<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coloncito on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/coloncito/</link>
    <description>Recent content in Coloncito on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/coloncito/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Un muerto y un herido  dejó colisión en Carira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-un-herido-dejo-colision-en-carira/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-un-herido-dejo-colision-en-carira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un motorizado murió y una dama que  iba como  “parrillera” se encuentra gravemente herida, tras el violento choque de la motocicleta en la que iban  contra un vehículo tipo sedán, en el sector Carira, entre Coloncito y La  Fría, zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lamentable suceso tuvo lugar este domingo en la madrugada, cuando por razones que se investigan, los vehículos impactaron de manera aparatosa. Como consecuencia, el conductor de la moto falleció en el acto, siendo identificado como Luis Alfredo Chacón Mora, de 27 años, domiciliado en el sector Las Talas, población de Umuquena, municipio Ayacucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dama herida, que iba como “parrillera” resultó  gravemente herida, y fue identificada como Claudia Patricia Arias Romero, de 20 años, residenciada en Palmichales, sector San Benito, municipio García de Hevia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a la información que circuló por las redes sociales, fue que los familiares de la muchacha se enteraron del accidente que había  sufrido, y se acercaron  al CDI de La Fría, para conocer de su estado de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pareja de motorizados se movilizaban en una Arsen II, roja, placa AD5J57, la cual quedó destrozada, mientras que el vehículo  con el que colisionaron se trata de un Chevrolet Aveo, plateado, placas AA743AL, cuyo conductor habría desaparecido de la escena del accidente. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>