<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concejo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/concejo/</link>
    <description>Recent content in Concejo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/concejo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aprobó Concejo Municipal de San Cristóbal interpelar al jefe de Licores y Espectáculos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aprobo-concejo-municipal-de-san-cristobal-interpelar-al-jefe-de-licores-y-espectaculos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aprobo-concejo-municipal-de-san-cristobal-interpelar-al-jefe-de-licores-y-espectaculos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El Concejo Municipal aprobó en la sesión ordinaria de este martes la solicitud del edil Wladimir Vivas de interpelar  al funcionario Jhon Chacón, jefe de la Oficina de Licores y Espectáculos Públicos, adscrita a la Dirección de Hacienda Pública Municipal de la Alcaldía capitalina, luego de ser recibidas denuncias sobre el funcionamiento de esta jefatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La  solicitud hecha por Vivas, en cuanto a la interpelación del funcionario municipal,  fue respaldada por los concejales Manuel Castro, presidente del parlamento municipal; Eduardo Delgado, Gerardo Rincón, Neida Ocariz, Orlando Delgado, Jesús Salcedo, Yosmar González, y la abstención del edil Alexis Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló el concejal Vivas que su proceder en esta oportunidad está ajustado a lo establecido en el Artículo 7, literal C, de la Ordenanza sobre Régimen de Interpelaciones y Comparecencias de Funcionarios Públicos Municipales y Particulares ante el Concejo Municipal, puesto que: “luego de haber realizado un estudio minucioso del desempeño de este funcionario al frente de esta oficina, hemos decidido solicitar su comparecencia ante este órgano edilicio, para que pueda dar respuesta a algunas denuncias que han surgido durante su accionar como jefe de esta dependencia municipal, vinculadas a presuntas irregularidades que se estarían presentando”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, destacó Vivas que: “este cuerpo edilicio  se ha caracterizado por mantener el espíritu de garantizar que el marco jurídico que regula al municipio San Cristóbal y a la Nación sea cumplido a  cabalidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El Concejo Municipal, como garante del buen funcionamiento de esta gestión municipal, presta hoy la debida importancia a las supuestas denuncias sobre el funcionamiento de esta oficina, es por ello que se presenta la solicitud ante este órgano municipal, para que el abogado Jhon Chacón comparezca y podamos dar respuesta a las inquietudes  de los mismos ciudadanos del municipio San Cristóbal, así como también el mencionado funcionario pueda fijar posición y expresarse, todo esto con la finalidad de que como cuerpo legislador se pueda velar por el buen desarrollo y ejecución de las normas o leyes municipales-, dijo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como presidente de la comisión de Desarrollo Turístico, Espectáculos Públicos y Esparcimiento Ciudadano del Concejo Municipal, el edil de UNT agregó que: “así mismo notamos que se han venido presentando incumplimientos a la Ordenanza de Espectáculos Públicos, por parte de esta jefatura municipal, por lo cual consideramos necesario realizar las respectivas preguntas durante dicha comparecencia, a fin de esclarecer los puntos que deban debatirse”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte,  el concejal Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal, expresó que: “creo y estimo pertinente que este cuerpo edilicio permita la comparecencia de este funcionario, puesto que son constantes las denuncias que recibimos diariamente aquí en el Concejo Municipal, las cuales también incluyen la materia de expendio de licores y funcionamiento de locales comerciales en zonas vecinales hasta altas horas de la noche, lo cual afecta a un gran número de vecinos de nuestra ciudad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La concejal Yosmar González señaló que: “en apoyo a la solicitud planteada por el concejal Wladimir Vivas, la cual está amparada en la Ley del Poder Público Municipal, agregó que también se debe tocar el tema del cumplimiento del Manual de Normas y Procedimientos, para manejar las consecuencias que se están reflejando en el desempeño de nuestros  funcionarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El edil Orlando García igualmente destacó que: “exhorto a este ilustre Concejo Municipal a tomar en cuenta la necesidad de realizar esta comparecencia al ciudadano Jhon Chacón, para así lograr el óptimo funcionamiento de la gestión pública municipal y brindar a nuestros ciudadanos eficacia en el cumplimiento de las leyes municipales”. La fecha será anunciada oportunamente. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Táchira y San Cristóbal en deuda   con la obra de Ramón J. Velásquez”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tachira-y-san-cristobal-en-deuda-con-la-obra-de-ramon-j-velasquez/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tachira-y-san-cristobal-en-deuda-con-la-obra-de-ramon-j-velasquez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Concejo Municipal de San Cristóbal, con motivo de conmemorar un año del fallecimiento del ilustre tachirense Don Ramón J. Velásquez, efectuó una sesión solemne desde su hemiciclo donde los hijos del extinto expresidente de la República recibieron el acuerdo en pergamino y pudieron escuchar de voz del reconocido historiador Luis Hernández Contreras, el discurso de orden que enalteció la vida y obra de Velásquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal de San Cristóbal, destacó que Ramón J. Velásquez  dejó un importante e imborrable  legado desde el punto de vista intelectual, social y político, “un hombre que nos dejó como herencia lo que significa trabajar por el país a pesar de las dificultades y la persecución en los tiempos de la dictadura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sesión solemne que inició luego de la apertura formal por el presidente del Concejo y de la interpretación del himno nacional por la banda municipal contó con la presencia de los concejales Wladimir Vivas, Neida Ocariz, Orlando García, Yosmar González, Jesús Salcedo, Alexis Vivas  y Gerardo Rincón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, se dieron cita en el salón de sesiones  Regina y José Rafael Velásquez hijos del expresidente Ramón J, Velásquez; Roberto Avendaño, presidente de la Academia de Historia del estado Táchira; Gladys Lozada, presidenta de la Asociación de Cronistas del Táchira, así como el director  general de la alcaldía, Víctor Gandica y Cecilia de Roche, presidenta del Colegio de Ingenieros del Táchira, entre otras autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entregados por los ediles los acuerdos en pergamino al orador de orden y a los hijos del ilustre Ramón J. Velásquez, el doctor Luis Hernández  tomó la palabra desde el estrado para llevar a través del tiempo a todos los presentes por lo que fue la infancia y el crecimiento del gran tachirense, quien llegó a desempeñarse  en 1941 como secretario de la cámara municipal de San Cristóbal y quien ocupó además la silla presidencial de manera interina desde al año 1993 a 1994.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó Hernández que Ramón J. Velásquez jamás se separó del Táchira e hizo por San Cristóbal importantes esfuerzos que son palpables, “como la dimensión educativa del liceo Simón Bolívar, la instalación con el apoyo de Monseñor Fernández Feo de la Universidad Católica Andrés Bello extensión Táchira, la construcción del seminario de Palmira, la creación del IUT y de la UNET”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vásquez como secretario de la presidencia de la República durante el gobierno de Rómulo Betancourt fue actor fundamental en la consecución de obras para San Cristóbal y además de haber dejado plasmado uno de los discursos de orden más hermosos para la ciudad cumpleañera el 31 de marzo de 1961 cuando se celebraban los 400 años de la fundación de la urbe andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se cumplen, el próximo año, 100 años del nacimiento de Ramón J. Velásquez  y este consistorio del cual fue secretario está más que obligado a eternizar su memoria con una obra de valía, mientras tanto seguimos en permanente deuda”, puntualizó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funcionarios del Concejo Municipal recibieron  asesoría sobre responsabilidad administrativa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/funcionarios-del-concejo-municipal-recibieron-asesoria-sobre-responsabilidad-administrativa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/funcionarios-del-concejo-municipal-recibieron-asesoria-sobre-responsabilidad-administrativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La oficina de Auditoría Interna del Concejo Municipal de San Cristóbal, dictó el taller denominado “Supuestos que generan responsabilidad administrativa”, a fin de orientar a  aquellos trabajadores que administren y dispongan de recursos públicos, dentro de este organismo  legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damary Rodríguez, auditora interna del cuerpo edilicio local, expresó que: “hoy estamos capacitando a nuestro personal sobre los Supuestos Generadores de Responsabilidad Administrativa, que representan aquellas irregularidades en que pueden incurrir los funcionarios públicos en el ejercicio de sus funciones; por ejemplo, la expedición ilegal de licencias y autorizaciones de manera ilegal o no ajustada a la verdad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que en este taller se dieron a conocer temas como la expedición de licencias, malversación genérica, la destinación de fondos para fines distintos a los establecidos, la responsabilidad que tienen los altos funcionarios con los trabajadores, los cuales están enmarcados dentro de las competencias de la Oficina de Auditoría Interna de este Concejo Municipal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La auditora interna resaltó como positiva la jornada de capacitación: “aplaudimos el interés que han mostrado los trabajadores por asistir a este taller, ya que anteriormente no existía la oficina de Auditoría Interna, pero afortunadamente en la actualidad los trabajadores del Concejo Municipal de San Cristóbal cuentan con nuestro apoyo para orientarles en todo lo correspondiente a la responsabilidad administrativa y control de las diversas gestiones legislativas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró  la importancia de que los funcionarios conozcan los procedimientos sancionatorios, los cuáles son las sanciones, multas y el reparo que debe hacerse cuando se comete alguna infracción pues la Contraloría General de la República puede determinar en caso de alguna irregularidad la destitución o inhabilitación del cargo de quienes estén inmersos en irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que algunas actividades a realizarse por este departamento auditor “estaremos realizando para el mes de julio o agosto un taller de Control Interno, para continuar capacitando a nuestro personal a fin de que las actividades administrativas sigan realizándose de forma eficiente y por supuesto a pegados a todo lo que establece la ley”. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>