<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Azules on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/azules/</link>
    <description>Recent content in Azules on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 19:35:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/azules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unesco: Montañas Azules de Jamaica son patrimonio de la humanidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Montañas Azules, Jamaica. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio de la isla que recibe la distinción de Patrimonio Mundial, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Montañas Azules y de John Crow de Jamaica fueron designadas como Patrimonio Mundial, tras la decisión unánime del Comité de Patrimonio Mundial de la Unesco durante su sesión número 39, en Bonn, Alemania, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio Patrimonio Mundial para Jamaica, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe. Las Montañas Azules y de John Crow son uno de los pocos 32 sitios mixtos en el mundo en esta categoría, que incluye icónicos lugares como la Gran Muralla China, el Taj Mahal en la India y la Gran Barrera de Coral en Australia, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos muy complacidos al saber que las Montañas Azules han sido reconocidas como Sitio Patrimonio Mundial”, dijo Paul Pennicook, director de Turismo de Jamaica. “Esto incrementará el atractivo para los visitantes de todas partes del mundo que viajan motivados por la herencia histórica y la cultura”, añadió. “Jamaica tiene una rica herencia cultural y la adición a la Lista de Patrimonio Mundial elevará aún más nuestra posición como destino competitivo, de acuerdo con el Índice de Competitividad en Viajes y Turismo del Foro Económico Mundial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>