<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caracas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/caracas/</link>
    <description>Recent content in Caracas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 23:04:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/caracas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|La Caracas de 1880</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/fotosla-caracas-de-1880/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 23:04:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/fotosla-caracas-de-1880/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;La metrópoli del caos, fue alguna vez, un paisaje que no nos imaginábamos.&lt;/p&gt;
A través de Early Latin America, se publicó una serie de fotografía que muestran un lado de Caracas que ninguna persona pudo ver alguna vez, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de las siguientes imágenes se detalla la ciudad en el año 1880. Muestra imágenes de lo que hoy es un casco Histórico de Petare, Plaza Bolívar, Parque El Calvario, Antímano, y el Centro de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424874,424875,424876,424877,424878,424879,424880,424881,424882,424883,424884,424885&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 448 años se fundó la ciudad de Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hace-448-anos-se-fundo-la-ciudad-de-caracas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 13:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hace-448-anos-se-fundo-la-ciudad-de-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un 25 de julio de &lt;strong&gt;1567 fue fundada la ciudad de Santiago De León de Caracas, por el capitán español Diego de Losada,&lt;/strong&gt; y este sábado se cumplen 448 años de aquella importante fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ese entonces, la&lt;strong&gt; Capital de la República estaba habitada por la tribu indígena Toromaina.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Previo al día en que Caracas fue fundada, &lt;strong&gt;ya los españoles habían intentado colonizar dos veces el valle de los Toromaina&lt;/strong&gt;s. El primero en 1560 con Francisco Fajardo, quien era hijo de un general español y una indígena de la isla de Margarita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo ocurrió un año después (1561) con Juan Rodríguez Suárez, quien pretendió refundar el poblado que Fajardo había construido en aquel valle.&lt;strong&gt; En ambas ocasiones los europeos fracasaron debido a la fuerte resistencia de los indios.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los Toromainas adoptaron el nombre Caracas de una planta que abundaba en el valle&lt;/strong&gt; y además formaba parte de su alimentación llamada Amaranthus, la cual en su lenguaje se pronunciaba “caracache”. En honor a ella se autodenominaron Caracas y otorgaron el nombre a su territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que los nombres &lt;strong&gt;Santiago y De León hacen referencia al santo al que era devoto Losada (Santiago El Mayor)&lt;/strong&gt; y De León al gobernador de la provincia de Venezuela en esa época, Pedro Ponce De León.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alerta de tsunami en costas de oriente no impidió presencia masiva de bañistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alerta-de-tsunami-en-costas-de-oriente-no-impidio-presencia-masiva-de-banistas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alerta-de-tsunami-en-costas-de-oriente-no-impidio-presencia-masiva-de-banistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas.- Funvisis lanzó una advertencia este viernes sobre un fuerte oleaje que podría producirse en las costas venezolanas a causa de la elevada actividad sísmica y desgasificación del volcán submarino Kick’ em Jenny, en Granada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tal motivo, el Seismic Research Centre de Trinidad  y Tobago, encargado de monitorear el volcán ha decretado alerta NARANJA. Este tipo de alerta indica que una posible erupción podría iniciarse en menos de 24 horas. Dependiendo de la naturaleza de la erupción, podría ocurrir oleaje fuerte (tsunami) con arribo a las costas venezolanas en hora y media aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el llamado de Funvisis no amilanó a los bañistas del estado Anzoátegui, quienes acudieron masivamente este viernes de asueto a las playas regionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos tramos de los espacios acuáticos de Lechería, municipio Urbaneja, a mediodía, las olas crecieron un poco más de lo normal, pero las consecuencias negativas no asustó a quienes prefirieron salir a disfrutar del sol. “Tenemos que aprovechar hoy que hay sol, porque el miércoles llovió e inundó todo”,  comentó un bañista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En playa Lido, las autoridades de Protección Civil (PC) Urbaneja estaban alertas, y se mostraron pendientes ante cualquiera anormalidad en el mar y estuvieron haciéndoles recomendaciones a los bañistas, quienes llegaron temprano para pasar la mañana y evitar las precipitaciones que generalmente se producen en las tardes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores extranjeros dicen que Venezuela perdió  oportunidad de demostrar que respeta los DD.HH.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los senadores extranjeros en rueda de prensa en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas,  (EFE).- La delegación internacional de senadores que se encuentra en Venezuela desde el miércoles, invitada por la oposición de ese país, dijo hoy que el Gobierno de Nicolás Maduro perdió la oportunidad de demostrar que respeta los derechos humanos de los políticos presos, al impedirle al grupo visitar a los encarcelados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sinceramente el Gobierno ha perdido la oportunidad con nuestra presencia acá (&amp;hellip;) si no tienen nada que ocultar, si no son presos que estén en condiciones que no sean presentables ante el mundo, por qué nos prohíben”, dijo a periodistas el senador por el Partido Popular (PP) Dionisio García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El legislador señaló, en esta última jornada de la visita, que “para el gobierno hubiera sido una buena oportunidad” mostrarles a ellos, como delegación internacional, que a los políticos presos se les respetan sus derechos humanos, pero “no lo han hecho”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró, además, que la delegación cumplió con “todos los requisitos de solicitud en tiempo y forma” para visitar al dirigente Leopoldo López, al exalcalde Daniel Ceballos y al alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, pero que solo pudieron reunirse con el último, ya que cuenta con arresto domiciliario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que es “evidente” que estos tres son “presos políticos”, al igual que otros 72 que son personas “desconocidas para el mundo” y que están privadas de sus derechos “simplemente” por haber participado en alguna protesta, escribir en Twitter, o “por estar en el lugar inadecuado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si esos no son presos políticos, que nos digan cómo se les puede calificar”, señaló. También dijo que los senadores están al tanto de las declaraciones que dio hoy el presidente, Nicolás Maduro, a propósito de esta visita, en las que señaló que es una “falta de respeto” que la oposición invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país y añadió que esto le parecía “vomitivo”.
“No le entendí bien que es lo que le pareció irritante y vomitivo al presidente de la república (&amp;hellip;) ¿Nuestra presencia?, ¿Esta declaración?, ¿Nuestra visita?, ¿Qué es lo que irrita y le produce el vómito al presidente?, me gustaría saberlo para evitarle ese desagrado”, preguntó García.
Añadió que si el presidente Maduro les dice a los senadores qué es lo que le causa tal irritación, el grupo evitará “generarle ese trastorno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García estuvo acompañado por el resto de la delegación, los también españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Nacionalista Vasco (PNV), Ander Gil, del Partido Socialista Obrero Español (PSOE), Josep Maldonado de Convergència i Unió (CiU) y el uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shannon: el diálogo con Venezuela empezó por iniciativa de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/shannon-el-dialogo-con-venezuela-empezo-por-iniciativa-de-maduro/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/shannon-el-dialogo-con-venezuela-empezo-por-iniciativa-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thomas Shannon (izq.), en Caracas, con el presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, y la canciller Delcy Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madrid (EFE).- El consejero del Departamento de Estado de Estados Unidos, Thomas Shannon, dijo este miércoles en Madrid que los diálogos que su país mantiene actualmente con Venezuela “empezaron al pedido de Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon, que participó en una Tribuna Americana organizada conjuntamente por la Casa de América y la Agencia Efe, resaltó que fue el presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien “decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación” con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diplomático describió la situación como de “esperanza”, aunque recalcó que el proceso se encuentra en su “inicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon dijo que la administración de Barack Obama está “aceptando las conversaciones con interés, pero reconociendo que hay diferencias entre nosotros y Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Estados Unidos se encuentran sin representación diplomática desde 2010 y desde entonces las relaciones entre ambos países han pasado por varias etapas de altibajos y fuertes desencuentros.
El último punto de máxima tensión ocurrió este año a raíz del decreto firmado en marzo por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en el que declaró a Venezuela una “amenaza” para la seguridad interna de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, desde hace semanas se mantienen reuniones de bajo perfil mediático entre representantes de los dos países y en las que responsables venezolanos se han entrevistado con Shannon, elegido por EE.UU. para esta tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la pregunta de dónde está ahora la pelota, y quién tendría que dar un paso hacia adelante, el diplomático respondió: “esto no es fútbol” y “la pelota está en los dos campos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon insistió en que hay que encontrar la manera de establecer “un nuevo espacio de diálogo para ver qué podemos hacer (ambos países) en la región”, y se refirió a casos concretos como el proceso de paz que el Gobierno colombiano mantiene con la guerrilla de las FARC desde 2012 y a Haití.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Acusaciones contra mi programa  de TV son porque duele la verdad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana (AN), Diosdado Cabello, dijo hoy que las acusaciones vertidas en contra de su programa televisivo “Con el mazo dando”, por un grupo de expertos de Naciones Unidas y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos son “porque les duele la verdad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ONGS supuestas defensoras de Derechos Humanos y libertad de expresión fueron a la ONU para que ‘Con El Mazo Dando’ salga del aire. Les duele la verdad”, señaló el jefe del Poder Legislativo venezolano a través de su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expertos de la ONU y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos lamentaron hoy a través de un comunicado los intentos por desacreditar e intimidar a defensores de derechos humanos en la televisión pública venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto está suscrito por los relatores especiales de la ONU Michel Forst (sobre la situación de los defensores de los Derechos Humanos), David Kaye (sobre la promoción y la protección del derecho a la libertad de opinión y de expresión) y Maina Kiai (de los derechos a la libertad de reunión pacífica y de asociación).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento es apoyado también por los expertos del Sistema Interamericano de Derechos Humanos José de Jesús Orozco, relator sobre Defensoras y Defensores de los Derechos Humanos, y Edison Lanza, sobre Libertad de Expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento, los expertos llaman la atención sobre las “acusaciones contra activistas” que Cabello hace a través de su programa del canal estatal Venezolana de Televisión (VTV) que se trasmite todos los miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cabello sale al aire haciendo acusaciones contra activistas de derechos humanos y organizaciones de la sociedad civil, con el aparente fin de intimidarlos”, afirman los expertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdan que los defensores de derechos humanos y las organizaciones de la sociedad civil “deben poder llevar a cabo su trabajo en materia de derechos humanos, así como cooperar libremente y con seguridad con los mecanismos internacionales y regionales sin temor a intimidación y represalias” y denuncian una serie de incidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro escrito, el presidente de la AN informó de que hoy, a las 21.00 (1.30 GMT) estará en su programa y señaló que se trata de un espacio “para chavistas” y que “los amargados pueden verlo pero no les conviene”, advirtió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas: 4 hombres fueron asesinados en Artigas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noche de este martes la zona de Artigas de Caracas se vistió de sangre con el asesinato de 4 jóvenes en el sector Atlántico. Los infortunados respondían a los nombres: Docmael Dudamel, Juan Calzadilla, Charlys Febres. Juan Carlos Calzadilla, padre de una de las víctimas indicó que los jóvenes se encontraban hablando cuando de repente llego una camioneta desde donde empezaron a disparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos de los 6 jóvenes que se encontraban en el sitio resultaron heridos. Juan Carlos Calzadillas uno de los infortunados trabajaba en una pizzería. Otro de los muertos era un joven estudiante de bachillerato a quien le despojaron de su teléfono celular y una laptop, reseñó el diario El Impulso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor Calzadilla indica que la &amp;ldquo;tesis del enfrentamiento es falsa como publicaron algunos medios de comunicación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 69° del Área Metropolitana de Caracas, Lino Hidalgo, a fin que de dirija la investigación relacionada con la muerte de los cuatro jóvenes en la parroquia San Juan, municipio Libertador del Distrito Capital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señalan a dos exoficiales venezolanos  por presuntos lazos con cartel Sinaloa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- Las autoridades venezolanas presentaron hoy a dos exoficiales de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) capturados el lunes en el país acusados de liderar bandas dedicadas al tráfico de drogas vinculadas al cartel mexicano de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vasily Kotosky Villarroel Ramírez, de 43 años de edad, se encontraba solicitado desde octubre de 2008 (&amp;hellip;) con carácter internacional, por dirigir una organización delictiva dedicada al tráfico ilícito de drogas”, informó el comandante general de la GNB, Néstor Reverol, en una declaración a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villarroel, excapitán de la GNB, es señalado además “por permitir y hacer enlaces entre carteles mexicanos y carteles colombianos”, según aseguró Reverol acompañado del comandante nacional antidrogas de ese cuerpo, Héctor Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol informó también de la detención del exteniente Robert Alexander Pinto Gil, de 32 años de edad, quien según el mayorgeneral “organizaba bandas dedicadas al tráfico ilícito de drogas que operaban entre el estado Carabobo (centro) y el estado Anzoátegui (este)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto, según relató Reverol, fue detenido en 2010 tras la incautación de 336 kilos de cocaína, una aeronave y fue recluido en un centro penitenciario del que se fugó dos meses después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior venezolano, Gustavo González, aseguró el lunes que Villarroel, alias “El Potro”, es el “líder del cartel de los 40, financista y legitimador de los capitales ilícitos del Cartel de Sinaloa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro venezolano “el Potro”, tiene “vinculación comprobada con el narcotraficante Frank Treyo, ‘El negro Frank’, recluido en los EE.UU. y señalado de facilitar el envío decantidades importantes de cocaína desde Colombia hasta México parasu posterior transporte y distribución en Norteamérica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exoficiales venezolanos fueron detenidos el lunes en un operativo dirigido por el Comando Nacional Antidrogas venezolano desarrollado en el marco de un operativo llamado Operación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liberación y Protección del Pueblo (OLP) impulsado por el&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores españoles y suramericanos  comienzan hoy una visita a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La opositora Mesa de la Unidad (MUD) anunció una visita de senadores de España y de países suramericanos a Venezuela, enfocada en los “presos políticos” y las inhabilitaciones de opositores para participar en las elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la MUD, Jesús Torrealba, informó de que la visita tendrá lugar de miércoles a viernes de esta semana, para “atender básicamente la situación venezolana en su integralidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición, varios de ellos elegidos candidatos por la MUD para las elecciones al Parlamento del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que los visitantes acudirán con integrantes de la MUD, en una fecha que no especificó, a las cárceles en las que se encuentran recluidos los opositores Leopoldo López y Daniel Ceballos y tratarán de reunirse con el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, quien cumple arresto domiciliario por motivos de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además van a reunirse con los inhabilitados”, agregó y recordó que esta es una de las “acciones” a nivel nacional e internacional que la coalición opositora anunció que llevaría a cabo hace unos días para denunciar unas sanciones que considera “ilegales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los visitantes están, según Torrealba, los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García, por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que estos ilustres visitantes tengan una visión completa no solamente de los abusos políticos del Gobierno, sino además del drama humanitario, del drama social, que sirve de contexto a estos abusos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba aseguró que los senadores visitantes “han promovido el encuentro con autoridades oficiales de distinto nivel”, pero que desconoce sí estos han recibido una respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tienen espacio en la agenda para eventualmente reunirse con voceros oficiales”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, en la que se expondrán “los elementos fundamentales de la visita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Parlamento Europeo pospuso el pasado 15 de julio el viaje de una delegación de eurodiputados que pensaban reunirse con miembros del Gobierno, así como con representantes de la sociedad civil y la oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saab: “Forma parte de una campaña de descrédito”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El defensor del pueblo de Venezuela, Tarek William Saab, dijo hoy que la visita que un grupo de senadores españoles y suramericanos tiene previsto iniciar mañana a Caracas forma parte de una “campaña de descrédito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esa visita deja al desnudo esa campaña de descrédito en contra del Estado venezolano, de la democracia venezolana, donde estos dirigentes de un sector de la política venezolana han referido que aquí en Venezuela prevalece en vez de una democracia (&amp;hellip;) una dictadura férrea criminal y sanguinaria”, dijo Saab a los periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) informó hoy de que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ombusdman venezolano mostró su desagrado por la visita de los parlamentarios extranjeros, que estarán en el país hasta el próximo viernes, día en el que será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, un documento en el que se expondrán “los elementos fundamentales” de su misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí pareciera que cualquiera cree que esto es un potrero, que puede llegar por el aeropuerto, convocar a los medios de prensa, humillar, denigrar al hombre y la mujer venezolana y retirarse como parte de un turismo en contra del país”, dijo Saab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre posibles autorizaciones para que los senadores visiten a los políticos encarcelados señaló que “eso está en manos del ministerio de la Defensa” y el ministerio de Asuntos Penitenciarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD confirmó la visita de los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres del Partido Independiente de ese país, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de senadores brasileños viajó el pasado 18 de junio a Venezuela para solidarizarse con los opositores presos, pero no pudo trasladarse desde el aeropuerto a Caracas debido a que se encontraron con varios obstáculos, por lo que tuvieron que volver a la terminal y regresar a su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido en Aragua el autor material  del asesinato de los hermanos Faddoul</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-en-aragua-el-autor-material-del-asesinato-de-los-hermanos-faddoul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-en-aragua-el-autor-material-del-asesinato-de-los-hermanos-faddoul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(&lt;b&gt;Caracas).-&lt;/b&gt; Alias “El Gordo Lennon” señalado como el autor material de la muerte de los hermanos Faddoul (John Bryan, Jason y Keivin) y su chofer, fue capturado el pasado sábado en horas de la noche en la calle 8 del sector Guanayen, municipio Urdaneta, del estado Aragua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe policial de la entidad explicó que la detención del “Gordo Lennon” junto a Leidi De Nóbrega Ortega, de 36 años, y Leonyaris Pirrongelly Agraz, de 21. Ambas mujeres  según el cuerpo policial, son exintegrantes de la banda “El Picure”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hermanos Faddoul fueron secuestrados en febrero de 2006 y posteriormente asesinados en abril de ese año.
El Defensor del Pueblo, Tarek William Saab, saludó la captura del presunto autor material de  la muerte de los hermanos Faddoul, y aseguró que “aunque tarde, la justicia llega”. Además, aseguró que tendrá derecho a la defensa y se llevará un proceso transparente y apegado a las leyes, “pero con justicia”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AN aprueba acuerdo en rechazo a Ley de Seguridad de España</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La Asamblea Nacional venezolana aprobó hoy un acuerdo para rechazar “vehementemente” la Ley de Seguridad Ciudadana de España, conocida coloquialmente como “ley mordaza” al considerarla un “evidente retroceso en las conquistas históricas” de los derechos universales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto titulado “Acuerdo en solidaridad con la justa batalla que libra el pueblo de España ante la aplicación de la Ley Mordaza”, fue presentado por la segunda vicepresidenta de la AN, la oficialista Tania Díaz y aprobado por la mayoría gubernamental que existe en el Parlamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento, además de rechazar esta ley, denuncia la “férrea censura” que, dice, mantienen “los monopolios de la información” en España y en el resto del mundo sobre las “crecientes expresiones (&amp;hellip;) que en este momento eleven su voz de protesta ante la aplicación de esta ley aberrante y sus consecuencias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta “a todos los pueblos y gobiernos hermanos” sobre el “terrible precedente” que significa una ley que “viabiliza métodos retrógrados de coerción y miedo” y condena el “uso de la fuerza para aplazar el descontento social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado por la opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD), Biagio Pillieri, indicó: “Rechazamos, nos oponemos y combatimos” medidas que “vulneren los derechos humanos fundamentales” pero pidió al oficialismo no tener “doble moral”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos que no haya en ustedes una doble moral, un doble discurso, que rechacemos la mordaza en España, pero imponemos la mordaza en Venezuela, con leyes propuestas y aprobadas por ustedes”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también opositor Juan Carlos Soteldo aseguró que desde la bancada oficialista se propuso este documento porque desde el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) “están en campaña en España”, en alusión a la presencia de Podemos en la primera línea política española.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el oficialismo el diputado William Ojeda afirmó que la bancada respaldaría el acuerdo “con vocación humanista, democrática” y por la “solidaridad con los pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acuerdo además que le dice al humilde pueblo español, no está solo, los valores de la humanidad nos enlazan, nos encuentran”, indicó poco antes de manifestar que en esta “Ley Mordaza” española “rezagos del franquismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ya anunció la semana pasada que el Parlamento denunciará “ante todos los escenarios” la Ley de Seguridad Ciudadana española que calificó entonces de “fascista” y de “violar los derechos humanos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operativos de seguridad del gobierno carecen de soluciones concretas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Izquiel, abogado y criminólogo. (Foto: Diario de Caracas)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;Desde hace dos días, según lo publicado por funcionarios del gobierno nacional, se dio inicio a un operativo policial en diferentes zonas del país para conseguir desmantelar a bandas delictivas.&lt;/p&gt;
La llamada “Operación Liberación de la Patria”, anunciada por el ministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López; ha conseguido hasta la fecha más de 134 detenidos y 14 muertes en los operativos en la Cota 905 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según el abogado y criminólogo Luis Izquiel el operativo de seguridad no presentan &amp;ldquo;soluciones concretas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De nada sirve tener un gran número de policías en el operativo si las labores de inteligencia no se hacen de la manera apropiada. En este tipo de procedimientos le da la opción a los delincuentes de ir a otras zonas y después volver cuando con situación de la normaliza”, declaró Izquiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También declaró las deficiencias de los operativos numerosos por parte de la policía como el que ocurrió en la localidad de San Miguel, estado Aragua, donde casi 1.500 funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana capturaron a tres delincuentes y que en principio no eran los solicitados por la justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto demuestra la poca efectividad que tienen”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izquiel también aseguró que la militarización de la seguridad ciudadana sigue siendo “uno de los principales errores” que comete el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Guardia Nacional tiene otras funciones y su entrenamiento no es el apropiado para tratar temas de seguridad. Es en esos momentos cuando se empiezan a ver la violación de Derechos Humanos. La población no tiene porque pagar las consecuencias”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No presentan pruebas de paramilitarismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Izquiel aseguró que el gobierno nacional no presenta pruebas al asegurar que los sucesos ocurridos en las Cota 905 en las últimas semanas se debe a la vinculación de bandas criminales con el paramilitarismo colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si esa definición es la delincuentes con armas largas y que realizan hechos delictivos en todas las zonas de Caracas, entonces si podría llamarse paramilitarismo colombiano&amp;rdquo;, ironizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Interiores, González López aseguró que paramilitares colombianos son los responsables de los robos, extorsiones, secuestros y del tráfico de drogas que se realizan en la Cota 905.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>