<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caracas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/caracas/</link>
    <description>Recent content in Caracas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/caracas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Con un desfile del orgullo gay piden matrimonio homosexual en Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-un-desfile-del-orgullo-gay-piden-matrimonio-homosexual-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-un-desfile-del-orgullo-gay-piden-matrimonio-homosexual-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Este domingo en Caracas se hizo el desfile anual, organizado por la comunidad gay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (AFP)- Cientos de personas celebraron este domingo en Caracas el día del orgullo gay con un colorido desfile y una votación para elegir a sus candidatos a la Asamblea Legislativa Venezolana, donde esperan lograr la aprobación del matrimonio homosexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con banderas arcoíris y un derroche de extravagancia, los miembros de la comunidad LGTB (lesbianas, gays, bisexuales y transexuales) recorrieron varias calles del centro de la capital al ritmo de música electrónica y coreografías desplegadas sobre camiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de transexuales con vestidos de novia en una vieja camioneta daba testimonio de la principal consigna de esta celebración: el “matrimonio igualitario”, sobre el cual no hay ningún proyecto legislativo en estado avanzado de discusión, como tampoco de las uniones civiles entre personas del mismo sexo, a diferencia de otros países de América Latina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Matrimonio igualitario ya” y “casarme en mi país es mi derecho”, fueron las frases más recurrentes de las pancartas exhibidas en el desfile, al margen del cual un grupo de partidarios del oficialismo organizó una votación para elegir a dos aspirantes a las parlamentarias del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esos nombres serán propuestos a una coalición de izquierda integrada, entre otros, por el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV, en el poder) para que los incluya en su lista de candidatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos llevar a la Asamblea la voz de los eternos excluidos para lograr la igualdad”, dijo a la AFP Leandro Villoria, uno de los postulantes, quien este domingo entregó al legislador Elvis Amoroso un documento con las demandas de la comunidad LGTB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hoy es el día del orgullo gay, pero no nos podemos sentir orgullosos mientras no se respeten nuestros derechos”, comentó Javier Chavarría, otro de los candidatos, quien aspira a que la Asamblea apruebe leyes para que parejas homosexuales puedan aplicar a programas de vivienda del gobierno, y sobre identidad de género con el fin de que los transexuales puedan cambiar su nombre y sexo legal con un trámite administrativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En marzo pasado, durante un encuentro con mujeres dirigentes del chavismo, el presidente, Nicolás Maduro, instó a abordar las discusiones de todos los temas “conflictivos”, incluidos “el aborto o las uniones homosexuales”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinterlaces: 59% de los venezolanos prefiere  que Maduro resuelva problemas económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De acuerdo al sondeo, los venezolanos están preocupados por la situación económica y esperan que mejore. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) Un 59% de los venezolanos prefiere que sea el Gobierno del presidente Nicolás Maduro el que resuelva los problemas económicos del país, contra un 33% que cree que ello solo será posible con un Gobierno de oposición, según una encuesta publicada ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuestadora Hinterlaces dijo que de cara a las parlamentarias del 6 de diciembre, su sondeo del 2 de julio “sobre comportamiento electoral” determinó que “la mayoría de los venezolanos aspira a que la situación económica del país mejore, pero dentro del actual modelo de inclusión social y política” que le achaca al Gobierno. Hinterlaces sostuvo que consultó a 1.200 adultos también para conocer la fluctuación mensual del estado de ánimo de los electores y que la mayoría admitió estar “molesto” y “preocupado”, principalmente por el desabastecimiento de productos de consumo masivo, una de las expresiones más sensibles de la crisis actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin perjuicio de ello, también una mayoría se confesó en el sondeo “optimista” (60%), “tranquilo” (63%), “feliz” (56%) y “esperanzado” (78 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinterlaces atribuye a sus encuestas un 95% de confianza y un margen de error máximo admisible de +/- 2,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Consejo Nacional Electoral (CNE) decidió que el 6 de diciembre próximo los electores acudan a las urnas para renovar la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional, 99 de los cuales se encuentran ocupados actualmente por diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a que el voto en Venezuela es voluntario, y por ende la inscripción en el listado electoral, el CNE, contabilizó hasta el 31 de mayo pasado un total de 19.571.043 habilitados para sufragar, de los 30 millones de habitantes que tiene el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), liderado por Maduro, como la Mesa de la Unidad Democrática MUD), que aglutina a una treintena de partidos opositores, celebraron recientemente primarias organizadas por el ente electoral para que la ciudadanía escogiera directamente a parte de los candidatos de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a doméstica y a su hijo involucrados en muerte de Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(Caracas). Este sábado el Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo, de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35), ocurrida en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó la medida privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, ubicado en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Hay una campaña internacional para atacar al Gobierno y a las instituciones del Estado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hay-una-campana-internacional-para-atacar-al-gobierno-y-a-las-instituciones-del-estado/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hay-una-campana-internacional-para-atacar-al-gobierno-y-a-las-instituciones-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Caracas) “Existe una campaña internacional para atacar al Gobierno venezolano y las instituciones que componen al Estado, entre las que señaló al Ministerio Público, con tal de generar e infundir miedo sobre todo en un año electoral”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, se refirió al tema en entrevista que este domingo le hicieran en el programa “José Vicente Hoy”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la representante del Ministerio Público, la campaña contra el Estado venezolano y sobre todo contra el sistema de justicia, y se deba a lo que es el estado fallido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hay grupos conservadores minoritarios que tienen mucho poder nacional e internacional que han venido forjando la opinión de que el Estado no protege los derechos de los ciudadanos y vinculan al Estado con la violencia criminal y lo señalan de violador de derechos humanos. Esto busca legitimar cualquier ataque al Estado venezolano&lt;/strong&gt; explicó Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la  campaña también busca “invisibilizar” los que calificó como “los grandes avances que hay derechos humanos” del país e “infundir miedo, crear y generar confusión, y sobre todo en un año electoral, para confundir al electorado, ganar electores o alejarlos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante estos presuntos ataques, la fiscal general aseguró que “aquí lo que hay que tener es mucha fortaleza y mucha entereza, sobre todo los que están al frente de las instituciones (&amp;hellip;) El llamado que hago es, esa es parte de las responsabilidades asumir estos ataques y estar fortalecidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las elecciones parlamentarias, indicó que se reunirá con el ministro de Defensa y jefe del Ceofanb, Vladimir Padrino López, a fin de impartir talleres a los efectivos del Plan República, previo a las elecciones para que estén al tanto de cuáles podrían ser posibles delitos electorales en los próximos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal habló de la labor del Ministerio Público que, a su juicio, ha sido transparente y destacar el “compromiso con los DDHH” por parte del ente que dirige. En este sentido, aseguró que para “contrarrestar la matriz de opinión” en contra de Fiscalía, se debe “generar otra matriz” a favor de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al pueblo se le tiene que informar del trabajo que hacen las instituciones siempre, cuidando que en el Ministerio Público hemos informado a la colectividad sobre el trabajo que hacemos”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela solicitará a la ONU designación de mediador en el conflicto con Guyana </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La canciller venezolana, Delcy Rodríguez, informó que hoy enviará una carta al secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para solicitar la designación de un “buen oficiante” que medie entre Venezuela y Guyana en el marco del conflicto fronterizo que mantienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros, siguiendo las instrucciones del presidente Nicolás Maduro, esperamos que se active nuevamente este mecanismo (del buen oficiante) de una forma amistosa, práctica y legal”, dijo Rodríguez, de acuerdo con la estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN), que citó declaraciones que ofreció la canciller a periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra señaló que este sistema de mediación puede servir para resolver “esta histórica reclamación que tiene Venezuela sobre el Esequibo” y ratificó que, con relación al tratamiento de este tema, el país se mantendrá apegado a lo expresado en el Acuerdo de Ginebra, firmado en 1966.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, había informado el lunes pasado que se comunicaría “directa y personalmente” con Ban Ki-moon para activar el mecanismo del buen oficiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró el jueves que Venezuela va a recuperar la zona del Esequibo, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana, “por la vía de la paz” y señaló que el Acuerdo de Ginebra establece que el conflicto se resuelva por vías amistosas y legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que en el artículo 10 de la Constitución venezolana se indica que los territorios que pertenecen al país “son los que correspondían a la Capitanía General de Venezuela antes de la transformación política iniciada el 19 de abril de 1810, con las modificaciones resultantes de los tratados y laudos arbitrales no viciados de nulidad.”&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En esta norma constitucional, dice Rodríguez, “está claramente establecido el derecho que tiene Venezuela sobre el Esequibo, sin duda alguna, esto es una reclamación que no reconoce dudas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La canciller saludó que el presidente de Guyana, David Granger, indicara el jueves que buscará una solución bajo los auspicios del Acuerdo de Ginebra, aunque destacó que “hay mucha falsedad en ese discurso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dio una posición con muchas falsedades, pero creo que tuvo un paso significativo que es el reconocimiento al Acuerdo de Ginebra, como mecanismo para la solución por la controversia territorial”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra reiteró lo dicho por Maduro, quien ha señalado que dentro de esta controversia hay “pretensiones imperiales” que quieren dividir a los países del Caribe y, dijo Rodríguez, “acabar con el respaldo de los pueblos a Petrocaribe” hacia Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La controversia con la Exxon Mobil, el reclamo que hicimos, coincidió con el decreto (de EE.UU.) que consideró a Venezuela una amenaza para la seguridad de Estados Unidos. Son estrategias que sin duda alguna van acompasadas”, aseguró la canciller al recordar el decreto firmado por el presidente estadounidense, Barack Obama, en marzo pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó, asimismo, de que la semana próxima, una comisión de alto nivel liderada por funcionarios de Gobierno iniciará las reuniones para combatir con la verdad la “campaña de descrédito” en contra de Venezuela, que ha desplegado la trasnacional Exxon Mobil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela y Guyana mantienen un clima de tensión, que se ha incrementado en las últimas semanas, por la controversia limítrofe que abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles: “Para ganar las parlamentarias hay que trabajar todos los días”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- “Organización y unión”, reiteró una vez más el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, como claves para impulsar los cambios que millones de venezolanos reclaman. Dijo que el trabajo de calle hay que hacerlo todos los días, recorriendo cada rincón de la geografía nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos perder tiempo de cara a las elecciones de la Asamblea Nacional. Aunque las encuestas digan que tenemos 20% de ventaja, hay que trabajar y salir a buscar el cambio, porque sabemos que las elecciones del próximo 6 de diciembre son muy importantes. No podemos cegarnos, ni confiarnos, debemos  organizarnos  y seguir sumando voluntades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que cuando la Unidad obtenga la victoria en la Asamblea, su primera función debe ser crear un proyecto de Ley de Amnistía para la liberación de los presos políticos. “En un país que se habla de democracia ¿cómo van a tener privada de libertad a una persona por pensar distinto al Gobierno? Las inhabilitaciones políticas también deben frenarse en la Asamblea Nacional, porque es un instrumento de persecución contra quienes queremos cambio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles dijo además que el cambio que amerita Venezuela no puede construirse sobre la base de la confrontación. “El país necesita paz, diálogo sincero y honesto no un monólogo. En Miranda estamos todos los días en una comunidad distinta atendiendo las necesidades de nuestro pueblo, sea rojo o no. El cambio parte de eso, de sumar a todos, piensen como piensen, basta de seguir dividiendo, unidos somos más”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el mandatario regional señaló que el Gobierno nacional manipula la realidad del país. “Cuando montan sus shows por televisión nunca dicen nada que tenga que ver con la realidad que viven los venezolanos día a día. Tenemos una economía dolarizada, porque todo lo que se importa es con esa divisa. El bolívar nunca había estado en esta situación, tan devaluado. El país está desangrándose, cayéndose por un barranco. Es indignante la indiferencia del Gobierno, ellos como que viven en otro planeta. Mientras estén en el poder tienen que dar la cara y dar respuestas al país. Tenemos una inflación disparada, que va por las nubes y los salarios no alcanzan”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El precio del petróleo baja 4,08 dólares y cierra a 50,70 el barril </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El precio del barril venezolano cerró esta semana en 50,70 dólares, experimentando una importante baja al perder 4,08 dólares desde los 54,78 de la semana anterior, según el informe difundido hoy por el Ministerio de Petróleo y Minería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La incertidumbre en torno al crecimiento económico de la zona euro, dada la situación financiera de Grecia y el incremento en los inventarios comerciales de crudos y gasolinas en Estados Unidos, fueron los principales factores que ejercieron presión sobre los precios petroleros durante la presente semana”, dice el informe oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La baja del precio del crudo también se reflejó en el de la cesta de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), de la que Venezuela es miembro fundador, que pasó de 58,93 a 55,93 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Brent también sufrió una baja importante, al terminar en 57,87 frente a los 62,59 de siete días antes, así como el precio del Intermedio de Texas (WTI) en Estados Unidos que pasó de 58,26 a 53,24 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con el registro de esta semana, el precio de venta promedio en lo que va de año se sitúa en 49,84, por debajo de los 88,42 dólares del año pasado y de los 98,08 dólares de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cesta venezolana experimentó una curva de descenso que comenzó el pasado 12 de septiembre, cuando se cotizaba a 90,19 dólares el barril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela, quinto exportador mundial de crudo, vende alrededor de 3 millones de barriles de petróleo diarios, en su mayor parte a Estados Unidos y China.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El petróleo proporciona más del 90 por ciento de las divisas que recibe el país y la mitad de los ingresos del presupuesto fiscal, calculado para 2015 sobre un precio del barril de 60 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desplome sostenido del crudo venezolano obligó al Gobierno de Venezuela a implementar medidas económicas para aminorar el impacto por la caída de los ingresos, que disminuyeron en al menos un 30 por ciento. EFE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multicampeón apneísta  venezolano emigró del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El multicampeón venezolano de buceo a pulmón Carlos Coste, primero en pasar la barrera de los 100 metros de profundidad en inmersión libre y peso constante, se ha alejado de su país por sentir “alergia” al actual Gobierno, señaló hoy a Efe en una entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desgraciadamente ahorita para apoyar las iniciativas deportivas en Venezuela tienes que involucrarte de una u otra manera con el ministerio del Deporte y el Gobierno y sinceramente yo le tengo alergia a todo eso, allí todo es política y una política muy basura, muy dañina para el deporte”, indicó Coste, quien reside desde hace meses en la isla de Bonaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste, que ha logrado 11 registros mundiales, es muy crítico con el Gobierno venezolano, que, según dice, “ha desangrado al país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo no he querido regresar hasta ahora por toda la crisis que hay, la delincuencia, no quiero pasar un mal rato allá, a pesar de que me da mucha tristeza no poder ver a mi familia, a mis amigos, pero he decidido no correr riesgo de acercarme allá hasta que la situación cambie”, argumentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el buceador, que “desde hace unos dos o tres años” ha manifestado públicamente su “rechazo por lo que está ocurriendo en Venezuela con todo el rollo político”, asegura que “ellos (el Gobierno) están metidos en el deporte y lo usan como una propaganda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste emigró hace poco más de un año junto a su esposa a la cercana a Venezuela isla de Bonaire, donde instaló una escuela de buceo libre en la que enseña y ofrece equipos profesionales para la práctica de la apnea en sus diferentes modalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deportista viene de participar la semana pasada en el “Deepsea Challenge 2015” en Bonaire, un evento en el que intentó superar el récord mundial de 145 metros de profundidad en la modalidad de peso variable, pero se quedó en los 126 y regresó a la superficie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como un “momento crítico” calificó el accidente que sufrió en Egipto en 2006, cuando sufrió un embolismo cerebrovascular gaseoso, mientras intentaba superar los 183 metros de profundidad en la especialidad sin límite que entonces ostentaba el austríaco Herber Nitsch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me hizo darle más importancia a lo que es la seguridad en mis próximos proyectos y récords, y fue una enseñanza no solo para mí, sino para la institución del ‘freediving internacional’ (Asociación Internacional para el Desarrollo de la Apnea, AIDA)”, recordó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue como el primer accidente en su tipo a ese nivel y se fueron modificando muchos reglamentos y protocolos”, agregó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste fue el primer campeón mundial de profundidad individual de la AIDA en 2005, y ha sido acreditado con dos récords Guinness, el primero en 2003, por convertirse en el primer ser humano en lograr una inmersión libre de más de 100 metros, y el segundo en 2010 por realizar la apnea más larga en una cueva (150 metros).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro reconoce haberse reunido  con Thomas Shannon dos veces en Miraflores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-reconoce-haberse-reunido-con-thomas-shannon-dos-veces-en-miraflores/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-reconoce-haberse-reunido-con-thomas-shannon-dos-veces-en-miraflores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas  (AFP) – El presidente venezolano, Nicolás Maduro, reconoció haberse reunido con el alto diplomático estadounidense Thomas Shannon en dos oportunidades este año en el palacio de gobierno de Venezuela, durante una entrevista que fue transmitida el miércoles en la noche por el canal Telesur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En este mismo salón me he reunido dos veces con Thomas Shannon, largas reuniones en este mismo salón Sol del Perú (del Palacio de Miraflores). (…) Yo apuesto al éxito del canal diplomático que abrió el presidente (Barack) Obama después de que nos dimos las manos y que más temprano que tarde logremos que se derogue el decreto que amenaza a Venezuela y logremos una regularización de relaciones sobre la base del respeto”, dijo al ser consultado sobre el avance del diálogo entre Caracas y Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los lazos entre los dos países, que carecen de embajadores desde 2010, se tensaron aún más en marzo cuando el presidente estadounidense Barack Obama firmó un decreto para sancionar a siete funcionarios del gobierno venezolano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la agenda de temas en discusión, Maduro precisó que ambos gobiernos conversan sobre el tamaño de las embajadas y sus funciones, el respeto al derecho internacional, algunas posibilidades de trabajo conjunto con los grandes avances de Petrocaribe en el Caribe, y el respaldo a Haití.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay una agenda allí que está moviéndose y lo más importante de todo es que ojalá esta iniciativa diplomática que se ha tomado entre el presiente Obama y mi persona deje buenos resultados para los gobiernos que vengan en el futuro”, apuntó Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El decreto firmado por Obama, que calificaba la situación en Venezuela de “amenaza” para Estados Unidos, despertó indignación en el país suramericano y en algunos de sus vecinos, e incluso desencadenó una campaña internacional de firmas para pedir su derogación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la entrevista con Telesur, Maduro también insistió en que Venezuela no renunciará a sus “derechos” en el Esequibo, calificó al presidente guyanés, David Granger, como un “provocador”, y reiteró que existe una “campaña contra Venezuela” financiada por la estadounidense Exxon Mobil.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doméstica y su hijo fueron implicados en crimen de cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas. El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz, y su hijo de 15 años, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 6 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el  fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes, con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obispos urgieron al Gobierno nacional a “tomar medidas económicas sensatas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obispos-urgieron-al-gobierno-nacional-a-tomar-medidas-economicas-sensatas/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obispos-urgieron-al-gobierno-nacional-a-tomar-medidas-economicas-sensatas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- La Conferencia Episcopal Venezolana emitió un comunicado este jueves en el cual exhorta nuevamente al gobierno del presidente Nicolás Maduro a tomar “medidas económicas sensatas”, ante la crisis descontrolada que está viviendo el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monseñor Baltazar Porras, arzobispo de Mérida, fue el encargado de leer en rueda de prensa parte del extenso pronunciamiento, que se inicia con una frase del Éxodo: “He visto la aflicción de mi pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los obispos urgieron al Gobierno nacional a “tomar medidas económicas sensatas en el marco de la Constitución y las leyes que impidan ese absurdo y nocivo mecanismo de una política económica equivocada que enriquece a unos pocos y empobrece a la mayoría”. Pero previnieron sobre el riesgo de que sean los más pobres los que “carguen con lo más oneroso de las medidas que se tomen”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje, el purpurado nacional también invitó a todos los venezolanos a ser “actores y protagonistas de la Venezuela que queremos” y reiteró que “es equivocado cerrarse en visiones ideológicas, en fanatismos o en legados intocables”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comunicado fue emitido con motivo de la clausura de la CIV Asamblea Ordinaria, que reunió en Caracas miércoles y jueves a los arzobispos y obispos de todo el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El episcopado dedicó buena parte de su reflexión a perfilar un país que, estima, está por construirse, “que ame la paz, donde haya seguridad para trabajar, producir y compartir donde se destierre la prédica estéril y dañina de catalogarnos por las diferencias, por el odio de clases, por la exaltación del enfrentamiento, idealizando el nacionalismo vacío, la violencia o la guerra, en el que la fuerza puede más que la razón”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exigen que las ganancias que genera el petróleo se empleen para financiar “la educación, la salud, la vialidad, y no sean usadas para ganancias políticas que no benefician en nada a la población”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribunal condenó a dos hombres por abusar de menor de edad en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tribunal-condeno-a-dos-hombres-por-abusar-de-menor-de-edad-en-caracas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tribunal-condeno-a-dos-hombres-por-abusar-de-menor-de-edad-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Tribunal 14º de Juicio del Área Metropolitana de Caracas condenó a 20 años y 4 meses de prisión al profesor de kárate José Gregorio Bourgeón Vargas (46); y a 11 años su asistente Gilbert Alejandro Aguilar (24), quienes admitieron haber abusado sexualmente de un adolescente de 12 años de edad en la parroquia El Valle, municipio Libertador del Distrito Capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este hecho fue denunciado el 13 de diciembre de 2013 por sus familiares ante funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la apertura del juicio oral y público, la fiscal 104º del Área Metropolitana de Caracas (AMC), Luz Marysol Florez Villamizar, ratificó la acusación contra Bourgeón Vargas por el delito de abuso sexual a adolescente agravado con penetración y en grado de continuidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que a Aguilar se le ratificó la acusación como autor del delito de abuso sexual a adolescente agravado sin penetración y en grado de continuidad, y como cómplice no necesario en el abuso sexual a adolescente agravado con penetración y en grado de continuidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la admisión de los hechos, el Tribunal 14º de Juicio del AMC dictó las mencionadas condenas contra Bourgeón y Vargas, quienes cumplirán la pena en el Internado Judicial Capital Rodeo II, en Guatire, municipio Plaza del estado Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 13 de diciembre de 2013 en la sede del Cicpc en Caracas, familiares de un adolescente de 12 años de edad denunciaron por abuso sexual al profesor de kárate y su asistente, quienes ejecutaron los actos en la vivienda de Bourgeón Vargas, en El Valle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuatro días después, los dos hombres fueron detenidos por funcionarios del Cicpc cuando iban a bordo de una camioneta a la altura de la avenida principal de la referida zona.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La audiencia del alcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, fue suspendida nuevamente por el tribunal que lleva su caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La defensa del alcalde Metropolitano informó que la misma se realizará el próximo 28 de julio, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por lo pronto ya el juez fijó para el 28 de julio la nueva audiencia, pero conocemos que hay una reticencia del Poder Ejecutivo en abrir este juicio”, declararon sus abogados a Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alegato para suspender la audiencia nuevamente, fue la imposibilidad de trasladar a testigos del caso.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori espera que ONU certifique  “mentira” de Gobierno sobre DDHH</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-espera-que-onu-certifique-mentira-de-gobierno-sobre-ddhh/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-espera-que-onu-certifique-mentira-de-gobierno-sobre-ddhh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La esposa del detenido opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori, dijo que espera que el Comité de Derechos Humanos de la ONU certifique “la descarada mentira” del Gobierno del presidente Nicolás Maduro sobre que respeta esos derechos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos esperando un documento (…) que diga que el Gobierno venezolano miente y que no puede ser parte de la ONU si no respeta los derechos fundamentales”, porque “todos los días viola el derecho a la vida, a la alimentación, a medicinas y a juicios justos”, declaró Tintori a los periodistas durante una visita a la oficina de la ONU en Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cónyuge del líder del partido opositor Voluntad Popular indicó que la semana pasada pidió en el Comité de Derechos Humanos de la ONU en Ginebra la liberación de López y de los otros 74 “presos políticos” que, a su juicio, hay en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori aseguró que en Ginebra fueron “desmanteladas las descaradas mentiras” presentadas por la delegación oficial de Venezuela, encabezada por la fiscal general, Luisa Ortega, pero agregó que ahora resta que eso sea reseñado en un informe oficial de la ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortega dijo en Ginebra que el derecho a la manifestación y reunión están garantizados por la Constitución y son respetados por el Gobierno, aunque señaló que no se trata de un derecho absoluto porque debe ejercerse de forma pacífica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quedaron desmontadas todas las mentiras del Gobierno. En Ginebra quedó muy claro que el Gobierno venezolano, en voz de la fiscal general, Luisa Ortega, miente y quedó desmontada toda su mentira descarada”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori puso como ejemplo que han sido investigados, supuestamente, solo 7 de los 43 asesinatos que dejaron las protestas antigubernamentales del primer semestre de 2014, que comenzaron el 12 de febrero de ese año tras una manifestación convocada por su marido, quien se entregó a la policía seis días después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;López, juzgado por ello en la actualidad, niega que haya propiciado entonces y ahora una lucha violenta contra el Gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Leopoldo López está aislado en solitario, lo están torturando psicológicamente de manera muy fuerte. Desde que yo regresé de la ONU el ataque ha sido peor no solo contra Leopoldo sino hacia mí y mis niños”, aseguró Tintori y afirmó que su marido es el único preso de un edificio de cuatro pisos que forma parte de la cárcel militar de Ramo Verde, próxima a Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuatro veces la ONU ha pedido la libertad plena de Leopoldo y de todos los 75 presos políticos injustamente presos y el Gobierno venezolano no acata la decisión”, añadió en alusión a lo que los poderes Ejecutivo y Judicial coinciden en que solo han sido “recomendaciones” del organismo multilateral en ese sentido.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD: Ceballos es el candidato para la AN  ya que la inhabilitación es administrativa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mud-ceballos-es-el-candidato-para-la-an-ya-que-la-inhabilitacion-es-administrativa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mud-ceballos-es-el-candidato-para-la-an-ya-que-la-inhabilitacion-es-administrativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;(Caracas).- El secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática, Jesús “Chúo” Torrealba, la abogada defensora de Daniel Ceballos, Ana Leonor Acosta, el coordinador nacional político adjunto de Voluntad Popular, Freddy Guevara, ratificaron que el dirigente actualmente recluido en el Sebin está habilitado para ser diputado de la Asamblea Nacional. Aseguran que la resolución de la Contraloría General de la República que presuntamente inhabilita al alcalde depuesto de San Cristóbal para ejercer cargos públicos, es una medida preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Chúo” Torrealba ratificó que Daniel Ceballos es el candidato unitario por el circuito de San Cristóbal. “Estamos acá en esta casa para traerle a nuestros hermanos de Voluntad Popular la más firme y recia muestra de solidaridad ante esta nueva agresión contra Daniel Ceballos. Nosotros somos claros y ratificamos que nuestro candidato es Daniel Ceballos, no hay ninguna razón ni siquiera dentro del marco de esta normativa que obligue a pensar en otra situación. Un mensaje para Daniel, caramba hermano cuanto miedo te tienen, caramba hermano te destituyeron, te montaron un juicio sobre otro, te secuestraron, te pusieron un uniforme amarillo, te raparon el cabello, casi te obligan a morir en una huelga de hambre en un sitio con temperatura a 40° a la sombra, te hicieron todo eso y todavía tienen miedo de competir contigo en una campaña en la que tu ni siquiera vas a estar presente. Ese es el homenaje que el miedo le rinde a un luchador popular, democrático y social como Daniel Ceballos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara explicó que existe mediante una sentencia del Tribunal Supremo de Justicia donde se establecen las diferencias entre la inhabilitación política y la administrativa. “Ayer salió una información en los diferentes espacios que decían que Daniel Ceballos está inhabilitado políticamente, esto es absolutamente falso. La Gaceta Oficial deja muy claro cuál es el planteamiento con Daniel. Esto surge a raíz de una locura que se inventó el gobierno nacional en el 2011 cuando a través de la Sala Constitucional de Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) declaró en respuesta a la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos diciendo que existían dos tipos de inhabilitaciones distintas. Queremos dejar claro que estamos en contra de esta calificación que ellos hacen, es un absurdo. Esto plantea una diferencia entre la inhabilitación política, que es la que surge cuando hay una sentencia definitivamente firme y la inhabilitación administrativa, que es la que surge de la Contraloría, esta sentencia que está en el expediente 1130 que dejo el magistrado ponente Arquiadio Rosales deja muy clara la diferencia entre ambas posturas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La abogada Ana Leonor Acosta explicó que la decisión se basa en que Daniel Ceballos no presentó la declaración jurada del patrimonio en los 30 días después de cesar sus funciones como alcalde del municipio San Cristóbal. “Ayer salió publicada la gaceta número 40695 de fecha 3 de julio, una decisión del Contralor General de la República bajo la resolución 193, en la cual confirma una decisión de inhabilitación a Daniel Ceballos. Al momento en que Daniel Ceballos fue destituido por la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia, declaró el desacato y condenó a Daniel a 12 meses de prisión y lo destituyó del cargo. Daniel Ceballos ya se encontraba detenido en Ramo Verde antes de esta decisión, una vez que se notifica que Ceballos no hizo esa declaración, se dice que Daniel está impedido de realizar esta declaración. Ceballos ha cumplido con todas sus obligaciones”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>