<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pública on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblica/</link>
    <description>Recent content in Pública on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Afganistán: 26 civiles mueren en ataque suicida cerca de una base de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos, según reporte del director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi. (Foto: NTN24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de Estados Unidos en el este de Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local (14.20 GMT) en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran&lt;/span&gt;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad&amp;rdquo;, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos&amp;rdquo;, precisó Hamidi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Este es el segundo ataque con numerosos civiles muertos ocurrido hoy en Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En otra explosión en la provincia septentrional de Kapisa, al menos diez civiles murieron y otros nueve resultaron heridos al explotar una bomba artesanal al paso de la furgoneta en la que viajaban.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los atentados suicidas son, junto a los artefactos explosivos improvisados (IED, en inglés), los métodos más recurrentes de los talibanes para atacar a las fuerzas afganas e internacionales, aunque en la práctica causan un elevado número de víctimas civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La violencia contra objetivos no militares aumentó en Afganistán en 2014, con unos 3.700 civiles muertos y cerca de 7.000 heridos, de acuerdo con datos de las Naciones Unidas, que rebasan con creces las cifras de ejercicios precedentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La OTAN puso punto final en 2014 a su misión de combate en Afganistán, la ISAF, sustituida desde enero por una operación con 4.000 soldados en tareas de asistencia y capacitación, y que será seguida a su término de otra liderada por civiles, pero con un componente militar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos mantendrá desplegados a 9.800 militares hasta final de año como parte de su misión &amp;ldquo;antiterrorista&amp;rdquo; en Afganistán, después de que el presidente estadounidense, Barack Obama, ordenara la ralentización de la salida de las tropas de ese país prevista inicialmente para este mismo año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de bases y principios de la gerencia  pública y privada dictan el 19 de septiembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/curso-de-bases-y-principios-de-la-gerencia-publica-y-privada-dictan-el-19-de-septiembre-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/curso-de-bases-y-principios-de-la-gerencia-publica-y-privada-dictan-el-19-de-septiembre-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El próximo 19 de septiembre, Capacitación Empresarial y Pública Parcesepe´s realizará el Congreso Local de Gerencia Estratégica, “Bases y Principios de la Gerencia Pública y Privada”, de 8:00 a.m., a 12:30 p.m, y de 2:00 p.m., a 5:30 p.m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ponentes de este congreso serán: la licenciada Marzia Pérez, de cultura tributaria empresarial; la abogada Gladys Rivas, de motivación para mejorar la estructura organizacional; abogada Francia Ríos, de planificación estratégica para una gestión exitosa; ingeniero Alejando López, de conflictos y manejo mediante métodos no violentos; licenciada Kendy Barajas, de identidad corporativa comercial e institucional; abogado Luis Pérez, de responsabilidades de los órganos del sector público en materia de control fiscal, y la ingeniera Carolina Parcesepe, de aplicación efectiva del control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dicho encuentro será realizado para profesionales y estudiantes que quieran ampliar conocimientos de gerencia estratégica en todas sus competencias”, indicó la organizadora del evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, precisó Percesepe que el congreso se realizará en el auditorio de la Policlínica Táchira, con un cupo limitado de 155 personas. Quienes quieran más información pueden contactarnos a través de la página web: www.cepps.com.ve , el correo electrónico: ceppsve@gmail.com o el teléfono: 0414-7051472.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, aclaró la organizadora del evento que el valor del cupo es: estudiantes, 1.500 bolívares; particulares 2.688, y organismo público, 2.592 bolívares, todos estos montos deberán ser depositados o transferidos a la cuenta de ahorro del Banco Caribe N° 0114-0434-1143-4114-6297 a nombre de Carolina Parcesepe Sarmiento, C.I, V-9.225.056 y correo electrónico: cparcesepe@gmail.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>