<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pública on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblica/</link>
    <description>Recent content in Pública on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Curso de bases y principios de la gerencia  pública y privada dictan el 19 de septiembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/curso-de-bases-y-principios-de-la-gerencia-publica-y-privada-dictan-el-19-de-septiembre-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/curso-de-bases-y-principios-de-la-gerencia-publica-y-privada-dictan-el-19-de-septiembre-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El próximo 19 de septiembre, Capacitación Empresarial y Pública Parcesepe´s realizará el Congreso Local de Gerencia Estratégica, “Bases y Principios de la Gerencia Pública y Privada”, de 8:00 a.m., a 12:30 p.m, y de 2:00 p.m., a 5:30 p.m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ponentes de este congreso serán: la licenciada Marzia Pérez, de cultura tributaria empresarial; la abogada Gladys Rivas, de motivación para mejorar la estructura organizacional; abogada Francia Ríos, de planificación estratégica para una gestión exitosa; ingeniero Alejando López, de conflictos y manejo mediante métodos no violentos; licenciada Kendy Barajas, de identidad corporativa comercial e institucional; abogado Luis Pérez, de responsabilidades de los órganos del sector público en materia de control fiscal, y la ingeniera Carolina Parcesepe, de aplicación efectiva del control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dicho encuentro será realizado para profesionales y estudiantes que quieran ampliar conocimientos de gerencia estratégica en todas sus competencias”, indicó la organizadora del evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, precisó Percesepe que el congreso se realizará en el auditorio de la Policlínica Táchira, con un cupo limitado de 155 personas. Quienes quieran más información pueden contactarnos a través de la página web: www.cepps.com.ve , el correo electrónico: ceppsve@gmail.com o el teléfono: 0414-7051472.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, aclaró la organizadora del evento que el valor del cupo es: estudiantes, 1.500 bolívares; particulares 2.688, y organismo público, 2.592 bolívares, todos estos montos deberán ser depositados o transferidos a la cuenta de ahorro del Banco Caribe N° 0114-0434-1143-4114-6297 a nombre de Carolina Parcesepe Sarmiento, C.I, V-9.225.056 y correo electrónico: cparcesepe@gmail.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>