<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unión on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/uni%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Unión on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/uni%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Reapertura de bancos y crédito europeo  permiten a Grecia recuperar normalidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/reapertura-de-bancos-y-credito-europeo-permiten-a-grecia-recuperar-normalidad-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/reapertura-de-bancos-y-credito-europeo-permiten-a-grecia-recuperar-normalidad-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luka Katseli, presidenta de la Unión de Bancos griegos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atenas, (EFE).- La reapertura de los bancos después de tres semanas de cierre y la concesión de un préstamo de la Unión Europea para hacer frente a las obligaciones más urgentes con los acreedores han permitido a Grecia recuperar  este lunes una cierta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;normalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente calmado en las calles, alejado de las imágenes de filas y nerviosismo el día de la reapertura de las entidades, ha puesto de manifiesto la tranquilidad con la que el país ha vivido este difícil periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para muchos griegos, hartos de padecer impagos y dificultades tras seis años de crisis, la restricción impuesta de 60 euros a su retirada diaria de efectivo no ha supuesto un gran quebradero de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco que ésta sea una de las limitaciones que aún se mantienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novedad a partir de  este lunes es que la retirada podrá ser acumulativa, es decir, al final de la semana se podrá disponer de 420 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los griegos tienen ya acceso a sus depósitos a plazos y a las cajas fuertes y pueden cobrar cheques, incluidos los que vencieron durante el periodo de cierre de las entidades bancarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las sucursales se pueden realizar operaciones que hasta ahora solo se podían hacer por internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las operaciones al extranjero, en cambio, continúan siendo muy limitadas, pero se permite a los padres que tengan hijos estudiando en el extranjero mandarles hasta 5.000 euros por trimestre y a&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aquellos que deban abonar costes de hospitalización en otro país disponer de hasta 2.000 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta de la Unión de Bancos griegos, Luka Katseli, ha llamado a la población  a “vencer el miedo” y devolver el dinero a los bancos para hacer más fuerte el sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La apertura se produce después de que el acuerdo alcanzado entre el Gobierno y los países de la eurozona animase al Banco Central Europeo (BCE) a elevar en 900 millones de euros el crédito de emergencia al que puede recurrir la banca helena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pacto ha permitido también que la liquidez llegue al Estado griego en forma de crédito de la Unión Europea, que hoy ha transferido 7.160 millones de euros para hacer frente a los pagos más urgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según ha confirmado a Efe una fuente de la Oficina de la Gestión de la Deuda Pública, Grecia ha pagado hoy al Banco Central Europeo 3.500 millones de euros en bonos y 700 millones en intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ha saldado su atraso con el Fondo Monetario Internacional (FMI) al hacer frente a los 2.000 millones que le debía desde el 30 de junio, 1.500 millones de los tramos de crédito que vencían ese&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mes y 500 millones en intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este dinero podrá ser utilizado para que el país afronte otros compromisos, por ejemplo con el Banco de Grecia, pero no podrá destinarse a otros usos que no sean los pagos urgentes, según fuentes de la eurozona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno quiere dar prueba de que su intención es aplicar las reformas acordadas con los socios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, hoy han entrado en vigor las nuevas tarifas del IVA que sitúan los medicamentos, los libros y el teatro en la súper reducida del 6 %, los alimentos, hoteles, energía y agua en el 13 % y el&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;resto en el 23 %, incluida la restauración que hasta ahora tenía un 13 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se retrasa la aplicación en las islas hasta el uno de octubre, cuando está a punto de terminar la temporada turística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para supervisar que el Ejecutivo de Alexis Tsipras cumple con lo pactado, la antigua troika, ahora conocida como instituciones (Comisión Europea, BCE y FMI) llegará de nuevo a Atenas para mantener reuniones a lo largo de esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se espera que las instituciones vuelvan a Atenas en el momento oportuno, pero ahora no puedo confirmar cuando”, afirmó este lunes el portavoz comunitario, Margaritas Schinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaciones de los medios griegos, los acreedores habían mostrado su descontento con el Gobierno por el hecho de que los grupos técnicos tuviesen que reunirse en hoteles con los representantes griegos y en ocasiones, algunos de éstos no estuviesen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dispuestos a colaborar y a proporcionar los datos requeridos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Queda un mes de inventario para producir pasta”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “El inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, está estipulado hasta el 30 de julio”, alertó Fetraharina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación cada día se complica más, ya tenemos información veraz que el inventario del trigo durum, que es con el que se elabora la pasta, está hasta finales de este mes”, indicó el presidente de Fetraharina, Juan Crespo, en entrevista con Unión Radio, en la que habló sobre el panorama del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mismo tiempo indicó que hay inconvenientes porque los dueños de los molinos han informado a la Federación y a los sindicatos que se verán en la obligación de reducir los salarios de quienes trabajan por turnos, puesto que no hay materia prima. “En el artículo 72 de la Ley Orgánica del Trabajo se establece que si hay suspensión de labores por causa fortuita el patrón no está obligado a cancelar los beneficios”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crespo indicó que no quieren generar guerra económica, pero que la situación se agudizará en los próximos meses. “Seguimos declarándonos en emergencia, y hacemos un llamado al ministro Carlos Osorio para que reúna a las partes, a los protagonistas que conocemos sobre producción, para que los venezolanos no sufran el declive de este rubro tan importante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Fetraharina agregó que el barco con 20 mil toneladas que llegó cubre solo para 15 días, y aunque la importación sería la solución, para encargar un barco de trigo se tarda aproximadamente un mes en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días Juan Crespo declaró en emergencia a la industria de la harina, haciendo pública la situación, el inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, que está estipulado hasta el 30 de julio. “Venimos realizando la denuncia desde hace seis meses y no hemos tenido respuesta por parte del Ejecutivo”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>