<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wladimir on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/wladimir/</link>
    <description>Recent content in Wladimir on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/wladimir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aprobó Concejo Municipal de San Cristóbal interpelar al jefe de Licores y Espectáculos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aprobo-concejo-municipal-de-san-cristobal-interpelar-al-jefe-de-licores-y-espectaculos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aprobo-concejo-municipal-de-san-cristobal-interpelar-al-jefe-de-licores-y-espectaculos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El Concejo Municipal aprobó en la sesión ordinaria de este martes la solicitud del edil Wladimir Vivas de interpelar  al funcionario Jhon Chacón, jefe de la Oficina de Licores y Espectáculos Públicos, adscrita a la Dirección de Hacienda Pública Municipal de la Alcaldía capitalina, luego de ser recibidas denuncias sobre el funcionamiento de esta jefatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La  solicitud hecha por Vivas, en cuanto a la interpelación del funcionario municipal,  fue respaldada por los concejales Manuel Castro, presidente del parlamento municipal; Eduardo Delgado, Gerardo Rincón, Neida Ocariz, Orlando Delgado, Jesús Salcedo, Yosmar González, y la abstención del edil Alexis Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló el concejal Vivas que su proceder en esta oportunidad está ajustado a lo establecido en el Artículo 7, literal C, de la Ordenanza sobre Régimen de Interpelaciones y Comparecencias de Funcionarios Públicos Municipales y Particulares ante el Concejo Municipal, puesto que: “luego de haber realizado un estudio minucioso del desempeño de este funcionario al frente de esta oficina, hemos decidido solicitar su comparecencia ante este órgano edilicio, para que pueda dar respuesta a algunas denuncias que han surgido durante su accionar como jefe de esta dependencia municipal, vinculadas a presuntas irregularidades que se estarían presentando”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, destacó Vivas que: “este cuerpo edilicio  se ha caracterizado por mantener el espíritu de garantizar que el marco jurídico que regula al municipio San Cristóbal y a la Nación sea cumplido a  cabalidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El Concejo Municipal, como garante del buen funcionamiento de esta gestión municipal, presta hoy la debida importancia a las supuestas denuncias sobre el funcionamiento de esta oficina, es por ello que se presenta la solicitud ante este órgano municipal, para que el abogado Jhon Chacón comparezca y podamos dar respuesta a las inquietudes  de los mismos ciudadanos del municipio San Cristóbal, así como también el mencionado funcionario pueda fijar posición y expresarse, todo esto con la finalidad de que como cuerpo legislador se pueda velar por el buen desarrollo y ejecución de las normas o leyes municipales-, dijo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como presidente de la comisión de Desarrollo Turístico, Espectáculos Públicos y Esparcimiento Ciudadano del Concejo Municipal, el edil de UNT agregó que: “así mismo notamos que se han venido presentando incumplimientos a la Ordenanza de Espectáculos Públicos, por parte de esta jefatura municipal, por lo cual consideramos necesario realizar las respectivas preguntas durante dicha comparecencia, a fin de esclarecer los puntos que deban debatirse”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte,  el concejal Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal, expresó que: “creo y estimo pertinente que este cuerpo edilicio permita la comparecencia de este funcionario, puesto que son constantes las denuncias que recibimos diariamente aquí en el Concejo Municipal, las cuales también incluyen la materia de expendio de licores y funcionamiento de locales comerciales en zonas vecinales hasta altas horas de la noche, lo cual afecta a un gran número de vecinos de nuestra ciudad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La concejal Yosmar González señaló que: “en apoyo a la solicitud planteada por el concejal Wladimir Vivas, la cual está amparada en la Ley del Poder Público Municipal, agregó que también se debe tocar el tema del cumplimiento del Manual de Normas y Procedimientos, para manejar las consecuencias que se están reflejando en el desempeño de nuestros  funcionarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El edil Orlando García igualmente destacó que: “exhorto a este ilustre Concejo Municipal a tomar en cuenta la necesidad de realizar esta comparecencia al ciudadano Jhon Chacón, para así lograr el óptimo funcionamiento de la gestión pública municipal y brindar a nuestros ciudadanos eficacia en el cumplimiento de las leyes municipales”. La fecha será anunciada oportunamente. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>