<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto/Omar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/omar/</link>
    <description>Recent content in Foto/Omar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/omar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vándalos destruyen las paradas del transporte público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la parada de la avenida Libertador, frente al Sambil, apenas dejaron las bases. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las paradas, espacios que aún sirven a los usuarios del transporte público para esperar la prestación del servicio en tiempo de sol o de aguaceros, están siendo destruidas y robadas bajo la mirada indiferente de las autoridades competentes, y de la misma comunidad, cuyos representantes en los consejos comunales, o los mismos vecinos, ni siquiera denuncian la situación, al menos se desconoce sobre ello. Los rateros y vándalos ya se han llevado algunos de los bancos metálicos, con espaldar, en los que se podía esperar cómodamente sentados a las unidades que prestan ese servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente en esos sitios ha dejado de ser armonioso, porque es tanta la saña con la que atentan contra ellos que han quemado y dañado el acrílico y los techos. En paradas como la que está frente al Sambil, a pocos metros de la Lotería del Táchira, en la avenida Libertador, ya se robaron el banco metálico y apenas quedaron las bases de donde se sostenían y los usuarios –según responden cuando se habla con ellos- se muestran indiferentes ante esa realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las láminas acrílicas que forman la pared protectora contra la lluvia y el sol están partidas, quemadas, llenas de grafitis, y en general, ofrecen una imagen en negativo al ornato de la Ciudad de la Cordialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ufff, pero si eso fue hace mucho, se robaron la silla, y la gente no debería atentar contra eso, pero es que a esta parada desde hace tiempo no le hacen mantenimiento”, respondió un usuario que esperaba la buseta. En la parada del frente, la situación es similar, aunque todavía no se han robado la silla. Al parecer, los rateros están esperando “algún tiempo prudencial”, aunque en realidad, por lo que se observa en la parada del centro comercial Las Lomas, en la avenida Libertador, no tienen que esperar mucho porque ya la están cortando con la segueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da lástima que esos bienes de la ciudad no solamente los sigan deteriorando sino que se los roben, sin que salga algún doliente a reclamar. Al parecer, no les ha bastado la segueta sino que la quieren arrancar de cuajo. Está tan torcida que allí nadie se puede sentar. Es como el “aunque usted no lo crea”, de Replay, pues desde la semana pasada están intentando quitar el banco, y así continúa, ni siquiera el municipio, a quien le compete la administración y ornato de San Cristóbal, ha hecho algo por salvarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425203&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situación similar hay en la parada que está frente a la redoma del Educador, poco antes de llegar a la estación de servicio, donde también la quemaron, dicen que han sido los estudiantes, pero independientemente de esa agresión contra ese espacio público, que tiene las mismas características de deterioro que las que están a lo largo de la avenida Libertador, detrás de la parada hay una especie de basurero público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que continúa la acción de destrucción de bienes de la ciudad, y por consiguiente la pérdida económica en virtud de la inversión que para mejorar el ornato de la ciudad ha hecho la alcaldía.
Algunos comentan que en la capital tachirense “hay pero no hay” policías, en virtud de que han observado cuando en su presencia se cometen algunas irregularidades sin que los agentes, tanto nacionales, como del estado y municipales, llamen la atención sobre la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás sea lo que esté pasando en nuestra querida ciudad, y probablemente en horas nocturnas se vean rústicos, tanto camionetas como camiones, desde donde están atentando contra los bienes públicos y quienes hacen patrullaje se mantienen indiferentes. Es sabido que con frecuencia se roban las tapas de la boca de visita, alcantarillas y la infraestructura hidráulica que está hecha con metal y, según dicen, para venderlas en el vecino país. Las bancas de las paradas están hechas de metal, de allí que lo más probable es que hace mucho están fundidas en el territorio vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llamado es a las autoridades para que tomen medidas para evitar que sigan dañando y robando los bienes públicos de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No respetar resultados de las primarias puede generar abstención en San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Casanova Leal. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político opositor Carlos Casanova Leal, en San Cristóbal se deben respetar las primarias, pues “el no hacerlo puede generar abstención; sacar cuentas desde la arrogancia no es bueno, el elector de San Cristóbal es exigente a la hora de votar. Recuerdo el caso de la Gobernación, a los electores no le gustaba el candidato y simplemente no votaron, aun cuando la unidad pedía los votos para que no llegara el oficialista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el análisis de Casanova Leal, pide respetar los resultados de las primarias, en el sentido de que si la persona electa (Ceballos) no puede postularse por estar inhabilitada, le corresponde el puesto a quien quedó de segundo, que fue él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Táchira y particularmente San Cristóbal tienen que galvanizarse, una sólida votación, no solo para ganar sino para estructurar una unidad superior, que implique no solo a la oposición MUD, sino que incluya a los que no están dentro de esta estructura. El proceso de primarias  es la unidad, es el mecanismo que selló el ciudadano con su voto. Con la participación de 30 mil electores comenzaremos sumando al resto de la sociedad, a la oposición en sus distintas estructuras, darles la mano a los que acompañaron el proceso y ahora no lo hacen. La crisis nos obliga a buscar esa unidad superior para que la crisis de sociedad y de gobernabilidad la podamos enfrentar con liderazgos sólidos y con la unidad de todos los sectores sociales y partidistas”.
Para Casanova, el mejor argumento a la oposición que no está en la MUD es precisamente que la primaria es la decisión ciudadana, que ellos también deben acatar por provenir de la base social de forma directa. “Nadie podrá ir en contra de la decisión popular expresada en la primaria y es un motivo que sirve para sumar a otros que hoy no están”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo la satisfacción de ser un constructor de unidad y me aboco a sumar a los que no están, que son precisamente los que sumamos con la experiencia de ser portadores del estandarte unitario que entrega el ciudadano con su participación en la primaria -dice el dirigente opositor-. La votación de la MUD expresada en más de 6 mil votos, la de Ceballos en 13 mil y el aporte independiente en más de 6 mil, indican lo variado de los participantes y de cómo electores provenientes de la pluralidad político-partidista se funden con el elector independiente. Tenemos y debemos construir la hoja de ruta de trabajo parlamentario, de acuerdo con la participación origen de nuestra candidatura, para que sea producto de la participación partidista y gremial. No albergo molestia por los que salen equivocadamente a descalificarme, les tiendo la mano para sumar. Tengo la convicción de que al final se respetará la expresión popular que participó en la primaria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros no tienen credo, nacionalidad, ideología, ni color</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Todo el que hace cola por alimentos subsidiados no es bachaquero, aunque Datanálisis dice que sí lo es el 70 por ciento. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ese es bachaquero”, “las largas colas las forman los bachaqueros”, “son como una plaga, en poco tiempo acaban con todos los productos regulados”, “hay mucho bachaquero”. Estas frases son muy escuchadas, ya no solo en los estados fronterizos Táchira y Zulia, sino en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra bachaquero es usada  para comparar con las hormigas rojas cortadoras de hoja y que llevan su botín ordenadamente, a las personas que compran el mayor número de productos subsidiados por el Estado, para vender, en un principio a Colombia, pero ahora también en la plaza local, es decir, Venezuela. Aunque en el orden de los insectos no se asemejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las redes sociales se habla bastante del tema y parte de la escasez de productos se le endilga a las personas que han encontrado una forma un tanto fácil de obtener el dinero: comprando barato en bolívares y vendiendo en pesos colombianos, para luego cambiar nuevamente a bolívar, y así obtener una ganancia alta, solo con el esfuerzo de “calarse” gigantescas colas para adquirir: leche, papel, jabón, productos de higiene… la lista va en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se inició como una fuga ilegal, de contrabando, de artículos necesarios hacia Colombia por parte de los llamados bachaqueros, se ha extendido a cualquier producto, que por el diferencial cambiario bolívar- peso produce jugosas ganancias con poco esfuerzo: hacer cola para conseguirlo. Además, ya muchas personas no llevan de contrabando los artículos, sino que tienen su propia red interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que el país vive una coyuntura económica bastante difícil, con escasez y por ende altos costos, en esta frontera la fuga o acaparamiento de productos de primera necesidad hace aún más complicada  la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cámara de Comercio Venezolana-Americana (Venamcham),  ha afirmado que más de tres millones de venezolanos se dedican actualmente al “bachaqueo”. Mientras que Vicente León, de la firma Datanálisis, ha revelado que el 70 por ciento de las personas que hacen colas por  productos regulados son bachaqueros, es decir, negocian: compran barato y venden caro, bien sea en Colombia o en Venezuela, ya que hay bastante bachaqueo endógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El bachaqueo en 12 Tweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días, a través de la red social Twitter, la enumeración de una serie de comentarios de la autora de este trabajo sobre el tema del bachaqueo se hizo viral y fueron convertidos en noticia en algunos medios nacionales y portales on line, porque delatan la realidad que aquí todos conocen y que en estados vecinos y, sobre todo centrales, es poco manejada o apenas en el 2015 comienzan a descubrirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen nacionalidad. Su condición es el negocio: comprar en bolívares, vender en pesos y cambiar a bolívares. O en todo caso  comprar en bolívares, pero vender al cambio del día dólar negro o del peso, es decir, con calculadora en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  La profesión de bachaqueo es fácil. Hacer cola, llevarse los productos regulados, evadir  controles – y vaya que si los sortean- y venir con muchos bolivaritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  A Cúcuta no le conviene el bachaqueo. Pues inundan de productos venezolanos su mercado y estos “negociantes” allí no gastan ni en agua, sólo van a vender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El Táchira, un estado sin muchas industrias, comercio deprimido, cómo se explica la danza de bolívares en la calle. Triangulación, la llaman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  ¿Qué es triangulación? Llevar un producto regulado barato en Venezuela, venderlo en Cúcuta en pesos. Y venirse con muchos bolívares. Bolívar –peso – bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira hay bachaqueros de a pie, en moto, en carros,  en camionetotas, pero también en gandolas. Cómo se explica ver tantos productos venezolanos cuando se llega a La Parada, en el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Ahora uno tiene que pescar productos en supermercados, todo mundo está en sospecha de ser bachaquero.  Cualquiera  se siente bachaco y para comprar  un producto regulado –cual presea de oro- hay que armar la Táctica y Estrategia, como la poesía de Benedetti, dentro de los locales comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen color: los hay blancos, rojos, verdes, amarillos, naranja y neutros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Todos conocemos a un bachaquero en la empresa privada,  en el área gubernamental, en la universidad, en la cuadra,  en la fábrica, en el barrio o en la urbanización. Se ha diversificado la profesión, pues algunos no cruzan la frontera porque tienen su mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros solo compran aquí productos regulados. La ganancia es muy buena.  Han extendido el ramo, pero lo preferido, lo más buscado es todo lo subsidiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira ahora es difícil encontrar personas que hagan oficios: ganan más siendo bachacos&amp;hellip; y no tienen jefe ni horario: solo hacer colas&amp;hellip; y hasta divertido es, atajan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El bachaqueo no tiene color, profesión ni ideología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos usuarios de otras regiones agregaron aditivos a los tuits, como por ejemplo: “los bachaqueros ganan más que un médico o maestro, y sin tener tanta responsabilidad encima&amp;hellip;”. @grirod.  “La mejor profesión es ser “bachaquero” y no necesita estudios ni preparación. La debacle de un país” escribe Africanitanow. @Alanclavijoh, ingeniero electricista, comenta: “La actividad de bachaquero o mercado negro, es inherente a las políticas de control de precios, propias del comunismo”. Carlos Carpio @petroleocrudo, desde el Estado Anzoátegui, añade: “El bachaqueo resuelve entre otros el problema de las colas para los que pueden pagar&amp;hellip;¡Así que muchos se benefician!”, El dirigente político Gustavo Briceño @gustavoadolfo23  vaticina: “pronto se acabarán las colas con bachaqueros y no será por abastecimiento sino por los altos precios de los productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se puede leer, el tema que era exclusivo de esta zona por aquello de ser la “frontera más viva de Latinoamérica” se ha extendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prueba científica la tendrá Vicente León (Datanálisis) para decir que el 70 por ciento de quienes hacen cola son bachaqueros, pero lo cierto es que el miércoles pasado, luego de las kilométricas colas para comprar dos kilos de leche a 70 bolívares cada uno, (con la bolsa salía 5 bolívares más), muchas personas a voz baja estaban ofreciendo leche en polvo a 500 bolívares cada lata, como barata, pues hay quienes osaban pedir 800 bs. Todo bien escaso, es caro, dicen las reglas económicas, y eso lo saben los bachacos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…el que esté libre de conocer,  vender o de comprarle a algún bachaquero, que lance la primera piedra. &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;De buena fuente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto deben inscribirse los  aspirantes a la AN ante el CNE. En el Táchira el Psuv aún debe definir quién encabeza la lista, que es un puesto salidor y, por ende, muy apetecido.  También deben darles  representación a las mujeres, pues la base del partido rojo fue machista y eligió solo a caballeros. La oposición, aunque insiste que no, tiene sobre su mesa el caso Daniel Ceballos, pues la última palabra la tiene el CNE: se puede inscribir o no.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La emergencia por la lluvia en 8 municipios del Táchira ha puesto a prueba la rapidez de los equipos que manejan las redes sociales de las autoridades. Una verdadera guerra tuitera se vive en quién coloca  de primero al funcionario que atiende a los afectados y quien lo hace ver como el más trabajador.  Llenos de barro, lodo, botas plásticas, impermeables se les observa  en las cuentas de funcionarios regionales, municipales  y nacionales, atendiendo el viejo refrán que dice: “la gallina que primero cacarea es la que puso el huevo”. En política poco se practica  la cita  bíblica de “que tu mano izquierda no se entere lo que hizo la derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Varios de quienes están lanzados a la Asamblea Nacional ya miran  al 2016 cuando sean las elecciones regionales. La tribuna parlamentaria sería el lanzamiento a la conquista de la gobernación. En lo mismo andan por lo menos tres alcaldes de la oposición; claro, primero deben solucionar los problemas de sus municipios, como el de la basura, por dar solo un ejemplo. Por la acera del Psuv también hay aspiraciones, solo que más disimuladas, pues quien se salga de la línea pasa a ser exrojo. No se quedan sin aspirar  muchos de los excandidatos a la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco se ha sabido de los dos ediles que hicieron la huelga de hambre en El Vaticano. El concejal José Vicente García escribió en su cuenta Twitter por última vez el 12 de junio para retuitear un mensaje de Daniel Ceballos. Sus cercanos dicen que está en Colombia y no regresarán porque temen los encarcelen  por las acusaciones que el gobernador ha hecho en su contra. Tramitarían el titular y el suplente asilo. &lt;b&gt;(OLM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>