<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto/Omar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/omar/</link>
    <description>Recent content in Foto/Omar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/omar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Estudiantes de la Unet recolectaron dinero para mantenimiento de la institución</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudiantes-de-la-unet-recolectaron-dinero-para-mantenimiento-de-la-institucion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudiantes-de-la-unet-recolectaron-dinero-para-mantenimiento-de-la-institucion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estudiantes de la Unet estuvieron en varios puntos de la ciudad en la recolección de dinero para el mantenimiento de la infraestructura de la institución. (Foto/Omar Hernandez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la grave situación económica que atraviesa la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet), un grupo de estudiantes, organizados en el Comité de Crisis, salió este martes a las calles de San Cristóbal a efectuar una operación “pote” con la finalidad de recolectar fondos para el taller de Mantenimiento, desde donde se gestionan todos los arreglos de infraestructura de la institución, y para otros insumos necesarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debidamente identificados, los estudiantes se apostaron en los semáforos de la avenida España con avenida principal de Pueblo Nuevo, en la avenida Ferrero Tamayo y en la avenida 19 de Abril, frente al Obelisco, para pedirles a los tachirenses un aporte que les permita continuar con sus actividades académicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Guerra, secretario adjunto de Asuntos Académicos de la FCU-UNET, señaló que la intención del Comité de Crisis es resolver algunas de las deficiencias que se tienen en las diversas carreras de Ingeniería, ante la falta de insumos para los laboratorios, reactivos y actualización de equipos, prácticas que son necesarias para que se forme correctamente un ingeniero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que la planta física de la Unet, en el campus Paramillo, ya no da para la cantidad de estudiantes que alberga a diario; hay espacios, como el taller 3 de Arquitectura, que se inundan por completo cuando llueve, y la queja generalizada es la falta de materiales para los laboratorios, así como el déficit de sillas y mesas para las aulas de clases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que se han hecho numerosos informes a las autoridades con el diagnóstico de las necesidades para cada carrera, por ejemplo, en el laboratorio de Ingeniería Ambiental se necesitan 40 litros de ácido sulfúrico y no hay sino 400 mililitros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes cuestionan esta medida, como una forma de resolverle el problema al Gobierno, que es el encargado de la educación; sin embargo, consideran que necesitan avanzar y aportar algo para no quedarse estancados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro punto de la ciudad, el dirigente estudiantil Héctor Peña señaló que la actividad organizada por el Comité de Crisis busca sumar los esfuerzos de los estudiantes y la colectividad tachirense, por la recuperación del taller de Mantenimiento de la Unet, que requiere –aproximadamente- 13 millones de bolívares para su recuperación, pues es el área que se encarga de pintura, herrería, carpintería, plomería, construcción de sillas y mesas, de tal forma que si las personas dan su aporte se puede paliar la crisis que tiene la universidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peña señaló que paralelamente se han llevado los proyectos y solicitudes, así como los informes con las insuficiencias a los organismos nacionales correspondientes, pero la prioridad es volver a las aulas de clase lo antes posible, y estos recursos serán administrados por el Comité de Crisis, que está integrado por estudiantes de todas las carreras para darle transparencia al manejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estudiantes de la Unet anunciaron que esperan en  los próximos días desarrollar una nueva operación de recolección de dinero, de mayor envergadura, con la intención de obtener más fondos para la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vándalos destruyen las paradas del transporte público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la parada de la avenida Libertador, frente al Sambil, apenas dejaron las bases. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las paradas, espacios que aún sirven a los usuarios del transporte público para esperar la prestación del servicio en tiempo de sol o de aguaceros, están siendo destruidas y robadas bajo la mirada indiferente de las autoridades competentes, y de la misma comunidad, cuyos representantes en los consejos comunales, o los mismos vecinos, ni siquiera denuncian la situación, al menos se desconoce sobre ello. Los rateros y vándalos ya se han llevado algunos de los bancos metálicos, con espaldar, en los que se podía esperar cómodamente sentados a las unidades que prestan ese servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente en esos sitios ha dejado de ser armonioso, porque es tanta la saña con la que atentan contra ellos que han quemado y dañado el acrílico y los techos. En paradas como la que está frente al Sambil, a pocos metros de la Lotería del Táchira, en la avenida Libertador, ya se robaron el banco metálico y apenas quedaron las bases de donde se sostenían y los usuarios –según responden cuando se habla con ellos- se muestran indiferentes ante esa realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las láminas acrílicas que forman la pared protectora contra la lluvia y el sol están partidas, quemadas, llenas de grafitis, y en general, ofrecen una imagen en negativo al ornato de la Ciudad de la Cordialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ufff, pero si eso fue hace mucho, se robaron la silla, y la gente no debería atentar contra eso, pero es que a esta parada desde hace tiempo no le hacen mantenimiento”, respondió un usuario que esperaba la buseta. En la parada del frente, la situación es similar, aunque todavía no se han robado la silla. Al parecer, los rateros están esperando “algún tiempo prudencial”, aunque en realidad, por lo que se observa en la parada del centro comercial Las Lomas, en la avenida Libertador, no tienen que esperar mucho porque ya la están cortando con la segueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da lástima que esos bienes de la ciudad no solamente los sigan deteriorando sino que se los roben, sin que salga algún doliente a reclamar. Al parecer, no les ha bastado la segueta sino que la quieren arrancar de cuajo. Está tan torcida que allí nadie se puede sentar. Es como el “aunque usted no lo crea”, de Replay, pues desde la semana pasada están intentando quitar el banco, y así continúa, ni siquiera el municipio, a quien le compete la administración y ornato de San Cristóbal, ha hecho algo por salvarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425203&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situación similar hay en la parada que está frente a la redoma del Educador, poco antes de llegar a la estación de servicio, donde también la quemaron, dicen que han sido los estudiantes, pero independientemente de esa agresión contra ese espacio público, que tiene las mismas características de deterioro que las que están a lo largo de la avenida Libertador, detrás de la parada hay una especie de basurero público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que continúa la acción de destrucción de bienes de la ciudad, y por consiguiente la pérdida económica en virtud de la inversión que para mejorar el ornato de la ciudad ha hecho la alcaldía.
Algunos comentan que en la capital tachirense “hay pero no hay” policías, en virtud de que han observado cuando en su presencia se cometen algunas irregularidades sin que los agentes, tanto nacionales, como del estado y municipales, llamen la atención sobre la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás sea lo que esté pasando en nuestra querida ciudad, y probablemente en horas nocturnas se vean rústicos, tanto camionetas como camiones, desde donde están atentando contra los bienes públicos y quienes hacen patrullaje se mantienen indiferentes. Es sabido que con frecuencia se roban las tapas de la boca de visita, alcantarillas y la infraestructura hidráulica que está hecha con metal y, según dicen, para venderlas en el vecino país. Las bancas de las paradas están hechas de metal, de allí que lo más probable es que hace mucho están fundidas en el territorio vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llamado es a las autoridades para que tomen medidas para evitar que sigan dañando y robando los bienes públicos de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>