<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homicidios on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/homicidios/</link>
    <description>Recent content in Homicidios on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/homicidios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hallaron cadáver abaleado de un joven en sector Chururú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallaron-cadaver-abaleado-de-un-joven-en-sector-chururu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallaron-cadaver-abaleado-de-un-joven-en-sector-chururu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este lunes a primeras horas de la mañana, vecinos del sector Chururú, en el municipio Fernández Feo, notificaron a las autoridades sobre la presencia de un cadáver masculino, abaleado, a una orilla de la carretera, cerca de la estación  de servicio Irco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al llegar funcionarios de Politáchira al sitio  para verificar la información,  corroboraron  que sí era cierto, por lo que optaron por resguardar la escena del crimen, hasta la llegada de funcionarios del Eje de Homicidios de la policía científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al momento la víctima no portaba  ningún documento de identidad, por lo que  en calidad de desconocido, el cadáver fue trasladado hasta  la morgue del Hospital Central, a la espera de que apareciera algún familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, a través de las redes sociales y mensajes de difusión telefónicos se dieron a conocer  algunas  características físicas, y cómo vestía la víctima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo un vocero policial que la información que  circuló hizo que una familia de San Lorenzo III etapa se interesara por averiguar sobre el joven asesinado, pues un miembro de ese núcleo familiar estaba desaparecido y tenía muchas coincidencias con su ser querido. Esto los llevó a reconocer el cadáver, y finalmente identificarlo  como Jesús Navarro, de 20 años de edad, quien residía en  la tercera etapa de San Lorenzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta el momento se desconoce en qué circunstancias ocurrió la desaparición del muchacho, así como las del crimen, solo se  informó que fue abaleado en  la cabeza en  al menos  cuatro oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya identificado, los investigadores encargados de esclarecer el caso se  entrevistarían con los familiares de la víctima, a fin de conocer detalles  sobre sus últimas horas de vida, con quién  y dónde fue visto el día domingo, y si existe algún testigo del asesinato. &lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>