<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quito on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/quito/</link>
    <description>Recent content in Quito on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 20:51:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/quito/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Casi un millón de feligreses recibieron al Papa Francisco en parque de Quito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/casi-un-millon-de-feligreses-recibieron-al-papa-francisco-en-parque-de-quito/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/casi-un-millon-de-feligreses-recibieron-al-papa-francisco-en-parque-de-quito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco recorrió el parque Bicentenario de Quito a bordo del papamóvil después de haber mantenido una reunión con los obispos de Ecuador en el centro de convenciones del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuentro con los obispos duró alrededor de una hora mientras en el parque los 900.000 fieles reunidos cantaban y rezaban a la espera de ver al Sumo Pontífice y de que iniciara la misa campal, la segunda en el país durante esta gira de Francisco, después de la que ofició el lunes en Guayaquil, indicó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miles de fieles vitoreaban al Papa a su paso por los distintos cuadrantes en que está dividida la zona, donde antes funcionaba el aeropuerto internacional de Quito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banderas de Ecuador y de otros países y unas más con el rostro del Sumo Pontífice, además de globos, cruces y otros objetos de carácter religioso levantaban los fieles al paso de Francisco, a quien miles esperaron en el lugar desde la noche del lunes pese al frío y la lluvia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El clima mejoró con el paso de las horas y el recorrido de Francisco en el papamóvil tuvo lugar bajo un sol radiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su recorrido, el Papa hizo una pequeña y sorpresiva parada para bendecir a una anciana en silla de ruedas cuya hija, Liliana Rueda, explicó a la televisión Ecuavisa que habían ingresado poco antes al parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Globos blancos y pétalos de flores le lanzaron los fieles a Francisco al paso del papamóvil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El padre Richard Ordóñez, vocero de la Arquidiócesis de Quito y encargado de la sala de prensa, comentó que alrededor de 2.000 personas, entre laicos y religiosos, estarían encargadas de dar la comunión durante la misa papal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que el primer canto que se entonará en la misa será “Ecuador abre las puertas al redentor”, el mismo que se utilizó hace 30 años, cuando el papa Juan Pablo II visitó Ecuador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ordóñez, que indicó que se han instalado doce capillas en los alrededores del parque, consideró que se podrían entonar unas quince canciones en la misa, que se prevé dure noventa minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita del Papa a Ecuador terminará mañana cuando luego de visitar un hogar de ancianos y el santuario de El Quinche se dirija a Bolivia, su segunda parada en la gira latinoamericana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papa instó a los ecuatorianos a fomentar  el diálogo y la participación sin exclusiones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-insto-a-los-ecuatorianos-a-fomentar-el-dialogo-y-la-participacion-sin-exclusiones/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:58:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-insto-a-los-ecuatorianos-a-fomentar-el-dialogo-y-la-participacion-sin-exclusiones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Quito (EFE).- El papa Francisco instó este domingo a los ecuatorianos a fomentar el diálogo y la participación sin exclusiones, en su discurso en el aeropuerto de Quito, primera etapa del viaje que le llevará también a Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras citar a algunos santos del país, Francisco instó al país “a afrontar los desafíos actuales, valorando las diferencias, fomentando el dialogo y la participación sin exclusiones para que los logros en progreso y desarrollo que se están consiguiendo garanticen un futuro mejor para todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aseguró al presidente de Ecuador, Rafael Correa, que para todo ello “podrá contar con el compromiso y la colaboración de la Iglesia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco fue recibido al pie de la escalerilla del avión por el presidente del país con quien se fundió en un abrazo y con niños vestidos con trajes tradicionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras escuchar el discurso de Correa, Francisco también exhortó a poner “una especial atención en nuestros hermanos frágiles y en las minorías más vulnerables”, que son “la deuda de América Latina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice comenzó su alocución en el aeropuerto “Mariscal Sucre” agradeciendo a Dios que le haya permitido haber podido regresar a América Latina y estar hoy aquí “en esta hermosa tierra de Ecuador”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Siento alegría y gratitud al ver la calurosa bienvenida que me brindan en una muestra del carácter acogedor que tan bien define a las gentes de esta noble Nación”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aplaudió cómo el “pueblo ecuatoriano se ha puesto de pie con dignidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó además como en pasado había ya visitado en distintas ocasiones “por motivos pastorales” el país y señaló como también en este viaje llega como “testigo de la misericordia de Dios y de la fe en Jesucristo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco confesó que comienza “con ilusión y esperanza” los días que tiene por delante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Francisco abogó por la convivencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;pacífica de Colombia y Venezuela&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quito (AFP).- En el inicio de su gira por Sudamérica, el papa Francisco abogó el domingo por la “convivencia pacífica” en Colombia y Venezuela, países afectados por un conflicto armado y problemas políticos y económicos, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un telegrama enviado al presidente Nicolás Maduro con ocasión de su sobrevuelo por territorio venezolano, el sumo pontífice dijo: “Pido al Señor abundantes gracias que le ayuden (al pueblo de Venezuela) a progresar cada día más en solidaridad y pacífica convivencia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se dirigió al mandatario Juan Manuel Santos, a quien reiteró su “cercanía y afecto por el pueblo colombiano, para el que pido al Señor abundantes gracias que lo hagan progresar en los valores humanos y espirituales que le caracterizan, deseándole al mismo tiempo una prosperidad creciente y una convivencia pacífica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela afronta una difícil coyuntura por divisiones políticas y la escasez de productos, sumada a una elevada inflación en medio de la brusca caída de los precios del petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, el gobierno de Santos y la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC, comunista) negocian un acuerdo de paz desde 2012 en La Habana, cuyas conversaciones están en el “peor momento”, según el jefe negociador de Bogotá, Humberto de la Calle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>