<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Altiplano on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/altiplano/</link>
    <description>Recent content in Altiplano on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/altiplano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; Guzmán: Así escapó el narcotraficante más buscado de México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una vez conocida la noticia de la fuga de Joaquín “El Chapo” Guzmán de la cárcel El Altiplano (más conocido como “Almoloya”), todos en México se preguntaban&lt;strong&gt; cómo el narcotraficante capturado en 2014 pudo escapar de la cárcel de máxima seguridad.&lt;/strong&gt; Las dudas sobre este hecho fueron despejadas por el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública de México (SNSP), Monte Rubido, quien afirmó que el delincuente fugó del penal a través de un túnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Tras notar su ausencia mediante el sistema de videovigilancia, se activó la alerta por evasión. El personal del centro penitenciario hizo una revisión en la celda y en ella encontró una boca de túnel”,&lt;/strong&gt; dijo el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario informó en conferencia de prensa que la boca del túnel tiene dimensiones de 50 x 50 y un metro y medio de profundidad hasta llegar a una escalera de casi 10 metros de altura que da a la superficie. Allí había una moto adaptada a rieles para que lo condujeran al otro extremo de la cavidad que tiene una longitud de un kilómetro y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se halló tubería PVC, que fue utilizada para adaptar un sistema de ventilación e iluminación apropiadas para el ahora prófugo de la justicia mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final del túnel conduce a un complejo en obras, obviamente, descampado. Según informó el diario &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;hay 18 funcionarios que están siendo interrogados tras la fuga de “El Chapo” Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es así como “El Chapo” Guzmán fugó y dejó, otra vez, mal parado al sistema penitenciario del país, que recibió el apoyo de Estados Unidos, personificado en Loretta Lynch, secretaria del Departamento de Justicia&lt;/strong&gt;, quien dijo que colaborará en las investigaciones. Por su cuenta, Enrique Peña Nieto, desde su gira en el extranjero, consideró lo sucedido como “una afrenta a México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422740&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34; width=&#34;620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>