<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Efectivamente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/efectivamente/</link>
    <description>Recent content in Efectivamente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/efectivamente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>De la débil neblina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/de-la-debil-neblina-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/de-la-debil-neblina-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A la derecha del camino se levanta una casa un muy grande de teja que tiene negocio. Su propietaria es una señora Teodora que llegará a sufrir de psicosis maníaco-depresiva. El sueño dorado de mis treinta años será comprarle a Teodora su casa de El Prado. Efectivamente para mí la casa de El Prado era la más bella, la más encantadora, la más poética, la más solemne de las casas del campo de Santa Ana. La inmensa, la misteriosa, la gigantesca mole del Cerro La Mina se levantaba al centro de una distancia que no se puede calcular, porque lo misterioso, lo colosal, lo gigante, lo solemne no tiene cálculo. El altísimo picacho dejaba volcar su lado derecho en forma de triángulo isósceles hacia el alcor de El Prado. Las faldas de La Mina brillaban con el sol; se aterciopelaban con la aurora, se vestían de cendales mágicos por las tardes, coruscaban en medio de las tinieblas. Al pie insondable del picacho y a donde nadie ha llegado, surge la quebrada El Playón, y mucho más acá se ubicaba la Hacienda El Playón. De noche o de madrugada cuando rodaban los enormes peñascos de las rocas de La Mina, desde la altura hasta el precipicio se producía un ruido solemne, cuyo eco llenaba toda la atmósfera de horizonte a horizonte. El color del cerro era rojo, era púrpura, era granate, era violeta según fuese herido por los resplandores del sol o por la brisa matutina o crepuscular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la casa de El Prado partían dos caminos, uno que se dirigía a la izquierda, a la Casa del Caimán,  después trepaba nada menos que a la cumbre de La Mina. El camino pasaba por el borde del barranco, el viajero para mirar hacia el abismo tenía que acostarse en el suelo, de otro modo se le iba el sentido y era absorbido por el precipicio monumental. Desde esta cumbre el camino seguía por  Cerro Azul, La Cucurí, la Blanquita, La Amorosa hasta Santa Ana. El otro camino que partía de la Casa de El Prado se adentraba en unas florestas y  desfiladeros. Primero iba a la derecha, luego, en ángulo agudo, se dirigía a la izquierda. Al  fin se llegaba a la casa de la escuela de la aldea Camirí, ubicada a la izquierda del camino real. De esa casa del camino continuaba siempre en declive hasta una casa muy sombreada,  habitada por personas exquisitas, que obsequiaban bebidas para mitigar la sed, sonrisas y amabilidades y asientos debajo de la sombra de los árboles para  disfrutar del descanso. No alcanzo a recordar el nombre de los propietarios. De allí, la jornada continuaba en descenso hasta alcanzar la anchurosa planicie de los vados de la quebrada Vega de Aza. Se pasaba muchos vados de ésta, de diez a dieciséis, hasta llegar al fin a la inmensa casa de negocios de don César Vezga, ubicada a la vera de la carretera. Luego había tres caminos para ir a río Negro y a su Cerro La Mina. Uno era por la carretera de los llanos, desde el punto Estación Quinimarí, cerca de Río Frío. Otro era la misma carretera partiendo de la localidad de Vega de Aza y el otro era muy largo y penoso, pues partía de la quebrada La Ratona seguía por La Amorosa, la Blanquita y la Cucurí hasta llegar al Cerro La Mina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este mes de septiembre de 1941, mamá lucía muy airosa en sus 41 años. Era jovial, despierta, alegre y hablaba mucho de los campesinos. Creo que ella llegó primero sola a la casa de El Avión y que después llegué yo. Porque cuando yo arribé allí, mi madre me ilustró en todas las cosas y costumbres del lugar, que según queda claro, ella ya había tenido tiempo de aprenderlos. Una de las cosas que ella me relato sucintamente recogida de los campesinos, fue la Leyenda de la Hija de Manaure. Me la relató en el salón principal de la casa de El Avión, tal como ella la había oído de los campesinos. Me impuse de la leyenda de la Hija de Manaure, de su destino, de su encanto, y del amante que le resultó perjuro por el Viernes Santo. Me dijo que muchos campesinos acostumbran encontrarse al indio Manaure en el camino del Cerro de La Mina, porque el cacique transitaba mucho por aquellos lares  y agradecía notablemente los regalos que le hicieran: aguardiente, chimó y tabacos. Todo esto me fascinó y permanecía en mi mente hasta el pasado año 96 cuando lo escribí en un libro que bauticé en la Peña Literaria Manual Felipe Rugeles del San Cristóbal Tennis Club. El cuadro más bello de mi pinacoteca es la Hija de Manaure, pintado por Eudes Carrero. Pienso regalárselo al Concejo Municipal de Córdoba, después de mi muerte nadie le asignará ningún significado. Así como pienso regalarle al mismo Concejo un cuadro monumental del Indio Manaure, presentado tal como él fue y como lo conoció don Heriberto Peñaloza personalmente. La otra historia que me narró mi madre en El Avión, seguramente transmitida a ella por don Jesús Bonilla y dona Ida, fue la de un rico potentado que al nacer su hija oyó una fatídica profecía. Oyó una voz que  decía que la niña cuando cumpliera quince años, se desataría una tormenta  que la descuartizaría. La hija nació y fue la adoración de su padre. Cumplió los quince años y ese día se desató una terrible tormenta. Un rayo cayó sobre la sólida fortaleza que el señor había fabricado para proteger a su hija. El señor sacó a su hija a la mitad del patio y dijo: Hágase la voluntad de Dios. Y tanto su hija como él quedaron sanos y salvos de la horrenda tempestad. * Cronista de la ciudad de Santa Ana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>