<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diego on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/diego/</link>
    <description>Recent content in Diego on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/diego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-12/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;UNA DE LAS CAMPAÑAS políticas más interesantes del pasado, fue la del diplomático y político Diego Arria, quien hizo famoso su slogan “Primero la gente” que al correr de los años, como tantos valores en el país, se han perdido irremediablemente&amp;hellip;. UNO DE ESTOS olvidos es el preservar los paraderos de busetas y autobuses en la ciudad, en donde varios de ellos han sido destruidos, otros son inservibles, y lo peor, muchos ya ni existen, como si no importara la tranquilidad del pasajero que tanto estudiantil como el laboral, hace diariamente penosas colas desafiando los embates del clima&amp;hellip;.. HUBO UNA ocasión en que las empresas pugnaban por estar de primero anunciando en estas casetas y muchas veces incluso se comprometían en construirlas para fortalecer el bienestar público, que lamentablemente se ha ido olvidando penosamente&amp;hellip;.. LA MUNICIPALIDAD, que es el ente que debería velar por este bienestar, al parecer no tiene tiempo de pensar en el pueblo que eligió a sus concejales para que cumplan cuando menos en este servicio, que al no mantenerlo ni multiplicarlo, dice mucho de su desidia por servir a la comunidad&amp;hellip;.. LOS PARADEROS deberían estar instalados en todo lugar de estacionamiento del transporte, bien guarecidos en su plataforma contra la lluvia o el sol, con la amplitud necesaria, y hasta patrullados para evitar los arrebatones o atracos de malvivientes que acechan a sus víctimas cuando ven que son pocos los que allí están&amp;hellip;.. EL ASUNTO no solo es reconstruir los que están hoy derruidos, sino construir todos los necesarios posibles para ver si por una vez nuestros munícipes responden a las necesidades del colectivo y que bien incluso pudieran sacarles provecho con el cobro de la publicidad exhibida, como era hace unos años y que incluso hacía lucir la creatividad de los anunciantes&amp;hellip;&amp;hellip; CUANDO UNO por la televisión ve algunas películas filmadas en zonas urbanas y en horas nocturnas, nota la calidad de este servicio, lo bien iluminados que están y que responden a una necesidad sentida en las grandes metrópolis de las que desgraciadamente nos estamos distanciando corriendo hacia atrás como el cangrejo, sin la mayor estima por sus habitantes&amp;hellip;.. NOS GUSTARÍA ser testigos en la próximas sesiones de la Cámara Municipal, que algún edil se pare de su curul y lleve este problema a la asamblea exigiendo que se tome alguna medida para que a la brevedad San Cristóbal vaya recobrando aquello de “Ciudad de la Cordialidad”, de la cual solo le está quedando el nombre y sus citadinos acostumbrándose a un lamentable retroceso. No hay derecho.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS Universales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Qué linda está San Cristóbal de noche”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postularán a Gerardo Carrero  a la AN por el circuito Sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/postularan-a-gerardo-carrero-a-la-an-por-el-circuito-sur/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/postularan-a-gerardo-carrero-a-la-an-por-el-circuito-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diego Rondón junto a jóvenes del movimiento estudiantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dirigente estudiantil Gerardo Carrero, preso en el Sebin de Caracas desde hace un año, “irá como diputado a la Asamblea Nacional (AN) por el circuito Sur, indiferentemente que la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) se pronuncie a favor o no”, informó Diego Rondón, representante del Movimiento Estudiantil y Sociedad Civil del estado Táchira.
Rondón señaló que a través de una carta dirigida a la MUD regional el pasado viernes, 17 de julio, el padre de Carrero dio a conocer la decisión a los representantes de la alianza opositora y adelantó que el dirigente optaría a esta curul como independiente.
“Gerardo Carrero es un tachirense guerrero y luchador que, debido a candidatos impuestos por la Mesa de la Unidad, no pudo llegar a las primarias del 17 de mayo, e incluso tenemos la certificación de la recolección de 3 mil firmas del circuito Sur en apoyo a su candidatura a las internas de la MUD, pero no llegó precisamente por la imposición de un candidato foráneo”, sostuvo Rondón.
En este sentido, “hacemos un llamado a la Mud para que tome en cuenta a Gerardo Carrero, porque la sociedad civil y estudiantil lo quiere como su candidato; por eso, es necesario que veamos la forma de llegar a un acuerdo, porque el Táchira quiere hablar y nos está apoyando”, indicó.
“No nos gusta que nos manden candidatos que no hemos elegido, por eso el pueblo del circuito Sur nos está apoyando y queremos ir al ruedo”, recalcó el dirigente.
Los jóvenes representantes de la sociedad civil y estudiantil consideran a Carrero como  “una persona con liderazgo y una capacidad admirable, que puede marcar la diferencia en la Asamblea Nacional, atendiendo las necesidades, no solamente del circuito Sur sino también del estado y del país”, apuntó.
Por otra parte, expresó que entre las propuestas que traen para la zona, están: la vialidad, seguridad, los servicios públicos, la salud y la educación, “en estos aspectos falta tanto planificación como ejecución”, señaló Rondón.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>