<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 18:59:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|Observa el nuevo tráiler de la película de James Bond</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony Pictures dio a conocer este miércoles un nuevo tráiler de Spectre, la nueva película de James Bond, en el cual pueden verse más escenas de la parte de la cinta filmada en la Ciudad de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony publicó el tráiler en sus canales de Youtube en español e inglés, publicó el portal de CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Ciudad de México, ¿qué hacías ahí?”, pregunta Ralph Fiennes en su papel como M. “Tomaba vacaciones pendientes”, responde Daniel Craig como el agente 007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spectre, dirigida por Sam Mendes, fue grabada en Londres, Australia, Italia, México y Marruecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la trama, dada a conocer por Sony, en esta entrega un mensaje encriptado envía a Bond a una misión por varias ciudades para desenmascarar la existencia de una organización criminal llamada Spectre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la película también actúan Monica Bellucci como Lucia Sciarra, viuda de un criminal, así como Naomie Harris y Christoph Waltz. Spectre se estrenará el 6 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/u9mOfXllni0&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuits|Nicki Minaj y Taylor Swift enfrentadas por los VMAs</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/tuitsnicki-minaj-y-taylor-swift-enfrentadas-por-los-vmas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/tuitsnicki-minaj-y-taylor-swift-enfrentadas-por-los-vmas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Taylor Swift junto a Nicki Minaj. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este martes fueron difundidos los nominados a los MTV Video Music Awards, premios que serán entregados el 30 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taylor Swift fue la favorita en esta edición con nueve candidaturas. Junto a eso, competirá en las más importantes categorías, como Mejor Video Femenino y Mejor Video Pop por Blank Space y Video del Año por Bad Blood. Fue por este último que se generó una acalorada pelea en redes sociales con otra diva de la música, Nicki Minaj, explica el portal del diario La Tercera de Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comenzó cuando la boluptuosa cantante protestó vía Twitter por quedar marginada del mejor video del año, considerando que el videoclip deAnaconda rompió récords en reproducciones y fue parodiado incluso por la presentadora Ellen Degeneres. &amp;ldquo;Si tu video muestra a mujeres con cuerpos muy delgados, serás nominada para vídeo del año&amp;rdquo;, escribió en su cuenta (ver al final).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taylor Swift se sintió aludida y no tardó en responder, mezclando su molestia con el tono bondadoso que la caracteriza. &amp;ldquo;Yo no he hecho nada más que quererte y apoyarte. No es propio de ti poner a mujeres en contra de otras mujeres&amp;rdquo;, respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rapera pronto salió al paso, asegurando que jamás la apuntó a ella en específico. &amp;ldquo;No deberías estar leyendo mis tuits. No dije ni una palabra acerca de ti. Te quiero igualmente. Pero no deberías entrometerte&amp;rdquo;. Así, la dulzura de Swift  continuó con la polémica: &amp;ldquo;Si yo gano el premio, ¡por favor sube conmigo! Estás invitada a cualquier escenario en el que yo esté&amp;rdquo;, escribió la intérprete de Shake it off.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, Minaj acusó a la prensa norteamericana de avivar lo que ella no consideró una &amp;lsquo;pelea&amp;rsquo;, alegando que se trató de &amp;ldquo;tácticas de la prensa  de blancos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las nominaciones de Swift la siguen Ed Sheeran y Beyoncé, quienes lograron seis y cinco apariciones, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cuestionada categoría a mejor video del año competirán, además de Swift con Bad Blood , Beyoncé con &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;11&lt;/sub&gt;; Ed Sheeran con Thinking Out Loud; Mark Ronson y Bruno Mars con Uptown Funk y Kendrick Lamar conAlright.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minaj, no obstante, luchará por el galardón a Mejor video Hip Hop con Anaconda, donde competirá con Fetty Wap (Trap Queen), Kendrick Lamar (Alright); Wiz Khalifa y Charlie Puth (See You Again) y Big Sean con E-40 (IDFWU).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ceremonia de los MTV VMAs será conducida por Miley Cyrus.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;If your video celebrates women with very slim bodies, you will be nominated for vid of the year 😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623608271774072832&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ&#34;&gt;@NICKIMINAJ&lt;/a&gt; I&#39;ve done nothing but love &amp;amp; support you. It&#39;s unlike you to pit women against each other. Maybe one of the men took your slot..

— Taylor Swift (@taylorswift13) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13/status/623616796277506048&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Huh? U must not be reading my tweets. Didn&#39;t say a word about u. I love u just as much. But u should speak on this. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13&#34;&gt;@taylorswift13&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623618047673106433&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ&#34;&gt;@NICKIMINAJ&lt;/a&gt; If I win, please come up with me!! You&#39;re invited to any stage I&#39;m ever on.

— Taylor Swift (@taylorswift13) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13/status/623628086614036480&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13&#34;&gt;@taylorswift13&lt;/a&gt; I&#39;m still confused as to why u just tweeted me when I made it abundantly clear... &lt;a href=&#34;http://t.co/A5kJyi6fQC&#34;&gt;pic.twitter.com/A5kJyi6fQC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623620291478974464&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>