<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 15:26:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Impactante: Cómo fueron las últimas horas de Cerati antes del ACV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/impactante-como-fueron-las-ultimas-horas-de-cerati-antes-del-acv/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/impactante-como-fueron-las-ultimas-horas-de-cerati-antes-del-acv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Media hora antes había terminado el último show del tour de Fuerza natural por Latinoamérica y Estados Unidos. Gustavo estaba contento y agotado, empezando a relajarse después de un mes y medio de aviones, hoteles, fiestas y conciertos. Había sido una de esas noches en las que todo salía bien: el campus de la Universidad Simón Bolívar de Caracas estaba lleno y la banda había sonado como un organismo vivo y poderoso. Después de comer con el resto del equipo en una de las carpas montadas detrás del escenario, el sonidista Adrián Taverna y el guitarrista Richard Coleman acababan de entrar a su camarín para charlar un rato. Eran sus más viejos amigos, se conocían desde comienzos de los ‘80, antes de que Soda Stereo grabara su primer disco. Cuando terminaban los conciertos, Taverna solía pasar un rato por su camarín para hablar sobre cómo había salido todo. Era una especie de ritual. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacía calor. Era una noche espesa en Caracas. En el camarín había un espejo, luces ambientales, dos sillones blancos, unas sillas de plástico y una mesa con frutas, botellitas de agua y latas de cerveza. El lugar estaba en un pequeño valle rodeado de montañas. Durante el show, varias nubes habían invadido el escenario dejando a la banda a ciegas. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afuera del camarín general estaba lleno de gente y Taverna encontró al resto de la banda organizando la foto grupal que sacaban cuando terminaban algún tramo de la gira. Fernando Samalea, el baterista, estaba trepado a una silla de plástico, acomodando la cámara arriba de un mueble para que disparara en automático. Mientras se amontonaban según las indicaciones de Samalea, se dieron cuenta de que faltaba Gustavo y alguien le gritó que fuera, que sólo faltaba él.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gustavo apareció a último momento y se paró atrás de Taverna. El primer disparo de la cámara salió sin flash, así que Samalea pidió que nadie se moviera y se volvió a subir a la silla para reprogramarla. Taverna se dio vuelta para decirle algo a Gustavo y lo vio pálido, con los ojos desorbitados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;–¿Te sentís bien? –le preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gustavo abrió la boca para contestarle, pero no acertó a decirle nada. Fue como si los músculos de su mandíbula no encontraran las palabras. Entonces la cámara disparó su flash y todo el equipo quedó registrado en la última foto de la gira. A su alrededor el grupo se empezó dispersar y Gustavo caminó confundido hacia su camarín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras lo veía alejarse, Taverna le pidió a Bernaudo que lo acompañara a ver qué le pasaba. Cuando entraron, Gustavo estaba tirado en el sillón, con el saco a un costado, la camisa desabrochada y la boca entreabierta. Pensaron que tenía un pico de presión o que tal vez le había dado un infarto. Bernaudo corrió a buscar a los paramédicos y al ratito volvió con dos chicos que no tendrían más de viente años y que al ver a Gustavo Cerati descompensado no supieron qué hacer. Charly Michel, el kinesiólogo que viajaba con el equipo, revisó qué remedios tenían los paramédicos en sus bolsos y les pidió que fueran a buscar la camilla. Gustavo se podía mover pero estaba como abrumado, lento, y no podía hablar. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasó casi una hora hasta que lograron desalojar completamente el lugar: no querían que la descompensación se convirtiera en noticia. Un rato más tarde, dentro de la ambulancia, mientras atravesaban los suburbios residenciales de Caracas a la medianoche, Gustavo todavía parecía estar experimentando cómo el software de su conciencia se enrarecía: estaba acostado en la camilla con los ojos abiertos pero con la mirada perdida.
Dejaron atrás una zona industrial con fábricas, concesionarias de autos y un bingo abandonado antes de llegar al Centro Médico Docente La Trinidad. Cuando bajaron la camilla en la entrada del sector de Emergencias, se encontraron con que los pasillos estaban a oscuras: se había cortado la luz. Mientras avanzaban se cruzaron con una enfermera que les dijo que el grupo electrógeno del hospital sólo funcionaba para la terapia intensiva y los quirófanos, así que volvieron a cargarlo en la ambulancia y lo llevaron hasta otro centro de estudios de la ciudad para que lo atendieran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una hora después, cuando terminaron de hacerle los exámenes, lo volvieron a trasladar a La Trinidad. Ya había vuelto la luz y lo dejaron unas horas en observación en la guardia, pero como no presentaba ninguna mejoría ni los médicos tenían un diagnóstico de su estado, a eso de las cuatro de la mañana lo alojaron en la suite presidencial del tercer piso y llamaron por teléfono a un cardiólogo, que les dijo que recién iba a poder ir a las diez. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al día siguiente, Gustavo se despertó en la clínica consciente pero confundido. El sueño no había tenido su efecto reparador y después de unas horas de inconsciencia se sintió, por primera vez, en un cuerpo que no le respondía del todo. No podía hablar y su costado derecho estaba entumecido, como si sus funciones cerebrales estuvieran replegándose de una parte de su cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando Taverna volvió a la clínica a media mañana, lo encontró acostado en la cama, agarrándose el brazo derecho y tocándolo con curiosidad y cierta desesperación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;–¿Cómo te sentís? –le preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero Gustavo no respondió. Se tocaba el brazo, lo agarraba y lo levantaba sin conseguir que se moviera. Un rato después se puso a golpear la baranda de la cama con la mano izquierda con un ritmo fastidiado, lleno de impotencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un momento, se sentó en la cama y trató de levantarse, pero tenía varias cánulas conectadas, así que Taverna tuvo que ayudarlo a caminar esos dos metros hasta el baño. Cuando entró, se vio en el espejo, se quedó quieto y empezó a tocarse la cara, extrañado. Lo miró a Taverna a través del espejo y después volvió a mirarse.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comisura derecha de la boca se le había dormido y le daba un rictus de rigidez al lado derecho de su rostro. Su cara ya no era del todo su cara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía una enfermera entró a la habitación con la bandeja del almuerzo. Taverna le dijo que no creía que Gustavo tuviera hambre, pero él le agarró el brazo fuerte dándole a entender que sí. Entonces, Taverna le pidió que la dejara sobre un mueble que había y agarró el control remoto de la cama para levantar el respaldo y que Gustavo quedara sentado. Mientras el respaldo subía, no pudo resistirse y se puso a jugar con los botones, volviéndole a bajar el torso y levantándole las piernas: fue la primera vez en el día que la cara de Gustavo adoptó un gesto parecido a una sonrisa. Finalmente Taverna lo dejó con el respaldo levantado y le acercó la bandeja. Cuando la apoyó sobre la cama, le sorprendió que sin tener todavía un diagnóstico sobre qué le pasaba a Gustavo le dieran un menú común de caldo de verdura, pollo con salsa, ensalada y banana frita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de tomar la sopa muy despacio, Gustavo agarró el tenedor con la mano izquierda y trató de desmechar el pollo, pero sólo logró salpicar las sábanas con la salsa y desparramar la comida. Taverna lo ayudó a cortar y Gustavo comió con la voracidad de siempre. Su amigo pensó que tenía que ser una buena señal.(…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidata al Miss Venezuela es considerada la doble de Kim Kardashian</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candidata-al-miss-venezuela-es-considerada-la-doble-de-kim-kardashian/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candidata-al-miss-venezuela-es-considerada-la-doble-de-kim-kardashian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se trata de la &lt;strong&gt;candidata al Miss Venezuela 2015&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/urbania/conoce-las-24-candidatas-al-miss-venezuela-2015-fotos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;,&lt;/a&gt; Elizabeth Coello, la hermosa joven es oriunda Falcón, y que en poco tiempo es considerada como la Kim Kardashian venezolana.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tal manera, que distintos medios de comunicación le han dado este título, por tener un gran parecido con la socialité estadounidense, &lt;strong&gt;Coello se encuentra compitiendo en el certamen contra 24 candidatas,&lt;/strong&gt; quienes de disputan la corona de las más bella de la nación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Daniel Sarcos lo volvió a hacer y se vistió de mujer </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videodaniel-sarcos-lo-volvio-a-hacer-y-se-vistio-de-mujer/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videodaniel-sarcos-lo-volvio-a-hacer-y-se-vistio-de-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Sin temor a nada! Daniel Sarcos está empeñado en ser la comidilla de la prensa de farándula y lo está logrando. Este viernes el animador maracucho sorprendió a sus seguidores de Instagram, al publicar una imagen donde aparece nada menos que vestido como una mujer. ¿Cómo?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la imagen, Sarcos posa con una peluca y con varios accesorios con los que imita a la abogada y conductora del programa “Caso Cerrado”, Ana María Polo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al parecer, esta hazaña forma parte de su promoción a las votaciones de Premios Tu Mundo, que se celebrarán el próximo 20 de agosto y en la que está nominado como mejor animador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero esta no es la primera vez que Sarcos se sumerge en la polémica. Hace unas semanas hizo público un video donde besa en la mejilla a su compañero Camilo Montoya. Sí, así como lo leen, pero sería una raya más para el tigre pues días antes ya había hecho lo propio con el puertorriqueño, Carlos Ponce. El hombre también ha dado de que hablar al vestirse de mujer junto al animador Boris Izaguirre y al intentar en tacones en otro de los polémicos episodios del programa mañanero que conduce.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/watch?v=gn0JfCdNY8Q[/embed]
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DxfHI5CS7zc&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>53 años sin Marilyn Monroe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este miércoles 5 de agosto se cumplen 53 años de la muerte de Marilyn Monroe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Norma Jeane Mortenson (su nombre real), fue hallada en su casa de California, Estados Unidos, con una versión oficial de sobredosis de medicamentos como justificación del fallecimiento, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, varias hipótesis apuntan a que la muerte del ícono de la moda y belleza de los años sesenta no fue un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monroe, reconocida mundialmente por el film Los caballeros las prefieren rubias, fue la primera fémina en aparecer en la portada de la revista Playboy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Downey Jr es el actor mejor pagado según Forbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La revista &lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; ha nombrado a Robert Downey Jr. como el actor mejor pagado por tercer año consecutivo, en parte gracias al poder de la taquilla de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella de &lt;em&gt;The Avengers&lt;/em&gt; ganó $80 millones de dólares el año pasado, de acuerdo con el ranking publicado este martes. La última entrega de la saga de superhéroes recaudó $240 millones de dólares en los teatros chinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de los hombres protagonistas que más dinero ganan también incluye a Jackie Chan en segundo lugar con ganancias de $50 millones, y Vin Diesel, en tercer lugar, con $47 millones de dólares, reseña CNN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la primera vez que el ranking incluyó actores internacionales. Los intérpretes de Bollywood Amitabh Bachchan y Salman Khan empataron en el séptimo lugar; cada uno ganó $33,5 millones. Akshay Kumar se ubicó ene el noveno lugar con $32,5 millones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hubo lugar para los talentos emergentes y actores menos consolidados como Seth Rogen, quien tuvo ganancias de $17 millones de dólares, y Jonah Hill, con $16 millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista completa incluye a 33 actores de siete países. Juntos tienen ganancias de $877 millones de dólares antes de los descuentos por impuestos y otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; publicará una lista aparte de las actrices mejor pagadas más adelante:
&lt;strong&gt;
Los actores mejor pagados en 2015:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Robert Downey Jr: $80 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Jackie Chan: $50 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Vin Diesel: $47 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Bradley Cooper: $41.5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Adam Sandler: $41 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Tom Cruise: $40 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Amitabh Bachchan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Salman Khan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Akshay Kumar: $32,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Mark Wahlberg: $32 millones&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lenny Kravitz mostró accidentalmente su pene en concierto en Suecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después del criticado y comentado incidente de Janet Jackson en la gala de la Super Bowl de 2004 junto a Justin Timberlake no se había visto nada parecido. Los cantantes bailaban y cantaban sobre el escenario cuando él acabó descubriendo al público un pecho de Jackson. Desde entonces se ha podido ver a Lady Gaga con un vestido de filetes de carne y Miley Cyrus ha recuperado el «twerking», pero no se ha vuelto a ver una parte íntima. Exceptuando aquel desliz de Laura Pausini el verano pasado, cuando dijo que ella lo tenía &#34;como todas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Sin embargo, Lenny Kravitz en Suecia ha sufrido un pequeño incidente en un concierto en Suecia. Cuando estaba más que entregado a un solo de guitarra que le empujaba a bailar sin cesar, se agachó el cantante frente al coro sin pensar en que el pantalón era demasiado apretado. Hasta tal punto le oprimía las caderas que terminó por ceder en el lugar menos adecuado. Al flexionar las rodillas el tiro del pantalón se abrió y Kravitz -que es como las bailarinas, que no llevan ropa interior- dejó al aire su miembro más viril. (Minuto 2:11).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Para alegría de algunas fans que habrían soñado con ese momento.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Pero Kravitz es rápido de reflejos, tardó poco en volver a levantarse y terminó la canción como un busto cantarín: igual de recto que el micrófono y con las piernas muy juntas. Al terminar la canción, que resultó ser la primera del concierto, Kravitz se ausentó para cambiarse de pantalón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|Anna Vaccarella agradece el apoyo de sus seguidores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;inset&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;media-holder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista venezolana expresó que no quiere preocupar a sus hijas después de que se le diagnosticó cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista Anna Vaccarella hizo uso nuevamente de sus redes sociales y publicó una imagen junto a sus hijas en las que agradece el apoyo recibido luego de informar que padece Linfoma No Hodgkin, un tipo de cáncer que ataca las células linfáticas y otros tejidos como el bazo o la médula ósea, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comunicadora publicó una fotografía a través de su cuenta en Instagram en la que que aparece junto a sus dos niñas, asegurando que entre tantas fotos de su archivo decidió escoger esa, para escribir por primera vez luego de anunciar que sufre de cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No tengo palabras como agradecer tantos mensajes, tantas bendiciones, tantas oraciones, tanto apoyo&amp;rdquo;, dijo la periodista que informó el pasado viernes a través de un comunicado la enfermedad que le fue diagnosticada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaccarella manifestó su deseo de que sus hijas estén de espaldas al proceso que vive actualmente, &amp;ldquo;entendiendo hasta donde puedan entender lo que ocurre, pero sin el drama que a los adultos nos genera el miedo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kelly Osbourne: “¿Si echas a todos los latinos de este país, entonces quién limpiará tus baños Donald Trump?”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kelly-osbourne-si-echas-a-todos-los-latinos-de-este-pais-entonces-quien-limpiara-tus-banos-donald-trump/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kelly-osbourne-si-echas-a-todos-los-latinos-de-este-pais-entonces-quien-limpiara-tus-banos-donald-trump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jueza de Project Runway Junior estuvo como cohost en el programa The View y ofendió a millones de personas con su defensa de los latinos. El tópico de la conversación eran las infames declaraciones del magnate que intenta ser presidente de Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discusión se mantenía dentro de parámetros de respeto hasta que Whoopi Goldberg mencionó que a pesar de sus palabras de odio, Trump continúa liderando las encuestas. Luego todas las presentadoras comenzaron a nombrar diferentes estudios de mercado en los que la imagen de Trump no sería tan positiva entre los electores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osbourne intervino para preguntar: “¿De qué forma piensa que la gente lo va a votar luego de que les diga asesinos y violadores. Lo que presiento que está haciendo es calentar todos sus votos y bajarse la noche anterior al cierre de campaña y perdile a todos sus seguidores que voten por el otro candidato del partido republicano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces la host Rosie Perez dio su opinión: “Hay muchos latinos que en este país que creen que el problema de la inmigraciíon es realmente un problema que sí merece ser solucionado. Pero hacer esos comentarios, esos comentarios racistas, no ayuda”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Si echas a todos los latinos de este país, entonces quién limpiará tus baños, Donald Trump?”, interrumpió Osbourne. La pregunta generó la inmediata reacción de sus colegas que comenzaron a reprobar su elección de palabras. Lo que siguió fue una serie de frases sin terminar de una Kelly muy nerviosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En el sentido de que… ¿Sabes lo que digo? Digo que en Los Ángeles ellos siempre…”, allí fue cuando Perez le recordó: “Los latinos no son las únicas personas que hacen eso”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tensión aumentó y Osbourne quiso alejarse de sus propias palabras: “No, no lo quise decir así. Vamos, sabes que nunca lo diría así. No soy parte de este debate&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al final del programa, Perez defendió a Osbourne: “Quiero disculparme una vez más ante esta joven por ser muy sensible. Kelly Osbourne está de nuestro lado y yo fui muy sensible. Mi enojo debería ir solamente hacia Donald Trump”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tienes que pedirme disculpas”, dijo Kelly.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque al finalizar el show se intentó remediar la situación, el daño estaba hecho e internet explotó contra Kelly. Muchos usuarios señalaron que su elección de palabras fue realmente pobre y que la situación es similiar al conflicto que originó su salida de Fashion Police cuando fue Giuliana Rancic la que tuvo una pobre elección de palabras y ella no defendió a su compañera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Hugh Jackman y Ricky Martin juntos en Australia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoshugh-jackman-y-ricky-martin-juntos-en-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoshugh-jackman-y-ricky-martin-juntos-en-australia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hugh Jackman y Ricky Martin estuvieron juntos en Australia. Los artistas de se encontraron el foro de grabación del reality show The Voice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los famosos tuvieron un reeencuentro amistoso y no dudaron en tomarse un par de fotografías que inmediatamente subieron a sus cuentas personales de Instagram, reseñó el portal del diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Con el hombre más cool de la industria, siempre es bueno verte&amp;rdquo;, comentó Ricky en la imagen.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/533Thfv_CY/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;With The coolest Man in the Industry @thehughjackman. It&amp;rsquo;s always good to see you and @deborralee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Ricky (@ricky&lt;em&gt;martin) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-02T07:37:59+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;2 de Ago de 2015 a la(s) 12:37 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
Mientras que Hugh no se quedó atrás y subió su fotografía junto con el cantante. &amp;ldquo;Es un placer verte&amp;rdquo;, escribió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;a href=&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/54ZvFlihL&#34;&gt;https://instagram.com/p/54ZvFlihL&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;/&amp;rdquo; style=&amp;ldquo;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&amp;rdquo; target=&amp;rdquo;_top&amp;rdquo;&amp;gt;Great to see you @Ricky_Martin!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una foto publicada por Hugh Jackman (@thehughjackman) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-02T12:38:50+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;2 de Ago de 2015 a la(s) 5:38 PDT&lt;/time&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricky se encuentra liderando una de las sillas del reality show The Voice en Australia, por su parte Hugh Jackman se encuentra en la última parte de producción de lo que será &lt;em&gt;Wolverine 3&lt;/em&gt; y que dará fin al personaje que ha interpretado por años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
