<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 16:28:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gilberto Correa operado de emergencia luego de ser golpeado en asalto </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presentador venezolano Gilberto Correa fue sometido a una intervención quirúrgica luego de ser golpeado por delincuentes que lo asaltaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Correa fue interceptado por antisociales mientras se encontraba en su vehículo, posteriormente habría sido despojado de sus pertenencias, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que el centro asistencial donde fue ingresado el artista es privado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo de producción del programa de farándula La Bomba habría intentado comunicarse con la familia de Correa con el objetivo de conocer el estado actual del exconductor de Sábado Sensacional, pero que no fue posible contactarla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Montaner estrena nuevo videoclip animado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videomontaner-estrena-nuevo-videoclip-animado/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videomontaner-estrena-nuevo-videoclip-animado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El cantautor Ricardo Montaner junto a la compañía discográfica Sony Music estrenaron su primer videoclip animado del tercer promocional del album Agradecido por el canal Youtube.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canción llamada &#34;Se desesperaba (el carrito azul)&#34;, se trata de una bachata que narra la historia de una pareja que se encuentra en una pronta reconciliación. La misma está posicionada en las carteleras musicales de latinoamérica y Estados Unidos, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En videos anteriores había usado ciertos detalles en dibujos animados, pero esta es la primera vez que el video entero es así&#34;, indicó su directora general, la cineasta Marlene Rodríguez Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cantautor se mostró complacido con los resultados del video.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La verdad es que imaginé todo menos esta maravilla(...) La idea de Marlene me pareció un salto hacia adelante ya que jamás hice algo así. La animación es extraordinaria y no me extrañaría que se convirtiera en un video referencial entre los más de 70 que he hecho&#34;, indicó el intérprete.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/rOFt-EP8eBo&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Un año sin Robin Williams</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoun-ano-sin-robin-williams/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 11:27:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoun-ano-sin-robin-williams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace justo un año, el 11 de agosto de 2014, el mundo del cine decía adiós a uno de sus rostros más queridos, Robin Williams. El ganador de un Oscar al mejor actor de reparto por El indomable Will Hunting fue encontrado sin vida en su vivienda con tan solo 63 años. La estrella había decidido apagar su vida usando una correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una muerte inesperada y extremadamente trágica, que conmocionó al mundo entero, y en especial, a sus admiradores. En sus cuatro décadas de carrera, Williams dejó atrás un centenar de títulos con los que, además el mencionado Oscar como mejor actor de reparto, también estuvo otras tres veces nominado como mejor actor principal, publica el Diario Panorama con información de la agencia Europa Press
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de que su nombre siempre se asocia con títulos tan populares como El club de los poetas muertos, Jumanji, La Señora Doubtfire o Hook, Williams también dejó buena prueba de su talento -y de su forma de entender el cine- en otros títulos menos conocidos en los que firmó algunos de sus mejores personajes, entre ellos destaca “Popeye”, “Retratos de una obsesión” y “Un ruso en Nueva York”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/uoP-hFTWpJU
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/OJKHQLM8AbM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/7S9F3GESaSk
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofía Vergara pondrá voz a la nueva profesora de Bart Simpson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/sofia-vergara-pondra-voz-a-la-nueva-profesora-de-bart-simpson/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:50:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/sofia-vergara-pondra-voz-a-la-nueva-profesora-de-bart-simpson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz colombiana Sofía Vergara confirmó hoy que pondrá voz a la nueva profesora de Bart Simpson en la serie animada de televisión “Los Simpsons”, según publicó en su página web en la que explicó que el travieso alumno quedará prendado de sus encantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vergara, que ya prestó su voz para series como “Family Guy” y “The Cleveland Show”, tendrá presencia en el episodio número 27 de esta temporada que se podrá ver el 27 de septiembre en Fox y llevará como título “Teenage Mutant Milk-Caused Hurdles”, según Entertainment Tonight, medio que adelantó la noticia, reseñó el Diario La Verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El personaje de la colombiana se llamará Mrs. Berrera y será el centro de tensiones entre Bart, que tras tomar una bebida sustitutiva de leche entra en una pubertad adelantada, y el director del colegio, Skinner, que también caerá rendido ante la recién llegada a la escuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque la participación de Vergara está cerrada por un capítulo, Al Jean, productor de “Los Simpsons”, indicó que existe la posibilidad de que el personaje de Berrera vuelva a la serie ya que tras la muerte de la Srta. Krabappel, la veterana profesora de Bart, el vacío dejado se ha llenado con sustituciones temporales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz que daba su voz a Krabappel, Marcia Wallace, falleció en 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veruzhka Ramírez dijo que su esposo donó materiales a la gobernación del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/veruzhka-ramirez-dijo-que-su-esposo-dono-materiales-a-la-gobernacion-del-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:36:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/veruzhka-ramirez-dijo-que-su-esposo-dono-materiales-a-la-gobernacion-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recientemente, la ex miss Veruzhka Ramírez hizo público un comunicado en el que afirma que tanto ella como su esposo mantienen una “amistad sincera” desde hace varios años con el gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, razón por la que decidieron nombrarlo padrino de su hija Sofía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la polémica, la exreina afirmó su pareja, Oscar Faría, presidente de Total Vitalis de Venezuela, donó material de polímeros producidos por Polyflex, para repavimentar carreteras rurales de Capacho en el mencionado estado andino, publicó el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, negó que él sea dueño de la  empresa productora de materiales para reparar vías rurales, registrada en Estados Unidos. “No es el dueño. Es el presidente”,  indicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista telefónica con el portal El Pitazo, Ramírez aseguró desconocer el monto de dólares del material importado por Faría y regalado a las autoridades tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la modelo asumió la vocería en nombre de su esposo porque “la figura pública soy yo”. Y aclaró que Total Vitalis de Venezuela, con sede en Manzanares, Caracas, es la representante en el país del producto Polyflex, producido en territorio estadounidense por la empresa Polyflex LLC, constituida en Florida en mayo de 2013, una de las cinco empresas  de Faría.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Total Vitalis no es contratista de ningún ente del Estado porque no tiene contratos con nadie. Lo que hace es importar el producto Polyflex”, asegura Ramírez, pese a que había señalado en un comunicado que: “…por el tipo de servicio que presta la empresa de mi esposo, es completamente imposible que no trabaje para el Estado venezolano”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al preguntarle acerca de la relación Vielma Mora, indica que mantienen una amistad de años. “Somos amigos desde que tengo 16 años y en otras ocasiones he colocado (en las redes sociales) fotografías en las que estoy con él”, cuenta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiquinquirá Delgado recibió su diploma de la Universidad de Columbia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/chiquinquira-delgado-recibio-su-diploma-de-la-universidad-de-columbia/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/chiquinquira-delgado-recibio-su-diploma-de-la-universidad-de-columbia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presentadora, modelo y actriz venezolana acaba de añadir un logro más a su larga lista de éxitos. La marabina se graduó en la Universidad de Columbia, uno de los centros universitarios con más renombre en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conductora de la cadena Univisión realizó un curso intensivo de inglés en el prestigioso centro universitario, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su cuenta de Instagram, la venezolana colgó una foto con su grupo de estudios en la que se ve claramente parte de las antiguas e imponentes estructuras de la universidad.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/6DaOCwrC5O/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;We did it!! Bye @columbiauniversity ! #greattime&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Chiquinquira Delgado (@chiqui_delgado) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-06T19:14:43+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;6 de Ago de 2015 a la(s) 12:14 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Kylie Jenner recibió un Ferrari en su cumpleaños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoskylie-jenner-recibio-un-ferrari-en-su-cumpleanos/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoskylie-jenner-recibio-un-ferrari-en-su-cumpleanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kylie Jenner celebró sus 18 años rodeada de su mediática familia en un local nocturno de Los Ángeles. La joven recibió lujosos presentes, pero su novio, el rapero Tyga, fue quien se robó la noche por el costoso obsequio.
&lt;div class=&#34;embed_cont type_imagen&#34; id=&#34;2049182-Grande-2074925749_wrap&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;embed_cont type_imagen&#34; id=&#34;2049183-Grande-1166999366_wrap&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;embed_epigrafe&#34; id=&#34;2049183-Grande-1166999366_epigrafe&#34;&gt;El músico sorprendió a su novia al regalarle una Ferrari valorada en 300 mil dólares. Kylie no pudo contener la emoción al ver el vehículo envuelto en un lazo de regalo, y sin pensarlo, se subió con su madre, Kris Jenner.Su padre, Bruce Jenner, quien recientemente se presentó al mundo como Caitlyn, se hizo presente en el evento, según información de Infobae.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;embed_cont type_imagen&#34; id=&#34;2049181-Grande-1371160046_wrap&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
A la fiesta, realizada en la discoteca Bootsy Bellows, fueron también todas sus famosas hermanas, incluida Kim Kardashian, quien impactó con un vestido muy ajustado que dejó al descubierto su avanzado embarazo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maite Delgado considera viable estar nuevamente en el Miss Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/maite-delgado-considera-viable-estar-nuevamente-en-el-miss-venezuela/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:57:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/maite-delgado-considera-viable-estar-nuevamente-en-el-miss-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La animadora indicó que estará en el Miss Venezuela, cada vez que el público lo quiera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La reconocida animadora venezolana Maite Delgado, declaró que cada vez que la mencionan como referencia por su destacada labor “siento que ha sido un camino hermoso de aprendizaje, donde cada parada y caída ha servido para seguir”, es por ello que, -según sus palabras- todavía tiene aún muchísimo que aprender, reseñó el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista a Globovisión, Delgado dijo que el concurso de belleza Miss Venezuela es un espacio donde vivió grandes emociones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La animadora más querida de Venezuela desde hace 4 años no forma parte de Venevisión, canal televisivo por el que trabajó durante años y que tiene los derechos de transmisión del certamen nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maite recordó que en los años 80 estaba de moda las mujeres con curvas, es por ello que Tatiana Capote era prototipo de belleza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte aseguró que al animador Gilberto Correa le tiene muchísimo afecto profesional, pues él siempre se preparaba mejor que nadie para enfrentar una entrevista, ensayaba y estudiaba para su rol con muchísimo amor y dedicación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impactante: Cómo fueron las últimas horas de Cerati antes del ACV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/impactante-como-fueron-las-ultimas-horas-de-cerati-antes-del-acv/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/impactante-como-fueron-las-ultimas-horas-de-cerati-antes-del-acv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Media hora antes había terminado el último show del tour de Fuerza natural por Latinoamérica y Estados Unidos. Gustavo estaba contento y agotado, empezando a relajarse después de un mes y medio de aviones, hoteles, fiestas y conciertos. Había sido una de esas noches en las que todo salía bien: el campus de la Universidad Simón Bolívar de Caracas estaba lleno y la banda había sonado como un organismo vivo y poderoso. Después de comer con el resto del equipo en una de las carpas montadas detrás del escenario, el sonidista Adrián Taverna y el guitarrista Richard Coleman acababan de entrar a su camarín para charlar un rato. Eran sus más viejos amigos, se conocían desde comienzos de los ‘80, antes de que Soda Stereo grabara su primer disco. Cuando terminaban los conciertos, Taverna solía pasar un rato por su camarín para hablar sobre cómo había salido todo. Era una especie de ritual. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacía calor. Era una noche espesa en Caracas. En el camarín había un espejo, luces ambientales, dos sillones blancos, unas sillas de plástico y una mesa con frutas, botellitas de agua y latas de cerveza. El lugar estaba en un pequeño valle rodeado de montañas. Durante el show, varias nubes habían invadido el escenario dejando a la banda a ciegas. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afuera del camarín general estaba lleno de gente y Taverna encontró al resto de la banda organizando la foto grupal que sacaban cuando terminaban algún tramo de la gira. Fernando Samalea, el baterista, estaba trepado a una silla de plástico, acomodando la cámara arriba de un mueble para que disparara en automático. Mientras se amontonaban según las indicaciones de Samalea, se dieron cuenta de que faltaba Gustavo y alguien le gritó que fuera, que sólo faltaba él.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gustavo apareció a último momento y se paró atrás de Taverna. El primer disparo de la cámara salió sin flash, así que Samalea pidió que nadie se moviera y se volvió a subir a la silla para reprogramarla. Taverna se dio vuelta para decirle algo a Gustavo y lo vio pálido, con los ojos desorbitados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;–¿Te sentís bien? –le preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gustavo abrió la boca para contestarle, pero no acertó a decirle nada. Fue como si los músculos de su mandíbula no encontraran las palabras. Entonces la cámara disparó su flash y todo el equipo quedó registrado en la última foto de la gira. A su alrededor el grupo se empezó dispersar y Gustavo caminó confundido hacia su camarín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras lo veía alejarse, Taverna le pidió a Bernaudo que lo acompañara a ver qué le pasaba. Cuando entraron, Gustavo estaba tirado en el sillón, con el saco a un costado, la camisa desabrochada y la boca entreabierta. Pensaron que tenía un pico de presión o que tal vez le había dado un infarto. Bernaudo corrió a buscar a los paramédicos y al ratito volvió con dos chicos que no tendrían más de viente años y que al ver a Gustavo Cerati descompensado no supieron qué hacer. Charly Michel, el kinesiólogo que viajaba con el equipo, revisó qué remedios tenían los paramédicos en sus bolsos y les pidió que fueran a buscar la camilla. Gustavo se podía mover pero estaba como abrumado, lento, y no podía hablar. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasó casi una hora hasta que lograron desalojar completamente el lugar: no querían que la descompensación se convirtiera en noticia. Un rato más tarde, dentro de la ambulancia, mientras atravesaban los suburbios residenciales de Caracas a la medianoche, Gustavo todavía parecía estar experimentando cómo el software de su conciencia se enrarecía: estaba acostado en la camilla con los ojos abiertos pero con la mirada perdida.
Dejaron atrás una zona industrial con fábricas, concesionarias de autos y un bingo abandonado antes de llegar al Centro Médico Docente La Trinidad. Cuando bajaron la camilla en la entrada del sector de Emergencias, se encontraron con que los pasillos estaban a oscuras: se había cortado la luz. Mientras avanzaban se cruzaron con una enfermera que les dijo que el grupo electrógeno del hospital sólo funcionaba para la terapia intensiva y los quirófanos, así que volvieron a cargarlo en la ambulancia y lo llevaron hasta otro centro de estudios de la ciudad para que lo atendieran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una hora después, cuando terminaron de hacerle los exámenes, lo volvieron a trasladar a La Trinidad. Ya había vuelto la luz y lo dejaron unas horas en observación en la guardia, pero como no presentaba ninguna mejoría ni los médicos tenían un diagnóstico de su estado, a eso de las cuatro de la mañana lo alojaron en la suite presidencial del tercer piso y llamaron por teléfono a un cardiólogo, que les dijo que recién iba a poder ir a las diez. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al día siguiente, Gustavo se despertó en la clínica consciente pero confundido. El sueño no había tenido su efecto reparador y después de unas horas de inconsciencia se sintió, por primera vez, en un cuerpo que no le respondía del todo. No podía hablar y su costado derecho estaba entumecido, como si sus funciones cerebrales estuvieran replegándose de una parte de su cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando Taverna volvió a la clínica a media mañana, lo encontró acostado en la cama, agarrándose el brazo derecho y tocándolo con curiosidad y cierta desesperación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;–¿Cómo te sentís? –le preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero Gustavo no respondió. Se tocaba el brazo, lo agarraba y lo levantaba sin conseguir que se moviera. Un rato después se puso a golpear la baranda de la cama con la mano izquierda con un ritmo fastidiado, lleno de impotencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un momento, se sentó en la cama y trató de levantarse, pero tenía varias cánulas conectadas, así que Taverna tuvo que ayudarlo a caminar esos dos metros hasta el baño. Cuando entró, se vio en el espejo, se quedó quieto y empezó a tocarse la cara, extrañado. Lo miró a Taverna a través del espejo y después volvió a mirarse.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comisura derecha de la boca se le había dormido y le daba un rictus de rigidez al lado derecho de su rostro. Su cara ya no era del todo su cara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía una enfermera entró a la habitación con la bandeja del almuerzo. Taverna le dijo que no creía que Gustavo tuviera hambre, pero él le agarró el brazo fuerte dándole a entender que sí. Entonces, Taverna le pidió que la dejara sobre un mueble que había y agarró el control remoto de la cama para levantar el respaldo y que Gustavo quedara sentado. Mientras el respaldo subía, no pudo resistirse y se puso a jugar con los botones, volviéndole a bajar el torso y levantándole las piernas: fue la primera vez en el día que la cara de Gustavo adoptó un gesto parecido a una sonrisa. Finalmente Taverna lo dejó con el respaldo levantado y le acercó la bandeja. Cuando la apoyó sobre la cama, le sorprendió que sin tener todavía un diagnóstico sobre qué le pasaba a Gustavo le dieran un menú común de caldo de verdura, pollo con salsa, ensalada y banana frita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de tomar la sopa muy despacio, Gustavo agarró el tenedor con la mano izquierda y trató de desmechar el pollo, pero sólo logró salpicar las sábanas con la salsa y desparramar la comida. Taverna lo ayudó a cortar y Gustavo comió con la voracidad de siempre. Su amigo pensó que tenía que ser una buena señal.(…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidata al Miss Venezuela es considerada la doble de Kim Kardashian</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candidata-al-miss-venezuela-es-considerada-la-doble-de-kim-kardashian/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candidata-al-miss-venezuela-es-considerada-la-doble-de-kim-kardashian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se trata de la &lt;strong&gt;candidata al Miss Venezuela 2015&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/urbania/conoce-las-24-candidatas-al-miss-venezuela-2015-fotos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;,&lt;/a&gt; Elizabeth Coello, la hermosa joven es oriunda Falcón, y que en poco tiempo es considerada como la Kim Kardashian venezolana.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tal manera, que distintos medios de comunicación le han dado este título, por tener un gran parecido con la socialité estadounidense, &lt;strong&gt;Coello se encuentra compitiendo en el certamen contra 24 candidatas,&lt;/strong&gt; quienes de disputan la corona de las más bella de la nación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Daniel Sarcos lo volvió a hacer y se vistió de mujer </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videodaniel-sarcos-lo-volvio-a-hacer-y-se-vistio-de-mujer/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:44:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videodaniel-sarcos-lo-volvio-a-hacer-y-se-vistio-de-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Sin temor a nada! Daniel Sarcos está empeñado en ser la comidilla de la prensa de farándula y lo está logrando. Este viernes el animador maracucho sorprendió a sus seguidores de Instagram, al publicar una imagen donde aparece nada menos que vestido como una mujer. ¿Cómo?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la imagen, Sarcos posa con una peluca y con varios accesorios con los que imita a la abogada y conductora del programa “Caso Cerrado”, Ana María Polo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al parecer, esta hazaña forma parte de su promoción a las votaciones de Premios Tu Mundo, que se celebrarán el próximo 20 de agosto y en la que está nominado como mejor animador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero esta no es la primera vez que Sarcos se sumerge en la polémica. Hace unas semanas hizo público un video donde besa en la mejilla a su compañero Camilo Montoya. Sí, así como lo leen, pero sería una raya más para el tigre pues días antes ya había hecho lo propio con el puertorriqueño, Carlos Ponce. El hombre también ha dado de que hablar al vestirse de mujer junto al animador Boris Izaguirre y al intentar en tacones en otro de los polémicos episodios del programa mañanero que conduce.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/watch?v=gn0JfCdNY8Q[/embed]
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DxfHI5CS7zc&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>53 años sin Marilyn Monroe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este miércoles 5 de agosto se cumplen 53 años de la muerte de Marilyn Monroe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Norma Jeane Mortenson (su nombre real), fue hallada en su casa de California, Estados Unidos, con una versión oficial de sobredosis de medicamentos como justificación del fallecimiento, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, varias hipótesis apuntan a que la muerte del ícono de la moda y belleza de los años sesenta no fue un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monroe, reconocida mundialmente por el film Los caballeros las prefieren rubias, fue la primera fémina en aparecer en la portada de la revista Playboy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Downey Jr es el actor mejor pagado según Forbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La revista &lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; ha nombrado a Robert Downey Jr. como el actor mejor pagado por tercer año consecutivo, en parte gracias al poder de la taquilla de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella de &lt;em&gt;The Avengers&lt;/em&gt; ganó $80 millones de dólares el año pasado, de acuerdo con el ranking publicado este martes. La última entrega de la saga de superhéroes recaudó $240 millones de dólares en los teatros chinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de los hombres protagonistas que más dinero ganan también incluye a Jackie Chan en segundo lugar con ganancias de $50 millones, y Vin Diesel, en tercer lugar, con $47 millones de dólares, reseña CNN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la primera vez que el ranking incluyó actores internacionales. Los intérpretes de Bollywood Amitabh Bachchan y Salman Khan empataron en el séptimo lugar; cada uno ganó $33,5 millones. Akshay Kumar se ubicó ene el noveno lugar con $32,5 millones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hubo lugar para los talentos emergentes y actores menos consolidados como Seth Rogen, quien tuvo ganancias de $17 millones de dólares, y Jonah Hill, con $16 millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista completa incluye a 33 actores de siete países. Juntos tienen ganancias de $877 millones de dólares antes de los descuentos por impuestos y otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; publicará una lista aparte de las actrices mejor pagadas más adelante:
&lt;strong&gt;
Los actores mejor pagados en 2015:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Robert Downey Jr: $80 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Jackie Chan: $50 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Vin Diesel: $47 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Bradley Cooper: $41.5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Adam Sandler: $41 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Tom Cruise: $40 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Amitabh Bachchan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Salman Khan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Akshay Kumar: $32,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Mark Wahlberg: $32 millones&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lenny Kravitz mostró accidentalmente su pene en concierto en Suecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después del criticado y comentado incidente de Janet Jackson en la gala de la Super Bowl de 2004 junto a Justin Timberlake no se había visto nada parecido. Los cantantes bailaban y cantaban sobre el escenario cuando él acabó descubriendo al público un pecho de Jackson. Desde entonces se ha podido ver a Lady Gaga con un vestido de filetes de carne y Miley Cyrus ha recuperado el «twerking», pero no se ha vuelto a ver una parte íntima. Exceptuando aquel desliz de Laura Pausini el verano pasado, cuando dijo que ella lo tenía &#34;como todas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Sin embargo, Lenny Kravitz en Suecia ha sufrido un pequeño incidente en un concierto en Suecia. Cuando estaba más que entregado a un solo de guitarra que le empujaba a bailar sin cesar, se agachó el cantante frente al coro sin pensar en que el pantalón era demasiado apretado. Hasta tal punto le oprimía las caderas que terminó por ceder en el lugar menos adecuado. Al flexionar las rodillas el tiro del pantalón se abrió y Kravitz -que es como las bailarinas, que no llevan ropa interior- dejó al aire su miembro más viril. (Minuto 2:11).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Para alegría de algunas fans que habrían soñado con ese momento.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Pero Kravitz es rápido de reflejos, tardó poco en volver a levantarse y terminó la canción como un busto cantarín: igual de recto que el micrófono y con las piernas muy juntas. Al terminar la canción, que resultó ser la primera del concierto, Kravitz se ausentó para cambiarse de pantalón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|Anna Vaccarella agradece el apoyo de sus seguidores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;inset&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;media-holder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista venezolana expresó que no quiere preocupar a sus hijas después de que se le diagnosticó cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista Anna Vaccarella hizo uso nuevamente de sus redes sociales y publicó una imagen junto a sus hijas en las que agradece el apoyo recibido luego de informar que padece Linfoma No Hodgkin, un tipo de cáncer que ataca las células linfáticas y otros tejidos como el bazo o la médula ósea, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comunicadora publicó una fotografía a través de su cuenta en Instagram en la que que aparece junto a sus dos niñas, asegurando que entre tantas fotos de su archivo decidió escoger esa, para escribir por primera vez luego de anunciar que sufre de cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No tengo palabras como agradecer tantos mensajes, tantas bendiciones, tantas oraciones, tanto apoyo&amp;rdquo;, dijo la periodista que informó el pasado viernes a través de un comunicado la enfermedad que le fue diagnosticada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaccarella manifestó su deseo de que sus hijas estén de espaldas al proceso que vive actualmente, &amp;ldquo;entendiendo hasta donde puedan entender lo que ocurre, pero sin el drama que a los adultos nos genera el miedo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
