<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 16:13:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>53 años sin Marilyn Monroe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este miércoles 5 de agosto se cumplen 53 años de la muerte de Marilyn Monroe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Norma Jeane Mortenson (su nombre real), fue hallada en su casa de California, Estados Unidos, con una versión oficial de sobredosis de medicamentos como justificación del fallecimiento, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, varias hipótesis apuntan a que la muerte del ícono de la moda y belleza de los años sesenta no fue un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monroe, reconocida mundialmente por el film Los caballeros las prefieren rubias, fue la primera fémina en aparecer en la portada de la revista Playboy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Downey Jr es el actor mejor pagado según Forbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La revista &lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; ha nombrado a Robert Downey Jr. como el actor mejor pagado por tercer año consecutivo, en parte gracias al poder de la taquilla de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella de &lt;em&gt;The Avengers&lt;/em&gt; ganó $80 millones de dólares el año pasado, de acuerdo con el ranking publicado este martes. La última entrega de la saga de superhéroes recaudó $240 millones de dólares en los teatros chinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de los hombres protagonistas que más dinero ganan también incluye a Jackie Chan en segundo lugar con ganancias de $50 millones, y Vin Diesel, en tercer lugar, con $47 millones de dólares, reseña CNN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la primera vez que el ranking incluyó actores internacionales. Los intérpretes de Bollywood Amitabh Bachchan y Salman Khan empataron en el séptimo lugar; cada uno ganó $33,5 millones. Akshay Kumar se ubicó ene el noveno lugar con $32,5 millones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hubo lugar para los talentos emergentes y actores menos consolidados como Seth Rogen, quien tuvo ganancias de $17 millones de dólares, y Jonah Hill, con $16 millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista completa incluye a 33 actores de siete países. Juntos tienen ganancias de $877 millones de dólares antes de los descuentos por impuestos y otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; publicará una lista aparte de las actrices mejor pagadas más adelante:
&lt;strong&gt;
Los actores mejor pagados en 2015:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Robert Downey Jr: $80 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Jackie Chan: $50 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Vin Diesel: $47 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Bradley Cooper: $41.5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Adam Sandler: $41 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Tom Cruise: $40 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Amitabh Bachchan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Salman Khan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Akshay Kumar: $32,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Mark Wahlberg: $32 millones&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lenny Kravitz mostró accidentalmente su pene en concierto en Suecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después del criticado y comentado incidente de Janet Jackson en la gala de la Super Bowl de 2004 junto a Justin Timberlake no se había visto nada parecido. Los cantantes bailaban y cantaban sobre el escenario cuando él acabó descubriendo al público un pecho de Jackson. Desde entonces se ha podido ver a Lady Gaga con un vestido de filetes de carne y Miley Cyrus ha recuperado el «twerking», pero no se ha vuelto a ver una parte íntima. Exceptuando aquel desliz de Laura Pausini el verano pasado, cuando dijo que ella lo tenía &#34;como todas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Sin embargo, Lenny Kravitz en Suecia ha sufrido un pequeño incidente en un concierto en Suecia. Cuando estaba más que entregado a un solo de guitarra que le empujaba a bailar sin cesar, se agachó el cantante frente al coro sin pensar en que el pantalón era demasiado apretado. Hasta tal punto le oprimía las caderas que terminó por ceder en el lugar menos adecuado. Al flexionar las rodillas el tiro del pantalón se abrió y Kravitz -que es como las bailarinas, que no llevan ropa interior- dejó al aire su miembro más viril. (Minuto 2:11).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Para alegría de algunas fans que habrían soñado con ese momento.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Pero Kravitz es rápido de reflejos, tardó poco en volver a levantarse y terminó la canción como un busto cantarín: igual de recto que el micrófono y con las piernas muy juntas. Al terminar la canción, que resultó ser la primera del concierto, Kravitz se ausentó para cambiarse de pantalón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|Anna Vaccarella agradece el apoyo de sus seguidores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;inset&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;media-holder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista venezolana expresó que no quiere preocupar a sus hijas después de que se le diagnosticó cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista Anna Vaccarella hizo uso nuevamente de sus redes sociales y publicó una imagen junto a sus hijas en las que agradece el apoyo recibido luego de informar que padece Linfoma No Hodgkin, un tipo de cáncer que ataca las células linfáticas y otros tejidos como el bazo o la médula ósea, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comunicadora publicó una fotografía a través de su cuenta en Instagram en la que que aparece junto a sus dos niñas, asegurando que entre tantas fotos de su archivo decidió escoger esa, para escribir por primera vez luego de anunciar que sufre de cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No tengo palabras como agradecer tantos mensajes, tantas bendiciones, tantas oraciones, tanto apoyo&amp;rdquo;, dijo la periodista que informó el pasado viernes a través de un comunicado la enfermedad que le fue diagnosticada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaccarella manifestó su deseo de que sus hijas estén de espaldas al proceso que vive actualmente, &amp;ldquo;entendiendo hasta donde puedan entender lo que ocurre, pero sin el drama que a los adultos nos genera el miedo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kelly Osbourne: “¿Si echas a todos los latinos de este país, entonces quién limpiará tus baños Donald Trump?”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kelly-osbourne-si-echas-a-todos-los-latinos-de-este-pais-entonces-quien-limpiara-tus-banos-donald-trump/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kelly-osbourne-si-echas-a-todos-los-latinos-de-este-pais-entonces-quien-limpiara-tus-banos-donald-trump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jueza de Project Runway Junior estuvo como cohost en el programa The View y ofendió a millones de personas con su defensa de los latinos. El tópico de la conversación eran las infames declaraciones del magnate que intenta ser presidente de Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discusión se mantenía dentro de parámetros de respeto hasta que Whoopi Goldberg mencionó que a pesar de sus palabras de odio, Trump continúa liderando las encuestas. Luego todas las presentadoras comenzaron a nombrar diferentes estudios de mercado en los que la imagen de Trump no sería tan positiva entre los electores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osbourne intervino para preguntar: “¿De qué forma piensa que la gente lo va a votar luego de que les diga asesinos y violadores. Lo que presiento que está haciendo es calentar todos sus votos y bajarse la noche anterior al cierre de campaña y perdile a todos sus seguidores que voten por el otro candidato del partido republicano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces la host Rosie Perez dio su opinión: “Hay muchos latinos que en este país que creen que el problema de la inmigraciíon es realmente un problema que sí merece ser solucionado. Pero hacer esos comentarios, esos comentarios racistas, no ayuda”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Si echas a todos los latinos de este país, entonces quién limpiará tus baños, Donald Trump?”, interrumpió Osbourne. La pregunta generó la inmediata reacción de sus colegas que comenzaron a reprobar su elección de palabras. Lo que siguió fue una serie de frases sin terminar de una Kelly muy nerviosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En el sentido de que… ¿Sabes lo que digo? Digo que en Los Ángeles ellos siempre…”, allí fue cuando Perez le recordó: “Los latinos no son las únicas personas que hacen eso”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tensión aumentó y Osbourne quiso alejarse de sus propias palabras: “No, no lo quise decir así. Vamos, sabes que nunca lo diría así. No soy parte de este debate&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al final del programa, Perez defendió a Osbourne: “Quiero disculparme una vez más ante esta joven por ser muy sensible. Kelly Osbourne está de nuestro lado y yo fui muy sensible. Mi enojo debería ir solamente hacia Donald Trump”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tienes que pedirme disculpas”, dijo Kelly.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque al finalizar el show se intentó remediar la situación, el daño estaba hecho e internet explotó contra Kelly. Muchos usuarios señalaron que su elección de palabras fue realmente pobre y que la situación es similiar al conflicto que originó su salida de Fashion Police cuando fue Giuliana Rancic la que tuvo una pobre elección de palabras y ella no defendió a su compañera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Hugh Jackman y Ricky Martin juntos en Australia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoshugh-jackman-y-ricky-martin-juntos-en-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoshugh-jackman-y-ricky-martin-juntos-en-australia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hugh Jackman y Ricky Martin estuvieron juntos en Australia. Los artistas de se encontraron el foro de grabación del reality show The Voice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los famosos tuvieron un reeencuentro amistoso y no dudaron en tomarse un par de fotografías que inmediatamente subieron a sus cuentas personales de Instagram, reseñó el portal del diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Con el hombre más cool de la industria, siempre es bueno verte&amp;rdquo;, comentó Ricky en la imagen.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/533Thfv_CY/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;With The coolest Man in the Industry @thehughjackman. It&amp;rsquo;s always good to see you and @deborralee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Ricky (@ricky&lt;em&gt;martin) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-02T07:37:59+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;2 de Ago de 2015 a la(s) 12:37 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
Mientras que Hugh no se quedó atrás y subió su fotografía junto con el cantante. &amp;ldquo;Es un placer verte&amp;rdquo;, escribió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;a href=&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/54ZvFlihL&#34;&gt;https://instagram.com/p/54ZvFlihL&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;/&amp;rdquo; style=&amp;ldquo;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&amp;rdquo; target=&amp;rdquo;_top&amp;rdquo;&amp;gt;Great to see you @Ricky_Martin!&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una foto publicada por Hugh Jackman (@thehughjackman) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-02T12:38:50+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;2 de Ago de 2015 a la(s) 5:38 PDT&lt;/time&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricky se encuentra liderando una de las sillas del reality show The Voice en Australia, por su parte Hugh Jackman se encuentra en la última parte de producción de lo que será &lt;em&gt;Wolverine 3&lt;/em&gt; y que dará fin al personaje que ha interpretado por años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
