<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libertador on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/libertador/</link>
    <description>Recent content in Libertador on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/libertador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por el este residencial faltan huecos por tapar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-este-residencial-faltan-huecos-por-tapar/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-este-residencial-faltan-huecos-por-tapar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Entre Libertador y Pirineos 1 dicen que tapan los huecos y vuelven a salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201478.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Hoyos a sus anchas por la redoma San Cristóbal.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425216&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201478-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Hoyos a sus anchas por la redoma San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201469.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Sin bacheo (adelante) y pavimentada (al fondo) la calle 3 de Las Acacias.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425215&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201469-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Sin bacheo (adelante) y pavimentada (al fondo) la calle 3 de Las Acacias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201494.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Rosario de huecos en la muy transitada calle principal 5 del lote H de Pirineos I.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425217&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201494-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Rosario de huecos en la muy transitada calle principal 5 del lote H de Pirineos I.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Acacias es un ejemplo de que en varias comunidades del este de San Cristóbal los trabajos del plan de bacheo y asfaltado de la Alcaldía han quedado incompletos. En la parte alta de la calle 3 de la urbanización faltó un canal por pavimentar, mientras que la parte baja de la misma vía exhibe huecos de distintos tamaños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vinieron hace más de tres semanas, echaron donde pudieron, pero no terminaron. Aún quedan muchísimos por tapar”, objetó Ana de Casanova, habitante de esa calle. Otras del sector, como la avenida Fortunato Gómez exhiben mejor cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En barrio Sucre se repite el mismo criterio: si bien por la calle principal 1 se aprecian parches oscuros de bacheos recientes, un par de huecos en plena calle 5, antes del cruce con la 2, demuestran que el plan Mejores Vías no ha cubierto aún todas las necesidades de asfalto de ese sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Díaz, quien vive cerca de esos hoyos, recomendó a las autoridades municipales y de la hidrológica saber primero qué hay debajo de la carpeta asfáltica, porque ha notado que a veces se rellena sobre tuberías con fisuras y al poco tiempo se pierde el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hace años que no sabemos de asfaltado ni bacheo. Para mí, que la alcaldesa está dedicada a otras cosas”, comentó Maribel Mendoza, frente a las troneras de la carrera 5 en barrio Libertador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más arriba, en la intersección de esa vía con la avenida 3 de Pirineos I, Jhon Betancourt aseguró que sí asfaltan, pero que los agujeros reinciden a corto plazo. El joven es mecánico de un taller, al frente del cual por esquivar un hueco por poco atropellan a una señora, y por caerle a ese mismo a un vehículo se le salió un muñón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparativamente, al este de San Cristóbal se observa menor frecuencia de huecos en comparación con las entregas de los sectores norte y sur, publicadas los días anteriores. Sin embargo, esto no lo exime de tener calles con tramos destruidos como la principal 5 del lote H de Pirineos I, metros antes de la calle del hambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí los carros se ven obligados a pasarse al canal contrario con tal de evitar el rosario de huecos que afea la calzada. “Tienen años que no le meten una mano a este sector”, rememoró José Ramírez, al destacar que se trata de una vía muy transitada. “Lo que pasa es que la Gobernación no les quiere soltar material. Ni trabajan ellos ni dejan trabajar a la Alcaldía”, completó José Infante, otro vecino de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco se salvan de los huecos las avenidas troncales del este capitalino. Quien gire hacia el sur por la redoma San Cristóbal le tomará por sorpresa un conjunto de baches difíciles de esquivar. Los que ya tienen precisado el bache se orillan al brocal de la redoma; los que no, caen irremediablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma diferencia entre conductores frecuentes y desprevenidos se aprecia en la 19 de abril, frente al obelisco de la colonia italiana. Allí el pavimento se interrumpe con unos huecos morochos, otro alargado de forma irregular y uno circular más pequeño. En 10 minutos de observación, por lo menos 20 carros y motos cayeron en ese triángulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Tulia Buriticá
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vándalos destruyen las paradas del transporte público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la parada de la avenida Libertador, frente al Sambil, apenas dejaron las bases. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las paradas, espacios que aún sirven a los usuarios del transporte público para esperar la prestación del servicio en tiempo de sol o de aguaceros, están siendo destruidas y robadas bajo la mirada indiferente de las autoridades competentes, y de la misma comunidad, cuyos representantes en los consejos comunales, o los mismos vecinos, ni siquiera denuncian la situación, al menos se desconoce sobre ello. Los rateros y vándalos ya se han llevado algunos de los bancos metálicos, con espaldar, en los que se podía esperar cómodamente sentados a las unidades que prestan ese servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente en esos sitios ha dejado de ser armonioso, porque es tanta la saña con la que atentan contra ellos que han quemado y dañado el acrílico y los techos. En paradas como la que está frente al Sambil, a pocos metros de la Lotería del Táchira, en la avenida Libertador, ya se robaron el banco metálico y apenas quedaron las bases de donde se sostenían y los usuarios –según responden cuando se habla con ellos- se muestran indiferentes ante esa realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las láminas acrílicas que forman la pared protectora contra la lluvia y el sol están partidas, quemadas, llenas de grafitis, y en general, ofrecen una imagen en negativo al ornato de la Ciudad de la Cordialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ufff, pero si eso fue hace mucho, se robaron la silla, y la gente no debería atentar contra eso, pero es que a esta parada desde hace tiempo no le hacen mantenimiento”, respondió un usuario que esperaba la buseta. En la parada del frente, la situación es similar, aunque todavía no se han robado la silla. Al parecer, los rateros están esperando “algún tiempo prudencial”, aunque en realidad, por lo que se observa en la parada del centro comercial Las Lomas, en la avenida Libertador, no tienen que esperar mucho porque ya la están cortando con la segueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da lástima que esos bienes de la ciudad no solamente los sigan deteriorando sino que se los roben, sin que salga algún doliente a reclamar. Al parecer, no les ha bastado la segueta sino que la quieren arrancar de cuajo. Está tan torcida que allí nadie se puede sentar. Es como el “aunque usted no lo crea”, de Replay, pues desde la semana pasada están intentando quitar el banco, y así continúa, ni siquiera el municipio, a quien le compete la administración y ornato de San Cristóbal, ha hecho algo por salvarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425203&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situación similar hay en la parada que está frente a la redoma del Educador, poco antes de llegar a la estación de servicio, donde también la quemaron, dicen que han sido los estudiantes, pero independientemente de esa agresión contra ese espacio público, que tiene las mismas características de deterioro que las que están a lo largo de la avenida Libertador, detrás de la parada hay una especie de basurero público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que continúa la acción de destrucción de bienes de la ciudad, y por consiguiente la pérdida económica en virtud de la inversión que para mejorar el ornato de la ciudad ha hecho la alcaldía.
Algunos comentan que en la capital tachirense “hay pero no hay” policías, en virtud de que han observado cuando en su presencia se cometen algunas irregularidades sin que los agentes, tanto nacionales, como del estado y municipales, llamen la atención sobre la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás sea lo que esté pasando en nuestra querida ciudad, y probablemente en horas nocturnas se vean rústicos, tanto camionetas como camiones, desde donde están atentando contra los bienes públicos y quienes hacen patrullaje se mantienen indiferentes. Es sabido que con frecuencia se roban las tapas de la boca de visita, alcantarillas y la infraestructura hidráulica que está hecha con metal y, según dicen, para venderlas en el vecino país. Las bancas de las paradas están hechas de metal, de allí que lo más probable es que hace mucho están fundidas en el territorio vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llamado es a las autoridades para que tomen medidas para evitar que sigan dañando y robando los bienes públicos de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>