<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sabe on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sabe/</link>
    <description>Recent content in Sabe on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:32:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sabe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alberto Moreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alberto-moreno/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alberto-moreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En San Cristóbal de las Universidades&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la piel de los libros, en el amor a la sabiduria. Sabe decir las dimensiones de las estaciones, el candor de la vida y gracia hermosa en sus recuerdos.  Desde el reloj del tiempo, en los siglos del mundo  entre campanarios, y allá en su corazón:  La Grita, Ciudad del Espiritu Santo, Bendita de amor cuando la luna desnudó de lluvias los testimonios del eterno estudiante y el seminarista mayor. Invocó  los millones de sueños, desde el Piolatino de Roma hasta la Javeriana de Bogotá con un mundo de culturas en el alma y la escuela, la esperanza, el Académico Doctor. El Embajador. Hasta  las facultades, en las definiciones hermosas de la filosofía, las letras, los idiomas, el testimonio consagrado a un ser; el don del maestro… Ayer le vi en San Cristóbal del azul de las pinceladas de Manuel Osorio Velasco, en Pueblo Nuevo sobre sus reminicencias que son libros a la elegante presencia de un sublime profesor.  Entre  memorias y respuestas en su inmensa enseñanza.  Recordó a  La Grita su ciudad natal de tantas añoranzas, aquella ciudad permitida a los sentimientos del alma, reviviendo al colegio Seminario de Monseñor Jáuregui, la importancia de un siglos a los hechos de Venezuela, los acordes de la música del Dr. Julio Mora, el viejo Club Ayacucho, las románticas presencias del Doctor  Carlos Roa Moreno, el poeta de las romáticas palabras. Las  serenatas y los rostros de las hermosas mujeres, me contó con detalles sobre la poesía de Teodoro Gutiérrez Calderón, el imponente Liceo Militar Jáuregui y dijo en sus recuerdos de Pepe Melani. La mandolina de su tío Timoteo Moreno,  el antiguo y elegante sastre de la ciudad con el nombre de Atenas del Táchira, cuando  las noches se convertían en encantos de la música y las esencias bucolicas  en magicas presencias de noches sagradas de estrellas.  Y entre solemnes serenatas la flauta de Rafaelito García se abrían los escenarios a la pureza cultural de un pueblo. Me habló de  sus viajes y los testimonios de su vida. sabio,  eterno, unico. Dueño del sentimiento mas sagrado de la verdad. En su remembranza nos adentramos en la Capilla de Sixtina del Vaticano, en Roma de la literatura de Giusseppe Tomasi de Lampedusa, de Alberto Moravia o Benedicto Croce en las consagraciones, desde Moliere, Víctor Hugo, lo germano de Jhann Wolfgang von Goethe, hasta Calderón de la Barca, desde José Asunción Silva, de Rubén Darío, hasta llegarnos a Pérez Bonalde y sin duda de Manuel Felipe Rugeles cuando las voces del progreso  abrían los signos de la fe y los hechos de una verdadera ilustración. Todo allí, donde paso su juventud de estudiante; Europa y América. memorizamos los secretos del Seminario Eudista Frances de La Grita y mas allá de los silencios el órgano de la Iglesia de los angeles, el reverendo Teodosio Sandoval en la ceremonia de Dios.  En  las voces del latín, del  francés y el griego entre un castellano elegante hasta la delicia de una copa de vino junto a los libros o los versos del poeta viajero cuando la luna describió las cartas de amor que no volvieron y detrás de sus ventanas las anotaciones de la existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es Alberto Moreno el academico, con todos los signos consagrados al ejercicio de la educación, desde la Universidad Católica del Táchira, el Seminario Mayor Santo Tomás de Aquino hasta la consagración del filósofo, poeta de las letras, desde el ruso, hasta los credos ingleses y la esencia del italiano para definir en los ecos de la latinidad de Cervantes, Gongora hasta la modernidad de Jorge Luis Borges o las armonías sentidas en el ser de la eternidad de un sabio hijo un día de los andes y de los anhelos permitidos a un soneto detrás de los sueños…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Moreno de la generacion de Hugo Baptista el pintor mas culto del Táchira del siglo XX. De  un Pedro Pablo Paredes, del Rey Fajardo, Horacio Cárdenas Becerra. De  Briceño Guerrero, de Antonio Roa Moreno  Y  descendiente de los idealistas connotados  García de Hevia, forma y  presencia de la dignidad y de la cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El maestro camina lentamente y el sigilo hace de los tiempos inmensos recuerdos. El viento armoniza los ecos y gotas de invierno hacen majestad a la solemnidad del mentor. Mientras se canta a la vida cuando de Dios creceran las esperanzas curtidas de violetas para la permanencia de un inmenso y sagrado pedagogo con el alba de los testamentos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por siempre el amigo, el maestro, el seminarista, el doctor, el músico, el poeta, el embajador…por siempre el poeta maestro del alma…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NÉSTOR MELANI OROZCO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>