<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/educaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Educación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/educaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inician proceso de formación de directores de escuelas estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inician-proceso-de-formacion-de-directores-de-escuelas-estadales/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inician-proceso-de-formacion-de-directores-de-escuelas-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henry Parra, director de Educación de la Gobernación del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de Educación de la Gobernación del Táchira, Henry Parra, aseguró que en las escuelas estadales cerró el año escolar 2014 – 2015 de forma satisfactoria, y ya adelantan la preparación del nuevo período con un taller especial ofrecido a directores y coordinadores de los planteles, para continuar en el refuerzo de su formación pedagógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parra dijo que en la actualidad, las escuelas estadales se ven saturadas y con una sobre demanda de cupos, debido al incremento exagerado de las mensualidades en los colegios privados: “todos los días tenemos a personas pidiendo cupos de preescolar, de primaria, pero tenemos que reconocer que no podemos darle respuesta a tantas solicitudes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, señaló Henry Parra que: “lo de los colegios privados es un abuso con el monto de la inscripción y de las mensualidades, y esa salida de los niños de los colegios hacia el sector público la asumimos las escuelas estadales y nacionales,  con situaciones críticas en algunos municipios como Córdoba y Andrés Bello, en vista de tantas solicitudes que no podemos cubrir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que se les ha indicado a los directores que habiliten todos los espacios físicos posibles, que faciliten las aulas, y la Dirección de Educación se encarga de buscar a los docentes para atender, pero donde no se dispone de suficiente infraestructura no se puede ampliar la capacidad de recepción de niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Parra que en términos generales, el año escolar fue exitoso, con muchos beneficios para los maestros, con más de 700 educadores en diplomados, y otros 400 que ya los terminaron, como muestra de la elevación de la calidad de la enseñanza en las escuelas estadales, que el pasado 20 de julio inició la etapa de la capacitación de más de 50 directores y sub directores, para mejorar la labor dentro y fuera del aula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planteles entregarán a estudiantes notas y títulos ya certificados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planteles-entregaran-a-estudiantes-notas-y-titulos-ya-certificados/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planteles-entregaran-a-estudiantes-notas-y-titulos-ya-certificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;sumariointerna&#34; id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro informó que desde el pasado año las instituciones educativas del país cuentan con sistema automatizado para cargar notas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Educación, Héctor Rodríguez, informó que la legalidad de las notas y títulos que otorgan las escuelas y liceos del país no necesitarán ser autentificadas por los estudiantes a través de trámites burocráticos, sino que serán certificados y legalizados por el propio Ministerio&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si el Estado entrega notas y títulos debe garantizar que éstos sean auténticos&amp;rdquo;, argumentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Estado no está para servirse de los ciudadanos, sino para servir al ciudadano&amp;rdquo;, afirmó en entrevista con medios de comunicación, al referirse a la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la supresión de los trámites administrativos de certificación y legalización de los documentos probatorios de estudio que expide el Ministerio de Educación forma parte de una política estatal de combate a la burocracia y simplificación de procesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que esta decisión que aprobó este miércoles 22 de julio el presidente de la República, Nicolás Maduro, se aplicó tomando en consideración que &lt;strong&gt;&amp;ldquo;no hay ninguna razón para exigirle a los ciudadanos que el título y las notas que les entrega el Estado tengan que ser corroboradas a nivel central del Ministerio de Educación, para que un funcionario que no sabe si esas notas que están allí son ciertas o no, las certifique con su firma&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un trámite engorroso, burocrático, e innecesario que no genera ningún efecto&amp;rdquo;, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también vicepresidente para el Área Social, informó que desde el pasado año las instituciones educativas del país cuentan con un sistema automatizado para cargar sus notas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reafirmó que los documentos que expide el Estado venezolano en materia educativa son inexpugnables, ya que las escuelas que son parte de Ministerio de Educación y del Gobierno nacional, entregan notas y títulos que están certificadas con sellos y sistemas de seguridad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Por ejemplo el título de bachiller tiene un papel y una firmas (específicas) y cuando un estudiante quiere llevarlo a una universidad extranjera, ya no tienen que llevarlo a verificar para que sea legal, porque ese título tiene las mismas medidas de seguridad que tiene una cédula, no tienen porque legalizarse a través de un proceso que cuesta dinero y tiempo, y que sólo se hace en Caracas&amp;rdquo;, expuso el titular de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reiteró que todas las notas y títulos que otorgue el despacho de Educación en lo sucesivo ya tendrán carácter legal sin necesidad de certificación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminan legalización y certificación de títulos ante el Ministerio de Educación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Héctor Rodríguez, ministro para la Educación. (Foto: AVN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles el presidente de la República, Nicolás Maduro, aprobó la supresión de los trámites administrativos de legalización de documentos probatorios de estudio llevados a través del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprobado, se suprimen todos esos pasos burocráticos, vayamos hacia un Estado eficiente, simple, sencillo, eficaz, al servicio del pueblo, al servicio de toda la nación&amp;rdquo;, puntualizó el Jefe de Estado tras recibir la propuesta presentada por el ministro para la Educación, Héctor Rodríguez, durante la instalación del Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación, en el Poliedro de Caracas y transmitido en cadena de radio y televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al solicitar la eliminación de la la legalización y certificación de títulos y notas, el ministro Rodríguez explicó la razón de la propuesta: &amp;ldquo;estas son notas y títulos que da el ministerio de Educación y luego le pedimos a los graduados que vengan nuevamente a la oficina central del ministerio de Educación para certificarle que las notas y títulos que les dimos son ciertos o no&amp;rdquo;, reseñó AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, señaló además que aunque en algún momento este trámite se justificó, por el tráfico o la falsificación de documentos, ahora gracias a la automatización de los trámites ya no hay razón para que el ciudadano deba dirigirse al Estado para que se le certifique algo que el mismo Estado le otorgó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al celebrar esta decisión, que aporta a la agilización de la administración pública, el Presidente Maduro destacó que propuestas como estas deben nacer del debate y la organización del pueblo, expresada en el Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto es como un consejo de ministros, ustedes son las ministras y los ministros, debemos perfeccionar este sistema (los Consejos Presidenciales)&amp;rdquo;, añadió el primer mandatario, al resaltar además que a estas instancias &amp;ldquo;debe llegar el diagnóstico y la propuesta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Consejos Presidenciales de Gobierno Popular son instancias creadas para que el pueblo pueda articular proyectos y políticas públicas, con el apoyo del Ejecutivo Nacional, para impulsar la transformación y la defensa del país, destacó la agencia estatal de noticias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>