<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alcaldía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alcald%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Alcaldía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alcald%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Solidaridad para los damnificados por las lluvias estuvo presente ayer en el Tele Radio Maratón </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La solidaridad se hizo presente este viernes en el centro comercial Baratta, a través del Tele Radio Maratón que organizó la Alcaldía de San Cristóbal, a través del Iamfiss, con el fin de recoger fondos para ayudar a los damnificados por las lluvias en la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el eslogan “Gocho solidario” y la petición “Ayúdanos a ayudar”, la jornada humanitaria comenzó a las ocho de la mañana, con el apoyo de los medios de comunicación social, principalmente de la Televisora Regional, con Eymar Fuentes y “Se lo ganó”, y la periodista Lorena Bornacelly, además del conocido locutor y animador Mario Díaz, quien abrió la jornada. También destacó un despliegue cultural, coordinado por la gente del Iamfiss.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Allí estaban recibiendo artículos no perecederos, medicinas, frazadas y agua potable, para los 2 mil 500 pobladores de la parroquia Francisco Romero Lobo, que quedaron incomunicados la semana pasada, cuando colapsaron las tres vías de acceso a su comunidad. De manera que son los funcionarios de Protección Civil y del Cuerpo de Bomberos quienes llevan por vía aérea los requerimientos de esas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual manera, dijo Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, también recibían ropa en buenas condiciones para llevarles a los habitantes de Guasdualito que quedaron sin nada cuando los ríos Sarare y Arauca se desbordaron e inundaron sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspiraban recaudar dinero sobre unos 100 mil bolívares, para comprar unos “combos solidarios” a la empresa Ciro Sánchez, contentivos de enseres, cocina, plancha, ollas, nevera, entre otros. La diferencia –agregó- la aportará la Alcaldía para poder donar el combo a las 328 familias afectadas en esa parroquia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;a3-DLN199782-300x200&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422417&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg?resize=300%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre el balance de lo aportado, a las once de la mañana aún no había nada preciso, pero estimó que había unos 80 mercados. Del dinero reunido, para lo cual personal de la Cruz Roja, el Rotary Torbes y otros grupos llevaban botellones, tanto dentro del centro comercial como en las avenidas adyacentes, dijo Moncada que informarán hoy en la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente del Rotary Torbes, además, llevó los donativos que les han hecho de ropa y comida, desde que las lluvias empezaron a hacer estragos en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta gente necesita fondos, ropa, y todos estamos contribuyendo, también los niños del Rotarac, porque la solidaridad con el más necesitado es parte de la misión nuestra”, dijo Mayra Carrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ignamar González, presidenta del Colegio de Contadores Públicos del Estado, también llamó a colaborar tanto en el centro comercial como en su sede, frente a la Unefa, donde están recibiendo donativos desde el miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El despliegue artístico lo abrieron la gente de Puro Pie, Danza Contemporánea, y Raíces de Venezuela, con música tradicional venezolana. Y a lo largo del día, con el apoyo de la gente del Instituto de Feria, Carlos, Irimay, Freddy, Mario, Blanca, Chiqui, Júnior, Dumas, Marina, Carmen, Mérida, Jessica, y Geraldine, entre otros; se presentaron Coda Music, Latinoamérica en Díez Cuerdas, Nelson Angulo con su balada, Pentagrama Llanero, Venezuela Hot Club y Calica 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, hubo rifas entre quienes hicieron su aporte a la causa de los damnificados de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Febres: “Alcaldía de San Cristóbal otorgó permisos  de construcción descontrolados en el Chorro El Indio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-de-san-cristobal-otorgo-permisos-de-construccion-descontrolados-en-el-chorro-el-indio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-de-san-cristobal-otorgo-permisos-de-construccion-descontrolados-en-el-chorro-el-indio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un exhorto a la Alcaldía de San Cristóbal a no otorgar permisos de construcción en las cotas del Parque Nacional Chorro El Indio realizó la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, para evitar situaciones de deslave en estas zonas vulnerables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El llamado es a la Alcaldía para que revise sus planes de desarrollo urbano y territorial, porque no se puede seguir permitiendo que las cotas del Parque Nacional se vean afectadas, por permisos descontrolados para construcción de edificaciones, porque esto repercute en esta zona vulnerable”, afirmó Febres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitó a la administración capitalina que se realicen todos los estudios técnicos correspondientes antes de aprobar algún permiso de construcción, para que no sean afectadas las comunidades, y rechazó la intervención del hombre en esta área natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se evaluaron todas la fallas de borde en la zona y las mismas comunidades nos explicaron las situaciones  presentadas y la permisología que la Alcaldía ha dado sin ningún tipo de contemplación, además del problema de la intervención del hombre en la cual la cota del Parque ha sido irrespetada, afectando toda el área ambiental”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que esta zona es de grandes afluentes hídricos, por lo cual las lluvias generan situaciones de riesgo, “cuando existe una gran cantidad de lluvias como las que estamos presenciando en esta zona, se presenta una saturación y existen los deslizamientos que se observan a lo largo de la vialidad, puntualmente en el Ramal 14”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacemos un llamado a la Alcaldía de San Cristóbal a velar y cuidar el Parque Chorro El Indio, pulmón de este municipio, ya que este es uno de los pocos que tiene la ciudad y  se está viendo afectado por esos permisos irregulares”, dijo Febres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente resaltó el trabajo que viene realizando el Gobierno regional a través de la Secretaría de Gobierno, Protección Civil, IVT, Corpointa, entre otros, en conjunto con Pdval, Mercal, Corpoelec e Hidrosuroeste, beneficiando a las comunidades afectadas de este sector con distintos rubros básicos.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operativo humanitario de la Alcaldía  para población afectada en Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativo-humanitario-de-la-alcaldia-para-poblacion-afectada-en-macanillo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativo-humanitario-de-la-alcaldia-para-poblacion-afectada-en-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este domingo, sorteando todos los inconvenientes de vialidad, con el apoyo de Protección Civil Municipal y del personal de la Alcaldía de San Cristóbal, la alcaldesa Patricia Gutiérrez de Ceballos llegó hasta la población de Macanillo, para realizar una jornada humanitaria a todas las personas afectadas por el temporal lluvioso que ha afectado varios municipios del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vía peatonal se hizo el traslado del personal que acompañó a la burgomaestre, llevando consigo todos los donativos recaudados durante la semana en los puntos de acopio, sobre todo alimentos no perecederos y ropa en buen estado, así como cobijas, colchonetas y agua potable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la alcaldesa, desde hace varios días se cuenta con puntos de acopio en los supermercados Premium, Híper Baratta y Baratta de la Zona Industrial, así como en la sede del Cuerpo de Bomberos y la sede de la Alcaldía, en la urbanización Mérida, donde los vecinos sancristobalenses pueden llevar enseres, alimentos no perecederos, pañales, medicinas, entre otros, para ser entregados a la comunidad de Macanillo y aldeas aledañas, quienes se han visto altamente afectados por las lluvias en la ciudad, e incluso están incomunicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó la burgomaestre que este domingo se dirigió a estas comunidades afectadas de la parroquia “Francisco Romero Lobo”, para llevar parte de lo recaudado en estos puntos de acopio, y agradeció la enorme solidaridad de los sancristobalenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Jumbo ofrecido por el Gobierno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pide Patricia de Ceballos al Ejecutivo Nacional y Regional cumplan su parte del compromiso y suministren el Jumbo, para atacar el colapso que por las lluvias ocasionó la quebrada La Carbonera en Unidad Vecinal y zonas aledañas; por ahora la Alcaldía prepara plazoleta de sedimentación en avenida Rotaria, para detener residuos que llegan a sectores colapsados ya mencionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que luego de un mes de intensas lluvias en la capital tachirense, la Alcaldía de San Cristóbal continúa de manera permanente con los trabajos de calle, para evitar el colapso de viviendas en las zonas más álgidas y afectadas de la ciudad, se iniciaron trabajos en el terreno donde se encuentra un embaulamiento de la quebrada La Carbonera, ubicado en la avenida Rotaria, para desviar provisionalmente los sedimentos que iban a la Unidad Vecinal y colapsaron parte de esa comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera autoridad municipal, Patricia de Ceballos, dijo que esta terraza se realiza con maquinaria y personal especializado, con el propósito de que los desechos vegetales, piedras y demás sedimentos lleguen hasta este punto, y no sigan desplazándose hacia la Unidad Vecinal y avenida Lucio Oquendo, como ocurrió días atrás cuando se presentó la emergencia, que no termina de subsanarse en estos sectores residenciales de alta densidad poblacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Mi llamado es nuevamente al Ejecutivo Nacional y Estadal, ya que estamos a la espera de una máquina Jumbo, que era el compromiso con la municipalidad, para poder trabajar en conjunto, consolidar este trabajo y atacar este problema de la quebrada La Carbonera de raíz-, reiteró. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>