<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alcaldía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alcald%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Alcaldía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alcald%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Propuesta de reforma de los empresarios no afecta el presupuesto de la Alcaldía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/propuesta-de-reforma-de-los-empresarios-no-afecta-el-presupuesto-de-la-alcaldia/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/propuesta-de-reforma-de-los-empresarios-no-afecta-el-presupuesto-de-la-alcaldia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldía y empresarios expusieron sus observaciones. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta de reforma a la Ordenanza de Actividades Económicas que presentaron gremios comerciales e industriales de San Cristóbal garantiza que el presupuesto de la municipalidad esté cubierto. “No lo afecta”, demostraron representantes de la industria, este lunes, durante la segunda consulta pública a la que convocó el Concejo Municipal en el marco de la modificación que se hará al instrumento que determina el cobro de impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una tarde de números y debates, la directora de Hacienda de la Alcaldía, Silvia Méndez, expuso primero el estudio de propuesta sobre la ordenanza que elaboró el Ejecutivo. Lo hizo acompañada por la secretaria general de Gobierno, Sonia Medina. Luego, en representación de los contribuyentes, el presidente de la Cámara de Comercio e Industria del Táchira, Hirwin Lobo, expuso el trabajo hecho y la propuesta generada por los sectores productivos, junto al presidente de la Cámara Automotriz, Freddy Sandoval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Planteamiento de la Alcaldía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ordenanza de Actividades Económicas tiene un peso de 64 % sobre el presupuesto de la Alcaldía, introdujo Méndez, al precisar ante el auditorio que del presupuesto de 2015, que ronda los 1.509 millones de bolívares, los ingresos por actividades económicas ascienden a 971 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inflación calculada entre 150 % y 170 %, la Alcaldía tendría para 2016 un requerimiento presupuestario de 3.770 millones de bolívares, de los cuales el 64 %, o 2.427 millones, deberían salir del pago de los contribuyentes. Méndez se paseó por los tres escenarios posibles: la ordenanza vigente implicaría 20 % de recursos por encima de esa cantidad; la propuesta de la Alcaldía, un 2% por debajo; y la de los empresarios, 48 % por debajo del requerimiento, esto con base en el comportamiento de pagos de este 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los 12.099 contribuyentes del municipio, 6.870 han ido a declarar actividades económicas y 5.898 han pagado efectivamente. Esto es, casi la mitad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Alcaldía propuso: que la declaración estimada se fije para abril y en tres trimestres, un incentivo de descuento para pagos trimestrales, un acuerdo intermedio entre las alícuotas que ellos proponen y las de los empresarios, y, en cuarto lugar, aprobar la reclasificación en 88 rubros de actividades económicas que conforman la propuesta de clasificador elaborada por el sector empresarial. Como aplaudió el concejal Gerardo Rincón, esto último constituye el primer acuerdo entre las propuestas de la alcaldía y los contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Exposición de empresarios&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Freddy Sandoval, de la Cámara Automotriz, introdujo señalando que empresarios y comerciantes viven una situación crítica de acoso, persecución y atropello, coronada con una Ley de Costos que descapitalizó al empresario sancristobalense. La propuesta que ayer presentaron, detalló, le tomó al equipo más 150 horas de trabajo. “Se cuidó el presupuesto que la Alcaldía necesita”, aclaró, al ratificar que tomaron como premisa la no afectación del presupuesto municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buscamos una ecuación ganar-ganar y no que uno de los sectores pierda. Buscamos un equilibrio consensuado”, dijo Hirwin Lobo, de la Cámara de Comercio e Industria, quien explicó primero cómo desmenuzaron las 564 actividades económicas tipificadas en la ordenanza de 2006, reformada en 2011, y cómo en la modificación de diciembre pasado -la que objetan- se convirtieron en 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta de reforma del sector empresarial proyecta 1.500 millones de bolívares de recaudación municipal, de los cuales la mayoría se logra por efecto de la inflación, un fenómeno que indexa cualquier aumento de impuestos. En la asamblea se explicó cómo los ingresos brutos (base del cálculo de las alícuotas) crecen por la ola inflacionaria: hay empresas que ya en julio de este año han vendido lo mismo que en todo el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Trabajadores en la sesión&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temprano, en el salón de sesiones del Concejo se contaban empresarios, así como trabajadores del Mercado Los Pequeños Comerciantes interesados en la discusión, pero también se constató la presencia de un grupo de trabajadores de la Alcaldía. Al final de la tarde, en su mayoría se mantenían los primeros. La tercera consulta pública será el jueves, a las 3:00 p.m., para profundizar en el tema de las alícuotas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Cárdenas inspeccionó sitios de alto riesgo en el municipio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; PC Cárdenas evalúa afluentes hídricos del municipio. (Foto: Alcaldía de Cárdenas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de Protección de Civil Cárdenas evaluaron este jueves los sitios de alto riesgo ante las fuertes precipitaciones que se presentaron en todo el territorio tachirense, informó Napoleón Figueroa, jefe de Operaciones de la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el funcionario municipal que durante el día evaluaron el comportamiento del río Torbes , cuyo volumen aumentó considerablemente pero no representó peligro para quienes residen cerca del lugar y transitaron por el sector, informó a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí pudimos apreciar bastante material rocoso, no hubo riesgos, aún cuando se mantuvo a escasos tres metros de desbordarse”, dijo Figueroa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que también estuvieron presentes en el sector de Zorca, San Isidro y San Joaquín , específicamente en el puente donde pudieron constatar la crecida de este afluente, originado por la cantidad de envases plásticos y desechos que las personas se han dedicado a lanzar en el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto indicó que: “El agua golpeo la base y el cimiento del puente, pero no socavó las bases de esta estructura. Al sitio se hizo presente  personal de saneamiento y de la división de Operaciones de la alcaldía del municipio Capacho Nuevo, con quien coordinamos acciones para atender la eventualidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Figueroa que en Zorca específicamente en el sector Buenos Aires, un árbol entre 15 y 18 metros de altura puso en riesgo una vivienda de la comunidad. Explicó que la crecida de la quebrada que pasa por el lugar socavo las raíces del  árbol, al tiempo que indicó que en coordinación con los habitantes de la comunidad y la dirección de Infraestructura municipal iniciarán acciones para evitar daños mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de operaciones de Protección Civil aseguró que se mantienen atentos las 24 horas del día para atender las emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo exhortó a los habitantes del municipio a reportar cualquier eventualidad al número telefónico 0276-5116202.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Jorge Galiano: &#34;Capacho Nuevo está en alerta por no decir que está en emergencia&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las zonas de los páramos son las más afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El municipio Capacho Nuevo se ha visto gravemente afectado en los últimos días debido a las fuertes lluvias que se han puesto a 65 familias en riesgo, y afectando la vialidad, especialmente hacia la zona de los páramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Galiano, alcalde de Capacho Nuevo, y Luis Castrillón, jefe de Protección Civil del municipio, dieron parte de lo acontecido en las últimas 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos una grave situación que se viene presentando en el  páramo de La Laja, páramo de La Sabana y La Neblina donde las lluvias causaron desplazamientos en masa generando daños a residencia”, informó el burgomaestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424275&#34; height=&#34;259&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13-300x225.jpg&#34; width=&#34;345&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que muchas personas se han quedado sin vivienda, esto aunado a lo que ya aconteció en el páramo de La Laja, y en el páramo del Diablo, el cual quedó incomunicado: “Sin dejar de mencionar la zona de Puente Cristo donde tres fallas de borde nos tienen el tránsito incomunicado hacia Independencia, El Topón, El Molino y Peribeca”, manifestó Galiano al acotar que además se ha ofrecido apoyo con maquinarias  por parte de los organismos de la Gobernación, pero aún no ha llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424276&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21-300x225.jpg&#34; width=&#34;355&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El municipio está en alerta por no decir que está en emergencia, necesitamos una mirada al municipio, hago un llamado al Gobernador y al Vicepresidente de la República, porque hay bastantes familias en situación de damnificados”, dijo Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Luis Castrillón, jefe de PC Capacho Nuevo, advirtió 65% de la vía está completamente destruida en el sector Puente Cristo: “De seguir esta situación estaríamos hablando de 750 familias que no van a tener ninguna vía de acceso, igual en el páramo de La Laja pues los deslizamientos no han cesado”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios hicieron un llamado a los organismos competentes a abocarse a los problemas que presenta este municipio, pues la gran cantidad de sedimentos que arrastran sus quebradas, aunado a la composición arcillosa de sus tierras los convierten en sitios muy vulnerables en esta época de lluvias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niños disfrutaron de su día en Guásimos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños disfrutaron de diversas actividades recreativas. (Foto: Alcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía de Guásimos y la Fundación del Niño Simón festejó este domingo 19 de julio, el Día del Niño, en el centro artesanal El Abejal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un domingo diferente lleno de sonrisas, sorpresas&amp;rdquo;, explicó Teresa Ramírez de Galavís,  presidenta de la Fundación del Niño con el apoyo de William Galavís, alcalde de Guásimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 600 niños disfrutaron de danzas, actividades recreativas, cotillones, bebidas, presentación de la banda municipal José del Carmen Torres, fue &amp;ldquo;un día lleno de sorpresas para los niños del municipio&amp;rdquo;, explicó la también primera dama del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Teresa Ramírez de Galavís, la participación y colaboración de todos quienes de una u otra manera realizaron su  aporte para hacer posible la celebración de los más chicos de la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la presidenta de la fundación que: “Artesanos, funcionarios de la alcaldía, empresas privadas, fueron parte fundamental al lograr el objetivo de darle a nuestros niños y niñas un día de felicidad, pues son el futuro y la generación de relevo de un país que necesita de hombres y mujeres de bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte William Galavís, alcalde de Guásimos, señaló que el evento se realizó para el disfrute de los niños: “A los más pequeños de la casa debemos inculcarles valores, porque ellos son el futuro del país y con buenos valores los guiamos por el buen camino de la vida”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>