<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alcaldía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alcald%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Alcaldía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alcald%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Niños disfrutaron de su día en Guásimos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños disfrutaron de diversas actividades recreativas. (Foto: Alcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía de Guásimos y la Fundación del Niño Simón festejó este domingo 19 de julio, el Día del Niño, en el centro artesanal El Abejal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un domingo diferente lleno de sonrisas, sorpresas&amp;rdquo;, explicó Teresa Ramírez de Galavís,  presidenta de la Fundación del Niño con el apoyo de William Galavís, alcalde de Guásimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 600 niños disfrutaron de danzas, actividades recreativas, cotillones, bebidas, presentación de la banda municipal José del Carmen Torres, fue &amp;ldquo;un día lleno de sorpresas para los niños del municipio&amp;rdquo;, explicó la también primera dama del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Teresa Ramírez de Galavís, la participación y colaboración de todos quienes de una u otra manera realizaron su  aporte para hacer posible la celebración de los más chicos de la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la presidenta de la fundación que: “Artesanos, funcionarios de la alcaldía, empresas privadas, fueron parte fundamental al lograr el objetivo de darle a nuestros niños y niñas un día de felicidad, pues son el futuro y la generación de relevo de un país que necesita de hombres y mujeres de bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte William Galavís, alcalde de Guásimos, señaló que el evento se realizó para el disfrute de los niños: “A los más pequeños de la casa debemos inculcarles valores, porque ellos son el futuro del país y con buenos valores los guiamos por el buen camino de la vida”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>