<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Figueroa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/figueroa/</link>
    <description>Recent content in Figueroa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/figueroa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Un millón de bolívares entregó en donativo la Plancha 2 de Asogata a niños con cáncer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/un-millon-de-bolivares-entrego-en-donativo-la-plancha-2-de-asogata-a-ninos-con-cancer-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/un-millon-de-bolivares-entrego-en-donativo-la-plancha-2-de-asogata-a-ninos-con-cancer-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de destacados ganaderos liderado por el  productor Leonardo Figueroa, entregó este miércoles, un donativo de un millón de bolívares a los directivos de la  Asociación Andina de Ayuda al Niño con Cáncer (Anican), para que sean utilizados en el tratamiento de estos menores, que no cuentan con los recursos económicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Figueroa, en nombre de todos los productores que le acompañan en la aspiración de dirigir los destinos de Asogata, manifestó su complacencia de iniciar su campaña haciendo esta importante obra social, que permitirá mejorar la calidad de vida de muchos niños que padecen esta terrible enfermedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Este apoyo que hacemos hoy a Anican, es el inicio de muchas cosas buenas que haremos por el bienestar de los productores y de la comunidad en general–, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Anunció Figueroa que una de las principales metas de la gestión que realizará al asumir la presidencia de Asogata, será ir al campo a llevarles beneficios a los productores, a través de asistencia médica, charlas técnicas, agrotiendas y asesorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La asociación ha concentrado sus acciones en la ciudad, olvidando al campo. Nosotros estamos comprometidos con nuestro gremio y con Venezuela y vamos a luchar para volver a hacer la gran familia Asogata. Estamos levantando nuestra voz ante la grave crisis que atraviesa Venezuela, ante la deficiencia de insumos, la inseguridad jurídica y personal, también luchamos para que nuestros agremiados sean respetados y puedan trabajar en paz-, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Elecciones en Asogata el próximo 26 julio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Figueroa, hizo un llamado a todos los socios de Asogata para que participen en las próximas elecciones del 26 de julio, ya que de los 1.800 socios inscritos, sólo 408 están solventes. “En estos momentos difíciles debemos luchar unidos para trabajar por la solución a nuestros problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que le acompañan en su aspiración de dirigir los destinos de Asogata en el período 2015-2017, un grupo de ganaderos de gran solvencia moral y trayectoria como productores: Leonardo Figueroa (presidente); Edgar Medina (vicepresidente), Oscar Méndez (tesorero), Miguel Antonio Pinto (secretario). Directores principales: Asdrúbal Núñez, Marco García y Pablo Pernía. Directores suplentes: Luis Enrique Pulido, Hugo Domingo Molina, Roger Fuentes, José Peralta, Silvestre Guardia, Carlos Cruz y Belinda Maldonado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tribunal disciplinario lo preside Algimiro Urdaneta, en la vicepresidencia Guillermo Georgi, en la Secretaría, María Segura. Como vocales: Jaiden Regalado, Robinson Briceño, Orlando Carrillo, Neiro Novoa, Bernardo Mirabal, Ángel Gudiño, Carmen Oliva Ramírez. Comisario: Jacobo Feldman y su suplente: Nohely Ysmael Bouchard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Propuestas para desarrollar el campo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, informó que entre las propuestas de trabajo que se han planteado está establecer alianzas con profesionales y organismos para diseñar políticas agropecuarias que permitan un mejor desarrollo en las unidades de producción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, esperan abrir Agrotiendas en la sede de Asogata con sucursales en la zona sur y zona norte, para la venta de insumos y equipos agropecuarios; e impulsar actividades recreativas permanentes para los niños y los socios, propiciando el reencuentro de la gran familia Asogata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Queremos establecer el mercado campesino sábado y domingos, abierto al público, con precios solidarios, donde los mismos productores vendan los productos cosechados en su finca. El objetivo es el acercamiento de Asogata con las comunidades ofreciendo además jornadas de salud en las zonas rurales en alianzas con asociaciones de ganaderas de esas localidades; y firmar convenios con entidades financieras para el otorgamiento de créditos agrícolas y tarjetas de crédito a tasas preferenciales—, especificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente espera crear una bolsa de trabajadores, retomar actividades deportivas dentro del Parque de Asogata para el disfrute de socios y el público en general, y retomar  convenios con universidades para la capacitación de productores e hijos, además de ofrecer charlas técnicas a los productores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, dijo que espera restablecer la entrada gratuita en la feria de enero en Asogata, y dar apoyo a otras asociaciones de ganaderas de la región con actividades de beneficio para los productores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galardonados periodistas  de Diario La Nación con Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El jurado calificador designado para la elección del Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora Figueroa 2015, anunció este jueves en horas de la mañana los nombres de los comunicadores sociales que resultaron ganadores de los premios y de las menciones que otorga este órgano edilicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El acto protocolar es llevado adelante por la comisión de Educación, Deporte, Gestión Cultural, Bienestar Social y Patrimonio Histórico Cultural, presidida por el concejal Eduardo Delgado, quien destacó que la sesión solemne se realizará hoy viernes a las 10:00 de la mañana en las instalaciones del Colegio Nacional de Periodistas – Seccional Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró Delgado: “estamos  satisfechos por la decisión del jurado, sabemos del excelente trabajo realizado con dedicación y esmero por cada uno de los periodistas seleccionados para recibir los premios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado arrojado por el jurado calificador fue: Premio Municipal de Periodismo J.J Mora año 2015 para la licenciada Laura Jhoanna Sobral Sánchez, Diario La Nación; Docencia Periodística o Periodista Docente para la licenciada Omaira Labrador, directora de Diario La Nación y docente de la ULA;  por Investigación Periodística recibirá la licenciada Miriam Bustos, reportera de la fuente de Sucesos de Diario La Nación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el Área Audiovisual la galardonada es la licenciada Carmen Edilma Guerrero Galvis, adscrita a la Dirección de Medios de la Alcaldía de San Cristóbal;  Periodista en el área de Radiodifusión, la licenciada Peggy Rivas González por su programa radial en Ecos del Torbes,  y  finalmente Periodista en el área de Prensa, la licenciada Mariana Duque, quien ejerce sus funciones en Diario Los Andes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual manera, el concejal Eduardo Delgado señaló que se entregará el reconocimiento “Ciudad de San Cristóbal” a los periodistas: Freddy Villamizar,  Mayerlin Villanueva, Augusto Medina, Javier Farías, Mariné Glod, Manuel Cardozo y  Natzer Adolfo Pérez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además destacó que para esta celebración se contará con la asistencia de la reconocida  periodista Julia Verónica Peñuela, quien fungirá como oradora de orden, quien seguramente exaltará la gran labor comunicacional de los profesionales de la comunicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gran familia del Concejo Municipal de San Cristóbal extendió sus más respetuosas felicitaciones a los comunicadores sociales del país y muy especialmente a los ganadores en esta ocasión,  al tiempo que recordaron la invitación a todo este importante gremio para que asistan a esta memorable sesión solemne.(am)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-5 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-5 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-5 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-5 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-419624 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5-419626&amp;quot;&amp;gt;
            Docencia Periodística para la Lcda. Omaira Labrador, directora de Diario La Nación y docente de la ULA.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/attachment/b8-dln197558/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Por Investigación Periodística recibirá la Lcda. Miriam Bustos.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-5-419627&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b8-DLN197558.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5-419627&amp;quot;&amp;gt;
            Por Investigación Periodística recibirá la Lcda. Miriam Bustos.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/attachment/b8-dln128104/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora año 2015 para la Lcda. Laura Jhoanna Sobral Sánchez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-5-419625&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b8-DLN128104.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5-419625&amp;quot;&amp;gt;
            Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora año 2015 para la Lcda. Laura Jhoanna Sobral Sánchez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>