<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Como on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/como/</link>
    <description>Recent content in Como on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 15:10:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/como/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>BBC: tres grandes corporaciones que pidieron perdón y dos que nunca lo hicieron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que llegan a la cima de las grandes corporaciones no son dados a pedir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Que las grandes empresas pidan perdón por algo que hicieron en el pasado no ocurre todos los días.&lt;/p&gt;
Por eso, cuando lo hacen marcan un antes y un después, explica BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuando la marca alemana Hugo Boss se disculpó en 2011 por sus vínculos con los nazis durante la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese tiempo la corporación japonesa Mitsubishi utilizó a los prisioneros de guerra estadounidenses como mano de obra esclava. Así lo reconoció el fin de semana pasado, 70 años después, y pidió perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te explicamos estos y otros ejemplos, pero también el caso de aquellas empresas que nunca dieron su brazo a torcer.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El pasado nazi de Hugo Boss&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Tras la derrota de Alemania en la Segunda Guerra Mundial, y avergonzados por el nazismo, muchos prefirieron no volver a hablar del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Hugo Boss el silencio le duró hasta 2011, cuando se disculpó por sus vínculos con los nazis entre 1939 y 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112510_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La disculpa de Hugo Boss tardó siete décadas en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;La firma de moda expresó su &amp;ldquo;más profundo pesar por aquellos que sufrieron daños e infortunios&amp;rdquo; en sus fábricas, en las que utilizaba mano de obra forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ellas producía uniformes entre otros para las SS, una de las más grandes y poderosas organizaciones dentro del Tercer Reich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello se valía del trabajo forzoso, al igual que Bosch, Daimler, Deutsche Bank, Mercedes, Volkswagen y otras empresas alemanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya antes del perdón de Hugo Boss, en el año 2000, 50 años después de la caída del Tercer Reich, el gobierno alemán y 6.000 empresas establecieron un fondo de compensación de US$5.500 millones para los sobrevivientes de la era nazi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los expertos concuerdan en que esa, la de compensar a las víctimas, es la forma más sincera de perdir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La disculpa tardía de BP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El error de Tony Hayward, quien en 2006 era director ejecutivo de la petrolera BP (antes llamada British Petroleum) fue dudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el 20 de abril de 2010 y a medida que los medios de comunicación se hacían eco de la noticia, el británico enfrentaba la espantosa perspectiva de que BP se convirtiera, al menos por un tiempo, en la compañía más odiada de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112420_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Tony Hayward tuvo una opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y es que ese día un escape provocó la explosión de la plataforma petrolífera Deepwater Horizon, en el Golfo de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras hundirse, empezó a vertir petróleo a un ritmo de entre 35.000 y 60.000 barriles por día (entre 5.600 y 9.500 metro cúbicos) de acuerdo a los expertos, aunque las cifras nunca se pudieron verificar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, la única opción de Hayward era expresar inmediatamente su más sentido pesar. Pero no fue tan rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pidieron perdón, pero les tomó algo de tiempo porque estaban tratando de decidir quién era el responsable&amp;rdquo;, dice Magnus Carter, asesor de gestión de reputación de la firma Mentor Ltd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y es que la plataforma era propiedad de otra empresa y la operaba una tercera&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue cuestión de horas&amp;hellip; pero en la era digital las disculpas han de ser inmediatas o pierden su impacto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retraso pudo haberle costado a BP el tener o no tener una voluntad política favorable, ya que la disculpa tardía pudo haber parecido menos sincera que una inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y un video más elaborado que hizo público más adelante se interpretó como un acto de falsa modestia y como exponente de todo el esfuerzo que la compañía estaba haciendo para lavarse la cara.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; de News of the World&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El perdón del magnate australiano-estadounidense de las comunicaciones, Rupert Murdoch, es quizá la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo expresó después de que se descubriera que reporteros de &lt;i&gt;News of the World&lt;/i&gt;, uno de los diarios en inglés de mayor circulación del mundo y propiedad de su empresa News Corporation, realizaron escuchas telefónicas ilegales contra miles de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una disculpa firmada, Murdoch reconoció que había sido una &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; por parte de News of the World.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que el magnate tenía mucho que perder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112848_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los expertos consideran la disculpa de Rupert Murdoch la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y aun así, a pesar de estar en una situación similar, el gestor de reputación Magnus Cartes dice que no es fácil que líderes empresariales experimentados pidan perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Perdir perdón es algo emocional&amp;rdquo;, señala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero el mundo corporativo es una cultura de machos, donde los hechos, la acción y la autoridad se consideran más importantes que las respuestas emocionales&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y la realidad es todo lo contrario: la gente tiene respuestas emocionales y es así como hay que abordar las situaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, en caso de que se quiera ser prudente a la hora de admitir responsabilidades, Carter sugiere varias formas alternativas de expresarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay varias palabras que se pueden usar. Lamentar es una. Pero es un eufemismo, por lo que a mis clientes no les recomiendo que la utilicen&amp;rdquo;, aclara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Si no sientes culpa, puedes decir que estás preocupado o profundamente disgustado tras conocer lo que ocurrió&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente merece la pena decirlo, remarca Carter. &amp;ldquo;Insisto a mis clientes que se disculpen, porque sabemos cuán poderoso es ese acto&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Thomas Cook o cómo evadir la responsabilidad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 2006 dos hermanos británicos, Bobby y Christi Shepherd, murieron a causa de la fuga de carbono monóxido de una caldera defectuosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaban en la isla griega de Corfú con su familia, disfrutando de unas vacaciones que habían reservado con la agencia de viajes británica Thomas Cook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la empresa jamás se disculpó por la tragedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112356_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Harriet Green, la que fuera directora ejecutiva de Thomas Cook, evitó pedir disculpas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;El ejemplo de Thomas Cook es terrible&amp;rdquo;, dice Kate Betts, especialista en gestión de crisis de la agencia Capital B Media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Puede que su argumento fuera &amp;lsquo;no fuimos nosotros, fue el hotel&amp;rsquo;, pero el público sí lo vio como si hubiera sido (culpa) de Thomas Cook. Así que debieron asumir las consecuencias&amp;rdquo;, opina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, trató de evitar la admisión de responsabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creo que las empresas escuchan demasiado a sus abogados&amp;rdquo;, dice Betts. &amp;ldquo;Pero realmente deberían pensar en su reputación, porque al final el costo en ese sentido puede ser mayor que cualquier compensación económica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, un nuevo presidente ejecutivo, Peter Fankhauser, debió pensar en esa idea y expresó una disculpa sincera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por perdir perdón no se corre el riesgo de enfrentar un litigio, recuerda Helmreich, profesor de la Universidad de California Irvine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos siempre que se tenga cuidado a la hora de escoger las palabras.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Union Carbide y el perdón que nunca llegó&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 1984 una fuga de gas tóxico de una fábrica de pesticidas en Bhopal, una ciudad de India, mató a más de 3.000 personas y dejó a unos 40.000 con secuelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de hoy aún se discute la causa del desastre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112723_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La fuga de de isocianato de metilo de esta planta se cobró la vida de 3.000 personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;El gobierno indio y los activistas locales dicen que la falta de mantenimiento adecuado ayudó a que ocurriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Union Carbide, la empresa química estadounidense que poseía el 51% de la planta (el otro 49% estaba en manos del gobierno), siempre ha negado una posible negligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 7 de junio de 2010, el tribunal indio que juzgaba este desastre condenó a ocho directivos de la empresa a dos años de prisión y a pagar una multa de US$2.000 cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y parte de los activos de Union Carbide fueron adquiridos por la multinacional Dow Chemical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Años después, en el 20 aniversario del accidente, se hizo pública una disculpa, aunque resultó falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, Jeff Helmreich, profesor de filosofía y derecho en la Universidad de California Irvine, EE.UU., cree que Union Carbide pudo haber pedido perdón fácilmente, sin que abriera con ello un litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todos los estudios muestran que cuando una corporación se disculpa es menos probable que la demanden o que protesten contra ella&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hecho de perdir perdón suele apaciguar a la gente y poner fin al conflicto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112609_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los sobrevivientes del desastre protestan año tras año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Aunque el experto reconoce que aquellos que llegan a la cima de las grandes compañías no suelen ponerse a ellos mismos en una posición en la que tengan que reconocer la superioridad moral ajena, incluso cuando un acto así tiene sentido desde el punto de vista empresarial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los líderes de las corporaciones tienen ese instinto que lleva a la gente a evitar las disculpas: es simplemente el deseo de no subordinarse&amp;rdquo;, explica Helmreich. &amp;ldquo;Es una forma de invertir la jerarquía y ciertas personas lo encuentran muy difícil, incluso cuando no tiene costo legal alguno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué ha pasado con los 23 terrenos ocupados de urgencia hace seis meses?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/que-ha-pasado-con-los-23-terrenos-ocupados-de-urgencia-hace-seis-meses/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/que-ha-pasado-con-los-23-terrenos-ocupados-de-urgencia-hace-seis-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Medio año después, el destino de los 23 terrenos del municipio San Cristóbal con medida de ocupación es variado. En uno hacen movimiento de tierra y en otro ya finalizó. Uno fue descartado y otros dos posiblemente corran la misma suerte. La mayoría está en fase de estudios de suelo o elaboración de proyectos. Y algunos ni siquiera han sido abordados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se recordará, la Gaceta Oficial 40584, del pasado 20 de enero, publicó 23 resoluciones en las cuales el Ministerio de Vivienda calificó de “urgente” la ejecución de igual número de proyectos habitacionales. En 16 de los casos, la medida de ocupación y la construcción de la obra quedaron bajo responsabilidad de la estatal Inmobiliaria Nacional, adscrita al Ministerio de Vivienda. En los 7 restantes, de la Gobernación del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En virtud de que la ejecución de las obras fue calificada “de urgencia”, las resoluciones dan licencia para “simplificar los trámites y ejercer las acciones legales, financieras y técnicas tendentes a garantizar la celeridad de su ejecución”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre el lunes 13 y el martes 14, un equipo de Diario La Nación visitó una muestra de 15 de los 23 terrenos: en un caso se encontró personal trabajando en el sitio; en tres propiedades se observó movimiento de tierra, pero vecinos o vigilantes aseguraron que a la fecha las obras estaban paralizadas; y en los 11 restantes los espacios no han sido tocados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para conocer si en los casos en los que no se observan obras sí se está trabajando en las fases previas de los proyectos, se solicitó entrevistas a representantes de ambas instituciones encargadas. Con la Gobernación, la información se obtuvo de manera satisfactoria. Con la Inmobiliaria, representantes jurídicos del Min-Vivienda dijeron que los funcionarios no están autorizados por el nivel central para ofrecer declaraciones a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lo que implica la ocupación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La figura de ‘ocupación’ nos autoriza, como Estado, para revisar cuál es la situación de esos 23 terrenos que fueron denunciados como ociosos. Vamos al sitio, evaluamos su condición, verificamos si tienen dueño, quiénes son, los llamamos a reunión y ellos tienen que demostrar la propiedad e indicarnos si tienen algún proyecto para desarrollar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo explicó Esnell Ardila, presidente del Instituto Tachirense de Vivienda (Intavi), dependencia de la Gobernación del Táchira, y secretario ejecutivo del Órgano Estadal de Vivienda. “En la gran mayoría de los casos lo que nos hemos encontrado es que, de hecho, tienen proyectos para ejecutar viviendas, solo que han conseguido trabas, como permisos o disputas legales”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario aclaró que, como la misma Gaceta lo indica, no se trata de expropiaciones. Si no hay demostración de que un terreno sea propiedad privada, proceden a construir. Si alguien demuestra que efectivamente es propietario, y están dadas las condiciones para construir, los organismos pueden solicitar una medida de decreto Avivir, hacer un avalúo y pagar al dueño por el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre los 7 de Gobernación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros terrenos que Intavi abordó son los que se llamarán Mamá Inés (en Santa Teresa) y Cipriano Castro (también en Santa Teresa). Están en etapa de elaboración de proyectos, señaló Ardila. Ya cuentan con el aval de Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El urbanismo habitacional Simón Rodríguez (en Santa Teresa), aunque es de los 23 contenidos en la Gaceta de enero, ya estaba en una lista anterior de 11 proyectos aprobados por Intavi para ejecutar en el transcurso de 2015. Ardila acotó que están aprobados los recursos y esperan un próximo desembolso para el inicio de la obra. Esta era un área de la Alcaldía, cedida a Fundatáchira. Se prevé levantar dos edificios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En abordaje de Protección Civil se determinó que el terreno Guaicaipuro (avenida Los Agustinos) no es factible para la construcción, porque ya se había hecho una obra privada y parte del terreno está ocupado. Además, por uno de sus linderos pasa una naciente natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el área llamada Luisa Cáceres de Arismendi (avenida Carabobo con Quinta Avenida), se conoció que el espacio disponible no es muy amplio para un edificio, porque recientemente se han hecho construcciones a los lados. Adentro habría una invasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del urbanismo que se llamará José Félix Ribas (en la avenida Libertador), ya propietarios han presentado documentación de titularidad con proyectos para ejecutar. Y el que figura con el nombre de 5 de Julio (en la avenida Ferrero Tamayo) aún no ha sido abordado, pero se supo que está incluido para ser inspeccionado en las próximas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre los 16 de Inmobiliaria&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa del Estado Inmobiliaria Nacional, S.A. es uno de los 10 entes descentralizados del Ministerio de Vivienda y Hábitat. Creada en noviembre de 2011, en mayo de 2014 fue adscrita a este despacho. Su objeto social principal es la construcción, adquisición, enajenación, arrendamiento y venta de viviendas en proyectos en ejecución o terminados, así como la administración de obras, estudios y proyectos para la construcción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado la Inmobiliaria Nacional contrató 613 proyectos de desarrollos habitacionales a escala nacional y percibió recursos por un monto cercano a siete millardos de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La memoria y cuenta 2014 de este organismo también admite que para el cumplimiento de su misión afrontaron como obstáculo “la guerra económica, dificultando la accesibilidad a los insumos y materiales de construcción de algunas obras programadas durante el año fiscal 2014, que continuarán ejecutándose en el período 2015”. Su presidente es el también ministro Ricardo Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los terrenos a su cargo, tal vez el más adelantado sea el de la avenida principal de La Castra. Personal de la obra explicó que ya han avanzado con las fases de movimiento de tierra, nivelación de terrazas, colocación de tuberías de la red de aguas servidas y la obra provisional para obreros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo que sigue, según se pudo conocer de manera extraoficial, sería el de brocales, la calle de acceso y las losas de los cuatro edificios que, en total, contendrán 80 apartamentos. Aunque las lluvias han retrasado el proyecto, debería estar listo en 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo terreno en avance podría ser el de la calle 9, antiguo La Salle. Allí reposan cuatro máquinas, porque se conoció que durante la última quincena estuvieron paralizadas las labores de movimiento de tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la avenida Nueva Guayana, frente a Residencias Monterrey, vecinos de este conjunto observaron maquinaria haciendo los mismos trabajos hace más de un mes. Raquel Arellano, inquilina del sector, se mostró interesada en conocer de qué forma puede optar por un apartamento en el complejo que llevará por nombre Francisco de Miranda. Se conoció que este proyecto estaría en la fase de estudios de suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro que ya habría sido inspeccionado es el del sector Barrio Colón, detrás de la ETI y la Casa Sindical. “Hace más de un mes vinieron un día a observar, pero no han hecho más nada. Deberían tomar en cuenta que por este sector hay problemas de aguas negras, porque ya está a su máxima capacidad”, indicó una vecina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el corazón de Barrio Obrero, detrás del Centro Comercial Plaza, el terreno aún permanece enmontado y con el aviso de preventa de un edificio ecológico inteligente que allí construirían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el terreno de la Cuesta de Filisco, trascendió que se estaría revisando el caso, porque posiblemente sea mayor el gasto de acondicionar el espacio que la construcción misma. El área pertenece a un grupo de más de 250 afiliados a seis líneas de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultado sobre los terrenos encargados a la Inmobiliaria Nacional, Esnell Ardila, en su condición de secretario ejecutivo del Órgano Estadal de Vivienda, esbozó que algunos de esos terrenos ya han sido abordados. “En su gran mayoría están en proceso de elaboración de proyectos. Eran terrenos que de alguna manera la Inmobiliaria, cuando era Inavi, había visualizado e inspeccionado en su momento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Desarrollo urbano &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;truncado”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Cámara de la Construcción desconocen las razones por las cuales no ha habido avance en la mayoría de terrenos ocupados. Sin embargo, presumen que se deba al déficit presupuestario y de caja que atraviesa el país, producto de la merma de ingresos petroleros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para que una obra progrese no solamente necesita insumos, sino de un flujo de caja para pagar la mano de obra, los bienes y servicios que requiere”, indicó Gerardo Gamboa, presidente de la Cámara de la Construcción en Táchira. Comúnmente, para este tipo de obras Construpatria suministra estructuras, materiales y tuberías, pero se necesitan recursos para pagarles, así como para adquirir otros insumos en el mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los 23 espacios, valoró Gamboa, representan casi 400 hectáreas urbanas de San Cristóbal, con un potencial interesante de generación de empleo y desarrollo. “La gran mayoría de propietarios de esos terrenos tiene proyectos, pero el desarrollo urbano de la ciudad se ve truncado por esta intervención”, opinó. (DP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;375.087,26&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;metros cuadrados&lt;/b&gt; suman los 23 terrenos decretados de “ocupación urgente” hace seis meses. Van desde el contiguo a la plaza Ríos Reyna (1.446 metros cuadrados), hasta uno en la avenida Libertador de Las Lomas (91.855 metros cuadrados). La mayoría, propiedad privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424872,424871,424870,424869&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>