<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leomagno on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/leomagno/</link>
    <description>Recent content in Leomagno on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/leomagno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Es nula la presencia en el estado de los diputados nacionales por la MUD”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/es-nula-la-presencia-en-el-estado-de-los-diputados-nacionales-por-la-mud/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/es-nula-la-presencia-en-el-estado-de-los-diputados-nacionales-por-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los parlamentarios del bloque revolucionario, cuestionaron la actuación de los diputados por la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los tachirenses en general  condenamos la actitud floja, apática,  indolente, perezosa  e inactiva de los diputados nacionales opositores, llámense Leomagno Flores, Homero Ruiz, Miguel Ángel Rodríguez, Abelardo Díaz y Gabino Paz, quienes desde la trinchera que ocupan se han mostrado ausentes y negligentes para cumplir las tareas que el pueblo les encomendó, con un nulo el papel ejercido dentro del parlamento nacional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo expresaron los diputados tachirenses, Jonathan García, Yhon Luna, Omar Hernández, Zoraida Parra y Manuel Peñaloza y Luis Mora al señalar que  estos cinco parlamentarios representantes de la MUD y de la derecha tachirense, no representan al pueblo al que dejaron olvidado después de que los eligieron, y no han intercedido ante ninguna instancia en la crisis que a causa de las lluvias están sufriendo los tachirenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vocería de Jonathan García, expresó que en particular uno de los diputados, “quien tiene varias historias especialmente en Córdoba, y se le conoce en la Contraloría por su extraño amor a Ciudad Polonia, debería utilizar, antes que en campaña, esa gran cantidad de recursos que lo muestra solo en vallas, televisoras y otros medios, en las comunidades afectadas sobre todo en los municipios que lo eligieron como Cárdenas, además de que la ley exige que demuestre el origen de tantos millones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para García  es  de suma gravedad el ataque desmedido de estos sujetos contra la gestión que competentemente ha hecho el gobernador del estado Vielma Mora, y más exactamente en estos tiempos donde las lluvias han ocasionado estragos, sin embargo, acotó que  los tachirenses “tienen muy bien develado quienes fueron los gobiernos maulas como  el de César Pérez Vivas, cuyo principal alcahuete fue el diputado “igotin” y obviamente con rostro y apellido tienen grabado en sus mentes de qué lado está la corrupción, la desviación y la malversación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Omar Hernández señaló que las declaraciones de oficio del diputado, lo único que revelan es odio, temor y cobardía por parte de estos charlatanes de la política quienes ven con angustia como crece el sentimiento de apoyo hacia las acciones de un gobierno que, acompañado por este equipo parlamentario, su equipo de gobierno, organismos nacionales, CLP,  UBCH, Consejos Comunales y en general el pueblo organizado, están resolviéndole a las comunidades afectadas  bajo la orientación y sabia guía de este revolucionario a toda prueba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aflora en estos diputado el odio  que no les permite pensar y darse cuenta de que son los menos llamados a acusar al Gobernador, quien no duerme buscando soluciones y atendiendo no solo sus responsabilidades, sino asumiendo el rol de la alcaldesa de San Cristóbal y el de ellos, quienes ni siquiera se han ocupado de visitar al estado y a quienes los eligieron, sabiendo que el diputado turista ni siquiera reside en esta entidad” dijo el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los exhortó  a cumplir con las responsabilidades que le son inherentes a los parlamentarios nacionales y a que junto con la burgomaestre de San Cristóbal y el de Cárdenas, se pongan a trabajar en lugar de sabotear la gestión de José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calificaron de irresponsables a estos cinco parlamentarios  e hicieron énfasis en la insensatez que los caracteriza, al tiempo que le piden respuestas en nombre del pueblo tachirense, una vez que ni siquiera han informado sobre su gestión, no han rendido cuentas públicas, transparentes y periódicas, de acuerdo con el programa presentado a los electores durante sus campañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hicieron un reconocimiento al permanente apoyo que se ha recibido en este estado por parte de la ministra Iris Varela, el diputado Sanguino, presidente de la Comisión de Finanzas, del diputado tachirense Darío Vivas y de todos los ministros que han apadrinado al Táchira por designación directa del Presidente Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>