<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Barrio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/barrio/</link>
    <description>Recent content in Barrio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/barrio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban un carro en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A los calabozos de Politáchira fueron a parar los tres delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira, en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que los apresaron mediante labores de inteligencia desplegadas en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que dando respuesta a la comunidad procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada una de estas zonas, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente los despojaron  de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que los apresados perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó desarmar a un funcionario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana en las inmediaciones del terminal de La Concordia, luego de que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto, por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos en el que se accionó el arma de reglamento, sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial, donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien fue puesto a la orden  de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban auto en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos, fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que la detención se cristalizó gracias a efectivas labores de inteligencia que vienen desplegando en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos en particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que, dando respuesta a la comunidad, procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada uno de estos sectores, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, color blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente, sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente fueron despojados de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que estos vándalos perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Intentó desarmar &lt;/b&gt;&lt;b&gt;a un funcionario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana, en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, luego que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos, en el que se accionó el arma de reglamento sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien quedó detenido a órdenes de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó.(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>