<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Barrio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/barrio/</link>
    <description>Recent content in Barrio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/barrio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Politáchira capturó azote tras asaltar a una comerciante en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-capturo-azote-tras-asaltar-a-una-comerciante-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-capturo-azote-tras-asaltar-a-una-comerciante-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El antisocial fue intervenido tras una persecución en moto y a pie, por parte de funcionarios de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un antisocial que mantenía azotada la zona comercial de Barrio Obrero fue capturado tras una extensa persecución el pasado martes en horas de la tarde, por funcionarios de la Policía del Táchira, que lo sorprendieron cuando despojaba a una comerciante de sus pertenencias personales bajo amenazas de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo dio a conocer el titular de Politáchira, Miguel Arias, quien destacó que la acción delincuencial se originó en las cercanías a la plaza Los Mangos, donde el antisocial, en compañía de un cómplice, interceptó a una joven comerciante a quien sometieron y obligaron a introducirse al referido parque, para despojarla de prendas y objetos de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relató que cuando el asalto se encontraba en proceso y tenían rodeada a la víctima, una comisión motorizada avistó forcejeos y empujones entre la ciudadana y los dos sujetos, acción que despertó la suspicacia de los uniformados, quienes inmediatamente procedieron a intervenirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al verse sorprendidos, uno de los hampones huyó a veloz carrera cruzando la calle; mientras que el otro abordó una moto Empire Horse azul, en la que se dio a la fuga a gran velocidad, originando una intensa persecución que se extendió hasta la calle 11 con carrera 16”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que allí, ante el denso tráfico vehicular, optó por descender de la moto y continuar la huida a veloz carrera, pero el rápido despliegue les permitió a los policías alcanzarlo y someterlo, tras intentar desarmar a uno de ellos en el forcejeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Con prontuario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El sujeto fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó identificado como D. Nieto, venezolano, de 28 años, quien registró prontuario policial por delitos contra las personas, quedando detenido bajo órdenes de la Fiscalía Séptima del Ministerio Público”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que la moto, continuó, fue remitida al Cicpc para las experticias de rigor, pues no descartan que sea robada y que pueda estar relacionada con otros delitos cometidos en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este sujeto, en compañía del cómplice, venía cometiendo constantes atracos en la zona comercial de Barrio Obrero, por lo que es considerado un peligroso antisocial que azotaba y atemorizaba a los transeúntes, conductores y comerciantes de este concurrido sector”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que el otro sujeto está plenamente identificado y no descarta sea capturado en las próximas horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atracaba con pistola de juguete&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó el jefe policial que en otro procedimiento, efectuado en horas de la noche del  miércoles, fue detenido un delincuente en las inmediaciones de la avenida 4 de Santa Ana del Táchira, en instantes en que asaltaba con arma de fuego a una joven estudiante, despojándola del teléfono celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El procedimiento se registró cerca de las diez de la noche, cuando los uniformados efectuaban operativos en sectores críticos del municipio Córdoba, logrando apresarlo, incautándole un facsímile de arma de fuego con características similares a una pistola 9 mm”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, dijo que fue trasladado a la sede policial de Santa Ana, donde quedó identificado como D. González, venezolano, de 20 años de edad, quien, junto a la evidencia, quedó a órdenes de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>