<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 14:56:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Díaz: &#34;Reto a Vielma Mora a un debate público y televisado sobre mi inhabilitación&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diaz-reto-a-vielma-mora-a-un-debate-publico-y-televisado-sobre-mi-inhabilitacion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diaz-reto-a-vielma-mora-a-un-debate-publico-y-televisado-sobre-mi-inhabilitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional por el estado Táchira Abelardo Díaz, rechazó este sábado lo que consideró una &amp;ldquo;serie de sandeces y falsedades&amp;rdquo; que lanzó el gobernador Vielma Mora en su contra en su programa radial, sacando no sé de donde, a lo mejor de sus alucinaciones una serie de señalamientos infames, absolutamente alejados de la verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como fue público y notorio estos días estuve en Caracas, buscando información respecto a la inhabilitación para ejercer cargos públicos de la cual fui objeto, ya que nunca fui notificado de la misma sino que me enteré por la página web del CNE cuando horas antes de formalizar mi postulación electrónica como primero en lista de la unidad, aparecí con la objeción que impedía bajar la planilla correspondiente por estar inhabilitado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estando en la capital, me envían un audio, de un programa de radio que conduce el gobernador, donde dice de manera irresponsable, que yo cambie en Fundatachira los cargos de libre nombramiento y remoción a fijos para dárselos a mi familia y que además en todos los organismos de la gobernación trabajan familiares mios. Señor gobernador usted lamentablemente para nuestro estado no sólo es un muy mal gobernador, sino que es un irresponsable y un mentiroso compulsivo, su accionar canalla, con saña y mala intención dista mucho de lo que somos y representamos los verdaderos tachirenses
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó Díaz, usted dijo que yo me había inhabilitado solito, yo le tomo su palabra y lo reto a que tengamos un debate público y televisado sobre este tema, con pruebas en la mano, para hablarle al estado con total seriedad y responsabilidad, para demostrar quién tiene la razón y de qué lado está la verdad, vamos gobernador presente pruebas de lo que usted dice y yo presento las mías, no sólo de lo aberrante e infundada de la decisión, sino también de cómo su mano, fue la mano peluda que movió influencia y poder político para inhabilitarme ilegalmente a sólo horas de inscribirme como candidato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inhabilitación de la cual fui objeto se da por una Resolución del ciudadano Contralor General de la República, sin que exista una declaratoria de responsabilidad administrativa previa, es decir fui inhabilitado de manera directa, cuando las inhabilitaciones son penas accesorias de una principal, es decir, sólo se puede inhabilitar a un funcionario público cuando ha sido previamente sancionado, siendo la inhabilitación consecuencia accesoria de esa sanción, en mi caso eso no ocurrió, nunca he sido declarado responsable administrativo de ningún hecho pero si fui inhabilitado en la página del CNE, inclusive dos días antes de ser formalmente notificado, cuando la vigencia del acto administrativo lo da precisamente es la notificación
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vielma Mora con su actitud agazapada ha escondido su cobardía y sus miedos detrás del ejercicio del poder político de las instituciones &amp;ldquo;los verdaderos tachirenses no somos así gobernador, los tachirenses damos la cara&amp;rdquo;. Acepte el reto gobernador, vamos frente a frente a hablarle al pueblo del Táchira sobre este tema, vamos a hablar con la verdad, espero su respuesta, no huya ni se esconda, enfatizó Díaz.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María Bolívar inscribe candidatura y llama a los venezolanos a votar este 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maria-bolivar-inscribe-candidatura-y-llama-a-los-venezolanos-a-votar-este-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 09:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maria-bolivar-inscribe-candidatura-y-llama-a-los-venezolanos-a-votar-este-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;María Bolívar, excandidata presidencial en 2012, ha realizado su inscripción formal para ser candidata por el circuito 4 del estado Zulia en las elecciones parlamentarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El circuito 4 comprende las parroquias Venancio Pulgar, Antonio Borjas Romero y la parroquia Idelfonzo Vasquez, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una nota de prensa indicó que defenderá el derecho de cada venezolano y además que cambiarán la cara del oeste de Maracaibo que fue abandonado por los que ostentan el poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La zuliana exhortó a los venezolanos a votar pues es la única forma de cambiar el &#34;terrible momento que atraviesa Venezuela&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei decide que Javier Tarazona será el reemplazo de Abelardo Díaz en la lista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-decide-que-javier-tarazona-sera-el-reemplazo-de-abelardo-diaz-en-la-lista/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 06:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-decide-que-javier-tarazona-sera-el-reemplazo-de-abelardo-diaz-en-la-lista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En una asamblea de dirección estadal efectuada este sábado -8 de agosto-, miembros del partido socialcristiano Copei, en una votación abierta, escogieron a Javier Tarazona Sánchez como el reemplazo del diputado Abelardo Díaz, para encabezar la lista en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La asamblea transcurrió durante toda la mañana y parte de la tarde, donde los miembros de Copei una vez más deliberaron sobre la situación del partido, que -aseguran- fue excluido por la Mesa de la Unidad Democrática sin tomar en cuenta los liderazgos, la historia y el amplio trabajo desarrollado por esta organización en todo el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta asamblea de Copei en el Táchira estuvo conformada por la directiva estadal y las mesas directivas de cada uno de los 29 municipios, donde además se acordó exigir a la Mesa de la Unidad Democrática que respete los espacios que le corresponden a esta organización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la medición interna hecha para escoger al sustituto del diputado Abelardo Díaz, recientemente inhabilitado por más de 10 años, también se contaría el abogado José Gregorio Roa, quien tenía la opción por haber sido el segundo en votación, detrás de Díaz, en la asamblea del 15 de marzo, donde habían decidido quién iría como primero en la lista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, se pudo conocer que el abogado Roa finalmente declinó su aspiración de contarse dentro de las filas de Copei, para optar por la candidatura de primero en lista y así,  de forma unánime la asamblea le diera el respaldo al profesor Javier Tarazona Sánchez, docente universitario, magíster en Orientación, con doctorado en Educación y presidente del Colegio de Profesores de Venezuela, seccional Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los miembros de la directiva de Copei además solicitaron que se respete la maqueta de Copei para las elecciones parlamentarias dentro de la MUD, que está compuesta por Melina Vásquez en la suplencia de la zona sur; Édgar Contreras y su suplente, Cheo Urbina, en la montaña alta; y en la lista ahora Javier Tarazona. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No me contaré en internas con Carlos Casanova”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a diputado de la MUD en la AN por San Cristóbal descartó la posibilidad de medirse en un nuevo proceso de primarias con el también candidato por este circuito, Carlos Casanova, y aclaró que: “Nosotros fuimos a una contienda el 17 de mayo y nuestro nombre apareció en el tarjetón, la gente sabía que junto a Daniel Ceballos estaba Sergio Vergara en esa dupla y así seguiremos adelante. Esta candidatura está para sostenerse y tiene la unidad del pueblo para respaldarla, eso es lo que la gente quiere, no más división”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Vergara que: “El enemigo está al frente, no está entre nosotros. Le hicimos una oferta clara a Carlos Casanova para que se incorporara en esta candidatura, con respeto y humildad, lo cual rechazó, porque nosotros no tenemos segundas agendas, la única es ir a la Asamblea Nacional a constituirnos en la voz de San Cristóbal y a respaldar a los tachirenses, como lo hemos hecho en los últimos 25 años”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Con claridad dijimos en las elecciones primarias que estábamos en una candidatura junto con Daniel Ceballos, luchando por los derechos de los sancristobalenses y los venezolanos, que se quedan sin voz ante la persecución permanente del Gobierno. Junto a Sonia Medina, les decimos a todos que hay candidato para recorrer cada uno de los rincones del municipio, que hay una voz potente, respaldada por Daniel Ceballos y la Unidad, para darle el triunfo al pueblo este 6 de diciembre -afirmó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que: “El Gobierno consolidó una amenaza que había hecho contra Daniel Ceballos y, como suplente, hemos venido a asumir esa candidatura, tal y como estaba establecido en el reglamento de la Mesa de la Unidad, y con vehemencia asumimos el trabajo por esta aspiración en la capital tachirense… vamos a conseguir la libertad de los presos políticos, de Daniel, de Rosmit Mantilla, Leopoldo López y de todos los presos políticos de este régimen”, insistió Sergio Vergara.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los candidatos del GPP y la MUD para este 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-del-gpp-y-la-mud-para-este-6d/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-del-gpp-y-la-mud-para-este-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Candidatos de las dos tendencias mas importantes del país; Partido Socialista Unido de Venezuela (Psuv) y la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) se medirán en un proceso electoral decisivo para el futuro de Venezuela, según ciudadanos de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de candidatos es larga. Solo hasta este jueves el Consejo Nacional Electoral (CNE) publicó en su pagina web que fueron recibidas 1270 postulaciones. Sin embargo, en la siguiente lista conocerá quienes son algunos de los candidatos más resaltantes de estos comicios según reseña Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas
Psuv: Tania Diaz, Ilenia Medina (PPT), Rodbexa Poleo y Fabiola González (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Catia, candidato Jesús Abreu; Circuito 3 Henry Ramos Allup y José Guerra; Circuito 5 Stalin González y Richard Blanco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amazonas
Psuv: Miguel Rodríguez, Nicia Maldonado, Luis Vilchez y Maritza Gutiérrez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Irma Guaruya, circuito 1 Julio Igarza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anzoátegui
Psuv: Earle Herrera, Ángel Rodríguez, Gilberto Jiménez y Sandra Flores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Luis Padilla y Marcos Figueroa. Circuito 1 Antonio Barreto Cira y José Brito.Circuito 2 Chaid Bucarán. Circuito 3 Carlos A. Michelle. Circuito 4 Armando Armas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apure
Psuv: Cristóbal Jiménez, Emma Díaz, Franklin González (PCV) y David Flores (VBR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Leonardo Escobar. Circuito 2 Mirian Verdugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aragua
Psuv: Ricardo Molina, Roque Valero, Didalco Bolívar (Podemos) y Eglee Sánchez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Dinora Figuera. Circuito 1 Ismael García y José Trujillo. Circuito 2 José Gregorio Hernández, Circuito 4 Simón Calzadilla, Arnoldo Benítez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Barinas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Asdrúbal Chávez, Nancy Pérez, Naibeth Berrios y Elena Linares (PCV).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Julio César Reyes. Circuito 4 Andrés Eloy Camejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bolívar
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Héctor Rodríguez, Rubén Limardo, Pamela Hernández (Redes) y Raiza Lanz (Tupamaro).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Ángel Medina. Circuito 1 Olivia Losano y Luis Silva. Circuito 2 José Prat, Freddy Valera y Francisco Sucre. Circuito 3 Américo De Grazia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carabobo
Psuv: Saúl Ortega, Héctor Dreña (Podemos), María Rendón e Ivonne Teyes (VBR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Carlos Berrizbeitia. Circuito 1 Idilio Abreu; Circuito 2 William Hill; Circuito 3 Vincenzo Scarano; Circuito 4 Isaac Pérez; Circuito 5 Carlos Losano, Marcos Boso y Rony Flores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cojedes
Psuv: Cilia Flores, Asdrúbal Salazar, María Matute y Juan Aponte (NCR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Delis Fernández. Circuito 1 José Savarce, Circuito 2 Julio Hernández
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delta Amacuro
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Pedro Carreño, Loa Tamaronis, Juan Arroyo (UPV) y Milena Marcano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: José Antonio España.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Víctor Clark, Sol Musset, Rubén Ávila y Sandra D´Amelio (VBR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Gregorio Graterol. Circuito 1, Amir Manut; Circuito 2 Luis Stefanelli; Circuito 3 Eliezer S; Circuito 4 Juan Manaure.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guárico
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Oscar Figuera (PCV), Carola Martínez, Adolfo Fajardo (VBR) y Nina Loreto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Julio Jiménez; Circuito 3 José Quintero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lara
Psuv: Carmen Meléndez, William Gil, Ana Salas (VBR) y Elán Pacheco (PCV).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Edgar Zambrano. Circuito 1 Diego Mendoza, Luis Florido. Circuito 3 Alfonso Marquina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mérida
Psuv: Ramón Lobo, Mervin Maldonado, José Luna, Yannine Córdoba (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 2 Carlos Paparoni; Circuito 3 William Dávila; Circuito 4 Milagros Valera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miranda
Psuv: Haimann El Trouddi, Érika Ortega Sanoja, Jacqueline López (PCV) Miguel Benavides (Emepedin), Ricardo Sánchez y Carlos Azpurua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Julio Borges, Freddy Guevara. Circuito 1 Delsa Solórzano; Circuito 2 María Corina Machado; Circuito 3 Miguel Pizarro; Circuito 4 Adriana D’Elia; Circuito 5 Ramón Martínez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monagas
Psuv: Diosdado Cabello, Janoy Rosas (PCV), Virginia López (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Carlos Veccio. Circuito 1 Ma. Gabriela Hernández, Juan P. García, Diego Maru; Circuito 2 Miguel Véliz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nueva Esparta
Psuv: Dinorah Villasmil, Dante Rivas y Manuel Niño (PPT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Tobías Bolívar. Circuito 1 Orlando Ávila, Circuito 2 Jonny Rajal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portuguesa
Psuv: Rafael Calles, Carolina Vegas, Rubén Becerra y Sandra Castillo (PPT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Rafael Guzmán. Circuito 1 Víctor Uribe; Circuito 3 Moisés Reyes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sucre
Psuv: Gilberto Pinto, Carlos Martínez (PPT), Carlos Padrón (PCV) y Jesús Figueroa (Tupamaros).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Robert Alcalá. Circuito 1 César Rincones. Circuito 3 Milagros Paz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Táchira
Psuv: Karla Jiménez, Jonathan García, Juan Guevara (PPT) Daniel Vega (Tupamaro).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Leidy Gómez; Circuito 2 Gaby Arellano; Circuito 3 Edgar Contreras; Circuito 4 Juan Requesens; Circuito 5 Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trujillo
Psuv: Hugbel Roa, Gerardo Márquez, Caroluss Wimmer (PCV) y Fernando Orozco (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Carlos Andrés González. Circuito 1 Manuel Aguilar; Circuito 2 Conrado Pérez; Circuito 3 Hugo Torres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yaracuy
Psuv: Yul Jabour (PCV), Braulio Álvarez, Rafel Ugarte (Tupamaros) y Naudy López (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Biagio Pirelli. Circuito 2 Luis Parra; Circuito 3 Alejandro Arzola.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vargas
Psuv: María de García Carneiro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: José Manuel Olivares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zulia
Psuv: Omar Prieto, Aloha Núñez, Marleny Núñez (Tupamaro), Alciro Mavares (Redes), Lucila Pacheco (PPT) y Damelys Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Enrique Márquez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD: Escasa asistencia a manifestación de hoy no pone en duda el triunfo del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-escasa-asistencia-a-manifestacion-de-hoy-no-pone-en-duda-el-triunfo-del-6d/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 16:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-escasa-asistencia-a-manifestacion-de-hoy-no-pone-en-duda-el-triunfo-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Mesa de la Unidad Democrática (MUD) admitió que fue escasa la asistencia a la manifestación que convocó para hoy en Caracas, pero subrayó que ello no pone en duda el triunfo que prevé en los comicios legislativos de diciembre próximo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La convocatoria a marchar por todas las capitales de los 24 estados del país, y por zonas del centro-este de Caracas, &#34;contra el hambre, contra el hampa por la libertad, por la unidad&#34;, finalmente reunió a unas pocas decenas de personas en una sola calle de la capital venezolana, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consultado al respeto, el secretario ejecutivo de la MUD, Jesús Torrealba, dijo a los periodistas tras la actividad que esta, efectivamente, se redujo a &#34;una reunión de activistas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta es una reunión de activistas, de militantes. La asistencia masiva de la ciudadanía se está dando en las colas&#34; formadas ante los comercios por venezolanos en busca de productos de consumo masivo que escasean en las tiendas establecidas y que reaparecen a precios abultados en el comercio informal, agregó Torrealba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular de la plataforma que aglutina a la mayoría de los partidos opositores al Gobierno del presidente Nicolás Maduro insistió en que &#34;se ha diseminado en toda Venezuela&#34; el malestar por esta situación y que es allí donde &#34;el Gobierno está perdiendo prácticamente por paliza frente a la oposición&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba invitó el viernes a todos quienes &#34;quieren un cambio en democracia&#34; a participar en la movilización sabatina, con motivo del fin de las inscripciones de candidatos a las elecciones que el 6 de diciembre renovarán la Asamblea Nacional (AN, Parlamento).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos los que estamos indignados con lo que está pasando en Venezuela, todos los que queremos un cambio, un cambio de verdad en democracia y libertad, todos los que queremos eso, salimos a la calle este sábado 8&#34;, remarcaba la convocatoria opositora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea de la MUD fue realizar marchas en toda Venezuela e incluso Torrealba pidió a los &#34;compatriotas que están en el exterior&#34; movilizarse asimismo donde se encuentren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese al revés de la convocatoria en Caracas, Torrealba remarcó que &#34;nadie nos va a sacar de nuestro foco, que es lo que afecta a la inmensa mayoría de los venezolanos: el hambre, el desabastecimiento, el hampa, la mortandad&#34; por la inseguridad ciudadana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el dirigente Freddy Guevara, del partido Voluntad Popular, cuyo fundador, Leopoldo López, espera en prisión el fin de un juicio penal por hechos de violencia opositora que se le achacan, dijo que incidió en la falta de personas que secundaran la marcha de hoy de la MUD en Caracas una disputa en el partido democristiano Copei.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Gobierno enredó a la MUD, pero por más que quieran sabotearnos seguiremos adelante, comprometidos con el voto y con la calle&#34;, declaró Guevara en alusión a la división del partido Copei que esta semana derivó en la destitución de su secretario general, Roberto Enríquez, presente en la marcha caraqueña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este declaró hoy a Efe asimismo al finalizar la manifestación que &#34;es verdad que el pueblo copeyano está hoy llorando&#34; a causa de &#34;una facción de traidores&#34; supuestamente bajo órdenes del Gobierno, pero insistió en que &#34;la oposición ganará las elecciones de diciembre&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro aseguró que existe cohesión chavista para las parlamentarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/427063/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 15:17:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/427063/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro presidente de Venezuela, junto a Cilia Flores, quien irá por un curul en las parlamentarias, estuvieron en la plaza Diego Ibarra, en el centro de Caracas, para juramentar a los diputados quienes serán los representantes del Gran Polo Patriótico (GPP), en la Asamblea Nacional (AN).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro, quien aseguró que por primera vez en 16 años los candidatos de izquierda estarán cohesionados, informó que el alcalde del municipio Libertador, Jorge Rodríguez, ofrecerá una rueda de prensa el domingo para explicar este “acontecimiento”, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que harían con las misiones venezolanas, con el sistema de salud, con los viejitos, con el pueblo venezolano y con PDVSA de ganar la oposición. Es por ello que no vamos a permitir que cuatro dirigentes de la burguesía lleven al caos al país”, indicó Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó nuevamente que el pueblo debe ser leal al presidente Chávez, así que instó a los afectos al gobierno a que voten por los candidatos del GPP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comparó a Haiman El Troudi, con Julio Borges, ambos candidatos por Miranda, a quien le llamó el vago más grande de la oposición. Por último, señaló que “Henry Ramos Allup forma parte de los cogollos podridos de la MUD”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Se quedarán Maduro y Vielma  con las ganas de dividir la unidad ”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-quedaran-maduro-y-vielma-con-las-ganas-de-dividir-la-unidad/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-quedaran-maduro-y-vielma-con-las-ganas-de-dividir-la-unidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de dirimir por varios días las vacantes que dejó Copei en la MUD, los representantes de la coalición opositora, finalmente, pasadas las seis de la tarde, postularon su plantilla de candidatos a la Asamblea Nacional de manera provisional, y advirtieron que “Nicolás Maduro y el régimen de Vielma Mora quedarán con las ganas de dividir la unidad en el Táchira y de fracturar el deseo de los tachirenses de aportar los siete diputados al Parlamento nacional y conformar un Poder Legislativo demócrata, y aportar los mejores proyectos en los ámbitos económico, social y político para el país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasada la marea roja, que desde las tres de la tarde tomó las adyacencias del CNE, arribaron los candidatos de la unidad, junto con la alcaldesa capitalina Patricia de Ceballos y el secretario de la MUD, Santiago Contreras; y dirigentes de varios partidos de oposición.  Laidy Gómez, candidata por el circuito uno (Frontera), expresó en nombre de la unidad que: “Como en nuestro estado somos responsables y tenemos como prioridad la defensa de nuestro país, venimos a postularnos en nombre de la población tachirense y a decirle a Nicolás Maduro, a Diosdado Cabello, a Vielma Mora y todo su combo, que el Táchira no se arrodilla y el 6 de diciembre vamos a tener la mejor demostración de que somos una región demócrata, aquí no estamos detrás de individualismos o personalismos, aquí no le estamos cuidando el bozal de arepa a nadie, porque de verdad queremos al país; y como somos hijos de esta patria, le daremos ejemplo a Venezuela de unión, por la recuperación de Venezuela”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, ratificó que: “Estamos materializando el deseo de los tachirenses de ir caminando bajo el mismo rumbo, ven ustedes todos los rostros de la lucha social en el Táchira, venimos a inscribirnos, luego de una reunión donde todos los sectores de la mesa han manifestado su mejor disposición para resolver el problema político que nos ha generado el Gobierno a través del TSJ”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que no olvide la población que son diecisiete años de desidia, que la revolución tiene enterrado el futuro de la juventud venezolana y, hoy, los hombres y mujeres del Táchira, luchadores sociales, dirigentes políticos, sociedad civil, iremos tras el deseo del pueblo que es la unidad materializada en el trabajo y el anhelo de todos los que quieren salir de este régimen con votos”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante las críticas del gobernador sobre la improvisación en la maqueta de la MUD, manifestó que: “La Mesa ha sido responsable en el pronunciamiento político, improvisaciones las que se han generado dentro del partido de Gobierno la última semana, porque es público y notorio que existe un descontento dentro del Psuv, pero en la unidad estamos en el diálogo, el entendimiento, y no caeremos en la trampa de Maduro, Diosdado y Vielma; ¡estos señores se quedarán con las ganas!”, exclamó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Los candidatos inscritos &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la salvedad de que la MUD regional acordó exigir que se respeten los espacios de Copei en Táchira y, por lo tanto, los candidatos postulados este viernes aceptaron que podrán ser objeto de modificación, excepto los de otras organizaciones que ganaron su puesto en primarias,  tal y como se publicó en la edición de este jueves en La Nación,  la maqueta de la unidad opositora quedó estructurada  de la siguiente manera: Encabezan la lista  Ezequiel Pérez (AD)/Rosmit Mantilla (VP); en el Circuito 1 (Frontera): Laidy Gómez (AD)/Eduardo Delgado (PJ); por el Circuito 2 (montaña baja) Gaby Arellano (VP)/ Renzo Prieto (VP); en el Circuito 3 (montaña alta) irán Yosmar González (PJ)/Norman Labrador. En Circuito 4 (Sur): Juan Requesens (PJ)/ Karim Vera (UNT);  y por Circuito 5 (San Cristóbal) inscribieron a Sergio Vergara (VP)/Sonia Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Dejaremos con los crespos hechos al Gobierno”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte el secretario ejecutivo de la MUD, Santiago Contreras, expresó que: “Queremos manifestar nuestro contento, después de jornadas de evaluación, trabajo, consulta, mucho diálogo y comunicación eficiente, porque hemos llegado a la feliz conclusión de poder decirle al pueblo del Táchira que hoy estamos más unidos que nunca, para preservar la unidad y dejar con los crespos hechos al Gobierno”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si el Gobierno pensó que con esta triquiñuela, con las inhabilitaciones, el uso de los órganos de justicia como armas para el sicariato político, iba a desunirnos, bueno, se quedó con los crespos hechos, porque ahora estamos aquí para decirle al Táchira vamos a ganar, tenemos los votos, estamos unidos y no vamos a renunciar a que el Táchira sea el artífice del cambio en Venezuela… empezaremos una campaña ganadora y liberadora del Táchira y Venezuela”, enfatizó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;mdash; Los partidos de la MUD han asumido el compromiso de respetar a Copei los puestos que les corresponde y que ganó, y que además fueron el compromiso con el pueblo demócrata de nuestra entidad. Por lo tanto, solo esperamos que Copei resuelva en los próximos días el problema jurídico que tiene para que puedan ser reincorporados, pues para nosotros no está excluido sino suspendido. Copei sigue de nuestro lado y lo necesitamos para ganar los siete diputados que estamos seguros ganaremos el 6 de diciembre&amp;mdash; afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto al caso de Edgar Contreras, candidato independiente en montaña alta, quien no fue inscrito, dijo que: “hay aristas que aún debemos sortear en la mesa para que se reconozca la condición de Edgar Contreras y de Cheo Urbina,  porque ambos se sometieron a una consulta y ganaron, de manera que debe ser reconocido y nos dirigiremos a la MUD nacional para solventar la situación de Táchira cuanto antes”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Reto a Sergio Vergara a que se cuente  conmigo en otras elecciones  primarias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/reto-a-sergio-vergara-a-que-se-cuente-conmigo-en-otras-elecciones-primarias/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/reto-a-sergio-vergara-a-que-se-cuente-conmigo-en-otras-elecciones-primarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Carlos Casanova fue el primero en postularse este viernes ante la Junta Electoral Regional, en Barrio Obrero. A su llegada manifestó que: “Acudimos al CNE en función de la posición que quedamos en el proceso primario del 17 de mayo, vale decir Daniel Ceballos quien ganó no puede inscribirse, entonces le corresponde hacerlo al segundo y tercero más votados, por eso me postulé con mi suplente Javier Tarazona, como principal y suplente respectivamente por el Circuito número 5, San Cristóbal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de consignar los recaudos y presentarse con la tarjeta del partido Solidaridad Independiente (SI), Casanova declaró que: “Reto a Sergio Vergara a que se cuente conmigo en una nueva elección interna y así el pueblo escoja a su candidato por San Cristóbal…en la construcción de la unidad lo invitamos a que no se esconda detrás de la tarjeta de la MUD, como lo hizo detrás del nombre de Daniel y vayamos a una primaria con su nombre y el mío”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos señalado que después de que se tenía la gaceta en la mano quedó demostrado que Daniel Ceballos estaba inhabilitado un mes antes de las internas de la unidad, quiere decir que al elector de San Cristóbal no se le habló claro y se le dijo siempre lo contrario, fue una campaña engañosa”, insistió
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, refirió que: “Introduje en la MUD que se revise esa situación y se admita la cronología de los hechos para que quede claro que Ceballos no reunía las condiciones de elegibilidad para ser candidato, toda vez que así lo señala el propio reglamento de la mesa, la ley y la Constitución Nacional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ni la MUD regional ni nacional respondieron, extraoficialmente, miembros de la mesa me dijeron que ese era un cargo reservado para Voluntad Popular, pero no puede el partido reservarse ningún cargo, por encima del derecho del pueblo que participó en un proceso primario”, adujo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tal manera que, sostuvo “para preservar de forma permanente el concepto de la unidad, propongo a Sergio Vergara un proceso de primarias con su nombre no con el de Daniel Ceballos, en el lapso de un mes; de esta manera él sabrá si la gente de San Cristóbal lo consideraba o no un gallo tapado, ya que en mi caso el que me dio su voto lo hizo por Carlos Casanova”. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vente Venezuela ratifica a Isabel Pereira como sustituta de Machado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vente-venezuela-ratifica-a-isabel-pereira-como-sustituta-de-machado/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vente-venezuela-ratifica-a-isabel-pereira-como-sustituta-de-machado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El movimiento político Vente Venezuela envió este 5 de agosto un comunicado a la Mesa de la Unidad Democrática para ratificar la irrevocable posición de postular a Isabel Pereira como la candidata a diputado principal por el circuito 2 del estado Miranda, en sustitución de María Corina Machado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática, ha decidido que en los casos de los candidatos inhabilitados por el régimen, sean ellos y sus organizaciones políticas quienes designen a la persona que habrá de sustituirlos en sus respectivas posiciones. Así ha sido en el caso de Manuel Rosales, donde Un Nuevo Tiempo designó a su sustituto, en el de Daniel Ceballos, donde Voluntad Popular designó a su sustituto, en el de Enzo Scarano, donde Cuentas Claras designó a su sustituto, y en el de Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado, donde Voluntad Popular designó a sus sustitutos. Por lo tanto, lo que procede en justicia y en respeto a todos los integrantes de la Unidad y a los ciudadanos, y consecuente con la política adoptada en los casos anteriores, es que mi sustituto sea designado por la organización política de la cual formo parte, Vente Venezuela”, indica el comunicado firmado por María Corina Machado, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juicio de la dirigente política, es la oportunidad de abrir espacios en la Asamblea Nacional para personas como Pereira, “forjados en la lucha ciudadana y que representan a amplios sectores de la sociedad civil del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado considera que la postulación de Pereira es lo justo y lo procedente: “Lo contrario sería un atropello a la voluntad de los electores y un grave error político de cara al 6 de diciembre”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el comunicado de Vente Venezuela se recalca que es imperativo que “la MUD haga frente con contundencia a los ataques que buscan debilitar a la gran mayoría que lucha cívica y valientemente por un cambio en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es el momento de no defraudar a la nación y velar por el interés de la República”, agrega el texto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guevara sustituirá a Machado en Miranda por decisión de la MUD  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/guevara-sustituira-a-machado-en-miranda-por-decision-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/guevara-sustituira-a-machado-en-miranda-por-decision-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Mesa de la Unidad Democrática decidió que el responsable político de Voluntad Popular Freddy Guevara reciba la candidatura de María Corina Machado en el circuito 2 de Miranda. La decisión, afirmaron fuentes de la alianza, fue absolutamente política. “Guevara ya tenía seguro un puesto como diputado principal, pues iba de segundo en la lista de Miranda. Lo que se decidió es moverlo a ese espacio para que en su puesto de la lista entre Acción Democrática”, señalaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la lista de Miranda estarán de primero Julio Borges (Primero Justicia), de segundo Luis Aquiles Moreno (Acción Democrática) y de tercera la socióloga Isabel Pereira, que fue quien Machado propuso para sustituirla. “Pereira incluso podría quedar de principal como segunda en la lista, porque Julio Borges competirá en Guarenas – Guatire y si gana, sube la lista de Miranda”, explicaron las fuentes, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, los informantes aseguran que la decisión se había tomado hace semanas, por lo que el anuncio de Machado al proponer a Pereira sorprendió. “El partido de Machado tendrá la candidatura del suplente en el circuito 2 de Miranda (Baruta, Chacao, El Hatillo y Leoncio Martínez)”, agregaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vente Venezuela no aceptará una candidatura distinta a la del circuito 2 de Miranda. La organización rechazará que se pretenda enviar a Pereira como tercera en la lista en la entidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión de sacar a Copei de la alianza, agregaron las fuentes, fue difícil de tomar, pero la idea fue “evitar caballos de Troya como candidatos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El nuevo Copei responde al gobierno, por eso lo nombró el Tribunal Supremo de Justicia. Nos quieren plantear unos buenos para la opinión pública, pero varios caballos de Troya en otros sitios. Ante la imposibilidad de garantizar que todos sean realmente opositores se negó permitir que el ‘nuevo Copei’ pusiera a estos candidatos. Pero ante la amenaza de demandarnos, tuvimos que hacer algo doloroso: excluir a todo Copei de la MUD. Así evitamos que el TSJ se meta en la MUD a imponer candidatos”, agregaron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roland Carreño será candidato de la MUD en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/roland-carreno-sera-candidato-de-la-mud-en-lara/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/roland-carreno-sera-candidato-de-la-mud-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dirigente nacional de Voluntad Popular, Luis Florido, anunció que el periodista Roland Carreño será candidato para las elecciones parlamentarias por circuito 2 del estado Lara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con orgullo informo, que mañana inscribiremos en el circuito 2 de Lara a mi hermano e hijo pródigo de Aguada Grande: @RolandCarreno. ¡Felicitaciones!!&#34;, escribió Florido en su cuenta en Twitter, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carreño buscará el curul en la Asamblea Nacional por los municipios Andres Eloy Blanco, Crespo, Jiménez, Morán, Torres y Urdaneta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/LuisFlorido/status/628988456547577856&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei interesado en solventar diferencias con la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del partido, designado por el TSJ, pidió &#34;responsabilidad y sensatez&#34; a la MUD y expresó su interés por solventar las diferencias luego de que se cumpla la postulación de la Mesa con la tarjeta única. Rechazó los señalamientos de que son &#34;caballos de Troya&#34; y señaló que buscan luchar contra &#34;la rapiña y el paracaidismo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Copei, designado por el TSJ, Pedro Urrieta, recalcó que no harán uso del derecho a postular con la tarjeta de la organización a los candidatos a diputados a la Asamblea Nacional que la MUD acordó, por unanimidad, excluir de su alianza perfecta, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, en rueda de prensa, indicó estar acompañado por directivos de las seccionales de Barinas, Yaracuy, Nueva Esparta y Zulia, e hizo un llamado a la MUD porque &#34;existe tiempo suficiente para zanjar las diferencias&#34; con la alianza. Insistió en que los cambios que ellos propusieron sobre siete nombres de 27, ya presentados por el Copei de Roberto Enríquez –suspendido de la dirección por la sentencia de la Sala Constitucional– se consultó con el verdadero liderazgo regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reiteró que es responsabilidad de la directiva surgida por decisión del TSJ respaldar la tarjeta única de la MUD y pidió que este fin de semana, una vez cumplido el trámite de postulaciones que cierra el viernes 7, sentarse a reconsiderar los casos &#34;de manera reposada&#34;. Urrieta aspira a que haya posibilidad de llegar a acuerdos en el período de modificaciones, porque dijo que las que tienen &#34;son puntuales&#34;, sin embargo, más adelante afirmó &#34;no vamos a negociaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El período para modificaciones en las listas ante el CNE vence en septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD, por decisión unánime, acordó suspender a Copei como miembro de la alianza así como dejar fuera a cualquier aspirante a la AN presentado por cualquiera de las corrientes en disputa judicial. Dijeron que si no se acogían los cambios presentados por la directiva de Urrieta, la MUD incurriría en desacato al TSJ, y si los acogían entonces se expondría a una demanda judicial de alguno de los aspirantes desplazados que reclamaría el cumplimiento del acuerdo original, previo a la sentencia de la Sala Constitucional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, consultado sobre el dilema que llevó a la MUD a tomar la drástica decisión, admitió que no podía garantizar que alguno de los afectados por ser excluido de las postulaciones no intentara una demanda judicial contra la MUD, pero añadió que lo que podía asegurar &#34;es que no van a tener éxito&#34;. Insistió en que &#34;la autoridad la tenemos nosotros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También Urrieta fue insistente en explicar que el ánimo del sector que encabeza no fue nunca el de retrasar el proceso de postulaciones de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le preguntó sobre declaraciones ofrecidas por voceros de la MUD, como el secretario ejecutivo, Jesús Torrealba, y el secretario general de Primero Justicia, Tomás Guanipa, quienes hablaron de evitar que &#34;caballos de Troya&#34; o infiltrados del Gobierno entraran en las planchas de la Unidad Democrática. Urrieta dijo que ellos lo que buscaban evitar era que &#34;la rapiña y el paracaidismo se apropie de la MUD&#34;. Dijo que era &#34;importantísimo&#34; que la MUD cumpliera con el trámite de postular para &#34;después del sábado empezar en firme con las conversaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Rechazamos que el cenáculo, la voracidad y la falta de sentido común se imponga&#34;, dijo Pedro Urrieta y reclamó a la MUD &#34;actuar con responsabilidad&#34;. &#34;No estamos en ánimo de desavenencias o enfrentamientos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los cambios que dijo harían en las postulaciones original está la de Antonio Ecarri Angola para el Circuito 2 del Distrito Capital, donde Roberto Enríquez había presentado su nombre también.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torrealba: discutimos el caso Copei y tomamos la &#34;dura&#34; decisión de sacarlos de la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/torrealba-discutimos-el-caso-copei-y-tomamos-la-dura-decision-de-sacarlos-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/torrealba-discutimos-el-caso-copei-y-tomamos-la-dura-decision-de-sacarlos-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;El Secretario de la Mesa de la Unidad, Jesús Torrealba, aseguró que la coalición opositora no permitirá que el conflicto interno de Copei, afecte las candidaturas para el 6 de diciembre, informa Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para el programa de César Miguel Rondón en el Circuito Éxitos, Torrealba ratificó la decisión de expulsar a la tolda verde. “Estuvimos hasta horas de la madrugada hoy discutiendo el caso Copei y tomamos la dura decisión, sacarlos de la MUD”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Evitamos que se utilice a Copei como puerta para meterse en la unidad, si aceptamos las candidaturas designadas por la directiva de la Roberto Enríquez nos pueden declarar en desacato y tampoco podemos aceptar las candidaturas que postule la directiva que designó un órgano del gobierno(TSJ)&amp;ldquo;, explicó sobre la decisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que no pueden permitir focos de conflictos porque “Ya no se puede hablar de caballos de Troya; sino de cochinos de Troya. No aceptaremos nuevos saltatalanqueras como Ricardo Sánchez”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUD calificó de cobardes nuevas inhabilitaciones&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática Jesús “Chuo” Torrealba, calificó como un “acto inaudito de cobardía” las tres nuevas inhabilitaciones anunciadas en las últimas 24 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre el caso de los detenidos Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado, Torrealba expresó que con la sanción se le bloqueó la posibilidad de liberarlos, mientras que sobre la inhabilitación de Abelardo Díaz, dijo que “era cabeza de lista de nosotros en el estado Táchira, no tenía ningún tipo de averiguación abierta, y le salió el código de inhabilitación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abelardo Díaz desconoce causas y tiempo de la inhabilitación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-desconoce-causas-y-tiempo-de-la-inhabilitacion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-desconoce-causas-y-tiempo-de-la-inhabilitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional de la MUD por el estado Táchira aparece como &amp;ldquo;inhabilitado para ejercer funciones públicas&amp;rdquo; en el Registro Electoral, disponible en la página web del CNE. Sin embargo, no ha recibido notificación alguna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional de la MUD por el estado Táchira, Jesús Abelardo Díaz, aparece como &amp;ldquo;inhabilitado para ejercer funciones públicas&amp;rdquo; en el Registro Electoral, disponible en la página web del CNE, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Díaz aseguró que desconoce las causas y el tiempo de la inhabilitación. &amp;ldquo;Aunque había corrido un rumor en la últimas horas, como indiqué públicamente, yo no tengo en contra ninguna sentencia de carácter administrativo o penal&amp;rdquo;, declaró la noche del martes a Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, señaló que detrás de esa acción &amp;ldquo;está la mano del gobernador del estado Táchira&amp;rdquo;, pues según dijo &amp;ldquo;él conoce las encuestas y sabe que en el camino a la gobernación el nombre de Abelardo Díaz se encuentra muy bien posicionado&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El parlamentario indicó que este miércoles asistirá al Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) para introducir un recurso de amparo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un medio impreso nacional publicó el domingo que la Contraloría General de la República (CGR) anunciaría &amp;ldquo;en las próximas horas&amp;rdquo; la decisión de inhabilitar al diputado de la Mesa de la Unidad Democrática y Díaz lo desminitó el lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
