<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Aprobó el gobierno 278 viviendas  para los damnificados del Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobo-el-gobierno-278-viviendas-para-los-damnificados-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobo-el-gobierno-278-viviendas-para-los-damnificados-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;278 viviendas serán otorgadas a igual número de familias damnificadas en diferentes municipios del estado Táchira, anunció el gobernador Vielma Mora, quien junto con el director del Intavi,  Esnell Ardila, aseguró que entregaran más de 5 mil unidades para el período 2015-2016&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ardila detalló que también fueron aprobados por el Ministerio de Vivienda y Hábitat siete proyectos  para el mejoramiento de viviendas, recuperación de fachadas, sustitución de techos y la rehabilitación de unas 3 mil casas en diferentes municipios de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que han sido firmados varios convenios para la transferencia de recursos en función consolidar viviendas que iniciaron con autoconstrucción. “Vienen recursos para mano de obra, transporte, materiales no contemplados en los kits”, entre éstos destacó Ardila que el ministro de Vivienda y Hábitat firmó un acuerdo de cooperación interinstitucional para la construcción de mil unidades, a través del Ministerio de Vivienda y Habitat y gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó que el proyecto de autoconstrucción, al que calificó el mejor del país, será copiado en otras regiones, porque es más expedito que el plan de Sustitución de Viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, señaló que siete nuevos corredores de la Misión Barrio Nuevo- Barrio Tricolor se ejecutarán en el Táchira y recordó que se encuentran en ejecución el corredor metropolitano que comprende los municipios San Cristóbal y Cárdenas: y el de frontera en los municipios Bolívar y Ureña. Ya se aprobó la segunda fase del primer corredor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También señaló que 52.5 millones de bolívares son ejecutados en una obra que consiste en la recuperación y embellecimiento de mil viviendas, pintura de fachadas, y sustitución de techos, en el barrio San Cristóbal, Paradero, Pozo Azul y Las Margaritas, “sectores a los que el gobierno anterior nunca en cuatro años invirtió dinero”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto el gobernador Vielma Mora manifestó: “Todos los sectores marginados de los barrios de San Cristóbal están incluidos en estos proyectos de inversión ¿A esto le llaman retaliación y sabotaje?”, fustigó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laidy Gómez: “Gasolina a precio internacional desconoce a la frontera como un territorio venezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gasolina-a-precio-internacional-desconoce-a-la-frontera-como-un-territorio-venezolano/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gasolina-a-precio-internacional-desconoce-a-la-frontera-como-un-territorio-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Laidy Gómez, hizo un llamado al Gobierno nacional para que piense en los pobladores de la frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el eje fronterizo, Ureña- San Antonio,  el litro de gasolina se vende  en 83 bolívares y en Rubio entre 50  y 55 bolívares, “con el esquema de Bombas Internacionales que así se de esta modalidad en dos, tres o más estaciones, afecta de forma directa la economía del ciudadano que habita en este espacio del estado, pues vivir en la frontera, implica someterse al agresivo impacto de la devaluación monetaria”, afirmó la dirigente acciondemocratista, candidata a la AN, Laidy Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que colocando precio internacional a la gasolina en la zona de frontera, “se está desconociendo que esta zona está en territorio venezolano, donde incluso, se maneja la  cesta básica en términos dolarizados y donde cubrir la actividades de primera necesidad en los mismos términos del costo de un dólar paralelo que asciende los 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Ante este tipo de acciones gubernamentales, donde no existe pronunciamiento institucional que asuma el costo social de dicha medida, bien podemos decir, que tanto la Zodi, como el llamado gobierno potencia de Vielma Mora o el Gobierno nacional de forma directa, parecieran desconocer que Ureña, San Antonio, Rubio, Los Capachos y Delicias, también son territorio Venezolano-, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que si bien es cierto, que los costos del combustible deben revisarse y que “el gobierno por su esquema populista y de revolución desidiosa, ha venido evadiendo el costo político y social de esta acción, no podemos permitir o conformarnos los ciudadanos que habitamos en los municipios fronterizos en medidas con esquemas internacionales y discriminatorios, cuando la economía del ciudadano venezolano está acribillada por una inflación no controlada y por una devaluación que el Gobierno evade”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; No existe en este momento, una infraestructura económica que haga soportar a un padre de familia asalariado pagar el litro de gasolina en 83 bolívares. La soberanía nacional con estas acciones cada día se vulnera más desde la frontera del Táchira, si esta modalidad fuera efectiva, entonces que ha sucedido con las bombas internacionales que ya existen y pese a eso el contrabando de combustible no ha podido ser controlado-, afirmó la aspirante a una curul en la AN. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma: “Pondré custodia policial a unidades que quieran laborar después de las 9pm” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-pondre-custodia-policial-a-unidades-que-quieran-laborar-despues-de-las-9pm/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-pondre-custodia-policial-a-unidades-que-quieran-laborar-despues-de-las-9pm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El mandatario regional anunció que: “línea de transporte público, asociación o cooperativa que hable con nosotros le colocaremos dentro de la unidad uno a dos efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, que le acompañará desde las nueve de la noche hasta la hora que labore para evitar, robos, hurtos o una violación menor dentro de su autobús o buseta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto no debería hacerlo el gobernador bolivariano del Táchira, sino la alcaldía de San Cristóbal, porque allí paga tributos el transporte público”, aseguró el mandatario regional, quien además, anunció que “llegarán 56 unidades más para el sector de transporte privado y 180 taxis nuevos, marca modelo Orinoco, motor 1.8 con cámaras de video internas y radiotransmisión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Otra mentira más de Walter Márquez”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, comentó el mandatario que: “Walter Márquez, el que perdió en la frontera las primarias, el rapero, al que le pagan las Ongs y cobra en dólares, dijo que yo mandé a meter presos a Cristóbal Carvajal y Germán Duarte, nadie los llamó ni el Sebin los citó, otra mentira más de este señor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Zafra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Fue levantado el recurso de amparo, a partir de hoy cuesta 15 bs el pasaje”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fue-levantado-el-recurso-de-amparo-a-partir-de-hoy-cuesta-15-bs-el-pasaje/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fue-levantado-el-recurso-de-amparo-a-partir-de-hoy-cuesta-15-bs-el-pasaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora, con directores de su gobierno, durante su alocución, en compañía de directores de su gabinete.(Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su alocución el gobernador Vielma Mora volvió a cuestionar las acusaciones de “retaliación política y sabotaje” por parte de la alcaldesa Patricia de Ceballos, y dijo que: “le estoy arreglando los parques, le estoy pintando la ciudad, le estoy tapando los huecos de las calles, manteniendo la seguridad de San Cristóbal, ¿Cuál sabotaje señores?”, se preguntó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Previa conciliación y tomando en cuenta la opinión del pueblo, a partir de hoy el costo del pasaje urbano será de 15 bolívares, porque fue levantado el recurso de amparo interpuesto por las comunidades por el aumento decretado por la alcaldía Capitalina en el tribunal contencioso administrativo”,   declaro el gobernador José Vielma Mora, acción que coincide con la entrada en vigencia del cobro de segunda parte del aumento de 20% en las rutas  suburbanas y extraurbanas, establecido por ley, según lo ordenado por el presidente Maduro y el ministro Haiman El Troudi, el cual se preparó antes del primero de marzo de este año, con representantes de todos los sindicatos del país para evitar “abuso” de alguna municipalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde residencia de Gobernadores, en alocución ante los periodistas de medios de comunicación públicos y privados, convocada a las diez e iniciada a las doce del mediodía y que se extendió hasta la una y media de la tarde, acompañado de varios directores de su gabinete, el mandatario regional precisó que: “La acción de reivindicación de consejos comunales, comunidad organizadas y las Ubch ante un amparo por un aumento de pasaje en San Cristóbal fue bien hecho…gracias al Sindicato de Transporte del Táchira, al Sindicato Bolivariano, en nombre del pueblo le hemos hecho algunas exigencias que tienen que ver con atención, mejora de unidades, entre otras”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesó Vielma Mora  que: “El presidente de la República me dijo: Vielma, no quiero problemas con el Sindicato de Transporte del Táchira, quiero que se maneje la armonía y cumplamos lo que dicen los decretos firmados por el presidente constitucional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto el director de política, Luis Díaz, precisó que tras varias reuniones con el Sindicato de Transporte del estado Táchira,  la secretaria de gobierno, Miriam Febres; representantes estudiantiles, del sector universitario,  más de treinta consejos comunales y su persona, donde se escuchó a las partes involucradas y “decidimos subsanar todas las irregularidades que sucedieron mediante el decreto 012 emanado por la alcaldía capitalina, del 6 de julio de 2015, donde se presentaron una serie de vicios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; La ley establece que todas las partes  interesadas deben llegar a un acuerdo no solo respecto al monto del aumento, la Alcaldía en contradicción a los intereses inclusive del mismo sector transporte no hizo el aumento en el mes de marzo y luego el primero de agosto tenía que haber habido un segundo aumento. Por eso, se acumuló el incremento en más de 70% eso se explicó en la asamblea y la gente lo entendió&amp;mdash; explicó Díaz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que: “Tomando en consideración el artículo 184 de la Carta Magna se constituyó el comité de usuarios del transporte público de la ciudad de San Cristóbal, como lo debió haberlo hecho la alcaldía,  debido convocar al poder popular y encontrar al transporte con el pueblo organizado…en este comité se reunirán una vez al mes las personas que tengan alguna queja con la prestación del servicio y semestralmente convocará a cabildos abiertos”, recalcó el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el gobernador comentó que: “En un año ha firmado doce decretos, tremenda gestión, y el número doce se emitió violando un decreto presidencial firmado por el sector de transporte público regional y nacional, el cual establecía un aumento fraccionado para el primero de marzo y a partir del primero de agosto. Qué desconocimiento de la gestión Ceballos, ni el síndico procurador sabía eso, ¿terrible, no?”, cuestionó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, recordó Vielma Mora que las mujeres mayores de 55 y hombres mayores de sesenta años no deben pagar pasaje, ya que están exonerados por ley”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caimta: “Despachamos asfalto para todas las alcaldías, opositoras y revolucionarias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/caimta-despachamos-asfalto-para-todas-las-alcaldias-opositoras-y-revolucionarias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/caimta-despachamos-asfalto-para-todas-las-alcaldias-opositoras-y-revolucionarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Richard Alemán, presidente de Caimta. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Saith Franceschini, presidente del IVT. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425821&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN202398-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt; Saith Franceschini, presidente del IVT. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No nos culpen de su ineptitud”, reaccionó el presidente de la Compañía Anónima de Industrias Mineras del Táchira (Caimta), Richard Alemán, a las exigencias de asfalto para tapar los huecos de San Cristóbal que el miércoles le hizo la alcaldesa Patricia de Ceballos. Lo hizo en rueda de prensa, acompañado por el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en respuesta a la alcaldesa, quien pidió al gobierno regional “que cese su retaliación política y de sabotaje” con respecto al despacho de asfalto, Vielma Mora reaccionó: “¿Cuál sabotaje? Te estoy recogiendo la basura, te estoy arreglando los parques, te estoy pintando la ciudad, te estoy tapando los huecos, te estoy manteniendo la seguridad. ¿Cuál saboteo? Es duro trabajar así”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alemán aclaró que el único responsable de la firma de convenios para despacho de asfalto caliente es el presidente de turno de Caimta y no el gobernador. “La alcaldesa dice que de Caimta no se le ha despachado por una supuesta firma del gobernador. Eso nunca ha existido. Desde que se creó Caimta los convenios se firman entre las alcaldías, empresas que están ejecutando obras, y el presidente de Caimta”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la firma de una alianza estratégica entre Caimta y la Alcaldía, Alemán respondió que no es su culpa ni es culpa del gobernador que los trabajadores administrativos del ayuntamiento hayan enviado el contrato para despacho de asfalto tres veces con errores, y por eso se lo hayan tenido que devolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el presidente de Caimta desmintió que esa empresa esté quebrada. Enumeró que cancelan la quincena tres y hasta cuatro días antes a los trabajadores, que este año les han dado más de 4 millones de bolívares en bonos y que, por primera vez, se firmó un contrato colectivo que abarca incluso servicios médicos y la construcción de viviendas. Igualmente, precisó que han invertido más de 10 millones de bolívares en recuperación de maquinaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alemán aseveró que Caimta trabaja en pro del desarrollo de un Táchira potencia, sin distinción política. “No trabajamos en pro o en contra de un municipio, si es de la revolución o de la oposición. Tenemos despacho de asfalto caliente a todas las alcaldías, opositoras y revolucionarias”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ejemplificó que recientemente Corpointa le prestó camiones a la Alcaldía para un despacho de asfalto desde El Piñal “porque no tenían como pagar los fletes” para San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alemán recordó a la Alcaldía que también en Táchira venden asfalto Bincler, con sucursales en El Piñal y La Fría, Pavimentos Táchira en San Josecito, Pavisur y Esfega. “¿Por qué la empresa privada no les quiere despachar?”, se preguntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Endosan mala gestión&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de Alemán intervino el presidente del Instituto de Vialidad del Táchira (IVT), Saith Franceschini. Dijo que la alcaldesa Patricia de Ceballos pretende endosar la mala gestión y la incompetencia a la Gobernación, cuando ellos son los que están arreglando las vías de los diferentes sectores de San Cristóbal, con frentes de trabajo las 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos recuperado los tramos de La Guacara, adyacencias al Hospital Central, Antituberculoso, carreras 4 y 5 de La Concordia, Unidad Vecinal y diferentes sectores del casco de la ciudad”, enumeró Franceschini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador Vielma Mora halló contradicciones entre las declaraciones de prensa de Elohim Maldonado, jefe de la división de mantenimiento vial, quien detalló que han colocado 1.800 toneladas de asfalto este año, y las de la alcaldesa Patricia de Ceballos, que cifró en 3.000 las toneladas aplicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, el titular del IVT informó que han vaciado 300 toneladas en las rutas de los peregrinos al Santo Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No han dado asfalto a Alcaldía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la rueda de prensa, Richard Alemán, presidente de Caimta, accedió a contestar las preguntas de Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cuántas toneladas de asfalto le ha despachado Caimta a la Alcaldía de San Cristóbal este año?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ninguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El primer contrato que ellos enviaron para solicitar asfalto fue a finales de marzo, principios de abril. Y luego, como comenté en la rueda de prensa, se han devuelto ya varios contratos. Sin embargo, nosotros no tenemos ningún tipo de problemas con la Alcaldía, estamos de puertas abiertas y creo que prontamente se le va a despachar asfalto a la Alcaldía de San Cristóbal porque esta próxima semana, el lunes o martes, se debe estar firmando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Por qué hasta ahora no se ha firmado la alianza estratégica?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No es porque nosotros no queremos. Ha llegado con detalles jurídicos a la empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regulan Ordenanza del Sistema Integral  de Protección del Niño, Niña y Adolescente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/regulan-ordenanza-del-sistema-integral-de-proteccion-del-nino-nina-y-adolescente/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/regulan-ordenanza-del-sistema-integral-de-proteccion-del-nino-nina-y-adolescente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Wladimir Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Concejo Municipal de San Cristóbal aprobó de manera unánime y en segunda discusión el Proyecto de Reforma Parcial a la Ordenanza que regula el Sistema Integral de Protección del Niño, Niña y Adolescente, propuesta adelantada por el edil Wladimir Vivas, presidente la Comisión de Desarrollo Turístico, Espectáculos Públicos y Esparcimiento Ciudadano, la cual será remitida al ejecutivo municipal para que realice cualquier observación y de no encontrar detalles, podrá promulgarse en diez días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esta ordenanza se convierte en un instrumento que no solo regula sino que apoya a una institución que entrega día a día lo mejor de sí para el interés superior de los niños y niñas del municipio San Cristóbal, una institución que a veces sin recursos debe dar lo mejor de sí para garantizar que el futuro representado en nuestros niños y adolescentes, sea garantizado-, expresó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que dentro de las novedades incorporadas en el proyecto de reforma de la Ordenanza está la realización de un examen psicológico para todos los consejeros y defensores del Consejo Municipal del Derecho de los Niños, Niñas y Adolescentes Cmdna, el cual se realizará anualmente, “garantizando que estos funcionarios del sistema que son expuestos en muchas de estas tareas difíciles y a situaciones bastante complejas incluso para su salud emocional puedan ser evaluados y así garantizar que los niños, niñas y adolescentes cuenten con el personal capacitado no solo desde el punto de vista intelectual sino también desde la parte emocional”, agregó Wladimir Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, el instrumento de Ley presenta una reforma que dinamiza el concurso para quienes aspiran  a ser consejeros, “de manera que vaya de la mano con el marco jurídico que regula dicho procedimiento y no se trate de caprichos personales o concursos que no permitan a los más idóneos estar allí; se permite entonces ajustar a través de este conjunto de normas, una institución donde la meritocracia, el compromiso y el profundo amor por los niños y niñas que los ha caracterizado, siga vigente”, puntualizó el edil de Un Nuevo Tiempo en su intervención.(am)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Ha sido Abelardo Díaz un digno representante a la Asamblea Nacional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ha-sido-abelardo-diaz-un-digno-representante-a-la-asamblea-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ha-sido-abelardo-diaz-un-digno-representante-a-la-asamblea-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Hugo Saavedra, dirigente socialcristiano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dirigente socialcristiano Hugo Saavedra, le salió al paso a las declaraciones efectuadas por el Consultor Jurídico de la Gobernación Franklin Jairran, quién aseveró que el diputado Abelardo Díaz habría tenido un desempeño “gris” en el parlamento nacional, además de récord de inasistencias, entre otros señalamientos en su contra, indicando “se equivoca una vez más el mandadero del gobernador, si algo ha sido positivamente valorado por la sociedad tachirense ha sido el efectivo y valiente desempeño parlamentario de nuestro diputado Abelardo Díaz, reconocido no sólo en el Táchira, sino en toda Venezuela”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Saavedra “la capacidad ética y compromiso inquebrantable del diputado Abelardo Díaz con el pueblo del Táchira, que le ha hecho merecedor del respeto, afecto y respaldo de la colectividad, jamás podrá ser manchado por un personajillo servil, entregado a los más bajos y oscuros intereses de quienes han destruido y saqueado las arcas de nuestro estado, a quién el gobernador Vielma Mora utiliza de mandadero cuando no tiene los pantalones en su puesto ni es capaz de dar la cara ante las denuncias del diputado Abelardo Díaz que ha desenmascarado pruebas en mano las corruptelas del gobierno regional, como lo hizo con la estafa de viviendas en Fundesta que hasta un contratista cercano al gobernador está preso, mientras este guarda silencio sobre tan grave hecho”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;__Lo que no le perdonan a Abelardo Díaz, ha sido su compromiso con la verdad, que se la ha jugado por el Táchira a pesar de las amenazas públicas que constantemente el propio gobernador efectúa en su contra –indicó el dirigente socialcristiano-. A Abelardo lo conozco desde hace muchos años, se de su condición humana, de su capacidad de trabajo, de su sólida formación y sobre todo de su honestidad a toda prueba, valores que hoy lo ubican en una posición preponderante en la opinión pública regional, lo que hace que Vielma Mora le tema y mande a sus secuaces a ofenderlo, a descalificarlo y emitir señalamientos totalmente alejados de la verdad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, indicó el dirigente copeyano, “desde la comisión de contraloría, lo hemos visto efectuando denuncias siempre soportada con sus pruebas y eso también es lo que inquieta al gobernador y por ende manda a alías “el chino” a ofenderlo y a descalificarlo, pero el pueblo del Táchira está claro y sabe quién es quién”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Funcionarios de Politáchira tienen  bajos sueldos y pocos uniformes”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/funcionarios-de-politachira-tienen-bajos-sueldos-y-pocos-uniformes/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/funcionarios-de-politachira-tienen-bajos-sueldos-y-pocos-uniformes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sergio Omar Calderón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito de la reciente celebración del aniversario 55° de la Policía del Táchira,  el dirigente político Sergio Omar Calderón afirmó que esta institución tiene la misma situación y crisis en que están inmersas todas las instituciones policiales del país, nacionales y municipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El policía de un país es el brazo derecho para garantizar la seguridad del Estado y de la ciudadanía. No es posible que no exista en Venezuela una política social y económica para estos servidores públicos. Lo social abarca un nivel de salud óptimo y la educación familiar; mientras en lo económico tiene que ver con la canasta familiar y que se cubran sus necesidades -afirmó Calderón-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exgobernador del Táchira considera que se hace imperioso que los agentes policiales reciban una excelente capacitación para que ofrezcan un trato humano al ciudadano. “Esto es fundamental, además de la capacidad académica y atlética que cada uno debe tener”. Lamentablemente, el funcionario policial es maltratado por todos los gobernantes, también por los parlamentarios regionales y municipales, que no tienen un proyecto ni visión para respaldar y proteger a los funcionarios policiales que cumplen una noble misión dentro de la sociedad -destacó-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ejemplo de la situación crítica que viven los agentes policiales de todo el país,  Calderón señaló el problema que viven los funcionarios de Politáchira, que tienen tres años sin recibir dotación de uniformes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Los policías tienen que estar remendando sus viejos pantalones y camisas, además de mandar a remontar sus botas de trabajo, porque aún el gobierno regional no les entrega su dotación respectiva. Ni hablar de los sueldos pírricos. ¿Cómo puede un funcionario público vivir con siete mil bolívares mensuales? -se preguntó-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exigió el dirigente social y político que los gobernantes de la entidad, y también el sector de oposición, dejen a un lado los polos de odio en los que se encuentran inmersos, para que se trabaje por el bienestar de los funcionarios policiales y no sigan siendo maltratados; además, porque es necesario que cuenten con un proyecto que garantice su bienestar social y de toda su familia. (am)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobernador de Bolívar asegura que saqueo en San Félix fue planificado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-bolivar-asegura-que-saqueo-en-san-felix-fue-planificado/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-bolivar-asegura-que-saqueo-en-san-felix-fue-planificado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Francisco Rangel Gómez, gobernador del estado Bolívar. (Captura de Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del estado Bolívar, Francisco Rangel Gómez, confirmó la muerte de una persona y la detención de otras 27 por el robo a cuatro comercios en San Félix.  Dijo que el ataque a un supermercado asiático y a otros tres locales pequeños fue “planificado e inducido” por un grupo de 40 motorizados que dispararon e instaron a las personas a robar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el programa Vladimir a la 1 de Globovisión, el mandatario regional indicó que actualmente la situación fue controlada por los funcionarios de seguridad y que se están haciendo las investigaciones por la muerte de la persona, quien al momento del suceso atendía un puesto de verduras, reseñó el portal del diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, argumentó que se trató de un hecho planificado: “Si el pueblo tiene alguna necesidad, no va a entrar disparando (…) estoy seguro que (fue) con fines políticos, planificado por una banda de al menos 40 motorizados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo entender que el país pasa por una situación económica difícil, pero destacó el esfuerzo de la empresa privada y pública para el abastecimiento de alimentos. “Aquí nadie está pasando hambre (…) no hay excusa para que esto se presente, esto no fue espontáneo”, dijo y agregó que los agitadores querían crear un estado de conmoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, afirmó que a veces las crisis es buena “porque nos enseña mucho”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>José Luis Guerrero: “Gobernador se niega a dar asfalto a la frontera por retaliación política”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jose-luis-guerrero-gobernador-se-niega-a-dar-asfalto-a-la-frontera-por-retaliacion-politica/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jose-luis-guerrero-gobernador-se-niega-a-dar-asfalto-a-la-frontera-por-retaliacion-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vialidad de San Antonio del Táchira espera por entrega de cemento de Caimta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La paralización desde hace ocho meses de la obra de asfaltado en la avenida Colectora 13 en el municipio Bolívar, por parte del gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, denunció este jueves el concejal José Luis Guerrero, quien precisó que desde el año 2013 el Consejo Federal de Gobierno aprobó la obra, para ser ejecutada en 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edil indicó que tal y como sucede en este sector, ocurre en el resto del municipio, porque el mandatario regional se dedicó solo a criticar a los alcaldes de la alternativa democrática, al tiempo que les niega el asfalto. Lo mismo ocurriría con los concejales oficialistas de San Antonio del Táchira quienes dicen que la alcaldía no realiza obras de asfaltado, cuando Caimta, que es del gobierno regional, no quiere despachar asfalto a quienes piensan distinto al Gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La pregunta es: ¿no despachan asfalto por retaliación política, porque pensamos distinto?, o ¿no despachan asfalto sencillamente porque quebraron Caimta desde que llegó Vielma Mora a la Gobernación?”, expresó el edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guerrero manifestó que la crisis de vialidad que hay en todo el país, que se ha agudizado con las lluvias, es por falta de un gobierno que se conduela de la situación y se haga responsable en el despacho del material necesario, reseña una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por ello nuestro llamado al señor Gobernador es que dedique a gobernar, que se dedique a producir asfalto y despacharle a las alcaldías. Ya basta de estar mal poniendo a cualquier alcalde porque piense distinto. Nosotros estamos en la disponibilidad, con las ganas de hacer el trabajo que nos corresponde, pero necesitamos asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó el concejal José Luis Guerrero que la alcaldía del municipio Bolívar está llevando a cabo un plan de asfaltado, el cual inició en la parroquia El Palotal, con la compra de asfalto en el municipio García de Hevia a una empresa privada, a pesar de que los costos son más altos, por cuanto tenían más de cuatro meses esperando el material de parte de Caimta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno mediará en conflicto por aumento del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobierno-mediara-en-conflicto-por-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobierno-mediara-en-conflicto-por-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La secretaria de Gobierno, Miriam Febres, atendió al gremio de transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En reunión de trabajo en la Secretaría de Gobierno, el Sindicato de Transporte solicitó la mediación del Gobierno regional, ante el conflicto por el aumento del pasaje urbano en San Cristóbal a  15 bolívares,  que debería comenzar este 1º de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La secretaria de Gobierno, Miriam Febres, informó que se desarrollará una reunión, donde el sector transporte debe conciliar con el grupo de bases del Poder Popular que interpuso la medida cautelar al Decreto 012 de la Alcaldía de San Cristóbal, para que pueda hacerse efectivo el incremento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Queremos dar el mayor apoyo y articulación al Sindicato, porque sabemos que el petitorio del aumento es justo, pero hay este recurso de nulidad  ante el incremento y se debe llegar a un acuerdo, incluso con la colectividad en general, donde se le expliquen las razones por las cuales debe haber un aumento-, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó Febres que este jueves se llevó a cabo una mesa de trabajo con los representantes de este sector; el director de Política, Luis Díaz, y el procurador del Estado, César Rodríguez, quienes serán los mediadores en este proceso de conciliación, e invitó a un representante de la Alcaldía de San Cristóbal a la participación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Desde la Secretaría de Gobierno seremos vigilantes de que este procedimiento se cumpla y debe estar también la Alcaldía, quien emitió el decreto, para que se coloquen de acuerdo las partes; nosotros seremos los mediadores-, repuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó  que de cumplirse todo el procedimiento en asambleas, podrá hacerse efectivo el incremento a partir del otro mes; “si ellos se colocan de acuerdo y se cumplen las instancias legales, será a partir del primero de agosto que exista la posibilidad de un ajuste del pasaje”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rechazó la funcionaria del Gobierno regional que algunos transportistas estén cobrando 15 bolívares, “si en estos momentos se está cumpliendo el incremento del pasaje es ilegal, porque hay una medida muy clara para que no se cumpla el incremento, y una gaceta que establece el cobro del pasaje en 9 bolívares”. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reubicar a familias de sitios de alto riesgo pide al gobierno el diputado Abelardo Díaz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/reubicar-a-familias-de-sitios-de-alto-riesgo-pide-al-gobierno-el-diputado-abelardo-diaz/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/reubicar-a-familias-de-sitios-de-alto-riesgo-pide-al-gobierno-el-diputado-abelardo-diaz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Abelardo Díaz, en inspección con las comunidades de Santa Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El peligro que corren varias familias con sus viviendas  a punto de colapsar, producto de las fuertes lluvias que en los últimos meses se han presentado en la entidad, encontrándose en alto riesgo y sin que hasta el momento hayan recibido atención alguna por parte del gobierno regional, advirtió al gobierno regional el diputado a la Asamblea Nacional por el estado Táchira Abelardo Díaz, sobre todo en el sector las veredas de la vía principal de Santa Teresa, en San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz constató el estado de peligrosidad en que viven las familias en este sector, “ya que sus viviendas están afectadas en un alto porcentaje, con grandes grietas y daños severos que dificultan su recuperación, pero que a su vez representan un peligro enorme para sus habitantes, ya que en cualquier momento las mismas pueden colapsar definitivamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario hizo un llamado al gobernador Vielma Mora, “gobernador, qué bueno sería que se acercara a esta comunidad, estamos aquí en las veredas de la vía principal de Santa Teresa, donde varias familias tachirenses están a punto de perder sus viviendas y donde podrían presentarse hechos qué lamentar, si su gobierno no actúa de manera inmediata; venga para acá, gobernador, ojalá sea sin tanto show, sin tanta parafernalia y sin disfraces, porque no es carnaval, y se aboque de manera inmediata a brindarle solución a estas familias tachirenses que hoy lo requieren”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Rivas, madre de familia cuya vivienda está severamente afectada, solicitó la presencia en el sector del gobernador Vielma Mora, “tenemos la problemática de las casas, queremos que el gobernador nos ayude, que busque la forma de reubicarnos, ya que nuestra situación es de alto riesgo, agradecemos la presencia del diputado Abelardo Díaz, que está viendo nuestra problemática y presenciando que las casas se nos están cayendo y no tenemos para dónde ir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teresa Ramírez, habitante de la vereda 5 de Santa Teresa, indicó que: “Tenemos una problemática desde hace un año, que se nos está cayendo la casa, pero nadie nos ha ayudado, hemos querido que el gobernador nos escuche, nos ayude, somos ya sólo tres familias las que quedamos, pero no tenemos para dónde mudarnos, no tenemos para dónde ir, no nos podemos ir a un refugio porque tenemos son puras niñas, le agradecemos al diputado que está escuchándonos, que es la primera vez que alguien baja a la vereda, que se está dando cuenta que ya no tenemos dónde vivir, miren estos pasos como están, se van a caer las casas; por favor, gobernador, ayúdenos, haga algo por nosotros”.
(AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Diputado copeyano debe responder al pueblo por su gris gestión en la AN”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-copeyano-debe-responder-al-pueblo-por-su-gris-gestion-en-la-an/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-copeyano-debe-responder-al-pueblo-por-su-gris-gestion-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Abogado Franklin Jairrán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el abogado Franklin Jairrán, consultor jurídico de la Gobernación del  Táchira, “ante las permanentes mentiras y pretendidas descalificaciones hacia el gobernador, por parte del irresponsable y caradura diputado champion inasistencia de la Asamblea Nacional Abelardo Díaz, este señor debe comenzar por responderle a las personas que lo eligieron sobre su gris gestión en este período”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;La Constitución de la República Bolivariana de Venezuela establece en su artículo  197 que: “Los diputados o diputadas a la Asamblea Nacional están obligados u obligadas a cumplir sus labores a dedicación exclusiva, en beneficio de los intereses del pueblo, y a mantener una vinculación permanente con sus electores y electoras, atendiendo sus opiniones y sugerencias, y manteniéndolos informados e informadas acerca de su gestión y la de la Asamblea. Deben dar cuenta anualmente de su gestión a los electores y electoras de la circunscripción por la cual fueron elegidos o elegidas, y estarán sometidos o sometidas al referendo revocatorio del mandato en los términos previstos en esta Constitución y en la ley sobre la materia”-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó Jairrán que: “es evidente que este irresponsable, que sólo se ha dedicado a buscar figuración mediática y mentir, no cumplió con ese deber constitucional y se dedicó a pasear por la ciudad capital, pero lo más grave es que ni siquiera asistía a las sesiones y a las pocas que lo hizo fue sólo a tratar de manipular, pero el pueblo sabio y en especial el del Táchira ya conoce las características de personajes como ese”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Ahora nos encontramos que el promotor de la ciudad invisible (Ciudad Polonia), quien tuvo una oscura gestión al frente de Fundatáchira, siendo a su vez cómplice de la peor gestión gubernamental de nuestro querido estado, está jugando posición adelantada con exorbitantes gastos en cuñas radiales, televisivas, impresas, entre otras, y vallas costosísimas, para lo cual tendrá que rendir las cuentas reales y demostrar de dónde provienen los recursos para esas cuantiosas inversiones, aun cuando no estamos en campaña electoral oficial-, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso el defensor jurídico de la Gobernación que: “este señor, al igual que su jefe político, sufre de megalomanía (delirio de grandeza) y es un mitómano consumado, ahora le dio por imitar al gobernador del Táchira, hasta copiándose sus lemas y queriendo hacerse ver como el salvador del Táchira en momento en que la situación climática ha afectado varios sectores, pero sólo con fotos y montajes con personas de su moribundo partido, llamado la montonera por su propio presidente a nivel nacional”. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigará el delito del “cambiazo”   el Consejo Legislativo del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/investigara-el-delito-del-cambiazo-el-consejo-legislativo-del-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/investigara-el-delito-del-cambiazo-el-consejo-legislativo-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputada Nellyver Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los delitos financieros que más daño le ha hecho a la economía venezolana, conocido como “el cambiazo”, será investigado por el Consejo Legislativo del Táchira a través de una comisión especial, que conocerá las deformaciones que se vienen dando, afectando al pueblo tachirense al momento de realizar transacciones en la banca  pública y privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comisión se nombra, según la presidenta del parlamento, Nellyver Lugo, por las múltiples denuncias de los usuarios de las entidades bancarias, “permanentemente vemos largas colas en los cajeros automáticos tanto de la banca pública y privada, igualmente hemos tenido denuncias de usuarios al momento de cobrar cheques, de cómo ven imposibilitada la cantidad requerida que sea superior a 10 mil y 15 mil bolívares, y en su defecto tienen que perder un día para que les sea entregado el monto del cheque”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;También observamos que los cajeros dispensan billetes de bs 100 y 50 evidentemente, esa situación nos hace entender el porqué del colapso de los cajeros automáticos de manera permanente-, explicó Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que a ello se suma el pago de cheques con billetes de baja denominación, generando problemas que pudiesen impactar en los índices de seguridad, debido al volumen del dinero retirado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se refirió a los establecimientos que no están aceptando puntos de ventas y, por el contrario, exigen la compra solo en efectivo, por la necesidad de tener el efectivo y luego realizar el “cambiazo”.
Recordó la legisladora que en los últimos años se ha proliferado el denominado “cambiazo”, actividad desarrollada en la frontera colombo-venezolana, en la cual cualquier persona que pasa a la ciudad de Cúcuta lleva determinado monto de dinero y recibe transferencias con un margen de ganancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó Lugo que en reuniones sostenidas con funcionarios de la Fanb encargados de la custodia de la frontera con Colombia, “se observó que dentro de las incautaciones, muchas de ellas tienen que ver con la moneda nacional. Significa que dentro de esos sitios que son tomados como custodio por parte de los organismos jurisdiccionales, tenemos también grandes sumas de dinero, producto del abordaje que se está dando a una deformación que se está llevando a cabo en  el último año”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No podemos seguir permitiendo que la persona que requiere de un cajero a retirar dinero porque necesita hacer un trámite sencillo, una compra en una farmacia, un supermercado, se vea sometida a una larga espera, por esas personas cuyo trabajo es contrabandear, bachaquear y  llevar moneda nacional al otro lado de la frontera-, señaló.
Destacó que el seno de la comisión especial convocará a la banca pública y privada y a algunos establecimientos, “de tal manera que pudiésemos normar algunas propuestas recibidas y atacar  ese enemigo común de los delitos financieros que ha distorsionando el quehacer del tachirense”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que para evitar la salida de bolívares por esta práctica ilegal, evaluarán exigir a todo venezolano que va a hacer cualquier compra en Colombia realizar el cambio en Venezuela, y fuese a Colombia con pesos. “Cuando un ciudadano lleva bolívares, pudiéramos presumir que está incurriendo en la comisión de delito financiero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palencia: “También se unieron diputados del Psuv a la persecución de Vielma en mi contra”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/palencia-tambien-se-unieron-diputados-del-psuv-a-la-persecucion-de-vielma-en-mi-contra/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/palencia-tambien-se-unieron-diputados-del-psuv-a-la-persecucion-de-vielma-en-mi-contra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El diputado adeco del Consejo Legislativo estadal, Juan Carlos Palencia, denunció que sus homólogos del partido pro gobierno reciben órdenes del gobernador José Vielma Mora para actuar en su contra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo referencia Palencia al derecho de palabra que tuvo Zoraida Parra, en sesión ordinaria del jueves, para solicitar una investigación ante la Fiscalía del Ministerio Público en su contra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Los diputados oficialistas se prestan al juego sin pruebas para callar mi voz contralora. Parece una oficina de mandados para complacer los caprichos del gobernador-, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el legislador, es absurdo que este haya sido el único punto de discusión, “mientras el estado Táchira se encuentra sumergido en múltiples problemas que afectan a toda la población”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;En lugar de solucionar los graves problemas que tiene el Táchira de inseguridad, desabastecimiento, inflación, salud, educación, entre otros, tanto el gobernador como algunos directores regionales se dedican a elaborar agendas de gobierno para atacarme-, señaló. Según Palencia, los diputados oficialistas sólo se encuentran interesados en “quitar del camino a todos los adversarios políticos  de Vielma Mora”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exhortó al mandatario regional y a los legisladores a investigar temas preocupantes como el supuesto resurgimiento del sicariato, los secuestros exprés, los robos de vehículos y hasta la conformación de bandas dedicadas al hurto de bombillos ahorradores de energía en los barrios de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;El tiempo que le están dedicando a mi caso que se lo dediquen a las comunidades, y no hacer denuncias con documentos montados en una página web, con mala fe, mientras yo sí presenté los originales. Los invito a resolver las diferencias políticas en las urnas electorales-, apuntó Palencia. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
