<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 15:54:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobernador de Lara asegura no tener complejos políticos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-lara-asegura-no-tener-complejos-politicos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-lara-asegura-no-tener-complejos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador del estado Lara, Henri Falcón, aseguró ser un hombre sin “complejos políticos” durante el acto de reinauguración del estadio La Piedad, en el municipio Palavecino, de la entidad que preside.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo no tengo complejos políticos, por eso me dicen que soy chavista, que soy traidor”, comentó en su discurso según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador respondió a los sectores de la oposición que lo critican por su postura política: “Pareciera que muchos en Venezuela se acostumbraron a que tenemos que asumir una posición extrema, a que tenemos que estar de este lado con su pensamiento extremista de algunos o estar del otro lado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón hizo un llamado a la unidad de los venezolanos. “Nuestra palabra y discurso siempre están dirigidas al encuentro, a la necesidad de respetarnos, a la reconciliación, a la unidad”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante político también aseguró que su mensaje siempre será incluyente. “Nosotros estamos en la Venezuela de la mayoría donde nos defendemos como hermanos, no la de odio ni los radicalismos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón se puso como ejemplo de la tolerancia que promueve: “Digo esto porque el año pasado hicimos una feria en Tintorero hermosa, donde nos reconocimos como hermanos en las diferencias. Incluso pueden buscar en las redes donde aparezco bailando con una concejala del PSUV. Podemos tener diferencias, pero podemos respetarnos. Eso fue el año pasado”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Esa no es la forma de estar al lado del pueblo, trabajen que nosotros garantizamos los insumos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esa no es la forma de estar al lado del pueblo. A mí me pueden echar cualquier cuento, pero que ustedes van a hacer una huelga para que vengan insumos médicos, no. Esa no es la solución. Ustedes, señores médicos, atiendan a los pacientes, háganles sus tratamientos, que nosotros nos encargamos -como lo hemos hecho siempre- de llevar los insumos”, expresó el gobernador José Vielma Mora, respecto a la marcha convocada por el gremio médico que labora en el Hospital Central, este jueves, que llegó hasta la Gobernación y  el Consejo Legislativo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si una huelga, un plan de brazos caídos, trae los insumos, no sé en qué país pasa; pero nosotros aquí no actuamos bajo presión; todos los santos días le agradecemos a Dios que viene gente a nuestros hospitales porque sabe que la salud en Venezuela es gratuita; vaya a Colombia, a Brasil o Estados Unidos de Norteamérica, a ver si lo es”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó el jefe del estado que: “El problema  de los insumos médicos, ustedes saben que lo estamos abordando, lo que pasa es que lo que en otro hospital duraría un mes, en el Central dura siete días”. Sin embargo, ratificó que  “los insumos están garantizados, tenemos bastantes recursos, hay bastante dinero, el Ministerio de Salud nos manda bastantes contenedores con medicinas para atender al pueblo del Táchira, al cual nos debemos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo quiero que ustedes, señores médicos, también se deban al Táchira, ya que son educados en nuestras universidades de forma gratuita, les pagamos un dineral mensual para que estudien una especialización, les damos los insumos, los equipos, y están los pacientes. ¡Esto es una ganga!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denunció también que: “Hay nueve médicos colombianos que hacen especializaciones en nuestro hospital, se ponen una bata y salen con pancartas a protestar en contra del gobierno bolivariano y, encima de eso, les pagamos, los becamos, les damos domicilio, por un convenio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¡¿Qué maravilla no?! Esto forma parte de la operación ‘tenaza’ que nos quieren aplicar… bueno, vayan y háganle una huelga a mi amigo, el presidente Juan Manuel Santos Calderón, a ver si los va a atender. Si somos tan malos, ¿por qué ustedes vienen a hacer un postgrado en nuestros hospitales? Ah, porque en su país tienen que pagar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional significó que: “Sin duda alguna, hay una violación ética y profesional de estos galenos contra el estado Táchira, porque yo también podría hacer una huelga cuando los médicos no trabajan, contra varios de los que están marchando, y los tenemos ya evaluados y revisados, muchos de ellos buscan a sus clientes en el HC y los mandan para sus consultas privadas, les dicen que los operan en sus clínicas. con insumos del primer centro asistencial. Es la verdad, les puedo dar hasta nombre y apellido”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—¿Podré ir con el pueblo -al cual me debo- a hacer un reclamo cuando ustedes, los médicos, no atienden a la gente y exigirles que me expliquen por qué se pierde tanto material médico-quirúrgico e insumos en nuestros hospitales?....No puede ser que tengamos todas las semanas contenedores y contenedores de medicamentos gratuitos en los hospitales del estado Táchira y tengamos que luchar con todo el material; eso está medio sospechoso -cuestionó el gobernador Vielma Mora-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, refirió que: “Ustedes son testigos del número de pacientes que llegan al Hospital Centra de San Cristóbal. Entiendo que ustedes están en una polvareda política, que nunca agradecen al Gobierno por estudiar en universidades gratuitas, y sé que nunca le dicen al país que les tenemos que pagar para que hagan un postgrado en nuestras universidades y centros de atención”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Tanta lavativa que ustedes le echan al HC y es la cuna y escuela, para luego ustedes irse a trabajar en clínicas privadas; bueno, así son las cosas. Atendemos a la población de Apure, Barinas, Zulia, Mérida y norte de Santander, y agradecemos eso, pero no agradecemos que ustedes tengan una permanente queja, me han informado que muchos de ustedes han abandonado a sus pacientes -refutó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca dicen, por ejemplo, que ingresamos a más de 2 mil médicos, enfermeras, paramédicos, personal administrativo que tenía hasta treinta años contratado. De todas maneras, sigan así, nosotros seguimos trabajando, impulsando y desarrollando políticas coherentes en el tema de las medicinas”, recalcó Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;No descartan allanamientos para buscar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;a involucrados en el delito de contrabando&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las próximas horas, el Ministerio Público, junto con las autoridades militares y policiales del estado, podría iniciar una serie de allanamientos a residencias del Táchira, en busca de productos acaparados, anunció este jueves el gobernador José  Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la primera autoridad del estado Táchira, “ya tenemos plenamente identificados a terroristas, paramilitares, que vienen haciéndole daño al pueblo tachirense, a la región de los Andes y a Venezuela”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—No les extrañe -dijo el gobernador- que en los días venideros se estén efectuando algunos allanamientos a casas de personas conocidas en la región, quienes pueden estar detrás del acaparamiento, la reventa, el “bachaqueo” y el contrabando de extracción de alimentos y otros productos a Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que ni la presencia de paramilitares, terroristas y mafias del contrabando que se han afincado en el Táchira para cometer sus fechorías, “va a detenernos en la lucha que estamos librando con las operaciones de choque frente al contrabando, en defensa de los tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los medios de comunicación, en opinión del gobernador Vielma Mora, “no le hacen un favor a la sociedad tachirense si no denuncian ni informan oportunamente, y con la verdad, sobre los delitos de esas mafias que tanto mal le están causando a la región”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos que es una actividad difícil, pero estamos preparados para ello. Lo informamos para que nadie se sorprenda cuando llegue el momento de iniciar las actuaciones de las autoridades en ese sentido”, manifestó el mandatario. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el Gobernador 35 millones de Bs&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;en donativos médicos a través de la Lotería&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;165  personas del Táchira y otras regiones fueron beneficiadas con los aportes médicos, que superan los 35 millones de bolívares, destinados a intervenciones quirúrgicas, prótesis e implantes, exámenes especializados, tratamientos médicos, entre otros, donaciones que fueron entregadas este jueves por parte del gobernador, a través de la Lotería del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tuvo lugar en la cancha de usos múltiples del barrio Lourdes de San Cristóbal, la cual fue reinaugurada por el primer mandatario regional en compañía de la primera dama del Estado, Karla Jiménez, y el presidente de la Lotería del Táchira, Luis Aníbal Velásquez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador destacó la importancia de instituciones, como la Lotería del Táchira, en la vida de los tachirenses y el pueblo venezolano, ya que “siempre está dispuesta a ayudar a quien lo necesite. Estamos demostrando con estas entregas que estamos comprometidos y que seguimos trabajando sin descanso por solucionarle las necesidades a nuestro pueblo”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Lotería del Táchira, por su parte, se mostró satisfecho por la restauración de esta cancha de usos múltiples, que diariamente es visitada por cientos de jóvenes y adultos que hoy cuentan con un espacio óptimo para el deporte y la recreación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos sentimos sumamente complacidos por el trabajo ejecutado, pues invertimos más de 2 millones 300 mil bolívares en la recuperación de esta cancha, entregándole espacios deportivos de calidad a nuestra gente. Seguimos trabajando sin descanso desde la fuerte, firme e indetenible Lotería del Táchira, que en 31 meses de gestión bolivariana ha invertido 232.695.396,04 bolívares en salud y bienestar para el pueblo venezolano”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Porras Pabón recibió el cheque de manos del gobernador para la compra de una prótesis auditiva de su hijo menor. “Muy agradecida por esta ayuda, porque de verdad no tengo el dinero para comprar esta aparato y hoy estoy recibiendo la ayuda del gobernador Vielma Mora, quien escuchó mi solicitud y me está dando respuesta para que mi hijo pueda escuchar bien”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wendy Cantor también se mostró complacida por la ayuda entregada para mejorar su salud bucal: “Gracias a la Lotería del Táchira y al gobernador voy a operarme de un problema en la mandíbula para poder masticar bien. Había acudido a otras instituciones y no me daban los recursos, y aquí sí los logré”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miriam Loaiza, de Catatumbo, estado Zulia, fue beneficiaria de un aporte económico por 525 mil bolívares para la compra de una válvula programable que requiere con urgencia su nieta, que sufre de hidrocefalia, manifestó que: “Esto es un sueño que va a salvar la vida de mi nieta, pues era imposible para nosotros poder reunir tanto dinero. Dios bendiga a la Lotería del Táchira y le permita seguir salvando la vida de miles de venezolanos, que logramos soluciones gracias a su buen corazón”, dijo. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello anuncia admisión de demanda civil contra varios medios venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/cabello-anuncia-admision-de-demanda-civil-contra-varios-medios-venezolanos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/cabello-anuncia-admision-de-demanda-civil-contra-varios-medios-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana, Diosdado Cabello, informó este jueves que la demanda civil por difamación que presentó contra los medios locales La Patilla, El Nacional y Tal Cual por hacerse eco de unas acusaciones de narcotráfico contra él fue admitida por un tribunal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue admitida la demanda civil (...) contra los dueños de Tal Cual, contra los dueños de inversiones Watermelon C.A. (La Patilla), contra los dueños de la compañía editora El Nacional”, informó Cabello en su programa televisivo semanal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabello recordó que también presentó una demanda por la vía penal, información que es reproducida tanto en El Nacional como en La Patilla en sus portales web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado abril, el también vicepresidente del gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) anunció la presentación de esta demanda contra accionistas, directores, Consejo Editorial y dueños de estos tres medios de comunicación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos medios reprodujeron un texto de enero del diario español ABC en el que se informaba que Cabello estaría siendo investigado por la justicia estadounidense por supuestos lazos con el Cártel de los Soles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El oficialista también anunció que iba a demandar al mismo ABC y al estadounidense The Wall Street Journal por difundir informaciones “sin presentar pruebas” sobre estos presuntos vínculos y de las que se desconoce su actual situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta acusación se sostendría en declaraciones del militar venezolano Leamsy Salazar, quien según el diario español había colaborado con las autoridades estadounidenses y a quien se
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;identifica como antiguo jefe de seguridad del presidente del parlamento, posición que Cabello rebajó a “miembro” del equipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres semanas después una juez de Caracas impuso la prohibición de salir del país a los directores de estos medios, junto con otros 19 directivos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabello aseguró ayer que el presidente-editor de El Nacional, Miguel Henrique Otero, quien se encuentra hoy en Bogotá, continúa utilizando el periódico para acusarle y decir que tiene “un juicio abierto en Estados Unidos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta hoy (...) revisado por todos lados, usted sigue mintiendo señor Miguel Henrique y sigue mintiendo y no lo perjudica a usted porque usted está de viaje, pero sus amigos están aquí guardados (...) y no pueden salir de Venezuela por culpa suya”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teodoro Petkoff, director de Tal Cual y premiado este año con el premio de periodismo Ortega y Gasset por parte del diario español El País, tenía ya prohibido salir de Venezuela a causa de una anterior demanda presentada contra él por Cabello. EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prato: “Más de un millón de atenciones a pacientes y 8 mil intervenciones ha efectuado el HC”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mas-de-un-millon-de-atenciones-a-pacientes-y-8-mil-intervenciones-ha-efectuado-el-hc/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mas-de-un-millon-de-atenciones-a-pacientes-y-8-mil-intervenciones-ha-efectuado-el-hc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En sesión extraordinaria del Consejo Legislativo, la tarde de este jueves, con las autoridades del sector salud en el estado Táchira, por invitación de la plenaria, se debatió la situación de operatividad de los hospitales y ambulatorios de esta entidad, previa presentación de un derecho de palabra de la diputada Zoraida Parra, presidenta de la  comisión de Servicios Públicos, con la presencia de la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres; el director de Corposalud, Freddy Prato; Lucila Aguilar, directora general del HC, y el defensor del Pueblo, Hugo Caro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su intervención, Freddy Prato informó que: “Independientemente de la situación que se está presentando, se hacen todos los esfuerzos por brindar asistencia al pueblo. En el primer semestre de este año “se han evaluado 762 mil 269 pacientes, en todos los ámbitos, con asistencia de calidad y atención de primera. A pesar de déficit de ciertos insumos, en el Hospital Central de San Cristóbal se operaron 8.366 pacientes; han sido atendidos 3 mil 915 partos naturales; 1.697 cesáreas, 29. 631 por medicina interna, otras consultas 23.252 y emergencias 2.019.120. Además se han practicado 453 mil 646 exámenes de laboratorio, 2.518 consultas de pediatría, 19.867 de gineco-obstetricia y 25.234 cirugías”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, Prato refirió que en el primer semestre de 2015 se ha brindado atención integral a la población de la red asistencial para Salud I, a 330.612 personas; en el nivel II, a 112. 025, y el nivel III a 319.632, para un total de 762.269 pacientes atendidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos reconocido, y lo estamos asumiendo, que hay algunas deficiencias, pero estamos haciendo todos los esfuerzos  para no  dejar de prestar la atención debida en los diferentes centros hospitalarios, ambulatorios  y en el Hospital Central de San Cristóbal”, resaltó Prato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Hay que empezar a descentralizar al primer  centro asistencial y trabajar con los CDI”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la diputada Zoraida Parra, presidenta de la comisión de Servicios Públicos del Parlamento, señaló que: “Queremos que el tema sea tratado de manera objetiva, con las connotaciones necesarias, reiterando que no existe abandono del Gobierno nacional ni regional; en segundo lugar, no hay muertes por la llamada crisis hospitalaria, y si hubo alguna crisis, se pudo evidenciar precisamente en 2012 con la muerte de los neonatos, que desde del Consejo Legislativo se denunció”, explicó Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El tema de la salud comporta muchas aristas que deben evaluarse y considerar para enmarcar el problema dentro del contexto social, y conscientes de que desde el año 2013 el gobernador José Gregorio Vielma Mora, si a algo le ha metido la lupa es a la salud, batallando en el vértice de equipos, insumos y medicinas, así como reivindicaciones laborales”, resaltó
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, sostuvo que: “Estamos en este escenario para enfrentar una crisis más, que no es la única, pero sí tenemos que dejar claro que se trata del primer centro asistencial del estado y, de ser necesario, habrá que crear un cerco epidemiológico, para ver en qué condiciones están llegando pacientes de afuera,  porque nos están llegando de otros estados”, recalcó Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y advirtió: “Otro concepto a tratar será el de las alcabalas de salud, porque tenemos una red ambulatoria, hospitalaria, red de CDI, y debemos trabajar de la mano con el Seguro Social; es decir, el estado Táchira tiene cómo responder en materia de salud y si tenemos que hermanarnos con otros centros y empezar a descentralizar y buscar solidaridad, de aquí saldrán propuestas de solución para que tengamos una alternativa para la región”, expuso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que: “Como lo hicimos con la escasez de las fórmulas lácteas y los fármacos, que hemos hecho seguimiento y ha sido verdaderamente un trabajo articulado con Corposalud, Dirección del Hospital, Defensoría del Pueblo,  lo importante es que hay voluntad política y moral para enfrentar el tema que sea necesario, no solamente en materia de salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, expresó  que: “El poder Legislativo ha estado enganchado con la salud, porque crédito adicional que llega, religiosamente se aprueba;  estamos conscientes de que los trabajadores necesitan condiciones laborales óptimas para su rendimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, destacó que: “En temporadas altas el primer centro asistencial, como lo es nuestro hospital, hace todos los esfuerzos por servir al pueblo; mientras médicos y diputados denuncian al hospital, las poblaciones del centro-occidente del país ven en este centro la esperanza de vida para subsistir, y cuando se refieren a otros hospitales, no tienen la garantía de salubridad, asepsia en los quirófanos, ni integralmente lo que nosotros tenemos en el Hospital Central”, apuntó. &lt;b&gt;(lz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD considera que medidas judiciales de Ceballos y Baduel son &#34;insuficientes&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-considera-que-medidas-judiciales-de-ceballos-y-baduel-son-insuficientes/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:25:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-considera-que-medidas-judiciales-de-ceballos-y-baduel-son-insuficientes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario de la Mesa de la Unidad Democratica, aseguró que seguirán trabajando por la libertad plena de los dirigentes y jóvenes detenidos por las protestas de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba en una rueda de prensa dijo que: &#34;Nos alegramos que Daniel Ceballos y el general Baduel estén en una situación menos agresiva, pero son gestos insuficientes, seguimos reclamando la libertad plena de esas personas porque casa por cárcel, sigue siendo cárcel”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante de la MUD también recordó la situación de reclusión de jóvenes estudiantes. &#34;Tenemos que recordar que tenemos más de 80 venezolanos presos por motivos políticos, Leopoldo López sigue preso y ha pasado más de la mitad del tiempo de reclusión y en situación de castigo”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba también informó que culminó con éxito el proceso de postulaciones para el 6 de diciembre y que lograron superar la cifra de paridad de género exigida por el CNE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tania Díaz exige a la oposición &#34;dar la cara&#34; por caso de la mujer descuartizada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tania-diaz-exige-a-la-oposicion-dar-la-cara-por-caso-de-la-mujer-descuartizada/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tania-diaz-exige-a-la-oposicion-dar-la-cara-por-caso-de-la-mujer-descuartizada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La segunda vicepresidenta de la Asamblea Nacional, Tania Díaz, instó a la oposición venezolana “dar la cara” ante el crimen registrado el pasado jueves en Caracas en el que fue desmembrada la ciudadana Liana Aixa Hergueta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante una entrevista en el programa Vladimir a la 1, Díaz dijo que detrás del vínculo de este sector político presentado por el presidente del parlamento Diosdado Cabello y el Ministerio para las Relaciones de Interior, Justicia y Paz, “la oposición debe decirle al electorado qué hacía el autor intelectual (Carlos Eduardo Trejo) junto a esos dirigentes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el Gobierno no culpa a la oposición sobre el caso “sino que a lado de los representantes opositores como Leopoldo López, Henrique Capriles Radonski, en las marchas, se encuentra una persona de cometer estos crímenes”. En este sentido, pidió a las autoridades de seguridad a “prender las alarmas” ante esta crítica situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, Díaz criticó que los medios de comunicación privados asociaran al autor intelectual como un “patriota cooperante”. Sostuvo que dentro de las investigaciones “está como el primer anillo de Leopoldo López”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro punto, la segunda vicepresidenta del parlamento manifestó estar de acuerdo con la aplicación del operativo “Operación para la Liberación y Protección del Pueblo (OLP)” impulsado por el presidente de la República Nicolás Maduro. Subrayó que los sectores adversos a las políticas del Gobierno “quieren desmoronar” este mecanismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La candidata a la reelección a la AN, por el Distrito Capital, agregó que busca mantener su posición “chavista” en el parlamento para continuar con las políticas que dejó el presidente fallecido Hugo Chávez. Asimismo dijo: “Yo soy chavista con mucho orgullo y llevo a (Hugo) Chávez en el corazón”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente recalcó que trabajará nuevamente a favor de todos los venezolanos a través del Partido Socialista Unido de Venezuela (Pusv). “Aunque vayamos con la bandera del Psuv trabajaremos para los venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, aseguró que “viene pronto” un plan para acabar con el bachaqueo. “Viene una acción contundente de la Fanb, pueblo organizado y nosotros como partido para acabar con el bachaqueo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pidió Hafid Colmenares la impugnación de las candidaturas de Vergara y Medina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que sea impugnada la candidatura de Sergio Vergara, postulado por la MUD como candidato principal por el circuito San Cristóbal a la Asamblea Nacional, solicitó ante el CNE,  de manera personal, el dirigente opositor Hafid Colmenares, quien argumentó que “basado en el artículo 67° de la Constitución Nacional, donde se expresa que todos los candidatos deben ser electos por las bases de sus partidos y aquí, dentro de la unidad, concurrimos a unas primarias y el factor al cual estamos impugnando no cumplía con los requisitos de elegibilidad planteados en el reglamento de la MUD”.
Colmenares, quien se inscribió el pasado viernes como candidato suplente por el circuito 5, en la fórmula de Carlos Casanova, con la tarjeta de Solidaridad Independiente (SI), explicó: “Cumpliendo mi derecho como candidato y ciudadano, apelo a la normativa dentro de la Mesa de la Unidad para hacer que se cumpla la expresión popular de todos los sancristobalenses. Por eso introduje un recurso de nulidad respecto a las candidaturas de Sergio Vergara y Sonia Medina, en San Cristóbal, porque no pueden imponer un consenso por encima de unas elecciones primarias”.
—Nos basamos en la expresión de todos los sancristobalenses que fueron convocados a votar el día de las primarias de la MUD, el 17 de mayo. No se cumplieron los requisitos y se apegaron a un segundo reglamento, publicado después de que fueron notificados por escrito de la inhabilitación del exburgomaestre, por lo tanto, también le mintieron y engañaron al electorado -destacó-.
Pero, además, dijo, “la Mesa de la Unidad fue vilmente engañada con esa candidatura, se mintió e incluso se presentó documentación que no se correspondía en su momento, para decir que Daniel Ceballos sí era candidato”, expuso.
“Lamentamos mucho que esta situación se haya tenido que tornar así, pero estoy actuando dentro de la Mesa y de modo personal, luego de que acompañé a Carlos Casanova en su fórmula por San Cristóbal y no se nos respetó nuestro derecho a tener unas elecciones limpias; y los sancristobalenses merecen tener a los candidatos por los cuales votaron”, enfatizó
Recalcó Hafid Colmenares que: “No podemos seguir utilizando argucias, ni salir de este gobierno empleando sus mismas técnicas. No podemos inhabilitar a unos candidatos dentro de la misma MUD, procediendo como lo ha hecho el régimen, peor que lo haga el partido que gobierna a los sancristobalenses”, dijo.
“Muchos factores  de la unidad nos han llamado para expresar su acompañamiento en este proceso y estoy seguro de que en los próximos días, tanto la MUD como el CNE, se pronunciarán a favor de nuestras candidaturas por San Cristóbal”, ratificó.
En todo caso, recordó que: “Nos mantenemos en la unidad, por encima de todas las cosas, para el 6-D.  Hay varios lapsos que debe cumplir el CNE y, para que la gente no se alarme, les digo que hay oportunidad de enmendar candidaturas hasta la tercera semana de noviembre; entonces, no hay que inquietarse por las posibles modificaciones en el tarjetón”.
Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jairrán: “Otorgaron una medida temporal al exalcalde y deberá asistir a las audiencias respectivas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/otorgaron-una-medida-temporal-al-exalcalde-y-debera-asistir-a-las-audiencias-respectivas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/otorgaron-una-medida-temporal-al-exalcalde-y-debera-asistir-a-las-audiencias-respectivas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante una petición del Ministerio Público (MP), producto de una serie de exámenes que le han practicado los médicos forenses al señor Daniel Ceballos, el tribunal de juicio acordó esta medida sustitutiva de arresto o detención domiciliaria. Sin embargo, el exalcalde enfrenta  un proceso judicial que se encuentra en fase de juicio, acusado por delitos comunes de rebelión civil y agavillamiento”, declaró el abogado del Psuv, Franklyn Jairrán.
Destacó que: “El exburgomaestre deberá asistir a las audiencias respectivas que, según la información que se maneja, están en la fase de declaración de los testigos promovidos por parte de la defensa, entre ellos, actores políticos del Táchira, como la alcaldesa del municipio Córdoba, el diputado inhabilitado Abelardo Díaz, entre otros; y será el tribunal de juicio el que determinará la responsabilidad o no del ciudadano Ceballos, bien sea como autor intelectual, material, cooperador, cómplice, u otras” .
—No tenemos ningún tipo de objeción, porque esto forma parte del Estado democrático, social, de derecho y de justicia, y de esta forma desvirtuamos esa serie de comentarios de personas que siempre pretenden hacer ver que en el país hay violación de los derechos constitucionales, de las garantías procesales, y será el tribunal el que dispondrá las condiciones respectivas de la medida, bien sea a través de un apostamiento policial, videovigilancia supervisada -recalcó el jurista-.
Resaltó que: “En Venezuela no existen presos comunes, como tales, este es un proceso judicial y fue el MP el que solicitó la medida y el tribunal estaba en el deber de acordarla. Se trata de una medida temporal y que, en todo caso, de conformidad con los informes que presenten los médicos forenses, como órganos auxiliares de la justicia, determinarán el tiempo de extensión”, precisó el abogado socialista. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Casa por cárcel para Ceballos es una justicia chucuta”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/casa-por-carcel-para-ceballos-es-una-justicia-chucuta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/casa-por-carcel-para-ceballos-es-una-justicia-chucuta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Familiares, amigos, dirigentes políticos y personal de la alcaldía de San Cristóbal expresaron su satisfacción por la medida de arresto domiciliario para Daniel Ceballos, aunque consideraron que se trata de una “justicia chucuta, y que puede constituirse como una nueva jugada política del Gobierno, que busca bajar el descontento de la población”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la celebración de una eucaristía en la sede de la alcaldía, se ofreció una rueda de prensa por parte del padre de Daniel Ceballos, don Omar Ceballos, acompañado por Sergio Vergara, coordinador de Voluntad Popular; Sonia Medina, candidata a la Asamblea Nacional por San Cristóbal, y Santiago Contreras, coordinador de la Mesa de la Unidad Democrática, entre otros tantos dirigentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sergio Vergara, coordinador regional de Voluntad Popular y candidato a la Asamblea Nacional por San Cristóbal, indicó que a pesar de que el arresto domiciliario constituye una medida insuficiente, este beneficio que se le da a Daniel Ceballos generó una gran alegría entre sus compañeros y la sociedad en general.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La alegría es inmensa para Daniel, de poder abrazar a sus hijos y la mañana del miércoles despertar al lado de su familia, después de tanto tiempo. La noche del martes, que tuve la oportunidad de hablar con Daniel, me decía que esta no es la lucha por la libertad de un hombre, sino la lucha por Venezuela, que hay que seguir trabajando hasta que exista justicia plena y total”, dijo Vergara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó el candidato que es el inicio de un cambio, que se concretará este 06 de diciembre, cuando masivamente el pueblo salga a votar respaldado con esa fuerza que le imprime Daniel al Táchira y a toda Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ratificamos nuestro compromiso con Daniel, con el Táchira y con Venezuela, seguiremos luchando por la libertad de todos los presos políticos, hasta que este país sea libre”. Además aseguró que este pronunciamiento del Gobierno, con la decisión de casa por cárcel, como lo manifestó la alcaldesa Patricia de Ceballos, es una jugada política que lo que busca es bajar un poco el termómetro de la calle y el descontento de la población; sin embargo, se recibe con la mayor emoción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al estado físico de Daniel Ceballos, que aparentemente es el motivo de la medida de casa por cárcel, dijo Vergara que desde que el exalcalde salió de la huelga de hambre, los abogados de la defensa solicitaron que fuese chequeado por médicos de su confianza; sin embargo, aún no se sabe cuál será el mecanismo a través del cual se le va a permitir recibir atención médica adecuada para determinar su estado de salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, don Omar Ceballos expresó: “hoy me siento más contento, llegó la alegría, porque en 18 meses que estuvo preso Daniel no había tenido una alegría tan grande como la del martes, cuando le dieron casa por cárcel a mi hijo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contó a los presentes el padre de Ceballos que a altas horas de la noche pudo hablar por teléfono con Daniel, quien le manifestó la emoción de haberse encontrado con sus hijos, con su madre y su esposa Patricia de Ceballos, y que esto le fortalece aún más, porque después de 18 meses pudo dormir al lado de su familia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agradeció en nombre de su familia el apoyo de la comunidad europea, a la Iglesia católica, a la OEA y a todos quienes aportaron su granito de arena para que se diera el arresto domiciliario, por lo que pidió que además se tomaran en cuenta sus derechos políticos: “Es una libertad chucuta, pero lucharemos por su libertad plena y por el restablecimiento de sus derechos políticos”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parra: “Esperamos legalización de 40 mil medicamentos  que entregará el Gobierno al Hospital Central”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esperamos-legalizacion-de-40-mil-medicamentos-que-entregara-el-gobierno-al-hospital-central/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esperamos-legalizacion-de-40-mil-medicamentos-que-entregara-el-gobierno-al-hospital-central/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante la elevada solicitud de fármacos en el  Hospital Central, que por esta época genera desabastecimiento”, la diputada Zoraida Parra, presidenta de la comisión de Servicios Públicos del Consejo Legislativo, informó que “estamos a la espera de la legalización de medicinas en el puerto de La Guaira para abastecer la  demanda de los pacientes de Apure, Barinas, Mérida y Norte de Santander, que a diario atiende el Hospital Central, y que equivale a unas 40 mil unidades al mes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades buscan reducir los trámites burocráticos para que los medicamentos sean sacados del puerto, no en noventa sino en 45 días; en función de eso se trabaja desde hace varios días, dado que se han venido despachando 5 mil unidades semanales, es decir, 20 mil al mes, y sabemos que es insuficiente para tanta demanda de gente, que viene incluso por enfermedades menores y de otros estados”, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calificó como “politización” de sectores de la oposición la protesta y marcha “pacífica e institucional” anunciadas por los médicos para este jueves, desde el Hospital hasta la Gobernación, y señaló que: “Precisamente, este problema del sector salud es uno de los doce casos emblemáticos que serán materia de estudio y declarados en emergencia a partir de hoy por el Consejo Legislativo, conjuntamente con la Defensoría del Pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó la parlamentaria que: “Sectores de la oposición, sin conocimiento de la realidad que enfrenta el sector salud, hacen señalamientos irresponsables, porque esta no es la primera vez que tratan de desviar la esencia del problema que año tras año se presenta en esta época, cuando se agotan el presupuesto y los medicamentos, por lo cual el Presidente, el ministro de Salud  y el gobernador están haciendo un trabajo encomiable para que las medicinas sean distribuidas en todo el país, especialmente en el Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No pueden generar el caos cuando el Gobierno está adelantando soluciones, que implican la ejecución de acciones especiales mientras llegan estos  fármacos; por ejemplo, declarar una huelga para agudizar el servicio de salud en el Estado  y cerrar el Hospital, cuando lo que espera el pueblo es la unidad y acción para  atender esta emergencia, que no es nueva, porque es de todos los años”, recalcó Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comentó Parra que, además de abordar el tema de la salud, se reunió con la Defensoría del Pueblo para tratar otros casos, como la distribución de gas en el Táchira, especialmente en San Cristóbal; la situación del hospital de Peribeca, el incremento del pasaje urbano y extraurbano;  las carencias de autopartes, cauchos, baterías  y otros insumos, así como el funcionamiento de los cuadrantes, el “irregular” servicio de aseo urbano en San Cristóbal  y Cárdenas, y el problema económico generado por “Dólar Today”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que la agenda de trabajo se desarrollará desde el 15 de agosto al 15 de septiembre, con gabinetes móviles por parroquias, para “dar respuesta oportuna y eficiente” a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Leidy Zafra)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma: “Estimula la inversión interna del país Ciudadela Comercial en Zona Económica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estimula-la-inversion-interna-del-pais-ciudadela-comercial-en-zona-economica/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estimula-la-inversion-interna-del-pais-ciudadela-comercial-en-zona-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los aportes de la Ciudadela Comercial dentro de la Zona Económica Especial establecida en Ureña se convierten en un importante logro de inversión interna que favorece al occidente del país”.
Así lo confirmó el gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, durante el seminario titulado “Planes y estrategias para la sustitución de importaciones”, que se llevó a cabo en el marco de la ExpoIndustrial Táchira 2015.
La ponencia del mandatario regional ratifica las bondades y oportunidades del modelo económico productivo que representa la Zona Económica Especial (ZEE) de Ureña- San Antonio, por la movilidad de ciudadanos en dicho espacio fronterizo.
“117 mil ciudadanos cruzan la frontera diariamente, caminando, en bicicleta y autobús”, aseguró.
Recordó que la ZEE prevé la comercialización de productos con un régimen especial, definido en resolución conjunta por los ministerios del Poder Popular para el Comercio, Economía y Finanzas, atendiendo a las políticas de precios y etiquetado especial de los productos para la exportación bajo esta modalidad.
“Contamos con 480 empresas formales en una zona que comprende 117 hectáreas de industrias textil, calzado, marroquinería, vidrio, carrocería y plástico”, comentó.
Vielma Mora indicó que periódicamente serán definidos los productos que podrán ser comercializados. “Se autorizarán las transacciones en divisas bajo esquemas cambiarios establecidos por la Vicepresidencia Económica Financiera”.
Aparte de los planes acelerados vinculados al desarrollo de la región, el gobernador del Táchira reconoció la utilidad funcional de la economía que establece el comercio en la exención en el pago de impuestos (Dutty Free).
“En estos establecimientos se suele comprar productos que normalmente tienen asociados altos impuestos en un comercio libre: licores, ropa y perfumes”, acotó.
Sostuvo que la sustitución de importaciones hace referencia a políticas coherentes en el campo industrial con modelos que incentiven la productividad.
En la actividad también participó como ponente el gobernador de Portuguesa, Wilmar Castro Soteldo, quien previamente sostuvo reunión con el gobernador Vielma Mora para afianzar las relaciones económicas y de intercambio entre estos estados productores del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Incentivamos la producción &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;para apuntalar la exportación”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno bolivariano, según la ministra del Comercio, Isabel Delgado, busca con las Expo-Industriales “incentivar la propuesta productiva de cada región, para que vaya apuntalando la oferta del mercado venezolano”.
Así lo dijo durante su visita este miércoles a la Expo-Industrial Táchira 2015, donde expresó haber encontrado “propuestas e iniciativas nuevas de gente emprendedora, que quiere producir y seguir trabajando con esmero por la producción nacional”.
Delgado destacó, en la Expo-Industrial Táchira, la presencia de bienes agroalimentarios muy importantes, así como la oferta en productos derivados del plástico, textiles y una cantidad de servicios que “dan un aporte fundamental para el país”.
Mención aparte tuvo la ministra para la Dulcería Andina, una empresa tradicional en el Táchira y el país, sobre la cual dijo que el Gobierno nacional va a respaldarla para que pueda expandirse y exportar sus productos.
—Estoy segura de que cuando Expo-Táchira vaya a Expo- Venezuela Productiva no solo se va a lucir, sino que además conseguirá mucha estructura y articulación con otras fuerzas que hay en el país y eso la llevará a potenciar a muchos efectos productivos de la nación -dijo-.
También la representante del Ejecutivo nacional hizo referencia a otras empresas regionales dedicadas a la elaboración de diferentes productos en vidrio y plástico, y sobre esta última aseguró que se trabajará por garantizar las materias primas que requieren para producir.
Durante su permanencia en la sede de la muestra tachirense, la ministra Isabel Delgado participó en un seminario sobre exportación y desarrollo endógeno.
“Conversamos sobre la funcionalidad y la producción de algunas empresas, así como de las experiencias exportadoras que han tenido y cómo ha sido su situación en esta guerra económica que se ha desatado en el país”, explicó Delgado.
En el encuentro, la titular del Comercio escuchó ideas y propuestas de los empresarios a quienes mueve el interés por producir cada día más y mejor, para exportar sus productos a los mercados latinoamericanos.
—Buscamos englobar y hacer el engranaje, siempre mirando al futuro y apoyando, para que la región tachirense y sus empresarios vayan a otros mercados en calidad de embajadores de esta fuerza productiva, de las manos de venezolanos al mundo, demostrando que con esfuerzo lo podemos lograr -expresó la titular del Ministerio para el Comercio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugo: “Respetamos la medida cautelar  interpuesta por el TSJ a Ceballos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/respetamos-la-medida-cautelar-interpuesta-por-el-tsj-a-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/respetamos-la-medida-cautelar-interpuesta-por-el-tsj-a-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acatamos y respetamos la medida cautelar interpuesta por el Tribunal Supremo de Justica al exalcalde del municipio San Cristóbal, Daniel Ceballos, que a nuestro juicio es una muestra de madurez política, que deja clara la separación de los poderes públicos y el respeto por los derechos humanos, que muchas veces ha sido la bandera de la oposición para atacar al Gobierno”, expresó la presidenta del Consejo Legislativo del Táchira, diputada Nellyver Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Somos respetuosos de decisiones, que incluso no hemos compartido, y la historia está cargada de muchas de ellas”, aseguró Lugo, al tiempo que recordó  que la medida cautelar “obedece a problemas de salud y fue evaluada y determinada por las autoridades que llevan el caso. “Esperamos que la sentencia firme que establezca el Tribunal le permita al pueblo venezolano entender que a las personas que, de una u otra manera, fueron imputadas por hechos violentos les caerá el peso de la ley”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que Ceballos está procesado por sus vinculaciones con los hechos violentos que se vivieron en el estado durante 2014. “El proceso judicial continúa, es una medida cautelar y, aunque no la tenemos en las manos, evidentemente estamos convencidos de que no puede existir paz en el país si no hay justicia, y la justicia la imparten los organismos jurisdiccionales”, afirmó Lugo. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: &#34;Hace falta voluntad política para que liberen a mi esposo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-hace-falta-voluntad-politica-para-que-liberen-a-mi-esposo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-hace-falta-voluntad-politica-para-que-liberen-a-mi-esposo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Gutiérrez de Ceballos aseveró que hace falta voluntad política para que le otorguen la libertad plena al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con esta decisión queda demostrado que solo hace falta voluntad política para que liberen a mi esposo”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal de Globovisión reseña que la esposa del exmandatario local catalogó como positiva la medida otorgada de arresto domiciliario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos llena de alegría poder haber amanecido y haber tenido a Daniel en nuestra casa, con sus hijos y la gente con la que tiene que estar. Ojalá este sea el primer paso para que liberen a los demás presos políticos”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puntualizó que la seguridad en la residencia está conformada por cuatro funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estimó que la siguiente audiencia se realice en Caracas la próxima semana, sin embargo no especificó fecha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos candidatos a parlamentarios no sufragan en los circuitos que representan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:41:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos de los abanderados para el 6-D se han postulado por diferentes estados en los últimos procesos comiciales para la Asamblea Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios de los diputados que aspiran a continuar en la Asamblea Nacional se postularon por estados diferentes de los que han representado. Esta situación ocurre en el caso de abanderados del Gran Polo Patriótico y en la MUD, que ya aparecen registrados en las entidades donde se inscribieron, según consulta realizada en la página Web del Consejo Nacional Electoral, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado Pedro Carreño (PSUV), elegido en 2010 por el estado Lara y antes por Barinas, fue postulado por Delta Amacuro. El dirigente oficialista aparece registrado para votar en el Inces de la Parroquia San José, en Tucupita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alfonso Marquina, antes de Un Nuevo Tiempo y ahora de Primero Justicia, parlamentario por Miranda que aspira a ser elegido en Lara, está registrado en la Biblioteca Pública Las Mercedes Otto Cividanes, en Palavecino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Tomás Guanipa, secretario general de PJ y parlamentario por Zulia, postulado ahora por Distrito Capital, le tocará votar en el Colegio La Concepción, en Montalbán II.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julio Montoya (UNT), diputado por Zulia, ahora postulado por Apure, deberá votar en la Escuela Básica Víctor Lino Gómez, en San Fernando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La almiranta Carmen Meléndez, que en los últimos años ha ocupado varios cargos ministeriales, se medirá en Lara y el RE la ubica en la Unidad Básica La Carucieña, en el municipio Iribarren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interpretación. Entre los requisitos para postularse la Constitución (artículo 188) establece haber vivido cuatro años consecutivos antes de la fecha de la elección en el estado respectivo, pero en el CNE interpretan que los candidatos pudieron haber residido en algún momento de su vida en esas entidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Rachadell, ex consultor jurídico del Consejo Supremo Electoral, dijo que “ha habido una interpretación acomodaticia de la norma constitucional”, porque los postulados deben vivir cuatro años seguidos donde se inscribieron. Recordó que esa situación se ha visto en otros comicios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el 6-D la primera dama, Cilia Adela Flores, encabeza la lista de candidatos del GPP por Cojedes, pero su centro de votación es el liceo Bolivariano Miguel Antonio Caro, en el Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ex ministro Ricardo Molina aspira por Aragua y aparece en San José de Los Altos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ex ministra Nancy Pérez es candidata por Barinas y su centro está en Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atleta Rubén Limardo aparece registrado en el municipio Roscio de Guárico y fue postulado por Bolívar. Situación similar es la de Oscar Figuera (PCV), postulado por Guárico y registrado en la parroquia San José de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El almirante Gilberto Pinto Blanco, comandante de la Armada hasta 2014, es candidato lista en Sucre, pero su centro de votación es la Escuela Bolivariana República de Panamá, en Vargas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El artículo 189 de la carta magna prohíbe la elección de diputados a quienes ejercen cargos ejecutivos y ministeriales. Sin embargo, seis ministros y dos alcaldes del PSUV fueron inscritos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así se ve Daniel Ceballos luego de salir de la cárcel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Ceballos ya se reunió con su esposa Patricia Gutiérrez y sus hijos en su residencia en Caracas, luego de que el Tribunal 15° dictará una medida de arresto domiciliario en favor del exalcalde de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de la cuenta de Twitter de la actual alcaldesa sancristobalense y esposa del dirigente de Voluntad Popular, publicó la primera imagen de Ceballos fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la red social la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) también se hicieron públicas otras imágenes que dejan ver a un Daniel Ceballos con el cabello corto y abundante barba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos el exalcalde no se ha pronunciado a través de las redes sociales, sin embargo, Patricia Gutiérrez de Ceballos indicó la tarde de ayer que su esposo tenía un mensaje para Venezuela que lo haría público en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Mi lucha hasta q Manuela y Leosan puedan vivir este momento con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leopoldolopez&#34;&gt;@leopoldolopez&lt;/a&gt;, hasta lograr la libertad para todos! &lt;a href=&#34;http://t.co/WoTQtyDiih&#34;&gt;pic.twitter.com/WoTQtyDiih&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631367280014790657&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Las primeras fotos de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; compartiendo con su familia, tras recibir casa x cárcel &lt;a href=&#34;http://t.co/x4vDCpBkgs&#34;&gt;http://t.co/x4vDCpBkgs&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/zwlOdiDmt5&#34;&gt;pic.twitter.com/zwlOdiDmt5&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/631445140440227840&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
