<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 17:43:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tuits|Políticos y periodistas reaccionan ante medida de casa por cárcel para Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitspoliticos-y-periodistas-reaccionan-ante-medida-de-casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:43:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitspoliticos-y-periodistas-reaccionan-ante-medida-de-casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;En Twitter las reacciones por la medida de arresto domiciliario para Daniel Ceballos no se han hecho esperar y diversas personalidades del mundo de la política y el periodismo se han pronunciado. Aquí sus reacciones:
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gracias a Dios;hoy por fin dormirás con tu familia!!Seguiremos luchando por tu libertad plena!!  &lt;a href=&#34;https://t.co/AXa5BnnhHU&#34;&gt;https://t.co/AXa5BnnhHU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— María Corina Machado (@MariaCorinaYA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MariaCorinaYA/status/631207617126354944&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
No debería estar ni preso pero cuanto me alegra que los hijos de Daniel puedan estar con él en su casa y no en la mazmorra
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Lorena Evelyn Arráiz (@lorearraiz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lorearraiz/status/631213374471323648&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/T%C3%A1chira?src=hash&#34;&gt;#Táchira&lt;/a&gt; Ceballos logró casa por carcel, el primero fue Ledezma de los presos mayores. Leopoldo, por ahora sigue en preso en cárcel&lt;/p&gt;
— Omaira (@omairalabradorm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/omairalabradorm/status/631214114682105857&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un avance para su LIBERTAD plena &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LiberenACeballos?src=hash&#34;&gt;#LiberenACeballos&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/JPyIPRsZQE&#34;&gt;https://t.co/JPyIPRsZQE&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Voluntad Popular (@VoluntadPopular) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VoluntadPopular/status/631204938266374144&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Nuestro hermano &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_ceballos&lt;/a&gt; obtiene un avance hacia su libertad: casa x carcel ! Fuerza Tachira! Arriba &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; !!&lt;/p&gt;
— Freddy Guevara (@FreddyGuevaraC) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FreddyGuevaraC/status/631208823974445056&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Ahora por la Libertad Plena &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Hombres soñadores y luchadores como tú, son los que construyen a Venezuela!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/631209653284806656&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Un abrazo en familia para Daniel Ceballos. Sabernos inocentes nos hace libres.&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/631215410289995776&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Me complace que le permitan estar en su casa a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Lo justo es que le den libertad plena.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— César Pérez Vivas (@CesarPerezVivas) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CesarPerezVivas/status/631214275265228800&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Damos gracias a Dios por la noticia sobre el beneficio de casa por cárcel para &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Aunque lo justo sería la libertad plena!!&lt;/p&gt;
— Dip. Abelardo Díaz (@abelardo_diaz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/abelardo_diaz/status/631209362250432512&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un gran abrazo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; a Daniel y toda la familia,esperando verlo pronto en libertad plena &lt;a href=&#34;https://t.co/Yv3lP3BBKS&#34;&gt;https://t.co/Yv3lP3BBKS&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Henrique Capriles R. (@hcapriles) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hcapriles/status/631208591110852609&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Aun cuando deberían darle Libertad plena a mi hermano .&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; debo expresar mi alegría por la medida de casa por cárcel &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PazYBien?src=hash&#34;&gt;#PazYBien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Javier Tarazona (@javiertarazona) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/javiertarazona/status/631216228330262530&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Por fin una buena noticia: casa por carcel para &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; .No se ha hecho justicia. Pero nos alegra por el y su familia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Gustavo Azócar A (@GustavoAzocarA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GustavoAzocarA/status/631210092340228096&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Casa por cárcel no es &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LIBERTAD?src=hash&#34;&gt;#LIBERTAD&lt;/a&gt;, un gran abrazo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; ¡Seguimos en la lucha!&lt;/p&gt;
— ENZO SCARANO (@ENZOSCARANO) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ENZOSCARANO/status/631210637792833536&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Dios los bendiga &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— CARLOS VECCHIO (@carlosvecchio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/carlosvecchio/status/631208232204271616&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Fuerza hermano &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; la libertad está cada día más cerca. &lt;a href=&#34;http://t.co/9Hm9MHWDaW&#34;&gt;pic.twitter.com/9Hm9MHWDaW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Salvatore Lucchese (@sllucchese) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/sllucchese/status/631218351092727808&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: atrás dejamos la cárcel pero seguiremos luchando por la libertad de Daniel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-atras-dejamos-la-carcel-pero-seguiremos-luchando-por-la-libertad-de-daniel/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-atras-dejamos-la-carcel-pero-seguiremos-luchando-por-la-libertad-de-daniel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Gutiérrez, alcaldesa de San Cristóbal y esposa de Daniel Ceballos, explicó que la petición de medida cautelar de arresto domiciliario para el exalcalde fue por motivos de salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La burgomaestre señaló que en la audiencia de hoy martes se estaban revisando algunas pruebas presentadas por el gobernador del Táchira, José Vielma Mora, en contra del dirigente de Voluntad Popular, cuando el fiscal del Ministerio Público hizo la solicitud a la jueza del Tribunal 15 de Juicio de Caracas, Yosmar González, dijo en entrevista a la periodista Beatriz Adrián.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confirmó que el exalcalde se quedará en Caracas todas vez que el juicio se desarrolla en la capital venezolana y no está previsto que el caso sea trasladado al Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que al finalizar la tarde sea trasladado al lugar donde su esposa reside cuando asiste a las audiencias en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió la alcaldesa que no hay elementos que corroboran las acusaciones que pesan contra Ceballos por rebelión civil y agavillamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gutiérrez indicó que atrás quedó la cárcel, que se ha dado &amp;ldquo;un gran paso&amp;rdquo; y que continuará la &amp;ldquo;lucha&amp;rdquo; por alcanzar la libertad plena de Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;ENTREVISTA A PATRICIA DE CEBALLOS, ANTE MEDIDA DE CASA POR CARCEL PARA DANIEL CEBALLOS &lt;a href=&#34;https://t.co/5Mcn1wBC9x&#34;&gt;https://t.co/5Mcn1wBC9x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Beatriz Adrián (@Beadrian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Beadrian/status/631218547352555520&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machado: La MUD inhabilitó mi voz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exdiputada María Corina Machado expresó que la Mesa de la Unidad Democrática la inhabilitó después de no aceptar la postulación de Isabel Pereira como candidata sustituta para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Han sido días difíciles en los que hemos tomado decisiones que nos afectan para toda la vida. La inhabilitación primero del régimen y después de la MUD. Creo que se ha producido una injusticia enorme, no solo a nosotras dos, sino a los demás candidatos inhabilitados. La MUD inhabilita mi voz a través de Isabel Pereira”, afirmó en Radio Caracas Radio, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La dirigente de Vente Venezuela reiteró el respaldo al partido Copei y a sus miembros, luego de que el partido fue sacado de la MUD por conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado informó que junto a Pereira trabajarán por Venezuela y que no dejarán de denunciar las injusticias y los errores que atenten contra la soberanía en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodríguez Torres cuestionó rumores sobre su aspiración a ser presidente de Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/rodriguez-torres-cuestiono-rumores-sobre-su-aspiracion-a-ser-presidente-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/rodriguez-torres-cuestiono-rumores-sobre-su-aspiracion-a-ser-presidente-de-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta oficial en Twitter, el exministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Miguel Rodríguez Torres, desmintió los rumores de sus presuntas aspiraciones a la presidencia de la República, tal cual como se informó en varios portales informativos en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que tales señalamientos son “chismes e intrigas”, que buscar generar desestabilizad en las bases del oficialismo y tratar de generar fracciones dentro del partido rojo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descarta que  tales ataques contra su persona estén planificados por sectores de la oposición, a quienes calificó como “los amos de la intriga”.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;LOS AMOS DE LA INTRIGA Y EL CHISME ARREMETEN CONTRA LA UNIDAD DEL CHAVISMO!!!&lt;/p&gt;
— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822206247936001&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
LOS ATAQUES CONTRA MI PERSONA SÓLO PRETENDEN QUEBRAR LA UNIDAD Y PROMOVER FACCIONES DENTRO DE LA REVOLUCIÓN!!!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822371012812800&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;ALERTA: HORA DE CUMPLIR EL MANDATO DE CHÁVEZ!! UNIDAD, LUCHA, BATALLA Y VICTORIA!! &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/DesafioDeTodos?src=hash&#34;&gt;#DesafioDeTodos&lt;/a&gt;!!!&lt;/p&gt;
— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822805492363265&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TSJ admitió recurso de nulidad de la MUD referente al Parlatino </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tsj-admitio-recurso-de-nulidad-de-la-mud-referente-al-parlatino/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 13:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tsj-admitio-recurso-de-nulidad-de-la-mud-referente-al-parlatino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Sustanciación de la Sala Electoral admitió a trámite el recurso que el diputado al Parlatino, Timoteo Zambrano, en representación de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), interpuso contra la medida adoptada por la mayoría chavista Asamblea Nacional y respaldada por el Consejo Nacional Electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La constitucionalidad de la decisión de la mayoría chavista de la Asamblea Nacional, avalada por el Consejo Nacional Electoral (CNE), de no escoger mediante votaciones universales, directas y secretas a los representantes venezolanos ante el Parlamento Latinoamericano (Parlatino) como venía ocurriendo desde el año 2000 será revisada por el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Sustanciación de la Sala Electoral, en su decisión número 1059 del pasado 4 de agosto, admitió a trámite el recurso de nulidad, por considerar que el mismo cumple los requisitos fijados en la Ley del TSJ y fue interpuesto en los lapsos correspondientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zambrano, en su escrito, denunció que la resolución del Parlamento viola los artículos 19 y 72 de la Constitución, los cuales establecen &#34;la progresividad&#34; de los derechos y que &#34;todos los cargos y magistraturas de elección popular son revocables&#34;, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo recordaron que desde el año 2000, por decisión de la Asamblea Nacional Constituyente, los venezolanos vienen eligiendo a sus representantes ante el Parlatino mediante votaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que la inmensa mayoría de las decisiones de la Sala Electoral vienen favoreciendo las tesis del oficialismo, según estadísticas de la organización Un Estado de Derecho, en esa instancia no hay unanimidad en relación con la decisión de suprimir esta elección, por considerarla un retroceso.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al Ministerio Público que investigue  a diputado del Psuv vinculado con el contrabando”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-ministerio-publico-que-investigue-a-diputado-del-psuv-vinculado-con-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-ministerio-publico-que-investigue-a-diputado-del-psuv-vinculado-con-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Exigimos al Ministerio Público que de manera responsable y seria también se investigue a funcionarios de alto rango, entre ellos un parlamentario del Psuv, por su presunta vinculación con redes y mafias del contrabando en el estado Táchira, por denuncias que hemos recibido de los propios dirigentes vecinales del municipio Torbes, donde al parecer el legislador tiene su centro de acopio de alimentos que salen directo para Colombia, mientras manejan un doble discursos inmoral de lucha contra este repudiable flagelo”, denunció el parlamentario socialcristiano Gustavo Delgado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Delgado no precisó la identidad del funcionario, sostuvo que: “El gobierno alardea de que estamos combatiendo el contrabando, y resulta que los primeros mafiosos de los alimentos están dentro de sus filas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Vemos con indignación cómo estas mafias del contrabando ahora están metidas entre los señores diputados del gobierno que, para nuestra deshonra, encabezan y dirigen cargamentos que se van hacia el vecino país, acción que les deja jugosas ganancias a costas de la necesidad del pueblo y, de paso, pretenden aparecer ante la opinión pública como los más honestos, los más justos y no se les castiga, pero sí le aplican la ley al que se lleva tres cremas dentales--- fustigó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que: “Cinco funcionarios de la Superintendencia de Precios y Costos Justos, Sundde, detenidos por funcionarios de Politáchira con 936 kilos de arroz el primero de agosto en un sector de La Concordia, entre ellos un familiar de la coordinadora del organismo, Magally Rodríguez, hechos que pedimos sean llevados hasta su última consecuencia, porque sabemos que hay más responsables dentro de los organismos que dicen defender la Patria y nos están desangrando llevándose nuestros alimentos para el otro lado”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el diputado Delgado, “el gobernador tiene conocimiento de esto, pero como son sus amiguitos, enchufados, bien gracias. Reconocemos que él inició con buen pie la lucha anticontrabando, pero luego el gobierno terminó siendo cómplice de este flagelo en la frontera y sus seguidores pretenden iniciar una campaña electoral contra el bachaqueo que también repudiamos, pero que ellos mismos propician con la alta inflación, aniquilando la producción y llevándose lo que aún se produce para Colombia, ¡eso es una inmoralidad!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solicitó Delgado al jefe de la Zodi, general Morantes Torres  que,  “dé a conocer la cantidad real de alimentos que han sido decomisados este año con sus respectivas órdenes de retención y que explique a detalle qué hacen con esa mercancía, ¿acaso se la llevan, la regalan, la venden? De eso no se sabe nada,  y el pueblo exige conocer el paradero de estos insumos, porque no los consigue en los establecimientos privados ni públicos y tampoco en ventas supervisadas, como debería hacerse, ¡eso  nadie lo ve!”, exclamó
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emplazó a las autoridades militares y civiles a trabajar para que “estas denuncias que vienen de las bases del pueblo, incluso de sus compañeros de partido, no queden impunes, porque muchos funcionarios se aprovechan de que ocupan altos cargos en el gobierno y juegan con la necesidad de la gente, que busca un kilo de arroz o un litro de aceite regulados y no los consigue, pero sí los encuentra revendido a 300 y 400 bolívares y nadie le pone coto a esa especulación”, apuntó.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Más de 30 mil tachirenses son contrabandistas  a tiempo completo y han perdido la conciencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mas-de-30-mil-tachirenses-son-contrabandistas-a-tiempo-completo-y-han-perdido-la-conciencia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mas-de-30-mil-tachirenses-son-contrabandistas-a-tiempo-completo-y-han-perdido-la-conciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El contrabando está fracturando cada día más la conciencia de la gente en nuestro estado y genera un daño terrible, pues más de 30 mil  tachirenses se dedican a tiempo completo a esta criminal e ilegal actividad, según la investigación que se ha hecho en las salidas del estado hacia Colombia, como San Antonio, Ureña y Fernández Feo”, señaló el diputado Manuel Peñaloza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su salida de la trigésima octava reunión de la Comisión de Desarrollo Económico con empresarios, Peñaloza precisó que: “Esta forma desconsiderada de personas que se llevan el azúcar, la leche, café, los artículos de aseo personal como pañales, entre otros, todo por obtener una cantidad de dinero fácil, está fracturando la consciencia de buena parte de la población andina”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existe una política de sabotaje contra nuestro gobierno nacional, pero también debemos reconocer que la aplicación de controles no resuelve nada, por el contrario agravan la situación y nos está haciendo un grave daño. La Ley de Precios Justos, hemos concluido en la comisión que no es justa, perdió sus límites y urge la necesidad de reformarla”, expuso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es imprescindible revisar la política cambiaria”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A  juicio del diputado Peñaloza, “es imprescindible revisar nuestra política cambiaria y ser más severos contra la corrupción, uno de los problemas que más nos afecta es esta práctica por parte de individualidades que dañan la buena acción social y política”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es tan mentiroso el que un champú cuesta 32 bolívares, a que se mismo producto cueste  600 bs en un puesto de venta de artículos de contrabando, debemos articular de manera financiera el modo de adquirir materias primas para abastecer al estado”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, indicó el legislador que: “También hay que revisar si nuestras empresas del Estado están ayudando de verdad a combatir la crisis que hoy padecemos, con una especie de monopolios pequeños que hoy están atrofiando a nuestra economía”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró Peñaloza “No todos los que comercian con mercancía en el estado Táchira son contrabandistas, debemos ir disipando la idea que se tiene en el centro del país respecto a que todo lo que se trae para el Táchira es con fines ilícitos. Por eso hago un llamado al pueblo, a ese pueblo que no está inmerso en ese esquema de corrupción, para que haga las denuncias respectivas y siga ayudando a nuestro gobierno y a la Fuerza Armada  en la lucha contra estos flagelos como el bachaqueo y el acaparamiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró,  además, que “Nuestros candidatos de la revolución a la Asamblea Nacional en medio de esta guerra económica tienen un inmenso reto en la materia y por eso deben empezar a reunirse con todos los sectores productivos para hacer algunas reformas en las leyes y normativas vigentes”, aseveró. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se inscribieron más de 80 candidatos  a la Asamblea Nacional por Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-inscribieron-mas-de-80-candidatos-a-la-asamblea-nacional-por-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-inscribieron-mas-de-80-candidatos-a-la-asamblea-nacional-por-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera extraoficial se conoció que alrededor de ochenta candidatos fueron postulados por unas doce organizaciones políticas de la región para optar al cargo de diputados a la Asamblea Nacional, entre principales y suplentes, por voto lista y uninominales, entre el lunes 3 y el viernes 7 de agosto, ante la Junta Regional Electoral del CNE, en vísperas de las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta las once de la mañana del viernes 7, oficialmente habían sido admitidas por el CNE 52 postulaciones de candidatos en general, hechas por nueve organizaciones con fines políticos. En horas de la tarde y noche se inscribieron los abanderados de la MUD y del Polo Patriótico, cada bando postuló a cinco principales con sus suplentes, cuatro y dos por voto lista.  Sin embargo, se desconoce si otras organizaciones pequeñas o de menor renombre decidieron postularse también durante el resto del día.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los aspirantes inscritos como principales, fuera de la MUD y del Gran Polo Patriótico, por el circuito  San Cristóbal figuran: Carlos Casanova (Solidaridad Independiente); Sergio Omar “El Cura” Calderón (Electores Libres); William Méndez (Opina); Manuel Rugeles (Poresta); además de otros dirigentes postulados por organizaciones emergentes como Nueva Visión para mi País (Nuvipa), Movimiento Laborista Unidad Democrática, Movimiento al Socialismo, Partido Revolucionario Socialista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el Gran Polo Patriótico fueron inscritos en lista Karla Jiménez (Psuv); Óscar Álvarez Nisperuza (Psuv); Juan Carlos Guevara (PPT); Daniel Vega (Tupamaro). Circuito 1 (frontera): Néstor Sayago/ Xiomara García (Psuv); Circuito 2 (montaña baja): Carlos Romero/ Luis Fonseca (PCV); Circuito 3 (montaña alta): José Ricardo Sanguino/ Macario Sandoval (Psuv),  Circuito 4 (sur): Julio García Zerpa/ Richard González (Psuv) Circuito 5 (San Cristóbal): Gerardo Barrera/ Martha Ortiz (Psuv).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la MUD, aunque sujetos a cambios hasta que Copei resuelva su problema interno y sus abanderados sean incluidos en la maqueta,  encabezan la lista  Ezequiel Pérez (AD)/Rosmit Mantilla (VP); en tanto que por el Circuito 1 (Frontera): Laidy Gómez (AD)/Eduardo Delgado (PJ); por el Circuito 2 (montaña baja) Gaby Arellano (VP)/ Renzo Prieto (VP); en el Circuito 3 (montaña alta) irán Yosmar González (PJ)/Norman Labrador.  En Circuito 4 (Sur): Juan Requesens (PJ)/ Karim Vera (UNT);  y por Circuito 5 (San Cristóbal) inscribieron a Sergio Vergara (VP)/Sonia Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Diario La Nación consultó a las autoridades regionales del CNE, se informó que será hasta mañana miércoles cuando se dará a conocer de manera oficial el total de inscritos por circuitos y lista en el estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el viernes, como lo informó el director de la Oficina Regional Electoral ORE-Táchira, el Poder Electoral “inició la subsanación de todas aquellas organizaciones que tengan recaudos pendientes en los procesos de impugnación a estas postulaciones y también la sustitución y modificación de candidaturas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Pérez en su declaración del pasado viernes que: “Los candidatos que irían en la maqueta para las elecciones son los que se empezaron a inscribir entre lunes y viernes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con respecto al número de Electores aptos para sufragar en los próximos comicios parlamentarios, precisó que: “Todavía no tenemos el registro electoral definitivo, estamos a la espera de la finalización del proceso de impugnación del mismo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último cohorte del RE, actualizado al mes de febrero de 2014, en Táchira sumaban alrededor de 803 mil, mientras que a nivel nacional eran 19.127.070 electores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No podemos sustituir ninguna candidatura  hasta que Copei resuelva su conflicto”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-podemos-sustituir-ninguna-candidatura-hasta-que-copei-no-resuelva-su-conflicto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-podemos-sustituir-ninguna-candidatura-hasta-que-copei-no-resuelva-su-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la decisión unánime de los copeyanos de designar a Javier Tarazona como el candidato primero en lista, en sustitución de Abelardo Díaz, quien fue inhabilitado por diez años y medio por la Contraloría de la República, el secretario ejecutivo regional de la MUD, Santiago Contreras, señaló que: “Es válido, pero cualquier sustitución de candidaturas que se produzca en los próximos días, en el caso de Copei,  necesariamente pasará por la solución del conflicto interno del partido para que sus representantes se reincorporen a la mesa”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Contreras que: “Nosotros no tenemos la clave para hacer las sustituciones, eso lo hace la Mesa de la Unidad  en Caracas, nosotros pedimos, sugerimos y exigimos, incluso, pero nada hacemos si no se solventa el problema interno que surgió, a raíz de la decisión del TSJ de nombrar una nueva directiva nacional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Aun cuando nosotros ejerzamos presión en el compromiso que se ha establecido con el partido verde de respetar sus cupos, no podemos hacer ningún movimiento hasta que ellos resuelvan el conflicto interno, porque sobre sus candidatos pesa una medida cautelar emanada del TSJ y, en función de ello, hemos solicitado a Copei que cuanto antes pueda solventar esta situación para que entonces reingrese a la MUD, hacer las sustituciones debidas y marchar juntos en unidad---señaló Contreras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Contreras: “Quien creó el problema fue la directiva actual de Copei y esa misma debe contribuir a solucionarlo y nuestros amigos copeyanos deben exigirle a su directiva nacional que restablezca la normalidad y supere este dramático momento que provocó esa decisión del TSJ en la MUD, a solicitud de unos cuantos dirigentes de la tolda verde”, reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto al caso de Edgar Contreras, quien no fue inscrito por la MUD por el circuito 3, montaña alta, y fue sustituido “temporalmente” por la edil de PJ, Yosmar González,  manifestó el secretario de la MUD que: “Hemos solicitado a la MUD nacional mantenga que la candidatura de Edgar Contreras ganó “forfeit” en primarias, porque solo de esa manera puede ser liberado de la decisión del TSJ, que impide la postulación de la maqueta de Copei para las parlamentarias,  ya que sobre él también pesa la medida cautelar solicitada por la directiva ad hoc de Copei”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si la Mesa considerara que su candidatura fue producto de la elección primaria, aún cuando no se pudo efectuar, pero no por culpa de él sino porque el otro candidato se retiró, quizás de esa manera se puede solucionar el problema”, insistió el vocero de la MUD.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Debe la MUD respetar mi candidatura en montaña alta  independientemente del problema en la tolda verde”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-la-mud-respetar-mi-candidatura-en-montana-alta-independientemente-del-problema-en-la-tolda-verde/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-la-mud-respetar-mi-candidatura-en-montana-alta-independientemente-del-problema-en-la-tolda-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dirigente político independiente, Edgar Contreras, quien fuera el candidato de la unidad, inscrito por la tarjeta de Copei por el circuito 3 (montaña alta),  rompió su silencio y aseguró que “independientemente de que haya sido intervenida la junta directiva del partido socialcristiano en Caracas, y de que su situación jurídica y conflicto interno se resuelva pronto o no, mi escogencia no fue producto de un consenso, sino por “forfeit”, porque mi contrincante se retiró, por lo tanto la MUD nacional debe respetar ese espacio y permitir que sea inscrito en el lapso previsto por el CNE, es decir, en el transcurso de un mes, a partir del viernes 7, y garantizar así que aparezca nuestro nombre en el tarjetón electoral”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previo a su salida para Caracas a consignar en la comisión de Primarias de la MUD el expediente de su caso, Contreras explicó que: “Tras la destitución de la directiva de Copei, por decisión del TSJ, que además le prohíbe a la Mesa inscribir la plataforma presentada por el partido verde, pero en circuitos de consenso. Sin embargo, mi circuito sí fue a primarias, que hubo un retiro de candidatos es otra cosa y se dio una proclamación por “forfeit”, ya que nadie más se postuló”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Es más, así no se hubiese inscrito Leomagno, a mí me tenían que proclamar, pero no por un consenso. Una cosa es que todas las bases de los partidos que hacen vida política en los diez municipios de la montaña y zona norte me hayan apoyado, y otras son las decisiones que se tomaron en cúpulas y se asignaron algunos circuitos del país, ese no es mi caso. A mí se me tiene que dar el mismo trato que al Circuito de la frontera con Laidy Gómez y Franklyn Duarte--- recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Advirtió el dirigente que: “De alguna manera también se tiene que respetar a Copei, ya que una cosa es lo que está pasando a nivel nacional y otra es lo que sucede en la organización regional; se trata de un partido que tiene vida en casi todo el estado. En el caso de mi circuito, los diez municipios tienen estructura formal de Copei operando, además de que tiene tres alcaldes y ediles en todas las alcaldías”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mi suplente, José Urbina, sí es militante de Copei,  pero él también fue a primarias conmigo. Entonces, a mí me tienen que inscribir con mi plataforma, más allá de que él milite en la tolda verde. A  mí me presentó Copei porque era un acuerdo de los partidos, pero se respetaba mi condición de independiente y era la MUD la que me inscribiría”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que la dirigencia de PJ se comunicó con él y le explicó que “en la mesa se acordó sustituirme por la concejal Yosmar González, a quien agradezco su comportamiento respetuoso, se puso a la orden y me dijo que no tenía ningún inconveniente en la sustitución; y, lo mismo hizo Norman Labrador que fue postulado provisionalmente en la suplencia del Circuito 3”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó Contreras que cuenta con el respaldo de la MUD regional,  cuyos miembros se han plegado a la exigencia de que en Caracas revisen su caso y, en definitiva, se le inscriba como candidato a la diputación en montaña alta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei espera que la MUD &#34;corrija&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente provisional del partido Copei, Pedro Urrieta, afirmó que el comunicado presentado por la directiva este viernes, responde a la necesidad de &#34;salirle al paso a la campaña tendenciosa emprendida por la Mesa de la Unidad” en contra de la tolda verde.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado, el partido Copei anunció su deseo de &#34;recuperar autonomía de acción ante la Mesa&#34;, la cual a juicio de la junta directiva del partido socialcristiano, destruye la unidad, menosprecia los liderazgos regionales y se ha desviado del sentido unitario, publicó Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentó que la antigua directiva de la organización desconociera el liderazgo de los dirigentes regionales. “Roberto Enríquez ganó con el 98% de los votos en Delta Amacuro porque Pedro Urrieta encabezaba la lista (…) ¿cómo puede entonces decir, quién es Pedro Urrieta, yo no lo conozco?”, se cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que eso no contribuyó al entendimiento del reclamo que no era nuevo en las filas internas del partido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La MUD nos está expulsando pero no vamos a cometer el error de inscribir con la tarjeta de Copei. Nosotros estamos esperando que la MUD corrija (la decisión de expulsar al partido) en el lapso que empieza mañana, para hacer las modificaciones”, dijo durante el programa de Vladimir Villegas y Melissa Turibbi de Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta afirmó que emprenderán acciones “mucho más efectivas de la que hemos hecho” y aseguró que harán algunas modificaciones que serán comunicadas en los próximos días a la Mesa de la Unidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nosotros apostamos que en lapso legal que da el cronograma electoral esta situación se subsane porque no existe una razón políticamente válida para que la MUD decida expulsar a Copei de un acuerdo como este”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Militancia de Copei en un pantano por culpa de los cogollos partidistas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/militancia-de-copei-en-un-pantano-por-culpa-de-los-cogollos-partidistas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/militancia-de-copei-en-un-pantano-por-culpa-de-los-cogollos-partidistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a la Asamblea Nacional por el circuito Sur del Táchira, Sergio Omar “El Cura” Calderón,  ante la problemática que enfrenta el partido socialcristiano Copei, después de que fuera excluido de la Mesa de la Unidad Democrática, dijo que “los cogollos partidistas de Copei metieron a la gran militancia del partido en un pantano político”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calderón lamentó que a esta organización política, a la que le dio triunfos y victorias, hoy la tengan arrinconada por culpa de los cogollos y su dirigencia nacional; por ello, afirmó: “le recomiendo a la dirigencia municipal y a la militancia honesta de ese partido, que no se desesperen, que las aguas volverán a la normalidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aspirante al parlamento nacional también destacó que la organización Electores Libres  abre sus puertas a toda la militancia copeyana que siente un vacío y que no sabe por quién votar. “Me ofrezco para ser una voz de los tachirenses en la Asamblea Nacional, con el objetivo de reconstruir una nueva democracia, con todos los aliados de otras organizaciones políticas que me están respaldando. En la crisis conocemos a los amigos. No es necesario andar en plan de descalificar a la democracia cristiana, porque hay mucha dirigencia municipal y en toda la entidad valiosa”, agregó el dirigente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró Calderón que será un diputado a la Asamblea Nacional consustanciado con los intereses de los ciudadanos, para defender a Venezuela y al Táchira de tantos atropellos, así como para defender a la gente sana, buena y honesta de Copei.
Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Vielma Mora movió sus influencias  y poder político para inhabilitarme”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-mora-movio-sus-influencias-y-poder-politico-para-inhabilitarme/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-mora-movio-sus-influencias-y-poder-politico-para-inhabilitarme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional por el estado Táchira, Abelardo Díaz, rechazó el sábado lo que consideró una “serie de sandeces y falsedades” que lanzó el gobernador Vielma Mora en su contra, en su programa radial, y aseguró que ha dicho una serie de acusaciones en su contra y que fue el gobernador quien movió sus influencias y poder político para lograr que lo inhabilitaran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó Díaz: “Vielma Mora dijo que yo me había inhabilitado solito, yo le tomo su palabra y lo reto a que tengamos un debate público y televisado sobre este tema, con pruebas en la mano, para hablarle al estado con total seriedad y responsabilidad, para demostrar quién tiene la razón y de qué lado está la verdad. Vamos gobernador, presente pruebas de lo que usted dice y yo presento las mías, no solo de lo aberrante e infundada que es la decisión, sino también de cómo su mano fue la mano peluda que movió influencias y poder político para inhabilitarme ilegalmente a solo horas de inscribirme como candidato”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó Abelardo Díaz que la inhabilitación de la cual fue objeto se da por una resolución del contralor general de la República, sin que exista una declaratoria de responsabilidad administrativa previa, es decir, fue inhabilitado de manera directa, cuando las inhabilitaciones son penas accesorias de una principal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo se puede inhabilitar a un funcionario público cuando ha sido previamente sancionado, aclaró el dirigente de Copei, quien detalló que la inhabilitación es consecuencia accesoria de esa sanción: “en mi caso, eso no ocurrió, nunca he sido declarado responsable administrativo de ningún hecho, pero sí fui inhabilitado en la página del CNE, inclusive dos días antes de ser formalmente notificado, cuando la vigencia del acto administrativo la da precisamente es la notificación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó el parlamentario que al parecer el mandatario regional saca las acusaciones que hace “a lo mejor de sus alucinaciones, con una serie de señalamientos infames, absolutamente alejados de la verdad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Abelardo Díaz que en los últimos días estuvo en Caracas, buscando información respecto a la inhabilitación para ejercer cargos públicos de la cual fue objeto, ya que nunca fue notificado de esa sanción, sino que se enteró por la página web del Consejo Nacional Electoral, cuando horas antes de formalizar su postulación electrónica, como primero en lista de la unidad, apareció con la objeción que impedía bajar la planilla correspondiente por estar inhabilitado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narró el parlamentario que: “mientras estaba en la capital, me envían un audio, de un programa de radio que conduce el gobernador, donde dice de manera irresponsable que yo cambié en Fundatáchira los cargos de libre nombramiento y remoción a fijos para dárselos a mi familia, y que además en todos los organismos de la Gobernación trabajan familiares míos. Señor gobernador, usted lamentablemente para nuestro estado no solo es un muy mal gobernador, sino que es un irresponsable y un mentiroso compulsivo; su accionar canalla, con saña y mala intención dista mucho de lo que somos y representamos los verdaderos tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vielma Mora, con su actitud agazapada ha escondido su cobardía y sus miedos detrás del ejercicio del poder político de las instituciones. Los verdaderos tachirenses no somos así, gobernador, los tachirenses damos la cara. Acepte el reto gobernador, vamos frente a frente a hablarle al pueblo del Táchira sobre este tema, vamos a hablar con la verdad, espero su respuesta, no huya ni se esconda”, enfatizó Díaz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No me contaré en internas con Carlos Casanova”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a diputado de la MUD en la AN por San Cristóbal descartó la posibilidad de medirse en un nuevo proceso de primarias con el también candidato por este circuito, Carlos Casanova, y aclaró que: “Nosotros fuimos a una contienda el 17 de mayo y nuestro nombre apareció en el tarjetón, la gente sabía que junto a Daniel Ceballos estaba Sergio Vergara en esa dupla y así seguiremos adelante. Esta candidatura está para sostenerse y tiene la unidad del pueblo para respaldarla, eso es lo que la gente quiere, no más división”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Vergara que: “El enemigo está al frente, no está entre nosotros. Le hicimos una oferta clara a Carlos Casanova para que se incorporara en esta candidatura, con respeto y humildad, lo cual rechazó, porque nosotros no tenemos segundas agendas, la única es ir a la Asamblea Nacional a constituirnos en la voz de San Cristóbal y a respaldar a los tachirenses, como lo hemos hecho en los últimos 25 años”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Con claridad dijimos en las elecciones primarias que estábamos en una candidatura junto con Daniel Ceballos, luchando por los derechos de los sancristobalenses y los venezolanos, que se quedan sin voz ante la persecución permanente del Gobierno. Junto a Sonia Medina, les decimos a todos que hay candidato para recorrer cada uno de los rincones del municipio, que hay una voz potente, respaldada por Daniel Ceballos y la Unidad, para darle el triunfo al pueblo este 6 de diciembre -afirmó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que: “El Gobierno consolidó una amenaza que había hecho contra Daniel Ceballos y, como suplente, hemos venido a asumir esa candidatura, tal y como estaba establecido en el reglamento de la Mesa de la Unidad, y con vehemencia asumimos el trabajo por esta aspiración en la capital tachirense… vamos a conseguir la libertad de los presos políticos, de Daniel, de Rosmit Mantilla, Leopoldo López y de todos los presos políticos de este régimen”, insistió Sergio Vergara.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOP SECRET En esta esquina y en esta otra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/top-secret-en-esta-esquina-y-en-esta-otra/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/top-secret-en-esta-esquina-y-en-esta-otra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_97f172686154b070a378db8626188e62.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;TOP SECRET En esta esquina y en esta otra&#34; data-footer=&#34;Los aspirantes del Psuv al momento de inscribirse en el CNE. 
(Foto: Omar  Hernández)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_97f172686154b070a378db8626188e62.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_956bdb42abc0aad454bbbfbab1d80b79.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;TOP SECRET En esta esquina y en esta otra&#34; data-footer=&#34;Los candidatos de la MUD, luego de postularse oficialmente. (Foto: Carlos E. Ramírez)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_956bdb42abc0aad454bbbfbab1d80b79.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comienza el “match”. La pelea electoral del siglo  en Venezuela es el 6 de diciembre y la gran medalla de oro: la Asamblea Nacional. ¿Quién es Pacquiao, quién es Mayweather? El 7D en la madrugada se sabrá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace 16 años se dice de todos los procesos electorales que son definitorios e históricos; el actual, pareciera sí lo es, entre otras razones, porque se trata de escoger a quienes tendrán en sus manos la estructura jurídica, política, económica y social de la nación, quienes aprobarán las leyes  y estarán en un poder tan importante como es el Legislativo, que nombra otros poderes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, es el  proceso nacional segundo, el primero fue la elección presidencial, sin la figura viva del líder del polo izquierdista Hugo Rafael Chávez Frías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Táchira se cumplieron las inscripciones. Salieron los dos bandos en disputa: el Gran Polo Patriotico (GPP) y la MUD. El primero, como se había adelantado, sin cambios, salvo que cuatro días antes de la inscripción se dieron a conocer los seleccionados  por la llamada lista, que son candidatos un tanto privilegiados, pues recogen votos de todo el estado y no de una circunscripción en especial. En la Mesa de la Unidad Democrática, pese a que desde mayo tenían lista la llamada maqueta electoral, dos conflictos complicaron el proceso: la inhabilitación del primer aspirante por lista, el socialcristiano Abelardo Díaz, y el conflicto nacional por la directiva destituida y ad hoc del también partido verde, por la cual la MUD les dio un puntapiés a los verdes, con el término expulsión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las dos esquinas, cual Pacquiao y Mayweather, acaparan la atención, los medios, los flashes, pero hay otros competidores en divisiones de menos kilos que, al fin y al cabo, también están en el cuadrilátero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;La no tan sorpresa del Psuv&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Psuv, que escogió en proceso primario a sus cinco candidatos, por igual número de circuitos -técnicamente se llaman circunscripciones-, solo esperaba por el nombre y apellido de quien encabezaría la lista. El lunes, en acto en Caracas, el presidente Nicolás Maduro -a su vez presidente del PSUV- dio a conocer el nombre, que no fue tan sorpresivo, ya que entre las primeras opcionadas estaba Karla de Vielma, primera dama del estado. Su presencia en el lugar del acto con aspirantes, acompañada de su esposo, el gobernador José Vielma Mora, despejó la incógnita, incluso antes de nombrarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el año pasado, en los tiempos de guarimbas/protestas, cuando en el plano nacional e internacional se comenzó a decir que los “gochos sí son arre…”,  la primera dama dejó el hasta entonces bajo perfil. El  hecho de que el ciclo de protestas nacionales naciera con un ataque a la Residencia de Gobernadores, estando ella allí sin el gobernador y siendo capturada por los medios enfrentando la situación, la comenzó a perfilar como posible candidata, ya que ella incluso dio un discurso político en la plaza Bolívar.  Se le vio muy activa y mediática. Entró al terreno político y liderizó la Unión  Nacional de Mujeres, capítulo Táchira, y tuvo un papel protagónico en las emergencias por lluvias. Un día después de su nombramiento, escribió en su cuenta Twitter: “Gracias a la guerra sucia en mi contra, a los escritos en pared, a los robots x todo eso y + estoy aquí, sigo, sigan uds q así me dan + votos”. Claro, tampoco se puede dejar de mencionar el respaldo de su esposo y  gobernador Vielma Mora, quien actualmente dirige el Psuv. Este hecho también suma en los centros de decisión, aunque él atajó los comentarios un día después de su nombramiento, al decir que ella fue electa porque salió de primera en las encuestas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que sí causó mayor sorpresa fue el segundo en lista, por cuanto el presidente Maduro en acto público nombró al actual diputado regional Jonathan García y hasta hubo celebraciones, pero al otro día se dijo que hubo una equivocación y el nombre del aspirante era Óscar Álvarez, actual funcionario regional en la presidencia de Corpointa. Él, por lo menos mediáticamente, no era muy conocido sino hasta que llegó a funcionario público. ¿Y por qué le dieron al presidente Maduro el nombre de Jonathan, si se sabía que no podía ser, pues es diputado sin suplente en el Clet?, se preguntan muchos, y es que los mal pensados abundan.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tolda roja ya está en la calle con sus aspirantes y su gran reto es revertir la tendencia de que el Táchira es el estado más opositor de Venezuela. Eso se proponen, y el jefe de campaña es el mismísimo gobernador José Vielma Mora, quien ya adelantó que será un general, es decir,  mandará bastante y deben obedecer sus lineamientos. Él se propone el 6D entregar buenas cuentas  al Psuv nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;La mesa… a buscar carpintero&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la alianza opositora aglutinada en la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) le quedó claro que no siempre es cierto el popular refrán “a quien madruga Dios lo ayuda”, pues esta instancia desde mayo, quizás antes, ya tenía listo su tablero electoral, lo afinaron en las primarias y ahora es que le falta, no solo pulirlo sino darle buen soporte a esa mesa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD, como variopinta que es, luego de muchas discusiones distribuyó circuitos y la lista para cada organización que la integra: es decir, les daba el circuito y los partidos colocaban sus candidatos. Hizo primarias y asunto arreglado, salvo en San Cristóbal -el municipio capital-, en donde ganó el exalcalde Daniel Ceballos, con la intención de que un eventual triunfo sería la “llave para sacarlo de la cárcel”, pero de quien siempre se decía que estaba o sería inhabilitado, como lo fue.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes quedaron en la contienda de segundo y tercer lugar por la zona de San Cristóbal, es decir Carlos Casanova y Javier Tarazona, se opusieron, y aún lo hacen, a que el suplente de Ceballos, Sergio Vergara, ocupe la titularidad y hablaron de “gallo´tapao”, y este problema aún está en el ring de boxeo. Casanova se postuló y busca  un acuerdo que le permita a él, como segundo en votación, lograr la nominación, no aceptó ser suplente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inhabilitación de Abelardo Díaz, cinco días antes de cerrarse el período de inscripciones, complicó el panorama. El que iba en la lista y era  el más seguro recibió un nocaut más allá del 2016 (elecciones a gobernadores).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y la lista, cuyos candidatos aún viven las secuelas del nocaut de la Contraloría General de la Republica, le fue adjudicada a Ezequiel Pérez (AD), pero hay acuerdo de palabra para que se le entregue a Copei, a quien le corresponde por aquello de las cuotas partidistas y ya tiene nombre: Javier Tarazona, quien saldrían victorioso con esa nominación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También el carpintero que contrate la MUD deberá arreglar la pata de la mesa en la zona norte, en donde el candidato Édgar Contreras no fue postulado por cuanto, pese a ser independiente, es respaldado por Copei y este es un punto de honor socialcristiano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD tiene sobre su cuadrilátero las postulaciones de otros de sus representantes opositores, como lo son Sergio Omar Calderón, en la zona sur, y  Carlos Casanova en San Cristóbal, a quien le podrán decir de todo menos que representa al chavismo y él pudiera llevarse votos opositores en un nicho opositor como es San Cristóbal. Gerardo Carrero, en la zona sur, es otra mácula para la unidad de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta parte del cuadrilátero abundan los aspirantes y algunos de los oficializados en  la oposición tienen el sello de preliminares, por cuanto fueron postulados para luego, mediante acuerdos y negociaciones, hacer las sustituciones de rigor, es decir, proceder a los cambios. No están todos los que son, ni son todos los que están.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;De buena fuente&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—La MUD habla públicamente del 7 x 7, es decir, ganar los siete parlamentarios que aquí se eligen. Internamente saben que, así barrieran electoralmente, el Psuv obtendría el de la lista, mejor dicho, la de la lista. Y también de puertas adentro (nada de medios) analizan que la zona sur pudiera complicarse, y la norte también, no solo porque por allí en la acera opuesta va el presidente de la Comisión de Finanzas, Ricardo Sanguino, sino porque hasta hoy el candidato fuerte, como lo es Édgar Contreras, no está inscrito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—El Gran Polo Patriótico (GPP) tiene como gran meta  lograr tres diputados: La lista y dos uninominales. Claro, trabajarán para siete, pero saben que aquí la cosa no es fácil y hasta lo dijo el presidente Maduro: “el Táchira es duro”, pero tres sería una cantidad nada despreciable y que hasta sorprendería en el plano nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Tres candidatos a gobernadores han sido inhabilitados. Daniel Ceballos, una vez llegó a la Alcaldía, pensó en la Gobernación. César Pérez Vivas tenía en su agenda tratar de retornar al Palacio de Los Leones en el 2016. Y a Abelardo Díaz se le veía apuntalado para gerenciar el Táchira. Los tres inhabilitados. En la acera opositora dicen que así como la esposa del gobernador Vielma de Mora aspira a la AN en un puesto salidor, la esposa de Ceballos ganó la alcaldía de SC, pudiera existir la sorpresa con otra esposa, pero para el 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y mientras piensan en las esposas, la alcaldesa de Córdoba, Virginia Vivas, sigue haciendo su campaña callada y por redes sociales: visita municipios, contacta dirigencia y respalda al candidato a la AN de su circuito, con lo cual ella también se muestra para el 2016. Sobre ella pesa un anuncio de inhabilitación, que en los primeros momentos supo muy bien esquivar &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
