<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 16:06:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tribunal acepta nulidad del juicio contra Manuel Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tribunal-acepta-nulidad-del-juicio-contra-manuel-rosales/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tribunal-acepta-nulidad-del-juicio-contra-manuel-rosales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Morris Sierralta, abogado de Manuel Rosales. (Foto: Confirmado.com)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Tribunal Décimo Noveno de Control aceptó la solicitud de nulidad del juicio contra el fundador del partido Un Nuevo Tiempo y exgobernador del estado Zulia, Manuel Rosales interpuesta este miércoles por sus abogados defensores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morris Sierralta, abogado de Manuel Rosales, explicó que las declaraciones ofrecidas este martes por José Luis Pirela, director del Movimiento Progresista de Venezuela, y que fueron difundidas por todos los medios de comunicación nacionales, “constituyen una grave evidencia de lo viciado que están los elementos y las pruebas que fueron presentados en el juicio contra Rosales”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sierralta resaltó que en la denuncia presentada por Pirela se señala que éste fue víctima de presiones ilegales ejercidas por un alto funcionario del Poder Judicial para armar un plan, perseguir y destruir la carrera política de Manuel Rosales, que lo llevó injustamente al destierro que vive desde hace seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el escrito presentado solicitamos al juez para que le pida al Ministerio Público le tome declaraciones a Pirela, y así confirme toda la coacción de la que fue objeto para perjudicar a nuestro defendido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La defensa de Rosales explicó que las presiones que recibió José Luis Pirela y todas las posteriores actuaciones que derivaron del caso, violan flagrantemente el artículo 181 del Código Procesal Penal que prohíbe totalmente la utilización de información obtenida mediante tortura, maltrato, coacción, amenaza o engaño, ni la que provenga directa o indirectamente de un medio o procedimiento ilícito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pirela ahora se retracta y dice quién lo amedrentó, por eso estamos pidiendo que se anulen todas las actuaciones posteriores a esta declaración, porque todo lo que viene luego de esta denuncia y los hechos que la explican están viciados. Este acto viciado es conexo con la totalidad de la investigación que llevó a cabo el Ministerio Público y especialmente la acusación planteada contra Rosales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sierralta expresó que estos nuevos elementos revelados a la luz de la opinión pública son fundamentales para “insistir que se averigüe la verdad para llegar al fondo de todos los hechos, y que se tomen las medidas para que este tipo de hechos no sigan ocurriendo en el país”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Palencia está vinculado con recursos que recibió una fundación en 2012”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/palencia-esta-vinculado-con-recursos-que-recibio-una-fundacion-en-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/palencia-esta-vinculado-con-recursos-que-recibio-una-fundacion-en-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Díaz, director de Política de la Gobernación del estado, mostró documentos que asegura vinculan a Juan Carlos Palencia con el cobro de cheques de la Gobernación.(Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Díaz, director de Política de la Gobernación del estado, respondió a las declaraciones de Juan Carlos Palencia, quien aseguró que no tiene nada que ver con la Fundación Infoger, que recibió dos cheques de parte de la Gobernación del estado, por un monto de 280 mil bolívares, y aseguró que Palencia figura como vicepresidente de esta fundación y tomó estos recursos siendo además funcionario de Fundatáchira, organismo del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Luis Díaz que el 15 de noviembre de 2012 la Fundación Infoger recibió un cheque por 150 mil bolívares, y es retirado el 16 de noviembre, y lo firma y sella como recibido un proveedor inscrito en la Gobernación del estado de nombre S2050, cuyo responsable es al mismo tiempo el presidente de la Fundación Infoger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfatizó Díaz que el diputado suplente no puede seguir mintiéndole a la gente ya que es obvio que está vinculado a la Fundación Infoger, pues en el acta constitutiva del año 2010, aparece el señor Juan Carlos Palencia, y formaba parte de esta organización en su junta directiva, al tiempo que era funcionario de la Gobernación; y también aparece el señor José Guillén, quien es la persona que retira los cheques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que Juan Carlos Palencia alega que para ese momento era consejero universitario en la Universidad Católica del Táchira, hecho que también es falso, pues en los documentos que tienen en la Gobernación, la persona que ocupaba ese cargo es Leonardo Montilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mostró el director de Política una página impresa del sitio web de la Fundación Infoger (&lt;a href=&#34;http://infoger.ve.tripod.com/&#34;&gt;http://infoger.ve.tripod.com/&lt;/a&gt;) donde aparece Juan Carlos Palencia como vicepresidente, y la dirección de la Fundación es la sede de la Universidad Católica del Táchira, “casualmente el señor Palencia ha estado muy interesado en los disturbios ocurridos en esa institución en los últimos meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfatizó Díaz que hay un principio de rendición de cuentas en la administración pública, y luego de ese primer pago de 150 mil bolívares a la Fundación Infoger, no entregaron cuentas, y el 20 de diciembre reciben otro cheque por 130 mil bolívares, cuando ya había sido electo como gobernador José Gregorio Vielma Mora, “es decir, estaban raspando la olla, y nos llama la atención que toman dos pagos en menos de tres meses, violando el lapso de entrega de ayudas a fundaciones y afines establecido en la ley”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente denunció que Juan Carlos Palencia recibió un teléfono celular de Fundatáchira, por un costo de 3 mil 700 bolívares, y nunca lo pagó ni lo devolvió, de tal forma que tiene una deuda por honrar con este organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Díaz, fueron muchos organismos los que recibieron este tipo de ayudas durante la gestión anterior, sin cumplir con los requisitos establecidos en la ley, y aun así se atreven a cuestionar el actual mandato, que se ha dedicado a atender y resolver las necesidades del Táchira. (Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este 5 de agosto inscribirán ante el CNE  a Gerardo Carrero por el circuito sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/este-5-de-agosto-inscribiran-ante-el-cne-a-gerardo-carrero-por-el-circuito-sur/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/este-5-de-agosto-inscribiran-ante-el-cne-a-gerardo-carrero-por-el-circuito-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerardo Carrero hizo un llamado a la comunidad del circuito sur para este 5 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre de Gerardo Carrero invitó a la comunidad del circuito sur del Táchira a participar en una caravana que llegará hasta el CNE, este 5 de agosto, con el fin de formalizar la inscripción del estudiante detenido para participar en la próxima contienda de las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El día 5 de agosto  invitamos a la comunidad del circuito sur del estado Táchira a una caravana, donde mostraremos la voluntad del pueblo y del movimiento estudiantil del estado, quienes con firmas lo respaldan; la concentración será a las nueve de la mañana en la basílica de Nuestra Señora de la Consolación de Táriba, hasta el CNE, para formalizar la inscripción de Gerardo Carrero”, indicó Carrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, precisó Carrero que hace un llamado al candidato de la Mesa de la Unidad (MUD) para que no use el nombre de su hijo como bandera política en su candidatura, “el circuito sur tiene jóvenes tachirenses que pueden representarlos en la Asamblea Nacional y es por ello que postularemos a mi hijo Gerardo Carrero como candidato”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Carrero puntualizó que pese a las inhumanas condiciones a las que han sometido a su hijo, quien es prisionero político desde el 8 de mayo de 2014, a causa de su “deseo incansable por despertar una conciencia nacional y lograr una Venezuela de unión y progreso”, le es imposible callar ante las arbitrariedades que se cometen a diario en contra del futuro del país, y por ello se permite ser el “altavoz” de los jóvenes a quienes han intentado callar su grito de libertad tras las rejas. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Gobernador debe resolver problemas en lugar de lanzar acusaciones falsas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-debe-resolver-problemas-en-lugar-de-lanzar-acusaciones-falsas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-debe-resolver-problemas-en-lugar-de-lanzar-acusaciones-falsas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A juicio del diputado Miguel Reyes, secretario general de Acción Democrática en Táchira, las acusaciones del gobernador Vielma Mora en contra de Juan Carlos Palencia, son solo un mecanismo de defensa, pues el mandatario sabe que “no ha podido con los problemas de los tachirenses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, reyes señaló que: “le sugiero al gobernador del estado que se ponga a gobernar, que se deje de tanta alharaca y se ocupe de los problemas del Táchira, que está sumido en la crisis más profunda que haya conocido en su historia política republicana, jamás habíamos tenido un gobernador tan malo, tan malo, como Vielma Mora, quien solo emplea política de revanchismo y de evadir las situaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que al igual que los diputados del oficialismo, que considera se han convertido en “muchachos de mandado del Gobernador”, acudirán a los órganos competentes, para que se haga justicia “con el saqueo y el robo del estado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya hemos demostrado con documentos en mano que el diputado Juan Carlos Palencia no tiene nada que ver con la acusación desconsiderada, poniendo al escarnio público a su familia y en riesgo su vida personal”, dijo Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde las filas opositoras se encuentran en labores de armar un expediente contra el señor Néstor Vielma, y en los próximos días darán a conocer, ante los medios de comunicación, la manera delincuencial como se maneja este gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente dio a conocer que se denunciará al exgobernador Ronald Blanco La Cruz, pues al recibir  el mandato Cesar Pérez Vivas “se consiguieron varios gazapos, por ejemplo, aportes millonarios para congresos de iglesias cristianas y aquí no se abrió ninguna investigación, es decir, que ellos sí manejan el gobierno regional como si fuera una hacienda privada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que no caerán en la trampa de la intimidación, y no dejarán de hacer denuncias, de hacer contraloría, “que es lo que le molesta al señor Vielma Mora, su familia y corte de acólitos, no vamos a cesar en nuestra tarea, vayan a donde ustedes quieran, que nos conseguirán de frente y con la razón en las manos, así como las pruebas para desmentir las injurias y calumnias”.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Nos asfixian con el suministro de asfalto”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/nos-asfixian-con-el-suministro-de-asfalto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/nos-asfixian-con-el-suministro-de-asfalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Por la carrera 5 junto a la prolongación de la 5ta Avenida empezó el plan de asfaltado por La Concordia. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;“Le pedimos al gobierno regional que cese su retaliación política y de sabotaje”, emplazó la alcaldesa.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Esto es una retaliación política o es que la Gobernación quebró a Caimta?”, se preguntó la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez de Ceballos, al admitir que la ciudad está en una “situación crítica” en materia de vialidad, pero también al denunciar “graves dificultades” para acceder al asfalto. “Nos asfixian con el suministro”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mandataria ofreció una rueda de prensa mientras uno de cuatro frentes contratados, con máquina finisher y vibrocompactador incluidos, aplicaba 200 toneladas de asfalto en la carrera 5 de La Concordia, una parroquia a la que planificaron destinar 2.000 toneladas. Esa contratación, explicó, estaba prevista desde hace tres meses pero no había podido arrancar por los problemas de despacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El asfalto no es para Daniel Ceballos ni para Patricia de Ceballos, es para los sancristobalenses que están dejando sus cauchos, sus trenes delanteros, sus vehículos en los huecos que tenemos en la ciudad. Es a nuestros ciudadanos a quienes se está discriminando. Nosotros no somos ciudadanos de cuarta, somos como cualquier otros venezolanos que deben tener garantizados sus derechos”, exigió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Esperando por Vielma&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldesa reiteró lo que ya había adelantado por Twitter: que lleva cinco meses esperando la orden del gobernador José Vielma Mora para la firma de una alianza estratégica con Caimta para el despacho de asfalto. El contrato, reveló, se lo han regresado tres veces y tres veces lo ha devuelto con las correcciones solicitadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió que hace un mes, en Consejo Estadal de Planificación, le presentó al gobernador la alianza estratégica con la estatal, firmada por ella y visada por la consultoría jurídica de Caimta. “Voy a citar textualmente lo que él dijo ese día: ‘los alcaldes, que me pongan los camiones en Caimta, que yo les doy asfalto gratis’. Yo le digo, nosotros tenemos nuestro dinero recaudado gracias a los impuestos de los comerciantes y vecinos, todos los recursos operativa y logísticamente dispuestos para poder asfaltar la ciudad, que es nuestro deber y nuestra competencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo de Diario La Nación visitó este miércoles en la mañana la sede de Caimta y solicitó entrevista con su presidente, Richard Alemán, para ofrecer a los lectores la contraparte informativa de esta noticia. El funcionario no se encontraba en la sede y, al cierre de esta nota, no había respuesta de parte de esa institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Privados con dificultades&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para no depender únicamente del gobierno, la Alcaldía tiene alianza con dos empresas privadas. Sin embargo, Gutiérrez reveló que esas plantas han tenido dificultades para el suministro de asfalto. “La mezcla asfáltica tiene un componente que es suministrado directamente por Pdvsa. Ha habido limitaciones de esos despachos y por esta situación no han podido suministrarnos constantemente el material”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con base en la planificación de la anterior gestión, en 2014 la Alcaldía aplicó más de 8.300 toneladas, priorizadas en las zonas más graves. Prácticamente todas, aseguró la alcaldesa, provinieron de la empresa privada. Las 3.000 toneladas que han podido aplicar este 2015 también son de privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos asfaltado en barrios y comunidades donde hace 20 o 30 años no se aplicaba una sola tonelada, y vamos a continuar hasta tapar el último hueco de la ciudad. Le pedimos al gobierno regional que cese su retaliación política y de sabotaje y nos llene los camiones de asfalto”, exigió la primera autoridad municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;7 preguntas claves&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;a la alcaldesa&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;1-¿Cuántas toneladas de asfalto le ha dado Caimta a su gestión?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-En mi gestión no nos han dado nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;2-Lo que han asfaltado es en alianza con el sector privado, ¿por qué no completan todo el plan con ellos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pavitaca (privado) tiene sus propias obras y la prioridad para despachar asfalto es para ellos y a nosotros, con lo que nos despachan, no cubrimos la demanda de huecos. No es suficiente para dar la respuesta inmediata que hay que dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;3-¿El asfalto es de mala calidad? Vecinos dicen que se daña a la primera lluvia…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No. En nuestra gestión solo hemos tenido levantamiento de asfalto en cuatro sitios puntuales, y dados a causas ajenas a la calidad del asfalto. Lo sabemos porque la División de Mantenimiento Vial inspecciona constantemente después de los trabajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;4-¿Asfaltan y no corrigen los botes de agua? Lo mismo da…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La inversión para que el asfalto perdure de cuatro a seis años, que es lo que debe durar sin que se dañe, es solucionar el problema de raíz. También tenemos un trabajo arduo para sustituir colectores de aguas servidas colapsados, sistemas de drenaje, de alcantarillado… es un trabajo que también se ha hecho. Ahora, las lluvias de los últimos dos meses han generado que el deterioro de la vialidad sea mucho más acelerado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;5-¿Están corriendo la arruga de los huecos al gobernador?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo no me lavo las manos ni evado mis responsabilidades: es evidente que la ciudad está llena de huecos, pero también es evidente la voluntad y el trabajo que con mucho empeño hacemos para poder asfaltar la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;6-Todos quieren que asfalten su calle ya, ¿con lo poco que tienen, cuál va a ser el criterio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Principales calles y avenidas y los sitios más críticos, que se han vuelto intransitables para nuestros vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;7-¿Las 22.000 toneladas presupuestadas en 2015 alcanzan para tapar todos los huecos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No. Hace falta mucho más. Por eso la prioridad de nuestra gestión en 2016 y 2017 será la vialidad, al igual que el tema de los desechos sólidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitará Zoraida Parra pronunciamiento del Legislativo sobre caso Palencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/solicitara-zoraida-parra-pronunciamiento-del-legislativo-sobre-caso-palencia/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/solicitara-zoraida-parra-pronunciamiento-del-legislativo-sobre-caso-palencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Zoraida Parra, diputada regional y miembro de la dirección del Psuv en Táchira. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sesión de hoy en el parlamento regional, la diputada Zoraida Parra pedirá un derecho de palabra para solicitar al Consejo Legislativo un pronunciamiento contra el también diputado Juan Carlos Palencia, para que se pida formalmente una investigación en su contra en los organismos competentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó la parlamentaria que ante los señalamientos hechos por el diputado suplente de AD, Juan Carlos Palencia, quien señala que el gobernador Vielma Mora lo quiere inhabilitar, solo con las declaraciones emitidas por el mandatario regional, hay suficientes indicios para que la Fiscalía del Ministerio Público y la Contraloría General del estado, por vía de oficio y de noticia crímini, abran una investigación sobre este señor Palencia, para conocer la situación real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que el gobernador Vielma Mora presentó las pruebas de que Juan Carlos Palencia está vinculado a una fundación sin fines de lucro, que recibió dos cheques de gerencia por parte de la Gobernación, y que es una ONG que es bien conocido reciben financiamiento internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros los diputados es un tema de coherencia ética y de dignidad tener dentro de los parlamentarios suplentes ciudadanos dignos, probos, honestos, responsables y que den la cara ante el pueblo que los eligió, pero ese señor Juan Carlos Palencia solo se pavonea los martes y los jueves por este parlamento, no se ha incorporado casi nunca a las sesiones, no tiene actividad en ninguna comisión, ni mucho menos ha trabajado por las comunidades que lo eligieron, y solo llega a tratar de chantajear”, dijo Zoraida Parra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que si Palencia tiene alguna acusación con pruebas contra un dirigente del Psuv, debe presentarlas ante la Fiscalía, y hasta el momento “está convicto y confeso de su participación durante los 80 días de guarimba y violencia, donde también está involucrado y es un hecho público y notorio, por eso decirle a Palencia que es guarimbero no es una ofensa, porque él sabe que debe asumir esa responsabilidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que es falso que el gobernador esté mal en encuestas, pues Vielma Mora ha atendido todos los problemas del estado, incluso ha tenido que asumir las competencias de la Alcaldía de San Cristóbal que no ha cumplido su trabajo, y el pueblo sabe que en caso de ayuntamientos como Torbes, Córdoba, también ha tenido que hacer todo Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró la parlamentaria y miembro de la dirección regional del Psuv que los organismos competentes deben actuar ante las reiteradas pruebas y acusaciones, y paralelamente se solicitará la actuación o pronunciamiento del Consejo Legislativo, para saber definitivamente qué delitos han cometido estos dirigentes de oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“En 68 % disminuyeron los homicidios  en comparación con la gestión anterior”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/en-68-disminuyeron-los-homicidios-en-comparacion-con-la-gestion-anterior/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/en-68-disminuyeron-los-homicidios-en-comparacion-con-la-gestion-anterior/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Director de Política, Luis Díaz: Hay una campaña en contra de Politáchira y las políticas de seguridad de la Gobernación (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las estadísticas oficiales, “en 68 % ha disminuido la tasa del delito de homicidio en el estado Táchira y 80 % en el municipio San Cristóbal, en comparación con la gestión anterior de Pérez Vivas”, aseguró el director de Política del Gobierno regional, Luis Díaz, quien a su vez denunció que existe una “campaña sistemática de descrédito en contra de  Politáchira y las políticas de seguridad emprendidas por el gobierno bolivariano en esta materia en la entidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, junto con la secretaria de Gobierno, Miriam Febres; el director de Politáchira, Miguel Ángel Arias, y Doris Suescum, directora del 171,  Díaz acusó al diputado Homero Ruiz y al edil Eduardo Delgado, ambos copeyanos, de formular  denuncias “irresponsables, panfletarias y electoreras en contra de la política de seguridad ciudadana en Táchira, que buscan elevar los niveles de intolerancia entre el pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dicen que hay una gran cantidad de funcionarios que están migrando del organismo y que no ha habido una política de acompañamiento por parte del ciudadano gobernador, lo cual es completamente falso”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz mostró estadísticas y cifras comparativas entre las gestiones de Pérez Vivas y del gobernador José Gregorio Vielma Mora, para evidenciar la forma como esta administración regional ha manejado la política de seguridad ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citó, por ejemplo, que entre 2012 y 2015, el homicidio -considerado el delito más grave “que puede sufrir cualquier sociedad del mundo”- disminuyó durante el primer semestre de este año, en 67,65 %, pasando de 340 a 110 del 2012 al 2015».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se remitió a estadísticas que sobre la misma materia se manejaron durante 2013 y señaló que en el mismo período de tiempo se registraron 268 crímenes, y en el año 2014 la cifra fue de 160 homicidios, en el primer semestre de ese año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero, comparando 2012 y 2015, en el mismo lapso, es decir enero-junio, podemos decir que en el estado Táchira solamente ocurrieron 110 homicidios, casi una tercera parte de los sucedidos en el primer semestre de 2012”, dijo el funcionario regional, lo cual demuestra que hay una política efectiva en materia de seguridad ciudadana -explicó Díaz-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo referencia a la situación de San Cristóbal, donde desde el año 2013 “hemos articulado planes especiales, toda vez que a partir de ese año existe la Policía Nacional Bolivariana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre enero y junio de 2013, de acuerdo con las cifras reportadas por el director de Política del gobierno bolivariano del Táchira, fueron perpetrados 93 asesinatos y 19 homicidios en lo que va de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal y como lo ha reiterado el gobernador Vielma Mora, el sicariato o muerte por encargo sigue siendo el medio más expedito para la comisión del delito de homicidio”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ignorancia a veces es atrevida. Los que manejaron al estado Táchira y quienes estuvieron en Politáchira en funciones de conducción o dirección sin ser funcionarios policiales, desconocen con seguridad que en una sociedad cuando se habla de 20 homicidios por cada cien mil habitantes, estamos promediando una tasa media, según los organismos internacionales -enfatizó el funcionario-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que hasta finales de 2012, la tasa de homicidios en la entidad era de 48 por cada 100 mil habitantes y ahora es de 23, con lo cual corroboró que entonces “no había una política de seguridad ciudadana, que ahora debemos defender porque hay una tendencia a la baja”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el director de Política tildó de “embustero” al diputado de Copei ante la AN, Homero Ruiz, quien a través de las redes sociales anunció “a la ligera” la eliminación de la patrulla motorizada de la Policía del estado Táchira, y ratificó que es falsa tal aseveración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mentiroso y cínico, cuando él y ninguno de sus compañeros han hecho nada ni han aportado una propuesta o idea positiva para ayudar a combatir la inseguridad y brindar más protección a la ciudadanía”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Necesitamos avanzar para ser más eficientes y dar una sensación o percepción de seguridad y confianza en los organismos de seguridad del Táchira; por eso exhortamos a la población a recobrar la confianza en las instituciones, abandonar la improvisación a través de las llamadas cifras negras, y por ello, además de reivindicar la función policial, trabajamos en función de medir, cuantificar dónde, cómo, a quiénes y quién comete los actos delictivos, para dirigir las acciones y atacar el delito -apuntó-.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>