<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Representantes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/representantes/</link>
    <description>Recent content in Representantes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/representantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aprobarán ordenanza sobre tenencia y cuidado de animales en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobaran-ordenanza-sobre-tenencia-y-cuidado-de-animales-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobaran-ordenanza-sobre-tenencia-y-cuidado-de-animales-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Representantes de diversas organizaciones defensoras de los animales, participaron en las discusiones de la ordenanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo Municipal de San Cristóbal, Manuel Castro, anunció que en los próximos días se aprobará la reforma a la Ordenanza de Protección Animal del municipio, cambio con el cual se creará una unidad de protección animal en la capital tachirense, y se establecerán innovadoras normativas y regulaciones en esta materia, ajustadas a la Ley de Protección a la Fauna Silvestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Castro señaló que, todo lo que se ha planteado en esta nueva ordenanza es totalmente factible, y busca minimizar incluso, aspectos burocráticos de la alcaldía capitalina, pues lo establecido en esta normativa es fácil de conseguirlo a través de un proceso de reingeniería interna de la administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, el edil indicó: “nosotros impulsamos la creación de esta unidad de protección animal fundamentados en estudios previos hechos en la municipalidad, donde existe una serie de profesionales y de recursos que pueden reorganizarse, reestructurarse para crearla sin que esto genere mayor burocracia en el municipio ni tampoco mayor gasto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que esta unidad se encargará de garantizar que se cumpla todo lo previsto en la ordenanza para proteger la fauna silvestre y doméstica del municipio, y realizar los procedimientos administrativos a que haya lugar para sancionar a quienes contravengan la normativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, Castro señaló que para la aprobación de esta nueva ordenanza que pasará la próxima semana a segunda discusión, han desarrollado las distintas mesas de trabajo y consultas públicas con los sectores interesados en esta temática y comunidades organizadas, especialmente representantes de las distintas asociaciones de protección animal que hacen vida en San Cristóbal, quienes han dado importantes aportes, cuya vialidad está en estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre estos representantes se encuentra Astrid Duarte, consultora jurídica de la Fundación Proteccionista de la Fauna Amor por los Animales Venezuela (Aplav), quien resaltó que la necesidad de reformar esta ordenanza era un asunto de vital importancia ante la proliferación de ventas ambulantes de animales domésticos (sin los respectivos certificados de vacunación aplicados por un médico veterinario), así como de animales en situación de calle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como asociación, estamos promoviendo la prohibición de instalar circos con animales dentro del municipio San Cristóbal, como ya se ha establecido en países como Panamá, Grecia, Alemania, Perú, Inglaterra, Nicaragua, Bolivia y algunas provincias de Argentina y España, donde no permiten el uso de animales en los circos. Para nadie es un secreto que el negocio de estos circos es el tráfico de animales silvestres, porque nadie va a la tienda de animales a comprar un tigre de bengala”, expresó Astrid Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocera relató que el tráfico de animales es el tercer delito a nivel mundial, detrás del narcotráfico y el tráfico de armas, y genera al año más de 10 mil millones de dólares. “Los animales son secuestrados en sus hábitats naturales y separados de su grupo familiar para ser vendidos a particulares. Muchos de ellos mueren durante el transporte o los matan para ser disecados, vender sus pieles, sus carnes o sus huesos como los colmillos de marfil de los elefantes. Solo en Brasil se capturan más de 38 millones de animales al año, pero el 90 por ciento de ellos muere durante la caza o el transporte”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Por eso es que nosotros debemos ser esa punta de lanza en el país, prohibiendo los circos con animales, para mandar un mensaje a la juventud, a la niñez venezolana de que no toleramos el tráfico y el maltrato de animales como entretenimiento&amp;mdash;, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>