<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Representantes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/representantes/</link>
    <description>Recent content in Representantes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 21:34:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/representantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>FCU-LUZ: Gobierno teme que juventud “le pase factura”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fcu-luz-gobierno-teme-que-juventud-le-pase-factura/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:34:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fcu-luz-gobierno-teme-que-juventud-le-pase-factura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Representantes de la Federación de Centros Universitarios de la Universidad del Zulia (FCU-LUZ) y del movimiento estudiantil de la entidad se dirigieron este miércoles hasta la sede del Consejo Nacional Electoral (CNE) en Maracaibo para exigir una prórroga del período de inscripción para nuevos votantes que cierra hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alertaron que en el período hábil para la incorporación de nuevos votantes para el proceso parlamentario del 6 de diciembre no se instalaron máquinas en las universidades, centros comerciales, sectores populares, urbanizaciones, ni en las plazas de la ciudad, lo que habría hecho masivo el registro de nuevos electores, dijo Yorman Barillas, presidente de la FCU-LUZ, citó un boletín de prensa, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No lo hicieron porque se sienten con temor de que la juventud les pase factura por las malas políticas que ha aplicado el Gobierno”. El concejal Barillas se dirigió a la rectora y presidenta del CNE, Tibisay Lucena, para que prorrogue el período de inscripción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No es posible que a miles de jóvenes venezolanos les vaya a coartar el derecho a elegir quienes serán los que lleven las riendas en la Asamblea Nacional”, dijo Barillas, quien reiteró la denuncia de que el CNE en el Zulia “ha estado secuestrado y acuartelado”, lo que “es una falta de respeto y un atropello a la Constitución”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dirigentes políticos del Zulia ya han denunciado que las tres dependencias del CNE en Maracaibo se encuentran en dependencias militares (Cuartel Libertador, La Barraca y la II División de Infantería).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“¿Cuál es el temor de que se inscriban todos los jóvenes venezolanos para ejercer su derecho al voto el 06 de diciembre? Estamos desde temprano haciendo largas colas a pesar del amedrentamiento de algunos organismos de seguridad”, dijo Barillas durante la jornada de inscripción de este miércoles 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó cuando el ex presidente Hugo Chávez fue candidato en 1998 y no tenía representantes en el CNE, había espacios en las universidades, en las plazas públicas y no se cerraba el proceso hasta que no se registrara el último venezolano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le decimos que secuestrándolo, jugando operación morrocoy, como lo están haciendo en la Primera División de Infantería, con un solo punto, es muy fácil por parte del Gobierno decir que los jóvenes no se han inscrito porque no han querido”, insistió el dirigente estudiantil de LUZ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte José Barboza, coordinador del centro de estudiantes de Ciencias Políticas de LUZ, denunció que no entienden cómo al CNE, en un proceso de inscripción electoral, se le haya acabado el papel. Acusó a Tibisay Lucena de ser “irresponsable” y por perjudicar la inscripción de unos 600 mil jóvenes zulianos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Según el CNE eran más de 58 puntos abiertos en el estado Zulia, uno en cada municipio, pero eso estuvo secuestrado y no le daban acceso a los jóvenes para inscribirse. Por eso estamos pidiendo una prórroga”, dijo Barboza.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>