<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ítalo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/%C3%ADtalo/</link>
    <description>Recent content in Ítalo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/%C3%ADtalo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Democrática Alternativa eligió sus candidatos  para las parlamentarias con más de mil votos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/democratica-alternativa-eligio-sus-candidatos-para-las-parlamentarias-con-mas-de-mil-votos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/democratica-alternativa-eligio-sus-candidatos-para-las-parlamentarias-con-mas-de-mil-votos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De izquierda a derecha: Ítalo Ramírez, miembro de la Comisión electoral, Arturo Molina y Carlos Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las recientes elecciones que se realizaron dentro de la Plataforma Democrática Alternativa en el circuito cuatro, zona sur, y lista, con participación de un total de 1.124 ciudadanos, fueron electos los candidatos Carlos Contreras y Arturo Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, Molina explicó que: “las asambleas ciudadanas se instalaron a las diez de la mañana  y culminaron al mediodía, como estaba previsto, y se transformó en un proceso mixto, en la medida que se acercaron ciudadanos con intención de sufragar por los candidatos nominados: Carlos Contreras, Randy Colmenares y yo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los votos obtenidos fueron de un total de 728 para el ganador, Carlos Contreras, y 396 para Randy Colmenares, y Arturo Molina con 1.112 votos, para encabezar la lista, “ha sido nuestra premisa el no apoyar candidatos que se nieguen a contarse o que sean impuestos con el dedo de las cúpulas, y menos a quienes se presten a la violación de la Constitución Nacional en su artículo 188, numeral tercero, haciéndole el juego al actual régimen”, precisó Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El proceso fue abierto, se realizó en las plazas públicas de las cabeceras de los municipios, cualquier ciudadano podía observar lo que estaba ocurriendo, y las papeletas de votación se escrutaron a la luz del día”, precisó Molina, quien además explicó que los votantes se distribuyeron de la siguiente forma: Cárdenas 808, Córdoba 162, Torbes 154.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, aprovechó Molina para expresar que: “no somos de la MUD, ni del Psuv, somos venezolanos comprometidos con los cambios, creemos en el reencuentro de los ciudadanos, y apostamos por más y mejor democracia”. Asimismo, aprovechó para indicar que el 2 de agosto, al mediodía, se realizará una asamblea de ciudadanos en San Cristóbal para seleccionar el candidato ante la inhabilitación de Daniel Ceballos, y posiblemente el candidato por el circuito montaña alta. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>