<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mundial on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mundial/</link>
    <description>Recent content in Mundial on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mundial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Solicita al gobierno pensión ante  padecimiento de artrosis lumbar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el 28% de la población del planeta mayor de 60 años de edad padece de artrosis, el 80% de este universo tiene incapacidad laboral, siendo de esta manera la cuarta enfermedad que resta calidad de vida a las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, el señor Rafael Paz Torres, de 64 años de edad, paciente de artrosis severa de columna lumbar por osteoporosis avanzada, relató que esta patología lo limita para caminar y estar de pie durante tiempo prolongado, y que actualmente se encuentra incapacitado para trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal Razón, no tiene los recursos económicos para cumplir con el tratamiento de la enfermedad, que ha desmejorado significativamente su calidad de vida, además que a pesar de tener más de 60 años,  no cuenta con la pensión del programa social “Gran Misión Amor Mayor Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde hace 4 años estoy esperando la pensión”, manifestó Paz, por eso hace un llamado al gobierno nacional y al Instituto Venezolano del Seguro Social, para que sea aprobada su pensión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La artrosis de columna lumbar es una de las más frecuentes en las personas mayores, según la Sociedad Española de Reumatología, “consiste en la alteración del cartílago, que es la superficie lisa por la que se deslizan los huesos de las articulaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La artrosis de columna lumbar se puede producir tanto a nivel del disco intervertebral, como a nivel de las articulaciones  interapofisarias (…) y produce con frecuencia dolor mecánico que aparece con el movimiento y sobrecarga lumbar”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmanuel Rincón fue finalista  del I Certamen Mundial Literario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/emmanuel-rincon-fue-finalista-del-i-certamen-mundial-literario/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/emmanuel-rincon-fue-finalista-del-i-certamen-mundial-literario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Hace unos meses se llevó a cabo el I Certamen Mundial de Excelencia Literaria MP Literary Edition, organizado en Estados Unidos, en el cual hubo una participación de más de 2 mil postulaciones, y en el cual el joven venezolano y tachirense Emmanuel Rincón quedó como finalista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser finalista acreditó a este joven talentoso a que su manuscrito sea publicado en la Biblioteca de Doctores Latinoamericanos y otros espacios digitales y en físico por toda Latinoamérica, en conjunto con los participantes ganadores, de países como: Alemania, Bolivia, Brasil, El Salvador, Canadá, Colombia, Costa Rica, Chile, Ecuador, Francia, Honduras, Perú, Puerto Rico, Nicaragua, República Dominicana, Suecia, Singapur y Uruguay; siendo Argentina, México, España, Estados Unidos y Cuba los países que más literatos aportaron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conversación con Diario La Nación, Rincón explicó que “hubo una convocatoria en febrero, en la cual fueron postulados novelas, ensayos y distintas obras literarias, meses después nos dieron su veredicto, algunos ganadores tuvieron premios en metálico, dólares, mientras otras obras serán llevadas a publicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, Rincón relató que “aunque soy más novelista que ensayista, siempre es bueno hacer repercusión, porque esto nos da un abanico de oportunidades, de hecho ahora tengo relaciones con editoriales en México y Chile, y con esta era digital no solo se van a basar con tu manuscrito, si no que van a revisar tu información en la web, es por eso que siempre este tipo de reconocimientos te da un plus para poder aspirar a publicar a nivel continental”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El tema del ensayo es ‘Apreciaciones sobre la muerte’, aunque suene algo gótico, en realidad se trata de algo muy sencillo, porque el mensaje se trata sobre la poca influencia que podemos tener sobre nuestras vidas, en el sentido que absolutamente todo lo que te ocurre por lo general pueden ser casualidades, algo más allá que te permite que ciertas cosas sucedan, por ejemplo, la muerte les llega a las personas en cualquier ocasión, aunque intentes de evitarlo, de que llega, te llega”, expresó Rincón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, indicó Rincón que “tengo otras novelas en certámenes internacionales, obras inéditas que quisiera hacerlo en mi país, pero por la situación es muy difícil publicar alguna obra, ya que nunca nos dan respuestas, y siempre te salen con alguna excusa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque no ve todo de manera negativa, el joven indicó que: “siento que aún no he llegado a donde quiero llegar, esto es un reconocimiento a lo que he venido haciendo, y sé que de alguna forma me va a ayudar a llegar hacia donde yo aspiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Rincón señaló que “mis primeras novelas fueron publicadas en Diario La Nación, una de ellas fue ‘Las tierras de Contacoté’  y ‘La verdad sobre Daniel Vida’, además, tengo escritas varias cosas, entre ellas escribí algo sobre las guarimbas ocurridas el año pasado, en el cual relato todo lo sucedido durante esos dos meses en la ciudad de San Cristóbal, aunque en un principio la titulé ‘La trivialidad del mal’, porque ya se hizo muy común que esto ocurra, después decidí cambiarlo a ‘Recluidos entre guarimbas’, porque creo que de esta manera, otras personas, en otros lugares, podrán conocer que aunque ellos en esos momentos estaban bien en sus hogares, aquí estábamos encerrados en nuestras casas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>