<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cerveza on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cerveza/</link>
    <description>Recent content in Cerveza on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 21:05:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cerveza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Caveface: materia prima para producir cerveza y malta se agotará en agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/caveface-materia-prima-para-producir-cerveza-y-malta-se-agotara-en-agosto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 21:05:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/caveface-materia-prima-para-producir-cerveza-y-malta-se-agotara-en-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;La directora ejecutiva de la Cámara Venezolana de Fabricantes de Cerveza (Caveface), Omaira Sayago, informó hoy que la industria cuenta con materia prima para producir cerveza y malta hasta los primeros días de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayago aseguró que han tomado medidas para disminuir el requerimiento de importaciones como: destinar mayor cantidad de producción de cervezas a envases de vidrio retornable, ya que los insumos para la producción de latas son importados; simplificar las tapas en algunas presentaciones y trabajar en el desarrollo de proveedores locales. Todo esto, según dijo, considerando que el Estado tiene una disminución importante de sus ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas las iniciativas que ha tomado la industria se traducen en ahorro anual que se calcula en 54 millones de dólares”, dijo en el programa de Carlos Croes por Televen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, recalcó que ingredientes de la cerveza, como la cebada malteada y el lúpulo, tienen que ser importado obligatoriamente porque no se producen en el país debido al clima tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además Sayago explicó que debido al proceso de producción de la cerveza es necesario que la reposición del inventario se realice lo más pronto posible para evitar la paralización del mercado, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la industria se paraliza requeriría de un tiempo importante para reactivarse y normalizar sus operaciones. “Por ejemplo, si la planta llegara a estar detenida 3 semanas, se requeriría hasta 16 semanas para volver a un punto de equilibrio”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una reposición de inventarios se concretaría alrededor de 60 días después de haberse aprobado toda la perisología de importación, y por otro lado el proceso de producción de cerveza es riguroso, complejo y continuo. (…) Va desde el recibimiento de la materia prima importada y después continua con el cocimiento, fermentación, filtración, enfriamiento, embotellamiento, despacho. (…) De llegar a paralizarse, acarrea unos descalabros a lo interno de todo lo operativo de las plantas, impediría atender el mercado y volver de nuevo a punto de reactivación y normalidad de las operaciones requeriría un tiempo importante”, expuso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;A la espera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La industria cervecera ha estado enviando comunicaciones  detalladas al Gobierno con todos los requerimientos, planteando además su disposición a trabajar de manera conjunta en la búsqueda de una vía que permita destrabar esta situación, aseguró Sayago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tienen una propuesta que sólo espera la respuesta del ejecutivo. Es un planteamiento que “abriría las puertas para ir a un refinanciamiento de esa deuda de 217 millones de dólares con los proveedores internacionales de insumos y materia prima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayago expresó tener la seguridad de que encontrarán una solución pues considera que la industria de cerveza y malta es un motor importante de empuje, desarrollo y crecimiento económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Genera 12 mil empleos directos y 100 mil indirectos, construye Producto Interno Bruto (PIB), aporta más del 3% de la recaudación total de impuestos, cuenta con 171 centros de distribución en todo el país, tiene un impacto altamente positivo en el crecimiento económico del país”, mencionó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>