<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Julio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/julio/</link>
    <description>Recent content in Julio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/julio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vuelve a cantar Julio Iglesias con un álbum dedicado a México </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vuelve-a-cantar-julio-iglesias-con-un-album-dedicado-a-mexico/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vuelve-a-cantar-julio-iglesias-con-un-album-dedicado-a-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Nueva York (AFP) Julio Iglesias anunció un nuevo álbum con canciones inspiradas en México y acalló las especulaciones según las cuales el cantante español de 71 años se está retirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iglesias dijo que lanzará este viernes “Fallaste corazón”, primer tema del álbum “México – Julio Iglesias” que estará a la venta a partir del 18 de septiembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es su primer trabajo de estudio desde “Romantic Classics” (2006), donde interpretó populares canciones románticas en inglés, y su primer disco en español desde “Divorcio”, de 2003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iglesias dijo que el nuevo álbum contiene 12 temas de sabor mexicano que rinden tributo a los memorables compositores de ese país.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“México es un país que amo profundamente. El pueblo mexicano me ha dado muchísimos momentos imborrables en mi vida. Conozco el país como si fuera mi patria, y lo llevo siempre en mi alma”, dijo en un comunicado el jueves.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 de julio económico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo revolucionario ahora es producir, expandir el sector primario y el industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julio es un mes de acontecimientos que nos han definido como país: la firma del Acta de la Independencia el 5, y el 24, la Batalla Naval del Lago y el nacimiento del Libertador Simón Bolívar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 5 de julio de 1811 encarna la unidad del pueblo de paisano con el pueblo de uniforme, y esa es la marca del nacimiento de la patria. Su desarrollo se vio detenido por las élites que traicionaron el espíritu que nos dio origen como nación. Hoy, en conjunto, tenemos la tarea de continuar la construcción del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En unión dimos la batalla de la independencia en la primera mitad del siglo XIX. Luego, en la Batalla de Santa Inés, el pueblo armado determinó la victoria sobre el ejército de élites y marcó la composición de la Fuerza Armada Nacional. La fecha revive esa esencia indisoluble, y como razón y objetivo de esa unidad, la tarea de consolidar los principios bolivarianos: autodeterminación e independencia, solidaridad latinoamericana y antiimperialismo. Esos planteamientos son de Bolívar, que es orgullo y esencia de la patria, identidad de la América morena, y es la carta de presentación de los venezolanos. Se desnaturalizan quienes por odio y egoísmo pretendan sacarlo de la historia, viva y permanente en palabra y acción de Chávez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto siguiente está planteado, tal como lo recuerda permanentemente el presidente Maduro: la independencia económica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chávez -en un paso trascendente e impostergable de justicia- democratizó la distribución de la renta petrolera y así abrió el camino. Ahora lo que nos corresponde es superar el rentismo con productividad, con creación de riqueza, y con paso firme, colocar en el mercado mundial lo que transformen manos e inteligencia de los venezolanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo revolucionario ahora es producir, expandir el sector primario y el industrial, exportar petróleo y otros productos para progresar como nación autónoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí competiremos todos los modelos de producción dentro del marco de la Constitución. A la par de los libertadores del siglo XIX, hoy debemos ganar la independencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdos con EEUU han de ser en igualdad dice el embajador de Venezuela en Uruguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/acuerdos-con-eeuu-han-de-ser-en-igualdad-dice-el-embajador-de-venezuela-en-uruguay/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/acuerdos-con-eeuu-han-de-ser-en-igualdad-dice-el-embajador-de-venezuela-en-uruguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Montevideo, (EFE).- El embajador de Venezuela en Uruguay, Julio Chirino, dijo que las relaciones con Estados Unidos han de darse en el marco de la igualdad y el respeto, y afirmó que en la actualidad emisarios de ambas naciones se encuentran conversando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si es en marco de la igualdad y el respeto, nosotros queremos las mejores relaciones con los EE.UU. Hoy por hoy el Gobierno venezolano y algunos emisarios del gabinete estadounidense se encuentran conversando”, expresó Chirino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si no es en el marco del respeto a las normas y al derecho internacional, pues no”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El diplomático continuó diciendo que a día de hoy lo que hay es “lo que siempre debe haber entre los Gobiernos, intercambio y diálogo”, pero que dependerá de las autoridades de ambos Estados que se produzcan avances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chirino hizo estas declaraciones en respuesta a la prensa sobre si sería posible estrechar las relaciones entre ambos países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Siempre y cuando haya respeto soy optimista, y creo que la región ha cambiado su actitud sobre cómo se presenta ante el mundo y eso va a hacer que otros bloques también cambien su actitud de cómo se presentan ante nosotros”, expresó el embajador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ocasión llegó de la mano de una recepción ofrecida en la sede del Mercosur en Montevideo a la que asistieron autoridades nacionales y locales de Uruguay y del cuerpo diplomático destinado en ese país para celebrar el 204 aniversario de la independencia de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somos un pueblo joven, y como todos los pueblos latinoamericanos que empezamos la gesta emancipadora allá por 1810 han sido años de lucha, de sufrimiento, de victoria y de desencuentro, pero hoy estamos más hacia el camino de la unidad que plantearon nuestros próceres”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, indicó que el Mercosur, bloque que conforman Argentina, Brasil, Paraguay, Uruguay y Venezuela, es un proceso de integración consolidado que genera muchas de las posibilidades de intercambio que hoy tienen los países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Veamos cómo son los procesos de intercambio e imaginemos cómo serían si no existiera el bloque”, observó al respecto.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>