<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Julio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/julio/</link>
    <description>Recent content in Julio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/julio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Irrespeta al pueblo opositor la MUD  al negociar con las candidaturas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/irrespeta-al-pueblo-opositor-la-mud-al-negociar-con-las-candidaturas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/irrespeta-al-pueblo-opositor-la-mud-al-negociar-con-las-candidaturas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Julio García Zerpa, candidato del Psuv a la AN por el circuito Sur&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión del candidato del Psuv a la Asamblea Nacional por el circuito Sur, Julio García Zerpa, “con la expectativa que se ha generado dentro de la dirección nacional y regional de la MUD se viene jugando de manera irrespetuosa con el sentir y la ideología de sus afectos en Táchira, ya que a pesar de ser electos por el pueblo estos politiqueros, como es el caso de los parlamentarios locales y nacionales, refrendan sus espacios a cambio de una cuantiosa suma de dinero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa expuso que: “Luego de ser escogidos los parlamentarios de oposición se acaba el bullicio y los shows mediáticos, así como ocurrió durante el gobierno del copeyano que convirtió al Táchira en la administración más corrupta de la historia del estado, ni una sola alharaca o quejido se dejó escuchar de los diputados, que al parecer tenían la boca llena de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lamentablemente, estos seudodirigentes de la derecha usan exponencialmente la manipulación y el engaño para ocupar una curul, espacio de gran importancia, pues representa la voz del pueblo que los eligió, pero que nunca tiene eco debido a que los dirigentes de la oposición muy pocas veces asisten a las sesiones o, en su defecto, solo van a calentar el asiento -refirió el candidato-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el candidato psuvista que: “La incertidumbre deja perplejos a los afectos de la oposición, pues cuando se acerca alguna elección democrática es que nuevamente aparecen los parlamentarios de la coalición opositora; entonces, los tachirenses nos preguntamos con extrema intriga: ¿por fin se les acabaron las vacaciones a los diputados o será que se les acabó el fajo de billetes?”, cuestionó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La dirigencia política de la MUD en el estado se ve decaída y temerosa, pues ya no es el sentir del pueblo lo que dicta la fortaleza o el liderazgo de los locales, ya que  de manera ‘dedocrática’ son despejadas las esperanzas de jóvenes que han tenido trayectoria, pero los cogollos, el paseo de billetes y las decisiones de la cúpula extinguen nuevos pensamientos y formas de hacer política a lo interno de la oposición”, cuestionó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, “las grandes campañas mediáticas, envestidas de cólera, difamación y engaño, inician el regreso de los diputados nacionales de oposición, quienes en exceso de oportunismo se autonombran defensores de los tachirenses y de los derechos sociales, acción que despierta la conciencia del pueblo, porque durante el tiempo que estuvieron en las curules sencillamente no hicieron nada en favor de la ciudadanía”, concluyó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>