<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Civil on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/civil/</link>
    <description>Recent content in Civil on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 10:00:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/civil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Operativo humanitario de la Alcaldía  para población afectada en Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativo-humanitario-de-la-alcaldia-para-poblacion-afectada-en-macanillo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativo-humanitario-de-la-alcaldia-para-poblacion-afectada-en-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este domingo, sorteando todos los inconvenientes de vialidad, con el apoyo de Protección Civil Municipal y del personal de la Alcaldía de San Cristóbal, la alcaldesa Patricia Gutiérrez de Ceballos llegó hasta la población de Macanillo, para realizar una jornada humanitaria a todas las personas afectadas por el temporal lluvioso que ha afectado varios municipios del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vía peatonal se hizo el traslado del personal que acompañó a la burgomaestre, llevando consigo todos los donativos recaudados durante la semana en los puntos de acopio, sobre todo alimentos no perecederos y ropa en buen estado, así como cobijas, colchonetas y agua potable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la alcaldesa, desde hace varios días se cuenta con puntos de acopio en los supermercados Premium, Híper Baratta y Baratta de la Zona Industrial, así como en la sede del Cuerpo de Bomberos y la sede de la Alcaldía, en la urbanización Mérida, donde los vecinos sancristobalenses pueden llevar enseres, alimentos no perecederos, pañales, medicinas, entre otros, para ser entregados a la comunidad de Macanillo y aldeas aledañas, quienes se han visto altamente afectados por las lluvias en la ciudad, e incluso están incomunicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó la burgomaestre que este domingo se dirigió a estas comunidades afectadas de la parroquia “Francisco Romero Lobo”, para llevar parte de lo recaudado en estos puntos de acopio, y agradeció la enorme solidaridad de los sancristobalenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Jumbo ofrecido por el Gobierno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pide Patricia de Ceballos al Ejecutivo Nacional y Regional cumplan su parte del compromiso y suministren el Jumbo, para atacar el colapso que por las lluvias ocasionó la quebrada La Carbonera en Unidad Vecinal y zonas aledañas; por ahora la Alcaldía prepara plazoleta de sedimentación en avenida Rotaria, para detener residuos que llegan a sectores colapsados ya mencionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que luego de un mes de intensas lluvias en la capital tachirense, la Alcaldía de San Cristóbal continúa de manera permanente con los trabajos de calle, para evitar el colapso de viviendas en las zonas más álgidas y afectadas de la ciudad, se iniciaron trabajos en el terreno donde se encuentra un embaulamiento de la quebrada La Carbonera, ubicado en la avenida Rotaria, para desviar provisionalmente los sedimentos que iban a la Unidad Vecinal y colapsaron parte de esa comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera autoridad municipal, Patricia de Ceballos, dijo que esta terraza se realiza con maquinaria y personal especializado, con el propósito de que los desechos vegetales, piedras y demás sedimentos lleguen hasta este punto, y no sigan desplazándose hacia la Unidad Vecinal y avenida Lucio Oquendo, como ocurrió días atrás cuando se presentó la emergencia, que no termina de subsanarse en estos sectores residenciales de alta densidad poblacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Mi llamado es nuevamente al Ejecutivo Nacional y Estadal, ya que estamos a la espera de una máquina Jumbo, que era el compromiso con la municipalidad, para poder trabajar en conjunto, consolidar este trabajo y atacar este problema de la quebrada La Carbonera de raíz-, reiteró. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>