<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alberto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alberto/</link>
    <description>Recent content in Alberto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alberto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hoy se efectúan las elecciones internas de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1, que invita a producir en Venezuela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424927&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la histórica cifra de 1.023 socios solventes para ejercer su derecho al voto, hoy domingo -26 de julio-, desde las 9:00 de la mañana y hasta las 6:00 de la tarde, tendrán lugar las elecciones internas de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, donde dos planchas se disputarán la nueva junta directiva que regirá los destinos del gremio durante el periodo 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Rojas, presidente de la Comisión Electoral, informó que este sábado se afinaron los últimos detalles con la instalación de dos mesas, las urnas, parabanes, toldos y las respectivas sillas. “Debido a la cantidad de socios que se solventaron y tomando en cuenta que hace dos años votaron 400 personas, nos vimos en la obligación de instalar dos mesas; la ‘A’ comprende los apellidos desde la A hasta la L, y la ‘B’ desde la M hasta la Z”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, precisó que solo se presentaron dos planchas: la #1 está liderada por el productor Jesús Román, y la #2 por el productor Leonardo Figueroa. “Esperamos una gran fiesta democrática, solo dos grupos pusieron sus nombres a la orden y mañana solo habrá ganadores. El gremio ya está ganando, porque más de 1.000 socios se solventaron y están haciendo vida activa en este gremio, que sigue creciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso -agregó- se otorgaron 83 poderes de socios que no pueden asistir pero le dan poder a otro socio solvente para que pueda ejercer su derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que se espera haya bastante afluencia durante el proceso y, una vez cierre el acto de votación, la Comisión Electoral procederá a contar las papeletas para corroborar que coinciden con el número de personas registradas en el libro de votación. Luego se canta  a viva voz la boleta, cada plancha con su pizarra acrílica va llevando la cuenta de los votos, y finalmente se llena el acta de escrutinio, que será firmada por la Comisión Electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez terminado el escrutinio se proclama a la plancha ganadora y se establece el día de juramentación y toma de posesión, que más o menos se realizra dentro de 8 o 15 días, y generalmente es un acto público que se realiza un sábado en la noche, con una pequeña celebración”, dijo Rojas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Las propuestas…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1 “Experiencia y juventud al servicio del productor”, en búsqueda de la consolidación de la integración gremial, que garantice el resultado de la gestión y redunde en el beneficio de todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo constituyen pequeños y medianos productores del Táchira con capacidad de trabajo y visión de futuro, que combinan la experiencia que dan los años de servicio en el campo con la fuerza innovadora de la juventud; en aras de enfrentar las realidades que padece el gremio, con miras a soluciones efectivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leonardo Figueroa encabeza la plancha #2 “Asogata vuelve al campo”, en búsqueda de un gremio que regrese a las labores de la tierra para lograr mayor eficiencia en la producción, en aras de sacar al país adelante de una de las peores crisis que atraviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo integra un grupo de productores de reconocida solvencia moral y trayectoria en la lucha gremial, hombres y mujeres, verdaderos productores del campo que conocen sus necesidades y requerimientos, de cara a gestionar la solución a los problemas que aquejan al sector agropecuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familia exhorta a intensificar investigaciones de mototaxista desaparecido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Wilmer Alberto Chávez Torres, 27 días desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 27 días de su desaparición, que se cumplen este miércoles, no hay  rastro del mototaxista Wilmer Alberto Chávez Torres, ni respuesta de los organismos de seguridad  encargados de  investigar este tipo de situaciones en el  estado Táchira ni tampoco  por parte del Ministerio Público que se ocupa de  ordenar las diligencias a practicar para tratar  de dar con  su paradero; parece no importarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así  lo siente la familia del muchacho de 23 años, pues a casi un mes de su muy extraña desaparición, parece que solo a sus seres queridos les preocupa  lo que le haya pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso, sería importante saber si las autoridades pudieron identificar y ubicar a la persona con la que el mototaxista se contactó un día antes    de desaparecer, que le  pidió  que buscara en el Terminal de Pasajeros a una cliente que debía movilizar en su moto hasta Coloncito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello Marisela Torres, madre de Wilmer, hizo un exhorto a la Fiscalía y a los cuerpos militares o policiales que les compete casos como  el de su hijo, que se  aboquen a indagar, a saber qué ha sido de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegura que la angustia y la zozobra que ella y el resto de familiares tienen desde hace casi un mes, está al límite. Que han acudido a un sinnúmero de personas, de  instituciones  con la esperanza de que alguien les dé una respuesta, y no han encontrado nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los números telefónicos que  la familia  pidió que se publicaran en la prensa, los mismos que aparecen en los volantes que han colocaron en distintos lugares de la ciudad, nadie los ha llamado para darles siquiera un indicio del paradero  del mototaxista, situación que les mortifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propicio recordar que  Wilmer Chávez,  trabaja como mototaxista para una  línea de Barrancas, denominada “Cooperativa de Mototaxis Barrancas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes 26 de junio,  después de buscar  y llevar a la novia hasta la universidad donde estudia, les informó a sus compañeros de trabajo que iría hasta el terminal de La Concordia para buscar a una muchacha, que por solicitud de otro cliente conocido, debía llevar a Coloncito, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco después de las 7 de esa mañana, se supone que Wilmer  se movilizó hasta el terminal. Y antes de las 8 de la mañana,  un conocido lo vio cuando en su motocicleta Empire Owen, roja, 2010, placas AB9E09V, iba con una dama como “parrillera” o pasajera, a la altura de Caneyes, vía a  la zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que se cree que el muchacho y la misteriosa cliente sí se consiguieron en el terminal y emprendieron el largo viaje a Coloncito. Sin embargo, de él no se ha vuelto a saber más. Su teléfono está apagado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente ese mismo día se reportó la desaparición de una jovencita de 17 años, residente en San Josecito, que se suponía que  se dirigiría  al terminal al momento de salir de su casa, pero según las personas  con las que se encontraría, ésta no llegó a la cita o al menos no pudieron reunirse con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se presumió por tanto, que esta chica pudiera ser la misma cliente que Wilmer tenía que buscar esa mañana, pero la vinculación entre uno y otro caso, no se ha establecido aún.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo, Marisela Torres pidió publicar los siguientes números telefónicos para quienes pudieran tener alguna información sobre su hijo: 0424-7468452, 0414-7372678, 0424-7584056 y 0276-3944332.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Miriam Bustos)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ascendidos ocho funcionarios de Policía Municipal de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El acto se llevó a cabo este martes en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho funcionarios policiales de Politorbes fueron ascendidos, y otro grupo fue condecorado, en acto realizado este martes en la mañana  presidido  por el alcalde Alberto Maldonado, en el marco del recientemente celebrado Día Nacional del Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo acompañaron la primera dama del municipio, Ana Sofía Díaz; el director de Politorbes, comisionado Richard Osorio;  el presidente del Concejo Municipal,  Pedro Vivas; los concejales Jorge Elí Hernández y Margarita Sánchez; los directores de la alcaldía y familiares de los funcionarios agasajados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención destacó  Maldonado la labor que vienen realizando los agentes de  seguridad en beneficio de los ciudadanos torbenses, pese a las limitaciones de recursos que enfrenta dicha administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, exhortó a los policías a no “perder el camino de los valores y principios para poder mirar a los ojos a los ciudadanos y tener la solvencia moral de trabajar por una sociedad que sufre la inseguridad y día a día es víctima de la descomposición social por falta de educación y oportunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó el comisionado Richard Osorio, director de Politorbes que en el acto fueron ascendidos al grado superior inmediato los funcionarios: Rommy  Rangel a Oficial Jefe; a Oficiales Agregados ascendieron los funcionarios Edwin Ortega; Álvaro  Martínez; Diego  Pernía; Elba Depablos;  Jhonder Pérez;  Érika Rojas y Jessica Briceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió Osorio que además de los ascensos, durante el acto se entregaron reconocimientos a 25 agentes policiales  que se destacaron en diferentes procedimientos contra el delito en todo el municipio Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad Maldonado  para informar que en los próximos días evaluará un posible aumento salarial para esta institución policial “para dignificar  su labor y así evitar que los funcionarios policiales se dejen sobornar y tomen el camino de la corrupción”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>