<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fueron on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fueron/</link>
    <description>Recent content in Fueron on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fueron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Polisancristóbal ascendió a 46 funcionarios policiales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/polisancristobal-ascendio-a-46-funcionarios-policiales/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/polisancristobal-ascendio-a-46-funcionarios-policiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fueron 46 los efectivos de Polisancristóbal ascendidos recientemente por la alcaldesa capitalina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldesa Patricia de Ceballos, en compañía de Ángel Perdomo, ascendieron con nuevas jerarquías a más de 40 funcionarios policiales del Instituto Autónomo de Policía del Municipio San Cristóbal,  siendo promovidos al rango inmediato; cumpliendo de esta manera con lo establecido en la Ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, condecoraron por antigüedad de 15, 10 y 5 años, a personal policial y administrativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto protocolar, realizado en el  Salón Los Chaguaramos de La Castellana, asistieron  Víctor Gandica, director general de la alcaldía capitalina; el supervisor jefe, Eduardo Rojas, subdirector de la Policía; Daniel Pérez, miembro de la junta directiva; Norman Méndez, director de Administración; José Caraballo, director de Gestión  y Lisbeth Vivas, directora de Recursos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los efectivos policiales que recibieron jerarquía  por parte de las autoridades que presidieron el acto protocolar,  uno ascendió a supervisor agregado; diez a superiores; 15 a oficial jefe, y 19 a oficial agregado. Además de 27 condecoraciones especiales por desempeño laboral y reconocimientos que se hicieron de acuerdo a lo contemplado en la resolución 059 del 2014 y la 086 emanada del Ministerio del Poder Popular para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente se reconoció la labor de los semovientes de la Unidad Canina, Deysi, Ranger, Hemmi y Tocker, por el eficiente apoyo al trabajo de sus guías canes, arrojando resultados positivos en la búsqueda de sustancias estupefacientes y psicotrópicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la ocasión, la alcaldesa, para felicitar a todos los oficiales y supervisores promovidos al grado inmediato superior, producto del trabajo que han realizado luego de una rigurosa evaluación que desarrolló Visipol, junto a la Oficina de Recursos Humanos de la Policía Municipal. Y anunció Patricia de Ceballos que homologará los salarios de los funcionarios policiales a partir de enero del próximo año, a fin de reconocer su entrega,  sentido de pertenencia con la institución y por la eficiente labor que desarrollan día a día con los ciudadanos que habitan y visitan el municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>