<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morelia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/morelia/</link>
    <description>Recent content in Morelia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/morelia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sicarios detonan explosivos  en gasolineras de Michoacán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sicarios-detonan-explosivos-en-gasolineras-de-michoacan/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sicarios-detonan-explosivos-en-gasolineras-de-michoacan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Morelia (México)(EFE).- Presuntos sicarios al servicio del crimen organizado causaron este sábado incendios mediante artefactos explosivos en dos gasolineras de la región de Tierra Caliente del estado mexicano de Michoacán e intentaron replicar los ataques en un hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las primeras investigaciones apuntan a que el primer incendio fue provocado alrededor de las 04.00 hora local (09.00 GMT) por hombres armados que colocaron un explosivo en la zona de bombas de gasolina y diesel de una estación de servicio en el cruce vial “Cuatro Caminos”, en el municipio de Múgica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado hizo detonar un segundo artefacto explosivo en una tienda de autoservicio de la gasolinera, sin que se registraran pérdidas humanas al encontrarse la estación fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De forma casi simultánea, los sicarios colocaron también un explosivo en el hotel Xcaret, situado junto a la gasolinera, que sin embargo no estalló. Ambos establecimientos son propiedad del empresario Jorge Eli Cisneros Esquivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agresores también detonaron artefactos en otra gasolinera ubicada a un kilómetro de la primera, así como en un centro de autoservicio de venta de cerveza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera ocasión en que sicarios atacan esta estación de servicio, que ya ha sufrido atentados a balazos e incendios provocados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>