<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intensificando on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/intensificando/</link>
    <description>Recent content in Intensificando on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/intensificando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Siguen trabajos de despeje de vía entre Río Chiquito y San Vicente </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/siguen-trabajos-de-despeje-de-via-entre-rio-chiquito-y-san-vicente/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/siguen-trabajos-de-despeje-de-via-entre-rio-chiquito-y-san-vicente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Intensificando esfuerzos por garantizar la comunicación terrestre a más 8.000 habitantes de las parroquias Quinimarí y La Petrólea del municipio Junín, la Gobernación del Táchira -a través de los distintos entes de infraestructura- continúa acometiendo trabajos de despeje y limpieza de derrumbes en diversos tramos de la vialidad entre Río Chiquito y San Vicente de la Revancha.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Hasta la presente fecha se cuantifica la remoción de más de 5.000 metros cúbicos de material sobresaturado procedente de los derrumbes, de acuerdo con lo precisado por el titular del Instituto de Vialidad (IVT), Saith Franceschini, quien estimó que aún resta por limpiar aproximadamente 15.000 metros cúbicos, dado que esta zona sigue afectada por las lluvias, lo que desencadena recurrentes deslizamientos de material sobre la calzada.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Especificó que es el caso de las poblaciones de Río Chiquito y San Vicente de la Revancha, a la altura de los sectores Los Alpes, La Osita, La Virginia, El Conuco, El Chorrerón, entre otros pasos que se ven obstruidos recurrentemente debido al constante movimiento de masas procedentes del talud y el fuerte arrastre de sedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;“Hemos dedicado especial atención a la recuperación de la vialidad afectada de estas importantes localidades del municipio Junín, razón por la que enviaremos más maquinaria pesada para intervenir tramos de mayor complejidad técnica, tales como los sectores de La Virginia y El Conuco, que presentan asentamientos considerables debido al desplazamiento del talud producto de la saturación del terreno”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Asimismo, Franceschini destacó la reciente evaluación técnica efectuada en sitio por parte de expertos geólogos y comisionados del gobernador Vielma Mora, cuyo diagnóstico contempló el estudio de cada una de las fallas existentes en la vialidad de la carretera Ramal 16,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;revisión minuciosa de los puentes de Río Chiquito y El Playón, así como la valoración de las condiciones actuales de las alcantarillas y sistemas de drenajes.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;“Se envió la comisión de expertos con la finalidad de levantar las problemáticas existentes y dar lugar a la simultánea&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;elaboración de los respectivos proyectos de obras para solventar las mismas en la brevedad del caso”, destacó el titular del IVT, puntualizando que la acción efectiva de la gestión sigue llevando prontas soluciones a las zonas afectadas, bajo una sola y cohesionada línea solidaria de atención a las comunidades. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>