<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bella on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bella/</link>
    <description>Recent content in Bella on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Señor gobernador, ocúpese de otras 2 mil familias  en barrio El Río pero no con pañitos de agua tibia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Celebramos que el gobernador Vielma Mora haya resuelto el problema de una familia en el barrio El Río, pero resulta que son 2 mil las que allí viven en condiciones de riesgo  y hasta que no se elimine una laguna en el sector Bella Vista estas personas estarán expuestas a cualquier desastre o desgracia que pueda arrastrar la naturaleza. Señor gobernador, le pedimos que le cumpla a estas personas, pero con acciones contundentes, no con una pañito de agua tibia más”, declaró el legislador adeco Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso Reyes: “Lo emplazamos a que le dé instrucciones al presidente de Corpointa; levante un informe serio y responsable y se le dé de inmediato una respuesta contundente a todos los habitantes de este importante sector, que sea avalado por el defensor del Pueblo. De lo contrario, en cualquier momento pudiéramos estar denunciando una desgracia”, aseveró&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Ese problema se extiende a miles de familias que no cuentan con una mano tendida del Gobierno regional y menos del poder nacional. Debe constatar el defensor del Pueblo que allí viven personas en condiciones infrahumanas, que hay un módulo de servicio donde habitan familias desde hace más de ocho años y no los han reubicado— refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó el parlamentario  que: “Si bien es cierto que han sacado gente del barrio El Río para refugios y las pocas casas que ustedes han hecho, no menos cierto es que los que siguen allí en alto riesgo, viven esperanzados en que ustedes les resuelvan sus problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los emplazamos públicamente a actuar porque esta gente no soporta más pañitos de agua tibia, pues la problemática es de profundidad y requiere mayor atención de los organismos competentes del Estado que están en el deber y la obligación de responderles a quienes viven en esta zozobra”, reiteró Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pidió al presidente de la Lotería del Táchira “ocuparse de atender la gestión social en vez de estar detrás del gobernador. Deje de andar de guardaespaladas del gobernador y demuestre que la gestión social del organismo que representa sí llega a las comunidades que lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)     &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>