<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Investment on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/investment/</link>
    <description>Recent content in Investment on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/investment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Japón suspenderá el martes seguro comercial a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/japon-suspendera-el-martes-seguro-comercial-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/japon-suspendera-el-martes-seguro-comercial-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La compañía Nippon Export and Investment Insurance (NEXI), dijo este domingo que eliminará la suscripción de un nuevo seguro comercial para acuerdos con Venezuela a partir del martes 14 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta decisión refleja la preocupación de que Venezuela, un importante productor de petróleo, puede no cumplir sus obligaciones de pago de las exportaciones japonesas debido a la escasez de moneda extranjera derivadas de la caída del precio del crudo, dijo la agencia afiliado al gobierno al diario japonés de circulación en inglés Japan Times.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será la primera vez que Japón suspenda la cobertura de un seguro comercial por motivos económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el año 2010 lo había suspendido a Cuba, pero por motivos de seguridad y no económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NEXI ofrece un seguro comercial para compensar las pérdidas de las empresas del sector privado, cuando se enfrentan al pago de sus exportaciones o inversiones en el extranjero y se convierten en irrecuperables. El sistema está diseñado para promover el comercio de las empresas japonesas con los países en vías de desarrollo donde las condiciones económicas son inestables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de la falta de disponibilidad de un seguro comercial, las exportaciones japonesas todavía siguen llegando a Cuba y otros países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido al aumento de los riesgos que enfrentan las empresas exportadoras, sin embargo, el comercio con Venezuela podría experimentar una recesión después de la decisión de NEXI.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>