<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Repsol on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/repsol/</link>
    <description>Recent content in Repsol on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/repsol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Repsol inicia la explotación de gas en Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/repsol-inicia-la-explotacion-de-gas-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/repsol-inicia-la-explotacion-de-gas-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Madrid (EFE) La petrolera española Repsol ha puesto en marcha el primer pozo productor del megacampo Perla, en Venezuela, el mayor descubrimiento de gas en la historia de la compañía y el campo marino más grande de Latinoamérica, informó la empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El megacampo Perla está situado en aguas del Golfo de Venezuela, a 50 kilómetros de la costa, y contiene unos 17 billones de pies cúbicos de gas, lo que equivale a 18 veces el consumo anual de España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repsol espera iniciar la producción con 150 millones de pies cúbicos al día para alcanzar los 450 millones a finales de año. Este gas se destinará al consumo local de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las siguientes fases del proyecto, la producción irá en aumento hasta llegar a 1.200 millones de pies cúbicos al día en 2020, volumen que se mantendrá hasta el final del contrato en 2036.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repsol y la compañía italiana Eni descubrieron en 2009 el bloque Cardón IV, en el que se encuentra el campo Perla, y ya han perforado en él siete de los veintiséis pozos previstos en el Plan de Desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos pozos se pondrán en producción a través de cuatro plataformas y conexiones submarinas que llevarán el gas hasta la costa para su procesamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La licencia del bloque está operada por la empresa Cardón IV SA, constituida al 50 % por Repsol y Eni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la compañía española, la entrada en producción de este megacampo “marca un hito en la estrategia de desarrollo” de Repsol, ya que supone la puesta en marcha del octavo proyecto clave de crecimiento fijado en el Plan Estratégico 2012-2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los otros proyectos ya operativos son Sapinhoa (Brasil), Midcontinent (EEUU), AROG (Rusia), Margarita-Huacaya (Bolivia), Lubina y Montanazo (España), Carabobo (Venezuela) y Kinteroni (Perú).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repsol está presente en Venezuela desde 1993 y el año pasado alcanzó una producción neta de 36.800 barriles equivalentes de petróleo al día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La petrolera española cuenta con derechos mineros sobre ocho bloques en producción que suman una superficie neta de 853 kilómetros cuadrados.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>