<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 21:20:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>FireChat: la app que envía mensajes privados sin datos y sin red</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/firechat-la-app-que-envia-mensajes-privados-sin-datos-y-sin-red/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/firechat-la-app-que-envia-mensajes-privados-sin-datos-y-sin-red/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FireChat, la aplicación que se hizo famosa durante las protestas sociales en Hong Kong y Venezuela, incluyó una nueva función que permitirá a los usuarios enviar mensajes privados de dos vías, incluso si las redes de telefonía están deshabilitadas o se carece en ese momento de datos móviles o acceso a internet.
&lt;span id=&#34;more-196516&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva versión de la aplicación móvil para equipos iOS o Android incorpora dos tecnologías nuevas. “La primera es la posibilidad de enviar mensajes completamente cifrados de manera privada, y la segunda es la tecnología de guardado y reenvio, con la cual garantizamos que el usuario reciba el mensaje incluso si no tiene datos o acceso a internet”, dijo el jefe de Comunicación de Open Garden, Christophe Daligault, publicó CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio implica un avance sustancial para la plataforma, pues le da la posibilidad de competir contra servicios como como WhatsApp, Viber o Telegram. Anteriormente, FireChat funcionaba como un servicios de mensajería instantáneo público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entrabas a la plataforma y lo que escribías cualquier persona lo podía leer”, explicó Daligault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero diferencia de apps como WhatsApp o Telegram, que operan sobre las redes móviles de los operadores o canales web, FireChat funciona bajo el concepto de redes de malla o Mesh Networking en inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En pocas palabras, con FireChat cada usuario con la aplicación es un nodo, una especie de antena de telecomunicaciones capaz de enviar y transmitir datos a cualquier otra antena (usuario) que se encuentra cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo único que requiere FireChat para conectar los nodos de la red es que la antena de Bluetooth del teléfono esté activada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, la aplicación, propiedad de Open Garden, tiene el atributo de distribuir información incluso sin la existencia de una red de telecomunicaciones, pues sus usuarios crean una malla invisible que conecta y transmite los mensajes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10 fue instalado en 14 millones de dispositivos en su primer día</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-fue-instalado-en-14-millones-de-dispositivos-en-su-primer-dia/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-fue-instalado-en-14-millones-de-dispositivos-en-su-primer-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Si es que reservaste el upgrade, tienes que estar atento a tu barra de notificaciones. (Foto: AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El entusiasmo por Windows 10 parece no parar. El sistema operativo de Microsoft fue instalado en 14 millones de dispositivos en sus primeras 24 horas de disponibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El debut del sucesor de Windows 8.1 en 190 países el 29 de julio fue además en fases. Esta medida se tomó para evitar que los servidores se sobrecarguen y afecten a los usuarios, reseña el portal de RPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto significa que no todas las personas que reservaron Windows 10 ya lo pudieron instalar.Si estás en este grupo, debes estar atento a tu barra de notificaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El blog de Windows indica que los usuarios de Windows 7 y 8.1 aún pueden hacer sus reservas de manera gratuita con el ícono de Windows que les aparecerá en su barra de tareas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft lanza actualización de windows este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La empresa tecnológica Microsoft lanzará este miércoles Windows 10, la última actualización de su sistema operativo con la que busca mantener la relevancia en el mundo de los dispositivos móviles controlado por Apple y Google.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Microsoft ofrecerá la actualización de forma gratuita con el objetivo, dice la compañía, de lograr 1.000 millones de usuarios en los próximos dos años, reseña EFE.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;Este es nuestro mejor Windows y estamos ofreciendo la actualización gratis con el objetivo de lograr 1.000 millones de usuarios en el próximo par de años&amp;rdquo;, dijo a Efe Will Dixon, directivo de marketing de Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creemos que estaremos en una posición muy buena como compañía si logramos el objetivo de alcanzar los 1.000 millones de usuarios&amp;rdquo;, afirmó Dixon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 debutará primero en ordenadores y tabletas pero está diseñado también para funcionar en los teléfonos móviles y consolas de juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus nuevas funciones está el nuevo navegador Edge, así como la versión para ordenadores de Cortana, la asistente de voz equivalente a Google Now y a Siri, de Apple.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
