<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 14:47:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Facebook comenzó a probar nuevo servicio de transmisión en tiempo real</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta nueva modalidad la compañía planea competir con Snachat y Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un informe del diario estadounidense Wall Steet Journal, la red social de Mark Zuckerberg, inició las pruebas para el servicio de transmisión en tiempo real durante el festival de música Lollapalooza que se desarrolló la semana pasada en Chicago, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta nueva función se encuentra se encuentra en la opción Place Tips que la compañía introdujo a principio de año y que muestra las entradas y los publicaciones de los amigos en un determinado sitio como restaurante, café, museo o conciertos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con este nuevo servicio Facebook planea competir con Snachat y Periscope, red que permite compartir videos y fotografías con los contactos del usuario, pero Facebook a diferencia de otras redes permitirá ver el contenido curado de otros usuarios en una feed pública, también verán contenidos de sus amigos, que además del streaming en vivo, lo combinan con posts y fotografías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la fecha de lanzamiento y la modalidad en que se ofrecerá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India le declaró la guerra a la pornografía en internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/india-le-declaro-la-guerra-a-la-pornografia-en-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/india-le-declaro-la-guerra-a-la-pornografia-en-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;India está tomando medidas contundentes contra la pornografía en internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno del país ordenó a los proveedores de internet inhabilitar el acceso a 857 sitios pornográficos en nombre de la &#34;moralidad&#34;, reseñó CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un portavoz del departamento de telecomunicaciones dijo que la prohibición fue emitida balo la ley de tecnología de la información, tras los comentarios de la Corte Suprema el mes pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La corte dijo que el acceso abierto y gratuito a esos sitios web debería ser controlado&#34;, N.N. Kaul a CNNMoney.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento emitió un documento de 17 páginas con una lista de sitios que dice que incluyen contenido &#34;que viola la moralidad y decencia&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pranesh Prakash, del Centro para Internet y Sociedad dijo que la prohibición es la medida más fuerte de India contra el contenido en línea hasta ahora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la Corte Suprema de India examinó una petición que decía que pornografía en línea propicia crímenes sexuales. Se negó a emitir una prohibición general, diciendo que no le corresponde a la corte determinar esas prohibiciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es un asunto que el gobierno debe asumir&#34;, dijo Handyala L. Dattu, jefe de la Justicia del país, según fue citado en medios indios. &#34;¿Podemos pasar una orden provisional pidiendo el bloqueo en sitios de adultos?&#34;, preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaul dijo que la restricción es solo temporal hasta que el gobierno  encuentre una forma más permanente de enfrentar este problema. El funcionario dijo que a los sitios web se puede acceder a través de proxy o redes privadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indios acudieron a las redes sociales para criticar al gobierno por que lo que dicen es censura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Prohibir la pornografía diciendo que será vista por quien no debería verla es como decir que hay que detener el tránsito porque habrá accidentes&#34;, dijo el director de cine Ram Gopal Varma en Twitter.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony tiene nuevas cámaras para sus smartphones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/sony-tiene-nuevas-camaras-para-sus-smartphones/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/sony-tiene-nuevas-camaras-para-sus-smartphones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sony Xperia C5 Ultra cuenta con cámaras de 13 MP, tanto la forntal como la trasera, que tienen el sensor Exmor RS, flash y con la posibilidad de grabar video Full HD en 1080p.Cuentan con un diseño basado en un marco de aluminio, el smartphone posee una pantalla de 6 pulgadas sin bordes, con una resolución de 1920 por 1080 pixeles; posee un procesador de ocho núcleos MediaTek a 1,7 GHz acompañado por 2 GB de RAM y 16 GB de espacio de almacenamiento, que se pueden ampliar a 200 GB mediante una tarjeta microSD. Utiliza una batería de 2930 mAh que le permite, según el fabricante, tener una autonomía de dos días con una única carga, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sony Xperia M5 es más pequeño en tamaño, tiene una pantalla de 5 pulgadas (también Full HD), pero no reduce sus prestaciones. A la cámara frontal de 13 MP sin flash le suma otra posterior de 21 MP con flash, ambas con el sensor Exmor RS (la compañía no lo especificó, pero es probable que sea el mismo sensor que usa el nuevo Moto X. Tiene en su interior un procesador de ocho núcleos MediaTek de 2 GHz, 3 GB de RAM y 16 GB de almacenamiento, ampliables a 200 GB con una tarjeta microSD, junto a una batería de 2600 mAh.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FireChat: la app que envía mensajes privados sin datos y sin red</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/firechat-la-app-que-envia-mensajes-privados-sin-datos-y-sin-red/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/firechat-la-app-que-envia-mensajes-privados-sin-datos-y-sin-red/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FireChat, la aplicación que se hizo famosa durante las protestas sociales en Hong Kong y Venezuela, incluyó una nueva función que permitirá a los usuarios enviar mensajes privados de dos vías, incluso si las redes de telefonía están deshabilitadas o se carece en ese momento de datos móviles o acceso a internet.
&lt;span id=&#34;more-196516&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva versión de la aplicación móvil para equipos iOS o Android incorpora dos tecnologías nuevas. “La primera es la posibilidad de enviar mensajes completamente cifrados de manera privada, y la segunda es la tecnología de guardado y reenvio, con la cual garantizamos que el usuario reciba el mensaje incluso si no tiene datos o acceso a internet”, dijo el jefe de Comunicación de Open Garden, Christophe Daligault, publicó CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cambio implica un avance sustancial para la plataforma, pues le da la posibilidad de competir contra servicios como como WhatsApp, Viber o Telegram. Anteriormente, FireChat funcionaba como un servicios de mensajería instantáneo público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entrabas a la plataforma y lo que escribías cualquier persona lo podía leer”, explicó Daligault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero diferencia de apps como WhatsApp o Telegram, que operan sobre las redes móviles de los operadores o canales web, FireChat funciona bajo el concepto de redes de malla o Mesh Networking en inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En pocas palabras, con FireChat cada usuario con la aplicación es un nodo, una especie de antena de telecomunicaciones capaz de enviar y transmitir datos a cualquier otra antena (usuario) que se encuentra cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo único que requiere FireChat para conectar los nodos de la red es que la antena de Bluetooth del teléfono esté activada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, la aplicación, propiedad de Open Garden, tiene el atributo de distribuir información incluso sin la existencia de una red de telecomunicaciones, pues sus usuarios crean una malla invisible que conecta y transmite los mensajes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10 fue instalado en 14 millones de dispositivos en su primer día</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-fue-instalado-en-14-millones-de-dispositivos-en-su-primer-dia/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-fue-instalado-en-14-millones-de-dispositivos-en-su-primer-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Si es que reservaste el upgrade, tienes que estar atento a tu barra de notificaciones. (Foto: AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El entusiasmo por Windows 10 parece no parar. El sistema operativo de Microsoft fue instalado en 14 millones de dispositivos en sus primeras 24 horas de disponibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El debut del sucesor de Windows 8.1 en 190 países el 29 de julio fue además en fases. Esta medida se tomó para evitar que los servidores se sobrecarguen y afecten a los usuarios, reseña el portal de RPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto significa que no todas las personas que reservaron Windows 10 ya lo pudieron instalar.Si estás en este grupo, debes estar atento a tu barra de notificaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El blog de Windows indica que los usuarios de Windows 7 y 8.1 aún pueden hacer sus reservas de manera gratuita con el ícono de Windows que les aparecerá en su barra de tareas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft lanza actualización de windows este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La empresa tecnológica Microsoft lanzará este miércoles Windows 10, la última actualización de su sistema operativo con la que busca mantener la relevancia en el mundo de los dispositivos móviles controlado por Apple y Google.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Microsoft ofrecerá la actualización de forma gratuita con el objetivo, dice la compañía, de lograr 1.000 millones de usuarios en los próximos dos años, reseña EFE.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;Este es nuestro mejor Windows y estamos ofreciendo la actualización gratis con el objetivo de lograr 1.000 millones de usuarios en el próximo par de años&amp;rdquo;, dijo a Efe Will Dixon, directivo de marketing de Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creemos que estaremos en una posición muy buena como compañía si logramos el objetivo de alcanzar los 1.000 millones de usuarios&amp;rdquo;, afirmó Dixon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 debutará primero en ordenadores y tabletas pero está diseñado también para funcionar en los teléfonos móviles y consolas de juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus nuevas funciones está el nuevo navegador Edge, así como la versión para ordenadores de Cortana, la asistente de voz equivalente a Google Now y a Siri, de Apple.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
