<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 17:20:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lexus presentó un aeropatín inspirado en Regreso al Futuro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/lexus-presento-un-aeropatin-inspirado-en-regreso-al-futuro/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/lexus-presento-un-aeropatin-inspirado-en-regreso-al-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fabricante de automóviles de lujo Lexus presentó el martes por la noche una serie de vídeos que muestran al patinador profesional Ross McGouran con un aeropatín, inspirado en la trilogía “Regreso al Futuro”, en un parque especialmente construido cerca de Barcelona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ‘hoverboard’ crea un campo magnético que le permite elevarse gracias a superconductores enfriados con hidrógeno, que producen una pequeña nube blanca en torno al aparato. El skate-park cuenta con un sistema de imanes y el conjunto crea el campo magnético necesario para su desplazamiento sin rozar el suelo, precisa en un comunicado el fabricante automovilístico japonés Toyota, casa matriz de Lexus, reseña la agencia AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En realidad, funciona con una tecnología similar a la de los trenes de levitación magnética (llamados maglev), que utilizan imanes para evitar la fricción y ganar velocidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ‘hoverboard’ lo utilizaba el héroe de la trilogía “Regreso al Futuro”, Marty McFly (encarnado por Michael J. Fox), para salir de una situación complicada en el segundo episodio que salió a los cines en 1989 y cuya acción tenía lugar en 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los apasionados de las películas realizadas por Robert Zemeckis, el aeropatín se convirtió en objeto de culto, al igual que las zapatillas que se ataban solas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos esperan que el ‘hoverboard’ exista realmente el 21 de octubre de 2015, el día en que Marty McFly tiene previsto desembarcar desde 1985.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los vídeos publicados por la filial del fabricante automovilístico japonés Toyota en Youtube, se ve a Ross McGouran sobre el ‘hoverboard’, cuyo cuidado diseño no tiene mucho que ver con el de la película.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es la primera vez que un vídeo de este tipo aparece en la red pero hasta ahora ninguna empresa reconocida había presentado un prototipo que funciona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2014, la empresa HUVr tech anunció un prototipo de ‘hoverboard’ que copiaba el diseño de la película.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En noviembre, la empresa Hendo anunció que había realizado un aeropatín pero la plancha, propulsada con cuatro motores circulares magnéticos, solo se eleva en superficies conductoras, como las rampas deslizantes en metal, con ayuda de campos magnéticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2012, el fabricante de juguetes Mattel sacó una copia del ‘hoverboard’ de Regreso al futuro, pero no volaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook comenzó a probar nuevo servicio de transmisión en tiempo real</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta nueva modalidad la compañía planea competir con Snachat y Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un informe del diario estadounidense Wall Steet Journal, la red social de Mark Zuckerberg, inició las pruebas para el servicio de transmisión en tiempo real durante el festival de música Lollapalooza que se desarrolló la semana pasada en Chicago, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta nueva función se encuentra se encuentra en la opción Place Tips que la compañía introdujo a principio de año y que muestra las entradas y los publicaciones de los amigos en un determinado sitio como restaurante, café, museo o conciertos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con este nuevo servicio Facebook planea competir con Snachat y Periscope, red que permite compartir videos y fotografías con los contactos del usuario, pero Facebook a diferencia de otras redes permitirá ver el contenido curado de otros usuarios en una feed pública, también verán contenidos de sus amigos, que además del streaming en vivo, lo combinan con posts y fotografías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la fecha de lanzamiento y la modalidad en que se ofrecerá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India le declaró la guerra a la pornografía en internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/india-le-declaro-la-guerra-a-la-pornografia-en-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/india-le-declaro-la-guerra-a-la-pornografia-en-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;India está tomando medidas contundentes contra la pornografía en internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno del país ordenó a los proveedores de internet inhabilitar el acceso a 857 sitios pornográficos en nombre de la &#34;moralidad&#34;, reseñó CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un portavoz del departamento de telecomunicaciones dijo que la prohibición fue emitida balo la ley de tecnología de la información, tras los comentarios de la Corte Suprema el mes pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La corte dijo que el acceso abierto y gratuito a esos sitios web debería ser controlado&#34;, N.N. Kaul a CNNMoney.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento emitió un documento de 17 páginas con una lista de sitios que dice que incluyen contenido &#34;que viola la moralidad y decencia&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pranesh Prakash, del Centro para Internet y Sociedad dijo que la prohibición es la medida más fuerte de India contra el contenido en línea hasta ahora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la Corte Suprema de India examinó una petición que decía que pornografía en línea propicia crímenes sexuales. Se negó a emitir una prohibición general, diciendo que no le corresponde a la corte determinar esas prohibiciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es un asunto que el gobierno debe asumir&#34;, dijo Handyala L. Dattu, jefe de la Justicia del país, según fue citado en medios indios. &#34;¿Podemos pasar una orden provisional pidiendo el bloqueo en sitios de adultos?&#34;, preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaul dijo que la restricción es solo temporal hasta que el gobierno  encuentre una forma más permanente de enfrentar este problema. El funcionario dijo que a los sitios web se puede acceder a través de proxy o redes privadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indios acudieron a las redes sociales para criticar al gobierno por que lo que dicen es censura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Prohibir la pornografía diciendo que será vista por quien no debería verla es como decir que hay que detener el tránsito porque habrá accidentes&#34;, dijo el director de cine Ram Gopal Varma en Twitter.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony tiene nuevas cámaras para sus smartphones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/sony-tiene-nuevas-camaras-para-sus-smartphones/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/sony-tiene-nuevas-camaras-para-sus-smartphones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sony Xperia C5 Ultra cuenta con cámaras de 13 MP, tanto la forntal como la trasera, que tienen el sensor Exmor RS, flash y con la posibilidad de grabar video Full HD en 1080p.Cuentan con un diseño basado en un marco de aluminio, el smartphone posee una pantalla de 6 pulgadas sin bordes, con una resolución de 1920 por 1080 pixeles; posee un procesador de ocho núcleos MediaTek a 1,7 GHz acompañado por 2 GB de RAM y 16 GB de espacio de almacenamiento, que se pueden ampliar a 200 GB mediante una tarjeta microSD. Utiliza una batería de 2930 mAh que le permite, según el fabricante, tener una autonomía de dos días con una única carga, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sony Xperia M5 es más pequeño en tamaño, tiene una pantalla de 5 pulgadas (también Full HD), pero no reduce sus prestaciones. A la cámara frontal de 13 MP sin flash le suma otra posterior de 21 MP con flash, ambas con el sensor Exmor RS (la compañía no lo especificó, pero es probable que sea el mismo sensor que usa el nuevo Moto X. Tiene en su interior un procesador de ocho núcleos MediaTek de 2 GHz, 3 GB de RAM y 16 GB de almacenamiento, ampliables a 200 GB con una tarjeta microSD, junto a una batería de 2600 mAh.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
