<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:33:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Este miércoles Microsoft lanza Windows 10: conoce 3 novedades de la nueva plataforma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/este-miercoles-microsoft-lanza-windows-10-conoce-3-novedades-de-la-nueva-plataforma/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/este-miercoles-microsoft-lanza-windows-10-conoce-3-novedades-de-la-nueva-plataforma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Windows 10 estará disponible para distintos dispositivos.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;El mundo de la tecnología vivirá este miércoles 29 de julio un acontecimiento importante: Microsoft lanza Windows 10, un nuevo sistema operativo que competirá con El Capitán, la última versión de Mac OS X que saldrá este otoño.&lt;/p&gt;
El lanzamiento es muy ambicioso: Microsoft, que ocupa con Windows el 90% del mercado, quiere alcanzar los 1.000 millones de usuarios de su sistema operativo en computadoras de aquí al 2017, indica el portal de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 funcionará en computadoras, tabletas y móviles y estará disponible como una actualización gratuita para los usuarios de Windows 7, Windows 8.1 y Windows Phone 8.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fecha de lanzamiento es el 29 de julio de 2015, pero no estará inmediatamente disponible para todo el mundo a partir de ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en el mercado, Microsoft empezará a enviar notificaciones en las que avisará que la actualización está disponible, pero aunque algunas llegarán muy pronto, la propia empresa avisa en su página web que &amp;ldquo;otras pueden tardar semanas o meses&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros en recibirla serán los usuarios de Windows 7 y 8.1 que la hayan reservado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 estará disponible en siete versiones, entre ellas la Móvil, Hogar, Empresa y Profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión Home costará US$119 y la profesional US$199.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El final de Internet Explorer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de las novedades más importantes del Windows 10 es Microsoft Edge, un nuevo navegador que permite escribir notas directamente sobre páginas web y compartirlas o salvar tus lecturas favoritas para luego, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Navegador&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727130704_navigators_304x171_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; ¿Podrá competir Microsoft Edge con Chrome o Mozzilla?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Teníamos que hacer más que producir una nueva versión del navegador. Necesitábamos una nueva forma de hacer las cosas&amp;rdquo;, dijo Charles Morris, el gerente principal de programas de la compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este nuevo navegador de Windows te permite buscar a través de la barra de direcciones, sin necesidad de ir a la web del buscador, como ya hace Google Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tiene incorporado un &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, el lugar donde Microsof Edge guarda lo que vas acumulando en la red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pinchas en el &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, accederás a tus favoritos, tu lista de lecturas, tu historial o tus descargas actuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El navegador permite tomar notas, escribir y subrayar cosas directamente sobre la página, como si fuera una paleta, una función que no tiene ningún otro navegador en el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las críticas de los expertos que han revisado el Windows 10 son favorables al Edge: es funcional, simple y más rápido que el Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, algunos destacaron que no ofrece gran cosa si se compara, por ejemplo, con Google Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Explorer&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727125749_explorer_624x351_ap.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Bill Gates en la presentación de una de las versiones de Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Seguro que mejora con el tiempo. Pero los fans de Chrome siempre hacían bromas sobre que el Explorer era el navegador para descargarse el Chrome. Ahora mismo, Edge parece más de lo mismo&amp;rdquo;, escribió Mark Hachman, editor senior de PCWorld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tú o tu empresa quieren seguir usando el Explorer, Microsoft todavía lo va a mantener mientras funcione con Windows 10 y arreglará los problemas de seguridad que surjan, aunque no lo seguirá desarrollando activamente.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tu propio asistente personal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de las características más interesantes del nuevo Windows es que permitirá a los usuarios hablar con su computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana es una especie de asistente personal que funciona a través de la voz y permite hacer una gran cantidad de cosas, semejante al Siri de Apple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, le puedes preguntar qué tiempo va a hacer mañana y Cortana te devolverá resultados de buscador con el pronóstico del tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cortana&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727124027_cortana_getty_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Podrás hacerle preguntas a Cortana, una especie de secretaria personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Cortana permite también activar recordatorios, identificar una canción o proporcionarte la información básica diaria: la situación del sistema de transportes o los resultados de tus equipos favoritos, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, no esperes que Cortana te conteste directamente con voz a tus preguntas: lo que hará es poner en marcha el buscador y darte los resultados de una búsqueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana te permite también poner alarmas, grabar notas y lanzar aplicaciones, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana no es exclusivo para Windows 10 PC, sino que podría también funcionar en otras plataformas como Android y Apple.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vuelve el menú de Inicio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Windows recupera el menú de Inicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo menú de Inicio se divide en dos partes. La parte izquierda muestra iconos de las aplicaciones más usadas, al igual que sucedía con Windows 7. Al final, aparece un atajo para ir a &amp;ldquo;Todas las aplicaciones&amp;rdquo;, además de atajos a los botones de apagar y encender, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la derecha, están los &amp;ldquo;live tiles&amp;rdquo; o &amp;ldquo;azulejos en vivo&amp;rdquo; introducidos con el Windows 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explica la página especializada &lt;i&gt;TechAdvisor&lt;/i&gt;, los azulejos pueden convertirse en atajos para funciones específicas o características propias de las aplicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, puedes fijar un viaje concreto que realices a diario en tu aplicación de viajes y entrar a través de ese azulejo, ahorrándote mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El menú de Inicio se puede personalizar, cambiando el tamaño, reorganizando los azulejos o creando grupos de ellos. Aunque, si lo deseas, también puedes volver a la pantalla de Inicio del Windows 8&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El menú de Inicio a pantalla completa está pensado para tabletas, pero también se puede utilizar en un PC o un laptop.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Actualizaciones obligatorias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Es probable que una de las nuevas características del Windows 10 no sea muy bien recibida entre los usuarios: las actualizaciones automáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el diario británico The Guardian, la última versión del navegador conocida (la que se cree que será lanzada el miércoles) tiene un sistema automático de actualizaciones que no se puede desactivar, algo que no sucedió con ninguna de las versiones anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actualizaciones automáticas ayudarán a proteger la seguridad de los usuarios, pero mucha gente no las recibirá bien, sobre todo aquellos que no utilizan muchos sus computadoras y no quieren encontrarse con una pantalla que no pueden cerrar cuando quieran usarlo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Rumores indican que iPhone 7 no necesitará cargador de batería</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videorumores-indican-que-iphone-7-no-necesitara-cargador-de-bateria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videorumores-indican-que-iphone-7-no-necesitara-cargador-de-bateria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p class=&#34;capital&#34;&gt;En un ritual que se renueva lanzamiento tras lanzamiento, los fanáticos de Apple y algunos diseñadores de telefonía celular comenzaron las rondas de rumores sobre lo que traerá el nuevo próximo iPhone de la firma de la manzana. Esa mística, seguramente, es parte de la explicación de que cada nuevo smartphone de Apple rompe los números de venta del anterior en Estados Unidos: los del iPhone 6 fueron récord, y seguramente el 7 repetirá la historia.&lt;/p&gt;
Como siempre, el hermetismo es lo que manda, y todavía ni siquiera se conoce la fecha de lanzamiento, que podría ser entre septiembre de este año y los comienzos de 2016. Así y todo, hay algunas características filtradas por supuestas fuentes confiables que develan algunos detalles, explica el portal La Voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las novedades sobre las que se especula en redes sociales y foros de fans, se habla de una cámara de 16 megapíxeles, pantalla curva en los extremos y -algo que podría cambiar el concepto de smartphones-  podría no necesitar de un cargador para la batería gracias a unas células fotoeléctricas que le permitirían alimentarse con energía solar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, lo fabricarían con materiales diferentes, como cristal de zafiro, para que aumente su durabilidad, y podría ser resistente al agua. Una de las firmas que trabajan para Apple deslizó que el packaging que está produciendo para el próximo smartphone de Apple trae etiquetas de 32, 64 y 128 GB, con lo que se dejaría de comercializar la versión de 16 GB (o sea, adiós a la idea del iPhone más económico).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, ya se viralizó las redes sociales un video en el que se desarrolla visualmente cómo podría ser el iPhone 7, realizado por dos reconocidos diseñadores europeos de celulares, Ivo Maric y Tomislav Rastovac.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/vpLDu38vdpA&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos para ahorrar espacio en tu smartphone</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/consejos-para-ahorrar-espacio-en-tu-smartphone/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/consejos-para-ahorrar-espacio-en-tu-smartphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay apps que permiten al &lt;label&gt;usuario&lt;/label&gt; saber qué programas o carpetas están ocupando un mayor espacio en la &lt;label&gt;memoria&lt;/label&gt; del &lt;label&gt;dispositivo, reseñó el portal de 20 Minutos&lt;/label&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro truco para ganar memoria es utilizar una &lt;label&gt;tarjeta&lt;/label&gt; SD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la hora de &lt;label&gt;comprar&lt;/label&gt; un smartphone o tablet, la memoria es uno de los factores a tener en cuenta, junto con la duración de la batería o el tamaño de la pantalla. Desde Eroski Consumer ofrecen una serie de consejos para eliminar en el dispositivo aquellos archivos o aplicaciones que no se usan, o bien sustituir algunas apps por otras que cumplan los mismos requisitos, pero que ocupen menos espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpieza del dispositivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso es fijarse en qué apps hay instaladas y no se utilizan, fotografías duplicadas, vídeos o imágenes que se envían por WhatsApp, así como la música que hay almacenada en el móvil o tablet. Tras este &amp;lsquo;escaneo&amp;rsquo; manual es posible hacer un primer descarte de aquellos documentos que ocupan innecesariamente espacio en el dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También cabe la posibilidad de trasladar los archivos que no se quieran borrar a una &amp;lsquo;nube&amp;rsquo; como Dropbox o a plataformas online como Flickr, que cuenta con su versión para móviles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liberar espacio o recuperar el espacio perdido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay aplicaciones que permiten saber al usuario qué programas o carpetas están ocupando un mayor espacio en la memoria del dispositivo, como por ejemplo Disk Usage &amp;amp; Storage Analyzer. Esta app emplea gráficos que permiten distinguir, de un simple vistazo, qué es lo que más ocupa en el smartphone o tablet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy similares son también Avira Optimizer o Clean Master, que escanean las aplicaciones instaladas para ver cuáles son las que más espacio llenan en la memoria. Otra app que permite borrar de una vez la caché de todas las aplicaciones instaladas es App Cache Cleaner. Si lo que te sobran en el móvil son imágenes y no sabes cómo descartarlas está la app Gallery Doctor, que detecta aquellas imágenes borrosas o de mala calidad que perfectamente se pueden eliminar del dispositivo para ganar más espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emplear una tarjeta SD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro truco para ganar memoria en los dispositivos Android es utilizar una tarjeta externa SD (o micro SD) para almacenar en ella aquellas aplicaciones que más espacio ocupen. Las hay que incluso disponen de casi tanta memoria como el propio dispositivo, por lo que son una buena alternativa para liberar espacio en el móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para trasladar las aplicaciones a la tarjeta SD basta con ir a &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo; y desde ahí entrar en &amp;lsquo;Aplicaciones&amp;rsquo; o &amp;lsquo;Administrar aplicaciones&amp;rsquo;, seleccionar el programa y &amp;lsquo;mover a tarjeta SD&amp;rsquo;. Cabe recordar que no todas las aplicaciones se pueden mover a la tarjeta externa, aunque archivos como música e imágenes sí se pueden trasladar a ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiar las apps que más pesan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ocasiones es complicado deshacerse de algunas aplicaciones que llegan a ocupar hasta más de 100 MB, pero aun así toda aplicación necesaria tiene una alternativa que acapara menos espacio en la memoria, aunque con menores opciones avanzadas. Es el caso de los navegadores: en vez de utilizar Chrome, Firefox o Dolphin Browser, por ejemplo, existe Naked Browser, que ocupa 117 KB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una app sustituta de Facebook es Facebook Lite, que ocupa apenas 500 KB, o en el caso de Twitter está Tinfoil for Twitter, que necesita poco más de 400 KB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AT&amp;T compra DirecTV convirtiéndose en la proveedora de TV más grande del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/att-compra-directv-convirtiendose-en-la-proveedora-de-tv-mas-grande-del-mundo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/att-compra-directv-convirtiendose-en-la-proveedora-de-tv-mas-grande-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Comisión Federal de Comunicaciones de Estados Unidos (FCC) aprobó la adquisición de DirecTV por parte de AT&amp;amp;T, en una operación de 49.000 millones de dólares. La fusión convertirá a AT&amp;amp;T en la mayor empresa proveedora de TV paga de los EEUU y del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La idea detrás de combinar DIRECTV y AT&amp;amp;T es ofrecerle a los clientes más opciones de entretenimiento en video de calidad, integrado con un servicio de Internet móvil y de banda ancha”, comentó Randall Stephenson, Presidente de la Junta Directiva y Ejecutivo Principal de AT&amp;amp;T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora podremos satisfacer las futuras preferencias de entretenimiento de los clientes, ya sea que quieran un servicio de televisión tradicional con programación de primer nivel, su contenido favorito en un equipo móvil o video por Internet en cualquier pantalla”, agregó Stephenson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AT&amp;amp;T proporcionará servicio de TV a más de 26 millones de clientes en los EE. UU. y más de 191 millones de clientes en Latinoamérica, incluidos México y el Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la aprobación del acuerdo, la FCC impuso una serie de condiciones que tienen como objetivo aumentar la competencia en el mercado de banda ancha para 12,5 millones de clientes que tendrán acceso a una conexión de fibra competitiva de AT&amp;amp;T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además deberá desplegar el tendido de fibra óptica triplicando el número de áreas metropolitanas que el operador anunció que planea servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente se exige que AT&amp;amp;T deberá evitar la discriminación contra la competencia de videos en línea (Netflix, Hulu, etc. , y no podrá poner un tope en la velocidad de datos que las compañías utilicen en sus conexiones de banda ancha fija.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Nasa divulgó hoy nuevas imágenes de Plutón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/la-nasa-divulgo-hoy-nuevas-imagenes-de-pluton/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/la-nasa-divulgo-hoy-nuevas-imagenes-de-pluton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La misión de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; también detectó en las imágenes pruebas de &amp;ldquo;hielos exóticos&amp;rdquo; a lo largo de la superficie de Plutón y señales de una actividad geológica reciente. (Foto: lanasa.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La NASA divulgó hoy nuevas imágenes de Plutón captadas por la nave espacial estadounidense &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; y reveló que el tono rojizo del planeta enano tiene mucho que ver con la niebla que cubre su superficie por encima de unas placas de hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo;, que la semana pasada llegó lo más cerca que se ha estado del desconocido Plutón en una misión que comenzó hace casi una década, continúa enviando información a la Tierra, y hoy la Agencia Aeroespacial Estadounidense (NASA) compartió las últimas revelaciones, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nuestras expectativas se han visto más que superadas. Con hielo suelto, una química exótica en su superficie, cordilleras y una amplia niebla, Plutón está mostrando una diversidad verdaderamente emocionante de geología planetaria&amp;rdquo;, dijo en un comunicado John Grunsfeld, uno de los directores adjuntos de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nave capturó imágenes que muestran nieblas de hasta 130 kilómetros por encima de la superficie de Plutón, con dos capas bien diferenciadas, una de hasta 80 kilómetros y otra de alrededor de 50 kilómetros, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las nieblas detectadas en esta imagen son un elemento clave en la creación de los complejos compuestos de hidrocarburos que dan a la superficie de Plutón su tono rojizo&amp;rdquo;, afirmó en el comunicado Michael Summers, un coinvestigador de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; en la Universidad de George Mason en Fairfax (Virginia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alan Stern, el principal investigador para &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; en Boulder (Colorado), describió el entorno como &amp;ldquo;una atmósfera extraterrestre&amp;rdquo; de una &amp;ldquo;increíble belleza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, los científicos habían calculado que las temperaturas en Plutón serían demasiado cálidas para que se formaran nieblas a altitudes mayores de 30 kilómetros por encima de la superficie del planeta enano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vamos a necesitar nuevas ideas para averiguar lo que está ocurriendo&amp;rdquo;, señaló Summers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; también detectó en las imágenes pruebas de &amp;ldquo;hielos exóticos&amp;rdquo; a lo largo de la superficie de Plutón y señales de una actividad geológica reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una llanura del tamaño del estado de Texas, llamada informalmente Sputnik Planum y situada en el lado oeste de una región de Plutón que tiene forma de corazón, una placa de hielo parece haberse desplazado, y podría seguir desplazándose, de forma similar a los glaciares de la Tierra, según la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Solo hemos visto superficies así en mundos activos como la Tierra y Marte&amp;rdquo;, afirmó el coinvestigador de la misión John Spencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, la NASA anunció que había descubierto &amp;ldquo;un conjunto de montañas con picos de hasta 3.500 metros por encima del cuerpo de hielo&amp;rdquo; en Plutón, que se formaron &amp;ldquo;hace no más de 100 millones de años&amp;rdquo; en un sistema que tiene más de 4.500 millones de años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nave &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; despegó de Cabo Cañaveral (Florida) en enero de 2006, y hasta el pasado 14 de julio no llegó a acercarse a la superficie del planeta enano, tras casi 5.000 millones de kilómetros de travesía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenos Aires será la capital mundial de la inteligencia artificial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/buenos-aires-sera-la-capital-mundial-de-la-inteligencia-artificial/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:43:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/buenos-aires-sera-la-capital-mundial-de-la-inteligencia-artificial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los científicos reunidos en la capital Argentina, discutirán temas relacionados a esa área de la ciencia. (Foto: web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buenos Aires se convertirá entre hoy y el próximo viernes en la capital mundial de la inteligencia artificial (IA) al acoger a más de 1.200 investigadores que trabajan para &amp;ldquo;lograr que las computadoras piensen y aprendan&amp;rdquo;, tal y como describió esta ciencia el pionero estadounidense John McCarthy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Conferencia Internacional Conjunta de Inteligencia Artificial incluirá ponencias de los mayores cerebros en esta área, como los investigadores de Google Evgeniy Gabrilovich y Julien Cornebise, el neurocientífico especializado en el estudio de la conciencia Christoph Koch y la profesora de ciencias de la computación y robótica Manuela M. Veloso, informó la organización en su página web, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los participantes podrán presenciar exhibiciones de prototipos en vivo, participar en talleres y en una &amp;ldquo;noche de juegos&amp;rdquo; coordinada por el investigador estadounidense Nathan Sturtevant, quien anticipó a través de la red social Twitter que será &amp;ldquo;muy divertida&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El estado actual de las distintas técnicas de inteligencia artificial, si bien no ha alcanzado el desarrollo que se auguraba en los ochenta o los noventa, resulta lo suficientemente potente y consolidado como para ser trasladado a la industria&amp;rdquo;, opinó Ricardo Rodríguez, integrante del comité organizador, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodríguez, director del grupo de inteligencia artificial de la Facultad de Ciencias Exactas de la Universidad de Buenos Aires, resalta la importancia de celebrar esta conferencia en la capital argentina, la primera sede latinoamericana para la formación del medio centenar de profesionales argentinos que trabajan en este campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro de sus máximos referentes en el país suramericano es Agustín Gravano, quien estudia los sistemas que permiten la comunicación oral entre las computadoras y el hombre, en su rol de investigador asistente del Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas (Conicet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Usamos técnicas de machine learning (aprendizaje automático) que es una de las grandes ramas dentro de la IA que consiste en crear programas capaces de aprender comportamiento con base en ejemplos&amp;rdquo;, aclara Gravano en un artículo difundido este viernes por el Conicet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente a la conferencia internacional, el Centro Cultural Borges acogerá a partir de mañana la exposición &amp;ldquo;Inteligencia artificial. Nuevos Medios&amp;rdquo;, con la presencia de artistas como el australiano Jon McCormack y el francés Patrick Tresset, entre otros&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo conectarse a redes wifi públicas de manera segura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/como-conectarse-a-redes-wifi-publicas-de-manera-segura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/como-conectarse-a-redes-wifi-publicas-de-manera-segura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Existen distintos puntos que se deben tomar en cuenta a la hora de conectarse en una red. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el próximo feriado largo, cientos de personas se conectarán a redes Wifi públicas durante sus viajes, lo que las pone en peligro de ser víctimas de hackers que pueden robar información valiosa como contraseñas y datos personales gracias a la poca seguridad que tienen estas redes, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, algunas recomendaciones básicas que te ayudarán a evitar ser víctima de los cibercriminales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, es importante que los dispositivos móviles estén actualizados en todo momento, ya que las compañías fabricantes mejoran sus medidas de seguridad con cada actualización, recomienda la empresa en seguridad informática G Data Software AG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la compañía, hacer esto es ideal para evitar el robo de datos personales antes y durante los días que se estén fuera de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el experto en ciberseguridad de G Data, Eddy Willems, indica que las redes inalámbricas públicas no suelen estar protegidas y para un cibercriminal es muy sencillo obtener datos sensibles de los usuarios al interceptar el tráfico que circula por las redes wifi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, el especialista recomienda no hacer operaciones bancarias o compras en línea mediante una red wifi pública, porque los datos bancarios podrían ser robados y vendidos en el mercado negro de Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de iniciar un viaje se aconseja instalar un software de seguridad, activar la protección antirrobo, encriptar información y actualizar el equipo para proteger los dispositivos móviles ante un ciberataque, acota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía de seguridad recomienda también que es necesario deshabilitar conexiones bluetooth y el servicio de geolocalización (GPS), en caso no uzarlos, así como bloquear el dispositivo con una contraseña para impedir que terceros hagan mal uso del dispositivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YouTube actualiza su aplicación para móviles </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/youtube-actualiza-su-aplicacion-para-moviles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 17:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/youtube-actualiza-su-aplicacion-para-moviles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La manera en la que miras y creas videos de YouTube en tu smartphone tendrá una serie de importantes cambios. La famosa plataforma de videos ha actualizado su aplicación para dispositivos móviles con la intención de mejorar la experiencia de los usuarios que reproducen los vídeos de la plataforma en su teléfono o su tablet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google anunció la actualización de la aplicación de YouTube para móviles Android y Apple, la cual tendrá un nuevo diseño con tres caminos principales: una página de inicio personalizada, una página para canales que los usuarios han suscrito y una página de su cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a las nuevas funciones de esta actualización, que ha sido anunciada en la convención anual VidCon 2015, YouTube considera que ahora es más fácil que nunca tanto buscar o reproducir como publicar y compartir vídeos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las novedades más destacables de la actualización de la app de YouTube es en lo que respecta a la edición de videos, gracias a las pequeñas aplicaciones de autoría. Con los vídeos que grabes en tu móvil podrás editar fácilmente estas imágenes con filtros, añadir música y subirlo a esta red social. Todo ello, sin salir de la aplicación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whatsapp permitirá la opción de no leído en su última actualización </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/whatsapp-permitira-la-opcion-de-no-leido-en-su-ultima-actualizacion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:09:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/whatsapp-permitira-la-opcion-de-no-leido-en-su-ultima-actualizacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Whatsapp cambia a lomos de su última actualización. El chat más popular del mundo presenta jugosas novedades como la opción de marcar como no leída una conversación, personalización de notificaciones, una opción que permitirá menos consumo para las llamadas de voz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La principal novedad era un clamor entre los usuarios de esta app. La opción de marcar como no leída una conversación está pensada para aquellos momentos en que el usuario no puede responder a un mensaje, pero no quiere olvidar hacerlo más tarde. Es decir, muy útil para despistados. Así, aunque esta nueva opción no tiene nada que ver con el polémico doble check azul, que seguirá funcionando del mismo modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es: ¿Cómo funciona la nueva opción? Lo que hay que hacer es mantener presionado el dedo antes de abrir un chat para que aparezca el menú (como muestra la imagen). Y en las opciones de abajo aparecerá la de &amp;lsquo;marcar como no leído&amp;rsquo;, al igual que aparece &amp;lsquo;marcar como leído&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión beta -en pruebas- para Android, descargable desde su página web, incorpora además notificaciones personalizadas y un modo para un menos consumo de datos en las llamadas de voz.Cabe esperar que estas nuevas funcionalidades lleguen en las próximas semanas a GooglePlay en forma de actualización oficial -y también en la versión para iPhone-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft le declara la guerra a la &#39;porno-venganza&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-le-declara-la-guerra-a-la-porno-venganza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-le-declara-la-guerra-a-la-porno-venganza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Microsoft retirará enlaces a fotos y videos que sean denunciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft presentó el miércoles una nueva plataforma para luchar en contra de la &amp;lsquo;porno-venganza&amp;rsquo; o el &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; en internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tecnológica habilitó un sitio en el que las víctimas de esta práctica pueden denunciar los contenidos sensibles que localicen en el buscador Bing, así como en las plataformas de OneDrive y XboxLive, publicó CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-194246&#34;&gt;&lt;/span&gt;El &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; es una práctica por medio de la cual hombres y mujeres comparten fotografías y videos íntimos en redes sociales de otras personas, principalmente exparejas, sin la autorización de estas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Microsoft quitará los enlaces a fotografías y videos desde los resultados de búsqueda en Bing, además de que retirará el acceso al contenido cuando sea compartido a través de OneDrive o XboxLive, en cuanto seamos notificados por la víctima&amp;rdquo;, dijo la tecnológica en una publicación en su blog oficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la plataforma en la que se puede hacer la denuncia, en ella se pide información como los enlaces y si se ha dado consentimiento para su publicación. Por el momento el sitio se encuentra en inglés, pero Microsoft dice que en los próximos días se desplegará en otros idiomas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa aún no revela cuáles serán los pasos para verificar que la información dada por los usuarios sea real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desafortunadamente el &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; está al alza alrededor del mundo y puede dañar cualquier aspecto la vida de la víctima: relaciones, carrera, actividades sociales. En algunos casos más severos y trágicos incluso las ha llevado al suicidio&amp;rdquo;, dijo la tecnológica en su publicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras empresas como Google, Facebook y Twitter ya cuentan con procesos similares para quitar las imágenes de este tipo de sus sitios. La plataforma Reddit también implementó este sistema luego de la filtración, el año pasado, de imágenes en que celebridades aparecían desnudas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASA hayó planeta similar a la Tierra y es habitable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:06:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: AFP/NASA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión espacial Kepler descubrió un planeta de similares características a la Tierra, aunque más antiguo y más grande, anunció la NASA en un comunicado. Lo llaman &amp;ldquo;el primo mayor&amp;rdquo; de nuestro planeta por las similitudes &amp;ldquo;habitables&amp;rdquo; que posee. Su nombre lleva la identidad de la conocida misión espacial: Kepler-452b y está ubicado a 1.400 años luz de distancia de la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &amp;ldquo;nuevo&amp;rdquo; integrante del sistema orbita en una &amp;ldquo;zona habitable&amp;rdquo; alrededor de una estrella similar al Sol. Con este descubrimiento, el total de planetas se eleva ahora a 1.030, según comunicó la agencia espacial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de la NASA tiene como objetivo encontrar un planeta de similares características a laTierra y parece que éste es el más importante de esos hallazgos. Kepler-452b orbita alrededor de una estrella G2, de cualidades muy parecidas a las del Sol. La distancia entre ambos hace posible que el agua no se evapore y permanezca en la superficie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepler-452b es un 60 por ciento más grande en su diámetro que la Tierra y es considerado por los investigadores como una &amp;ldquo;Súper Tierra&amp;rdquo;. Todavía su masa y composición no han sido determinadas. &amp;ldquo;La exploración ha descubierto un planeta y una estrella que están muy cerca de parecerse a la Tierra y nuestro Sol&amp;rdquo;, señaló John Grunsfeld, administrador asociado de la misión científica de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este emocionante resultado nos provee un paso más para encontrar una Tierra 2.0&amp;rdquo;, agregó el científico. &amp;ldquo;Podemos pensar en Kepler-452b como un mayor y más grande primo de la Tierra, que provee una oportunidad para entender el medioambiente que rodea a nuestro planeta&amp;rdquo;, dijo Jon Jenkins, analista de la NASA.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;A Kepler&amp;rsquo;s Dozen: Small Habitable Zone Planets - Kepler-452b makes a dozen! &lt;a href=&#34;http://t.co/VDpqYFAvsE&#34;&gt;http://t.co/VDpqYFAvsE&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/N04KQv1Hdw&#34;&gt;pic.twitter.com/N04KQv1Hdw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NASA Kepler (@NASAKepler) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NASAKepler/status/624254928047968256&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jubilado recupera la visión  gracias a un “ojo biónico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/jubilado-recupera-la-vision-gracias-a-un-ojo-bionico/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/jubilado-recupera-la-vision-gracias-a-un-ojo-bionico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ray Flynn, el jubilado que recuperó la visión gracias a un “ojo biónico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Londres (AFP).- Un jubilado británico de 80 años parcialmente ciego recuperó parte de su vista gracias a un “ojo biónico”, un instrumento que transmite imágenes de video de una cámara en miniatura instalada en sus gafas a sus ojos.
La Universidad de Manchester anunció este miércoles en un comunicado que la operación al ingeniero retirado Ray Flynn se realizó con éxito, indicando que se trataba de una primicia mundial dadas las condiciones particulares de una persona de 80 años.
Flynn padecía degeneración macular asociada a la edad (DMAE), una afección que conlleva una importante causa de deficiencia visual en los mayores de 50 años, que aumenta con la edad y que puede llevar a la pérdida de la visión central.
La afección supone que la visión de quien la padece queda disminuida y que no puede ver cosas en frente de ella, lo cual le impide leer o conducir y le dificulta reconocer caras.
Según el comunicado, Flynn está deseando poder ver los partidos de su querido Manchester United y hacer jardinería.
“La evolución del señor Flynn es realmente notoria&amp;hellip; Puede ver el contorno de la gente y de los objetos”, dijo el profesor Paulo Stanga, que dirigió la operación, de cuatro horas de duración.
“La versión seca de la DMAE es un afección común, pero intratable. En el mundo occidental, es la principal causa de pérdida de visión. Por desgracia, con una población cada vez más mayor, se está haciendo cada vez más común”, añadió.
El dispositivo fue implantado en junio y activado el 1 de julio.
Las enfermedades degenerativas de la retina, como la DMAE, afectan a 30 millones de personas en el mundo, según la organización estadounidense Foundation Fighting Blindness (FFB).
Las retinas biónicas ya no están restringidas al mundo de la ciencia ficción: ya se usan para ayudar a gente ciega o parcialmente ciega.
Con ellas, las imágenes capturadas por la cámara se transforman en pequeños impulsos eléctricos que se transmiten por una tecnología sin cables a unos electrodos situados en la superficie de la retina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla estrenará el Firefox 2.5 en noviembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Mozilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta nueva versión del navegador se enfocará en actualizaciones de privacidad. También ofrecerá una experiencia más personalizada a los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En noviembre, Mozilla estrenará Firefox 2.5, una nueva y muy distinta versión de Firefox OS, el sistema operativo que se lanzó, a través de Telefónica, el año pasado en doce países de Latinoamérica, Venezuela, Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, El Salvador, Guatemala, México, Nicaragua, Panamá y Uruguay, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan de Firefox traza el camino hacia el futuro de Firefox OS y revela que la nueva versión se enfocará en agregar actualizaciones de privacidad para los usuarios, que ya existen en el navegador del escritorio. Firefox 2.5 también va a ofrecer una experiencia más personalizada a través de novedades que permiten al usuario entre muchas otras, escoger su pantalla de inicio, activar el comando de voz, y poder guardar páginas de interés en la pantalla de inicio para acceder a éstas fácilmente en otras ocasiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras de las novedades es Ignite Initiative. Se trata de un movimiento para pasar a la siguiente fase de Firefox OS, donde Firefox se va centrar principalmente en la experiencia del producto, para asegurarse de que sea limpia, moderna, fácil de usar y potente a través de su extensibilidad, diseño inteligente y características que dan a los usuarios el control de toda su experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el blog de Mozilla se puede obtener más información. El link es: &lt;a href=&#34;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&#34;&gt;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter eliminó fondos de pantalla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red social removió los fondos de pantalla del área de notificaciones y de los perfiles de sus usuarios desde este martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no hizo un anuncio oficial, Twitter confirmó a los portales de tecnología Mashable y The Verge el cambio. “Estamos removiendo las imágenes de fondo de pantalla del home y las notificaciones de todos los usuarios de web”, dijo un vocero de la red social en un mensaje publicado por ambos sitios, según información reseñada el portal portal Trece Bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los perfiles de los usuarios aparecen en una tonalidad entre blanco y gris. Anteriormente podían colocar la imagen que quisieran detrás de su perfil, la que también aparecía en cualquier parte del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de pantalla ahora solo pueden verse en los enlaces del tuit de un usuario o en sus listas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos usuarios han protestado en la red social contra el retiro de sus fondos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>