<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sobre on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sobre/</link>
    <description>Recent content in Sobre on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sobre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>I Taller de Economía promovió la Dirección de Política</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sobre economía hablaron en el I Taller de Economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Dirección de Política y Participación Ciudadana (DPPC), a través de la División de Formación Ciudadana, llevó a cabo este viernes el “I Taller de Economía para la defensa y rescate de nuestra soberanía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este primer Taller de Formación y Capacitación, organizado por la Gobernación Bolivariana del Táchira, estuvo dirigido en su primera fase a la colectividad estudiantil de la región, enmarcado en un programa estratégico que viene desarrollando la DPPC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo primordial de este TFC es el estudio de las relaciones económicas, comerciales, políticas, sociales y humanas que inciden en el desarrollo la zona fronteriza del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ponencias estuvieron a cargo de los profesores Samuel López, Freddy Parada y Oscar Forero, representantes del Bloque en Defensa del Bolívar; Jhon Rodríguez de la ORIE y Hender Leal por parte de la Dirección de Política. Al evento asistieron dirigentes del Movimiento Estudiantil Universitario, consejos comunales, funcionarios de la Gobernación y prefectos del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Díaz,  director de Política, recalcó que: “Se debe ver a Colombia, ver a la frontera no como un problema, sino como una potencialidad”. Puesto que se debe comprender el momento en el que se vive, para fomentar la producción y estimular el desarrollo económico en la frontera colombo-venezolana, ya que en la actualidad la disparidad cambiaria afecta directamente el poder adquisitivo de todos los  venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta campaña que viene desarrollando la Dirección de Política va desde el fortalecimiento del bolívar, pasando por la concepción de los mecanismos necesarios para la industrialización y desarrollo de las actividades económicas que permitan captar divisas. Así como, también, la concepción del contrabando desde el punto de vista del desarrollo de actividades que afectan la soberanía, señaló Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el jefe de la División de Formación Ciudadana, Sebastián Nieto, destacó que: “estamos formando nuestro voluntariado económico para que salgan a la batalla, y desde la Gobernación Bolivariana del estado Táchira nosotros tengamos ese ambiente, esa institucionalidad de poder formar a nuestro pueblo, para poder instruir a la colectividad en torno a la coyuntura que se está viviendo en la actualidad, como lo es la guerra económica”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Injusticia histórica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/injusticia-historica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/injusticia-historica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Apenas un diario nacional y tres memes tuiteros se hicieron eco de la infausta noticia. Al igual que la muerte del excelente músico y compositor Hugo Blanco, la desaparición física del popular cantante Raúl Naranjo fue ignorada por cronistas y biógrafos de artistas, Sobre todo el fallecimiento del baladista caraqueño, ni siquiera la destacaron periódicos y revistas. A pesar de ser ícono de la canción romántica en Venezuela, uno de los diez mejores intérpretes de boleros, romanzas y tangos junto a Alfredo Sadel, Héctor Murga, Mario Suárez, Héctor Cabrera, Luis de Ubaldo, Sergio Mexicano, Rudy Márquez, Cherry Navarro  y Miguel Itriago. Estrella de los Shows Víctor Saume y de Renny Ottolina en la década de los 60 y 70 EN Radio Caracas Tv,  fue figura descollante  en toda Latinoamérica. Nació  en Ocumare del Tuy, estado Miranda,  el 7 de noviembre de 1932 y su voz se apagó para siempre hace una semana en Caracas donde residía desde los 4 años. Muy pocos amigos, familiares y admiradores lo acompañaron en sus exequias. El ídolo ayer de multitudes,  murió olvidado el domingo 5 de julio en una clínica capitalina a los 82 años. Absurdos desatinos en la injusticia histórica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gercasisgcs@gmail.com &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>