<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Popular on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/popular/</link>
    <description>Recent content in Popular on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/popular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Min-Cultura Táchira invita a jornada para explicar cómo participar en Fondos Concursables</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/min-cultura-tachira-invita-a-jornada-para-explicar-como-participar-en-fondos-concursables/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/min-cultura-tachira-invita-a-jornada-para-explicar-como-participar-en-fondos-concursables/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Ministerio del Poder Popular para la Cultura, a través de sus entes adscritos, convoca a agrupaciones emergentes y de trayectoria, organizaciones y fundaciones legalmente constituidas, artistas, creadores/as, cultores/as, venezolanos o extranjeros con más de cinco años de residencia en el país, a participar en la primera convocatoria nacional de Fondos Concursables para proyectos artísticos y culturales, que este año 2015 apoyará proyectos desarrollados en las categorías Estímulo a la Creación e Investigación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En virtud de este llamado nacional, el Gabinete Táchira, dirigido por Carlos Tovar, invita a participar este jueves 23 de julio, desde las 9 y 30 de la mañana,  en la asamblea de socialización que se realizará en la Casa Steinvorth con el objetivo de discutir las diversas maneras de participar en esta convocatoria, que aspira a recabar más de 400 propuestas en la geografía venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La invitación se enmarca en una política de ampliación del acceso a las oportunidades de producción independiente y comunitaria de las artes, cuyo propósito es fortalecer las propuestas que difundan, innoven y fomenten los saberes y manifestaciones artísticas y culturales en su amplia diversidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Casa Steinvorth se encuentra ubicada en la carrera 6 entre calles 8 y 9, diagonal al paseo “Chucho Corrales”, en pleno centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>