<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Igualdad sociopolítica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/igualdad-sociopolitica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/igualdad-sociopolitica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La igualdad sociopolítica es una utopía o ilusión que pregonan las tradicionales corrientes políticas de derecha y de izquierda, la primera  basada en el capitalismo y la segunda, en las diferencias entre clases sociales, haciendo soñar a los pueblos del mundo. Estas tendencias fracasaron en la mayoría de los países por la mediatización de las sociedades de pertenencia, orientadas por políticas ideológicas basadas en el populismo y la demagogia de sus  líderes políticos, especialmente en los países latinoamericanos. La dialéctica entre los dos modelos políticos y económicos, se traduce en alcanzar los mayores estándares de igualdad en la justicia social y en lo económico, con la satisfacción de las necesidades básicas físicas y psicológicas, tanto individuales como colectivas de la población. La igualdad sociopolítica de una sociedad se construye sobre políticas efectivas y concretas  que redistribuyan oportunidades de desarrollo cualitativo y la participación activa en las decisiones sobre los derechos sociales y humanos sin discriminación alguna.
La justicia social en el logro y mantenimiento  de las oportunidades de convivencia  de los ciudadanos  y la vigencia de la tolerancia distributiva en el ejercicio del poder político del Estado, son la manifestación suprema de igualdad sociopolítica de cualquier país. Los países que han logrado altos niveles de desarrollo lo han alcanzando con mayores índices de igualdad, identificado como capital social, factor vital para la eficiencia de las instituciones públicas y privadas. En este contexto, nos encontramos que las sociedades democráticas más avanzadas se estructuran en  tres instancias o elementos íntimamente interrelacionados de la realidad social: la sociedad política, la sociedad civil y el Estado como entidad jurídica. Los sistemas centralistas de gobierno, especialmente los de izquierda radical con modelos estatistas, desestiman el papel preponderante de la sociedad civil para el logro y mantenimiento de la igualdad  social y política de una nación.
La estabilidad política y económica de una nación que se considere democrática, depende de la calidad y armonía de las relaciones entre los tres entes estructurales. La  sociedad civil es la instancia de equilibro para el progreso y el desarrollo o calidad de vida del pueblo. Es la entidad que refleja la igualdad sociopolítica de un país, tiene su origen en la división del trabajo social, integrando las clases sociales, grupos económicos, ideológicos y religiosos, y tiene la función de la formación y la manifestación de la voluntad colectiva. La sociedad política y el Estado, como gobierno, tienen la función de diseñar políticas para logra y mantener la igualdad sociopolítica mediante acciones concretas y efectivas  para redistribuir oportunidades sociales y  económicas y corregir las desviaciones. Las primeras, con políticas de inversión en el capital social, educación y capacitación hacia la competitividad, y las segundas, con estrategias para  organizar el proceso productivo y evitar los desvíos en la asignación de los  beneficios, sin distingos políticos y sociales.
La tolerancia en el ejercicio del poder del Estado de una nación tiene un papel vital para alcanzar y mantener una igualdad sociopolítica sostenible para garantizar el progreso y la competitividad de un país en un mundo cada día más global interdependiente. Esta característica de la sociedad moderna es el factor de diferenciación entre los países avanzados con madurez política y los países atrasados con antagonismos políticos, conflictos sociales y crisis económicas. En los primeros, los procesos electorales cargados de dialécticas política mediáticas dentro de la lógica formal, terminan las elecciones  y el país sigue el rumbo hacia los objetivos supremos de la nación. Los segundos, la divergencia se basa en el modelo “amigo-enemigo”, los cambios se basan en la “teoría del caos”, disfrazada de revolución, destruyen todo y acomodan paradigmas a su interés ideológico.
(*) Gral. de Brig.
oscarroviro@gmail y @rovirov&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluación de la calidad educativa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/evaluacion-de-la-calidad-educativa-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/evaluacion-de-la-calidad-educativa-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La semana anterior el ministro del Poder Popular para la Educación anunció la incorporación de Venezuela al Laboratorio Latinoamericano de Evaluación de la Calidad Educativa -LLECE-, el cual es coordinado por la oficina regional de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura, Unesco (por sus siglas en inglés), con sede en Santiago de Chile. Este laboratorio es una red de sistemas de evaluación de la calidad de la educación de América Latina y el Caribe y entre sus funciones se establecen: producir información sobre logros de aprendizaje de los alumnos y analizar los factores asociados a dichos avances; apoyar y asesorar a las unidades de medición y evaluación de los países; y ser foro de reflexión, debate e intercambio de nuevos enfoques en evaluación educativa. El ministro manifestó que tal decisión obedece a la necesidad de evaluación puesta en evidencia en la Consulta Nacional sobre la Calidad de la Educación, realizada en 2014.
Sin ánimo de contradecir al alto funcionario o intentar desestimar la decisión, simplemente quiero advertir sobre la necesidad de mantener en torno al paso dado un optimismo prudente, toda vez que la participación en organismos internacionales en materia educativa no garantiza una contribución sólida a la transformación profunda que requiere nuestro sistema educativo y, antes bien, pudiera marcar elementos que desvíen sus nobles propósitos. No obstante que la Unesco ha reiterado en los últimos años su tesis de “educación con equidad” y asumió la propuesta de “Una escuela amiga de los niños” adelantada por el Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia – Unicef-, muchos de los tecnócratas que laboran en sus oficinas  del continente no están muy distantes de las tesis educativas de los organismos internacionales,  sustentadas  en las aspiraciones y metas establecidas por los grandes conglomerados transnacionales y el poder financiero, los cuales han impuesto en los países bajo su influencia y que participan del modelo neoliberal las muy famosas pruebas PISA, instituidas por la Organización para el Desarrollo Cooperativo Europeo, el Fondo Monetario Internacional y el Banco Mundial, entre otros.
Según estas pruebas, cuyos resultados otorgan la posibilidad de acceder al financiamiento  para la modernización de los sistemas educativos, elementos como la educación inclusiva y la disminución de la desigualdad y la exclusión, no constituyen indicadores de calidad. Lo mismo, la propuesta de una educación bilingüe no tiene que ver con la condición de la mayoría de los habitantes de países como Ecuador, Perú, Bolivia, Paraguay o Guatemala, los cuales manejan  a un tiempo el español y los idiomas ancestrales como el quechua, el aymara, el quiché o el guaraní. No, la condición de bilingüe la otorga el dominio del español o el portugués junto al inglés, francés o alemán. Las materias o asignaturas que se priorizan en esas pruebas son las matemáticas, la física, la química o la informática y nada de los saberes ligados a la nacionalidad y la cultura propia.  Estas pruebas, por su concepción, valoran elementos más cercanos a las condiciones educativas de las élites y sus instituciones de excelencia. Son estandarizadas, es decir, que pueden aplicarse a niños y jóvenes de cualquier país del mundo, sin advertir diferencia alguna determinada por las realidades específicas. Para más, los fracasos en ellas son siempre atribuibles a las condiciones de los docentes, a quienes también se evalúa.
De manera que la iniciativa de integrarse al Laboratorio (LLECE) no es buena ni mala de por sí, pero habrá que permanecer muy alertas, no sea que como reza el adagio popular: “resulte peor el remedio que la enfermedad”.
gusvillam@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance de la presidencia Obama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/balance-de-la-presidencia-obama/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/balance-de-la-presidencia-obama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pocos actos de las últimas décadas han resultado tan quijotescos como la candidatura presidencial de Obama. Teniendo como única experiencia política relevante un par de años en el Senado, siendo miembro de una minoría y careciendo de maquinaria o recursos, se enfrentó a la todopoderosa y multimillonaria maquinaria Clinton y a un partido como el Republicano que había ganado siete de las últimas nueve elecciones presidenciales.
Ese Obama, inesperadamente llegado a la presidencia, encarnaba un mandato de cambio. Tal como refería Time: “La coalición que llevó a Obama a la presidencia es tan tenaz como las que condujeron a la victoria a las dos últimas coaliciones políticas dominantes: las que eligieron a Franklin Roosevelt y a Ronald Reagan. La mayoría de Obama es tenaz por una razón clave adicional: su connotación progresista” (24 noviembre, 2008). Como bien señaló en su momento Paul Krugman: “Hay que tener en cuenta que la elección presidencial de este año era un claro referéndum sobre filosofías políticas y venció la filosofía liberal” (El País, 9 noviembre 2008).
Pero Obama representaba algo más que un mandato de corte progresista. Junto a Franklin Roosevelt, John Kennedy y Ronald Reagan, constituía uno de los cuatro grandes comunicadores llegados a la presidencia de Estados Unidos en el último siglo. Esa condición se identificaba con la capacidad para movilizar las fibras emocionales de sus ciudadanos, logrando transmitir ideas y esperanzas. La fórmula, desde luego, no era siempre la misma. Roosevelt y Reagan lo lograron siendo maestros de los medios de comunicación a su alcance. Kennedy y Obama caen en la categoría más convencional de los grandes oradores. Políticos en sintonía con la herencia retórica de Lincoln.
Si bien la condición de gran comunicador se identifica con un liderazgo de alto vuelo, es evidente que esta por sí sola no basta. Roosevelt y Reagan supieron combinarla con eficacia operativa y tenacidad política, lo que se tradujo en presidencias transformacionales. Kennedy, por el contrario, estuvo lejos de ser un artífice del cambio. Fueron necesarios el impacto emocional de su asesinato y la condición de gran operador político de su sucesor, Lyndon Johnson, para que los ideales de Kennedy cobraran forma.
Pero, junto a la oratoria, Obama parecía tener en común con Kennedy algo más: la excesiva cautela y el ser un operador político deslucido. La razón de lo primero podría quizás encontrarse en el origen de ambos. La condición de irlandés de Kennedy, profundamente significativa en aquellos tiempos, lo habituó demasiado a la práctica de la concertación para no lucir como radical, lo cual le hubiera imposibilitado su ascenso a las grandes ligas políticas. Este también lucía como el caso de Obama, dado su origen racial. Ocurre, sin embargo, que el mundo político de Washington resulta demasiado atomizado, la cultura organizacional de sus instituciones públicas demasiado enraizada, los intereses creados que se confrontan demasiado poderosos, como para prevalecer por el camino de la cautela. Hoy, cabría agregar, ello es mucho más válido que en tiempos de Kennedy. La cautela, por lo demás, resultaba particularmente contraproducente para ambos pues neutralizaba el principal activo político del que disponían: la capacidad para movilizar a la opinión pública. Al someterse al juego de la concertación renunciaban, en efecto, a la posibilidad de generar una corriente de opinión pública apta para doblegar las resistencias encontradas.
A diferencia de Johnson, su sucesor, Kennedy nunca destacó por sus dotes de operador político. En el caso de Obama ello ha resultado mucho más marcado. Este último evidencia una personalidad introvertida y distante que dificulta la interacción con sus colaboradores y con los miembros del Congreso. A decir de los analistas, no coordina, no da seguimiento adecuado a las iniciativas, no cultiva amistades políticas y menosprecia los rituales del oficio. En la edición de junio 2015 de la revista Harper’s, David Bromwich relataba cómo en los tres años y medio previos a la puesta en práctica de su política de salud pública, la más importante de su mandato, sólo mantuvo una conversación cara a cara con su secretaria de Salud.
Todo parecía indicar entonces que la presidencia Obama no sólo estaría a años luz de encarnar la esperanza de transformación representada por su campaña, sino incluso de ser considerada una gestión exitosa. Sin embargo, de manera sorpresiva, 2015 lo cambió todo. En pocos meses logró concretar tres iniciativas trascendentes e inesperadas: el acuerdo con Irán, la normalización de relaciones con Cuba y la aprobación del Acuerdo Transpacífico de Comercio, todas las cuales tienen implicaciones transformacionales. Ahora lanza, con igual fuerza, su iniciativa del cambio climático.
Atrás queda el hombre de la cautela y renace de sus cenizas la posibilidad de una gran presidencia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es verdaderamente excepcional la presencia masiva de fieles creyentes al pie del Santo Cristo de La Grita. Es romería hermosa, donde niños y adultos se mezclan para manifestar agradecimiento a la imagen bendita del Cristo del Rostro Sereno. Testimoniales de peregrinos relatan experiencias vividas en un ruego fructífero de milagrosa intervención divina. ¡Viva El Santo Cristo!
José Rujano en la Vuelta a Colombia para mostrarse otra vez como uno de los mejores ruteros de América. Ya lo hizo y es capaz de darnos esta satisfacción de nuevo. Estamos pendientes de nuestro gran pedalista y de su accionar en tierras vecinas.
Mi tío Melquiades está medio loco. Ahora le dio por ofrecer ideas al Gobierno nacional para paliar el enorme problema que tienen los conductores tachirenses.  – Le voy a decir al gobernador que abra en el Círculo Militar un taller especializado en tren delantero para evitar que no se presente el cementerio de carros que calculamos para el próximo año.  -Van llegando los carritos y se revisan en amortiguadores, bases de caja y motor, cauchos, muñones y brazo loco para cambiárselos de inmediato. -Es por aquello de las vías en el Estado. Y es lo que nos toca del nuevo fiado de 5.000 dólares que nos mandó China.
La vieja Pulqueria comenta que lo de la comida es cuestión de colores. – Con lo que ahora cuesta un kilo de queso amarillo, antes compraba un kilo de queso azul. Se las da de economista. Muy pretenciosa mi tía. Si lo que come es mortadela tostadita. También dice que al oso blanco no hay que matarlo sino sacarle cría para que se reproduzca por toda Venezuela.
El Gran Polo Patriótico y la  Mesa de La Unidad marcaron su destino para las parlamentarias. El que esté conforme con la situación del país, que vote por la tarjeta roja. El que quiera cambio en Venezuela, que vote por la tarjeta de la Unidad Democrática. Será una bonita carrera electoral la que se avecina. Vamos todos a participar.
Los profesores universitarios empobreciendo cada día. Ya conocemos casos de desesperación financiera en sus casas. Y pensar que hay algunos profes que frotan de alegría sus manos al ver esta situación tan adversa por la que pasan sus colegas…uff
Triunfó la unidad uribantina en su lucha para que arreglaran las ambulancias del municipio. Ahora la pelea es por el servicio bancario en Pregonero y por el arreglo de la vía que va desde Chururú hasta el pueblito más lindo. Chácaros, les dicen.
No he visto a Cupertino por las calles de La Grita. Emilio Pineda, Pedrito Vargas y Pepe Camargo animan conversas sabrosas en la plaza Sucre. Es el reencuentro entre amigos, señores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/426915/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/426915/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es frecuente, como ha sido señalado por diferentes observadores, que se produzcan votaciones unánimes en la Asamblea nacional. Sin embargo, a propósito de la disputa con Guyana por la actitud asumida recientemente sobre el Esequibo se produjo un consenso entre todos los partidos. Lo ocurrido es una muestra de que fuerzas políticas contrapuestas pueden coexistir y en algunos casos coincidir para garantizar la existencia de la nación y su Estado.
Ahora bien, para que las políticas de consenso puedan rendir todas sus potencialidades hay que comenzar por poner los pies sobre la tierra y reconocer sus límites. Es una senda que se puede trabajar si se aborda con realismo y sin pensar que el país va a marchar “agarradito de las manos”. Después de todo, la democracia se desvanece si se ignora que ella misma se forja en la lucha por el poder entre intereses sociales y políticos diversos.
El diálogo para que sea útil y trascendente debe concebirse más allá de lo coyuntural. El caso del Esequibo es una muestra de esto, porque se trata de un asunto estratégico. Del mismo modo, el diálogo debe servir para demarcar las coordenadas de largo plazo, veinte o treinta años, en las que se enfrentarán y alternarán las fuerzas en pugna. Un buen punto de partida para ello sería la constatación  de que ninguno de los bloques dispone de la fuerza necesaria para instrumentar su “programa máximo” respectivo. Y, además, no se avizora la desaparición de ninguno, gane quien gane futuras elecciones.
Para construir esos límites deben tomarse en cuenta los valores de la democracia y sus instituciones; también hay que considerar la existencia de intereses sociales diversos, puesto que la democracia no reposa sobre un listado de reglas como si se tratara de un juego de mesa, sino en la complejidad de una sociedad.
Así que lo más acertado sería proceder a trazar de manera conjunta los puntos y las rayas de un mapa de lo aceptable y lo inaceptable en las políticas públicas, a partir de los intereses en conflicto. Para este fin, hay que tener en cuenta que un diálogo que lleve implícito una negociación no es un juicio sobre quién tiene la razón ni es tampoco un debate jurídico. Es un reconocimiento de realidades, de las correlaciones de fuerza que efectivamente existen en la sociedad, además de los datos electorales.
En cuanto a las políticas públicas inmediatas, puede pensarse en acuerdos en materia económica con el sector privado. Pero, en general, no hay por qué esperar consensos entre fuerzas políticas, y menos en período electoral. Por su naturaleza, le corresponde al Gobierno fijar las políticas. El diálogo y los consensos son necesarios pero no deben confundirse con pactos bipartidistas&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Necesario es vencer!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/necesario-es-vencer/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/necesario-es-vencer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Hoy más que nunca, necesario es vencer! Por eso, con humildad y vocación bolivariana he aceptado esta nueva responsabilidad que me ha asignado el Presidente, a quien agradezco su confianza.
Integrar la lista revolucionaria de candidatos a la Asamblea Nacional es, sin dudas, un fuerte desafío y una decisión meditada para sumarme a los isleños que tienen una misión común: cuidar que la rama legislativa de Venezuela siga siendo un gran soporte a las transformaciones que venimos generando desde hace 16 años. Una herramienta capaz de encarar exitosamente las dificultades que nos ocupan y que requieren persistencia.
Todos los avances logrados con nuestra gerencia en la Autoridad Única de Simplificación de Trámites y Permisos y las instituciones que venimos acompañando tienen continuidad asegurada. Hay equipos muy capaces que garantizan avances en los planes trazados y que tantas satisfacciones de productividad y eficiencia están brindando a las comunidades.
Tenemos ideas claras para proponer a nuestros queridos vecinos. Entre otras cosas, desarrollar un sistema de estímulos para el fomento de las pequeñas y medianas empresas privadas, empresas conjuntas en un marco de máxima corresponsabilidad social del aparato productivo, reconociendo el trabajo de las mujeres y hombres emprendedores.
Llevaremos adelante el objetivo de construcción de una sociedad justa e igualitaria para tener un futuro pleno de condiciones de vida gratificantes, construidas con el mismo pueblo como sujeto.
Siempre he dicho, y hoy lo ratifico, que en Revolución cada rol tiene importancia en función de una estrategia de desarrollo integral y que cada uno de nosotros se siente feliz de ocupar la trinchera que se considere necesario defender.
A todos les pido unidad, organización, solidaridad, generosidad y compañerismo. Un fuerte abrazo. Acompáñennos, saben que no les fallaremos.
ne.danterivas@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Trump?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/trump/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/trump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como dar rienda suelta a la imaginación no cuesta nada, vale la pena especular qué ocurriría en las relaciones entre Estados Unidos y América Latina en el supuesto de que Donald Trump sucediera a Barack Obama en la Casa Blanca. ¿Rompería él las relaciones diplomáticas con México? ¿Volvería la doctrina del gran garrote, a lo Roosevelt?
Lo primero que hay que ver, por supuesto, es el techo de esa candidatura presidencial de discurso insensato y a la vez agradable a los oídos de sectores reaccionarios de la sociedad norteamericana que se identifican con políticas duras contra los inmigrantes latinoamericanos.
Todos vimos cómo la política diseñada por el gobierno de Obama para amparar a la población sin acceso a planes de salud, fue vapuleada por fuertes lobbies y por los republicanos en el Congreso. No en balde el de Trump es el discurso exitoso entre quienes rechazan el acceso a la educación a los hijos de inmigrantes ilegales.
Y si todo eso es así, surgen entonces interrogantes acerca de qué haría él con los tratados de preferencias arancelarias con países de la región. ¿Emprendería deportaciones masivas de extranjeros? ¿Convertiría a Estados Unidos en tierra exclusiva de nativos? ¿Intentaría aislar a Estados Unidos de América Latina? No sería raro que esas y otras locuras cupieran en su cabeza, pero por fortuna son fuertes los vientos anunciadores de que en caso de lograr él la nominación republicana, el triunfo demócrata tendrá un margen sin precedentes.
El cuadro de candidatos todavía no es definitivo y es posible que Joe Biden se lance al ruedo, pero hoy Hillary Clinton tiene una ventaja sólida frente a Trump, quien, a su vez, ha frenado a los precandidatos republicanos. Con su rosario de desplantes, Trump se ha enajenado el determinante respaldo de la comunidad hispana (cerca de 40% del voto) y de otros sectores, incluyendo a republicanos racionales, que también los hay.
El excéntrico no será Presidente pero, eso sí, demostrará que los alucinados no son exclusividad de los pueblos subdesarrollados, aunque, claro está, entre nosotros ellos crecen como hierba mala porque llevamos el autoritarismo en los genes. La diferencia está en que en EE UU las instituciones funcionan, como lo demostró la triste experiencia de “Tricky Dicky” Nixon.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Referéndum Consultivo” o “Plebiscito” universitario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/referendum-consultivo-o-plebiscito-universitario/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/referendum-consultivo-o-plebiscito-universitario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#34;De no aprobarse el aumento salarial en función de las tablas contenidas en el Proyecto de la Segunda Convención Colectiva Única del Sector Universitario (IICCU), durante el mes de julio de 2015, o de imponerse un ajuste salarial unilateral e insuficiente por una vía distinta a la discusión de la IICCU, ¿usted estaría de acuerdo con apoyar un paro general indefinido en la Universidad...?”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante la noble, justa y urgente causa que motiva la realización de este “Referéndum Consultivo” o “Plebiscito” universitario, es preciso considerar que su naturaleza jurídica no es de carácter vinculante o de obligatorio cumplimiento, ni tampoco su resultado electoral constituye necesariamente la expresión de la voluntad popular, dado que el poder de convocatoria para la participación o consulta está en el riesgo inminente de ser poco contundente como para generar un verdadero impacto en lo político. Además, la pregunta margina con alto grado de significación, los problemas neurálgicos o nucleares de la sociedad venezolana. En otras palabras, es vital un aumento general de sueldos y salarios en función de la “meritocracia productiva”, pero a la par exigirle al gobierno, un modelo de economía diversificada, que  aplique políticas  económicas coherentes y acertadas, que reactive el aparato productivo, se potencie la capacidad e infraestructura universitaria, etc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La expectativa de sueldo para el personal obrero, administrativo y docente que se podría ubicar a partir del 01-09-2015 en Bs. 35.438,87, Bs. 104.621,35 y Bs. 198.606 respectivamente, simplemente representaría una “mejora fugaz”,  en el sentido que cae dentro de la dimensión de la “ilusión monetaria” o “fetichismo del dinero”: una ingente cantidad de bolívares que no encontraría correspondencia en la cantidad de bienes existentes (debido a la escasez y desabastecimiento recurrente), y por tanto el dinero (el que se disponga, dada la desaparición que experimentan los billetes de alta denominación) no cumpliría con su función de permitir las transacciones, al existir restricción en las productos que se requieren. Todo ello dentro de un escenario de hiperinflación, que se ilustra de la siguiente forma: antes se iba al mercado con dinero  y se regresaba a la casa con diversidad de productos en bolsas; hoy en día se va a hacer compras y se regresa sin dinero, y con poco mercado en las manos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmente estamos viviendo una crisis muy  severa, que se genera y reproduce debido a los sistemas de precios diferenciados, y muy en particular al control del tipo de cambio oficial que desde hace tiempo dejó de ser 6,30 bolívar por dólar, para ubicarse en términos reales en aproximadamente 0,5 bolívar por dólar. Sin embargo, con la toda la gravedad que esta situación “sindromática” representa, la misma tiene desde la perspectiva técnica-económica una inmediata solución. ¿Cuál es?: exigirle institucionalmente al gobierno nacional, que inmediatamente aplique medidas que rompan con esta secuela de malformaciones contrarias al bienestar sostenido. Solamente rectificando y sincerando su política, el país comenzaría a normalizarse: al abandonar el modelo rentista de siempre;  se liberarían 45 mil millones de dólares; el tipo de cambio podría ubicarse entre los 50 y 90 bolívares por dólar;  y la  inflación no superaría el  40% en el primer año del ajuste.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero tan importante como lo anterior lo representan dos factores esenciales: I) No renunciar a la lucha para que las Normas de Homologación se sigan aplicando, bien en lo que respecta a la indexación del salario, que para enero de 2015, de acuerdo a cálculos propios se ubica aproximadamente en los 150 mil bolívares (para un profesor titular a dedicación exclusiva), o en lo que respecta a la deuda por desaplicación de la misma desde el año 2004, la cual sobrepasa los 10 millones de bolívares para cada docente universitario. II) De acuerdo a los postulados del “Triángulo de Sábato” (1968), se debe exigir que el gobierno promocione y  apoye las alianzas estratégicas entre universidad y sector empresarial, e  invierta los recursos necesarios para potenciar su capacidad e infraestructura de producción: bienes y servicios, talento profesional y “stock” tecnológico, etc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Docente Universitario. &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve   &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;@tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Dónde están los millardos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/donde-estan-los-millardos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/donde-estan-los-millardos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#34;Según los reportes oficiales de Pdvsa, sus ingresos en dólares en los últimos dos años, 2013-2014, suman la cantidad de US$ 262.765 millones. Es decir, un poco más de 262 millardos de dólares. En el 2013, US$ 134.326 millones, y en el 2014, US$ 128.439 millones. Para tener una aproximación comparativa de lo que esto significa, 262 millardos de dólares sería el equivalente de las exportaciones de Chile durante casi tres años y medio, de las exportaciones de Colombia durante cuatro años y medio, y de las exportaciones de Perú durante seis años. Países que, bien se sabe, tienen una situación económica positiva, con sólido crecimiento, muy baja inflación, importantes inversiones extranjeras y pleno abastecimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ojalá y el asesor económico de Maduro, el español Alfredo Serrano, autor, por cierto, de un libro titulado: “El pensamiento económico de Hugo Chávez”, pudiera explicar cómo es que con 262 millardos de dólares de ingresos de Pdvsa, solamente en los años 2013 y 2014, el país está como está: con la inflación más alta del mundo, con escasez generalizada y creciente de todo tipo de productos básicos, comenzando por alimentos y medicinas; con una recesión económica que se transmuta en depresión, con una desbarajuste cambiario brutal que produce un empobrecimiento brutal, con una parálisis absoluta de inversiones extranjeras, y con unas perspectivas que son todavía más ominosas. Todo eso, repito, con 262 mil millones de dólares en ingresos de Pdvsa entre el 2013 y el 2014, y sin contar los ingresos del 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los voceros de la hegemonía, comenzando por Maduro, explican esta situación con el cuento de la guerra económica. Pero uno se pregunta, ¿qué guerra es esa que permite ingresos por 262 millardos de dólares en apenas dos años? El exministro Giordani tiene otra explicación, no muy técnica pero acaso más persuasiva: la raspada de olla. En pocas palabras, la hegemonía despótica y depredadora que lleva años en el poder, está siendo más depredadora que nunca. En esas coordenadas debe ubicarse la explicación de la catastrófica realidad, porque, ¿en dónde más?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la realización de una gran obra de Gobierno, no pueden estar esos 262 millardos de dólares, porque no hay realización de una gran obra de Gobierno, y ni siquiera de una modesta obra de Gobierno. El deterioro de Venezuela en todos los frentes es acelerado, y ello incluye a todas las áreas de responsabilidad primaria del sector público. Todas sin excepción. Desde el resguardo de la seguridad pública, pasando por la gestión de las empresas básicas de Guayana, y abarcando el vasto repertorio de funciones gubernativas que la hegemonía fue llevando hasta el paroxismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mejoramiento de la calidad de vida del conjunto de los venezolanos, tampoco pueden estar esos 262 millardos de dólares. La pobreza aumenta, la violencia criminal aumenta, la escasez y la carestía aumentan, el agobio y el temor social aumentan. Y lo que sí debería aumentar, que es el valor efectivo de los salarios, no hace sino disminuir. Con el salario mínimo oficial de Venezuela, si acaso se podrían adquirir 10 dólares. ¿Cómo es eso, pues, que con ingresos de Pdvsa de 262 mil millones de dólares, solamente en los dos últimos años, sin contar el actual, el salario mínimo del venezolano esté en 10 dólares, y cayendo?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y para agravar las cosas, a los ingresos que Pdvsa reporta,  habría que añadir el enorme endeudamiento externo contraído en esos años, y los ingresos tributarios no-petroleros. Y para agravar las cosas, aun más o muchísimo más, habría que añadir el agregado de los ingresos a lo largo del siglo XXI, época de la bonanza petrolera más caudalosa y prolongada de la historia, así como también el agregado de la gigantesca deuda externa que se fue contrayendo en esos años, sobre todo desde el 2008.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Y en verdad qué es lo que tenemos? Pues lo que tenemos es una mega-crisis de una dimensión tan profunda y extendida que entra en los terrenos de la crisis humanitaria. No ha debido ni debería ser así, sobre todo en consideración a los cuantiosos ingresos de Venezuela, cortesía del mercado petrolero internacional. Ya Maduro, tan sólo en el 2013 y 2014, ha recibido 262.765 millones de dólares en ingresos de Pdvsa. Más de 262 millardos de dólares. ¿Dónde están?  /flegana@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo empresarial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ejemplo-empresarial/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ejemplo-empresarial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Predicar con el ejemplo es lo más auténtico, impactante y difícil. El testimonio de cuatro empresarios del Zulia que apuestan por quedarse en el país, y por seguir aplicando la creatividad y la constancia para garantizar el éxito, es una demostración contundente de que sí es posible triunfar sobre las crisis, en simbiosis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese compartir de vivencias y pronunciamientos a favor de nuestro país fue iniciativa de la Asociación de Comerciantes e Industriales del Estado Zulia, con motivo de la celebración de sus 75 años de existencia. Son cuatro historias de empresas exitosas, cada experiencia analizada en profundidad, con propuestas que aprovechan al máximo nuestra inventiva, nuestra disposición, y que transita la situación de Venezuela como una oportunidad. Así lo ven los buenos empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Pineda (diario Panorama), Alessandro Nanino De Candido (Grupo De Candido), Ezio Angelini (Inversiones Angelini, construcciones) y Carlos Dickson (Sirca, sector petrolero), expusieron sus visiones del país desde la perspectiva empresarial. De este mosaico de vivencias resalta el hecho de que enfrentan disímiles dificultades pero confluyen en los basamentos para vencerlas. El común denominador es el optimismo, la perseverancia y la creatividad, para salir adelante ante las adversidades, adaptándose a las nuevas tecnologías, cambiando estrategias. Consideran que la clave es trabajar en equipo y que el principal socio para cualquier empresa es el Estado. Están dispuestos a asumir el momento que nos ha tocado vivir. Y han decidido quedarse en el país que es su patria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La historia de la humanidad es una espiral de adversidades superadas. No nos sorprende esta declaración de compromiso, pues el Zulia siempre ha sido tierra de mujeres y hombres de bien, pioneros, trabajadores y solidarios. En el campo, en los campos petroleros, en el comercio, en la ciencia. Con esa herencia cultural, vamos a seguir trabajando para apuntalar el proyecto de país, de prosperidad material y espiritual, del buen vivir para todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiar el vocabulario tiene sus secretos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cambiar-el-vocabulario-tiene-sus-secretos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cambiar-el-vocabulario-tiene-sus-secretos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cambiar el vocabulario no es una tarea fácil, lo entiendo. No se trata solamente de intentar no decir malas palabras, o como dicen los conocedores del lenguaje, palabras soeces. Esta tarea requiere algo más que quitar unas palabritas que suenan mal y poner otras que parecen mejores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesucristo lo dijo de manera sencilla: No lo que entra en la boca contamina al hombre, sino lo que sale de la boca, esto contamina al hombre. (Mateo 15:11)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También mortales ilustres han hablado de este tema, como el venezolano Arturo Uslar Pietri, quien dejó como legado pensamientos y enseñanzas que deberíamos revisar cuidadosamente. Uno de ellos dice: “La palabrota que ensucia la lengua termina por ensuciar el espíritu. Quien habla como un patán, terminará por pensar como un patán, hay una indisoluble relación entre la palabra, el pensamiento y la acción. No se puede pensar limpiamente, ni ejecutar con honradez, lo que se expresa en los peores términos soeces”.
Todos estos mensajes nos conducen a una ineludible verdad, que para cambiar nuestro vocabulario debemos empezar por renovar nuestra mente y antes que esto, aún, renovar nuestro corazón. Porque como está escrito “del corazón de los hombres, salen los malos pensamientos” (Marcos 7:21).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yo me lo imagino como un manantial de aguas cristalinas, cuya naciente indiscutiblemente tiene que ser todavía más cristalina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De este modo, para que de nuestra boca broten palabras limpias, antes debemos asegurarnos de que nuestro corazón esté limpio. Y en esa medida la mente irá siendo renovada también.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Renovar el corazón es un poco más complicado que cambiar unas palabras por otra. Se necesita tomar decisiones. Decir: Yo decido no pensar más nunca mal de mis amigos, o esforzarme en no criticar más a nadie. Y más difícil aún: Yo decido no ver más pornografía o no creer que todas las mujeres son infieles (por decirlo de manera decente).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero tomar esta decisión exige empezar a creer en la gente. Nadie puede pensar que el jefe da órdenes altruistas, desinteresadas y deontológicas si no tiene un buen concepto de los jefes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quiero llevar esta reflexión a situaciones extremas, como por ejemplo creer ciegamente en los políticos. Pero al menos empecemos por hablar mejor de nuestra familia, nuestros amigos y nuestro entorno inmediato, y en cambiar nuestros pensamientos hacia ellos. Le aseguro que esto será un interesante ejercicio para usted que generará cambios en su vida futura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porque como lo dijo Albert Einstein: “Si buscas resultados distintos, no hagas siempre lo mismo”.  .  @DonyPernia  &lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay más vida para ser feliz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/no-hay-mas-vida-para-ser-feliz/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/no-hay-mas-vida-para-ser-feliz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los místicos aseguran que el presente es el lugar en el que la eternidad suele tocar al tiempo. Cuando el alma ha abandonado todo lo que en el tiempo existe y, vacía de todo, se halla en la quietud total, es cuando el tiempo se detiene y es transformado por la eternidad. Respetando las creencias y filosofías religiosas que aseguran la trascendencia espiritual en otras vidas, parece que terrenalmente hablando, el cielo está aquí. No existe en otro lugar. El cielo es ahora. No existe ningún otro momento. Debemos vivir cada instante como si fuera el único en la vida, para disfrutarla plenamente. Yogananda piensa que cuando aprendemos a ser felices en el presente, hemos descubierto el verdadero sendero hacia Dios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero resulta que el ser humano se deja atrapar de riesgos que le secuestran una vida feliz. La debilidad del hombre es estar rodeado de apetitos. Tiene una ilusión cotidiana en hallar más atrayentes las horas del pasado y del porvenir que del presente. De paso, se lo pasa irritado por el mal tiempo, por la lluvia, el calor, la decepción de una mala comida en un restaurante, la miseria que vive el mundo y que lee en las noticias, las relaciones poco placenteras, las discusiones con los jefes y tantas cosas más. Parece que se nos ha olvidado estar satisfechos con la vida, debido a los problemas que nos preocupan en exceso. La vida se nos convierte en deprimente y carece de sentido. Cosa terrible, ser feliz se reduce a unos minutos de satisfacción en el día, en el mes, en el año. Nos sentimos felices cuando tomamos vacaciones en la playa, por 15 días, y el resto del año es un cúmulo de amarguras e inconvenientes. ¿Esto tiene sentido? ¿Vamos a seguir siendo infelices toda la vida?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parece que el camino correcto, del cual nos hemos desviado hace rato, es hacer las cosas que nos gustan con más frecuencia. Ser feliz es algo que tenemos en nuestras manos y no tiene nada que ver con lo que nos rodea. Está relacionado con nuestro interior y con la actitud que tomamos frente a la vida. No habrá ausencia de problemas, pero podemos ser felices a pesar de ellos. Deberíamos concentrarnos más -y de manera seguida- en las cosas positivas que tenemos en nosotros mismos. Es decir, la felicidad es algo que podemos elegir tener o no tener.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mi buen amigo, colega y compañero universitario, el Dr. Jesús Armando Colmenares Jiménez, me ha regalado un gran tesoro. Es el último libro autografiado de Carlos Saúl Rodríguez, “La vida es una sola”. El famoso psicólogo tachirense, conferencista mundial, asegura en esta maravillosa obra que haber nacido cada quien es un milagro. De pensar en las combinaciones que se han podido dar entre millones de espermatozoides y 300 óvulos maduros en la vida de cada mujer, multiplicado por 500 generaciones que se han dado en 10 mil años de existencia de la humanidad, es para que nos sintamos afortunados de estar aquí, en este momento, producto de una célula ganadora que nos engendró. Entonces, si desde la concepción estamos diseñados biológicamente para ganar, hay que hacerlo con un propósito, con un sentido de realización personal, como lo asienta Rodríguez. Ese objetivo está claro: ser feliz y amar la vida, que es un milagro de Dios. Cada uno de nosotros estamos determinados por un sistema de creencias, un cúmulo de vivencias, una carga genética, una personalidad, una formación, una ideología. Pero la forma cómo abordemos cada evento de nuestra existencia, viendo el lado bueno, útil o positivo de cada una de las experiencias que vivimos, nos hará tener una convivencia sana y feliz consigo mismos y con las demás personas. ¿Qué estamos esperando? ¡No hay más vida para ser feliz!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/ isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batalla de Junín</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/batalla-de-junin/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/batalla-de-junin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de ganar la batalla de Carabobo, el 24-6-1821, Simón Bolívar ansiaba ver a la América unida. De ahí que al conquistar la independencia de Venezuela, el Libertador continuó su lucha para liberar a los pueblos al sur de su país. Algunos acontecimientos acaecidos, como: batallas, insurrecciones, deserción de los ejércitos, ataques del imperio español, diferencias entre los regentes de cada una de las provincias y regiones, así como carencia de recursos para rearmar a las tropas, entre otros eventos, se conocieron como las campañas de Sur. Al reasumir la presidencia de la Gran Colombia por mandato del Congreso del Rosario de Cúcuta en 1821, Bolívar, al ver que su obra no había terminado; dispuso como vicepresidente de Venezuela a Carlos Soublette y designa presidente encargado de la República de Colombia a Francisco de Paula Santander. De esta forma, el Genio de América encaminó su esfuerzo a las campañas del Sur. Esta denominación abarcó una serie de campañas militares iniciadas por la Gran Colombia al sur de su territorio, durante los años de 1822 a 1826, para contrarrestar el dominio español en América de Sur y cuyo resultado fue la independencia de un vasto territorio, formado hoy día por las repúblicas de Ecuador, Perú y Bolivia.
Después de grandes vicisitudes, como las rebeliones de Pasto en el sur de Colombia, la indecisión de anexar la provincia libre de Guayaquil al Perú, o a la Gran Colombia o permanecer independiente de cualquier poder extranjero, la entrevista entre Simón Bolívar y José de San Martín, el 26 de julio de 1822, para tratar la soberanía de Guayaquil y la guerra al Perú, la solicitud de ayuda de las fuerzas grancolombianas al Perú y finalizada la independencia de Ecuador con el triunfo del general Antonio José de Sucre en la batalla de Pichincha, el 24 de mayo de 1822, sobre el jefe español Melchor de Aymerich; el Libertador Simón Bolívar, en su condición de jefe máximo de Perú, luego de sortear unos cuantos obstáculos entre los jefes patriotas y la fuerte resistencia realista en el Perú, emprendió la búsqueda de las huestes enemigas comandadas por José de Canterac. La batalla se desarrolló en un terreno llamado pampa de Junín o meseta de Bombón, en el departamento de Junín, en las orillas del lago Junín o Chinchaycocha. El 2 de agosto, el jefe patriota pasó revista a sus tropas. En el sitio de Raucas pronunció estas elocuentes palabras: ¡Soldados! Van a completar la obra más grande que el cielo ha encomendado a los hombres; la de salvar un mundo entero de la esclavitud. ¡Soldados! Los enemigos que van a destruir se jactan de catorce años de triunfos. Ellos, pues, serán dignos de medir sus armas con las de ustedes que han brillado en mil combates. ¡Soldados! El Perú y la América toda aguardan de ustedes la paz, hija de la victoria, y aun de Europa liberal les contemplan con encanto porque la libertad del Nuevo Mundo es la esperanza del Universo. ¿La burlaron? No. No, ustedes son invencibles. Simón Bolívar.  En la batalla de Junín del 6 de agosto de 1824, las tropas patriotas pasaron grandes apuros. Hubo momentos en que la victoria se les escapaba de sus manos por las condiciones adversas en el campo de batalla. Sin embargo, la caballería republicana de improvisto jugó un rol trascendental. Especialmente la caballería del general británico William Miller, quien fingió retirarse de atacar al enemigo y luego retrocedió para arrollar al ejército español. Esto produjo en Caterac la decisión de retirarse al anochecer. La huida del realista posterior desanimó bastante a sus partidarios. Algunos historiadores consideran que Junín solo fue una escaramuza, donde se peleó mayoritariamente a lanza y espada. Pero las consecuencias sicológicas de la guerra eran grandes. Habían derrotado a un grande ejército bien pertrechado, numeroso, la pérdida de vidas de los vencidos se acercaba a 3.000 personas por combate, deserción o enfermedad. Además, esta acción bélica abrió la puerta a los patriotas para que Antonio José de Sucre derrotara en la batalla de Ayacucho, el 9 de diciembre de 1824. al español José de La Serna. Las tropas patriotas adquirieron ánimo para las futuras batallas. Mientras los realistas estaban desanimados.
Al concluir la independencia de Perú con las batallas de Junín y Ayacucho, Bolívar puso en agenda convocar el Congreso Anfictiónico de Panamá en 1826 con la finalidad de buscar la unión o confederación de los Estados de América, en un proyecto de unificación continental, inicialmente ideado por el precursor de la independencia hispanoamericana, el prócer venezolano Sebastián Francisco de Miranda. Al cumplirse 191 años de tan significativa fecha histórica, debemos recordarla en honor a nuestro y único militar que se ganó la gloria con una extraordinaria labor patriótica.
ing_garcia6@hotmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
