<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 15:21:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desiderátum electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Después de la elección presidencial de 1998 que gana el presidente Hugo Chávez, Venezuela ha vivido no menos de 20 procesos electorales, signados por los actores políticos del chavismo como de “vital y trascendental importancia”; han vendido  en el elector la idea en cada elección, de que este evento electoral que se avecina sí es determinante para la sobrevivencia del proceso político que lideran, y si se pierde, todo el proyecto político se derrumbará, y así sigue la ruleta electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, con motivo de premiar el trabajo de los periodistas, le tocó a José Vicente Rangel dar unas palabras en nombre de los homenajeados y casi en tono lacónico lleno de la más profunda preocupación, le espetó al presidente Nicolás Maduro cinco dardos que están llevando al país a un despeñadero de incalculables consecuencias: 1.- La inseguridad no tiene claros resultados, 2.- La burocracia arruina iniciativas y proyectos, 3.- Lucha contra la corrupción, 4.- Ábrete más al país real, 5.- Presentar resultados contra la guerra económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son cinco grandes realidades que el Gobierno Nacional y la dirección política deben urgentemente abordar, pues ya no es la visión de la oposición la que dice estas realidades, sino que es un propio albañil de este proceso, que gestó y lideró Hugo Chávez y como dice el pueblo llano, “más claro no canta un gallo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Vicente es un sabueso y zorro de la política, que ha hecho de esta su pasión de vida con seriedad y respeto, por eso tiene amigos y enemigos, como es lógico que suceda en política, de manera que este decálogo de cinco apreciaciones de JVR no son ni soñadas ni inventadas, son del país real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preocupa también que el presidente de la República, en una de sus alocuciones y arengas al pueblo chavista, decía que si las próximas elecciones parlamentarias de diciembre de 2015 se perdían, él sería el primero en lanzarse a la calle, porque esa porción del pueblo venezolano que es chavista no puede perder lo conquistado; y resulta que el país está frente a un torneo electoral donde se puede ganar o perder, esa posibilidad existe y para eso es la democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el gobierno del presidente Maduro llegara a perder estas parlamentarias, ya JVR advirtió en sus cinco puntos claves la realidad del país, no se puede mantener el poder ni por la fuerza ni con el chantaje y el miedo, hay que brindarle al pueblo bienestar y calidad de vida, y en la visión  de Venezuela descrita por JVR está plasmada la actual realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes hacen un juego equivocado y maquiavélico de democracia, porque dejan entrever en el pueblo el refrán popular mexicano: “si no gana, arrebata”; suceda lo que suceda el próximo 6 de diciembre, será muy difícil que una Asamblea Nacional opositora pueda quitarle al pueblo reivindicaciones adquiridas a través de las Misiones y otros mecanismos de apoyo a quienes tienen menos posibilidades, porque ahí sí que se armaría “una de San Quintín” y el país entraría en otro desiderátum político.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasión Nobel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pasion-nobel/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pasion-nobel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En la vida privada del hombre público siempre hay aspectos que despiertan curiosidad y siempre habrá encumbrados que fracasen en el intento de perpetuar secretos, tal como una vez le ocurrió a Bill Clinton mientras era todopoderoso, al sucumbir a enredos nunca bien satisfechos con aquella gordita Mónica Lewinsky de ciertos encantos. Es la atracción y el peligro de lo prohibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque son casos con diferencias substanciales, algo así acaba de sacudir la vida de ese intelectual de solidez matrimonial cuasi envidiable llamado Mario Vargas Llosa, quien con arrestos de adolescente desafía los convencionalismos sociales y se pone a punto de caramelo para una disputa económica de múltiples aristas. Él, así, decidió entregarse al fuego ardiente sin miramiento alguno. Luce como niño con juguete nuevo, acepta fotos en brazos de la experimentada Isabel Presley, viaja y baila con ella porque todo “va muy bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una pasión incubada en un período corto o largo. Nadie lo sabe o, mejor, solo ellos lo saben. Las revistas del corazón especulan que la prima-esposa lo intuía o había sido informada por el escritor, pero lo cierto es que cuando el escándalo estalló él trató de insinuar que estaba separado desde hacía tiempo. Con su artilugio verbal dosificaba la verdad al no suministrar detalles sobre la relación fruto de infidelidad, pero fue una dosificación de pocos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo, poco maniqueo en asuntos de amor, nada tengo que criticarle a Vargas Llosa. Todo lo contrario, solo puedo desearle un mundo de placer con la elegante y vistosa señora Presley, e imagino que, como es lógico suponer, los poderosos agentes de Pfizer y de Lilly ahora se enfrascarán en una encarnizada batalla por tocar a su puerta con aportes inspiradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no es difícil pensar que el oportunismo pacato de algunos se desatará para tratar de descalificar el compromiso del escritor con la defensa de valores democráticos y de condena firme a los regímenes autocráticos. Por eso, me declaro entre quienes oran porque los amores con la señora Presley sean fértiles para nuevas obras literarias y, así como una vez leí con deleite La tía Julia y el escribidor, me siento con derecho a esperar el instante de ver” después de mi prima Patricia” o algo así. ¡Admiro a Vargas Llosa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/ricardoescalante@yahoo.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cota 905, ¿ficción o realidad?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-cota-905-ficcion-o-realidad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-cota-905-ficcion-o-realidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En la madrugada del lunes 13 de julio se llevó a cabo en una zona de las barriadas venezolanas ubicadas en la ciudad capital un operativo de seguridad sin precedentes en la era chavista. Aparentemente, más de doscientos funcionarios de distintos cuerpos de seguridad abordaron la zona delimitada como la “La Cota 905”, con el fin de implementar la operación “Liberación y rescate de pueblos”. La operación habría dejado un saldo de 134 detenidos, 20 vehículos recuperados, que presuntamente podrían ascender a 30, junto con 2 armas largas, 12 cortas y 2 granadas fragmentarias que fueron incautadas en el lugar de los hechos; oficialmente se han declarado 16 muertos por el enfrentamiento, durante las nueve horas que duró el acometido. Ahora la pregunta es: ¿ficción o realidad? ¿Acción o demagogia? ¿Justicia o mayor injusticia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aclaremos, todos tenemos muy claro que lo acontecido en la Cota 905 es un hecho comprobable; lo que no tenemos bien definido es lo que se esconde tras aquella operación que pareciera haber sido sacada de los libretos cinematográficos del mayor enemigo de la revolución. Un Gobierno que durante más de década y media (se dice poco, pero son más de 5.500 días dando bandera libre a la delincuencia organizada a ejecutar su accionar sin mayores trabas), y de repente un 13 de julio del 2015 amaneció con ganas de aplicar “justicia” en el país. Los hechos parecieran hablar por sí solos, pero no, en cualquier país con un Estado de moralidad no cuestionada estas acciones probablemente despertarían grados empáticos en la mayoría de la población, pero en un país como Venezuela, bueno, en Venezuela nunca se sabe…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuestionamientos pasan por comprender a qué viene dada de repente la necesidad del régimen de derrotar cuerpos armados que se presume ellos mismos han dejado armar, ¿habría rebeliones dentro del orden de mando? ¿Disputas? ¿Un hijo que se transformó en un monstruo salido de control?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces ha podido observarse la complicidad entre cuerpos de seguridad y bandas delictivas en el país, esto no es ningún secreto; ahora, inclusive han salido a la luz relatos de los habitantes de la zona indicando que antes que se efectuara el operativo de seguridad los jefes de dichas bandas delictivas habrían escapado, lo cual quiere decir que fueron avisados y únicamente se habría detenido o asesinado a criminales de poca monta, chivos expiatorios, ¿y por qué no?, uno que otro inocente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números no concuerdan, se realiza una redada en uno de los barrios más peligrosos del país y solo se han incautado 2 armas largas y 12 cortas, vamos, ¿enserio? ¿14 armas en total? En una de las barriadas más peligrosas del planeta, donde habitan los delincuentes de mayor peligrosidad, con la cantidad de armas que se ha verificado existen en nuestro país de forma ilegal, ¿14 armas nada más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las cosas empiezan a salirse de control, las armas se apuntan a todos lados, y por lo general caen siempre los más desafortunados y o los menos implicados; familiares de cuatro de los ultimados en la operación niegan que sus consanguíneos hayan pertenecido a banda delictiva alguna, otorgan datos de sus direcciones de trabajo o estudio, pero a nadie le importa, lo hecho, hecho está, los verdaderos cabecillas de las bandas delictivas siguen sueltos en las calles. Ahora la gente reclama, la seguridad o inseguridad, la justicia o injusticia no es igual para todos, los de la Cota 905 se llamaban a sí mismos “los nietos de Chávez”, y ahora los mismos han sido ultimados por su “hijo” Nicolás Maduro; una señora de avanzada edad dijo a los medios de comunicación: “Nosotros te pusimos, nosotros te vamos a quitar”, ¿mensaje directo al Presidente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si algo nos ha enseñado este Gobierno es que en cuanto a demagogia se trata son los más eficientes del planeta Tierra, ¿habrá sido este un operativo de seguridad? ¿O un operativo de votos mal ejecutado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/ Twitter: @emmarincon&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desiderátum electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Después de la elección presidencial de 1998 que gana el presidente Hugo Chávez, Venezuela ha vivido no menos de 20 procesos electorales, signados por los actores políticos del chavismo como de “vital y trascendental importancia”; han vendido  en el elector la idea en cada elección, de que este evento electoral que se avecina sí es determinante para la sobrevivencia del proceso político que lideran, y si se pierde, todo el proyecto político se derrumbará, y así sigue la ruleta electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, con motivo de premiar el trabajo de los periodistas, le tocó a José Vicente Rangel dar unas palabras en nombre de los homenajeados y casi en tono lacónico lleno de la más profunda preocupación, le espetó al presidente Nicolás Maduro cinco dardos que están llevando al país a un despeñadero de incalculables consecuencias: 1.- La inseguridad no tiene claros resultados, 2.- La burocracia arruina iniciativas y proyectos, 3.- Lucha contra la corrupción, 4.- Ábrete más al país real, 5.- Presentar resultados contra la guerra económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son cinco grandes realidades que el Gobierno Nacional y la dirección política deben urgentemente abordar, pues ya no es la visión de la oposición la que dice estas realidades, sino que es un propio albañil de este proceso, que gestó y lideró Hugo Chávez y como dice el pueblo llano, “más claro no canta un gallo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Vicente es un sabueso y zorro de la política, que ha hecho de esta su pasión de vida con seriedad y respeto, por eso tiene amigos y enemigos, como es lógico que suceda en política, de manera que este decálogo de cinco apreciaciones de JVR no son ni soñadas ni inventadas, son del país real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preocupa también que el presidente de la República, en una de sus alocuciones y arengas al pueblo chavista, decía que si las próximas elecciones parlamentarias de diciembre de 2015 se perdían, él sería el primero en lanzarse a la calle, porque esa porción del pueblo venezolano que es chavista no puede perder lo conquistado; y resulta que el país está frente a un torneo electoral donde se puede ganar o perder, esa posibilidad existe y para eso es la democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el gobierno del presidente Maduro llegara a perder estas parlamentarias, ya JVR advirtió en sus cinco puntos claves la realidad del país, no se puede mantener el poder ni por la fuerza ni con el chantaje y el miedo, hay que brindarle al pueblo bienestar y calidad de vida, y en la visión  de Venezuela descrita por JVR está plasmada la actual realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes hacen un juego equivocado y maquiavélico de democracia, porque dejan entrever en el pueblo el refrán popular mexicano: “si no gana, arrebata”; suceda lo que suceda el próximo 6 de diciembre, será muy difícil que una Asamblea Nacional opositora pueda quitarle al pueblo reivindicaciones adquiridas a través de las Misiones y otros mecanismos de apoyo a quienes tienen menos posibilidades, porque ahí sí que se armaría “una de San Quintín” y el país entraría en otro desiderátum político.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calvero y los sueños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/calvero-y-los-suenos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/calvero-y-los-suenos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Históricamente hablando, el Táchira siempre ha sido impermeable a los cambios sociales y políticos que ocurren en el país. Así, luego que Bolívar marchara desde San Cristóbal a la batalla de Carabobo y después de esa victoria, el Táchira fue ocupado de nuevo por los ejércitos españoles comandados por Francisco Tomás Morales, quien ocupó La Grita en enero de 1823, después de tomar a Bailadores. Desde aquí enviaba comunicaciones a sus seguidores en la región andina, donde les informaba los atropellos cometidos por las tropas de Bolívar en el Táchira y el disgusto que eso produjo entre sus moradores. Confiesa Morales las satisfacciones recibidas de los tachirenses, a quienes llamaba “buenos habitantes” y decía que con ellos formaría una “columna de fuerza respetable” que él comandaría, acompañado por “los capitanes Trinidad Farías y Cruz el de los Indios”. Desde La Grita. Morales se dirigió al Zulia, donde tomó posesión de esa entidad, pero fue luego derrotado el 24 de julio de 1823 en la batalla del Lago de Maracaibo y capituló ante el general patriota Manuel Manrique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este Francisco Tomás Morales, que había alcanzado el grado de Mariscal de Campo, peleó en Carabobo y, derrotado, huyó a Puerto Cabello y de allí de nuevo al occidente del país y al Táchira, y se vino hacia acá porque encontraría fuerzas que lo apoyaran y así fue, pero de nada le valió, la historia marchaba con Bolívar y con la patria que nacía, a pesar de que el Táchira seguía godo, pero había patriotas que combatían aquí el dominio español e impulsaban los cambios que se producían en el país. Los godos han mandado siempre en estas tierras del Torbes pero el Táchira ha resistido y algún día vencerá sobre el atraso y el retroceso histórico.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paz en zonas de guerra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/paz-en-zonas-de-guerra/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/paz-en-zonas-de-guerra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Vivimos tiempos difíciles y complejos para hablar de paz. Es complicado definir lo que esta significa en determinados escenarios sociales y contextos políticos. Generalmente suele ser asociada con la ausencia de conflictos. Sin embargo, esto sería una “paz relativa” que solo ofrecería un cierto respiro o tregua para restablecer el desgaste humano sin proveer una resolución del conflicto existente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la violencia descontrolada que prácticamente no deja ninguna zona de nuestra ciudad inmune, cualquier forma de represión parece ganar la simpatía de aquellos que consideran que el modo apropiado para controlar la violencia es “abatir” al delincuente. Cuando se asume esta lógica se abandona la civilidad y se entra en el oscuro mundo de la anarquía y la barbarie. El problema de fondo es quién decide en un momento determinado o en un operativo quién es el delincuente o “paramilitar”. ¿Lo dispone el Estado? ¿El funcionario que hace uso de su armamento? Si no hay instancias imparciales y justas que sirvan como mediación, ¿cómo se determina el uso de la fuerza y contra quién se ejerce?, ¿cómo garantizar el derecho de todos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El teólogo alemán Johann Baptist Metz alguna vez expresó: “el nivel cultural de una política se percibe no solamente por medio de la proclamación de sus objetivos nobles, sino más bien a través de los medios que se utilizan para tales fines”. Debemos empeñarnos en la recuperación de un tejido cívico, de valores, organizaciones, mecanismos e instituciones que permitan de alguna forma la resolución justa y pacífica al problema de la violencia desatada que vivimos. Construir la paz en nuestro país requiere del esfuerzo de todas las instancias que hacen vida en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para alcanzar la paz necesitamos de políticas de largo alcance e impacto que no solo logren neutralizar al delincuente, sino también reducir el mercado de las armas y el narcotráfico que lo sostiene. La delincuencia es solo un eslabón de una larga cadena de cómplices y relaciones deshumanizadoras. La gravedad del problema consiste justamente en que no resulta nada fácil resolverlo mientras no exista una real voluntad política y social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podemos confundir el hecho de querer alcanzar la paz con una especie de venganza que lleve únicamente a neutralizar un eslabón de la intrincada y amplia red de violencia. Nuestro esfuerzo como sociedad debe llevarnos a apostar por los valores que nos permitan asumirnos cívicamente como un colectivo social. En tanto sociedad los objetivos que nos trazamos deben coincidir con los medios que utilizamos. Este esfuerzo requiere de la instancia privilegiada de la justicia. Una justicia imparcial y eficaz que permita controlar la gran cadena de la violencia y penalice a todos los responsables, superando así los alarmantes niveles de impunidad que permean al sistema judicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se requiere de la participación activa en la organización de las comunidades. Escuchar la voz de las comunidades, sus problemas e iniciativas, y garantizarles seguridad y bienestar. Esta es la primera tarea para lograr identificar muchos de los problemas. Para ello hay que invertir en la educación de valores más allá de los espacios escolares. Esto puede favorecer nuevos liderazgos desde los cuales construir la convivencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La paz, para ser estable, necesita estar basada en la justicia, en el reconocimiento de los derechos de cada uno y en la construcción de instancias de encuentro y diálogo. El papa Francisco ha mencionado el necesario “coraje de la paz”. La paz no será la salida más fácil ni la más rápida, pero es la única garantía para restituir la sana convivencia perdida.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Gobierno quiere ganar por forfait</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-gobierno-quiere-ganar-por-forfait/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-gobierno-quiere-ganar-por-forfait/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¿Cómo ganar sin siquiera contar los votos? Esa parece ser idea que alimenta las escuetas estrategias del régimen. Es una verdad comprobable en las colas. Cada día los chavistas son menos. La frustración y la angustia aumentan y presionan por un cambio inmediato. El régimen se enfrenta a unas elecciones con cara de gol en contra. Frente a la avalancha de votos adversos que se presagia para las elecciones parlamentarias los cerebros de la sala situacional mostraron su última creación: Ganar por forfait. O ir a unas elecciones sin contendores porque estos sencillamente han sido inhabilitados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Vienen más inhabilitaciones. Varios periodistas que cubren la fuente política me confirmaron por diversos medios que efectivamente el régimen está preparando más inhabilitaciones. La tesis de ganar por forfait cobra fuerza en el alto gobierno. A las inhabilitaciones de César Pérez Vivas, María Corina Machado, Daniel Ceballos, Enzo Scarano y Pablo Pérez se sumarían más de una docena de dirigentes de la oposición, donde estarían Antonio Ledezma, Julio Montoya, Julio Borges, Carlos Vechio, Morel Rodríguez (Padre), Carlos Ocariz, Adriana D’Elías, Antonio Barreto Sira, Lumay Barreto, Ismael García, Miguel Ángel Rodríguez, Emilio Graterón, Virginia Vivas, Gustavo Marcano, Warner Jiménez, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Compás de espera. El Gobierno sigue calibrando y recalibrando el restablecimiento de relaciones con los Estados Unidos. Después de las reuniones de alto nivel en Caracas y en Puerto Príncipe, el régimen ha respondido con algunas concesiones. La fecha de las elecciones parlamentarias, que estaba suspendida en el limbo, fue finalmente anunciada. Algunos presos políticos fueron liberados en forma expedita. Pero en la óptica del Gobierno no son más que medidas transitorias para bajar la presión y llegar a diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué recibe EE.UU. a cambio? En esas negociaciones quedaron muy claras las exigencias de los EE.UU. a Venezuela. Las cuales luego se verían confirmadas por los hechos. Lo que nunca quedó claro fue la parte del compromiso de los EE.UU. con Venezuela. Aparte de la difusa y ambigua demanda de unas “relaciones basadas en el respeto a la soberanía”. no se sabe de ninguna otra exigencia de Venezuela a los Estados Unidos. Además, ¿Qué tanto podría ofrecer a cambio el consejero Thomas Shannon, quien habla en nombre de un país donde hay plena separación de poderes? ¿Inmunidad para Diosdado Cabello?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Uno por uno. Por cierto, la semana pasada una Corte Federal de los Estado Unidos anunció que tiene previsto citar al presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, en un caso de corrupción por la compra de material militar. Lo que llama la atención es que en el pasado el régimen solía responder a este tipo de situaciones con una batería de insultos y acusaciones de agresión a la soberanía, etc. Esta vez la respuesta del Gobierno ha sido más discreta. No hubo declaraciones altisonantes. En lugar de responder con verbo encendido en el mejor estilo de Chávez, el régimen respondió con la inhabilitación de María Corina Machado, Enzo Scarano y Pablo Pérez. ¿Un mensaje para que los EE.UU. baje la presión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Palos de ciego. Las zonas de paz fracasaron. Se convirtieron en fortalezas de delincuentes con más poder que la policía y las fuerzas militares. Ahora, aun sin aceptar su fracaso, el Gobierno se ve forzado a actuar. Esta vez no fue con declaraciones de amor a los delincuentes. A plomo limpio y con la más absoluta impunidad, el Gobierno tomó por asalto la Cota 905. Se han denunciado ejecuciones sumarias y torturas a los detenidos. En una jugada que más parece palos de ciego, el Gobierno decide ahora arremeter contra los habitantes de la Cota 905 y hacer pagar a justos por pecadores. Con ese procedimiento se demuestra que las policías carecen de inteligencia para determinar quiénes son los delincuentes y quiénes no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/@humbertotweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Dólar tomorrow!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A raíz de mi artículo del 22 de marzo del presente año, titulado: ¡Dólar Today!, donde aparte de recibir unos cuantos insultos hacia mi persona a través del Twitter de dicha página, y algunos otros emails donde “ignorante” fue el calificativo más benévolo que recibí; un amigo me preguntó: “Carlos, a qué tasa ves tú el dólar paralelo el día de mañana”. “Ni la más remota idea, pregúntaselo a la gente de Dólar Today”, le respondí. “¿Es que acaso tú no eres economista?” Me contestó.
¿Soy economista? Pero según la gente de Dólar Today, y algunos otros, parece que tengo que demandar a la Universidad Católica Andrés Bello por haberme hecho perder cinco años de mi vida, así como a la Florida International University por el robo que me hicieron por esos dos costosos másters que cursé, incluyendo el de Especialista en Finanzas; o quizás la razón sea por mi origen de padres gallegos, donde no he logrado salir todavía de ser el protagonista de los chistes.
Pero si en julio del 2014, según esta página, el dólar estaba en Bs. 70, y al escribir hoy este artículo, está en 630; quiere decir que el bolívar se ha devaluado el novecientos por ciento en un año. Espero que este cálculo no me lo objeten también, porque ahí ya tendría que apelar al colegio Cervantes, donde cursé bachillerato.
¡No entiendo!, ¡esta herencia de mis padres es dura! ¿Pero qué tanto han cambiado nuestras variables y circunstancias económicas en un año para que se justifique una devaluación de nuestro signo monetario en un 900 %? En esa oportunidad me explicaron, mediante un email anónimo, que la cotización la basaban en el mercado de la frontera, del peso-bolívar y la tasa del peso-dólar. Al respecto, me pregunto: ¿Es la frontera quién marca el precio a DT, o es DT quien marca el precio a la frontera?
En ese mismo artículo les pedí, con la mayor humildad del mundo, que sacaran la página del aire por el irremediable daño que le estaban haciendo al país, y me acusaron de que me vendí al Gobierno. ¡Seguramente no se tomaron la molestia de leer dos de mis libros! Si no se escondieran detrás del anonimato, con mucho gusto se los enviaría.
Una cosa es estar con o en contra del Gobierno; y otra muy distinta es estar en contra de Venezuela y los venezolanos. No hay economía en el mundo que aguante una devaluación del 900 % sin llevar irremediablemente al país y a toda su población a la pobreza, debido a que destruye completamente el tejido empresarial, pulveriza el poder adquisitivo de los sueldos y acelera la espiral inflacionaria indetenible.
Ustedes, señores, se están aprovechando de que se convirtieron en los marcadores de la tasa cambiaria, para manipularla a su antojo y en función de sus intereses, haciendo que todos los venezolanos paguemos con pobreza y miseria sus intenciones ocultas; y esto también es una forma de terrorismo. Lo que es lamentable, es la hipocresía y la doble moral de quienes condenan una forma de gobernar, pero apelan al anonimato y a unas acciones donde siembran la miseria en el país, bajo el lema de que el fin justifica los medios.
Lo daños causados ya son irremediables, los que se puedan seguir causando pudiesen terminar en tragedia. De nuevo, con la mayor humildad del mundo, les pido: saquen la página “Dólar Today” del aire; ya que no quiero imaginarme las consecuencias si continúan con esta tendencia alcista vertiginosa e injustificable.
¡No hay razones suficientemente válidas, para que los venezolanos nos merezcamos esto y sobre todo de parte de otros venezolanos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>