<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Entre barreras y solidaridades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nada nuevo bajo el fronterizo sol, por estos lares también se imponen las imágenes simbólicas de las vecindades territoriales como problema y exclusión. No es sólo el impresentable Donald Trump con su vehemente propuesta de “construir un impenetrable muro” entre Estados Unidos y México, acompañada de maltratos e improperios a los mexicanos, declarándolos sus enemigos, acusándolos de cuanto se le ocurre, resaltando culpabilidades en temas como el tráfico de drogas y la violencia. Obvia el trasfondo  de las situaciones y presenta a toda la sociedad mexicana en una sola imagen. Con su manipulado discurso, de momento, gana adeptos a tal punto que las encuestas lo ubican en lugar de preferencia como precandidato en la carrera a la nominación presidencial del Partido Republicano. También, hay que decirlo, ha recibido fuertes cuestionamientos dentro y fuera de los Estados Unidos.
No son infrecuentes estas posturas. Similares opiniones se oyen a los politiqueros que utilizan los asuntos fronterizos apelando a sensibilidades nacionalistas para tratar de obtener las simpatías electorales de quienes habitan en territorios alejados de las reales y complejas circunstancias locales de los ámbitos fronterizos. Descontextualizados, apuntan en dirección coincidente con las avinagradas posturas del precandidato republicano y en estas opiniones, a veces, no hay diferencias en las inútiles divisorias que trazan quienes se consideran de derecha o izquierda.
El ejemplo más cercano lo tenemos en Venezuela con el tratamiento dado a la variopinta temática fronteriza ¿Qué se ha querido trasmitir con el cierre parcial de las fronteras con Colombia? ¿Cuál es el significado de  las barreras u obstáculos materiales que impiden la movilidad interfronteriza después de las diez de la noche? En respuestas inmediatas se identifican a las fronteras como problemas y evidentemente a los habitantes fronterizos como los responsables del delito; entonces la culpa es del otro, el vecino. En este contexto no es causal que un exalcalde socialista capitalino, proponga sin sonrojarse «el cierre temporal de la frontera para evitar la fuga de productos hacia otros países y, además, la suspensión temporal de garantías&amp;hellip;». Ocultan que las barreras o los obstáculos materiales que emulan la imagen soñada del muro-Trump han sido ineficaces en el control del contrabando. Manipulan las consecuencias y esconden bajo sus apoltronados asientos los factores originarios, generados por  la revolución bolivariana.
A pesar de estas medidas y de otras restricciones y represiones impuestas a la movilidad cotidiana en esos espacios limítrofe/vecinales, no se han desarticulado las geo-históricas relaciones establecidas al margen de las actividades ilícitas. Todo lo contrario, los nexos binacionales a escala local se han fortalecido; por eso sorprende y abruma cuando, en las redes familiares venezolano-colombianos, se abren las puertas de una casa, afloran las solidaridades y se escuchan las voces de afectos, agradecimiento, pero también la preocupación por la situación que se padece en el otro territorio. Esta es  la imagen significativa que nos permite señalar que sí es posible reconstruir el valor productivo de los espacios de fronteras, sustentado, asimismo, en esa geografía humana fraternal.
@mariovalerom&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que evaluar al docente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A propósito del fin de año escolar, la calidad de la educación pasa por tener factores o variables significativas para que nuestros estudiantes produzcan con eficiencia. Definitivamente la calidad de la educación está en manos de los maestros. No hay duda. Ellos son los promotores de saberes en nuestros niños y niñas. Éstos son como una esponja: todo lo absorben. Los maestros son el modelo inquebrantable de sus discípulos. Los alumnos le respetan, les quieren, los admiran, en otras palabras, los maestros son como sus “segundos padres”. Eso ha sido siempre. En cualquier país eso es así. Pero tenemos, al menos en Venezuela, un sistema educativo con problemas. Es una realidad indiscutible.
El maestro es quien fortalece la conducta y conocimiento que los niños pudieran llevar a la escuela o colegio. Conozco y sé de maestros con un dominio pleno de sus capacidades en cuanto a la enseñanza que les trasmiten a sus alumnos. Pero, igualmente, hay quienes no son los mejores. Presentan debilidades. Y esta situación se vive y experimenta en otras naciones. Yo pienso que, independientemente de que el maestro sea una “luminaria”, debe ser evaluado una vez culminada su jornada al final del año escolar para poder contratarle. Igual se debe evaluar cuando inicia sus labores en la institución educacional. Incluso son muchos los maestros (ambos géneros) que no les gusta que se les realicen evaluaciones para medir su capacidad de trabajo. Ellos son los que tienen en sus manos el futuro de quienes serán hombres y mujeres aptas y capaces para el desarrollo de cualquier país, máxime cuando se trata de una nación como la nuestra que, como ya es sabido, presenta problemas sociales, políticos y económicos.
Ahora bien, cabe una interrogante que ha estado presente en todos los estratos de nuestra sociedad: ¿Los maestros son los mejores pagados para que su producción sea óptima, eficaz, efectiva? Mire usted lo que gana un maestro, por ejemplo en Alemania, 59 dólares al año, en Japón 49 mil dólares, en Alemania 59 mil $, Japón 49 mil al año, en Chile 24 mil al año, en México 20 mil $, en Argentina 29 mil dólares, en Venezuela no podemos afirmar con certeza por el tipo de cambio que existe en dólares. Pero lo que muchos comentan es que no es el más satisfactorio. Cuando el maestro se “enfrenta” a sus estudiantes apenas entran en el aula, comienza el debate. Niños y niñas desarrollando diferentes actividades. La lectura de cada uno de ellos es permanente. Allí está la maestra evaluando a sus “chamos”, a sus alumnos.
Al final de cada lapso entonces viene la evaluación de cada uno de ellos con los llamados informes cualitativos. Es decir, el trabajo es intenso. Los maestros evalúan el resultado de sus alumnos. En general, un gran porcentaje de ellos alcanzan las competencias para ser promovidos al año inmediato superior. A mi modo de ver, en el llamado 6° grado se acaba la magia. Porque cuando llegan al 1er año de educación media general (bachillerato), se inicia un período de transición que para muchos de estos niños y niñas, la cosa se torna “color de rosa”, porque ahora no es una maestra o maestro, sino 7, 8 y hasta 9 docentes con características diferentes. Me pregunto: ¿Estos docentes son evaluados para continuar la labor del maestro? ¿Ud. qué opina? Se abre el debate./
alfredo.monsalve10@hotmail.com
/@monsalvel&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El rescate chino</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-rescate-chino/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-rescate-chino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nadie debe gastar, ni endeudarse más allá de lo que puede pagar. Un país no puede tener 20% de burócratas en relación a su población activa, o 50 personas asignadas para cada alto funcionario ministerial. Ni tener 300 empresas públicas que den pérdidas. Ni familias que cobren de 4 a 5 prebendas. Ni que devenguen Seguro Social aquellos que nunca lo abonaron. Ni tener ministerios sobrantes e inoperantes. Ni construir con sobreprecio, sin licitación o control las obras públicas. Ni contar con servicios insustentables. Las coincidencias con la realidad nacional son impresionantes. Las cifras las presentó en un foro en la UCV el profesor Antonio Paiva. La crisis griega se parece a la venezolana. Una de las grandes diferencias es que Venezuela durante más de una década contó con unos precios del petróleo que alcanzaron las más altas cifras y, por lo tanto, la situación actual es un contrasentido. Los noruegos, también productores de crudo, aseguraron hasta cuatro generaciones.
El primer ministro griego, después de convocar a un referéndum para que la población negara los ajustes, ha tenido no solo que aceptarlos, sino incluso empezar a vender islas de su territorio. Sin embargo, será interesante ver cómo el gobierno de corte marxista sigue explicando el giro. Lo contrario suponía salir de la Unión Europea, dejar el euro y someterse a una inflación espantosa como la venezolana.
Ante la escasez, el alto costo de la vida y la pérdida del valor adquisitivo del bolívar hay inercia. Hoy los que gozan de dólares están mucho más ricos y el resto, que es la inmensa mayoría, mucho más pobre. De cualquier manera, ni siquiera a quienes tienen moneda dura les conviene la actual situación. En Venezuela, la pobreza que se acrecienta genera mucho más caos e inseguridad que lo que reciben. Hoy se habla de guerra económica, pero lo que no se reflexiona es que ésta tendría que ser contra sí mismos. Las empresas nacionales y también las transnacionales que operan en el país nunca han sufrido de peores cifras. Coca Cola, por ejemplo, reporta una disminución de ingresos que llega al 95%. La guerra sería un harakiri o una especie de guerra civil económica. En el supuesto negado de ser así, habrá un rescate chino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El chavismo se hunde  y la oposición se acerca al poder</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-chavismo-se-hunde-y-la-oposicion-se-acerca-al-poder/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-chavismo-se-hunde-y-la-oposicion-se-acerca-al-poder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Más del 70% de los venezolanos quiere salir de Nicolás Maduro. Según un estudio de opinión difundido esta semana por Venebarómetro-IVAD, el 71.2% de los consultados considera la gestión del actual presidente de la república como muy mala. Allí están no solo opositores e independientes, sino también chavistas desencantados, todos frustrados ante la dramática incapacidad del régimen para solucionar los problemas.
-Chavismo al foso. El referido estudio de opinión detectó que la intención de voto por la oposición es de 32.6% y la de los independientes de 27.6% Mientras que los candidatos chavistas se ubican en un difícil 20.8% de preferencia. El tamaño del fracaso de este gobierno es tan grande que está arrastrando a un tercer lugar y quizás más abajo a los candidatos chavistas al parlamento.
-Administrando el caudal electoral. Para la oposición política es un reto importante administrar la corriente de cambio que día a día crece en el país. La oposición no solo está representada en la MUD. Ojala ellos tengan la sensatez de entenderlo. En la oposición están todos aquellos venezolanos que luchan por un cambio político y democrático en Venezuela. La victoria histórica de este empeño va más allá de las paredes de quienes se agrupan en la MUD. Este es el momento de abrirse al país y convocar sin mezquindad a todos los sectores en una gran alianza nacional por el cambio. De otra forma, la matemática electoral podría reflejar un resultado distinto el 6 de diciembre, muy a pesar de los buenos augurios.
-¿Ganar para cambiar o para seguir en lo mismo? Y es que más allá del mero triunfo electoral en las parlamentarias está el propósito de iniciar la reconstrucción del país. Y en esta coyuntura esto es una empresa demasiado delicada y tenaz para dejarla solo en manos de los partidos representados en la MUD. El nuevo parlamento tendrá que tomar decisiones muy importantes. Yo quisiera ver, por ejemplo, a periodistas, abogados, empresarios, estudiantes y dirigentes obreros que se han destacado por su compromiso y valentía en la lucha contra este régimen y por el cambio democrático. Hasta ahora veo solo destacados luchadores políticos, seguramente, todos con méritos para estar allí, pero claramente no es suficiente para lo que viene.
-Los independientes y los indecisos. Según la encuesta que mencionamos al comienzo de esta columna, el 27.6% prefiere candidatos independientes y el 19% se declara indeciso. Ambos suman un 46.6%. Este universo de venezolanos que no quiere nada con el gobierno, por alguna razón, tampoco se siente identificado con la propuesta unitaria de la MUD. A estos venezolanos la MUD tiene que darles razones para que suscriban su propuesta y no encerrarse en una posición ciega de obligar a seguir a sus candidatos por el solo hecho de ser de oposición.
-¿Pactos? ¿Alianzas? La MUD no convocó elecciones primarias en la mayoría de los circuitos. Esto causó malestar y sorpresa entre importantes factores de la oposición. La mayoría de los circuitos reservados han sido decididos en la dinámica de pactos entre los diferentes partidos que integran la MUD. Pero aún falta por decidir algunas posiciones. Todavía la MUD está a tiempo de incorporar en sus listas a venezolanos que sin tener una filiación partidista definida han demostrado una posición política contundente frente al régimen. Si hay la voluntad política, hay el tiempo.
@humbertotweets&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura y fertilizantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/agricultura-y-fertilizantes/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/agricultura-y-fertilizantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El 70 por ciento de los suelos venezolanos dedicados y potenciales para la agricultura y ganadería, requieren anualmente necesariamente unas 950 mil toneladas de  fertilizantes y enmiendas, para lograr producir a una mayor capacidad, por eso demandan altas dosis y cantidades de estos elementos químicos que coadyuvan a elevar la productividad por hectárea.
La visión petroquímica que Venezuela implementó, la llevó a desarrollar El Tablazo, Morón y Jóse, para producir entre otras, Urea y  elementos químicos de gran importancia, con las cuales preparar las fórmulas de los fertilizantes, de ahí la capacidad exportadora que el país tiene, por ejemplo, en el caso de Urea.
Sin embargo, con toda esa capacidad productora de derivados químicos, con las enormes potencialidades que como país petrolero posee Venezuela, ha adolecido de una política agrícola certera hacia la producción y suministro de fertilizantes.
Hace 30 años Petróleos de Venezuela comenzó un programa muy importante de apoyo técnico científico a la agricultura, con la creación de una filial llamada Palmaven, dedicada exclusivamente al tema de los fertilizantes agrícolas, esta organización llegó a tener un selecto y graneado grupo de expertos en suelos provenientes de las universidades nacionales y algunos venidos de otras latitudes.
Palmaven realizaba anualmente entre 40 y 50 mil muestras de suelo en todo el territorio agrícola nacional, lo cual le permitía monitorear los suelos venezolanos y hacer la prospectiva necesaria, hacia el futuro agrícola nacional en cuanto a los fertilizantes y respectivas fórmulas químicas.
Todo eso fue literalmente arrasado después del golpe de Estado de 2002, con las consecuencias que hoy viven la agricultura y obviamente sus principales actores: los agricultores; unas permanentes necesidades insatisfechas de fórmulas de fertilizantes para sus cultivos, lo cual contribuye a la reducción de las superficies sembradas que actualmente experimenta la agricultura venezolana, con unos rendimientos aceleradamente decrecientes.
Los Andes venezolanos, léase Trujillo, Mérida y Táchira, por razones geomorfológicas y climatológicas, tienen un variado mosaico de tipos de suelo, como todo el país, caracterizados por la acidez y baja fertilidad, lo que necesariamente requiere con carácter de obligatoriedad, hacer uso de fertilizantes químicos para poder logar una producción significativa y rentable.
Monómeros de Colombia es una filial de Petróleos de Venezuela y en su portafolio de productos se pueden observar una gran cantidad de variados tipos de fertilizantes, desarrollados por su centro de investigación para cada zona de Colombia y para cada cultivo.
Para muestra un botón, ofrece Monómeros de Colombia a los agricultores colombianos 4 tipos de fertilizantes para el cultivo del algodón, 7 tipos para arroz, 8 para plátano, 6 para el café, 6 para papa, 11 tipos para hortalizas, 10 para frutales y 3 para el cultivo de flores, entre otros cultivos; y la pregunta es ¿Y qué pasa en Venezuela, por qué no se replica esa misma metodología de trabajo aquí?, ¿Por qué estando tan cerca ambos países y siendo Monómeros una filial de Pequiven, no trae a Venezuela fertilizantes que tanta falta hacen? ¿qué visión se tendrá de la agricultura nuestra, que estas cosas pasan al frente de las narices de todos? Aquí sí que cabe el refrán popular: luz para la calle y oscuridad para la casa, con la agricultura y los fertilizantes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avena Quaker y la Gillette en San Cristóbal en 1911</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avena-quaker-y-la-gillette-en-san-cristobal-en-1911/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avena-quaker-y-la-gillette-en-san-cristobal-en-1911/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Estos productos yanquis eran novedades que se vendían en las Boticas de San Cristóbal hace más de cien años. El impulso del café trajo la modernidad al Táchira, no tanto por la expansión de las luces sino por el consumo de productos importados que resultaban una novedad para el gusto de los sancristobalenses. Las Boticas, que habían muchas, fueron la gran ventana de esa modernidad. Vendían desde jeringas hipodérmicas hasta libros de moda en Europa y Estados Unidos. Uno de esos establecimientos era la conocida como “La Botica Nueva”, propiedad de Hugo Cárdenas, ubicada en la popular Calle Comercio de San Cristóbal y promocionaba en la prensa local sus novedades traídas del extranjero. Ocurría el año 1911, cuando el General Gómez llevaba tres años gobernando y el Presidente del Táchira era el general Pedro Murillo.
La oferta de productos nos sorprende, porque muchos de ellos los creíamos de reciente data, tales como la “Avena Quaker”, y resulta que se consumía aquí hace más de cien años. Lo mismo con los productos “Gillette” para rasurarse, advirtiendo que eran las famosas navajas las que se ofrecían, no habían llegado las hojillas todavía, pero la “Gillette” ya era parte de nuestra cotidianidad. Afortunadamente no había bachaqueros que las revendieran. También vendía agua de colonia marca “Vicky”, que era de las más famosas en el mundo para esa época. Este Táchira sigue siendo una caja de sorpresas, el café era compañero de Pandora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La espada de doble filo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cualquiera diría que la mala suerte nos está acorralando a los venezolanos. Las colas para comprar alimento, para surtir de gasolina el auto y hasta para sacar dinero de los cajeros parecen un mal augurio. Aunque como nación hemos atravesado muchas situaciones difíciles, esta que estamos viviendo pareciera más cruel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudiera ser cierto todo esto, pero muchos países han demostrado que se puede vencer cualquier adversidad si nos lo proponemos todos juntos. A las autoridades les toca su parte, aunque me sumo a quienes dicen que no hay señales ciertas de que estén trabajando con acierto en las soluciones. Pero este artículo no es para criticar al gobierno, aunque se lo merezca. No quiero perder más tiempo en eso. Mi intención es hablar de lo que nosotros, los gobernados, podemos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla la gente en las colas? ¿Cómo se expresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es usual escuchar las maldiciones y los improperios que le lanzan a los gobernantes. No discuto si lo tienen merecido o no, solo propongo que edifiquemos en todo momento. Créanme que maldiciendo no edificamos al país. Las maldiciones son como los latigazos. Cada uno suma más dolor a quien lo recibe, y en este caso lo recibe Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propongo que hagamos un esfuerzo de superar nuestra ira y frustración para bendecir en vez de maldecir. Bendecir a Venezuela. Desear el bien a nuestro país. Declarar que esto va a cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisto en que las palabras tienen poder. Tienen tanto poder que la Biblia dice que todos daremos cuenta a Dios de cada palabra ociosa que hayamos dicho. Por ociosa entendamos aquella palabra que no edifica, como la maldición, la cual sólo enciende más la ira del iracundo y envenena el corazón del oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido la lengua se convierte en una espada de doble filo. Un filo para el bien y el otro para el mal. Cada quien la usa según sus fines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero yo les invito a usar el poder de la lengua y de las palabras para quebrantar en los aires de nuestro país las sombras que marcan el mal momento que vivimos. El primer beneficiado será el oyente. Haga la prueba. En la próxima cola no maldiga ni apoye a quien lo haga. Invite a bendecir a la nación y a declarar que esto pasará pronto, para que comience a ver los efectos positivos que trae. No faltará quien se resista y discuta, porque muchos corazones están envenenados. Pero pronto encontrará aliados. Hallará a quienes entiendan lo que usted dice y se sumarán a su voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el mejor de todos los aliados es el mismo Dios que nos creó. Está escrito que si nosotros siendo malos sabemos dar buenas dádivas a nuestros hijos, cuánto más lo hará el Señor, quien es bueno. Si clamamos, ¿acaso no nos oirá? Y si nos oye, ¿acaso no nos contestará? Qué clase de padre sería si no lo hiciese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Declaremos en público en el nombre de Jesucristo que Venezuela se enrumba hacia un destino mejor, que vendrán los cambios necesarios para ello. Cambios de personas, de políticas, de circunstancias y de actitud en quienes están contribuyendo a escondidas a que esta situación se mantenga, porque ellos sacan provecho económico. Y también que venga la inteligencia sobre quienes están en posición de resolver o ayudar a resolver esta triste realidad. A todos nos conviene. Y entre todos podemos ayudar desde lo espiritual a crear las circunstancias para la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi tarjeta con el bono de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;No hay peor ciego, que el que no quiere ver”, en Maracay, vimos cómo el Gobierno está trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos. El Presidente Maduro inauguró un moderno sistema de transporte, que puede movilizar 180 pasajeros por unidad, sin lugar a dudas acción que viene a colaborar con las empresas del transporte para brindar un mejor servicio a esta región del país. Venía el Presidente de entregar en Vargas la casa N° 700 mil y acababa de ingresar a la orquesta nacional infantil, niños para llegar a 700 mil que ya están en la orquesta, hechos hacen amores… pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, como compramos autobuses articulados para aliviar la espera, por otro lado seguimos esperando lo que ofreció el Presidente hace tres meses, “”una tarjeta de salud “para la tercera edad. No importa con cuánto dinero, lo que nos preocupa es que es la primera vez que una promesa del Gobierno no se cumple. Seguimos esperando ahora que el barril de Petróleo suba un pelo, y un puchito más de  dólares por barril, para ver si se acuerda de la promesa, ahora que las cosas están cada día más caras. A lo mejor los dólares para esta nueva ayuda a los” viejitos” está supeditada al cambio del dólar, digo, o al cambio de dólar today, que no se sabe porqué domina el mercado paralelo, sin razón, esperamos que los empresarios a los que se les dieron dólares compren la materia prima para fabricar lo que nos hace falta y acabar con la escasez, porque papel hay pero para servilletas y papel absorbente, azúcar hay pero para las panaderías para que hagan tortas, dulces, quesillos, etc., café hay, pero para que las cafeterías lo vendan a 50 Bs cada cafecito, entonces uno se pregunta si hay leche para fabricar yogur y para vender café con leche ¿por qué no hay leche en polvo, ni líquida para el común? Porque, por lo menos en Táchira la leche se la venden a intermediarios que se la ofrecen al ciudadano en combos dos litros de leche y uno de jugo por 240 Bs. Entonces? En qué quedamos los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es preocupante el número de motos que pasan al otro lado todos los días y más de una vez, a vender gasolina, ¿por qué no se prohíbe el paso de estos vehículos a Cúcuta ¿y nos ahorraríamos más de 25.000 litros  de gasolina al día. Soluciones hay,… pero y las mafias de guardias, oficiales y demás, que controlan el paso y se hacen multimillonarios, qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, no es endurecer contra los empresarios , como saldremos de la crisis , hay una cantidad de factores que inciden en este flagelo y  muchos factores que impiden soluciones sencillas, pero hay que darle solución, solo que hay que sentarse a resolver uno por uno . Poner el ojo en la supervisión de las cadenas de distribución de los alimentos, controlar  los productores sin ahogarlos, incentivando la producción de rubros esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los paganini de todos estos males, los habitantes de la frontera que  pagan los platos rotos cuando en el Mirador o Peracal, antes de Capacho o  San Antonio no les dejan pasar sus mercados… eliminen estas alcabalas y refuercen la frontera… cero alimentos para Cúcuta, ¿es tan difícil controlar el contrabando? Mano dura y que caiga quien caiga…recordemos al Comandante Chávez, aquí no hay privilegios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, los vehículos que vienen todos los días de Cúcuta a trabajar, comprar, pasear, etc. controlen su gasolina e impidan con mecanismos simples, como constancia de inscripción en el CNE, que compren gasolina en Venezuela, por ahí se economizaría el país otra cantidad grande de ltos de combustible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exorcismo Económico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con los títulos “Exorcismo Económico: principio para el plan de bienestar de la casa común” y “Aspectos cuantitativos o matemáticos en la toma de decisiones económicas”, se sintetizan las charlas, que con alto grado de compromiso y responsabilidad, se tienen pautadas para el 29 y 30 de julio de 2015. Ellas se encuentran enmarcadas dentro de las actividades académicas programadas por un lado, en la “Conferencia Modelo País” que organiza la  Pastoral Universitaria Divino Maestro de la UNET; y por otra parte, en relación a la 1era Jornada Tachirense de Didáctica de la Ciencias “Formando ConCIENCIA”, a realizarse en el  Núcleo ULA-Táchira Dr. Pedro Rincón Gutiérrez. En resumen, son cinco los aspectos a tratar respecto a la temática, que en concreto es una envolvente en términos de lo “económico”: exorcismo, racionalidad, planificación, cuantificación, decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conjunto, los seres humanos estamos padeciendo un proceso continuado de deterioro o debilidad, tanto en la esfera material, mental, emotiva, como en la espiritual. Decadencia ésta que es muy probable que usted asiduo lector de esta columna, pueda estar viviendo o presenciando en este mismo instante una situación contraria a los principios morales o éticos, que impidan que se cumpla el necesario equilibrio armónico y sostenido.  Para algunos expertos esta situación es insustentable; sin embargo,  su finiquito puede tener al menos dos caras: tragedia apocalíptica o la reorientación de la línea de trayectoria de la humanidad hacia el verdadero bienestar en nuestra “casa común”.  Por  ello, se requiere  iniciar a todo nivel, un proceso de valoración muy sincero, con un alto nivel de autocrítica, y aceptar que nuestra sociedad urge de una rectificación, debido a que está en serio riesgo de contraer graves enfermedades físicas, psíquicas, espirituales y/o paranormales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es cuestión que se crea o se deje de creer, pero las evidencias  bíblicas (por ejemplo, Lc. 10,17; Mc. 9,21; Hechos 19, 11-12) al igual que las actuales, nos indican el combate que durante todos los tiempos se ha presentado entre el bien y el mal, y que hoy en día percibimos la forma como la “acorazada” estructura de valores o de “buena moral”(por ejemplo el respeto, la honestidad, la justicia, etc.), está siendo severamente atacada por la fuerza de los antivalores, cuya postura amenazante pareciera mostrar que está ganando el enfrentamiento, al verificarse con hechos probatorios, como va imponiendo progresivamente su temible poderío en  nuestras naciones. Así que en principio, cualquier decisión asociada a la planificación y gerencia estratégica, requiere un exorcismo económico, para despojar todo síndrome o factor “maligno” que influye negativamente en los procesos económicos, sociales, político, etc.,  al dividirlos, distorsionarlos y conllevarlos  a un escenario de ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no es descartable convocar la participación de la iglesia para la realización de un “magno exorcismo” (tal cual la experiencia realizada en mayo de 2015 en la catedral del estado de San Luis Potosí, México), el proceso de “exorcizar” la economía, exige la racionalidad, el manejo inteligente de las emociones y la aplicación de las exactas e infalibles matemáticas. El mensaje que ellas expresan no debe subestimarse, ya que desde su cuantificación, apreciación puntual o su análisis econométrico, pueden arrojar muchas luces en el diseño de políticas y ejecución de medidas coherentes, acertadas y sustentables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ilustrar lo anterior tómese en cuenta aquel país con un modelo rentista, que no ha diversificado su economía, y que en particular  más del 95% de sus ingresos de exportación dependen enteramente de los altibajos del precio de su principal producto: el petróleo. Al caer el valor  del barril de este rubro desde los 100 a  los 40 dólares, de inicio se puede estimar  una caída de los ingresos para ese país en el orden de los 35 mil millones de dólares, una disminución de las reservas internacionales por debajo de 16 mil millones de dólares, y ante un tipo de cambio sobrevaluado en 6,30 Bs por dólar, incentivar que cada día más gente se incorpore al “rentable” pero “sindromático” y “maligno” negocio del contrabando,  bachaqueo, o la especulación de cualquier cosa (billetes de alta denominación, por ejemplo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Docente Universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve&lt;/b&gt;&lt;b&gt;  @tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>