<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El socialismo destruye a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-socialismo-destruye-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-socialismo-destruye-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El Socialismo es la repartición equitativa de la miseria”. (Winston Churchill).&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al estudiar la economía de los países donde, para mala suerte de sus connacionales, han sido gobernados por la ideología del socialismo, solo encontramos destrucción del aparato productivo, represión, conculcación de las libertades, mayor pobreza y esclavitud de la población. Amén de trabajo forzado, encarcelamiento de disidentes, fusilamientos, exiliados, carencia de elecciones para designar a sus gobernantes, así como uso de todas las triquiñuelas posibles para eternizarse en el poder. El socialismo del siglo del atraso en Venezuela, es un caso sui géneris de ese modelo. Su iniciador, convertido en el mayor destructor de una nación de auténticos e históricos valores democráticos, llamado hoy día “el Comandante eterno”, ascendió al poder en 1999, mediante elección popular. Luego de las “consejas” del sanguinario dictador Fidel Castro, se envalentonó con ese espécimen de forma de gobierno contrario a la dignidad humana y a los principios democráticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al fallecer el susodicho golpista de 1992, lo reemplazó uno de sus copartidarios más ineptos y grises de la historia republicana de Venezuela. Desde 2013, Nicolás Maduro lo único que ha hecho es profundizar la destrucción de la herencia dejada por el comandante de Sabaneta. En los escasos dos años de nefasta y hambreadora gestión administrativa, solo ha traído desasosiego, ruina, mayor pobreza, inseguridad; quiebra de más de 70.000 empresas grandes, medianas y pequeñas y desolación de la convivencia de los venezolanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy Venezuela es uno de tantos países del mundo con un sinnúmero de problemas. Su economía en bancarrota, con sus instituciones en términos de valores y principios de democracia, justicia, libertad y seguridad, vergonzosos, preocupantes y peligrosos. Tanto el fulano expresidente como el mandatario actual son los culpables de una de las peores y horrorosas pesadillas del devenir del pueblo. Después de dilapidar una astronómica fortuna de dólares proveniente de la renta petrolera y de adquirir en forma crónica un endeudamiento comprometedor para el futuro del país, los compatriotas de menos recursos son los que pagarán los platos rotos producidos por la irresponsabilidad, incapacidad y negligencia de una clase política ansiosa de disfrutar el mandato indefinidamente, a sabiendas que vamos derecho a un fracaso total.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos son entre otros desaciertos perpetrados por la camarilla chavista-madurista en los desastrosos 15 años de pésimo y devastador desgobierno que hace padecer un calvario a la población: destrucción paulatina del aparato productivo, auge de la importación; control de cambio, que solo favorece a los bolichavistas, desmantelamiento y quiebra de la otrora mejor empresa del país, PDVSA, desmantelamiento de los servicios públicos por falta de inversión y mantenimiento, incremento sin parangón del endeudamiento público; destrucción de las empresas públicas a causa de corrupción, ineficiencia y otros bemoles “solo hechos en socialismo”, expropiación de empresas y su nula actividad productiva, control de precios leoninos para el estímulo de un desarrollo económico sustentable; inseguridad jurídica que ahuyenta al inversionista, política de persecución contra las empresas y establecimientos comerciales y creación de una legislación draconiana para amedrentar, perseguir a sus adversarios y favorecer al oficialismo con la finalidad de obtener beneficios de su desaguisado y cavernario esquema ideológico del socialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo anterior, “hecho en socialismo chavista-madurista”, ha originado en los venezolanos la peor crisis en los últimos años de sistema democrático. Ahora como nunca sufrimos graves, atormentadores e inusuales inconvenientes para vivir normalmente. Entre ellos sobresalen: desabastecimiento y escasez de productos alimenticios, de bienes y servicios; por culpa de la equivocada y empecinada política económica, fracasada en otros lares, colas humillantes y tormentosas para todo, de hasta 8 horas al sol, agua, incomodidad e inseguridad, nunca vista antes de 1999, racionamiento para la adquisición de lo necesario a través de captahuellas, presentación de documentos (cédula de identidad, partida de nacimiento, constancia médica…), inflación astronómica; la cual ha convertido a los sueldos en migajas, mayor pobreza, pésima alimentación, deserción escolar, auge de la delincuencia y desnutrición general en las personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semejante panorama sombrío, cruel y amenazador de la paz, tranquilidad y bienestar de las personas, es el resultado de una administración fatal para el destino de Venezuela, bajo la tutela única de los jerarcas gubernamentales del socialismo. Tal experiencia proviene de un modelo de régimen opuesto a la convivencia colectiva (reconciliación), a una economía bajo la máxima de la oferta y la demanda; a la libertad de propiedad privada, opinión, medios de comunicación y a la pluralidad ideológica.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;/ing_garcia6@hotmail.com&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crisis de valores y las cuatro lecciones de Liao Fan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/crisis-de-valores-y-las-cuatro-lecciones-de-liao-fan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/crisis-de-valores-y-las-cuatro-lecciones-de-liao-fan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por recomendación de un amigo, leí este maravilloso libro, que debería ser divulgado en todas las instituciones donde se forma la juventud. Podemos resumir en un artículo algunos conceptos que nos ayudarán a ser mejores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con este libro y los materiales de referencia confiamos en que la Dharma  o la ley natural  y las enseñanzas de Buda darán sus frutos y florecerán, igual que los brotes de bambú germinan alegremente tras las lluvias primaverales”; y se extenderán a todos y cada uno de los rincones y los pueblos, trayendo consigo la libertad a la humanidad y aliviando el miedo innecesario. Por último, pero no por ello menos importante, proporcionarán los principios necesarios para que vivamos nuestra vida de una forma más correcta, para solucionar mejor nuestros problemas y por último para ser mejores personas. También nos ayudará a promover el dicho: “Un corazón puro conduce a una tierra pura, una mente en calma conduce a un mundo en paz”, y para difundir al máximo las enseñanzas y las prácticas del Dharma/budistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Existen para Liao Fan, tres formas de cambiar:&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Sentir vergüenza. 2. Conocer el miedo. 3. Tener determinación y coraje. Podemos cambiar a través de la acción, a través del razonamiento, o cambiar desde el corazón. Liao Fan Yuan escribió Las Cuatro Lecciones en el siglo XVI en China. En un principio, el libro estaba pensado para enseñar a su hijo, Tian Chi Yuan, cómo reconocer la verdadera cara del destino, cómo distinguir el bien del mal y cómo hacer el bien, basado en su propia experiencia en cambiar el destino, el mismo Sr. Yuan se convirtió en un claro ejemplo de sus enseñanzas. Después de leer este maravilloso libro, uno se siente más abierto y confiado hacia la vida y al mismo tiempo obligado con gran determinación, a seguir el ejemplo de Liao Fan, en cambiar nuestro destino original. Esperamos que todos aprendamos el espíritu de Liao Fan para cambiar nuestro destino y crear así un mejor futuro para uno mismo, para toda la sociedad, para nuestra nación y para todos los habitantes de este mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Primera Lección: Aprender a Crear el Destino Narrador: Esta lección sobre “Crear el Destino” trata sobre cómo crear nuestro destino, en vez de estar atado a él. Trata asimismo del principio que está detrás del destino y del conocimiento necesario para cambiarlo. NADIE debe estar atado al destino. Todo lo contrario, le enseñó a practicar la bondad y erradicar las acciones incorrectas. Uno no debería dejar de hacer el bien por pequeño que sea o cometer una mala acción simplemente porque es una pequeña mala acción. Si uno practica de la manera apropiada, está asegurado que el destino se puede cambiar.: Las virtudes acumuladas de hacer el bien, pueden cambiar nuestro destino “original” en uno mejor. Los méritos acumulados pueden de hecho cambiar un destino de sufrimiento a uno de felicidad, uno de pobreza a uno de prosperidad y una vida corta a una larga vida. Del mismo modo, el destino no puede atar a aquellos que cometen muchas malas acciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Hay un viejo dicho que dice: “La vida surge de la suciedad de la tierra y el agua demasiado limpia a menudo no alberga peces”.: La bondad cariñosa es la base de la reproducción y la severidad es la raíz de la esterilidad. Si podemos poner en práctica la moralidad a pesar de las circunstancias, entonces con toda seguridad nuestra vida se transformará de pobre en próspera, y una vida próspera en una todavía más próspera y larga. Deberíamos considerar del mismo modo una vida larga y una corta. Los que saben que su vida es pasajera no deberían pensar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lectura total de las cuatro lecciones de Liao Fan deben despertar en nosotros una manera diferente de ver la vida y esto lleva a considerar cambiar en lo interior para mejorar nuestras vidas y la de los que nos rodean.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liao Fan quiso enseñar a sus hijos y dejarles un legado  porque no poseía fortuna, ni tierras, ni ningún bien material para dejarles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto es solo la primera lección de las cuatro  que debemos leer con mucha atención y para llenarnos de vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La próxima semana escribiré sobre el resto de las lecciones de Liao Fan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPP la alianza perfecta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/gpp-la-alianza-perfecta/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/gpp-la-alianza-perfecta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La preparación de las fuerzas políticas revolucionarias de cara a los comicios del 6 de diciembre próximo avanza de manera contundente. Por primera vez en elecciones de este tipo, los partidos políticos, movimientos sociales y grupos organizados que militamos en la Revolución Bolivariana, hemos logrado construir un bloque unitario para que las candidaturas de la patria logren una vez más, la mayoría en la Asamblea Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho pudiera parecer poca cosa si consideramos que la difícil coyuntura política y económica exige que la unidad sea una estrategia obligada, pero sin embargo en otros pasajes de la historia reciente y bajo situaciones similares o incluso peores, la diatriba política había impedido la unidad revolucionaria perfecta para postular candidatos a la Asamblea Nacional; por ello la fuerza que demuestra la unidad del Gran Polo Patriótico adquiere dimensiones especiales y dota de optimismo al pueblo en general para garantizar la continuidad del proceso bolivariano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toda esta ardua faena hay que reconocer la labor del Presidente obrero Nicolás Maduro, quien ha sido coherente y consecuente en su llamado y gestión del trabajo conjunto de todas las fuerzas revolucionarias, incorporándolas activamente en los procesos de planificación y conducción del pueblo y el gobierno, así como también escuchando y procesando la autocrítica y consolidando su liderazgo siendo fiel seguidor del legado del Comandante Chávez, lo que le dota de una incuestionable legitimidad y autoridad política entre todos los sectores revolucionarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gran Polo Patriótico parte con fuerza rumbo al que será otro histórico 6 de diciembre. El oposicionismo por su parte se diluye en el ego de sus seudo-líderes. Debemos ahora nosotros consolidar esta unión perfecta haciendo una campaña en conjunto, sin otros intereses que los de garantizar a nuestro pueblo que seguirá teniendo Patria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhabilitaciones y la corrupción roja rojita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/inhabilitaciones-y-la-corrupcion-roja-rojita/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/inhabilitaciones-y-la-corrupcion-roja-rojita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El tiempo previo al proceso de inscripción de los candidatos a la Asamblea Nacional nos permitió observar el nivel de desespero e inmoralidad que caracteriza a los líderes de la fracasada “Revolución Bolivariana”. Usando, sin escrúpulo alguno, instituciones fundamentales del Estado, desarrollaron una serie de estrategias para promover la abstención, el desánimo, la división y la desmoralización en la sociedad democrática. Una de esas sucias estrategias, tiene que ver con la figura de las inhabilitaciones administrativas,  dictadas contra quienes ejercemos funciones de liderazgo político en diversas organizaciones políticas de la oposición venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las inhabilitaciones dictadas carecen de todo fundamento, algunas de ellas como las de María Corina Machado y Abelardo Díaz, aplicadas sin procedimiento administrativo previo, de manera exprés, solo para satisfacer la inmensa mediocridad, y temor,  de puntuales personajes de la cúpula gobernante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todas las inhabilitaciones han sido contra líderes de la oposición, ninguna contra personajes o candidatos del gobierno, a pesar de que algunos de ellos han sido capturados infraganti, no con simples faltas administrativas, sino en la comisión de delitos de corrupción contemplados en el ordenamiento jurídico vigente. Uno de esos personajes, ejemplo de esa burda impunidad, es el ex vicepresidente de la República,  exministro, y ahora candidato a diputado, Elías Jaua. Todo el país recuerda como una dama que le trabajaba de niñera, fue detenida infraganti portando un arma de fuego, cuando arribó a territorio brasileño en un avión  de PDVSA, para acompañar la familia de este conspicuo personaje de la cúpula roja, que usando un avión del Estado hacía un viaje de placer al vecino país. Ningún órgano del poder público se atrevió a abrir una investigación y a fijar responsabilidades por ese evidente y notorio acto violatorio de la ley. Para el Sr. Jaua no hubo sanción alguna, mucho menos inhabilitación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que la cúpula roja ha desvirtuado tanto la lucha contra la corrupción, como las instituciones fundamentales establecidas para el necesario control de la gestión pública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En efecto, tanto el Parlamento, como La Contraloría y la Fiscalía son instituciones que en un estado de derecho deben ser garantes de la transparencia en el manejo de los bienes y recursos financieros del Estado. En esta Revolución todas esas instituciones han sido convertidas en herramientas para el hostigamiento y la persecución de la disidencia, y en el burladero para que la galopante y grotesca corrupción estructural del actual régimen, goce de total impunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La corrupción en general ha sido y es un mal de todas las sociedades. Es la lucha histórica del bien contra el mal. Hay personas ganadas para apoderarse de los bienes ajenos, o para enriquecerse de manera inmoral e ilegal, en todos las áreas del quehacer humano. La corrupción administrativa, en particular, es un mal de todos los países, solo que donde hay democracia e instituciones sólidas, existe un mayor control para reducirla a niveles, que podríamos calificar de normales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Venezuela hemos tenido corrupción administrativa desde los tiempos de la colonia, pasando por la Republica en todas sus etapas históricas, hasta nuestros días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No podríamos afirmar que la corrupción administrativa es un fenómeno de un solo modelo de gobierno, o de un partido en particular. Hay etapas históricas tanto en el siglo XIX, como en el silgo XX,  en las que dicho mal logró niveles protuberantes. Pero lo cierto es que en ninguna etapa histórica de nuestra nación, se había producido un modelo de estado más favorecedor del saqueo de los dineros públicos, y un  mayor desfalco de nuestras riquezas, que en estos tiempos del “socialismo bolivariano”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha sido tal el descaro y el volumen de la corrupción roja rojita, que se ha convertido en una especie de subcultura, el ver la función pública como el camino más rápido para la riqueza fácil, llegando a concebirse al gobierno como “el botín” al que se tiene derecho al acceder al poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si quienes ejercen o hemos ejercido funciones de gobierno, no la combaten o combatimos, el problema se vuelve estructural. Como gobernante me vi en la obligación de combatir el fenómeno, sancionar y  denunciar a personas a las que se les otorgó confianza y se dejaron tocar por este mal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentablemente los jefes del actual gobierno no han asumido esa conducta. Por el contrario, la han tolerado, y han premiado con riquezas mal habidas, y con ascensos, a conspicuos personajes claramente comprometidos con hechos graves de corrupción. Sin embargo, los voceros y propagandistas del régimen se pretenden erigir en gladiadores anticorrupción con burdas manipulaciones contra quienes actuamos en el campo político opositor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Táchira es un ejemplo de esa perniciosa conducta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los promotores de las inhabilitaciones administrativas, usando la Contraloría como garrote político,  contra dirigentes como Daniel Ceballos, Abelardo Díaz y este servidor, es el actual gobernador, José Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alocuciones públicas Vielma Mora ha querido disimular su directa participación en la guerra sucia institucional contra nosotros. Ha dicho en espacios radiales que los sancionados “se inhabilitaron solos”, para pretender hacer creer que él no ha sido el poder detrás del trono, que considera quedarse en el gobierno del Táchira,  impidiendo nuestra participación como candidatos en los eventos electorales próximos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo hace un personaje cuya conducta como funcionario público ha recibido múltiples acusaciones de corrupción, sin que se haya podido adelantar investigación alguna, dado el nivel de secuestro institucional existente en el país. Pero sobre todo, ahora, cuando en ejercicio de la gobernación ha guardado silencio y ha tapado hechos graves de corrupción como la mafia del cemento, el tráfico de la chatarra, el desfalco de Fundesta, y otras graves irregularidades donde no se han castigado a sus cercanos colaboradores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy lo puedo decir con toda dignidad, cuando como gobernador, tuve conocimiento de hechos de corrupción, tomé las medidas a mi alcance, denuncié y logré la sanción a los responsables. Mientras tanto, Vielma Mora, cuando se le denuncian hechos graves de corrupción, se hace el disimulado, defiende a los señalados,  como ocurrió con la mafia del cemento, y termina encubriendo esas nefastas conductas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el pueblo venezolano y tachirense saben que las inhabilitaciones son artimañas del régimen para desmoralizarnos, mientras la corrupción roja rojita galopa impunemente por todas partes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De crisálida a mariposa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-crisalida-a-mariposa/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-crisalida-a-mariposa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toda la vida es un proceso de cambio. Cada día es el primero del resto de nuestras vidas. Erich Fromm aseguraba que vivir es nacer a cada instante y Lao Tsé señalaba que un viaje de mil millas debe empezar con un paso. La metamorfosis de una colorida mariposa pasa por cuatro etapas: huevo, oruga, crisálida y mariposa. Siendo crisálida se envuelve en un capullo hecho por ella misma, construido con su propia seda. Aquí la oruga permanece inmóvil y sin alimentarse, pero poco a poco se va formando el cuerpo de la mariposa. Es una larga noche que la oruga resiste. Pero siendo larga, no es indefinida. Porque del tránsito por esta máxima oscuridad, accede finalmente a la luz como una hermosa mariposa. Nace como tal con alas pequeñas y húmedas, por lo que permanecen plegadas a su cuerpo, pero con la ayuda del sol y sus movimientos se estimula la irrigación de las alas, lo que permite que queden abiertas en todo su esplendor. Ha pasado a un  estado de adulto, completamente desarrollada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así ocurre con los seres humanos. Necesitamos muchas veces de noches oscuras para transformarnos y nacer de nuevo, llenos de más energía y de mayor experiencia. Como asienta Rafael Santandreu en “El arte de no amargarse la vida”, tenemos la posibilidad de poder transformarnos en personas fuertes y emocionalmente estables, de cambiarse uno mismo en una persona sana, superando depresiones y ansiedades, siempre que lo hagamos con un esfuerzo continuado. Nadie puede conocernos con más exactitud que uno mismo. Pero requiere de noches oscuras, de enfrentarnos con nuestras propias sombras, en ocasiones de desconectarnos del mundo, por una decisión personal, por unas inagotables ganas de dar un giro a nuestras vidas, para obligarnos a redefinirnos. Tal vez en esa fase emerge una sensación  de soledad, de no estar apoyado, ni ser oído, de no encontrar alientos, pero es un proceso único y personal, un recorrido por nuestro propio desierto, para llegar por fin al oasis, a acceder a la luz  como ocurre con la metamorfosis de la mariposa, que ha dejado que su propia información la transforme y se levante del suelo hacia las alturas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ser humano experimenta cambios biológicos, psicológicos, sociales y espirituales. Como lo expone Carlos Saúl Rodríguez, en “La vida es una sola”, sin percatarnos estamos evolucionando. Desde nuestro nacimiento han pasado por nuestra vista muchos eventos, incidentes, desajustes y ajustes. A lo largo de nuestra existencia todo ha sido un cambio, dejamos una etapa para pasar a otra superior. Alcanzamos un nuevo esquema, un nuevo estilo, otro sistema, una nueva situación, agrega Rodríguez. Pero lo importante es estar consciente de cuánto hemos ganado con ese cambio y no de cuánto hemos perdido, porque ello nos induce una actitud más potenciadora del éxito en todo lo que tenemos que afrontar. Llegar a la madurez, como adultos, con las experiencias y aprendizajes acumulados, nos hace más aptos para sobrevivir en cualquier escenario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Crecer implica trabajar duro, tener que resolver problemas, confiar también en nuestro propio juicio. Crecer es hacer las cosas porque realmente lo sentimos. Eso que llaman crecimiento personal es en gran medida hacernos adultos, como manera de ser uno mismo y así experimentar la auténtica alegría. Pero hay que crecer con inteligencia, para adaptarnos de forma rápida y segura a los retos que nos pone la vida. Porque –dice Rodríguez- la inteligencia se relaciona de forma directa con la capacidad de adaptación que podamos tener en cualquier entorno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo final es un nuevo principio. Pero debe ser el inicio de una nueva vida en la que tengamos el pasaporte de ir por el mundo capaces de gozar de las cosas pequeñas y grandes que encontraremos en ese vuelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discurso y poder</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/discurso-y-poder/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/discurso-y-poder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La violencia que en la actualidad vive el país se manifiesta de diversas maneras, violencia que indiscutiblemente pisotea la condición humana y más cuando se trata de una violencia inducida por quienes mantienen la hegemonía, el dominio y al propio sistema. Allí tienen presencia desde los partidos políticos, instituciones religiosas, militares, grupos económicos, que en términos más concretos representan y son expresión de un Estado, cuyo poder se utiliza para reprimir y mantenerse en el mando. Esta situación se disfraza de una manera cruel y perversa, con un lenguaje y un discurso de paz, de esperanza, de solidaridad y del que mañana será mejor.
Desde el poder se fabrica, se crea una arenga -que parafraseando a Foucault- se institucionaliza como verdad irrefutable, es por esto que ese discurso bien elaborado con orientación y dirección  motivacional pasa a ser en términos muy prácticos una forma de poder, ya que aliena y si aliena tiene credibilidad y si tiene credibilidad la gente tiende a obedecer, es una obediencia funcional convertida en servidumbre que sirve para darle validez al sistema, llámese capitalismo o socialismo y sus expresiones respectivas dentro de eso que llaman Estado.
En algunas oportunidades hemos señalado que, cuando se tiene enajenación mental, allí no hay espacio para los sueños, ya que se produce en la persona lo que  Etienne La Boétie denomina “Servidumbre Voluntaria”, que no es otra cosa que la relación dominación/servidumbre, motivado en la actualidad a un discurso que esconde el absolutismo y que disfraza la violencia y la dominación a través del discurso de la esperanza y de la paz. (Al respecto consúltese “El discurso de la Servidumbre Voluntaria” de Etienne La Boétie).
Históricamente, esa servidumbre se ha repetido de diversas maneras, tanto en dictaduras como en lo que se ha denominado democracias, es lo que ha hecho que los pueblos estén sujetos a lo que diga el tirano, el caudillo, el partido o el gobierno, y cuando se está consciente de tal manipulación, es doloroso observar cómo centenares de seres humanos, de compatriotas, sirven de manera miserable y se inclinan frente al opresor, donde se pierden los valores, para entregarse ciegamente al dominio del que ejerce el poder.
Ese poder, así como construye de manera malévola el discurso de la esperanza y esconde la incitación a la violencia pregonando la paz, lleva consigo que los de abajo se dividan, para generar la violencia horizontal e incluso se puede desarrollar en las masas el deseo tanático al creer que el otro, que también está abajo, es su enemigo por estar al otro lado del bando y que padece las misma formas de alienación producida por  la arenga de quienes poseen el poder.
Todo esto, es lo que hace que los de abajo vivan de la ilusión, del entrampamiento que produce el engaño y que lo que cree que es real, es expresión de un mundo oscuro donde la luz del sol no llega, pues como dijera Platón en el “Mito de las cavernas”, son seres humanos “atados de cabeza, pies y manos desde el mismísimo día de su nacimiento, obligados a mirar siempre hacia una de las paredes de la misma. Tras ellos hay una gran hoguera que ellos nunca llegan a ver y más allá la salida de la cueva. Continuamente por la entrada de la cueva pasan animales, otras personas y demás cosas que proyectan su sombra distorsionada en la pared y el eco de sus voces es lo único que llega al interior de esta caverna. Esto es lo único que estos hombres pueden ver, lo único que pueden escuchar. Para ellos esa es la realidad ya que no conocen ni conciben otra cosa”.
El imperio del gran capital, a través de los grandes conglomerados, ha trazado sus estrategias dentro del marco del mundo globalizado, el mismo se asienta en cualquier sistema, llámese socialismo o capitalismo, crea la ilusión de que se vive en democracia, en revolución, acepta la disidencia y la protesta, el reclamo, la denuncia como características del modelo socioeconómico donde se instala el capital, su discurso lo pone en boca de los  “lideres” de los partidos, de los que dirigen las instituciones, del gobierno y como si fuera poco de la llamada izquierda que se hace cómplice por las cuotas de poder que le ofrece el propio sistema e incluso les deja dirigir gobiernos que se enmarcan y se institucionalizan dentro del Estado. De esta manera controlan a las masas, para evitar insurrecciones que puedan poner en peligro sus intereses y es así como  el gran capital “construye y fabrica la disidencia” para mantener el nuevo orden mundial bajo el paradigma de un mundo globalizado.
“Las élites económicas –que controlan grandes fundaciones– también supervisan la financiación de numerosas organizaciones no gubernamentales y de la sociedad civil, que históricamente han estado involucradas en el movimiento de protesta contra el orden económico y social establecido. Los programas de muchas ONG y movimientos populares dependen en gran medida tanto de fondos públicos como privados, incluyendo las fundaciones Ford, Rockefeller, McCarthy, entre otras. El movimiento antiglobalización se opone a Wall Street y a los gigantes del petróleo controlados por Rockefeller y otros.
Sin embargo, las fundaciones y organizaciones benéficas de Rockefeller y otros, generosamente fundan redes anticapitalistas, así como ecologistas (frente a las grandes petroleras) con el fin último de supervisar y formar sus diversas actividades”. (Véase al respecto el artículo de Michel Chossudovsky. “Financiando la disidencia: Quien paga, manda”).
(*) periodista&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Llorando y vistiendo al muerto!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llorando-y-vistiendo-al-muerto/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llorando-y-vistiendo-al-muerto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comienza la precampaña electoral y siguen embrollos y confusiones, aunque esto no se refiere al Gobierno, que lo único que hace es campaña. Repartirán millones este año, pero el gasto público irracional es como la heroína: entretiene en el momento y mata después. Y los resultados serán cada vez más nocivos para sus consumidores y para el país: mientras más bolívares arrojen para comprar los muy escasos bienes en existencia, mayor inflación. Hay que prevenirse de anzuelos que la inteligencia cubana arroja a las aguas para que muerdan los peces opositores más inhábiles. En este momento, su juego consiste, como en Irán de comienzos de los 2000, en usar los organismos del Estado para obstaculizar que se presenten las planchas parlamentarias de la alternativa y forzarlas a abandonar el camino.
Imposición atropellada de la paridad femenina, inhabilitaciones descabelladas, manipulación de pequeños partidos, acusaciones estrafalarias, y es de prever que vengan cosas peores. No habría que extrañarse por la detención de uno o varios jefes políticos. Pero, pase lo que pase, lo importante es seguir. Llorar y vestir al muerto. Recoger los inhabilitados y poner nuevos soldados al frente. Enfrentar el abstencionismo inducido, con el que pretenden impedir que se conforme la nueva mayoría. A diferencia de la metafísica, las mayorías electorales no son entes que preexisten, que yacen en un yacimiento, y solo son reales en el momento electoral, producto aleatorio de un laborioso proceso de construcción, y hasta ese momento pueden variar repentinamente. Por eso es necio afirmar “somos mayoría” hasta que no esté contabilizado el último voto.
Otro elemento poderoso de la intriga abstencionista es “el fraude” que apela a elementos reales, pero oculta parte sustancial de la realidad: que la candidatura disidente sobrepasó 49 % de los electores en 2013. De haber sido un resultado prepago, como mienten, confortable habría sido ponerle 35 o 40 % para evitar el escándalo, los efectos desestabilizadores, el debilitamiento del triunfo y de la imagen del Gobierno. Quedaron en entredicho por ese resultado, pero gracias a la cadena de disturbios de 2014, superan el fantasma de la precariedad y las ironías sobre su origen electoral, y ante los suyos el Gobierno comenzó a verse como el duro, triunfador sobre un levantamiento (irreal), un Chávez el 13 de abril. Fue un megapote de humo que administraron brillantemente. Con ese CNE y pese a él, se ganaron las parlamentarias de 2010, 8 gobernaciones y la Alcaldía Metropolitana en 2008, que muchas se perdieron cuando las clases medias volvieron a abstenerse con su mohín despectivo.
Se triunfó nada menos que en Miranda y Barinas-capital. El factor decisivo para garantizar los votos es una maquinaria eficiente de testigos de mesa, transporte, logística y respaldo, y hasta hoy esa ha sido una falla. Equivocado fue concentrar la campaña en un conjunto de municipios urbanos donde era muy posible ganar, como ocurrió, para perder la elección por efecto de los pequeños. El poder esparce la maraña de que el CNE es la guillotina electrónica, como si el fraude electoral hubiera nacido con las máquinas de votación. Un “experto” pirata afirma rotundamente y con plena irresponsabilidad que “en ningún país democrático hay voto electrónico”, aunque existe en EE.UU., la India, Brasil, Filipinas, Bélgica, entre las democracias más grandes, y avanza en Perú, Bolivia, Ecuador, Colombia, Panamá y otros.
Casi 30 % de los electores del planeta votan con máquinas. La gran historia del fraude se escribió con sistemas manuales. México, otrora “la dictadura más perfecta”, fue por 70 años el arquetipo, sin máquinas de votación. La trapisonda en Florida contra Gore en 2000, fue en conteo manual. La automatización electoral en Venezuela es la mejor noticia para quienes enfrentan a los que pueden usar la administración pública como aparato electoral. Hasta la náusea se repite la tonta tontería de que dictaduras no salen con votos, que revela ignorancia, superficialidad y filibusterismo. El dramático rescate de las democracias latinoamericanas durante los 80 y 90, y en el pétreo comunismo, se hizo en procesos electorales controlados por las dictaduras. En Bolivia, después de casi 20 años de autocracia, Siles Zuazo gana las elecciones de 1980. En 1981, en Ecuador triunfó el líder democrático Jaime Roldós.
En Argentina se agrieta la hegemonía militar, y en 1983 Raúl Alfonsín triunfa electoralmente. En 1984 el jefe opositor brasilero Tancredo Neves ganó consulta de segundo grado en el Congreso. En Polonia, Solidaridad aplasta en 1988 al general Jaruzelski, y la oposición obtiene 100 de los 100 escaños del Senado y 160 de los 161 diputados. ¿El despotismo chileno se desploma con el triunfo del NO en el plebiscito de 1989 o eso es una fantasía electorera? En 1990, Rusia elige a Boris Yeltsin y un año después él disuelve la Unión Soviética. Ese año, en Nicaragua, Violeta Chamorro, con el apoyo de Carlos Andrés Pérez paseó a Daniel Ortega, y en Hungría en los comicios barren las fuerzas renovadoras. En 2000 finaliza la dictadura perfecta de México setenta años, cuando el PAN le da el varapalo con Fox; y en Perú el Congreso destituye a Fujimori colapsado por el fraude que quiso hacerle a Toledo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La nueva ola</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-nueva-ola/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-nueva-ola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ante estos años de descomposición progresiva, llegan cada día más rápido los lodos que dejaron las polvaredas pasadas. Era de esperarse, este lugar ya decía en el 2003 que venían “los años más sucios de la historia” parafraseando a Andrés Eloy. Muchos han perdido el sano sentido del rechazo inmediato, instintivo, a las abyecciones de lo que era una democracia y cada vez lo es menos.
Entre tantas muestras, vuelve ahora la técnica inventada ya hace tiempo de usar la Contraloría para sacar del medio a candidatos de oposición ganadores. Todos los días hay un inhabilitado nuevo; eso sí, ninguno del Gobierno. Pero a todo esto se une, en esta nueva ola, que el contralor general de la República viene de ser nada menos que procurador general de la República, el abogado del Gobierno.
Eso es exactamente igual, en realidad peor, a que un banco designe auditor externo a su consultor jurídico. Jamás sería aprobado por Sudeban. O sea, que la república venezolana está menos protegida que un banco, pues la exactitud y veracidad de sus cuentas las revisa quien hasta el instante antes era su abogado, ¿cómo queda la imparcialidad que exige la Constitución? Cada sinrazón es algo peor que la anterior, al final y rápidamente el mundo es esquizofrénico, la realidad nada tiene que ver con la justicia.
Así, una y otra más. Se vende una refinería de Pdvsa, entre gallos y a medianoche, no se sabe ni el precio, pero se sigue siendo defensor de la soberanía petrolera. La venta pura y simple (y clandestina) de activos petroleros operativos no pasó por la mente de nadie hasta hoy; más allá de sus méritos, la denostada apertura petrolera jamás planteó cosa semejante, y se hizo además a plena luz del día.
Y más aún: Guyana pasa de consentida y envalentonada por el Gigante Eterno y su Canciller, a enemiga acérrima. Entonces se llama a la unidad a quienes nunca les picaron el ojo a Georgetown, a quienes eran traidores hasta el día antes, a quienes consideraban el diferendo la razón de ser de las relaciones con Guyana. Después de tanta regaladera a Petrocaribe, todo el Caribe angloparlante salió a defender a los guyaneses y a la Exxon.
Cada nueva ola de arbitrariedades supera a la anterior. Y a medida que se acerque el 6D, imagínate más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un Gobierno sin destino</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/un-gobierno-sin-destino-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/un-gobierno-sin-destino-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En estos días escuché una entrevista que le hicieron a Óscar Schémel, en la cual analizó los datos de una reciente encuesta realizada por Hinterlaces, con una  marcada intención de ocultar la compleja situación nacional que presenta Venezuela como consecuencia de la desacertada  gestión de gobierno de Nicolás Maduro. Al verse obligado a reconocer que dos de cada tres venezolanos consideraban que la economía iba por mal camino y que esa percepción podía influir, de manera terminante, en el resultado de la elección parlamentaria, creó una  inconsistente tesis para suavizar la dura realidad numérica, al afirmar que la oposición no representaba una verdadera alternativa de poder y que los  venezolanos no querían un cambio de gobierno, sino que el sistema chavista funcionara eficientemente. Es sorprendente que no valore la profunda decepción que existe en nuestro pueblo con el Socialismo del Siglo XXI al tener que enfrentar diariamente la creciente inseguridad, la indetenible inflación y la permanente escasez de medicinas y alimentos.
El gran problema que enfrenta actualmente Venezuela es la creciente crisis económica. La ambición de poder de Nicolás Maduro le impidió tomar, al inicio del gobierno, las medidas necesarias para modificar el sistema económico. No lo hizo. Perdió el tiempo y las consecuencias empiezan a ser inmanejables. Es claro que la crisis económica no es solo consecuencia de la caída del precio petrolero, ya que en el año 2014 hubo una contracción severa  en la producción de bienes y servicios que incluyó una caída del 5 % del Producto Interno Bruto, manteniéndose el promedio anual del precio petrolero venezolano en 88 $ por barril.  El problema se genera por causas mucho más amplias que se originan en un equivocado modelo económico que ha generado un gasto público corrupto e ineficiente,  que no solo ha despilfarrado los más altos ingresos petroleros de nuestra historia, sino que ha generado un creciente endeudamiento que supera los 200.000 millones de dólares y la actual caída de nuestras reservas internacionales, que apenas alcanzan a 15.000 millones de dólares…
Este absurdo sistema económico ha golpeado socialmente al venezolano, que empieza a sufrir sus dolorosas consecuencias. El primer impacto  ha sido la creciente inflación. En el año 2013 fue de 56, 2 %, en el 2014, del 68,5 % y se prevé que, en el año 2015, alcanzará la sorprendente cifra de 182 %, en un mundo caracterizado por una  inflación de un solo dígito. Las causas están a la vista: indisciplina fiscal y monetaria. El segundo, la escasez de alimentos, medicamentos e insumos de todo orden, provocado por el estricto control de cambio y de precios. Sus consecuencias han sido: el mercado negro, el dólar se acerca a los 700 bolívares, y la falta de productos de primera necesidad que empieza a comprometer el orden público al iniciarse saqueos en supermercados y centros comerciales. El tercero, el incremento de la inseguridad personal. Su origen, la creciente pobreza y la total impunidad criminal. En conclusión, un estruendoso fracaso de la Revolución Bolivariana que se refleja en la caída indetenible de su popularidad en todas las encuestas…
De ocurrir la esperada derrota del chavismo en la elección parlamentaria, como lo ratifican todas las encuestas de opinión, el gobierno de Nicolás Maduro se encontraría en un grado  tal de debilidad que difícilmente  podría reorientar el sistema político imperante en Venezuela desde 1998, como mantiene Óscar Schémel. De no alcanzarse  ese primer gran paso, sería imposible encontrarle solución a los grandes problemas económicos y sociales que enfrenta Venezuela. El régimen chavista ha tenido siempre por objetivo establecer una hegemonía ideológica que rechaza cualquier otra manera de pensar. De allí que no existen adversarios sino enemigos. Un  nuevo sistema político exige construir un gran acuerdo nacional entre diferentes maneras de pensar. Nicolás Maduro es incapaz de producir las mínimas condiciones requeridas para hacerlo. De allí su inmenso fracaso. En definitiva, su gobierno no tiene destino…
fochoaantich@gamil.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Cuidado con las caídas!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cuidado-con-las-caidas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cuidado-con-las-caidas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por imprudencia o improvisación, fortuita o accidentalmente, las caídas de adultos de la tercera edad constituyen una de las de mayor morbilidad y mortalidad en todo el mundo, según estadísticas médicas. Un quinto de los pacientes entre 65 a 70 años y dos quintos de 80 años o más,  han tenido al menos un prolapso. Casi todos se producen en el hogar y otros en la calle. Solamente en Estados Unidos, los accidentes representan la séptima causa de muerte de ancianos al estimarse que en un 50 por ciento están relacionadas con caídas. En un alto porcentaje, la mayoría de casos obedece a la falta de los reflejos sensoriales y al deterioro de la función sicomotora. El uso de zapatos con suela antirresbalante, la instalación en las salas de baño de barras protectoras, evitar la utilización de escaleras sin pasamanos, así como la sugerencia de caminar con lentitud al salir a la calle y cruzar aceras y avenidas en las zonas de demarcación para peatones, son algunos de los consejos de especialistas. La experiencia de haber sido víctima de otro percance que me mantiene en cama hace mes y medio, me faculta para recomendar también a todos los hombres y mujeres mayores de edad adoptar previsiones y extremar atención dentro y fuera de la casa, a fin de no afrontar graves consecuencias. Debemos tener sumo cuidado con las caídas. Ahora y siempre.
gercasisgcs@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orígenes de Lozada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/origenes-de-lozada/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/origenes-de-lozada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los orígenes de don Diego de Losada se remontan a la provincia  española de Zamora y al poblado de Rionegro del Puente. Dícese que los padres del fundador de Caracas fueron don Pedro Álvarez de Losada y Osorio y doña Jerónima Cabeza de Vaca. Los varones portaban el título de: “Señor de la Casa de Lossadas y Villa de Río Negro”.
Entre los suyos, don Pedro Osorio Pérez de Losada, recibió  el título de Caballero de la Orden de San Juan de Jerusalén (1543), entre otros para su linaje. Sus hermanos Pedro y Gaspar obtuvieron también el mencionado rango (1566). En uno de los méritos aceptados por la Orden en 1658 aludía a su abuelo: “Don Álvaro Pérez de Losada, señor de dichas Villas [Rionegro y Mombuey], y Gentil-Hombre que fue de la Boca de su Majestad”. En el siglo siguiente otros otorgamientos favorecieron a don Álvaro de Losada Pérez de Losada (1656) y a don Pedro de Losada y Ledesma (1658), todo lo cual evidenciaba los servicios constantes de esa familia al rey.
Uno de sus ancestros que llevó inicialmente el nombre fue don Diego Gómez de Losada, quien estuvo entre los conquistadores de Sevilla (1248) junto a don Fernando III. Por su parte, Juan I, rey de Castilla, hizo merced en 1388  a don Alvar Vázquez y Losada de la Villa de Puebla de Sanabria.
Después en 1476, un don Diego de Losada y San Martín, recibió del duque de Benavente unos bienes que le fueron despojados por los reyes católicos, y en 1480 quedó reconocida su inocencia por la detención de un notario portador de una carta del rey Enrique IV.
Atraído por el descubrimiento del Nuevo Mundo vino Diego de Losada a las Indias. Afrontó las vicisitudes de la conquista, las ambiciones de los hombres, las inclemencias de la naturaleza, fundó a Santiago León de Caracas el 25 de julio de 1567, y sostuvo la ciudad contra el ataque de los caciques. Caracas, la del inmenso y fecundo valle cruzado de límpidas quebradas que desembocaban en el río de aguas cristalinas.
@jfdiazbermudez&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Igualdad sociopolítica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/igualdad-sociopolitica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/igualdad-sociopolitica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La igualdad sociopolítica es una utopía o ilusión que pregonan las tradicionales corrientes políticas de derecha y de izquierda, la primera  basada en el capitalismo y la segunda, en las diferencias entre clases sociales, haciendo soñar a los pueblos del mundo. Estas tendencias fracasaron en la mayoría de los países por la mediatización de las sociedades de pertenencia, orientadas por políticas ideológicas basadas en el populismo y la demagogia de sus  líderes políticos, especialmente en los países latinoamericanos. La dialéctica entre los dos modelos políticos y económicos, se traduce en alcanzar los mayores estándares de igualdad en la justicia social y en lo económico, con la satisfacción de las necesidades básicas físicas y psicológicas, tanto individuales como colectivas de la población. La igualdad sociopolítica de una sociedad se construye sobre políticas efectivas y concretas  que redistribuyan oportunidades de desarrollo cualitativo y la participación activa en las decisiones sobre los derechos sociales y humanos sin discriminación alguna.
La justicia social en el logro y mantenimiento  de las oportunidades de convivencia  de los ciudadanos  y la vigencia de la tolerancia distributiva en el ejercicio del poder político del Estado, son la manifestación suprema de igualdad sociopolítica de cualquier país. Los países que han logrado altos niveles de desarrollo lo han alcanzando con mayores índices de igualdad, identificado como capital social, factor vital para la eficiencia de las instituciones públicas y privadas. En este contexto, nos encontramos que las sociedades democráticas más avanzadas se estructuran en  tres instancias o elementos íntimamente interrelacionados de la realidad social: la sociedad política, la sociedad civil y el Estado como entidad jurídica. Los sistemas centralistas de gobierno, especialmente los de izquierda radical con modelos estatistas, desestiman el papel preponderante de la sociedad civil para el logro y mantenimiento de la igualdad  social y política de una nación.
La estabilidad política y económica de una nación que se considere democrática, depende de la calidad y armonía de las relaciones entre los tres entes estructurales. La  sociedad civil es la instancia de equilibro para el progreso y el desarrollo o calidad de vida del pueblo. Es la entidad que refleja la igualdad sociopolítica de un país, tiene su origen en la división del trabajo social, integrando las clases sociales, grupos económicos, ideológicos y religiosos, y tiene la función de la formación y la manifestación de la voluntad colectiva. La sociedad política y el Estado, como gobierno, tienen la función de diseñar políticas para logra y mantener la igualdad sociopolítica mediante acciones concretas y efectivas  para redistribuir oportunidades sociales y  económicas y corregir las desviaciones. Las primeras, con políticas de inversión en el capital social, educación y capacitación hacia la competitividad, y las segundas, con estrategias para  organizar el proceso productivo y evitar los desvíos en la asignación de los  beneficios, sin distingos políticos y sociales.
La tolerancia en el ejercicio del poder del Estado de una nación tiene un papel vital para alcanzar y mantener una igualdad sociopolítica sostenible para garantizar el progreso y la competitividad de un país en un mundo cada día más global interdependiente. Esta característica de la sociedad moderna es el factor de diferenciación entre los países avanzados con madurez política y los países atrasados con antagonismos políticos, conflictos sociales y crisis económicas. En los primeros, los procesos electorales cargados de dialécticas política mediáticas dentro de la lógica formal, terminan las elecciones  y el país sigue el rumbo hacia los objetivos supremos de la nación. Los segundos, la divergencia se basa en el modelo “amigo-enemigo”, los cambios se basan en la “teoría del caos”, disfrazada de revolución, destruyen todo y acomodan paradigmas a su interés ideológico.
(*) Gral. de Brig.
oscarroviro@gmail y @rovirov&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluación de la calidad educativa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/evaluacion-de-la-calidad-educativa-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/evaluacion-de-la-calidad-educativa-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La semana anterior el ministro del Poder Popular para la Educación anunció la incorporación de Venezuela al Laboratorio Latinoamericano de Evaluación de la Calidad Educativa -LLECE-, el cual es coordinado por la oficina regional de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura, Unesco (por sus siglas en inglés), con sede en Santiago de Chile. Este laboratorio es una red de sistemas de evaluación de la calidad de la educación de América Latina y el Caribe y entre sus funciones se establecen: producir información sobre logros de aprendizaje de los alumnos y analizar los factores asociados a dichos avances; apoyar y asesorar a las unidades de medición y evaluación de los países; y ser foro de reflexión, debate e intercambio de nuevos enfoques en evaluación educativa. El ministro manifestó que tal decisión obedece a la necesidad de evaluación puesta en evidencia en la Consulta Nacional sobre la Calidad de la Educación, realizada en 2014.
Sin ánimo de contradecir al alto funcionario o intentar desestimar la decisión, simplemente quiero advertir sobre la necesidad de mantener en torno al paso dado un optimismo prudente, toda vez que la participación en organismos internacionales en materia educativa no garantiza una contribución sólida a la transformación profunda que requiere nuestro sistema educativo y, antes bien, pudiera marcar elementos que desvíen sus nobles propósitos. No obstante que la Unesco ha reiterado en los últimos años su tesis de “educación con equidad” y asumió la propuesta de “Una escuela amiga de los niños” adelantada por el Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia – Unicef-, muchos de los tecnócratas que laboran en sus oficinas  del continente no están muy distantes de las tesis educativas de los organismos internacionales,  sustentadas  en las aspiraciones y metas establecidas por los grandes conglomerados transnacionales y el poder financiero, los cuales han impuesto en los países bajo su influencia y que participan del modelo neoliberal las muy famosas pruebas PISA, instituidas por la Organización para el Desarrollo Cooperativo Europeo, el Fondo Monetario Internacional y el Banco Mundial, entre otros.
Según estas pruebas, cuyos resultados otorgan la posibilidad de acceder al financiamiento  para la modernización de los sistemas educativos, elementos como la educación inclusiva y la disminución de la desigualdad y la exclusión, no constituyen indicadores de calidad. Lo mismo, la propuesta de una educación bilingüe no tiene que ver con la condición de la mayoría de los habitantes de países como Ecuador, Perú, Bolivia, Paraguay o Guatemala, los cuales manejan  a un tiempo el español y los idiomas ancestrales como el quechua, el aymara, el quiché o el guaraní. No, la condición de bilingüe la otorga el dominio del español o el portugués junto al inglés, francés o alemán. Las materias o asignaturas que se priorizan en esas pruebas son las matemáticas, la física, la química o la informática y nada de los saberes ligados a la nacionalidad y la cultura propia.  Estas pruebas, por su concepción, valoran elementos más cercanos a las condiciones educativas de las élites y sus instituciones de excelencia. Son estandarizadas, es decir, que pueden aplicarse a niños y jóvenes de cualquier país del mundo, sin advertir diferencia alguna determinada por las realidades específicas. Para más, los fracasos en ellas son siempre atribuibles a las condiciones de los docentes, a quienes también se evalúa.
De manera que la iniciativa de integrarse al Laboratorio (LLECE) no es buena ni mala de por sí, pero habrá que permanecer muy alertas, no sea que como reza el adagio popular: “resulte peor el remedio que la enfermedad”.
gusvillam@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance de la presidencia Obama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/balance-de-la-presidencia-obama/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/balance-de-la-presidencia-obama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pocos actos de las últimas décadas han resultado tan quijotescos como la candidatura presidencial de Obama. Teniendo como única experiencia política relevante un par de años en el Senado, siendo miembro de una minoría y careciendo de maquinaria o recursos, se enfrentó a la todopoderosa y multimillonaria maquinaria Clinton y a un partido como el Republicano que había ganado siete de las últimas nueve elecciones presidenciales.
Ese Obama, inesperadamente llegado a la presidencia, encarnaba un mandato de cambio. Tal como refería Time: “La coalición que llevó a Obama a la presidencia es tan tenaz como las que condujeron a la victoria a las dos últimas coaliciones políticas dominantes: las que eligieron a Franklin Roosevelt y a Ronald Reagan. La mayoría de Obama es tenaz por una razón clave adicional: su connotación progresista” (24 noviembre, 2008). Como bien señaló en su momento Paul Krugman: “Hay que tener en cuenta que la elección presidencial de este año era un claro referéndum sobre filosofías políticas y venció la filosofía liberal” (El País, 9 noviembre 2008).
Pero Obama representaba algo más que un mandato de corte progresista. Junto a Franklin Roosevelt, John Kennedy y Ronald Reagan, constituía uno de los cuatro grandes comunicadores llegados a la presidencia de Estados Unidos en el último siglo. Esa condición se identificaba con la capacidad para movilizar las fibras emocionales de sus ciudadanos, logrando transmitir ideas y esperanzas. La fórmula, desde luego, no era siempre la misma. Roosevelt y Reagan lo lograron siendo maestros de los medios de comunicación a su alcance. Kennedy y Obama caen en la categoría más convencional de los grandes oradores. Políticos en sintonía con la herencia retórica de Lincoln.
Si bien la condición de gran comunicador se identifica con un liderazgo de alto vuelo, es evidente que esta por sí sola no basta. Roosevelt y Reagan supieron combinarla con eficacia operativa y tenacidad política, lo que se tradujo en presidencias transformacionales. Kennedy, por el contrario, estuvo lejos de ser un artífice del cambio. Fueron necesarios el impacto emocional de su asesinato y la condición de gran operador político de su sucesor, Lyndon Johnson, para que los ideales de Kennedy cobraran forma.
Pero, junto a la oratoria, Obama parecía tener en común con Kennedy algo más: la excesiva cautela y el ser un operador político deslucido. La razón de lo primero podría quizás encontrarse en el origen de ambos. La condición de irlandés de Kennedy, profundamente significativa en aquellos tiempos, lo habituó demasiado a la práctica de la concertación para no lucir como radical, lo cual le hubiera imposibilitado su ascenso a las grandes ligas políticas. Este también lucía como el caso de Obama, dado su origen racial. Ocurre, sin embargo, que el mundo político de Washington resulta demasiado atomizado, la cultura organizacional de sus instituciones públicas demasiado enraizada, los intereses creados que se confrontan demasiado poderosos, como para prevalecer por el camino de la cautela. Hoy, cabría agregar, ello es mucho más válido que en tiempos de Kennedy. La cautela, por lo demás, resultaba particularmente contraproducente para ambos pues neutralizaba el principal activo político del que disponían: la capacidad para movilizar a la opinión pública. Al someterse al juego de la concertación renunciaban, en efecto, a la posibilidad de generar una corriente de opinión pública apta para doblegar las resistencias encontradas.
A diferencia de Johnson, su sucesor, Kennedy nunca destacó por sus dotes de operador político. En el caso de Obama ello ha resultado mucho más marcado. Este último evidencia una personalidad introvertida y distante que dificulta la interacción con sus colaboradores y con los miembros del Congreso. A decir de los analistas, no coordina, no da seguimiento adecuado a las iniciativas, no cultiva amistades políticas y menosprecia los rituales del oficio. En la edición de junio 2015 de la revista Harper’s, David Bromwich relataba cómo en los tres años y medio previos a la puesta en práctica de su política de salud pública, la más importante de su mandato, sólo mantuvo una conversación cara a cara con su secretaria de Salud.
Todo parecía indicar entonces que la presidencia Obama no sólo estaría a años luz de encarnar la esperanza de transformación representada por su campaña, sino incluso de ser considerada una gestión exitosa. Sin embargo, de manera sorpresiva, 2015 lo cambió todo. En pocos meses logró concretar tres iniciativas trascendentes e inesperadas: el acuerdo con Irán, la normalización de relaciones con Cuba y la aprobación del Acuerdo Transpacífico de Comercio, todas las cuales tienen implicaciones transformacionales. Ahora lanza, con igual fuerza, su iniciativa del cambio climático.
Atrás queda el hombre de la cautela y renace de sus cenizas la posibilidad de una gran presidencia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es verdaderamente excepcional la presencia masiva de fieles creyentes al pie del Santo Cristo de La Grita. Es romería hermosa, donde niños y adultos se mezclan para manifestar agradecimiento a la imagen bendita del Cristo del Rostro Sereno. Testimoniales de peregrinos relatan experiencias vividas en un ruego fructífero de milagrosa intervención divina. ¡Viva El Santo Cristo!
José Rujano en la Vuelta a Colombia para mostrarse otra vez como uno de los mejores ruteros de América. Ya lo hizo y es capaz de darnos esta satisfacción de nuevo. Estamos pendientes de nuestro gran pedalista y de su accionar en tierras vecinas.
Mi tío Melquiades está medio loco. Ahora le dio por ofrecer ideas al Gobierno nacional para paliar el enorme problema que tienen los conductores tachirenses.  – Le voy a decir al gobernador que abra en el Círculo Militar un taller especializado en tren delantero para evitar que no se presente el cementerio de carros que calculamos para el próximo año.  -Van llegando los carritos y se revisan en amortiguadores, bases de caja y motor, cauchos, muñones y brazo loco para cambiárselos de inmediato. -Es por aquello de las vías en el Estado. Y es lo que nos toca del nuevo fiado de 5.000 dólares que nos mandó China.
La vieja Pulqueria comenta que lo de la comida es cuestión de colores. – Con lo que ahora cuesta un kilo de queso amarillo, antes compraba un kilo de queso azul. Se las da de economista. Muy pretenciosa mi tía. Si lo que come es mortadela tostadita. También dice que al oso blanco no hay que matarlo sino sacarle cría para que se reproduzca por toda Venezuela.
El Gran Polo Patriótico y la  Mesa de La Unidad marcaron su destino para las parlamentarias. El que esté conforme con la situación del país, que vote por la tarjeta roja. El que quiera cambio en Venezuela, que vote por la tarjeta de la Unidad Democrática. Será una bonita carrera electoral la que se avecina. Vamos todos a participar.
Los profesores universitarios empobreciendo cada día. Ya conocemos casos de desesperación financiera en sus casas. Y pensar que hay algunos profes que frotan de alegría sus manos al ver esta situación tan adversa por la que pasan sus colegas…uff
Triunfó la unidad uribantina en su lucha para que arreglaran las ambulancias del municipio. Ahora la pelea es por el servicio bancario en Pregonero y por el arreglo de la vía que va desde Chururú hasta el pueblito más lindo. Chácaros, les dicen.
No he visto a Cupertino por las calles de La Grita. Emilio Pineda, Pedrito Vargas y Pepe Camargo animan conversas sabrosas en la plaza Sucre. Es el reencuentro entre amigos, señores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
