<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La venganza del rey León</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-venganza-del-rey-leon/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-venganza-del-rey-leon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El espíritu de Cecil ha devenido en millares de acosadores quienes le han hecho la existencia imposible al dentista norteamericano que le quitó la vida. La humanidad está entrando en una etapa nunca antes vista. Hemos desarrollado un respeto por la vida contradictorio, quizás bastante pretencioso y seguramente algo obsesivo. Pero, quizás por todo eso, se trata de un fenómeno digno de reflexión.
La historia es turbia, porque este león salvaje -símbolo de Zimbabue y favorito de los turistas- fue engañado con una carnada para sacarlo de la protección del parque natural Hwange. Y extremadamente cruel, porque luego de ser flechado de muerte huyó durante 48 horas antes de ser rematado por un rifle y yacer posando bajo su cazador sonriente. El dentista alega que pagó 50 mil dólares para obtener los permisos legales de la cacería y confió en los baquianos quienes, insiste, lo engañaron. Endeble defensa por el particular método de esta cacería y el afán infructuoso de arrancarle el GPS. Igualmente no hay excusa para la satisfacción necrófila que congelan las fotos de un victimario sobre el cadáver de un ser que nunca tuvo el más mínimo chance.
Bajo control
Aquí llegamos a la reflexión. Actualmente la cacería legal de presas salvajes es una paradójica solución para la supervivencia de especies en peligro de extinción. En los santuarios naturales las manadas comienzan a reproducirse sin peligro, tanto que serían un riesgo para los humanos que viven en los alrededores, si no se mantuviera controlada la población animal. Para ello se establece una cota anual de ejemplares que pueden ser cazados fuera de Hwange, luego de un elevado pago por los permisos. De esta manera se limita la demografía y el dinero se destina para gastos veterinarios y zoológicos del parque. Toda esta racionalidad humana tan impersonal se derrumba cuando el animal en cuestión es un viejo monarca conocido. Sus súbditos alrededor del mundo vengan su muerte indigna con acoso 2.0.
@JorgeSayegh&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias 53</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-53/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-53/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Recibe nuestro amigo Luis Hernández Contreras la gran responsabilidad de ejercer como el cronista oficial de la ciudad de San Cristóbal. Y eso nos alegra sobremanera por la significación que trae esta nueva etapa en la vida del historiador y músico. Esperamos que ahora la pequeña nomenclatura popular entre en cada paisano con el verdadero amor que se le debe a la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi tío Melquiades tiene tiempo sin ingerir licor. Una tarde le ofrecieron un palo de miche y lo rechazó con exquisita rapidez. – A mí no me den licor, mejor un roncito. Creemos en la familia que ha dejado de tomar debido a la noche aquella y a la escalofriante experiencia sufrida cuando apareció a media noche en el tejado de un trapiche en la aldea El Alto, en Pregonero. Poco se acuerda y todavía tiene las cicatrices marcadas por la uñas del mismito Lucifer. ¡Uy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nairo Quintana ha sido la pesadilla para Chris Froome este año. En cada momento del Tour se le aparecía con su cara tan nuestra sobre su hombro. Excelente carrera la de estos dos gigantes del pedalismo mundial. Claro que ligamos al colombiano con todas nuestras fuerzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cajeros abarrotados nos hacen la vida imposible. Con el cuento de vender billetes de alta denominación en la frontera, son muchos los incautos los que se pegan al cajero y, en un movimiento propio del mago Merlín, meten y sacan tarjetas de la ranura chichita para cargar en una bolsa los billetes que salen de la ranura grande. La solución la soltó mi tía Pulqueria. – Que pongan a un miliciano en cada cajero, y el tarjetahabiente que quiera realizar más de una operación, que se cale la cola de nuevo. Epa, alguien sabe de ¿dónde proviene el dinero para pagar billetes criollos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el misterio de la máscara de Santo, el Enmascarado de Plata. Kira, su enamorada, es la única que puede verle la cara sin sufrir accidentes graves. Lo mismo ocurre ahora en algunas casas de estudio superiores. Aparecen los enmascarados modernos repentinamente y logran sembrar el caos de tal manera que logran sabotear las actividades sin que alguien diga pío. Objetivos, metas y planes no se conocen por ningún lado. ¿Serán grandes hombres de gobierno algún día? Se han visto casos. ¿Dónde estará Kira?
-Vacaciones para todos. -Posiblemente salgamos del país para que nuestros niños conozcan mundo. Esas eran las conversas de los profesores universitarios antes de que les cayera la roya salarial. Y pensar que aún quedan algunos inoculados que disfrutan y apoyan su empobrecimiento acelerado. Cada quien es libre de seguir su destino y el de su familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucha alegría se siente en las calles de la Atenas del Táchira. Y esa manifestación tiene que ver con la permanencia del Santo Cristo en su lugar de siempre. La Basílica recibirá a miles de peregrinos para que reciban la santa bendición del Cristo del Rostro Sereno. Se escuchará la voz del Cristo milagroso a través de los cánticos de sus feligreses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiempo perdido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tiempo-perdido/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tiempo-perdido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El hado de los tiempos es tan asombroso como la velocidad de su paso. Mis pocos y fieles lectores se preguntarán a cuento de qué vengo con esta jerigonza, cuando en el país ni siquiera hay arepas, pero trataré de explicarme en 2.300 caracteres.
Me anima el relumbrante informe ordenado hace casi 3 décadas por la ONU sobre la crisis de la comunicación y la información, elaborado por 16 ilustres ciudadanos de la Tierra, entre quienes estaba el portentoso García Márquez, ya obnubilado por Fidel Castro. Los sabios, encabezados por el Premio Nobel Sean MacBride, esbozaron los puntos esenciales pero fallaron al plantear el debate como el yugo de las naciones poderosas contra las pobres y al atribuir la responsabilidad principal a las grandes agencias de la información.
¡Qué cosas! Se equivocaron al irse por las ramas sin descargar las culpas en las realidades contrariadas de cada país, es decir, en la ausencia de instituciones sólidas e independientes de las democracias que nunca fueron. El informe, que se conoció como MacBride, parecía milagroso pero no pisó con fuerza el callo a esos gobiernos autoritarios del Tercer Mundo que detestan las discrepancias, aunque claro, tampoco se podía ignorar que líderes populistas y pretensiones de dominio siempre ha habido en el Primer Mundo.
El grupo proponía un equilibrio entre las leyes internas de cada país y el derecho internacional para democratizar la información, así como el respeto efectivo de los derechos humanos, para lo cual es primordial la misión de los medios de comunicación, y advertía que éstos no existirían sin el reconocimiento de la libertad de expresión.
También defendía la necesidad de un Nuevo Orden Mundial de la Información y la Comunicación, para lo cual había que eliminar el desequilibrio entre los países desarrollados y los subdesarrollados. El enfoque elaborado con una verdad parcial condujo al fracaso del debate en la Unesco, mientras MacBride sufrió mella en su credibilidad y terminó fuera del organismo internacional.
Con aquello se demostró que la inteligencia también se equivoca, y que una orientación más racional del informe tal vez habría generado avances que ahora nos facilitarían la lucha eficiente contra los regímenes despóticos y hambreadores que tanto abundan. ¡Qué lástima!
ricardoescalante@yahoo.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pan que perdura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-pan-que-perdura/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-pan-que-perdura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Jesús no era iluso. Observó que le seguía mucha gente. Comentó: “ustedes me buscan porque comieron pan gratuito”. Y aconsejó a sus seguidores: “trabajen por el alimento que perdura hasta la vida eterna, no se preocupen tanto por el alimento que perece” (Jn 6,24-35).
El evangelista Juan hace teología sobre el Pan que perdura. Habla de la Eucaristía o pan convertido en Cuerpo de Cristo. Alguna vez he recordado al cineasta Luis Buñuel. Nos dejó en sus películas escenas inolvidables. Como aquella en la que dos mesoneros discuten acaloradamente sobre la presencia de Cristo en la Eucaristía mientras servían pan en las mesas de un restaurante lujoso.
Jesús pide a sus discípulos que crean en el “Enviado” de Dios. Ellos argumentan: ¿qué obras dan crédito de ti, Señor? Jesús les habla de su presencia en el Pan Consagrado, Pan que ha bajado del cielo para dar vida al mundo. Es el único Pan que sacia para siempre las hambrunas humanas. Es peor carecer de fe o de sentido de la vida que carecer de arepas o de pan. El evangelista pasa del sentido normal de las palabras al sentido figurado. No es lo mismo el pan de la mesa que el Pan de la Misa. Uno es símbolo del otro.
“Trabajen por el pan que perdura”. En los meses de abril y mayo el presidente de Venezuela viajó a lugares muy distantes buscando dinero que aliviara la crisis que la nación padecía. Es el deber de un jefe político procurar el pan en las mesas de los ciudadanos. Pero los pueblos necesitan también otro tipo de pan. Hay otros alimentos que vienen de Dios y que necesitamos los hombres. Es pan que hay que trabajar y ganar, no son meros regalos. La seguridad, la paz, la moralidad, la justicia con los inocentes y con los encarcelados. El pueblo utiliza frases llenas de sabiduría. Por ejemplo cuando dice: “pan para hoy y hambre para mañana”.
Jesús insiste: “trabajen en lo que Dios quiere”. ¿Se remedian las carestías con meros controles policiales en farmacias y en bodegas? Muchos africanos mueren ahogados en el Mar Mediterráneo cuando naufragan sus embarcaciones. Se ahogan porque no saben nadar. Es imprudente navegar en pateras precarias sin saber nadar. Dios nos ayuda desde dentro, no desde fuera. Nos da su fuerza en los Sacramentos, sobre todo en la Eucaristía. Pero no nos quita la libertad, ni nos sustituyen en las responsabilidades que nos corresponden. Ese es el trabajo que Dios quiere y es el Pan que perdura. La fe en Jesús y la práctica de la justicia. No es tarea de Dios poner alimentos en cada mesa familiar, es deber nuestro. El alimento que perdura es el que nos llega del cielo: es el mismo Jesús.
bengar38@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptos y bachacos hacen de las suyas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/corruptos-y-bachacos-hacen-de-las-suyas/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/corruptos-y-bachacos-hacen-de-las-suyas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Comisiones de Precios Justos en muchos municipios no están funcionando como debería ser, la gente dice:-“Eso y nada es igual, ya que los grandes distribuidores y algunos supermercados hacen de las suyas, y a la luz de la verdad, no les sucede absolutamente nada, ya que  el entramado y redes montadas por ellos, hace que todo se vea ajustado a ley, cuando en verdad es todo lo contrario”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que no saben es que la paciencia del pueblo como es de suponer tiene su límite, y cuando ese límite llegue a su punto de ebullición, nada podrá evitar que acontezca lo que algunos no desean que pase. Cuando digo que todo tiene un límite, es porque los saqueadores (léase Red Mafiosa de Bachaqueros), ya se pasaron de la raya: es una verdadera desconsideración y abuso lo que están haciendo en muchos de los municipios del Táchira, donde el abastecimiento de productos de la dieta diaria y aseo personal, así como medicinas, llegan, pero igualmente salen y se van hacía la frontera de otro país o entran en la redes mafiosas del acaparamiento y especulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es como si los productos que están calculados para abastecer a los habitantes de cada uno de los Municipios, vinieran, es decir entraran tan solo de visita; ya que como una baraúnda de hormigas bachaqueras en colas interminables adquieren mas del 60 por ciento de todo y se lo llevan campante y sonante sin que autoridad alguna haga algo por evitarlo, dejando a las comunidades locales sin opción de poder adquirir lo que se necesita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso se hace necesario que las autoridades competente rectifiquen y asuman el rol que les corresponde, no pueden ni debe seguir haciendo el papel del avestruz, mientras el plan de los padres putativos de la guerra económica hace lo que les viene  a su mejor interés; es decir tienen que meter en cintura entre otros eslabones de la comercialización a la red de Empresas distribuidoras de todos los rublos, sean alimenticios, higiene personal, medicinales y otros, ya que ahí esta el kit del asunto, porque muchas de esas empresas, han diseñado y puesto en marcha  modus operandi que  encarecen groseramente la mayoría de productos que distribuyen, al facturar al costo justo, pero por otro lado obligar al que requiere el producto a pagar un diferencial incluso mayor a lo registrado en la facturación, de lo contrario no despachan lo requerido por el comprador  (Hay que hacerle seguimiento a la ruta que recorre la facturación que hacen los pedidos que le son realizados a las distribuidoras, para verificar sus puntos de destino).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De no ponerse las pilas, las autoridades civiles y uniformadas, junto al llamado poder popular y darle un parao a este saqueo, va llegar el momento en que los humillados van a tomar la justicia por sus propias manos y cuando arda Troya, tal vez sea demasiado tarde; para que los patrocinantes  de la guerra económica, que no es otra cosa que el bachaqueo, salgan con sus caras de “Yo No Fui” a pedir justicia. Porque en esta vida quien la hace la paga; incluidos aquellos funcionarios civiles y uniformados que están en esa comparsa del saqueo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como si fuera poco, existen establecimientos comerciales donde se humillan y violentan los más mínimos derechos humanos de las personas, muy particularmente negocios de extranjeros (Chinos) que además de hacer el gran negocio de su vida, se están quedando con el pago correspondiente al IVA, ya que no facturan en las cajas registradoras en la mayoría de los casos y lo más lamentable de ésto, es que las autoridades que le corresponde llevar control y hacer cumplir las normas, brillan por ausencia, o se están haciendo los policías de Valera y de esa manera perciben también lo suyo.
(*) Miembro Dirección PSUV/Táchira&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Daniel, Hermano!¡</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/daniel-hermano/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/daniel-hermano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando escribo estas letras aún no sabemos qué sucederá en el país de cara al encuentro de dos episodios: la profundización de la crisis en todos los niveles y las elecciones parlamentarias que por ahora son la única posibilidad democrática de reinstitucionalizar  a Venezuela. Las escribo sin saber Daniel, si las leerás por tu incomunicación, si alguien te la comente en su exacto espíritu sin manipulación, o si las leerás como testimonio de un tiempo cuando ya estés libre
La unidad no es una declaración, no es la suerte de agrupación de la mayoría de partidos diciendo que se pusieron de acuerdo para repartirse candidaturas, esperando que el pueblo trague duro y vote por una opción impuesta. El mismo derecho podría tener otros partidos de agruparse y proclamar que son la unidad. La desunión partidista es tal que existen partidos dentro de la MUD y partidos fuera de ella. Resulta curioso que los secretarios ejecutivos solo se encargan de ser punto de convocatoria de los partidos, la pregunta: ¿y quién convoca a los otros partidos? ¿Quién los llama para conversar? ¿Existe acaso una propuesta que acerque o simplemente por el dominio de referencias electorales, sacan provecho de episodios pasados para cobrar posiciones del presente?
Realizar una crítica en sentido positivo hacia un partido por sus actuaciones, según sus defensores es estar en contra de ese partido y otros más interesados dicen que de la MUD. Lo cierto es que aquí desde la MUD no dan respuestas a comunicaciones cuando se reclama una oferta engañosa, no admiten que existió un partido que proclamó que sus candidatos principales serían presos, pero al final no pasaron de una opción de suplente. Tienen esos familiares y estudiantes el derecho de postularse porque fueron manipulados, pero la MUD esto no lo ve de esa manera y esa candidatura una o varias, generaran votación paralela en una suerte de primaria el 6 de diciembre. Alguien está haciendo daño cuando se ofrece y no se cumple. Recuerdo Daniel que tu aparición en política fue producto de una primaria, tu liderazgo surge de la mano de una primaria, donde el elector te apoyó en tu condición de independiente para al consejo legislativo, luego otra primaria te llevó primero a ser candidato y luego a ser Alcalde
Tengo la certeza de la injusticia que cometieron contra tu liderazgo decretando una prisión injusta y las dos inhabilitaciones de las que has sido objeto. Tengo la convicción que el gobierno te tiene incomunicado. Pero cuando aprecio como tu proyecto de gobierno municipal  de “una Mejor ciudad” encalló en las arenas de la ineficiencia y el burocratismo, de la corrupción, y de la fiesta de los entornos personales, te miro en mi imaginación y me pregunto: ¿Daniel sabrá de este desastre? ¿Qué le dirán que está pasando? Tengo la convicción que en tu nombre existe gente haciendo dinero, tu nombre es utilizado para todo y en todo, al punto que cuando la actual gestión comenzó rápidamente a perder popularidad, cambiaron los slogans publicitarios indicando que esta gestión es “la gestión Ceballos” y con ello tu nombre comienza a ser utilizarlo en una gestión distinta a la tuya, que utiliza tu prestigio como salvavidas. ¿Por qué no se continuó con el proyecto por el que votamos? ¿Acaso los entornos cambiaron la oferta? Yo creo que sí, por el resultado se mide la gestión pública y esta solo con una encuesta telefónica determina su impopularidad.
Cuando tu nombre es utilizado para las decisiones políticas señalando Daniel dijo, me pregunto: ¿será verdad? Toda vez que pienso: ¿y porque las directrices sobre lo que hay que hacer en la alcaldía no se hacen? Se supone que así como llega la información que tú impartes para lo político, de la misma forma deberían llegar las directrices de la gestión en la alcaldía.
Estando incomunicado por el gobierno no quiero pensar que también un sector de los que te logran ver te silencien,  no sigan tus lineamientos o los modifique.
La crisis de sociedad que se suma a la crisis de gobernabilidad, es aquella que mantiene incomunicada a los distintos factores políticos, cuando no hay diálogo de los partidos MUD con los que no lo son, estamos contribuyendo a propiciar esta crisis. La primaria es un mandato que debe convocar a los partidos MUD y NO MUD, en razón a que es el mandato popular. Tu inhabilitación un mes antes de la elección hacía en derecho imposible tu proclamación. El licenciado Tarazona advirtió que te estarían utilizando para privilegiar a uno que no quiere contarse como tú y otros hemos hecho. Lo cierto es que muy pocos trabajamos en la construcción de la unidad, los partidos NO MUD están diciendo que apoyarán la primaria, la MUD deben hacer lo mismo. Buscar atajos es trabajar en contra de la unidad popular. No sé qué informaciones te dan, pero después de tu participación en primarias no creo termines escribiendo una carta de apoyo para alguien que no participó, así como tampoco creo que apoyes el atajo de postular a un preso para obviar el mandato popular de la primaria. Espero verte libre pronto, para seguir tratándonos como somos, como hermanos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la fuerza popular que proponemos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/que-es-la-fuerza-popular-que-proponemos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/que-es-la-fuerza-popular-que-proponemos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Conceptualizando, podríamos describirla como la manifestación de un considerable grupo de ciudadanos con cierta claridad política, que se va consolidando en la dinámica social, con participación activa en el reclamo de sus derechos colectivos para exigir: seguridad, justicia y futuro. Es un ariete social que en su contundencia, imbuido de principios democráticos irrenunciables, genera un contagio humano decidido y suficiente, capaz de derrumbar los muros de la intolerancia y de la obcecación del régimen primitivo que des-gobierna la República, resuelto a transitar el camino de un proceso constituyente verdaderamente originario que debata un Proyecto nuevo, integral y novedoso, para edificar entre todos, un país moderno y descentralizado.
Esa propuesta existe, está editada y propagada en las redes comunicacionales para la discusión abierta de los venezolanos bajo el nombre de: “Proyecto País Venezuela Reconciliada… vía Constituyente”, siendo sin duda, una contribución bregada con la mayor seriedad por el Movimiento Independiente Democrático –MID- para disipar la incertidumbre que abruma a la sociedad, potenciar nuestras innegables fortalezas y ofrecer soluciones ciertas, constitucionales y pacíficas a esta crisis que amenaza con convertirse en verdadera  debacle nacional.
Construir esa Fuerza Popular en estos tiempos aciagos no es tarea imposible, basta con  identificar y cuantificar dentro del grupo familiar, en los barrios, las urbanizaciones,  pueblos y ciudades, los desastrosos efectos sociales que las políticas populistas y malsanas de este régimen han causado, y la secuela de degradación, miseria y ruina que anula la calidad de vida de la población venezolana; estas políticas responden a un plan preconcebido de dominación perversa en el pretendido empeño de conformar en poco tiempo, una sociedad precaria y sumisa, ideologizada, dependiente y por lo tanto fácil de manejar y esclavizar. Es por consiguiente inaplazable, organizar el rechazo, la indignación y la rabia que transmiten las calles, para que los ciudadanos en solidaria participación, se  comprometan en acciones pacíficas, constitucionales y específicas de reclamo inteligente y trascendencia histórica, que derroten las intenciones continuistas de quienes hoy detentan el Poder.
El MID respalda y aúpa los próximos comicios parlamentarios del 6D, por considerarlos avances importantes en el camino de recuperar espacios democráticos, a la par que repudia y condena enérgicamente, todas las trapisondas y maniobras de tipo electoral e iniquidades que el régimen, débil y acorralado comete contra distinguidos luchadores y personalidades políticas, lo cual preludia desde ya, la gestación de una campaña decidida a desmotivar el ejercicio del voto en el sector democrático de la población, sin descartar la gestación de un fraude continuado de grandes proporciones en connivencia con el grupo militar que lo acompaña, el apoyo técnico electrónico cubano y del control absoluto que ejerce sobre todos los poderes públicos.  Esta situación, clara, evidente y conocida, precisa que se la denuncie con firmeza ahora, ante la nación y el mundo, para forzar un compromiso de inequívoco cumplimiento bajo observancia internacional creíble, que pueda garantizar el efectivo ejercicio de la soberanía popular.
También advierte el MID, sobre la ligereza con la cual voceros de la oposición declaran la posibilidad de un referendo revocatorio presidencial, sin analizar exhaustivamente los    requisitos que lo dificultan, las demoras y trabas que opondría el CNE y sobre todo, que su objetivo no está en sintonía con las expectativas de solución nacionales. Nada se logra  con cambiar un Presidente por otro de igual naturaleza y condición; la radiografía de esta crisis, merece mayor profundidad en el análisis y por tanto, la vía Constituyente por iniciativa popular para la transformación definitiva del Estado, la Sociedad, la Economía y el Territorio, es el mecanismo constitucional, pacífico e idóneo para reconciliarnos y resurgir como país.
(*) Coordinador General del MID.
Jorgerangel39@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los culpables de la catástrofe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-culpables-de-la-catastrofe/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-culpables-de-la-catastrofe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¿A quién podemos culpar de toda esta catástrofe? ¿Quién tiene la culpa de que los anaqueles se encuentren vacíos y el pueblo deba hacer colas de horas y horas para comprar leche, jabón y pañales? ¡Mírenlos!, ¡allá van!, son esos los imperialistas que nos tienen sumidos en esta desgracia, pisoteando al pueblo, acaparando productos, humillando a la clase social baja, ¡a por ellos!, ¡a por ellos!, no podrán derrotarnos, nos mantendremos firmes por siempre ante esta guerra económica (cierra alocución).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez minutos después…
Los bachaqueros, todo es culpa de los bachaqueros maniatados por la derecha para conspirar contra el pueblo, la mayoría agentes de la CIA, esos agentes de la CIA no tienen nada mejor que hacer que pararse en colas de cuatro horas para pisotear a nuestro pueblo y quitarle los productos, ¡qué broma mano!, ¡qué broma! Pero es por ello que a partir de ahora hemos decidido implementar un sistema captahuellas para que se acabe esta guachafa, aquí nadie va a adquirir más productos de los necesarios, todo va a estar bien distribuido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, señor Presidente, ¿y cómo hacemos para establecer o delimitar el uso que cada persona le da a los productos? Hay madres con dos hijos, otras con cinco, seis, qué sé yo, existen hogares en los que viven doce personas, ¿cree usted que la opción es seguir controlando y controlando más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero por supuesto chico, no ves que hay que darle al pueblo lo que es del pueblo.
Tiene razón señor Presidente, que persona brillante, ¿de dónde sacó semejante intelecto?
(Cierra alocución…)
…
A reflexión…
¿Son los bachaqueros culpables de lo que sucede en el país? ¿Ellos en su máxima expresión revendiendo productos son culpables de los males de toda una nación? Concretamente la respuesta es un no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “bachaqueros”, término que de por sí me resulta bastante ofensivo, son sencillamente seres humanos como cualquier otro en busca de sobrevivir, sí, sobrevivir, tarea que se hace excesivamente difícil hoy en día en nuestro país. Los mal llamados “bachaqueros”, son padres de familia, abuelos, o jóvenes con necesidades propias y ajenas en busca de adquirir dinero para sus haberes. En cualquier país del mundo con las condiciones económicas de Venezuela es absolutamente normal que se presenten estas situaciones, ¿por qué? Porque los sueldos no alcanzan para absolutamente nada, tenemos la inflación más alta del planeta, y a pesar del poco o mucho dinero que tengamos entre manos, el mercado tiene una muy baja oferta y excesiva demanda producto de la destrucción de la empresa privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, ¿recuerdan hace años cuando comenzaron las regulaciones al precio de la leche, la carne, y de productos básicos? ¿Cuando iniciaron las expropiaciones a empresas privadas? ¿Cuando en ausencia de producción el gobierno en vez de tomar medidas concretas y aumentar las capacidades productivas de las empresas, redujo las jornadas laborales considerablemente, limitando las capacidades productivas? Entonces, muchos años después, cuando explota lo que en cualquier momento tenía que explotar, cuando obviamente no van a existir bienes en los anaqueles porque la capacidad de producción fue pulverizada, cuando lo único que encontramos son los bienes y servicios que un grupo de enchufados ha importado a una tasa preferencial de dólar a 6.30, sí, el bendito y absurdo 6.30 con los que día a día se enriquecen los altos mando del gobierno; y aun así, con toda su lujuria y descaro, vienen a insultar a su propia masa y acusarlos de delincuentes por revender una paca de harina o una bolsa de jabón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora me pregunto, ¿es la solución meter presos a todos los bachaqueros y colocar captahuellos en todos los supermercados? ¿No será mejor tomar medidas económicas?, ¿aumentar nuevamente la jornada laboral, liberar precios, fomentar la producción privada, establecer las divisas a un precio real para todo ofertante, detener la impresión de bolívares sin soporte y darle a cada bien el precio que se merece? Reestablecer la economía propiamente dicha para que nuestra moneda deje de ser un chiste de mal gusto y no tengamos que sacar por las fronteras hasta un grano de arroz para adquirir su valor real; me pregunto una vez más, ¿es culpa de los bachaqueros? ¿De verdad?&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El contrabando sigue vivito y coleando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-contrabando-sigue-vivito-y-coleando/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-contrabando-sigue-vivito-y-coleando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“La corrupción existe, y yo soy el primero en ponerme al frente y llamar al país a batallar contra ella en todos los frentes”. &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(Aló Presidente Nº 248)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hugo Rafael Chávez Frías&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cálculos realizados por los planificadores de la debacle de la Revolución Bolivariana desde los centros de poder en Washington, Madrid y Bogotá, secundados por los perros falderos de Miami y Panamá no han cesado en sus propósitos.
A esto debemos sumarle también la acción de quienes en la frontera, siguen acrecentando fortunas, juegan con el cambio monetario  y despejan el camino para facilitar el paso de productos de la cesta básica alimentaria y de combustible hacia Colombia y el Caribe.
Como siempre, el efecto multiplicador de las acciones emprendidas para el control  por parte de la Superintendencia de Precios Justos (amparados en la Ley Habilitante) ha tenido altos y bajos por cambios en su liderazgo. Los operativos impulsados por la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y desde el Ministerio del Poder Popular para la Defensa contra el contrabando tienen su efecto, pero se tornan cíclicos e intermitentes lo cual se refleja en un balance con cifras en crecimiento en ambos países.
El ministro de la Defensa, Mayor General Vladimir Padrino López, ha declarado sobre el contrabando en reiteradas ocasiones:
“«Hemos superado en este mismo espacio de tiempo el 2014, lo hemos superado hasta en un 127% (…) para garantizar al pueblo el disfrute de su soberanía alimentaria», recalcó.
Señaló que sólo en la frontera se han decomisado 32 mil toneladas de alimentos.
La información fue proporcionada como parte del balance del primer trimestre de 2015 del plan Choque al Contrabando.
Padrino aseguró que la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB) está desplegada a lo largo del territorio nacional para impedir el contrabando de medicinas, cabillas, alimentos y productos de aseo personal. «Es un trabajo de coordinación mancomunado entre los distintos componentes de las fuerzas de seguridad del Estado», recalcó.
Combustible
Padrino López aseguró que este año 4 millones 136 mil litros de combustible han sido incautados.
Asimismo, recordó que en 2014 se rompió récord con la gran operación estratégica en el Gran Eneal y Laguna de Sinamaica logrando incautar 55 millones de litros de combustible.
«El esfuerzo logístico y humano de la FANB ha sido vital para estas conquistas de evitar el contrabando de extracción”. (&lt;a href=&#34;http://www.quepasa.com.ve/index.php/regionales/117-noticia-principal/75503-padrino-lopez-van-mas-de-1300-lbachaquerosr-presos&#34;&gt;http://www.quepasa.com.ve/index.php/regionales/117-noticia-principal/75503-padrino-lopez-van-mas-de-1300-lbachaquerosr-presos&lt;/a&gt;)
Sobre el tema ha declarado también Hernando Nieto, director de Seguridad Ciudadana de la Policía Nacional” de Colombia. (&lt;a href=&#34;http://www.portafolio.co/economia/cifras-contrabando-colombia&#34;&gt;http://www.portafolio.co/economia/cifras-contrabando-colombia&lt;/a&gt;).
Por su parte, el gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora al hacer seguimiento al contrabando que sale por el Táchira hacia Colombia ha revelado en varias oportunidades, no tan sólo cifras en bolívares sobre lo que pasa por la frontera, sino números de quienes se benefician al otro lado de la frontera:
“El gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, aseguró que debido al contrabando de extracción 10 millones de extranjeros que viven fuera del territorio nacional se están alimentando con los productos de los venezolanos.
El gobernador indicó que en Venezuela en estos momentos se están alimentando cerca de 30 millones de personas, pero otros 10 millones se aprovechan de esta práctica delictiva que atenta contra la economía y la alimentación del pueblo.
Con cifras en la mano, refirió que al Táchira llegan más de 28 mil toneladas de alimentos mensuales, sin contar productos de higiene personal, medicinas y otros rubros de alta demanda en la población, un porcentaje suficiente para cubrir las necesidades internas, pero lamentablemente la mayor parte es utilizada por el comercio ilegal de extracción. (&lt;a href=&#34;http://www.correodelorinoco.gob.ve/nacionales/vielma-mora-productos-contrabando-se-alimentan-10-millones-personas-fuera-venezuela/&#34;&gt;http://www.correodelorinoco.gob.ve/nacionales/vielma-mora-productos-contrabando-se-alimentan-10-millones-personas-fuera-venezuela/&lt;/a&gt;)
No dudamos del esfuerzo que ha realizado el gobierno del Presidente Nicolás Maduro y que ya había acometido con rigor también en el pasado, el Comandante Supremo Hugo Chávez Frías.
Sólo basta darnos un paseíto por los estados fronterizos del Zulia y del Táchira, así como por la zona del Delta del Orinoco, para escuchar de la boca del propio pueblo las versiones sobre el manejo del contrabando. Si bien muchas de ellas no pudieran estar bien sustentadas, es natural que en los altos niveles de Seguridad de Estado a través de sus fuentes, no debe haber dudas sobre los mecanismos que allí intervienen y que ahora podrían tener ribetes y conexión con las oleadas de migraciones de paramilitares, quienes  nos han llegado del vecino país por diferentes razones.
Es por eso que aplaudimos el nuevo plan de la FANB conocido como OLP (siglas que nos remontan al pueblo palestino) es una acción para la liberación del pueblo venezolano lo cual deseamos se mantenga en el tiempo y no sea también epiléptico; que es precisamente lo que genera el repliegue en la frontera de fenómenos como el contrabando, los cuales drenan, destruyen nuestra economía y alimentan la guerra económica.
Para nada nos sirve a los venezolanos que tengamos  instrumentos legales bien actualizados y claros sobre estos fenómenos que atentan contra nuestra seguridad y estabilidad del país. “La guerra de los 100 años” a la cual hicimos referencia en cierta oportunidad por estos medios, pica y se extiende. Quien esté al frente de esta guerra táctica y de desgaste debe saber que el enemigo, además de capitalizar ganancias y recursos para luego reinvertirlos contra nuestro pueblo, no descansa ni tampoco está sólo.
Hay una mano peluda que mantiene metidas sus garras en nuestra Venezuela Bolivariana y no cesa en sus intenciones de destruir nuestro proceso. Es por eso que no debemos bajar la guardia en la frontera y estar alerta ante nuevas situaciones, como el nuevo caso de la Guyana Esequiba.
En guerra avisada no muere soldado y nuestro llamado es para que reactivemos el control efectivo sobre el contrabando, mejoremos los métodos y revisemos los procesos en base a la experiencia. Debemos arrancar de raíz los vicios y la corrupción, los cuales siempre están presentes para alimentar la guerra económica y el debilitamiento de nuestra economía.
Muchos han hablado del cierre de fronteras (cosa a la cual recurrió Chávez en algunos casos extremos cuando Uribe); pero en los actuales momentos debemos redoblar la guardia porque el contrabando sigue vivito y coleando y Colombia ¡bien gracias!
¡Amanecerá y veremos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La política exterior de Obama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-politica-exterior-de-obama/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-politica-exterior-de-obama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Es difícil encontrar una sola arista que reivindique a la política exterior Bush. Sin embargo, nadie podría cuestionar la clara consistencia de propósito que la caracterizó. La política exterior Obama evidencia sin duda importantes puntos a su favor y, en modo alguno, podría ser asimilada al extremismo y prepotencia que caracterizó a la de su antecesor. No obstante, en términos de coherencia la actual administración se encuentra a años luz de la anterior. Si algo caracteriza a las relaciones exteriores del actual gobierno es la contradicción. Contradicción entre la praxis y los principios expresados por Obama en su oferta de candidato y en sus discursos presidenciales. Contradicción entre las distintas iniciativas que ha adelantado.
Algunos ejemplos corroboran lo dicho. A apenas cinco meses de iniciarse una presidencia cuya oferta electoral estuvo marcada por rasgos marcadamente liberales (lo que en lenguaje político estadounidense implica algo que se asemeja a la centroizquierda), Washington apoyó el golpe de Estado en Honduras a contracorriente de la mayor parte de América Latina.
Hay, sin embargo, ejemplos más emblemáticos. Si en algún área de las relaciones exteriores el presente ocupante de la Casa Blanca pareció mantener consistencia de objetivos fue en relación a China. Allí se ha buscado contener el emerger de China por vías comerciales y geopolíticas. En sus propios discursos Obama expresó que este tema constituía la prioridad internacional de su gobierno. Sin embargo, en momentos en que dicha política exigía de un alto grado de concentración de esfuerzos y recursos, su gobierno abrió de manera enteramente gratuita la caja de Pandora de Rusia. Ello no sólo obligó a desviar atención y recursos a otro frente vital, poniendo a competir prioridades, sino que sentó las bases para la conformación de un eje Pekín-Moscú, la peor pesadilla que pudiese planteársele a cualquier política exterior racional de Washington.
Si asumimos como válida la visión prevaleciente en la prensa occidental, que culpa de todo a Moscú y demoniza a Putin, la premisa anterior carecería de sentido. Sin embargo, los patriarcas del realismo político en Estados Unidos dan una versión diferente. Según Henry Kissinger: “Europa y Estados Unidos no comprendieron el impacto de sus acciones. Ucrania siempre ha tenido un significado muy especial para Rusia y fue un error no haberlo entendido” (Spiegel Online, November 13, 2014). De acuerdo a John Mearsheimer: “Ningún líder ruso toleraría que una alianza militar que hasta fecha reciente fue la enemiga mortal de Moscú (la OTAN) se posicionara dentro de Ucrania. Ninguno permanecería de brazos cruzados mientras Occidente ayuda a instalar a un gobierno que integre a Ucrania a Occidente” (Foreign Affairs, Sept/Oct, 2014). Sin embargo, esto fue precisamente lo que de manera deliberada propició Washington cuando estaba embarcada hasta los tuétanos en su contención a China. En un artículo aparecido en la revista Harper’s de junio 2015, David Bromwich detalla el alto nivel de involucramiento que Estados Unidos tuvo en la salida de Yanukovich y en atraer a Ucrania a su bando.
La política desarrollada en el Medio Oriente constituye, de su lado, una auténtica reedición del Manifiesto Surrealista. Poco después de que ISIS se llevara por delante al ejército iraquí a mediados del año pasado, amenazando con tomar a Bagdad, la reacción de la Casa Blanca fue solicitar al Congreso 500 millones de dólares para apoyar a los rebeldes que combatían a Assad en Siria. Ello hubiese obligado a este último a combatir al contendor equivocado, perdiendo capacidad para enfrentarse a ISIS, el enemigo que compartía con Estados Unidos. De hecho, Washington ha seguido propiciando el cambio de régimen en Damasco mientras se enfrenta a ISIS y al Frente Nusra que buscan derrocar a aquél. Más recientemente, mientras Estados Unidos aún negociaba el acuerdo nuclear con Irán, susceptible de iniciar un proceso de distensión con este país que resulta un aliado indispensable contra ISIS y el radicalismo sunita, apoyaba a los sauditas y a los países del Golfo a combatir las fuerzas chiítas en Yemen, respaldadas por Teherán. Ello mientras formulaba advertencias amenazantes a Irán.
Pero tomemos un ejemplo más directo. A finales del 2014 Washington hizo público su proceso de distensión política con La Habana, sentando las bases para el restablecimiento de relaciones diplomáticas. Con ello buscaba sacar del camino a una proverbial piedra de tranca en sus relaciones con América Latina y el Caribe. No obstante, en marzo de este año la Casa Blanca declaró a Venezuela una “amenaza extraordinaria e inusual a la seguridad nacional de Estados Unidos”. Ello a pocas semanas de la Cumbre de las Américas en Panamá, en donde esperaba cosechar los resultados de su aproximación a La Habana. El previsible resultado fue la movilización de toda la región en contra de su medida.
altohar@hotmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarjeta única: un paso más</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tarjeta-unica-un-paso-mas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tarjeta-unica-un-paso-mas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La reciente decisión de la Mesa de la Unidad Democrática de concurrir a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre con tarjeta única, es sin duda muy alentadora y constituye un paso muy firme en el largo y difícil camino de obtener una gran victoria en esos comicios, triunfo que será decisivo para el futuro del país.
Lo hemos dicho varias veces: en ninguna etapa de sus largos años en el poder, el gobierno ha atravesado una situación más crítica en el ánimo y respaldo popular. En las múltiples e inevitables colas que hay que hacer para todo y en cualquier lugar público al que uno se asome, lo primero que se siente es un profundo malestar y la convicción de la necesidad de un cambio que ponga fin a tantas penurias y calamidades. Este sentimiento está ya bastante generalizado y  paulatina pero firmemente se ha ido extendiendo también entre la masa de ciudadanos que por una que otra razón conforman el grueso del electorado fiel al oficialismo. Pero a pesar de todo lo que nos favorece, hay que tener muy claro que la cúpula gobernante cuenta con maquinaria y recursos de todo género, controla abiertamente los poderes del Estado, incluyendo el electoral y no vacilará en emplear los medios que sean necesarios para evitar la derrota que tienen dibujada en el horizonte.
Bienvenida sea, pues, la tarjeta, la estrategia y las candidaturas únicas, pero a ellas hay que agregarles el trabajo de hormiga y el mensaje claro, consistente y creíble, sobre todo en aquellos sectores sociales de menores ingresos, los llamados niveles o estratos “D” y “E”, en los cuales, el discurso y la propaganda oficial basada en el supuesto “amor a los pobres” (seguramente es por eso que los aumentan sin cesar), ha tenido siempre más aceptación y resonancia. Se trata de convencer a los que aún dudan de que mientras el grupo actual se mantenga en el poder, no hay ni habrá ningunas posibilidades de mejoramiento de las condiciones de vida, y que por el contrario podemos seguir descendiendo. Para eso no es necesario inventar o decir mentiras, la realidad golpea cada vez más fuerte y los argumentos están a la vista y son incontrovertibles: nunca los venezolanos habíamos vivido entre tantas preocupaciones y estrecheces económicas. Nunca habíamos vivido entre tantos riesgos y peligros originados por una delincuencia despiadada y sanguinaria como la que ahora campea por todas partes.
Ir a los barrios y a las poblaciones más apartadas, hablar con la gente, escuchar sus problemas y plantearles con claridad y firmeza que sí hay una vía para el cambio, es la gran tarea de los dirigentes de la MUD y de los postulados a la Asamblea Nacional. El triunfo en diciembre tiene que ser por una mayoría aplastante, sólida y rotunda, si no, la voluntad popular podría ser burlada.
Nota al margen: Muy necesaria las denuncias del Diario La Nación sobre el deplorable estado de las calles y carreras de San Cristóbal. Es increíble e intolerable que la capital de uno de los estados más importantes del país se encuentre en tales condiciones de abandono y deterioro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre barreras y solidaridades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nada nuevo bajo el fronterizo sol, por estos lares también se imponen las imágenes simbólicas de las vecindades territoriales como problema y exclusión. No es sólo el impresentable Donald Trump con su vehemente propuesta de “construir un impenetrable muro” entre Estados Unidos y México, acompañada de maltratos e improperios a los mexicanos, declarándolos sus enemigos, acusándolos de cuanto se le ocurre, resaltando culpabilidades en temas como el tráfico de drogas y la violencia. Obvia el trasfondo  de las situaciones y presenta a toda la sociedad mexicana en una sola imagen. Con su manipulado discurso, de momento, gana adeptos a tal punto que las encuestas lo ubican en lugar de preferencia como precandidato en la carrera a la nominación presidencial del Partido Republicano. También, hay que decirlo, ha recibido fuertes cuestionamientos dentro y fuera de los Estados Unidos.
No son infrecuentes estas posturas. Similares opiniones se oyen a los politiqueros que utilizan los asuntos fronterizos apelando a sensibilidades nacionalistas para tratar de obtener las simpatías electorales de quienes habitan en territorios alejados de las reales y complejas circunstancias locales de los ámbitos fronterizos. Descontextualizados, apuntan en dirección coincidente con las avinagradas posturas del precandidato republicano y en estas opiniones, a veces, no hay diferencias en las inútiles divisorias que trazan quienes se consideran de derecha o izquierda.
El ejemplo más cercano lo tenemos en Venezuela con el tratamiento dado a la variopinta temática fronteriza ¿Qué se ha querido trasmitir con el cierre parcial de las fronteras con Colombia? ¿Cuál es el significado de  las barreras u obstáculos materiales que impiden la movilidad interfronteriza después de las diez de la noche? En respuestas inmediatas se identifican a las fronteras como problemas y evidentemente a los habitantes fronterizos como los responsables del delito; entonces la culpa es del otro, el vecino. En este contexto no es causal que un exalcalde socialista capitalino, proponga sin sonrojarse «el cierre temporal de la frontera para evitar la fuga de productos hacia otros países y, además, la suspensión temporal de garantías&amp;hellip;». Ocultan que las barreras o los obstáculos materiales que emulan la imagen soñada del muro-Trump han sido ineficaces en el control del contrabando. Manipulan las consecuencias y esconden bajo sus apoltronados asientos los factores originarios, generados por  la revolución bolivariana.
A pesar de estas medidas y de otras restricciones y represiones impuestas a la movilidad cotidiana en esos espacios limítrofe/vecinales, no se han desarticulado las geo-históricas relaciones establecidas al margen de las actividades ilícitas. Todo lo contrario, los nexos binacionales a escala local se han fortalecido; por eso sorprende y abruma cuando, en las redes familiares venezolano-colombianos, se abren las puertas de una casa, afloran las solidaridades y se escuchan las voces de afectos, agradecimiento, pero también la preocupación por la situación que se padece en el otro territorio. Esta es  la imagen significativa que nos permite señalar que sí es posible reconstruir el valor productivo de los espacios de fronteras, sustentado, asimismo, en esa geografía humana fraternal.
@mariovalerom&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que evaluar al docente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A propósito del fin de año escolar, la calidad de la educación pasa por tener factores o variables significativas para que nuestros estudiantes produzcan con eficiencia. Definitivamente la calidad de la educación está en manos de los maestros. No hay duda. Ellos son los promotores de saberes en nuestros niños y niñas. Éstos son como una esponja: todo lo absorben. Los maestros son el modelo inquebrantable de sus discípulos. Los alumnos le respetan, les quieren, los admiran, en otras palabras, los maestros son como sus “segundos padres”. Eso ha sido siempre. En cualquier país eso es así. Pero tenemos, al menos en Venezuela, un sistema educativo con problemas. Es una realidad indiscutible.
El maestro es quien fortalece la conducta y conocimiento que los niños pudieran llevar a la escuela o colegio. Conozco y sé de maestros con un dominio pleno de sus capacidades en cuanto a la enseñanza que les trasmiten a sus alumnos. Pero, igualmente, hay quienes no son los mejores. Presentan debilidades. Y esta situación se vive y experimenta en otras naciones. Yo pienso que, independientemente de que el maestro sea una “luminaria”, debe ser evaluado una vez culminada su jornada al final del año escolar para poder contratarle. Igual se debe evaluar cuando inicia sus labores en la institución educacional. Incluso son muchos los maestros (ambos géneros) que no les gusta que se les realicen evaluaciones para medir su capacidad de trabajo. Ellos son los que tienen en sus manos el futuro de quienes serán hombres y mujeres aptas y capaces para el desarrollo de cualquier país, máxime cuando se trata de una nación como la nuestra que, como ya es sabido, presenta problemas sociales, políticos y económicos.
Ahora bien, cabe una interrogante que ha estado presente en todos los estratos de nuestra sociedad: ¿Los maestros son los mejores pagados para que su producción sea óptima, eficaz, efectiva? Mire usted lo que gana un maestro, por ejemplo en Alemania, 59 dólares al año, en Japón 49 mil dólares, en Alemania 59 mil $, Japón 49 mil al año, en Chile 24 mil al año, en México 20 mil $, en Argentina 29 mil dólares, en Venezuela no podemos afirmar con certeza por el tipo de cambio que existe en dólares. Pero lo que muchos comentan es que no es el más satisfactorio. Cuando el maestro se “enfrenta” a sus estudiantes apenas entran en el aula, comienza el debate. Niños y niñas desarrollando diferentes actividades. La lectura de cada uno de ellos es permanente. Allí está la maestra evaluando a sus “chamos”, a sus alumnos.
Al final de cada lapso entonces viene la evaluación de cada uno de ellos con los llamados informes cualitativos. Es decir, el trabajo es intenso. Los maestros evalúan el resultado de sus alumnos. En general, un gran porcentaje de ellos alcanzan las competencias para ser promovidos al año inmediato superior. A mi modo de ver, en el llamado 6° grado se acaba la magia. Porque cuando llegan al 1er año de educación media general (bachillerato), se inicia un período de transición que para muchos de estos niños y niñas, la cosa se torna “color de rosa”, porque ahora no es una maestra o maestro, sino 7, 8 y hasta 9 docentes con características diferentes. Me pregunto: ¿Estos docentes son evaluados para continuar la labor del maestro? ¿Ud. qué opina? Se abre el debate./
alfredo.monsalve10@hotmail.com
/@monsalvel&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El rescate chino</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-rescate-chino/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-rescate-chino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nadie debe gastar, ni endeudarse más allá de lo que puede pagar. Un país no puede tener 20% de burócratas en relación a su población activa, o 50 personas asignadas para cada alto funcionario ministerial. Ni tener 300 empresas públicas que den pérdidas. Ni familias que cobren de 4 a 5 prebendas. Ni que devenguen Seguro Social aquellos que nunca lo abonaron. Ni tener ministerios sobrantes e inoperantes. Ni construir con sobreprecio, sin licitación o control las obras públicas. Ni contar con servicios insustentables. Las coincidencias con la realidad nacional son impresionantes. Las cifras las presentó en un foro en la UCV el profesor Antonio Paiva. La crisis griega se parece a la venezolana. Una de las grandes diferencias es que Venezuela durante más de una década contó con unos precios del petróleo que alcanzaron las más altas cifras y, por lo tanto, la situación actual es un contrasentido. Los noruegos, también productores de crudo, aseguraron hasta cuatro generaciones.
El primer ministro griego, después de convocar a un referéndum para que la población negara los ajustes, ha tenido no solo que aceptarlos, sino incluso empezar a vender islas de su territorio. Sin embargo, será interesante ver cómo el gobierno de corte marxista sigue explicando el giro. Lo contrario suponía salir de la Unión Europea, dejar el euro y someterse a una inflación espantosa como la venezolana.
Ante la escasez, el alto costo de la vida y la pérdida del valor adquisitivo del bolívar hay inercia. Hoy los que gozan de dólares están mucho más ricos y el resto, que es la inmensa mayoría, mucho más pobre. De cualquier manera, ni siquiera a quienes tienen moneda dura les conviene la actual situación. En Venezuela, la pobreza que se acrecienta genera mucho más caos e inseguridad que lo que reciben. Hoy se habla de guerra económica, pero lo que no se reflexiona es que ésta tendría que ser contra sí mismos. Las empresas nacionales y también las transnacionales que operan en el país nunca han sufrido de peores cifras. Coca Cola, por ejemplo, reporta una disminución de ingresos que llega al 95%. La guerra sería un harakiri o una especie de guerra civil económica. En el supuesto negado de ser así, habrá un rescate chino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El chavismo se hunde  y la oposición se acerca al poder</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-chavismo-se-hunde-y-la-oposicion-se-acerca-al-poder/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-chavismo-se-hunde-y-la-oposicion-se-acerca-al-poder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Más del 70% de los venezolanos quiere salir de Nicolás Maduro. Según un estudio de opinión difundido esta semana por Venebarómetro-IVAD, el 71.2% de los consultados considera la gestión del actual presidente de la república como muy mala. Allí están no solo opositores e independientes, sino también chavistas desencantados, todos frustrados ante la dramática incapacidad del régimen para solucionar los problemas.
-Chavismo al foso. El referido estudio de opinión detectó que la intención de voto por la oposición es de 32.6% y la de los independientes de 27.6% Mientras que los candidatos chavistas se ubican en un difícil 20.8% de preferencia. El tamaño del fracaso de este gobierno es tan grande que está arrastrando a un tercer lugar y quizás más abajo a los candidatos chavistas al parlamento.
-Administrando el caudal electoral. Para la oposición política es un reto importante administrar la corriente de cambio que día a día crece en el país. La oposición no solo está representada en la MUD. Ojala ellos tengan la sensatez de entenderlo. En la oposición están todos aquellos venezolanos que luchan por un cambio político y democrático en Venezuela. La victoria histórica de este empeño va más allá de las paredes de quienes se agrupan en la MUD. Este es el momento de abrirse al país y convocar sin mezquindad a todos los sectores en una gran alianza nacional por el cambio. De otra forma, la matemática electoral podría reflejar un resultado distinto el 6 de diciembre, muy a pesar de los buenos augurios.
-¿Ganar para cambiar o para seguir en lo mismo? Y es que más allá del mero triunfo electoral en las parlamentarias está el propósito de iniciar la reconstrucción del país. Y en esta coyuntura esto es una empresa demasiado delicada y tenaz para dejarla solo en manos de los partidos representados en la MUD. El nuevo parlamento tendrá que tomar decisiones muy importantes. Yo quisiera ver, por ejemplo, a periodistas, abogados, empresarios, estudiantes y dirigentes obreros que se han destacado por su compromiso y valentía en la lucha contra este régimen y por el cambio democrático. Hasta ahora veo solo destacados luchadores políticos, seguramente, todos con méritos para estar allí, pero claramente no es suficiente para lo que viene.
-Los independientes y los indecisos. Según la encuesta que mencionamos al comienzo de esta columna, el 27.6% prefiere candidatos independientes y el 19% se declara indeciso. Ambos suman un 46.6%. Este universo de venezolanos que no quiere nada con el gobierno, por alguna razón, tampoco se siente identificado con la propuesta unitaria de la MUD. A estos venezolanos la MUD tiene que darles razones para que suscriban su propuesta y no encerrarse en una posición ciega de obligar a seguir a sus candidatos por el solo hecho de ser de oposición.
-¿Pactos? ¿Alianzas? La MUD no convocó elecciones primarias en la mayoría de los circuitos. Esto causó malestar y sorpresa entre importantes factores de la oposición. La mayoría de los circuitos reservados han sido decididos en la dinámica de pactos entre los diferentes partidos que integran la MUD. Pero aún falta por decidir algunas posiciones. Todavía la MUD está a tiempo de incorporar en sus listas a venezolanos que sin tener una filiación partidista definida han demostrado una posición política contundente frente al régimen. Si hay la voluntad política, hay el tiempo.
@humbertotweets&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
