<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Golpe electoral suave</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/golpe-electoral-suave/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/golpe-electoral-suave/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;-Fraude suave. El régimen ha satanizado las ideas de Gene Sharp y su tesis del “Golpe Suave” la cual no es otra cosa que un conjunto de acciones tomadas por la sociedad civil para enfrentar gobiernos autoritarios. Siempre encuentran una excusa para denunciar que la oposición intenta derrocar al gobierno mediante métodos indirectos, la llamada guerra económica por ejemplo. Pero detrás de esas denuncias se esconde el verdadero golpe suave: El golpe electoral. Con la misma filosofía, pero desde un ángulo de poder, el gobierno ha venido tomando medidas para asegurarse indebidamente ventajas en las próximas elecciones: Inhabilitación de adversarios políticos, destitución de directivas de partidos, prohibición de inscribir ante el CNE partidos opositores, reasignación de circuitos electorales, reubicación inconsulta de electores, y por supuesto impedir la presencia de los observadores electorales internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-El gobierno del Táchira privatizó el Hospital Central de San Cristóbal. Se envalentonan en autocalificarse de “socialistas”. En teoría un gobierno socialista debería ofrecer servicios de salud eficientes pagados con recursos del estado. Pero la grave crisis que sufre el Hospital Central de San Cristóbal ha llevado al gobierno regional a buscar recursos del sector privado: Los pacientes. A partir del 7 de agosto los médicos y enfermeras del Hospital Central de San Cristóbal podrán pedir a los familiares de los pacientes medicamentos y materiales quirúrgicos que no estén disponibles en el Hospital. No hay socialismo. Solo negligencia, corrupción, e incapacidad. ¿Cuál será la próxima medida? ¿Pedirles a los familiares de los pacientes que traigan materiales de limpieza y sus propios útiles de aseo personal? ¿Atender a los pacientes en sus casas?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-La madre de todas las corrupciones. El control de cambios ha sido desde el principio un sofisticado mecanismo para robar dinero del estado y formar una nueva clase de corruptos. Los boliburgueses: Aquellos que tienen acceso a dólares baratos vía gobierno y luego venden esos dólares en el mercado negro quedándose con la diferencia. El poder de la corrupción en este gobierno es tan grande que aunque cambien los ministros de la economía la alcabala cambiaria se mantiene. ¿Alguien en el gobierno o el PSUV podría explicarnos como el control de cambios es una política que favorece al pueblo?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-La otra OLP. Si algo caracteriza a este gobierno es su falta de imaginación y originalidad. A alguien se le ocurrió que sería una buena idea llamar al dakazo policial OLP: Operación Liberación del Pueblo. Pero esta OLP no se parece a la original. La Organización para la Liberación de Palestina (OLP) fue fundada por Yasser Arafat no para perseguir malandros y ganar elecciones. La verdadera OLP fue fundada con un objetivo más noble y trascedente: Luchar por la independencia del pueblo palestino. La otra OLP, la de aquí, solo fue creada como un recurso efectista para hacerle creer a la gente que el gobierno le ha declarado la guerra al hampa. En realidad, la OLP confirma el fracaso del régimen en materia de seguridad. Esta, como muchas otras ideas descabelladas, dejara de ser después de las elecciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-El chavismo duro no existe.  Nicolás Maduro pide -implora&amp;ndash; por el apoyo del chavismo a los candidatos del PSUV. El Gobernador de Bolívar Rangel Gómez reconoce que hay malestar y que el gobierno tiene que dar la cara. Diosdado Cabello, más pragmático, advierte que si los chavistas piensan votar por la oposición mejor se quedan en sus casas viendo la TV. De una u otra manera, todos admiten que el chavismo esta desencantado y frustrado con el fracaso del gobierno. Desde el punto de vista electoral el chavismo duro no existe. Ha quedado reducido a la práctica de un exquisito ejercicio de masoquismo social de unos pocos.-
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; @humbertotweets&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El futuro de nuestro petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-futuro-de-nuestro-petroleo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-futuro-de-nuestro-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El futuro de Venezuela se sintetiza en una palabra: petróleo. Encabezamos la lista de los diez países con mayores reservas probadas en el mundo. Con un factor de recobro del 20% tenemos garantizada la extracción de 300 mil millones de barriles en la Faja del Orinoco. No obstante con los adelantos tecnológicos el factor de recobro podría llegar a 35%, lo cual se traduciría en una capacidad de extracción de 504 mil millones de barriles. Planteado en esos términos no habría razones para no ser optimistas de cara al futuro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cosas, sin embargo, son más complicadas. El petróleo confronta tres conjuntos de amenazas. Primero, los avances en las técnicas extractivas que hacen económico al petróleo no convencional. Segundo, una expansión tecnológica en áreas diversas que converge en la sustitución del petróleo como matriz energética predominante. Tercero, la concepción y desarrollo de una logística que integra a los factores que persiguen la sustitución de la actual matriz energética.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera de dichas amenazas se ha materializado ya con la competencia proveniente del petróleo de lulita. En 2014 se estimaba que, en base a este último, la producción petrolera de Estados Unidos podía llegar a 14,2 millones de barriles diarios en 2020. Ello se traduciría en una era de precios petroleros bajos. Para evitar la materialización del escenario anterior Arabia Saudita lanzó un ataque preventivo, por vía de la sobreproducción, en contra de la rentabilidad del petróleo de lulita. El mismo, sin embargo, no solo se ha evidenciado infructuoso sino que está propiciando una mayor racionalización y eficiencia productiva de dicha industria. Lo único que Arabia Saudita pareciera estar logrando es adelantar en varios años la era de los precios petroleros bajos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El petróleo de lulita constituye, desde luego, la más benigna de las amenazas planteadas. En lugar de propiciar la sustitución de la matriz energética petrolera, busca tan solo repotenciarla. Gracias a la fracturación hidráulica y a la perforación horizontal, la producción petrolera estadounidense podría incrementar entre 100 y 200 por ciento su potencial productivo para 2025. Ello, sin duda, consolidaría a esta fuente energética. El problema para Venezuela es que lo haría sobre la base de precios estructuralmente bajos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La segunda de las amenazas enumeradas es inmensamente más grave. Allí el salto tecnológico se hace sentir con toda su fuerza por caminos distintos pero confluyentes. Algunos datos pueden dar idea de lo planteado. El costo de la energía solar ha caído en 85% desde el 2000, mientras el de la energía eólica (viento) ha caído en 85% desde finales de los noventa. En ambos casos se está replicando de cerca la Ley de Moore, identificada con la tecnología de la información, doblándose cada dos años la capacidad de la industria de la energía solar y cada dos años y medio la de la eólica. De acuerdo al más renombrado futurólogo de nuestros días, Jeremy Riffkin, ambas industrias avanzan aceleradamente hacia el espacio del cero costo marginal, mientras detrás de ellas vienen las energías de la biomasa, la geotérmica y la de las olas. Estas últimas deberán estar alcanzando su verdadero despegue en una década, proyectando a la energía renovable en una curva exponencial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Plan de Energía Limpia lanzado la semana pasada por Obama tiene inmensa significación. El mismo pone el acento en la energía renovable en un país que, hasta este momento, había basado su revolución energética en la industria del esquisto. Pero más allá de la energía renovable el precio de las baterías de litio ha caído en 40% desde 2009, mientras su capacidad de almacenamiento ha aumentado drásticamente. Ello comienza a brindar competitividad a los vehículos eléctricos frente a los de pistón. A la vez, la biotecnología avanza en la sustitución del petróleo para la elaboración de plásticos y fertilizantes. La energía de la biomasa, de su lado, está dejando atrás la fase de fertilizantes intensivos y tierra y agua abundantes, para adentrarse en una segunda generación de biocombustibles mucho más económicos y limpios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La última de las amenazas planteadas se expresa por vía del proyecto de la “Tercera Revolución Industrial” que desde hace algunos años adelanta la Unión Europea. El mismo se apoya en cuatro pilares. El primero es el desarrollo intensivo de la energía renovable que para 2050 deberá representar 70% de su matriz energética. El segundo sería el de edificios que, en lugar de ser consumidores voraces de energía, se transformasen en plantas autónomas generadoras de energía (vía paneles solares u otras fuentes de energía renovable). El tercero sería el del almacenamiento de la energía obtenida por la vía anterior a través de la tecnología del hidrógeno. El cuarto sería el de una red eléctrica europea bidireccional que funcionase bajo los mismos parámetros de Internet, es decir, que permitiese el intercambio y la interconectividad de la energía generada por infinidad de fuentes autónomas. Esta misma red alimentaría, desde luego, a los vehículos eléctricos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Tormenta del Desierto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-tormenta-del-desierto/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-tormenta-del-desierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Respetado lector (de ambos géneros), no vaya usted a pensar que el título de este artículo de opinión tiene que ver con un film. Para nada. La tormenta del desierto es lo que vemos diariamente en las calles de muchas ciudades de Venezuela. El país que ha tenido la riqueza más grande de muchísimas naciones. Así de sencillo. No hay otra connotación. Si recorremos el mundo desde sus cuatro puntos cardinales, no encontraremos un país como Venezuela en lo que respecta a ingresos petroleros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estamos viviendo la peor desgracia social, política y económica jamás vista en muchísimos años. Pena ajena nos da cuando observamos, “en vivo y en directo” las innumerables colas de gente para comprar lo poco que llegan en los camiones. Pena ajena da cuando nos enteramos por los medios de comunicación de masas, el saqueo de algunos negocios y camiones cargados de alimentos o cualquier otro rubro. Pena ajena nos debe dar cuando nos enteramos que nuestra moneda nacional no vale nada en el extranjero. Por ejemplo, en el hermano país colombiano. ¡Los billetes de cien bolívares son canjeados por 120 y hasta 130! Tal vez por esta razón los cajeros automáticos y en las taquillas de bancos no suministran estos billetes. Solo le entregan a usted pacas de billetes de baja denominación hasta cierta cantidad de su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, estamos limitados en la adquisición de nuestro dinero. Incluso, dispuesto a ser atracado(a) por el hampa que no da tregua. Porque tres o cinco mil bolívares en billeticos de cinco, de diez y de veinte hacen bulto. Ahora, cuando usted logra encontrar algún rubro, por ejemplo, jabón, papel tualé, harina pre cocida, arroz, el egreso en dinero es como cuando llenábamos (época dorada) un carrito de cualquier supermercado. Así estamos. Es decir, la especulación se desató en todos los rincones de Venezuela. Me comentaba una vecina que ella le toca comprar de “a cuartico”. En otras palabras: un cuartico de queso, un cuartico de papas, un cuarto de mortadela, un cuartico de tomate (que por cierto, en el mercado “popular” de la ciudad de Rubio lo consigue a 300 bolívares el kilito).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me pregunto, ¿Dónde carrizo andan las autoridades de lo que han denominado “Precio Justo”? ¿Han acabado con la mentada “guerra económica”? ¿Acaso los especuladores son más poderosos que los servicios secretos y autoridades del gobierno de turno? Leí en un diario de circulación nacional: “En un mes han saqueado 12 camiones. Leche, pollo, pañales (…) se han convertido en un botín…” (El Nacional, 09-08-2015, p- 1). Miren esta otra perlita: “Venezuela es el país con la mayor pérdida de reservas en América Latina”. (Quinto Día, del 07 al 14-08-2015, p. 4).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gente se pregunta: ¿Por qué esta situación en un país con las mayores riqueza en muchos años? ¿Quién o quiénes son los culpables de este caos económico que vivimos los de a pie? No importa el color partidista con el cual se identifique. El problema nos involucra a todos por igual. Observe usted a las personas que hacen colas diariamente. Son gentes humildes. Gente de escasos recursos económicos. Son personas que llevan agua, sol y mucho frío. Madrugan para llegar de primero a la cola. No saben que venderán, pero allí se apostan. Llevan sus sillas, paraguas, termos de café. Niños, niñas, adolescentes, hombres mujeres, abuelos, en fin, compatriotas del pueblo que sufren, como en una tormenta en el desierto, y que para algunos políticos, es cuestión de una “guerra económica”. /
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com               &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;                                 @monsalvel&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La frontera caliente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-frontera-caliente/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-frontera-caliente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La frontera entre dos naciones siempre presenta la característica de ser muy dinámica y movida por las relaciones económicas y humanas; una depende de la otra invariablemente, de acuerdo a la situación que prive para el momento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ni más ni menos eso viene pasando en esta geografía territorial de dos países: El Norte de Santander y Táchira, podría decirse que desde el 6 de mayo de 1830 cuando ambos países deciden separarse de La Gran Colombia y  montar tienda aparte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gran dificultad que para muchos tiene la frontera es que el único camino posible para existir es el de la convivencia, no hay otra forma posible, pues los mecanismos que algunos han ideado en otras latitudes de cerrar fronteras, construir muros y hacer leyes draconianas, etc.; no han dado ni darán el resultado esperado, pues se enfrentan a dos realidades: la movilidad humana y la economía de los países, por eso en territorios fronterizos siempre la economía de uno será complementaria del otro y viceversa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lazos históricos y comerciales  que tienen los Nortesantandereanos y Tachirenses van más allá, pues los vínculos de consanguinidad de muchos ciudadanos es otro elemento a considerar y  tener siempre  en cuenta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto poco lo han entendido desde siempre los centros del poder de ambas naciones en Bogotá y Caracas y han sido en buena medida los pueblos de frontera quienes se han venido organizando de acuerdo a sus situaciones para  generar modelos de convivencia reciproca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el 18 de febrero de 1983, conocido históricamente como “el viernes negro” Colombia y Venezuela en sus áreas fronterizas comenzaron a vivir otra realidad sobre todo económica, nadie incluidos los expertos en la materia, llegaron a predecir el futuro que a ambos conglomerados humanos y económicos les esperaba, porque como siempre han aplicado la gerencia y planificación “tropicalizada”: “como vaya viniendo, le vamos dando”  aquí están hoy los resultados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es conocido también que una parte de Colombia miró y mira a Venezuela solo en lo económico; Cúcuta como capital del departamento del Norte de Santander ha desarrollado y basado su modus vivendi al calor de la dinámica económica que le presionaba Venezuela, por eso no es casual que el intercambio comercial de otros tiempos hacia que por esta frontera se desplazara buena parte del intercambio comercial hacia Venezuela y eso generaba “la prosperidad” y la dinámica fronteriza, con una balanza comercial siempre a favor de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy los papeles se invirtieron, después de haber sido la moneda venezolana léase bolívar, fuerte y envalentonada a extremos casi grotescos frente al peso colombiano, ese país fue preparando su economía para venderle a Venezuela todo lo que demandara, sin que se quedara desabastecida ni a los venezolanos los trataran con esos epítetos hoy tan en boga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si Venezuela hubiese desmontado el control de cambio en su momento oportuno, impulsando la producción nacional de bienes y servicios, otro gallo cantaría; es posible que el intercambio comercial fuera en este momento de unos 5 mil millones de dólares a favor de Venezuela; estarían ingresando al fisco nacional una buena masa de dinero por concepto de impuestos, habrían empresas legales constituidas a uno y otro lado de la frontera, generando empleo digno y estable para sus ciudadanos como debe ser, y estarían ambas vecindades disfrutando de mayor calidad de vida y bienestar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aeropuerto Juan Vicente Gómez de San Antonio del Táchira no llevaría el tiempo que tiene inactivo, las zonas industriales del Táchira estarían produciendo a plena capacidad, y el intercambio comercial sería una de las vertientes más importantes de ambas comunidades fronterizas en las que cada día  sus relaciones son más calientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táriba y la tabla redentora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tariba-y-la-tabla-redentora/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tariba-y-la-tabla-redentora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Oh, Tachiranía, ¿quién es el herido: las aguas de la Machirí que se enturbian con tu sangre o el cerro rojo que se desgarra hasta abrazarse al río de las flechas milenarias y se viene llorando entre el barro y la estrella, que es llanto eterno?
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;
&lt;i&gt;Lo sencillo viene de ti&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;como el barro de tus estrellas.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Oh Tachiranía del Táriba caoba, &lt;/i&gt;
&lt;i&gt;hermana del arco iris y que se eriza&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;en las faldas de Loma de Viento,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;cantizal de tus espolines,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;expiración de la palabra que vino con la espada&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y de la media luna que se salvó del a candela.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Sólo el consuelo de una tabla redentora&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;donde reposa el esplendor misterioso,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;fue el reflejo del Pardez oculto&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;donde Dios se acerca a nuestras manos&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y crece el árbol de la vida.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;El celta lo llevó hasta la montaña&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y lo devuelve sembrado en cada corazón&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;para abrir la puerta del arrepentimiento,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;última moneda que queda entre sus aguas.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Oh, Tachiranía, el herido es la sangre&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;que se aferra a tu espejo.&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLP en la Guajira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/olp-en-la-guajira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/olp-en-la-guajira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;En el Día de los Pueblos indígenas, amanecimos en la Guajira, en la frontera, liberando al pueblo wayúu de la acción criminal de contrabandistas de alimentos y productos subsidiados como la gasolina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La OLP comenzó en el Zulia en la zona limítrofe, epicentro del tráfico ilegal, desestabilizador y empobrecedor de los ciudadanos, de la estrategia de guerra económica desplegada por la ultraderecha, en su intento de destruir los logros que en materia social ha alcanzado el gobierno bolivariano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La acción conjunta desplegada por la Fuerza de Tarea comandada por el Gral. Div. Tito Urbano, ejecutó la toma y desmontaje del centro de operaciones de una de las redes del contrabando de extracción que opera en la frontera guajira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se disolvió el centro de acopio de artículos subsidiados, adquiridos ilegalmente a través del bachaqueo, que se había instalado en la población de Los Filúos, en la salida de Paraguaipoa hacia Colombia. Un punto neurálgico donde llegaba gran cantidad de productos hacia Maicao, provenientes de Maracaibo y otros municipios zulianos, de Lara y Trujillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay una tradición de intercambio comercial espontáneo de los wayúu en toda la península, que reconocemos, pero este comercio irregular, orquestado por bandas criminales, agrede el derecho y el bienestar de la población venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presencia del Estado, con fuerza, autoridad y justicia, levantó el ánimo y generó una sensación de liberación en los wayúu del sector, que venían siendo obligados a comprar a precios internacionales los productos subsidiados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El operativo incluye la atención social inmediata a los pobladores, la asignación de códigos para el traslado y venta de mercancía a los verdaderos comerciantes y la presencia permanente de los cuerpos del orden en todo el territorio. Trabajamos propuestas que vamos a presentar ante los ministros de Comercio y de Finanzas, para llevar estas decisiones al Presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la dirección personal de Presidente Maduro, la OLP llegó al Zulia, desde la Guajira venezolana, donde empieza la Patria. /
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avocamiento para superar paradojas en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avocamiento-para-superar-paradojas-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avocamiento-para-superar-paradojas-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela (CRBV) en sus artículos 5 y 65; y en lo que respecta a la  Ley Orgánica de los Procesos Electorales (LOPRE) en lo referente a sus  artículos 2 y 3, se extrae que el voto o sufragio se ejercerá mediante votaciones libres, universales, directas y secretas. Además, en todo proceso electoral se debe garantizar el  principio de la personalización del sufragio y la representación proporcional. Para ilustrar lo anterior, tómese el caso del proceso electoral de las Elecciones Parlamentarias en Venezuela del año 2010, donde según el Consejo Nacional Electoral (CNE) se cumplieron a cabalidad estos principios: por ejemplo, en  la  circunscripción No.9   del Estado Zulia, sus 424.133 habitantes  lo representaba un diputado, mientras que la circunscripción No. 2 del Estado Barinas dos son los  diputados  encargados de representar a  306.428 habitantes, donde se utilizó una ponderación o criterio de proporcionalidad que garantizó  el voto “uno a uno”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proceso electoral de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) realizado en el año 2012 para elegir Autoridades y Decanos, e igualmente ratificadas y avaladas   por el Ministro del Poder Popular para la Educación Superior el 21 de Febrero de 2014 (de acuerdo a Gaceta Oficial No. 40.361), estuvo plenamente enmarcado dentro del  articulado del Reglamento Electoral de la Unet, que estableció las condiciones y reglas de participación que garantizaron la respectiva confianza legítima y seguridad jurídica de  todos los sujetos y pasivos electorales que intervinieron en dicho proceso electoral. Teniendo en el caso particular de los candidatos a los diferentes cargos 28 profesores universitarios con las requisitos de elegibilidad cumplidos a cabalidad; y en el caso del  universo electoral 29.457 electores desagregados en 12.819   electores estudiantes, 14.756 egresados, 843 empleados administrativos, 887 profesores y 152 obreros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del contenido del mandato de la honorable Sala Electoral del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ)  establecido en la Sentencia No. 60 del 14 de Mayo de 2014 se toman como referentes de consideraciones las siguientes: ANULA el artículo 30 del Reglamento Electoral de la UNET por infringir el contenido del numeral 3 del artículo 34 de la Ley Orgánica de Educación y el artículo 21 de la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela. ORDENA a la Comisión Electoral Universitaria de la Unet realizar una nueva totalización, adjudicación y proclamación de candidatos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideración I: la sentencia No. 60 de la Sala Electoral del TSJ  anula el artículo 30 del Reglamento Electoral de la Unet que está compuesto de dos elementos dependientes e íntimamente correlacionados: coexisten de manera inseparable. Es decir, que no solamente se anulan las ponderaciones de equivalencia sino que igualmente se anula el sujeto activo electoral: personal académico; sector estudiantil;  personal administrativo;  personal obrero; y egresados. Entonces, si se anula el  sujeto activo electoral reseñado en el artículo 30 del Reglamento Electoral de la Unet, también en consecuencia se  anula  por lo menos el  articulo 29 y el 31 del mismo instrumento normativo de las elecciones, razón por la cual el controversial reglamento queda sin efecto al no tener los elementos y sujetos activos electorales que permitan cumplir con el mandato de una nueva totalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideración II: el  02-06-2.014  el  Consejo Universitario (CU) de la Unet interpuso un recurso de avocamiento ante la solemne Sala Constitucional del TSJ. Se espera su  pronunciamiento y sentencia firme, para evitar paradojas adicionales:  i) Estando el rector C de la nueva totalización, podría suceder que la Sala Constitucional del TSJ decidiera que es  R el legítimo rector, o que todo se anula y F continúa siendo el rector; ii) Si el rector C es docente jubilado, antes tiene que ser personal activo para poder tener cargo de autoridad; igualmente  es el CU la máxima autoridad quien lo activa,  pero cuál CU tiene esa facultad,  el de antes  o el de ahora?; iii) Con respecto al decanato de postgrado, M es el actual decano y  E es el proclamado,  pero E renunció a su cargo de profesor  y es el decano entrante. * Docente Universitario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;@tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la débil neblina XV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 16 de septiembre de 1942, a mis 12 años, me inscribo en Sexto  Grado. El Director de la Escuela Federal Graduada Pestalozzi es un gran Señor. Es el Profesor Luis Alfonso Vivas, hombre joven y cultísimo. Es sobrino del Pbro. Bernabé Vivas y toma por residencia una habitación en la Casa Parroquial. Se trata de un erudito Literato, más que ello, de un poeta. Cuando murió su primo el Pbro. Jorge Buenaño Vivas, yo sentí el desgarrador impacto de lo que son las injusticias del destino. Se acababa de ordenar sacerdote apenas un par de meses. Un aneurisma de la carótida segó su vida el 4 de Mayo de 1940. Inmediatamente Luis Alfonso escribió  una  lindísima elegía que yo se la pasé al Pbro. Dr. Gilberto Santander Ramírez, quien prometió publicarla en su próximo  Libro de Historia Eclesiástica. Luis Alfonso Vivas era decentísimo, moderado, prudente, querido,  admirado de todo el mundo. Conocía la literatura clásica española  en  integridad. Conocía latín y rudimentos de griego.  Era un poeta. Sus alumnos no supieron valorar la clase de profesor que tenían. Luis Alfonso poseía altos conocimientos de Psicología  que lo voy a comprobar.  Tenía altos conocimientos de la cultura Clásica. Parecía haber nacido en Grecia en el siglo de Pericles, porque  su erudición griega era inaudita. Estaba versado en las Guerras Médicas, en las personalidades y en la heroicidad de Alejandro Magno, educado por Aristóteles. La Mitología no tenía secretos en él. Sabía del paso del Helesponto, del nudo gordiano, de la  Victoria de  Samotracia, de Jasón y la Expedición de los  Argonautas, del paso de las Termópilas, de la Ilíada, la Odisea y sus héroes,  del Coloso de Rodas, del Zeus  de Olimpia y de la Atenea  del Partenón; del Minotauro de Creta y del hilo salvador de Adriana, de los doce trabajos de Hércules, con lo cual nos deleitaba a los alumnos. De la Belleza del Acrópolis y la maravilla del Partenón y del Erecterón, de Sócrates, Platón y Aristóteles, del Oráculo de Delfos y de todo lo que la historia de Grecia pueda concebir. Me incentivó desde niño para ir y conocer Grecia. Con Luis Alfonso Vivas me pasó una de las grandes historias de mi vida, que fue como una sabia lección de Psicología eterna. Como yo era muy bien recibido en la Casa Cural, una tarde Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, ve a la Casa Parroquial. Pídale al padre Vivas la llave de mi cuarto. Lo abres.  Al fondo en el rincón de la izquierda vas a  encontrar una caja llena de libros. Me dio un título y me  dijo: tráeme ese libro. Yo entré a la pieza de Luis Alfonso, encontré el libro, pero me puse a curiosear todo lo que  el  profesor tenía en su cuarto. En ese tiempo Luis Alfonso Vivas era novio de Blanquita Chacón, hija natural de don Alfonso Chacón Pernía y de Dorila Villalta, hija natural de Mario Escalante. Blanquita y Luis Alfonso se casaron más tarde. Rebuscando y hurgando encontré un hermoso retrato de Blanquita Chacón sobre el escritorio, y leí  en el reverso de la fotografía lo que Luis Alfonso había escrito  a su novia. Era este hermoso poema: “Cuando en el puro cielo de tu vida/cruces del dolor la sombra,/ recuerda que hay un ser que no te olvida, /y que bendice a Dios cuando Te nombra”/… ¡Qué cosa más bella!- dije para mí- y con el libro y  copia del verso  me fui a la Pestalozzi a entregarle el libro al Director.  En esos momentos yo seguía enamorado de Olguita Carvajal y resolví- como era la costumbre- declarármele mediante una carta amorosa que rematé con los versos de Luis Alfonso: “Cuando en el puro cielo de tu vida cruces del dolor la sombra, recuerda que hay un ser que no te olvida y que bendice a Dios cuando te nombra”. Plagio maldito. El único en mi vida. Eso era una falta monstruosa. Hice la Carta y la mandé a Olguita con Margarita Carrillo. Pero Margarita dejó deslizar la carta de un libro,  y la carta cayó al suelo -! Dios Mío! La recogió  Doña Trina, la terrible Doña Trina, la más fregada, castigadora y temible de todas las Maestras, quien la leyó, me llamó y me dijo que la falta era tan grave, que yo debía pasar a la Dirección con el Señor Luis  Alfonso Vivas. Nunca he sentido un pavor igual. Me llevaron a la Dirección ante el Director Luis Alfonso Vivas quien oyó las quejas de doña Trina y leyó toda la carta. Meditativamente  guardó un largo silencio que se me hizo siglos. Probablemente pensó en la culpabilidad eterna que una reprimenda de él podría ejercer sobre mi vida futura. Al cabo de un largo rato, Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, regresa tranquilo a tu salón de clase y después te vas tranquilo para tu casa”. La actitud de Luis Alfonso no la hubieran tenido muchos psicólogos en el mundo. Me hubieran reprendido... Me hubieran enrostrado el plagio y me hubieran dicho que ese plagio eclipsaría mi carrera de escritor -digo yo- porque  la culpabilidad  es la madre de todas las neurosis. Luis Alfonso me libró de esa fatalidad. Luis Alfonso me salvó de que mi vida futura de escritor y de Psiquiatra fuera perturbada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/* Cronista de la Ciudad de Santa Ana.- Cronista Emérito de la Ciudad de San Cristóbal.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospital Central, historia y agonía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hospital-central-historia-y-agonia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hospital-central-historia-y-agonia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pareciera un absurdo el que en el lugar construido para centrar todas las condiciones y recursos para salvaguardar la salud y la vida, sea hoy un escenario de lucha para que, precisamente allí, se den las condiciones, los insumos, los materiales y equipos para que ese mismo lugar deje de ser un sitio donde cunde el dolor, la injusticia, la enfermedad y la muerte. El Táchira y, específicamente, el Hospital Central (inaugurado durante el gobierno de un dictador, el general Marcos Pérez Jiménez) han sido sitios donde los ciudadanos han tenido muy presente el valor de la asistencia médica, de los centros de salud. Desde la época colonial existieron galenos que tuvieron relevancia regional y nacional. Hoy la historia recoge las importantes tareas en beneficio de la salud de los ciudadanos enfermos, así como la asistencia a los lesionados durante las luchas o montoneras dirigidas por caudillos, o como consecuencia de las batallas en pro de la independencia. En el año 1749 se intentó erigir el primer centro de salud. En los años cuando se producía la separación de Venezuela y Colombia hubo mucha actividad de tropas en la frontera, y se habilitó una casa para atender a los heridos y enfermos. En la década de los cincuenta del siglo XIX un Hospital Militar u Hospital de Sangre, que sirvió mucho a la gente en la revolución contra José Gregorio Monagas y durante la Guerra Federal. Arístides Garbiras, como médico de entonces, pudo salvar muchas vidas. En 1874 abrió el Hospital San Juan de Dios (ubicado donde ahora queda la Villa de los Buhoneros); allí sabios y dedicados galenos, como José Antonio Baldó, Domingo Semidey, Lucio Oquendo, Gonzalo Vargas Z., Sebastián Mantilla, Humberto Segnini, Domingo Pisani y otros pudieron hacer grandes obras médicas y salvaron muchas vidas más. En 1927 se inauguró el famoso Hospital Vargas, una obra de otro  caudillo de pueblo que, junto a un hombre amante del Táchira (Monseñor Sanmiguel), médicos pioneros de las diversas especialidades llegaron a realizar extraordinarias intervenciones quirúrgicas, con la participación de excelentes enfermeras y otro personal. Este hospital llegó a considerarse la “Cuna de la Ciencia en el Táchira”. Y, en 1958 se apertura nuestro gran Hospital Central, que también tuvo su época dorada; donde desarrollaron su labor excelentes galenos y habían todos los equipos modernos de la época, el presupuesto para su funcionamiento era suficiente y no había paros, huelgas, protestas, ni “carpas de la vergüenza”, porque había con qué atender los pacientes, con qué realizar las intervenciones quirúrgicas, cómo darle  leche a los recién nacidos, y hasta una farmacia para darle a la gente, al pueblo, las medicinas básicas para el tratamiento ambulatorio. Y eso lo vivimos muchos, que entonces éramos residentes. Pero vino la llamada “democracia” y  la política se inmiscuyó en la asistencia a la salud. El Ministerio de Sanidad que tuvo gerentes y planificadores de la talla del Dr. Arnoldo Galardón y similares, que lo hicieron uno de los Ministerios modelos de América y el mundo, comenzó a decaer. ¡Parece que política, servicio a la salud, honestidad y eficiencia no pueden revolverse!. La partidocracia comenzó, progresivamente, a perturbar el bienestar de los centros de atención médica. Luego vino la cacaraqueada descentralización, que es otro entuerto del cual no ha podido rescatarse el Sistema Nacional de Salud de nuestro país. Quienes siempre hemos soñado y luchado por una Venezuela que progrese hacia lo mejor, pensamos que el descalabro no podía llegar a más, que ya muchas cosas habían tocado fondo, que  había, de ahora en adelante, solo una vía a seguir que era “la recuperación del país”, el progreso, el beneficio para todos los venezolanos que nacimos en esta tierra de gracias, repleta de recursos y de bondades. Y llegó lo que han denominado el “Socialismo” y el “Gobierno del pueblo”. Y ya vemos lo que ha sucedido: Escasez, colas, carestía, injusticia, pobreza, sueldos miserables, con todo a precio de dólar libre, lo cual hace que todos, afectos y no al gobierno, estemos sobreviviendo. Y el Sistema de Salud más perturbado, más ineficiente, más politizado. Con muchas más amenazas y limitaciones para hacer labor médica. Y los hospitales no pudieron salvarse de este absurdo general que cunde en toda Venezuela. Por eso el Hospital Central agoniza y los médicos y servidores del sistema de salud luchamos, en desesperado empeño por recuperarlo y lograr lo que la Constitución Nacional impone al Estado y sus gobernantes.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los animales no van al cielo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-animales-no-van-al-cielo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-animales-no-van-al-cielo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesar de poseer grandes bellezas naturales, Zimbabue es uno de los países más pobres del mundo. Ocupa el puesto 159, de entre 180 países. Los primeros son más prósperos, los últimos más pobres. Nueve de cada 100 niños mueren por enfermedades como el paludismo o desnutrición. Las estadísticas indican 89 por cada 1000. Tanto el gobierno como su población parecen estar habituados a esta crítica situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su principal actividad turística es la caza controlada. Casi dos millones de turistas lo visitan cada año y dejan millones de dólares en el uso de la infraestructura. Uno de los más grandes atractivos turísticos es la cacería autorizada de fauna salvaje, especialmente el rinoceronte y el león.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De este resumen sobre el país, podemos decir que tanto su gobierno como sus habitantes están acostumbrados a la muerte infantil y a la cacería. En este sentido es una nación de contradicciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es curioso que con esta realidad a cuestas se haya desatado un escándalo a raíz de la muerte de un león llamado Cecil por un dentista estadounidense, a quien buscan como a un delincuente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dentista afirma haber participado en una cacería organizada por una organización de Zimbabue, dando fe de que todo estaba ceñido a las leyes nacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los grupos conservacionistas han protestado enérgicamente la muerte de Cecil, aunque anualmente pueden ser cazados otros cientos de melenudos sin que se oiga alguna voz en contra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las quejas sobre la mortalidad infantil no son tan enérgicas como las levantadas por la muerte de Cecil, y aunque no intento desestimar la cacería de este león, sí quiero hacer énfasis en que la vida humana está por encima de la de los animales. De hecho, en ningún pasaje de la Biblia se dice que los animales tengan espíritu. Ni que fueron hechos a la imagen y semejanza de Dios. Ni que van al cielo luego que mueran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indudablemente hay que defenderlos y cuidar de ellos como regalo que Dios no ha dado, pero es criticable que Zimbabue ponga tanto énfasis en este caso, mientras miles de niños mueren anualmente a causa de la pobreza extrema, sin que alguien brinde una solución definitiva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El socialismo destruye a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-socialismo-destruye-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-socialismo-destruye-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El Socialismo es la repartición equitativa de la miseria”. (Winston Churchill).&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al estudiar la economía de los países donde, para mala suerte de sus connacionales, han sido gobernados por la ideología del socialismo, solo encontramos destrucción del aparato productivo, represión, conculcación de las libertades, mayor pobreza y esclavitud de la población. Amén de trabajo forzado, encarcelamiento de disidentes, fusilamientos, exiliados, carencia de elecciones para designar a sus gobernantes, así como uso de todas las triquiñuelas posibles para eternizarse en el poder. El socialismo del siglo del atraso en Venezuela, es un caso sui géneris de ese modelo. Su iniciador, convertido en el mayor destructor de una nación de auténticos e históricos valores democráticos, llamado hoy día “el Comandante eterno”, ascendió al poder en 1999, mediante elección popular. Luego de las “consejas” del sanguinario dictador Fidel Castro, se envalentonó con ese espécimen de forma de gobierno contrario a la dignidad humana y a los principios democráticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al fallecer el susodicho golpista de 1992, lo reemplazó uno de sus copartidarios más ineptos y grises de la historia republicana de Venezuela. Desde 2013, Nicolás Maduro lo único que ha hecho es profundizar la destrucción de la herencia dejada por el comandante de Sabaneta. En los escasos dos años de nefasta y hambreadora gestión administrativa, solo ha traído desasosiego, ruina, mayor pobreza, inseguridad; quiebra de más de 70.000 empresas grandes, medianas y pequeñas y desolación de la convivencia de los venezolanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy Venezuela es uno de tantos países del mundo con un sinnúmero de problemas. Su economía en bancarrota, con sus instituciones en términos de valores y principios de democracia, justicia, libertad y seguridad, vergonzosos, preocupantes y peligrosos. Tanto el fulano expresidente como el mandatario actual son los culpables de una de las peores y horrorosas pesadillas del devenir del pueblo. Después de dilapidar una astronómica fortuna de dólares proveniente de la renta petrolera y de adquirir en forma crónica un endeudamiento comprometedor para el futuro del país, los compatriotas de menos recursos son los que pagarán los platos rotos producidos por la irresponsabilidad, incapacidad y negligencia de una clase política ansiosa de disfrutar el mandato indefinidamente, a sabiendas que vamos derecho a un fracaso total.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos son entre otros desaciertos perpetrados por la camarilla chavista-madurista en los desastrosos 15 años de pésimo y devastador desgobierno que hace padecer un calvario a la población: destrucción paulatina del aparato productivo, auge de la importación; control de cambio, que solo favorece a los bolichavistas, desmantelamiento y quiebra de la otrora mejor empresa del país, PDVSA, desmantelamiento de los servicios públicos por falta de inversión y mantenimiento, incremento sin parangón del endeudamiento público; destrucción de las empresas públicas a causa de corrupción, ineficiencia y otros bemoles “solo hechos en socialismo”, expropiación de empresas y su nula actividad productiva, control de precios leoninos para el estímulo de un desarrollo económico sustentable; inseguridad jurídica que ahuyenta al inversionista, política de persecución contra las empresas y establecimientos comerciales y creación de una legislación draconiana para amedrentar, perseguir a sus adversarios y favorecer al oficialismo con la finalidad de obtener beneficios de su desaguisado y cavernario esquema ideológico del socialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo anterior, “hecho en socialismo chavista-madurista”, ha originado en los venezolanos la peor crisis en los últimos años de sistema democrático. Ahora como nunca sufrimos graves, atormentadores e inusuales inconvenientes para vivir normalmente. Entre ellos sobresalen: desabastecimiento y escasez de productos alimenticios, de bienes y servicios; por culpa de la equivocada y empecinada política económica, fracasada en otros lares, colas humillantes y tormentosas para todo, de hasta 8 horas al sol, agua, incomodidad e inseguridad, nunca vista antes de 1999, racionamiento para la adquisición de lo necesario a través de captahuellas, presentación de documentos (cédula de identidad, partida de nacimiento, constancia médica…), inflación astronómica; la cual ha convertido a los sueldos en migajas, mayor pobreza, pésima alimentación, deserción escolar, auge de la delincuencia y desnutrición general en las personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semejante panorama sombrío, cruel y amenazador de la paz, tranquilidad y bienestar de las personas, es el resultado de una administración fatal para el destino de Venezuela, bajo la tutela única de los jerarcas gubernamentales del socialismo. Tal experiencia proviene de un modelo de régimen opuesto a la convivencia colectiva (reconciliación), a una economía bajo la máxima de la oferta y la demanda; a la libertad de propiedad privada, opinión, medios de comunicación y a la pluralidad ideológica.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;/ing_garcia6@hotmail.com&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crisis de valores y las cuatro lecciones de Liao Fan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/crisis-de-valores-y-las-cuatro-lecciones-de-liao-fan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/crisis-de-valores-y-las-cuatro-lecciones-de-liao-fan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por recomendación de un amigo, leí este maravilloso libro, que debería ser divulgado en todas las instituciones donde se forma la juventud. Podemos resumir en un artículo algunos conceptos que nos ayudarán a ser mejores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con este libro y los materiales de referencia confiamos en que la Dharma  o la ley natural  y las enseñanzas de Buda darán sus frutos y florecerán, igual que los brotes de bambú germinan alegremente tras las lluvias primaverales”; y se extenderán a todos y cada uno de los rincones y los pueblos, trayendo consigo la libertad a la humanidad y aliviando el miedo innecesario. Por último, pero no por ello menos importante, proporcionarán los principios necesarios para que vivamos nuestra vida de una forma más correcta, para solucionar mejor nuestros problemas y por último para ser mejores personas. También nos ayudará a promover el dicho: “Un corazón puro conduce a una tierra pura, una mente en calma conduce a un mundo en paz”, y para difundir al máximo las enseñanzas y las prácticas del Dharma/budistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Existen para Liao Fan, tres formas de cambiar:&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Sentir vergüenza. 2. Conocer el miedo. 3. Tener determinación y coraje. Podemos cambiar a través de la acción, a través del razonamiento, o cambiar desde el corazón. Liao Fan Yuan escribió Las Cuatro Lecciones en el siglo XVI en China. En un principio, el libro estaba pensado para enseñar a su hijo, Tian Chi Yuan, cómo reconocer la verdadera cara del destino, cómo distinguir el bien del mal y cómo hacer el bien, basado en su propia experiencia en cambiar el destino, el mismo Sr. Yuan se convirtió en un claro ejemplo de sus enseñanzas. Después de leer este maravilloso libro, uno se siente más abierto y confiado hacia la vida y al mismo tiempo obligado con gran determinación, a seguir el ejemplo de Liao Fan, en cambiar nuestro destino original. Esperamos que todos aprendamos el espíritu de Liao Fan para cambiar nuestro destino y crear así un mejor futuro para uno mismo, para toda la sociedad, para nuestra nación y para todos los habitantes de este mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Primera Lección: Aprender a Crear el Destino Narrador: Esta lección sobre “Crear el Destino” trata sobre cómo crear nuestro destino, en vez de estar atado a él. Trata asimismo del principio que está detrás del destino y del conocimiento necesario para cambiarlo. NADIE debe estar atado al destino. Todo lo contrario, le enseñó a practicar la bondad y erradicar las acciones incorrectas. Uno no debería dejar de hacer el bien por pequeño que sea o cometer una mala acción simplemente porque es una pequeña mala acción. Si uno practica de la manera apropiada, está asegurado que el destino se puede cambiar.: Las virtudes acumuladas de hacer el bien, pueden cambiar nuestro destino “original” en uno mejor. Los méritos acumulados pueden de hecho cambiar un destino de sufrimiento a uno de felicidad, uno de pobreza a uno de prosperidad y una vida corta a una larga vida. Del mismo modo, el destino no puede atar a aquellos que cometen muchas malas acciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;. Hay un viejo dicho que dice: “La vida surge de la suciedad de la tierra y el agua demasiado limpia a menudo no alberga peces”.: La bondad cariñosa es la base de la reproducción y la severidad es la raíz de la esterilidad. Si podemos poner en práctica la moralidad a pesar de las circunstancias, entonces con toda seguridad nuestra vida se transformará de pobre en próspera, y una vida próspera en una todavía más próspera y larga. Deberíamos considerar del mismo modo una vida larga y una corta. Los que saben que su vida es pasajera no deberían pensar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lectura total de las cuatro lecciones de Liao Fan deben despertar en nosotros una manera diferente de ver la vida y esto lleva a considerar cambiar en lo interior para mejorar nuestras vidas y la de los que nos rodean.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liao Fan quiso enseñar a sus hijos y dejarles un legado  porque no poseía fortuna, ni tierras, ni ningún bien material para dejarles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto es solo la primera lección de las cuatro  que debemos leer con mucha atención y para llenarnos de vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La próxima semana escribiré sobre el resto de las lecciones de Liao Fan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPP la alianza perfecta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/gpp-la-alianza-perfecta/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/gpp-la-alianza-perfecta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La preparación de las fuerzas políticas revolucionarias de cara a los comicios del 6 de diciembre próximo avanza de manera contundente. Por primera vez en elecciones de este tipo, los partidos políticos, movimientos sociales y grupos organizados que militamos en la Revolución Bolivariana, hemos logrado construir un bloque unitario para que las candidaturas de la patria logren una vez más, la mayoría en la Asamblea Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho pudiera parecer poca cosa si consideramos que la difícil coyuntura política y económica exige que la unidad sea una estrategia obligada, pero sin embargo en otros pasajes de la historia reciente y bajo situaciones similares o incluso peores, la diatriba política había impedido la unidad revolucionaria perfecta para postular candidatos a la Asamblea Nacional; por ello la fuerza que demuestra la unidad del Gran Polo Patriótico adquiere dimensiones especiales y dota de optimismo al pueblo en general para garantizar la continuidad del proceso bolivariano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En toda esta ardua faena hay que reconocer la labor del Presidente obrero Nicolás Maduro, quien ha sido coherente y consecuente en su llamado y gestión del trabajo conjunto de todas las fuerzas revolucionarias, incorporándolas activamente en los procesos de planificación y conducción del pueblo y el gobierno, así como también escuchando y procesando la autocrítica y consolidando su liderazgo siendo fiel seguidor del legado del Comandante Chávez, lo que le dota de una incuestionable legitimidad y autoridad política entre todos los sectores revolucionarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gran Polo Patriótico parte con fuerza rumbo al que será otro histórico 6 de diciembre. El oposicionismo por su parte se diluye en el ego de sus seudo-líderes. Debemos ahora nosotros consolidar esta unión perfecta haciendo una campaña en conjunto, sin otros intereses que los de garantizar a nuestro pueblo que seguirá teniendo Patria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhabilitaciones y la corrupción roja rojita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/inhabilitaciones-y-la-corrupcion-roja-rojita/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/inhabilitaciones-y-la-corrupcion-roja-rojita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El tiempo previo al proceso de inscripción de los candidatos a la Asamblea Nacional nos permitió observar el nivel de desespero e inmoralidad que caracteriza a los líderes de la fracasada “Revolución Bolivariana”. Usando, sin escrúpulo alguno, instituciones fundamentales del Estado, desarrollaron una serie de estrategias para promover la abstención, el desánimo, la división y la desmoralización en la sociedad democrática. Una de esas sucias estrategias, tiene que ver con la figura de las inhabilitaciones administrativas,  dictadas contra quienes ejercemos funciones de liderazgo político en diversas organizaciones políticas de la oposición venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las inhabilitaciones dictadas carecen de todo fundamento, algunas de ellas como las de María Corina Machado y Abelardo Díaz, aplicadas sin procedimiento administrativo previo, de manera exprés, solo para satisfacer la inmensa mediocridad, y temor,  de puntuales personajes de la cúpula gobernante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todas las inhabilitaciones han sido contra líderes de la oposición, ninguna contra personajes o candidatos del gobierno, a pesar de que algunos de ellos han sido capturados infraganti, no con simples faltas administrativas, sino en la comisión de delitos de corrupción contemplados en el ordenamiento jurídico vigente. Uno de esos personajes, ejemplo de esa burda impunidad, es el ex vicepresidente de la República,  exministro, y ahora candidato a diputado, Elías Jaua. Todo el país recuerda como una dama que le trabajaba de niñera, fue detenida infraganti portando un arma de fuego, cuando arribó a territorio brasileño en un avión  de PDVSA, para acompañar la familia de este conspicuo personaje de la cúpula roja, que usando un avión del Estado hacía un viaje de placer al vecino país. Ningún órgano del poder público se atrevió a abrir una investigación y a fijar responsabilidades por ese evidente y notorio acto violatorio de la ley. Para el Sr. Jaua no hubo sanción alguna, mucho menos inhabilitación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que la cúpula roja ha desvirtuado tanto la lucha contra la corrupción, como las instituciones fundamentales establecidas para el necesario control de la gestión pública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En efecto, tanto el Parlamento, como La Contraloría y la Fiscalía son instituciones que en un estado de derecho deben ser garantes de la transparencia en el manejo de los bienes y recursos financieros del Estado. En esta Revolución todas esas instituciones han sido convertidas en herramientas para el hostigamiento y la persecución de la disidencia, y en el burladero para que la galopante y grotesca corrupción estructural del actual régimen, goce de total impunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La corrupción en general ha sido y es un mal de todas las sociedades. Es la lucha histórica del bien contra el mal. Hay personas ganadas para apoderarse de los bienes ajenos, o para enriquecerse de manera inmoral e ilegal, en todos las áreas del quehacer humano. La corrupción administrativa, en particular, es un mal de todos los países, solo que donde hay democracia e instituciones sólidas, existe un mayor control para reducirla a niveles, que podríamos calificar de normales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Venezuela hemos tenido corrupción administrativa desde los tiempos de la colonia, pasando por la Republica en todas sus etapas históricas, hasta nuestros días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No podríamos afirmar que la corrupción administrativa es un fenómeno de un solo modelo de gobierno, o de un partido en particular. Hay etapas históricas tanto en el siglo XIX, como en el silgo XX,  en las que dicho mal logró niveles protuberantes. Pero lo cierto es que en ninguna etapa histórica de nuestra nación, se había producido un modelo de estado más favorecedor del saqueo de los dineros públicos, y un  mayor desfalco de nuestras riquezas, que en estos tiempos del “socialismo bolivariano”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ha sido tal el descaro y el volumen de la corrupción roja rojita, que se ha convertido en una especie de subcultura, el ver la función pública como el camino más rápido para la riqueza fácil, llegando a concebirse al gobierno como “el botín” al que se tiene derecho al acceder al poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si quienes ejercen o hemos ejercido funciones de gobierno, no la combaten o combatimos, el problema se vuelve estructural. Como gobernante me vi en la obligación de combatir el fenómeno, sancionar y  denunciar a personas a las que se les otorgó confianza y se dejaron tocar por este mal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentablemente los jefes del actual gobierno no han asumido esa conducta. Por el contrario, la han tolerado, y han premiado con riquezas mal habidas, y con ascensos, a conspicuos personajes claramente comprometidos con hechos graves de corrupción. Sin embargo, los voceros y propagandistas del régimen se pretenden erigir en gladiadores anticorrupción con burdas manipulaciones contra quienes actuamos en el campo político opositor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Táchira es un ejemplo de esa perniciosa conducta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los promotores de las inhabilitaciones administrativas, usando la Contraloría como garrote político,  contra dirigentes como Daniel Ceballos, Abelardo Díaz y este servidor, es el actual gobernador, José Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En alocuciones públicas Vielma Mora ha querido disimular su directa participación en la guerra sucia institucional contra nosotros. Ha dicho en espacios radiales que los sancionados “se inhabilitaron solos”, para pretender hacer creer que él no ha sido el poder detrás del trono, que considera quedarse en el gobierno del Táchira,  impidiendo nuestra participación como candidatos en los eventos electorales próximos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo hace un personaje cuya conducta como funcionario público ha recibido múltiples acusaciones de corrupción, sin que se haya podido adelantar investigación alguna, dado el nivel de secuestro institucional existente en el país. Pero sobre todo, ahora, cuando en ejercicio de la gobernación ha guardado silencio y ha tapado hechos graves de corrupción como la mafia del cemento, el tráfico de la chatarra, el desfalco de Fundesta, y otras graves irregularidades donde no se han castigado a sus cercanos colaboradores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy lo puedo decir con toda dignidad, cuando como gobernador, tuve conocimiento de hechos de corrupción, tomé las medidas a mi alcance, denuncié y logré la sanción a los responsables. Mientras tanto, Vielma Mora, cuando se le denuncian hechos graves de corrupción, se hace el disimulado, defiende a los señalados,  como ocurrió con la mafia del cemento, y termina encubriendo esas nefastas conductas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el pueblo venezolano y tachirense saben que las inhabilitaciones son artimañas del régimen para desmoralizarnos, mientras la corrupción roja rojita galopa impunemente por todas partes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De crisálida a mariposa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-crisalida-a-mariposa/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-crisalida-a-mariposa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toda la vida es un proceso de cambio. Cada día es el primero del resto de nuestras vidas. Erich Fromm aseguraba que vivir es nacer a cada instante y Lao Tsé señalaba que un viaje de mil millas debe empezar con un paso. La metamorfosis de una colorida mariposa pasa por cuatro etapas: huevo, oruga, crisálida y mariposa. Siendo crisálida se envuelve en un capullo hecho por ella misma, construido con su propia seda. Aquí la oruga permanece inmóvil y sin alimentarse, pero poco a poco se va formando el cuerpo de la mariposa. Es una larga noche que la oruga resiste. Pero siendo larga, no es indefinida. Porque del tránsito por esta máxima oscuridad, accede finalmente a la luz como una hermosa mariposa. Nace como tal con alas pequeñas y húmedas, por lo que permanecen plegadas a su cuerpo, pero con la ayuda del sol y sus movimientos se estimula la irrigación de las alas, lo que permite que queden abiertas en todo su esplendor. Ha pasado a un  estado de adulto, completamente desarrollada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así ocurre con los seres humanos. Necesitamos muchas veces de noches oscuras para transformarnos y nacer de nuevo, llenos de más energía y de mayor experiencia. Como asienta Rafael Santandreu en “El arte de no amargarse la vida”, tenemos la posibilidad de poder transformarnos en personas fuertes y emocionalmente estables, de cambiarse uno mismo en una persona sana, superando depresiones y ansiedades, siempre que lo hagamos con un esfuerzo continuado. Nadie puede conocernos con más exactitud que uno mismo. Pero requiere de noches oscuras, de enfrentarnos con nuestras propias sombras, en ocasiones de desconectarnos del mundo, por una decisión personal, por unas inagotables ganas de dar un giro a nuestras vidas, para obligarnos a redefinirnos. Tal vez en esa fase emerge una sensación  de soledad, de no estar apoyado, ni ser oído, de no encontrar alientos, pero es un proceso único y personal, un recorrido por nuestro propio desierto, para llegar por fin al oasis, a acceder a la luz  como ocurre con la metamorfosis de la mariposa, que ha dejado que su propia información la transforme y se levante del suelo hacia las alturas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ser humano experimenta cambios biológicos, psicológicos, sociales y espirituales. Como lo expone Carlos Saúl Rodríguez, en “La vida es una sola”, sin percatarnos estamos evolucionando. Desde nuestro nacimiento han pasado por nuestra vista muchos eventos, incidentes, desajustes y ajustes. A lo largo de nuestra existencia todo ha sido un cambio, dejamos una etapa para pasar a otra superior. Alcanzamos un nuevo esquema, un nuevo estilo, otro sistema, una nueva situación, agrega Rodríguez. Pero lo importante es estar consciente de cuánto hemos ganado con ese cambio y no de cuánto hemos perdido, porque ello nos induce una actitud más potenciadora del éxito en todo lo que tenemos que afrontar. Llegar a la madurez, como adultos, con las experiencias y aprendizajes acumulados, nos hace más aptos para sobrevivir en cualquier escenario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Crecer implica trabajar duro, tener que resolver problemas, confiar también en nuestro propio juicio. Crecer es hacer las cosas porque realmente lo sentimos. Eso que llaman crecimiento personal es en gran medida hacernos adultos, como manera de ser uno mismo y así experimentar la auténtica alegría. Pero hay que crecer con inteligencia, para adaptarnos de forma rápida y segura a los retos que nos pone la vida. Porque –dice Rodríguez- la inteligencia se relaciona de forma directa con la capacidad de adaptación que podamos tener en cualquier entorno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo final es un nuevo principio. Pero debe ser el inicio de una nueva vida en la que tengamos el pasaporte de ir por el mundo capaces de gozar de las cosas pequeñas y grandes que encontraremos en ese vuelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
