<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La espada de doble filo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cualquiera diría que la mala suerte nos está acorralando a los venezolanos. Las colas para comprar alimento, para surtir de gasolina el auto y hasta para sacar dinero de los cajeros parecen un mal augurio. Aunque como nación hemos atravesado muchas situaciones difíciles, esta que estamos viviendo pareciera más cruel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudiera ser cierto todo esto, pero muchos países han demostrado que se puede vencer cualquier adversidad si nos lo proponemos todos juntos. A las autoridades les toca su parte, aunque me sumo a quienes dicen que no hay señales ciertas de que estén trabajando con acierto en las soluciones. Pero este artículo no es para criticar al gobierno, aunque se lo merezca. No quiero perder más tiempo en eso. Mi intención es hablar de lo que nosotros, los gobernados, podemos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla la gente en las colas? ¿Cómo se expresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es usual escuchar las maldiciones y los improperios que le lanzan a los gobernantes. No discuto si lo tienen merecido o no, solo propongo que edifiquemos en todo momento. Créanme que maldiciendo no edificamos al país. Las maldiciones son como los latigazos. Cada uno suma más dolor a quien lo recibe, y en este caso lo recibe Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propongo que hagamos un esfuerzo de superar nuestra ira y frustración para bendecir en vez de maldecir. Bendecir a Venezuela. Desear el bien a nuestro país. Declarar que esto va a cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisto en que las palabras tienen poder. Tienen tanto poder que la Biblia dice que todos daremos cuenta a Dios de cada palabra ociosa que hayamos dicho. Por ociosa entendamos aquella palabra que no edifica, como la maldición, la cual sólo enciende más la ira del iracundo y envenena el corazón del oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido la lengua se convierte en una espada de doble filo. Un filo para el bien y el otro para el mal. Cada quien la usa según sus fines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero yo les invito a usar el poder de la lengua y de las palabras para quebrantar en los aires de nuestro país las sombras que marcan el mal momento que vivimos. El primer beneficiado será el oyente. Haga la prueba. En la próxima cola no maldiga ni apoye a quien lo haga. Invite a bendecir a la nación y a declarar que esto pasará pronto, para que comience a ver los efectos positivos que trae. No faltará quien se resista y discuta, porque muchos corazones están envenenados. Pero pronto encontrará aliados. Hallará a quienes entiendan lo que usted dice y se sumarán a su voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el mejor de todos los aliados es el mismo Dios que nos creó. Está escrito que si nosotros siendo malos sabemos dar buenas dádivas a nuestros hijos, cuánto más lo hará el Señor, quien es bueno. Si clamamos, ¿acaso no nos oirá? Y si nos oye, ¿acaso no nos contestará? Qué clase de padre sería si no lo hiciese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Declaremos en público en el nombre de Jesucristo que Venezuela se enrumba hacia un destino mejor, que vendrán los cambios necesarios para ello. Cambios de personas, de políticas, de circunstancias y de actitud en quienes están contribuyendo a escondidas a que esta situación se mantenga, porque ellos sacan provecho económico. Y también que venga la inteligencia sobre quienes están en posición de resolver o ayudar a resolver esta triste realidad. A todos nos conviene. Y entre todos podemos ayudar desde lo espiritual a crear las circunstancias para la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi tarjeta con el bono de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;No hay peor ciego, que el que no quiere ver”, en Maracay, vimos cómo el Gobierno está trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos. El Presidente Maduro inauguró un moderno sistema de transporte, que puede movilizar 180 pasajeros por unidad, sin lugar a dudas acción que viene a colaborar con las empresas del transporte para brindar un mejor servicio a esta región del país. Venía el Presidente de entregar en Vargas la casa N° 700 mil y acababa de ingresar a la orquesta nacional infantil, niños para llegar a 700 mil que ya están en la orquesta, hechos hacen amores… pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, como compramos autobuses articulados para aliviar la espera, por otro lado seguimos esperando lo que ofreció el Presidente hace tres meses, “”una tarjeta de salud “para la tercera edad. No importa con cuánto dinero, lo que nos preocupa es que es la primera vez que una promesa del Gobierno no se cumple. Seguimos esperando ahora que el barril de Petróleo suba un pelo, y un puchito más de  dólares por barril, para ver si se acuerda de la promesa, ahora que las cosas están cada día más caras. A lo mejor los dólares para esta nueva ayuda a los” viejitos” está supeditada al cambio del dólar, digo, o al cambio de dólar today, que no se sabe porqué domina el mercado paralelo, sin razón, esperamos que los empresarios a los que se les dieron dólares compren la materia prima para fabricar lo que nos hace falta y acabar con la escasez, porque papel hay pero para servilletas y papel absorbente, azúcar hay pero para las panaderías para que hagan tortas, dulces, quesillos, etc., café hay, pero para que las cafeterías lo vendan a 50 Bs cada cafecito, entonces uno se pregunta si hay leche para fabricar yogur y para vender café con leche ¿por qué no hay leche en polvo, ni líquida para el común? Porque, por lo menos en Táchira la leche se la venden a intermediarios que se la ofrecen al ciudadano en combos dos litros de leche y uno de jugo por 240 Bs. Entonces? En qué quedamos los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es preocupante el número de motos que pasan al otro lado todos los días y más de una vez, a vender gasolina, ¿por qué no se prohíbe el paso de estos vehículos a Cúcuta ¿y nos ahorraríamos más de 25.000 litros  de gasolina al día. Soluciones hay,… pero y las mafias de guardias, oficiales y demás, que controlan el paso y se hacen multimillonarios, qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, no es endurecer contra los empresarios , como saldremos de la crisis , hay una cantidad de factores que inciden en este flagelo y  muchos factores que impiden soluciones sencillas, pero hay que darle solución, solo que hay que sentarse a resolver uno por uno . Poner el ojo en la supervisión de las cadenas de distribución de los alimentos, controlar  los productores sin ahogarlos, incentivando la producción de rubros esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los paganini de todos estos males, los habitantes de la frontera que  pagan los platos rotos cuando en el Mirador o Peracal, antes de Capacho o  San Antonio no les dejan pasar sus mercados… eliminen estas alcabalas y refuercen la frontera… cero alimentos para Cúcuta, ¿es tan difícil controlar el contrabando? Mano dura y que caiga quien caiga…recordemos al Comandante Chávez, aquí no hay privilegios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, los vehículos que vienen todos los días de Cúcuta a trabajar, comprar, pasear, etc. controlen su gasolina e impidan con mecanismos simples, como constancia de inscripción en el CNE, que compren gasolina en Venezuela, por ahí se economizaría el país otra cantidad grande de ltos de combustible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exorcismo Económico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con los títulos “Exorcismo Económico: principio para el plan de bienestar de la casa común” y “Aspectos cuantitativos o matemáticos en la toma de decisiones económicas”, se sintetizan las charlas, que con alto grado de compromiso y responsabilidad, se tienen pautadas para el 29 y 30 de julio de 2015. Ellas se encuentran enmarcadas dentro de las actividades académicas programadas por un lado, en la “Conferencia Modelo País” que organiza la  Pastoral Universitaria Divino Maestro de la UNET; y por otra parte, en relación a la 1era Jornada Tachirense de Didáctica de la Ciencias “Formando ConCIENCIA”, a realizarse en el  Núcleo ULA-Táchira Dr. Pedro Rincón Gutiérrez. En resumen, son cinco los aspectos a tratar respecto a la temática, que en concreto es una envolvente en términos de lo “económico”: exorcismo, racionalidad, planificación, cuantificación, decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conjunto, los seres humanos estamos padeciendo un proceso continuado de deterioro o debilidad, tanto en la esfera material, mental, emotiva, como en la espiritual. Decadencia ésta que es muy probable que usted asiduo lector de esta columna, pueda estar viviendo o presenciando en este mismo instante una situación contraria a los principios morales o éticos, que impidan que se cumpla el necesario equilibrio armónico y sostenido.  Para algunos expertos esta situación es insustentable; sin embargo,  su finiquito puede tener al menos dos caras: tragedia apocalíptica o la reorientación de la línea de trayectoria de la humanidad hacia el verdadero bienestar en nuestra “casa común”.  Por  ello, se requiere  iniciar a todo nivel, un proceso de valoración muy sincero, con un alto nivel de autocrítica, y aceptar que nuestra sociedad urge de una rectificación, debido a que está en serio riesgo de contraer graves enfermedades físicas, psíquicas, espirituales y/o paranormales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es cuestión que se crea o se deje de creer, pero las evidencias  bíblicas (por ejemplo, Lc. 10,17; Mc. 9,21; Hechos 19, 11-12) al igual que las actuales, nos indican el combate que durante todos los tiempos se ha presentado entre el bien y el mal, y que hoy en día percibimos la forma como la “acorazada” estructura de valores o de “buena moral”(por ejemplo el respeto, la honestidad, la justicia, etc.), está siendo severamente atacada por la fuerza de los antivalores, cuya postura amenazante pareciera mostrar que está ganando el enfrentamiento, al verificarse con hechos probatorios, como va imponiendo progresivamente su temible poderío en  nuestras naciones. Así que en principio, cualquier decisión asociada a la planificación y gerencia estratégica, requiere un exorcismo económico, para despojar todo síndrome o factor “maligno” que influye negativamente en los procesos económicos, sociales, político, etc.,  al dividirlos, distorsionarlos y conllevarlos  a un escenario de ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no es descartable convocar la participación de la iglesia para la realización de un “magno exorcismo” (tal cual la experiencia realizada en mayo de 2015 en la catedral del estado de San Luis Potosí, México), el proceso de “exorcizar” la economía, exige la racionalidad, el manejo inteligente de las emociones y la aplicación de las exactas e infalibles matemáticas. El mensaje que ellas expresan no debe subestimarse, ya que desde su cuantificación, apreciación puntual o su análisis econométrico, pueden arrojar muchas luces en el diseño de políticas y ejecución de medidas coherentes, acertadas y sustentables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ilustrar lo anterior tómese en cuenta aquel país con un modelo rentista, que no ha diversificado su economía, y que en particular  más del 95% de sus ingresos de exportación dependen enteramente de los altibajos del precio de su principal producto: el petróleo. Al caer el valor  del barril de este rubro desde los 100 a  los 40 dólares, de inicio se puede estimar  una caída de los ingresos para ese país en el orden de los 35 mil millones de dólares, una disminución de las reservas internacionales por debajo de 16 mil millones de dólares, y ante un tipo de cambio sobrevaluado en 6,30 Bs por dólar, incentivar que cada día más gente se incorpore al “rentable” pero “sindromático” y “maligno” negocio del contrabando,  bachaqueo, o la especulación de cualquier cosa (billetes de alta denominación, por ejemplo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Docente Universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve&lt;/b&gt;&lt;b&gt;  @tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la débil neblina -XIII-</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xiii/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xiii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nuestro  primo Luis Efraín Molina Escalante nos ha enviado el infausto mensaje de la muerte de doña Nina Barbosa Méndez de García, hija del maestro Eleuterio Barbosa y de Jovita Méndez, fallecida cerca de los cien años. La Noticia no pudo haber sido más dolorosa para mí, porque en vida consideré a Nina como una hermana. El estudio de mi existencia, prescindiendo de Nina  se  hace incomprensible. Ella era mayor de mí, pero vivíamos calle de por medio, y con ventanas enfrentadas. Nina me inició en muchas cosas de la vida y compartí con ella mi existencia hasta mis veinte años. Cuando me iban a castigar, me iba a casa de Nina donde dormía y comía y me libraba del rejo. Los dos  salíamos a recorrer las calles y casas de Santa Ana y hacíamos un inventario histórico, moral, económico y sentimental de cada casa, de los últimos matrimonios, de quiénes se iban a casar y en qué condiciones; nos enterábamos si vivían amándose o peleando; quiénes vivían arrejuntados y quiénes casados por la Iglesia; en qué parejas se estaba metiendo el adulterio,  quién engañó a quien -como Belén a Manuel con Ramiro- cuáles eran los últimos acontecimientos sociales y culturales. La  Sociedad del Centro Gremios Unidos se fundó  el  24 de febrero 1936 en la casa Escalante. De  donde estaba se mudó para la Gran Casa Molina Palma, en el mismo gran salón donde yo nací. Luego los libros selectos y yo somos hermanos de nacimiento, así lo quiso el Dr. Amenodoro  Rangel Lamus, quien donó 120 libros clásicos a Santa Ana. Como la casa de la biblioteca era nuestra, yo tenía la llave. Así que todas las noches Nina y yo entrábamos a la Biblioteca a manosear  y leer el Tesoro de la Juventud, Shakespeare, Cervantes, Víctor Hugo, Lope de Vega, Fray Luis y con los clásicos españoles los franceses, ingleses, alemanes, ya  en  prosa o en verso y los devorábamos. Eso lo hacíamos casi todas las noches, Nina y yo por nuestros paseos y  caminatas de día sabíamos la vida de todo el mundo. Sabíamos de los amores de Esteban Rangel con Jovita Chacón. Todas las noches  en una banqueta de la Farmacia, había una banqueta. Allí se sentaba Jovita a esperar a Esteban. Duraban conversando  largas horas, pero nunca se casaron. Cuando  alguien se ausentaba de Santa Ana por 5, 10 o más años, al retornar a su pueblo preguntaba ¿Cómo está Santa Ana, qué ha cambiado? La respuesta era siempre igual: “Han cambiado algunas cosas. Lo único que sigue igual son los amores de Esteban y Jovita. El Dr. Gonzalo  Villamizar Adarme, que cumplió en junio pasado 91 años, Médico cardiólogo que vive en Caracas, es  ahijado de Esteban. Yo asistí al entierro de la solterona Jovita, que era nieta de Ana Rosa, hará unos 8 años y pronuncié un discurso en el Cementerio. Pero la vida sigue rodando. La casa de  Nina era un gigantesco taller de arte. El Maestro Eleuterio había construido las mejores casas de la población como la Casa Molina Palma, donde yo nací, y donde estuvo  el Club Bolívar, la Casa Escalante, La Iglesia, había  cuadriculado la Plaza y luego hizo el Parque Bolívar y muchas cosas más. La madre de Nina, Doña Jovita era una artista de la escultura en arcilla. Hizo muchas figura humanas, ovejas, monos, pastores, ángeles, los Reyes Magos montados en camellos, toreros, y flores lindísimas. Todo esto llevó a que en la casa Barbosa Vivas se hiciera un gran pesebre que llenaba toda la sala. Nina me enseñó mucho de lo que eran los sentimientos, los instintos  de los animales y de los amores humanos  desde mis 12 años. El jardín de su casa era el más bello de Santa Ana y tenía plantas y flores que no había en otros  jardines, como el clavel poeta. No había casa en Santa Ana de  la cual Nina no supiera su historia y todo me lo transmitía a mí, a pesar de nuestras diferencias de edades. Casó con José Arévalo García y así me impuse de algunos secretos. No se puede entender mi vida sin Nina Barbosa. Por ello es indispensable hacer un estudio psicopatológico de nuestras dos personalidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Cronista de la Ciudad de Santa Ana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cronista Emérito de la ciudad de San Cristóbal.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Libertador vs. Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-libertador-vs-chavez/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-libertador-vs-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Venezuela se ha convertido, o mejor, la han convertido, en escenario de lo absurdo, donde la locura, la mentira, la Libertad, el honor, la valentía, y muchos otros conceptos han sido invertidos. Y dentro de toda esa translocación de lo verdadero con lo falso, de lo real con lo fantasioso, se ha oficializado la idea de que Simón Bolívar es comparable con Hugo Chávez; así se ha venido pregonando y el pasado 24 de julio se hizo un montaje en la celebración oficial del natalicio del único ser humano que lleva legítima, honrosamente, y por méritos, el título de LIBERTADOR y, además, lo sentimos, con muy legítimo orgullo, como el Padre de los venezolanos y de los naturales de las naciones hermanas que alcanzaron la libertad mediante su gesta y la de los otros insignes hombres y mujeres que llevaban en el alma, en sus sueños, en su voluntad, su empeño y razón el sentimiento de LIBERTAD. Bolívar fue el único que alcanzó el derecho para enarbolar y desenvainar una espada para amputar cualquier nudo opresor. Esa es la única espada sagrada que existe en suelo americano y, mas, dentro del territorio mil veces recorrido por el Supremo paladín de la libertad en esta parte del suelo terráqueo. Simón Bolívar, que nació en noble cuna recibió la enseñanza pero, además, el sentimiento de amor a la libertad, de insignes maestros, de prohombres plenos de sabiduría y portadores de corazones gigantes, que aún hoy, luego de muchas décadas, son reconocidos como excepcionales. Fueron ellos los que sembraron en su cuerpo la excelsitud, el afán de gloria libertaria, el amor por la Humanidad y pusieron en su mano el ascua que encendió el Olimpo suramericano. El hombre más libertario de la humanidad tuvo, por ello, un intelecto que es una grosería el compararlo con cualquiera, jamás habló ramplonerías y pronunció discursos que siguen siendo modelos en el mundo y que debieran, al menos  leer, los que dicen saber de política y han creado la falacia de que estadista es cualquier “pelucón” (como dice Maduro) que habla pamplinadas por televisión o pega cuatro gritos llenos de vulgaridades, descalificativos, indultos, patrioterismo y mentiras o quieren que le admiren a través de cuentos de cuando vendía pasteles, arepas o buñuelos. Nuestro Padre Libertador Eterno estuvo muy lejos de esas “sutilezas”, pues usaba su tiempo y su poder para cosas útiles. El Hijo más ilustre de Caracas y de Venezuela solo regaló su hombría, su condición de macho (en el mejor sentido de la palabra), su sudor derramado en el fragor de las batallas, bajo el Sol que tostó su piel  y le daba energía suprema para no desmayar su brazo y sus arengas, las mismas que le dieron el mérito para ser seguido por millares de personas, de todos los estratos, por las sendas de América, de igual a igual, pasando las mismas vicisitudes, afrontando los mismos riesgos, el calor, el frío, la sed, el hambre, el mal dormir, con su pueblo, cuando las circunstancias lo imponían. Peleó muchas veces, cuerpo a cuerpo, y a veces quitando las armas a sus enemigos, dando el ejemplo (véase lo ocurrido en la Batalla de Araure). Por ello cuando leíamos al Hermano Nectario María  y vemos los cuadros de Tito Salas y recordamos las lecciones de los verdaderos maestros, que nos hacían conocer nuestra Historia Patria, se nos hace un nudo en la garganta y henchimos el pecho, porque el amor a nuestra tierra se debe llevar por dentro, el sentido de Libertad e Independencia va mucho, muchísimo más allá, de una parada militar y un discurso lisonjero y de poner pendientes o botones sobre un vestido. El amor a la Patria impone, innegociablemente, el sagrado respeto por nuestros héroes, el ubicar nuestros forjadores de la Libertad en el sitial que les pertenece y les corresponde por valores ganados; también, es obligante, ético, el hacer honores, el pararse firme, civiles y militares, con la mente centrada en el recuerdo de nuestros gloriosos antepasados, pensándolos, admirándolos, agradeciéndoles, como lo hacemos cuando agradecemos y oramos por nuestros padres carnales. Así nos enseñaron, así nos lo inculcó la buena enseñanza, así lo vimos de los servidores de la patria (civiles y militares) que llevaban con honor y respeto sus divisas, los símbolos y valores de nuestra patria. Así lo hice, hace unos cuantos años, cuando un día me entregaron la bandera para un desfile durante la “Semana de la Patria”.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defensa del buen vivir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/defensa-del-buen-vivir/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/defensa-del-buen-vivir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Gobernar es hacer, es hacer todos los días y hacerlo con los ciudadanos. En estos momentos, cuando los logros alcanzados por el gobierno bolivariano en materia de acceso a los alimentos están siendo ferozmente atacados por la ultraderecha y sus aliados, es fundamental la unidad con el pueblo para defender lo que es su derecho al buen vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Día a día combatimos todo un entramado ilegal que crea desabastecimiento y especulación. Es así fácil provocar en la población una especie de añoranza de la época, a principios de los 90, en la cual los anaqueles de los supermercados estaban repletos -con preeminencia de productos importados- pero el porcentaje de la población que podía comprar en ellos era menos del 35%: una realidad de exclusión del 75% de los venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrategia de abastecimiento a precios accesibles permitió que en el 2012, la FAO avalara el logro de la reducción en un 50% de los índices de pobreza extrema en Venezuela. Era una meta impostergable. Era un terreno ganado que debía ir de la mano con una activación del aparato productivo, agropecuario y tecnológico, tal como lo ideó Chávez, para lograr la soberanía alimentaria y depender cada vez menos de las importaciones. En esa tarea estamos empeñados hoy, con las mujeres y hombres de bien del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los apátridas, dentro y fuera del país, combaten cada política destinada a garantizar la justicia social. Luchan sin escrúpulos por recuperar el poder y el provecho personal de la renta petrolera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con las herramientas que nos proveen la Constitución Bolivariana y las leyes, y con el pueblo, seguiremos combatiendo el contrabando de extracción de alimentos y combustible, el acaparamiento y la especulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la misma fuerza y más creatividad aún, vamos a continuar trabajando con los productores del campo, con los empresarios de sentimiento patriota, con los investigadores del área científica y tecnológica, para consolidar un aparato productivo nacional que nos dé soberanía alimentaria y energética. Así lograremos la Independencia definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los verdaderos inhabilitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inhabilitación en derecho, en general, tiene que ver con la ausencia de capacidad para actuar u obrar en determinadas esferas, especialmente en materia civil, política o judicial.  Constitucionalmente, una inhabilitación política restringe la ciudadanía, es decir, el ejercicio de derechos políticos, que van desde la imposibilidad de ejercer cargos o empleos públicos o de alto nivel, hasta la suspensión del derecho activo o pasivo del sufragio. Esta inhabilitación política es la consecuencia de imponer una pena accesoria a una pena principal de presido o prisión, una vez producido un pronunciamiento judicial de un dispositivo condenatorio a un reo.  Pero también existe la inhabilitación civil, también declarada judicialmente, entre otras razones, por debilidad de entendimiento o por prodigalidad.  En el primer caso, el inhabilitado es una persona que se encuentra en un estado fronterizo entre demencia  y sanidad mental, pero con una disminución o insuficiencia de sus facultades mentales. En el segundo caso, el inhabilitado ha sido pródigo en realizar gastos cuantiosos, innecesarios e injustificados, sin que representen provecho alguno, mermando una fortuna. Se disipa un abultado patrimonio y el pródigo llega incluso a poner en riesgo la estabilidad de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, es evidente y claro para todos los venezolanos que razonamos, advertir dónde es que están los verdaderos inhabilitados. Los inhabilitados en Venezuela están en quienes atienden funciones de gobierno o sus testaferros contratistas y han cometido corrupción, están relacionados con el narcotráfico, el tráfico de influencias, el contrabando de extracción a través de gandolas,  containers y miradas complacientes de los custodios cancerberos de aduanas, todos delitos principales y que, indudablemente, merecen la aplicación de la inhabilitación política como sanción accesoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los inhabilitados son quienes no son competentes para ocupar altos cargos en cualquiera de los cinco órganos del Poder Público, a nivel funcional o territorial, porque no tienen ni los méritos, ni la preparación, ni la cualidad, ni la legitimación para estar representando a la soberanía popular, que ha sido ultrajada. Los inhabilitados son quienes llegan a cargos públicos exhibiendo como única competencia gritar desaforadamente que un difunto vive o el endoso de los problemas propios al imperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se trata de débiles de entendimiento o pródigos, inhabilitados sobran en el sector gubernamental. No se sabe, con sus desafueros, si en verdad están locos o es que se hacen. Pero ante los resultados desastrosos de su gestión, fácilmente se puede concluir que desde hace rato atravesaron el borderline y están bien tocados, porque una persona en sano juicio no cometería tantas fallas, equivocaciones o expresarían públicamente semejantes incongruencias, dejándolos expuestos al mayor ridículo. Mención aparte merecen los inhabilitados pródigos. Han malbaratado la mayor fortuna que ha ingresado en la historia republicana del país, la han dilapidado, entregado irresponsablemente en dádivas a otras naciones, han comprometido en exceso el crédito público, han endeudado a la nación hasta el riesgo de quiebra, sin casi posibilidad de rehabilitación, que han llegado a generar tal inestabilidad económica para todos los miembros de esta familia descompuesta y que nos llamamos venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacer con estos inhabilitados? No cabe duda que se requiere suspenderles, electoralmente, de manera masiva, la continuidad de arruinar aún más el patrimonio moral, ético, económico, social y democrático de nuestra amada y desahuciada Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierde-tu-alma-salva-tu-voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pierde-tu-alma-salva-tu-voto/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pierde-tu-alma-salva-tu-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un misterio indescifrable es que algunos siguen con el cuento de la abstención, la sonsa prédica antiUnidad, la tercera-vía, las inhabilitaciones, salva-tu-voto o cualquiera de esas cotufas mojadas mayameras que pretenden recalentar en microondas. “Misterio” si es que se supone que se trata de opositores, aunque dicen los entendidos que es una astucia del poder y de su capacidad para financiar. Por años una supuesta “Diva” hacía lo mismo, aunque luego se descubrió que es un señor con cero en divinidad y buenos estipendios oficiales. Las cotufas mojadas son política electoral destinada a desmoralizar a los opositores. Pero como alguien dijo, si eliminan todos los candidatos, la alternativa democrática los sustituirá incluso con el personal de limpieza que trabaja en las sedes de los partidos. Candidato inhabilitado, candidato sustituido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa misma táctica de “inhabilitaciones” indujo al fracaso a opositores de la revolución iraní, y los no-aceptamos propiciaron el desastre del reformismo que parecía destinado a ganar. Aquí la “narrativa”. En 1997 el clérigo Jatami gana las elecciones presidenciales iranias, un aperturista que despedazó la alianza entre conservadores, ejército y grandes comerciantes. Emprende una estrategia gradual contra los revolucionarios, y rueda la cabeza de Ahmadinejad, entonces gobernador provincial, quien regresa a su cátedra en la Universidad, culmina el doctorado en Ingeniería del Transporte y se enrola en los Seguidores del Partido de Dios, un grupo de choque. Su trabajo era agavillar a quienes “violaran los preceptos del Islam”, mujeres vestidas con prendas occidentales, estudiantes y profesores reformistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahmadinejad se convirtió por seis años en un golpeador de demócratas, lo que le valdría mucho en su carrera. El triunfo de Jatami instala una dualidad de poder entre aperturistas y conservadores y es un ejemplo de cómo los errores de los radicales cabeza hueca hacen fracasar los procesos de apertura. Los aperturistas contaban con el Gobierno y el Parlamento (Majlis). Los conservadores tenían el Consejo de Guardianes de la Revolución, un Senado que declaraba las leyes compatibles o no con el Islam. También el Consejo para el Discernimiento de los Intereses del Sistema que arbitra en conflictos entre los demás poderes; la Asamblea de Expertos en la Ley Islámica, y el Poder Judicial. Comenzaba el forcejeo entre poderes que decidiría la vida de Irán. En 1999 Ahmadinejad se lanza concejal de Teherán y lo vapulean. Era el momento de ascenso del movimiento reformista que triunfa abrumadoramente en las parlamentarias de 2000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Líder de un gran movimiento de masas ascendente, es reelecto Jatami en junio de 2001 y parecía despejarse el futuro hacia la consolidación democrática. Ahmadinejad no se arredró ni abandonó las filas conservadoras. Contaba con las babosadas de los radicales y las aprovechó con extraordinaria habilidad. Jatami va con cuidado en los cambios y eso desencadena la ira de los “duros”. No enfrenta las milicias en las calles, como estos querían. Las contradicciones entre los demócratas estimulan a los conservadores, Ahmadinejad gana la alcaldía de Teherán y pasa a la ofensiva: elimina restaurantes, teatros y conciertos “occidentalizados”, convierte las galerías de arte en centros de oración, establece ascensores diferentes para hombres y mujeres. Tuvo una honrada y eficiente gestión administrativa. Continuó en el barrio pobre de siempre, no cambió su vehículo, ni cobraba el sueldo de la alcaldía y vivía de su cátedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repartió comida gratis entre los pobres y créditos baratos para jóvenes parejas. Se granjeó enorme popularidad. El 7 de mayo de 2004, ante la perspectiva de un nuevo triunfo de los aperturistas en las parlamentarias, el Consejo de Guardianes inhabilitó más de cuatro mil candidaturas. Estúpidamente la oposición decide abstenerse y condena así a muerte la apertura (remember Venezuela en 2005 y ahora salva-tu-voto) El abstencionismo entregó el poder a la reacción, que con exiguos votos obtuvo 196 sobre 290 curules. Ahmadinejad inscribe su candidatura presidencial para 2005. El Consejo de Guardianes inhabilita precandidaturas renovadoras y sólo deja inscribirse a Rafsanjani, uno de los hombres más ricos y desacreditados del país. Ahmadinejad, austero, sencillo, cercano, revanchista, prometió luchar contra la miseria, la corrupción, los privilegios de los nuevo ricos (“la mafia del petróleo”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desestimaron sus mensajes fundamentalistas (“hicimos una revolución para tener un gobierno islámico y no una democracia”) o sus anuncios sobre estimular el plan nuclear (“vean sus manos, no su boca”). Declaró que no impondría chador a las mujeres, ni reglamentaría los cortes de pelo de los jóvenes. En la segunda vuelta el 24 de junio de 2005, obtiene 62% de los votos sobre Rafsanjani con 32,2% y una abstención de 40% que afectó a los aperturistas. Según los datos oficiales en las elecciones de 2009, obtuvo 62,6% contra 33,7% de su rival Mir-Hossein Mousavi. En 2013 retornan al poder los moderados con Hasan Rohani, uno de cuyos pasos esenciales es comenzar el deshielo con Occidente, especialmente EEUU con el acuerdo nuclear, pese a las amenazas de los revolucionarios. Habría que enviar para allá los abstencioneros para que acaben con Rohani y los colaboracionistas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El espejismo populista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-espejismo-populista-2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-espejismo-populista-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;Lo barato sale caro”, reza un viejo adagio popular. Barato y reglado ha sido la consigna del populismo de izquierda y de derecha. Conseguir el respaldo de los pueblos sobre la base de que es posible lograr una mejor calidad de vida sin impulsar un trabajo productivo, sin crear riqueza, es una opción que la historia ha demostrado hasta la saciedad, termina generando daños mucho más severos, que los beneficios de corto plazo obtenidos con políticas de despilfarro y corrupción, implementadas con la excusa de “redimir a los pobres” o de “pagar la deuda social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se puede confundir a los ciudadanos, una cosa es gobernar desde la perspectiva de “una opción preferencial por los pobres”, como bien lo dejó sentado el Papa Juan Pablo II, y otra cosa es despilfarrar las riquezas de las naciones, sin medir las consecuencias ulteriores que tal irresponsabilidad genera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el campo de la economía política se da ya por sentado que el camino a la equidad pasa por una economía productiva. Lograda ésta, se discute entonces, cómo obtener niveles superiores de igualdad. O dicho de otra forma, cómo lograr reducir las “desigualdades”. La economía burocratizada, estatizada y fuertemente controlada, condicionada políticamente, ha demostrado ser profundamente ineficiente. Es igualmente depredadora en lo social y en lo ecológico. El mejor ejemplo es el fracaso económico de los países de Europa del Este que fueron arrastrados a dicho modelo, luego de finalizada la segunda guerra mundial. La economía, como toda actividad humana, requiere de libertad para su creación y funcionamiento. Los regímenes autoritarios que limitan al máximo posible la libertad, para poder establecer el control social y del poder, han tenido también que cercenar la libertad económica y con ella implantar el ineficiente modelo de economía controlada. Si a tal situación le sumas una gestión de despilfarro de los pocos recursos que genera dicha economía, el endeudamiento progresivo de la nación, y la extracción por diversas vías de las decrecientes producciones internas terminan creando un cuadro desolador, de mayor pobreza y desigualdad. Bien lo señala Thomas Piketty en su laureada obra  “El Capitalismo en el Siglo XXI”: “La historia de la distribución de la riqueza es siempre profundamente política, y no podría resumirse en mecanismos puramente económicos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No otra cosa ha ocurrido con Venezuela. Un discurso político, una visión retrógrada en el campo político, generó un caos económico, con su irrefutable impacto en la distribución regresiva de la riqueza nacional. Pero no solo nuestra patria vive los estragos del populismo, el estatismo y la corrupción. Grecia ha sido sometida a una dosis elevada de tales recetas. Ambos pueblos gastaron irresponsablemente sus ingresos, ambas naciones fueron indiferentes y tolerantes con el saqueo de sus recursos públicos, ambos países se endeudaron irresponsablemente. Y ambos han caído en crisis en el mismo tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados lo estamos viendo en vivo y directo. Frustración y malestar colectivo. Ilusión de bienestar que no tenía un soporte en el trabajo de su pueblo. En nuestra patria en el volátil mercado del petróleo, en Grecia en los créditos recibidos de sus socios comunitarios europeos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Venezuela venimos sufriendo de manera creciente los resultados del populismo. Cuando este u otro gobierno, tenga que asumir la realidad de los efectos populistas, sentiremos con mayor rigor la destrucción causada. De entrada todos estamos sufriendo las consecuencias de lo que Giordani llama “el pago de la deuda social”. Regalar y regalar, para que en medio del reparto, los funcionarios de “la cúpula gobernante” pudiesen desfalcar la riqueza petrolera, ha sido el logro más significativo de este festín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si aquí se convocara un referéndum, la inmensa mayoría votaría porque continúe la fiesta. Si se le pregunta a nuestro pueblo, si está dispuesto a apoyar una política de austeridad, de privatización de empresas ineficientes y quebradas, de reducción de subsidios indirectos, y de otras canonjías, mayoritariamente dirán que NO. Así ocurrió con el pueblo griego. Solo que a los pocos días la frustración surgió con mayor fuerza, pues la ilusión de que con votar no, se lograría la aparición mágica de los recursos para que el festín continuara, no apareció. La cruda realidad se viene imponiendo. Al no haber recursos de donde sacar, la austeridad se impone. La pobreza reaparece con fuerza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro quiere hacernos creer que es posible seguir con el festín del gasto irresponsable, de la emisión de dinero inorgánico, de bienes subsidiados. Pero la cruda realidad nos golpea con mayor fuerza. Crece el desabastecimiento, crecen los precios, se devalúa dramáticamente nuestra moneda, se agudiza el mercado negro, avanza la destrucción de la infraestructura, crece la basura y la violencia se desborda. Es el precio del populismo, de la irresponsabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el espejismo de una ilusión, según la cual, seguimos creyendo que podemos disfrutar de un buen nivel de vida sin desarrollar trabajo productivo. Que podemos seguir viviendo de una renta infinita. Ha llegado la hora de hablar claro. No hay almuerzo gratis. Todo tiene un valor y debemos pagarlo. Comenzando por nuestro trabajo, por el cual ya no recibimos nada. Solo con una economía productiva será posible trabajar en la búsqueda de la verdadera justicia social. O dicho de otra forma, si producimos riqueza podemos pensar en una búsqueda de la equidad, si no es así, todos seremos irremediablemente pobres.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arturo Michelena</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/arturo-michelena/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/arturo-michelena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ha sido considerado uno de los más grandes y excepcionales pintores de Venezuela del siglo XIX, al lado de otros similares como Martín Tovar, Cristóbal Rojas, Antonio Herrera Toro, entre otros destacados artistas nacionales. Francisco Arturo Michelena Castillo, nació en Valencia, Venezuela, el 16 de junio de 1863.  Desde su niñez tuvo extraordinarias condiciones para el dibujo y la pintura. Una de sus primeras experiencias en esta actividad la ejerció a los 14 años de edad, cuando recibió la tarea para preparar todo lo concerniente para las ilustraciones de un libro contentivo de las costumbres venezolanas. Desde temprana edad inició el arte de pintar, orientado por su padre, Juan Antonio Michelena. Entre las producciones iniciales en el ramo, se destacan: “Brayan Triana y en tus brazos”, “Cupido Dormido”, “Judit y Holofernes”, “Un rayo de luz”. En 1874 creó los dibujos que caracterizaron la edición neoyorquina De “Costumbres venezolanas”, del autor Francisco de Sales Pérez. Pasado algunos años, el novel pintor tiene la fortuna de profundizar sus aptitudes con la ayuda de Constanza de Sauvage, quien era discípula destacada del pintor francés Eugenio Deveria. Esa ayuda le permitió mejorar muchas técnicas de la pintura. En el lapso de 1879 y 1882 junto a su padre establecieron una Academia de Arte en Valencia. Un vasto material de  su autoría le permitió participar con acierto en el salón del centenario del natalicio del El Libertador Simón Bolívar, celebrado en Caracas. Allí envió su primer lienzo trascendental denominado “La entrega de la bandera del batallón sin nombre”,  en el año de 1883. Donde obtuvo el segundo premio entre unos cuantos connotados participantes. Luego de obtener una beca por su destaca actuación artística, viaja a París, en compañía de Martín Tovar y Tovar. En la capital parisina se inscribe en la Academia Julián. Para ese entonces ya estudiaban en esa institución sus compatriotas Emilio Boggio y Cristóbal Rojas. Tiene la oportunidad de instruirse en el taller  del artista Jean Paúl Laurens. De la mano del profesor, el joven Michelena presentó en el salón des artistes Frankcais  en 1887 un lienzo titulado  L`Enfant Malade (el niño enfermo), el cual fue galardonado con la medalla de segunda clase y el  reconocimiento Hors concours, que significó el segundo de la clase y así mismo el mayor logro concedido por la academia a un artista extranjero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los años de 1885 y 1889 tiene su segundo periodo en París. Ahonda su labor artística. Es autor de “Una visita electoral” en 1886, La caridad en 1887 y Carlota Corday en 1889. Esta última pintura es premiada con medalla de oro en la exposición universal de París en 1889. En 1891 pinta en París “Pentesilea” y “La vara rota” en 1892. Regresa a su patria afligido por haber contraído tuberculosis en París. En Caracas ejerce como retratista de moda y pintor oficial. Su salud continúa resentida; sin embargo, con grandes esfuerzos pinta las obras: “Miranda en la Carraca” en 1886, ahí dibujó a Francisco de Miranda, preso en el Arsenal de Carraca en San Fernando, Cádiz, así como las obras: “Asesinato de Sucre en Berruecos” en 1895, “El descendimiento” en 1897 y “La última cena” en 1898.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Arturo Michelena tuvo otras obras de gran relevancia, tales como: Retrato ecuestre de Bolívar en 1888, La joven madre en 1889, Mujer oriental en 1889, Soldados árabes en 1890, Los Morochos en 1892 y El Ordeño en 1892.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Venezuela en 1863  y 1898 desarrolló una enorme labor artística. Sus pinturas más sobresalientes  son: Vuelvan Caras en 1890, Paisajes del paraíso, Hija de Núñez López Méndez de Montemayor en 1890,  LASTENIA Tello Michelena en 1890, Paisaje de San Bernandino 1893, El desván del anticuario en 1893, Gladiolas con paisaje en 1894, Flores de Mayo y Paisajes en 1984. El retrato del Mariscal Antonio José de Sucre en 1895, El Libertador en traje de campaña en 1985, María Ibarra de Matos en 1985, La cascada de Gamboa en 1896, Diana cazadora en 1896, Cascada de Catuche en 1896, Hipódromo de Sabana Grande en 1896, La multiplicación de los panes 1897, retrato ecuestre del general Joaquín Crespo 1897, Monseñor Críspulo Uscátegui en 1897, Josefina Blanco de Zuloaga 1897, y El panteón de los héroes en 1888.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arturo Michelena falleció en Caracas en 29 de julio de 1898. Al conmemorarse  117 años de su desaparición, honremos su memoria del egregio artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esequibo para principiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los derechos de Venezuela sobre el territorio de la Guayana Esequiba están más claros que el agua cristalina de nuestras  lagunas parameras, ya que el Imperio Español, ocupante de aquellos espacios geográficos, desde siempre mantuvo la postura, respecto a otros países europeos como Holanda y Gran Bretaña, que la Capitanía General de Venezuela creada por  Real Cédula de la Monarquía Española, comenzaba desde la parte occidental del río Esequibo, e incluso según mapas que Francisco de Miranda manejó para la propuesta de su idea de Nación Columbea, el territorio de Venezuela inicia a partir del Esequibo, como parte de la Provincia de Guayana, correspondiente para entonces a la Capitanía General.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, además de ello, es importantísimo  aquel acto de creación de la República declarada libre e independiente por el primer Congreso Constituyente, creador igualmente de la primera Constitución Republicana, acogiendo el principio universal  del Uti Posidetis Iuris. a través del cual asume y se declara poseedora de los mismos espacios geográficos que mantuvo y correspondían a la Institución bautizada por la Corona española como Capitanía General de Venezuela desde 1777.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Territorio que luego de dolorosas y gloriosas batallas, como la del Campo de Carabobo (24 de junio de 1821), fue confirmado como el espacio que desde entonces comenzó a ser reconocido como República de Venezuela; y con la incorporación de la octava estrella a nuestra Bandera Tricolor, que corresponde a la provincia de Guayana, por decreto del Libertador Simón Bolívar, ahí se reafirma que ese espacio que arranca del Esequibo occidental es de la legítima propiedad del territorio que ha correspondido desde siempre y para siempre a la República Bolivariana de Venezuela y como si fuera poco, Colombia originaria, conformada por Ecuador, Nueva Granada y Venezuela, igualmente sus límites con la Guyana Británica, era a partir del lado occidental del río Esequibo, gran república que fue reconocida su independencia por Europa y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al llamado Laudo Arbitral 3 de octubre de 1899, acto nulo de toda nulidad, por haber sido despojo en componenda de madre e hijo (Gran Bretaña y Estados Unidos), quienes se acordaron para, sin pruebas convincentes o derecho alguno, asignarse esos 159.542 kilómetros de territorio venezolano a los ingleses. Patraña que quedó al descubierto con el documento del abogado estadounidense Severo Mallet-Prevost, quien fue testigo de excepción de aquel despojo, y que este pidió fuera leído después de su muerte (1949), donde entre otras cosas dice: -“fue un acuerdo político entre las partes que ventilaban el asunto”; es decir, ante tamaña indefensión de Venezuela, los términos de ese laudo despojador no tienen ni una sombra de legalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reclamo que solo  pudo ser escuchado en las Naciones Unidas en 1962, donde el canciller de Venezuela para entonces expuso  con lujo de detalles aquel exabrupto, lográndose que en 1966, días antes de que Inglaterra diera la Independencia a la Guyana, la Gran Bretaña convino con el Estado venezolano en revisar los términos bochornosos de aquel írrito laudo, firmándose el 17 de febrero de 1966 el Acuerdo de Ginebra (Suiza), acuerdo que igualmente aceptó el Gobierno guyanés, en el momento que lograba su independencia el 26 de mayo del mismo año, bajo el Nombre de República Cooperativa de Guyana, que comprendía y comprende el área geográfica que España había cedido a Holanda y esta a su vez a  los Ingleses, y que siempre fue, como es del lado oriental de la línea divisoria del río Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es importante destacar que, si bien es cierto Venezuela reconoció la independencia legitima de la República Cooperativa de Guyana, también dejó bien claro que ello no disminuye derechos territoriales que Venezuela tiene a partir de la línea media del río Esequibo, desde su nacimiento hasta la desembocadura del océano Atlántico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corolario: Los términos del Acuerdo de Ginebra demarcaron, con claridad meridiana, que ninguna de las partes puede disponer de esos espacios, ni cederlos a terceros, hasta tanto no se defina el fondo del asunto, que no es otro que determinar quién es el legítimo dueño de ese vasto territorio; que como hemos visto es sin duda alguna parte integral de la patria que nos legaron nuestros libertadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Coordinador Cunade/UNESR/La Grita&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana en el tablero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los conflictos territoriales y de delimitación se heredan de la historia y cada generación está en la obligación de preservar los derechos de su nación. Sin embargo, el significado particular de esas pugnas depende del momento y las circunstancias concretas en que cobran impulso y se convierten en litigio de actualidad. Basta, para ilustrar esta afirmación, con mencionar las disputas que sirvieron como desencadenante o acompañaron los conflictos europeos de la primera mitad del siglo XX. Las colisiones por razones fronterizas hay que ubicarlas en su contexto y en el cuadro político más amplio, interno y externo, en que tienen lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que Guyana pretenda soberanía sobre el Esequibo o explotar sus riquezas no es novedad sino rutina, y por lo tanto no es la causa de las tensiones que se han suscitado recientemente. Pero lo que sí es nuevo y específico de la coyuntura actual es que el gobierno de Guyana se haya salido del carril diplomático y jurídico por el que se había acordado darle tratamiento al problema y que haya pasado a realizar acciones unilaterales por vías de hecho, como la instalación de una plataforma de exploración petrolera en convenio con la transnacional Exxon y sus asociados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento específico de la actual coyuntura es que los acontecimientos han ocurrido precisamente cuando la región transita por un proceso de integración, de cambio y de separación progresiva del viejo dispositivo geopolítico heredado de la Guerra Fría. Todo esto le da un color y connotaciones particulares a la controversia de hoy, la de 2015, y constituye la especificidad de la situación actual. Los términos en que Guyana ha planteado la disputa cumplen un cometido, además del territorial: resquebrajar la integración latinoamericana y caribeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una perspectiva mucho más amplia, pueden observarse en el tablero diversos actores, alianzas y motivaciones. El Gobierno de Guyana es responsable de sus propias acciones e inconsecuencias, pero al mismo tiempo las aspiraciones de ese país han sido manejadas como una pieza de ajedrez por grandes intereses políticos y económicos. Es una liza en la que no resulta extraña la presencia de Exxon, como tampoco que el representante diplomático de Estados Unidos en Georgetown haya declarado como garante del resguardo de la embarcación de esa empresa. Intereses comerciales y estrategias de poder se entrecruzan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas circunstancias, añadidas a las divisiones en Venezuela, explican que Guyana haya pasado del diferendo a los hechos violentando el acuerdo de Ginebra y que haya iniciado la exploración en las aguas en disputa. La división de los débiles es la fortaleza de los poderosos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 de julio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/24-de-julio/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/24-de-julio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Asistamos a su nacimiento el 24 de julio de 1783: noble por lo encumbrado de su origen, noble por su consagración a la Santísima Trinidad, noble sobre todo por el hecho de vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la casa mantuana de los suyos estaban expectantes los hombres encabezados por el coronel don Juan Vicente Bolívar, quien sería padre de su último varón y el cual, sin saberlo, iba a prolongar para siempre su apellido entre los fastos de la historia. Las mujeres, por su parte, nerviosas y  agitadas, esperaban en su mayoría en las inmediaciones de la recámara donde se producía el advenimiento, obra sublime de la naturaleza y el amor, en la cual doña María Concepción Palacios y Blanco, hija de una de las familias principales de Caracas, realizaba el trabajo vital de traer a este mundo a una criatura quien formaría parte de un ilustre linaje y a quien luego, por obra de una voluntad superior manifestada en su católico bautizo, le colocaron el nombre de Simón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes la asistían la invitaban repetidamente al esfuerzo de alumbrar a aquel ser quien surgía a la vida en la Provincia de Caracas colonial regida por don Manuel González de Torres de Navarra, antiguo coronel del Regimiento de Guarnición de La Habana, y quien había sido gobernador de la provincia de Cumaná, militar y administrador progresista, el cual, en breve tiempo, le aportó a la ciudad el Coliseo de Comedias y la Alameda de la Trinidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su siglo fue el siglo de la ilustración aplicada a la política, a la ciencia, a la cultura, a las costumbres humanas, a la sociedad que comenzó a formar un mundo diferente desde la libertad del hombre. Había pues nacido aquel niño bajo el trascendente reinado de don Carlos III, en el cual sucedieron hechos fundamentales: el apoyo de España a la independencia de Estados Unidos y el reconocimiento por parte de Francia y de Inglaterra del derecho de las colonias americanas  a ser libres. Al año siguiente del fallecimiento del monarca, en 1789, comenzó la Revolución Francesa, acontecimiento primordial de la historia moderna. Igualmente en ese año de 1783, en Francia, el  marqués de Jouffroy botó el primer barco de vapor; Pilatre de Rozier, ascendió por primera vez en un globo y Louis-Sébastien Lenormand concibió la idea del paracaídas. Mientras tanto en América, el ilustre Washington -tal y como Bolívar lo llamó años después- supo renunciar con dignidad al mando militar terminada la guerra de independencia de su país, dando así el primer ejemplo de virtud republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simón Bolívar formó parte y fue gestor inigualable de una época de transformaciones esenciales en la cual se conformaron las naciones, se definieron los derechos, se proclamaron las libertades y surgieron las revoluciones auténticas, que en vez de destruir alcanzaron como resultados: constituciones, leyes, instituciones, principios de avanzado gobierno, la separación de los poderes, la caída de los reyes, el fin del despotismo, el surgimiento de las repúblicas, el ascenso de los ciudadanos como agentes principales del acto político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había pues nacido aquel infante en la casa familiar con amplios muros, largos corredores, encantadores patios y jardines, tan próxima a la Plaza Mayor de Caracas, lugar testigo de tantos actos notables de los suyos, resguardado por el Ávila del cual surgían múltiples manantiales, arroyos, quebradas, aguas del Anauco, aguas del Catuche y del Guaire, que hacían despertar la fecundidad del valle y levantar sus cultivos de cacao, café, caña, trigo o algodón, entre otros; población que había asumido para sí la forma de los barrios y cuarteles de Madrid por decisión de gobernantes ilustrados que vinieron a servir a Caracas luego de haberlo hecho en Filipinas, Luisiana, La Habana y Santo Domingo, y gracias a los cuales se construyeron nuevos puentes, edificios y otras obras que permitieron expandir y mejorar a la ciudad  aplicándose en ella criterios de modernidad y se fomentaba la cultura como se hizo en ese tiempo como lo apreciaron renombrados viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los años aquella Caracas sacudida por la naturaleza y destruida por la guerra fue evocada por Bolívar como el sitio inolvidable de su nacimiento, lugar de sus recuerdos, lugar sus mayores, sitio de sus desvelos y  de sus sacrificios, por cuya gloria no quiso recibir otro premio sino que ella fuese libre y depositaria para siempre de su admirable corazón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Bachacajeros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacajeros-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacajeros-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Siguen saqueando impunemente al país.  No solo desvalijan estantes y anaqueles de supermercados, farmacias, ferreterías, tiendas y almacenes, sino también ahora asaltan los cajeros automáticos bancarios. Es la nueva modalidad delincuencial del cambiazo, el trueque en las zonas fronterizas de billetes de Bs. 100 y 50 con ganancias en efectivo entre Bs. 15 y 20 a 5  y 10 bolívares por cada billete con alijos mínimos de 100 mil bolívares, para canjearlos o transferirlos por papel moneda de menor valor. En su mayoría son “bachaqueros” motorizados que operan con toda liviandad en duplas o comanditas, utilizando varias tarjetas de débito de cuentas corrientes o de ahorros personales o de familiares. En su modus operandi emplean en forma consecutiva una misma tarjeta para los retiros y rebasar los límites permisibles de cada institución al copar turnos y tiempo a otros tarjetahabientes, obligados a formar larguísimas colas. Y todo a pesar de las protestas colectivas de los usuarios ante la indiferencia de vigilantes privados y de ciertos gerentes bancarios. Son conocidos como “bachacajeros” en los bajos fondos hamponiles, despojadores hoy de los billetes de alta denominaciones de los exiguos cupos en las entidades financieras.  Descaradamente y con absoluta impunidad en el pillaje público de las pandillas de los contrabandistas de dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gercasisgcs@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuba: Entre el capitalismo de Estado  y el capitalismo privado del mundo globalizado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cuba-entre-el-capitalismo-de-estado-y-el-capitalismo-privado-del-mundo-globalizado/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cuba-entre-el-capitalismo-de-estado-y-el-capitalismo-privado-del-mundo-globalizado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;De acuerdo con la información emitida por la agencia (AFP) desde Cuba y verificada por los representantes bancarios de ambos países,  el banco Stonegatte  de Estados Unidos y  el banco cubano de Comercio Internacional acaban de firmar un convenio que permitirá, por primera vez, hacer transacciones dentro del mercado financiero entre estas dos naciones, que recién acaban de instaurar lazos diplomáticos después de 50 años de haber roto relaciones diplomáticas por razones “ideológicas y políticas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación corrobora, lo que hemos afirmado  desde hace mucho tiempo, que para el mundo globalizado, como paradigma de la economía neoliberal, el llamado socialismo no es problema para el imperialismo del capital, pues el mundo financiero se asienta en las economías de los países, donde los gobiernos celestinos lo permitan y donde la dependencia, producto del subdesarrollo, así lo indique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal convenimiento,  según declaraciones  del presidente del banco Stonegatte, el señor Dave Seleski, “facilita las transacciones a las empresa estadounidenses que hacen negocios en Cuba, ya que las cuentas de corresponsalía permiten operar a través de fronteras internacionales y mover dinero en nombre de sus clientes”. Más adelante agrega en su declaración:  “La posibilidad de mover dinero fácilmente entre ambos países no hará más que incrementar el comercio y beneficiar a compañías estadounidenses que desean hacer negocios con Cuba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es bueno señalar que la embajada de Cuba de inmediato  abrió una cuenta en dicho banco, ya que al parecer  tenía problemas para operar, debido a que la banca financiera de Estados Unidos temía sufrir sanciones  del Gobierno de Estados Unidos, como resultado del embargo que desde 1962 padecía el Gobierno cubano, producto del escenario político que venía desde  ese entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las nuevas políticas del Gobierno cubano muestran a los habitantes  del mundo cómo América Latina viene cayendo en las redes del imperio del capital, bajo las miradas complacientes de sus respectivos gobiernos, llámense socialistas o capitalistas, y poco a poco y de manera sumisa se van entregando a los intereses de los grandes conglomerados que dominan el mundo y se colocan de rodillas ante el imperio del capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es de extrañar que en los próximos meses el Gobierno cubano  anuncie su incorporación al Área de Libre Comercio de las Américas (ALCA), propuesta que viene asumiendo la mayoría de los gobiernos de nuestra región y que Venezuela asume a través del IRSSA (Instituto de Integración Regional Suramericana), donde a nombre del llamado progreso y del socialismo del siglo XXI entregan nuestros recursos naturales y nuestra soberanía al imperio del capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de hacer notar que esos conglomerados económicos son los que dominan el mundo, poseen un capital sin identidad, que se coloca en el planeta Tierra con una capacidad de ubicuidad, sin límite. Es aquí donde está representado ese poder real y dejan a los países subdesarrollados el poder formal. Por lo tanto, son los conglomerados quienes dictaminan las líneas a seguir por los países colonizados, haciéndoles cambiar inclusive sus normas, leyes y hasta las propias constituciones a través de figuras jurídicas como las que se están aplicando en América Latina y el Caribe, llamadas constituyentes derivadas del poder constituido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;( *) Periodista&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>