<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 17:32:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Delincuentes robaron techo de la Fábrica de Prefabricados en Capacho Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/delincuentes-robaron-techo-de-la-fabrica-de-prefabricados-en-capacho-nuevo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/delincuentes-robaron-techo-de-la-fabrica-de-prefabricados-en-capacho-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El techo de la construcción recién terminada de la Fábrica de Prefabricados la madrugada de este miércoles, según la información suministrada por Elizabeth Calderón, jefa de Urbanismo de la alcaldía de Capacho Nuevo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La funcionaria municipal explicó que la obra ya había sido entregada formalmente por la empresa contratante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy funcionarios se encontraron con la sorpresa de que  habían roto la maya perimetral por donde se presume que entraron los delincuentes para llevarse las láminas de zinc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La referida factoría es un proyecto que ejecuta la alcaldía de Capacho Nuevo, como parte de los planes de apoyo a los emprendedores que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano, con lo que se pretende proveerle a precios solidarios materiales de construcción como bloques, columnas, planchones, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En España acusan a adolescente de degollar a su madre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía d&#39;Esquadra detuvieron a un adolescente de 17 años de edad, quien es acusado de degollar a su madre. El hecho ocurrió en Rubí - Barcelona, España.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según EFE, el joven degolló a su madre la noche de este martes cuando ambos se encontraban en su casa, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía catalana informó que luego de recibir varias denuncias por vecinos de la localidad, acudieron al lugar donde hallaron a la persona violentada y sin signos vitales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El área de Investigación Criminal de la región metropolitana norte de Barcelona, adscrita a la División de Investigación Criminal, abrió una investigación con el objetivo de aclarar las circunstancias del hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sicario asesinó a un mototaxista y también hirió a septuagenario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sicario-asesino-a-un-mototaxista-y-tambien-hirio-a-septuagenario/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sicario-asesino-a-un-mototaxista-y-tambien-hirio-a-septuagenario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este lunes en la tarde, un sicario asesinó de al menos ocho balazos a un mototaxista en San Juan de Colón, municipio Ayacucho, acción durante la cual hirió a un septuagenario, en tanto que la concubina de la víctima y un niño, estuvieron a punto de morir al quedar en la línea de fuego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima fatal fue identificada como Ramón Elías Torres Ochoa, de 37 años de edad,   quien trabajaba como mototaxista independiente y vivía alquilado con su pareja y un hijo de ésta, de unos 10 años, en  la carrera 2, casa 3-57 del barrio Urdaneta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dueño de la casa, Benito Romero, de 72 años de edad, resultó herido de un balazo durante el tiroteo, pero se aseguró este martes que su estado ya era estable. La dama y el niño resultaron ilesos, aunque estuvieron en peligro de muerte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El crimen del mototaxista ocurrió el lunes a las 4 de la tarde. En compañía de su hijastro, Torres Ochoa estaba a punto de salir de la casa, y en la puerta se volteó para cruzar unas palabras con su arrendatario, tras las cuales retomó su intención de salir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este momento, en pleno umbral de la puerta, observó que un hombre que se movilizaba a pie desenfundó un arma de fuego y comenzó a dispararle; la reacción del mototaxista, que ya había sido herido, fue la de buscar refugio dentro de la casa y proteger con su cuerpo al niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sicario lo siguió sin parar de disparar, hiriendo al septuagenario, y a punto de hacer lo propio con la concubina de la víctima, que ya salía de la casa al escuchar las primeras detonaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torres Ochoa murió en la sala de la casa, hasta donde logró llegar, sitio en el que el asesino lo remató, para luego darse a la fuga en una motocicleta que había dejado estacionada a unos cuantos metros del inmueble.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benito Romero fue trasladado a una clínica local, en una ambulancia, donde quedó recluido; mientras que funcionarios de Politáchira se ocuparon de resguardar la escena del crimen hasta el arribo de una comisión de la subdelegación La Fría del Cicpc, que se encargó de la colección de evidencias y del traslado del cadáver a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serán sepultados en una fosa común cadáveres de 14 adultos y 10 fetos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/seran-sepultados-en-una-fosa-comun-cadaveres-de-14-adultos-y-10-fetos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/seran-sepultados-en-una-fosa-comun-cadaveres-de-14-adultos-y-10-fetos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para este viernes en la mañana está previsto sepultar, en el cementerio municipal de San Cristóbal, 24 cuerpos que permanecen en la cava de la morgue del Hospital Central, los cuales no  han sido reclamados por sus respectivos familiares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata específicamente de 14 adultos, con causas de muerte tanto clínica  como forense, además de 10 fetos y recién nacidos que, de no ser reclamados por sus parientes en  las próximas horas, serán enterrados en una fosa común  del camposanto sancristobalense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos de estos cadáveres se encuentran en la morgue desde abril de este año, fecha en la que  previo conocimiento del Ministerio Público, realizaron la última inhumación, dirigida a descongestionar la cava de la morgue.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón el exhorto  a la colectividad, sobre todo a quienes tengan conocimiento de que uno de estos cadáveres es de un familiar,  para que acuda a buscarlo y darle cristiana sepultura; así como a los que tengan parientes desaparecidos que hagan lo propio, que intenten reconocerlos entre los cuerpos que  desde el viernes reposarán en una fosa común.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturado tras enfrentarse a tiros con efectivos policiales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturado-tras-enfrentarse-a-tiros-con-efectivos-policiales/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturado-tras-enfrentarse-a-tiros-con-efectivos-policiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un presunto criminal armado, de 23 años de edad, fue capturado el sábado en la noche por funcionarios de la Policía del Táchira en Zorca Providencia, tras un  enfrentamiento, en el que lograron huir otros dos delincuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró el titular del cuerpo policial, Miguel Arias, quien señaló que los hechos se originaron cerca de las 8 de la noche en la calle La Consolación, donde se hicieron presentes comisiones policiales para efectuar operativos contra bandas criminales y de microtraficantes de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que al llegar al sector sorprendieron a tres sujetos en actitud sospechosa, a quienes procedieron a intervenir impartiéndoles la voz de alto, previendo que portaban armas de fuego o sustancias estupefacientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Contrario a acatar la voz de alto, sacaron a relucir armas de fuego, atacando a la comisión policial, lo que obligó a los funcionarios a hacer uso de sus armas de reglamento, iniciándose un fuerte intercambio de disparos que se prolongó por algunos minutos”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apuntó que el fuerte tiroteo causó alarma y pánico entre los habitantes, generando una inmediata movilización policial al sitio, que dio como resultado la detención de uno de los criminales cuando intentaba huir saltando una pared.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A este sujeto le decomisaron una pistola calibre 22 mm, sin marca visible, con un proveedor contentivo de tres cartuchos sin percutir; la cual se encuentra solicitada por el Cicpc subdelegación de La fría, desde el 26 de junio de 2003, como arma extraviada”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, dijo que los otros dos criminales lograron evadirse entre la zona boscosa en medio del fuerte tiroteo; no obstante, se tiene precisada su identificación y están siendo buscados activamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó el jefe policial que el sujeto detenido fue llevado bajo fuerte custodia al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó identificado como J. Cárdenas, venezolano, de 23 años, alias el “pollo”, quien quedó a órdenes de la Fiscalía del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este sujeto es considerado en la zona como un peligroso delincuente, integrante de una banda de criminales que se dedican a perpetrar muertes por encargo y micro-tráfico de sustancias estupefacientes y psicotrópicas”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo bajaron de buseta a golpes  y luego lo ultimaron a balazos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-bajaron-de-buseta-a-golpes-y-luego-lo-ultimaron-a-balazos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-bajaron-de-buseta-a-golpes-y-luego-lo-ultimaron-a-balazos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un joven de 19 años, al que dos delincuentes desconocidos bajaron por la fuerza de una buseta en la que iba como pasajero, fue posteriormente ultimado a balazos, en las adyacencias de la pasarela de El Corozo, municipio Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El asesinato del muchacho, identificado como Luis Ángel Bello, con domicilio en el sector La Colina, San Josecito, fue perpetrado aproximadamente a la 1:30 de la tarde de este martes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Ángel Bello, desde el centro de San Cristóbal viajaba como pasajero en una buseta de la línea Utecsa con destino al municipio Torbes -hacia su casa posiblemente-, cuando en la vía abordaron la unidad dos sujetos que tras ubicarlo, lo obligaron por la fuerza -a golpes-, a descender del vehículo, cerca de la paralela, frente al sector Santa Lucía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijeron que Bello, ya en tierra forcejeó con los desconocidos y que incluso alcanzó a correr unos 15 o 20 metros, razón por la que los dos hombres le dispararon a mansalva, por la espalda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El joven murió a un costado de la vía, en tanto aparecieron en escena otros dos delincuentes que utilizaban chalecos verdes y conducían motocicletas negras, que recogieron a los asesinos, los que se cree que lo seguían desde que subió a la buseta en el centro de San Cristóbal, huyendo los cuatro en la misma dirección que originalmente seguían, hacia San Josecito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lugar se hicieron presentes funcionarios de Politorbes y de la PNB que  mantuvieron a raya a los curiosos que se aglomeraron en el sitio, a donde minutos más tarde llegaron familiares de la víctima que, llorando sobre el cadáver, lamentaron lo ocurrido. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP dicta privativa de libertad a seis empleados de Pdval</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mp-encarcela-a-empleados-de-pdval-por-desvio-de-3-toneladas-de-pollo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:43:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mp-encarcela-a-empleados-de-pdval-por-desvio-de-3-toneladas-de-pollo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras una inspección al mercado, gerentes de la empresa observaron una inconsistencia entre la mercancía que había entrado al establecimiento y la que fue vendida. Los trabajadores permanecerán recluidos en el Internado Judicial Rodeo III, ubicado en Guatire, estado Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para seis empleados de Pdval Macuto, quienes fueron detenidos el pasado 28 de julio, en la sede de ese mercado, ubicada en el sector El Ceibo del estado Vargas, por presunta vinculación con el desvío de 3 mil 329 kilos de pollo, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fiscal de la Sala de Flagrancia del Ministerio Público, José Ramos, imputó a Luis Andrade, Leonel Mundaraín, Wilman Hernández, Junior Zarate, Francisco Seidel y Justo Rada, por la presunta comisión de los delitos de boicot, peculado doloso propio y asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los seis hombres permanecerán recluidos en el Internado Judicial Rodeo III, ubicado en Guatire, estado Miranda, señala una nota de prensa del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, los trabajadores se encontraban en sus labores rutinarias dentro de Pdval Macuto, cuando recibieron una inspección por parte de coordinadores y gerentes de la referida empresa, en compañía de funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la supervisión, se solicitó a Seidel, quien es el encargado de la oficina, la documentación correspondiente sobre la última recepción de la mercancía (pollo), evidenciándose que el pasado 26 de julio, fueron despachados 9.611 kilos del citado rubro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, las cantidades recibidas y vendidas no coinciden, pues se observó un faltante de 3.329 kilos de pollo. Por tal motivo, los seis trabajadores fueron detenidos por funcionarios del Sebin y puestos a la orden del Ministerio Público, por su presunta participación en el hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roban por quinta vez iglesia en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/roban-por-quinta-vez-iglesia-en-lara/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/roban-por-quinta-vez-iglesia-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre cinco y siete mil bolívares robaron esta madrugada de la iglesia La Paz, ubicada en la carrera 16 con calle 30 del centro de Barquisimeto, estado Lara. Esta es la quinta vez en lo que va de año que delincuentes ingresan al templo para sustraer cosas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al reporte de Gustavo Giménez, periodista de Unión Radio, los antisociales habrían ingresado al sitio en horas de la madrugada una vez que forzaron la cerradura de una de las puertas laterales, según reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de la iglesia informaron que el dinero estaba en las alcancías del templo porque era parte de las limosnas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El párroco del santuario y algunas de las monjas que atendieron la situación hicieron un llamado a las diferentes instancias de gobierno para que les presten ayuda para poder reforzar la seguridad en las inmediaciones de la iglesia. Se conoció que funcionarios policiales hicieron varias rondas por sectores del centro, el este y oeste de Barquisimeto para dar con el paradero de los responsables.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrastra de animadora de La Bomba habría ordenado la muerte de su esposo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/madrastra-de-animadora-de-la-bomba-habria-ordenado-la-muerte-de-su-esposo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/madrastra-de-animadora-de-la-bomba-habria-ordenado-la-muerte-de-su-esposo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del estado Aragua a cuatro personas, por su presunta vinculación con la muerte de Charles Chacón Rueda (65), cuyo cuerpo sin vida fue hallado en el interior de su camioneta, en el sector Francisco de Miranda, municipio Linares Alcántara de la referida jurisdicción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima era padre de Charyl Chacón, animadora del programa La Bomba, transmitido por Televen, según información publicada en el portal de noticias Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 22° del estado Aragua, Angel Inciarte, imputará a la esposa de la víctima, Oly Ramírez de Chacón (57), junto a Johffren Oliveros González (32), Anthony Alonso Rodríguez (18) y Lennon Tazon Ojeda (27) por delitos previstos en la legislación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a medios regionales, Oly de Chacón ordenó el sicariato de su esposo por una situación pasional y por ser beneficiaria de un seguro de vida en dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la investigación preliminar, el citado día, el hombre se trasladó en su camioneta Grand Cherokee hasta el sector Mata Redonda de Maracay, donde pactó conseguirse con su empleado Oliveros González.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez en el lugar, tres hombres sometieron con armas de fuego a Chacón Rueda y se lo llevaron en su vehículo con rumbo desconocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Horas más tarde, el cuerpo de la víctima fue localizado con varios disparos en el interior de su camioneta en el barrio Francisco de Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, se determinó la presunta vinculación de la mujer y los tres hombres con la muerte de Chacón Rueda, por lo que fueron detenidos el domingo 02 de agosto en atención a órdenes de aprehensión solicitadas por el fiscal del caso y acordadas por el Tribunal 8° de Control de Aragua.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro abatidos durante OLP en Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cuatro-abatidos-durante-olp-en-carabobo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:09:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cuatro-abatidos-durante-olp-en-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos cuatro hombres fueron ultimados luego del Operativo Liberación del Pueblo (OLP) que se realizó en el municipio Diego Ibarra. En el despliegue de la guerra contra el hampa que decretó el gobierno nacional se desmantelaron dos bandas que operaban en la jurisdicción identificadas como Los Guaricheros y Los cara e gato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró el gobernador de la entidad, Francisco Ameliach, quien hizo un balance de las acciones en las cuales murieron los presuntos delincuentes. Otros seis hombres fueron detenidos. Ameliach destacó que el propósito de este operativo es el resguardo de los Derechos Humanos de la población, publicó el portal de Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta acción de seguridad se logró capturar a seis personas: una de ellas solicitada por porte ilícito de arma; otra por tráfico de drogas y cuatro por homicidios. “Hemos dado un fuerte golpe al hampa en el estado Carabobo”, enfatizó Ameliach.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OLP en Mariara desmanteló además peligrosa banda dedicada a colocar objetos fijos en ARC y a cometer otros graves delitos”, dijo el ministro para Relaciones Interiores y Justicia, Gustavo González López. Se aprehendió en “La Guaricha” a Johan Josue Rodriguez Ovalles (20), alias “El Cosito”, cabecilla de la banda “Los Guaricheros”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco muertos por guerra  entre bandas en Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cinco-muertos-por-guerra-entre-bandas-en-valencia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cinco-muertos-por-guerra-entre-bandas-en-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Valencia.- Los cadáveres de cinco hombres, asesinados la noche del sábado, fueron localizados en horas de la madrugada del domingo en el sector Las Invasiones de Parque Valencia, parroquia Rafael Urdaneta de la capital carabobeña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hallazgo fue realizado por los vecinos de la calle principal, luego que escucharan múltiples detonaciones, pero aguardaron a que amaneciera para constatar lo ocurrido, según revelaron moradores de la zona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las víctimas fueron identificadas como: Manuel Vicente Dugarte (27), Gerson Alejandro Chirinos (23), Edgar José Villanueva Rojas (30), Dorian Josué Ortega Tovar (22) y Martín Samuel Romero (21).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los vecinos, el tiroteo comenzó a la 8:30 de la noche del sábado y terminó en horas de la madrugada del domingo. Los cuerpos fueron localizados en medio de la calle El Diablo, vía principal del barrio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comisiones de diversos organismos de seguridad acudieron al lugar de la masacre para dar inicio a las investigaciones que permitan identificar a los responsables. Versiones extraoficiales refieren que algunas de las víctimas habitaban en el urbanismo de la Gran Misión Vivienda Ciudad Hugo Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detectives del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) acudieron al sitio del suceso para colectar evidencias, interrogar a posibles testigos y ordenar el levantamiento de los cadáveres. Los cuerpos fueron hallados a pocos metros de distancia. Los agraviados tenían las manos atadas con sus propias correas y los rostros desfigurados porque los tiros se los dieron en la cara. Una muchedumbre se congregó en el sitio del suceso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vecinos del sector manifestaron que los difuntos presentaban signos de tortura, pues notaron fracturas en sus antebrazos y en los rostros se observaban golpes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores del Cicpc presumen que el móvil del quíntuple homicidio habría sido la venganza entre bandas rivales. Los cadáveres fueron trasladados a la morgue de la Ciudad Hospitalaria Dr. Enrique Tejera, de Valencia, donde los patólogos forenses procederán a identificarlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado mes de mayo, un patrullero de la Policía del estado Carabobo fue asesinado en la misma zona, pero las acciones posteriores de los cuerpos de seguridad permitieron dar de baja a dos antisociales, apodados ‘El Alex’ y ‘El Erick’, que habrían estado involucrados en el hecho de sangre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los consternados vecinos del sector Las Invasiones de Parque Valencia solicitaron a las autoridades mayor presencia policial y mano dura contra la delincuencia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatidos dos atracadores que asaltaron a funcionarios del Cicpc en Barrancas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/abatidos-dos-atracadores-que-asaltaron-a-funcionarios-del-cicpc-en-barrancas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/abatidos-dos-atracadores-que-asaltaron-a-funcionarios-del-cicpc-en-barrancas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo un vocero  policial que, como respuesta, dispararon contra los funcionarios, dando pie a un intercambio de disparos, en el que ambos fueron gravemente heridos. Otros dos jóvenes fueron detenidos minutos después, pero no se reveló la vinculación que pudieran tener con el hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El conductor de la motocicleta, una Empire Keeway, negras, placas AE9034M, murió en el mismo lugar del suceso; en tanto que quien iba como “parrillero” fue trasladado de emergencia en una unidad  policial hasta el Hospital Central de San Cristóbal, donde fue ingresado sin signos vitales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La zona fue rápidamente tomada por otras comisiones del Cicpc, apoyadas por efectivos de la PNB, que cercaron el área a fin de que los investigadores pudieran realizar el trabajo criminalístico sin ningún contratiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la identidad de los abatidos, se dijo que ninguno de los dos portaba  documentos personales. El que murió en el lugar del suceso vestía lo que parecía ser un mono oscuro, suéter blanco y calzaba  botas deportivas negras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El que falleció en el hospital vestía pantalón jeans azul, chemisse  blanca y calzaba botas oscuras. De piel blanca, contextura delgada y de aproximadamente un metro 65 de estatura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la tarde de ayer no había acudido a la morgue, adonde fueron trasladados los cuerpos, ningún familiar interesado en reconocerlos e identificarlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una serie de evidencias, incluyendo los teléfonos que habían robado a los funcionarios y la motocicleta en la que se movilizaban los ahora abatidos, fueron colectadas por el Cicpc para trasladarlas hasta el despacho policial, ubicado en la avenida Marginal del Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)      &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
