<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Salió a vender una moto y lo hallaron asesinado en Tienditas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/salio-a-vender-una-moto-y-lo-hallaron-asesinado-en-tienditas/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/salio-a-vender-una-moto-y-lo-hallaron-asesinado-en-tienditas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Frank Yair Calixto Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 20 años de edad que el pasado domingo salió de su casa en Ureña, con la intención de vender una motocicleta, fue hallado asesinado a balazos, este miércoles en la madrugada, en el sector Tienditas, municipio Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver abaleado de Frank Yair Calixto Medina fue hecho hacia las 3 de la madrugada de ayer por efectivos de Politáchira, en la vía pública de la parte alta de Brisas de Tienditas, que al verificar que se trataba de un homicidio notificaron a los efectivos de la subdelegación Ureña del Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los mismos se hicieron presentes en el sitio y procedieron a levantar y trasladar el cuerpo del muchacho hasta la morgue de San Cristóbal; el móvil inicial que se maneja con respecto al homicidio es el robo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que Frank Yair salió de su casa el pasado domingo 19 de julio con el propósito de vender  una motocicleta Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S. Se supone que ya había contactado al comprador o compradores, y con ellos se iba a reunir,  por lo que estos serían los principales sospechosos del crimen, toda vez que se desconoce el paradero de la moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el domingo, los familiares del joven también desconocían su paradero, su teléfono celular está apagado desde ese día, por lo que la angustia ya había hecho mella en ellos. En la madrugada de ayer fueron notificados por las autoridades sobre el hallazgo del cadáver y, al trasladarse al sitio, comprobaron que se trataba de Frank Yair.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de trasladar su cadáver hasta la morgue, los funcionarios del Cicpc abrieron inmediatamente una investigación que los lleve a reconstruir sus últimas horas de  vida, con quién se contactó y con quiénes se reunió. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pese a férrea oposición de los vecinos  detenido joven armado en Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pese-a-ferrea-oposicion-de-los-vecinos-detenido-joven-armado-en-santa-ana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pese-a-ferrea-oposicion-de-los-vecinos-detenido-joven-armado-en-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luego de controlar la situación, los funcionarios pudieron terminar el procedimiento del joven pistolero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vendedor de verduras y hortalizas, al parecer menor de edad, fue arrestado por efectivos del Desur-Táchira, pese a la férrea oposición que hicieron varios vecinos de un barrio de Santa Ana, municipio Córdoba, donde interceptaron al joven armado de una pistola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La  situación irregular de los vecinos contra los efectivos de la Guardia Nacional, adscritos a la Compañía Motorizada del Desur, tuvo lugar el sábado en la noche, cerca de las 9, en la carrera 3 con calle 16 de barrio Sucre, donde los militares, mientras efectuaban  patrullaje, se percataron de la presencia de un joven en actitud sospechosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dieron la voz de alto a fin de someterlo a una inspección, lo interceptaron y practicaron el chequeo corporal, en el que no hallaron nada de interés criminalístico; sin embargo, al revisar un bolso que colgaba de su cuello, le hallaron, ente otras cosas, una pistola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En vista de la eventualidad, lo esposaron, luego de forcejear con él cuando intentó darse a la fuga; pero al verse  nuevamente sometido, empezó a gritar, pidiendo auxilio a las personas que se encontraban alrededor, les pedía que no dejaran que los guardias se lo llevaran preso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta al llamado de auxilio del detenido, de un establecimiento cercano donde expenden licor salió un gran número de personas, hombres y mujeres, al parecer en estado de ebriedad, que primero vociferaron  amenazas y palabras obscenas y luego les tumbaron las motocicletas en rechazo a la detención del joven, momento durante el cual hubo empujones de parte y parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, los militares pudieron salir de la bochornosa situación, llevándose consigo al detenido, el cual quedó a disposición de la Fiscalía 17ª del Ministerio  Público. &lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A asaltantes de busetas detenidos por la PNB las víctimas querían lincharlos en El Cucharo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-asaltantes-de-busetas-detenidos-por-la-pnb-las-victimas-querian-lincharlos-en-el-cucharo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-asaltantes-de-busetas-detenidos-por-la-pnb-las-victimas-querian-lincharlos-en-el-cucharo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La asaltante detenida por la PNB dijo tener 20 años. Su cómplice se identificó como un adolescente de 16 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos asaltantes que fueron aprehendidos por funcionarios de la PNB, al momento que sometían a los pasajeros dentro de una unidad en marcha, posteriormente debieron ser protegidos por los uniformados, puesto que las víctimas querían lincharlos, en procedimiento efectuado este martes en la noche en el sector El Cucharo, troncal 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La captura de los antisociales, una adulta de 20 años, con domicilio en la invasión de Sabana Larga, y un adolescente de 16 años, residenciado en el barrio El Río, la efectuaron aproximadamente  a las 8 de la noche, al momento que la comisión de servicio de tránsito de la PNB se percató que el conductor de una buseta de la línea Santa Ana, que se desplazaba en sentido San Cristóbal-municipio Torbes, hacía cambio de luces,  lo que causó sospecha y, por ende, le ordenaron al conductor que se detuviera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi de inmediato,  los funcionarios  comenzaron a escuchar gritos de auxilio provenientes de la unidad vehicular y al momento que intentaban abordar, los pasajeros señalaron a una pareja, a la que acusaron de estarlos atracando a mano armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomando las medidas de seguridad necesarias, les solicitaron a los sospechosos que arrojaran al piso las armas que portaban, solicitud a la que accedieron, dejando caer un chopo y un puñal,  a la vez que levantaron los brazos en señal de rendirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez sometidos, se vieron en la necesidad de bajar a ambos detenidos de la unidad y resguardarlos en la estación policial, en vista de que los pasajeros que fueron víctimas del atraco querían lincharlos a golpes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el interior  del punto de control, al solicitárseles los documentos, los antisociales manifestó que no los tenían en ese momento, que estaban indocumentados; sin embargo, se identificaron como: D. Lezama, de 20 años, quien quedó a disposición de la Fiscalía 34ª, y  B.R. de 16 años, a disposición de la Fiscalía 19ª del Ministerio Público, quedando también a órdenes de esta instancia judicial las dos armas con las que perpetraron el atraco, así como tres equipos celulares que acababan de robar, además de la formal denuncia de cinco de las víctimas del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; (MB)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pereció un mensajero en colisión frente a aeropuerto de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-un-mensajero-en-colision-frente-a-aeropuerto-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-un-mensajero-en-colision-frente-a-aeropuerto-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un mensajero motorizado murió, por traumatismo craneoencefálico, tras colisionar la motocicleta que conducía contra un camión en las adyacencias del aeropuerto de San Antonio del Táchira, municipio Bolívar, el pasado lunes, en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Identificaron a la víctima como José Antonio García Rodríguez, venezolano, de 30 años de edad, quien tenía su domicilio en la vía a Palotal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El accidente se registró hacia las 2:30 de la tarde. García Rodríguez tripulaba una moto 100RX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirieron sus familiares, que este martes estuvieron en la morgue para reclamar su cuerpo, que el  hecho tuvo lugar cuando chocó contra un camión que imprudentemente trató de adelantar una buseta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que el mensajero chocara con el pesado vehículo, cayó pesadamente al pavimento, fracturándose la cabeza, muriendo en pocos minutos en el mismo lugar del siniestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su cadáver fue trasladado este mismo martes hasta San Antonio del Táchira, donde fue sepultado al día siguiente. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanos y salvos liberaron a comerciantes  víctimas de secuestro exprés en La Fría</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sanos-y-salvos-liberaron-a-comerciantes-victimas-de-secuestro-expres-en-la-fria/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sanos-y-salvos-liberaron-a-comerciantes-victimas-de-secuestro-expres-en-la-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Lo aprehendieron mientras custodiaba a los dos comerciantes y sus secuaces huían con el camión robado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos comerciantes tachirenses fueron liberados sanos y salvos, este martes en la mañana, por funcionarios de la Policía del Táchira, en la autopista de La Fría, tras ser víctimas del robo de un camión Ford Súper Dutty, bajo la modalidad de secuestro exprés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, señaló que en el procedimiento fue capturado un antisocial de 23 años de edad, el cual fue sorprendido por los policías cuando custodiaba a las víctimas en plena zona boscosa, dando chance a que sus dos cómplices lograran desaparecer el camión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que el sujeto, al verse descubierto por las autoridades policiales, intentó darse a la fuga, pero los uniformados pudieron capturarlo, despojándolo de una pistola marca Astra, calibre 9mm, plateada, con un cargador  y 14 proyectiles sin percutir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relató el jefe policial que los hechos se originaron a eso de las 8 de la mañana en la localidad de San Félix, entre Colón y La Fría, donde tres sujetos fuertemente armados interceptaron a los comerciantes, que viajaban en el camión, sometiéndolos bajo amenazas de muerte y llevándoselos por la fuerza, con destino sur-norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuando se desplazaban por la autopista de La Fría, vía Coloncito, en las cercanías al sector Las Pipas, detuvieron la marcha y obligaron a descender a las dos víctimas, las cuales fueron introducidas en la zona boscosa bajo custodia de uno de los delincuentes, mientras los otros dos continuaron la huida a bordo del camión”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal acción fue advertida por un taxista que se desplazaba por la zona, que alertó a las autoridades policiales de La Fría, presagiando que estos ciudadanos iban a ser asesinados entre la maleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al sitio se desplazaron varias comisiones policiales para verificar la veracidad de la información, logrando sorprender al delincuente armado y liberar a los dos comerciantes, que se encontraban amarrados y amordazados”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Activaron un dispositivo de búsqueda con apostamiento policial en puntos fronterizos, para dar con el paradero del camión y de los otros dos hampones, pero fue infructuoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El delincuente detenido fue llevado bajo fuerte custodia a la sede policial de La Fría, donde quedó identificado como N. Rodríguez, venezolano, de 23 años, quien registró antecedentes judiciales por delitos contra la persona y propiedad”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de reseñarlo, determinaron que integraba la banda del “Pepe”, la cual opera en la parte baja de la ciudad de San Cristóbal, específicamente en el barrio El Río, que se dedica al robo y hurto de camiones 350 y 750 que posteriormente llevan a territorio colombiano. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colectivos atacaron a estudiantes de la ULA en Mérida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/colectivos-atacaron-a-estudiantes-de-la-ula/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:39:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/colectivos-atacaron-a-estudiantes-de-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En hora de la tarde de este miércoles colectivos atacaron a estudiantes en la Universidad de Los Andés (ULA), estado Mérida, según reportes del periodista de El Nacional, Leonardo León.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colectivos motorizados fuertemente armados ingresaron a la Facultad de Medicina para atentar contra los alumnos que protestaban con el fin de exigir al gobierno un presupuesto justo para cursos intensivos en verano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las informaciones, cinco jóvenes cayeron por un barranco huyendo de los motorizados. Uno de ellos resultó herido cuando ingresaron los presuntos antisociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/623940559959367680&#34;&gt;https://twitter.com/leoperiodista/status/623940559959367680&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/623946383721132033&#34;&gt;https://twitter.com/leoperiodista/status/623946383721132033&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/623946833270829056&#34;&gt;https://twitter.com/leoperiodista/status/623946833270829056&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/623947687759585280&#34;&gt;https://twitter.com/leoperiodista/status/623947687759585280&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/623953289223217152&#34;&gt;https://twitter.com/leoperiodista/status/623953289223217152&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas: 4 hombres fueron asesinados en Artigas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noche de este martes la zona de Artigas de Caracas se vistió de sangre con el asesinato de 4 jóvenes en el sector Atlántico. Los infortunados respondían a los nombres: Docmael Dudamel, Juan Calzadilla, Charlys Febres. Juan Carlos Calzadilla, padre de una de las víctimas indicó que los jóvenes se encontraban hablando cuando de repente llego una camioneta desde donde empezaron a disparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos de los 6 jóvenes que se encontraban en el sitio resultaron heridos. Juan Carlos Calzadillas uno de los infortunados trabajaba en una pizzería. Otro de los muertos era un joven estudiante de bachillerato a quien le despojaron de su teléfono celular y una laptop, reseñó el diario El Impulso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor Calzadilla indica que la &amp;ldquo;tesis del enfrentamiento es falsa como publicaron algunos medios de comunicación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 69° del Área Metropolitana de Caracas, Lino Hidalgo, a fin que de dirija la investigación relacionada con la muerte de los cuatro jóvenes en la parroquia San Juan, municipio Libertador del Distrito Capital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politáchira captura a atracador armado en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un delincuente de 24 años, con prontuario judicial, fue capturado este lunes en horas de la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira en Barrio Obrero, luego que fuera sorprendido cuando merodeaba sospechosamente la zona comercial a bordo de un vehículo y portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Ángel Arias, director del referido cuerpo de seguridad, indicó que los hechos se originaron cerca de las 2 am cuando comisiones patrulleras avistaron al antisocial a bordo de un Taxi Daewoo Lanus, color blanco, placas 7A9C8CS, el cual rondaba suspicazmente la calle 14 entre carreras 18 y 19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tal acción irregular, tomando en cuenta la hora y el lugar, llamó poderosamente la atención de los uniformados, quienes procedieron a intervenirlo ante la presunción que planeaba cometer un asalto en algún inmueble residencial o hurto en un local comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al impartirle la voz de alto intentó darse a la fuga acelerando el automotor pero el efectivo despliegue de los funcionarios les permitió alcanzarlo y cercarlo, logrando hallar debajo del asiento del conductor un arma de fuego de fabricación artesanal calibre 9mm, contentivo de un cartucho sin percutir”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, precisó que fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó identificado como W. Romero, venezolano, de 24 años, quien presentó registro delincuencial por delitos contra la persona, quedando detenido a órdenes de la Fiscalía del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No descartamos que se trate de otro integrante de la banda de los ´topos´ quienes se dedican a saquear establecimientos comerciales en Barrio Obrero y el centro de la ciudad en horas de la madrugada, así como también a desvalijar vehículos sustrayendo especialmente baterías y computadoras”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, advirtió que el vehículo y el arma de fuego fueron remitidos al Cicpc donde serán objeto de experticias y análisis balísticos, respectivamente, que determinen si el carro es robado y el arma se encuentra involucrada en algún hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atracaba a comerciantes &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;con escopeta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento resaltante dijo el jefe policial que el domingo en horas de la noche efectuaron la detención de un azote en el barrio San Mateo de La Tendida cuando se desplazaba en una motocicleta Bera Socialista, color gris, placa AX9Z18A, llevando consigo una escopeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este peligroso hampón, apodado el ´mono´, tenía atemorizada a la comunidad del municipio Samuel Darío Maldonado, cometiendo toda clase de fechorías entre la que destaca el robo a comerciantes y a motociclistas, usando para intimidar a sus víctimas una escopeta marca Winchester calibre 16mm con los seriales devastados”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que una vez en la sede policial fue identificado como J. Chávez, colombiano, de 28 años, quien quedó detenido en la sede policial de La Fría bajo órdenes de la Fiscalía Vigésima Séptima del Ministerio Público por el delito de porte ilícito de arma de fuego. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eran hermanos los jóvenes asesinados a  golpes en Caliche</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/eran-hermanos-los-jovenes-asesinados-a-golpes-en-caliche/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/eran-hermanos-los-jovenes-asesinados-a-golpes-en-caliche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cleiderman Elías Agudelo, asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201149.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Melvin Daniel Agudelo, asesinado.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424211&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201149-224x300.jpg&#34; width=&#34;224&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Melvin Daniel Agudelo, asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran hermanos  los dos jóvenes que el sábado localizaron asesinados al fondo de un precipicio en el sector el muro de Caliche, carretera Panamericana,  en el municipio Ayacucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese al avanzado estado de descomposición de los dos cuerpos, familiares pudieron reconocerlos e identificarlos en la morgue del cementerio municipal de San Cristóbal, donde permanecían desde el mediodía del domingo, cuando finalmente los trasladaron desde la zona norte hasta la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de Melvin Daniel, de 20 años, y Cleiderman Elías Agudelo, de 18 años de edad, ambos con domicilio  en el sector La Chucurí, en la Troncal 5, de  donde habían desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tatuajes que  se les apreció en sus cuerpos y que se describieron en la prensa regional, fueron determinantes para alertar a los familiares sobre  la posibilidad de que fueran ellos, los dos muchachos que hasta ese momento estaban sin identificar, torturados y asesinados a golpes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se aclaró que el tatuaje que lucía Melvin  Daniel en el pectoral izquierdo, no era “Alejandro”  sino “Alejandra”, el nombre de la  progenitora de las dos víctimas, el error se debió al diseño del dibujo que aparentaba al final de la palabra, una “o” en lugar de la “a”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese que para la familia es un hecho que se trata de sus seres queridos que estaban desaparecidos, aún  resta por corroborarlo de manera científica, a fin de que la entrega de los cadáveres a sus deudos,  se cumpla con todas las normas legales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las  circunstancias en las cuales desaparecieron los hermanos Agudelo no se dieron a conocer, así como tampoco  otros detalles de sus vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos cuerpos, con al menos una data de muerte de dos días, fueron localizados al fondo de un precipicio de 20 metros aproximadamente. No portaban documentos, carecían de ropas, solo vestían bóxer, y al momento no le apreciaron heridas abiertas de ninguna naturaleza que indicara la causa de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que hayan sido torturados y asesinados a golpes,  se estableció en la autopsia que les fue practicada el lunes en la morgue del camposanto municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familia exhorta a intensificar investigaciones de mototaxista desaparecido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Wilmer Alberto Chávez Torres, 27 días desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 27 días de su desaparición, que se cumplen este miércoles, no hay  rastro del mototaxista Wilmer Alberto Chávez Torres, ni respuesta de los organismos de seguridad  encargados de  investigar este tipo de situaciones en el  estado Táchira ni tampoco  por parte del Ministerio Público que se ocupa de  ordenar las diligencias a practicar para tratar  de dar con  su paradero; parece no importarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así  lo siente la familia del muchacho de 23 años, pues a casi un mes de su muy extraña desaparición, parece que solo a sus seres queridos les preocupa  lo que le haya pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso, sería importante saber si las autoridades pudieron identificar y ubicar a la persona con la que el mototaxista se contactó un día antes    de desaparecer, que le  pidió  que buscara en el Terminal de Pasajeros a una cliente que debía movilizar en su moto hasta Coloncito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello Marisela Torres, madre de Wilmer, hizo un exhorto a la Fiscalía y a los cuerpos militares o policiales que les compete casos como  el de su hijo, que se  aboquen a indagar, a saber qué ha sido de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegura que la angustia y la zozobra que ella y el resto de familiares tienen desde hace casi un mes, está al límite. Que han acudido a un sinnúmero de personas, de  instituciones  con la esperanza de que alguien les dé una respuesta, y no han encontrado nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los números telefónicos que  la familia  pidió que se publicaran en la prensa, los mismos que aparecen en los volantes que han colocaron en distintos lugares de la ciudad, nadie los ha llamado para darles siquiera un indicio del paradero  del mototaxista, situación que les mortifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propicio recordar que  Wilmer Chávez,  trabaja como mototaxista para una  línea de Barrancas, denominada “Cooperativa de Mototaxis Barrancas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes 26 de junio,  después de buscar  y llevar a la novia hasta la universidad donde estudia, les informó a sus compañeros de trabajo que iría hasta el terminal de La Concordia para buscar a una muchacha, que por solicitud de otro cliente conocido, debía llevar a Coloncito, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco después de las 7 de esa mañana, se supone que Wilmer  se movilizó hasta el terminal. Y antes de las 8 de la mañana,  un conocido lo vio cuando en su motocicleta Empire Owen, roja, 2010, placas AB9E09V, iba con una dama como “parrillera” o pasajera, a la altura de Caneyes, vía a  la zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que se cree que el muchacho y la misteriosa cliente sí se consiguieron en el terminal y emprendieron el largo viaje a Coloncito. Sin embargo, de él no se ha vuelto a saber más. Su teléfono está apagado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente ese mismo día se reportó la desaparición de una jovencita de 17 años, residente en San Josecito, que se suponía que  se dirigiría  al terminal al momento de salir de su casa, pero según las personas  con las que se encontraría, ésta no llegó a la cita o al menos no pudieron reunirse con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se presumió por tanto, que esta chica pudiera ser la misma cliente que Wilmer tenía que buscar esa mañana, pero la vinculación entre uno y otro caso, no se ha establecido aún.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo, Marisela Torres pidió publicar los siguientes números telefónicos para quienes pudieran tener alguna información sobre su hijo: 0424-7468452, 0414-7372678, 0424-7584056 y 0276-3944332.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Miriam Bustos)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido en Aragua el autor material  del asesinato de los hermanos Faddoul</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-en-aragua-el-autor-material-del-asesinato-de-los-hermanos-faddoul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-en-aragua-el-autor-material-del-asesinato-de-los-hermanos-faddoul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(&lt;b&gt;Caracas).-&lt;/b&gt; Alias “El Gordo Lennon” señalado como el autor material de la muerte de los hermanos Faddoul (John Bryan, Jason y Keivin) y su chofer, fue capturado el pasado sábado en horas de la noche en la calle 8 del sector Guanayen, municipio Urdaneta, del estado Aragua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe policial de la entidad explicó que la detención del “Gordo Lennon” junto a Leidi De Nóbrega Ortega, de 36 años, y Leonyaris Pirrongelly Agraz, de 21. Ambas mujeres  según el cuerpo policial, son exintegrantes de la banda “El Picure”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hermanos Faddoul fueron secuestrados en febrero de 2006 y posteriormente asesinados en abril de ese año.
El Defensor del Pueblo, Tarek William Saab, saludó la captura del presunto autor material de  la muerte de los hermanos Faddoul, y aseguró que “aunque tarde, la justicia llega”. Además, aseguró que tendrá derecho a la defensa y se llevará un proceso transparente y apegado a las leyes, “pero con justicia”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan otras 2 osamentas en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-otras-2-osamentas-en-urena/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-otras-2-osamentas-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los restos humanos de dos personas, cuyo sexo, edad, así como causa  y data de muerte se ignora hasta el momento, fueron localizados este martes en una zona boscosa de La Mulata, municipio Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el hallazgo, autoridades policiales y militares  regionales se trasladaron hasta el sector Zamurito, donde efectuaron el levantamiento de las osamentas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los cadáveres vestía lo que parecía un uniforme militar, verde oliva y calzaba botas negras, también  de corte militar. Fueron trasladados a la morgue de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que las autoridades lo que presumen es que el sitio donde hallaron las osamentas, era una especie de pequeño campamento o cambuche y que las víctimas desconocidas pudieran ser irregulares, por cuando allí colectaron otras prendas de vestir, ollas y utensilios de higiene personal. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imputados mujer y su hijo adolescente por asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen obtenida de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35). El Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien murió posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operación policial en la Cota 905 deja 14 antisociales abatidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, informó que 14 antisociales resultaron abatidos y otro resultó herido durante la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) que desde hace 48 horas funcionarios del Cicpc, Sebin, PNB y Fanb ejecutan en varias zonas de la Cota 905, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, anunció la recuperación de 20 vehículos que eran utilizados por antisociales para extorsión y cobro de vacunas, la incautación de 12 armas cortas, 2 armas largas y 2 granadas fragmentarias, y detención de 134 personas; 32 de ellos extranjeros. Agregó que los involucrados tienen vinculación directa con el paramilitarismo colombiano, según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López dijo que el fin del procedimiento es “liberar áreas donde operaba elementos delincuenciales quienes se dedicaban al paramilitarismo colombiano, extorsión, sicariato y secuestro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López se refirió también a las operaciones en la Región Central, donde con actuación de más de 700 funcionarios de seguridad detuvieron a 2 personas y abatieron a miembros integrantes de la banda de “Jhon, El Funes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valles del Tuy, las autoridades detuvieron a 9 personas que se dedicaban a “desplazar” a los ciudadanos. El ministro precisó que actualmente se realiza la evaluación de 200 apartamentos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras 100 personas resultaron detenidas en Ciudad Betania, donde existía “elementos de convicción del paramilitarismo”. 9 personas fueron puestas a la orden del MP, mientras que se decomisó marihuana y cocaína y se recuperaron 9 vehículos, 11 armas cortas y 60 cartuchos de varios calibres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el titular del MIJ anunció el desmantelamiento de otras 7 bandas con sus cabecillas; sin embargo, no ofreció detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López afirmó que el presidente Nicolás Maduro le ha dado instrucciones de ampliar y extender las operaciones policiales en todo el territorio nacional. “Nuestro pueblo merece vivir en paz”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>