<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 20:55:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Robaron por tercera vez un ambulatorio en Paraguaná</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Notitarde)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coordinadora del ambulatorio Las Margaritas, en la ciudad de Punto Fijo, estado Falcón, Karina Cumare, informó que el robo se registró en horas de la madrugada de este domingo y fue sustraída la nevera donde estaban los medicamentos para los pacientes diabéticos de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cumare detalló que en las oportunidades anteriores que han sido víctimas del hampa le han hurtado tensiómetro, peso, aires acondicionados y medicamentos. La representante del centro asistencial instó a las autoridades a aumentar el patrullaje policial durante el fin de semana en el sector Las Margaritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el director de Policarirubana, José Lugo, informó que ya están realizando labores de inteligencia con los consejos comunales para identificar a las personas responsables de estos robos y poder recuperar los objetos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos crearon pastilla para los intolerantes al gluten</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los intolerantes al gluten, o celíacos no pueden ingerir una proteína que se encuentra presente en el trigo, la avena, el centeno y la cebada, es por esto que deben llevar una dieta libre de estos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, gracias a las investigaciones de un grupo de científicos de la Universidad de Alberta de Canadá han creado una pastilla que permite a los celíacos comer algunos de estos alimentos con gluten, publicó el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los especialistas generaron un medicamento a partir de la yema de huevo de gallina que podría hacer desaparecer la intolerancia por algunos instantes. La pastilla debe tomarse minutos antes de ingerir la comida para que la misma cumpla con la función de neutralizar el gluten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo pronto los investigadores continúan trabajando para desarrollarla para la venta comercial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas: OLP allanó edificios de la Gran Misión Vivienda en Montalbán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Operativo Liberación del Pueblo llegó a Montalbán, en Caracas. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos personas solicitadas detenidas, otras 68 retenidas sin identificación y dos vehículos recuperados fue el saldo de un despliegue de la Operación Liberación del Pueblo (OLP) en cinco edificios de la Gran Misión Vivienda Venezuela en las urbanizaciones Juan Pablo II y Montalbán, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación, en la que participaron efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), funcionarios del Comando Nacional Antiextorsión y Secuestro, y de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), inició a las 3 de la madrugada de este lunes, según información del portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se mantiene en calma la zona, pero el paso desde la calle 7 en Montalbán hasta la calle 8 de Juan Pablo II está restringido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascendió que el operativo responde a denuncias de vecinos por la inseguridad en la zona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a administrador  de un bar y a su amigo en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Luis Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34; Javier Alexander Rodríguez.&#34; class=&#34;wp-image-425041 size-medium&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780-240x300.jpg&#34; width=&#34;240&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Javier Alexander Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El administrador de un conocido bar de Ureña, y un joven amigo que lo acompañaba, fueron asesinados a puñaladas  y tiros, por parte de desconocidos, presuntos asaltantes que los sometieron en el interior de la residencia de la primera de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo de los cuerpos lo efectuaron este domingo a primera hora de la mañana en la casa marcada con el número 19 de la calle 17 del sector III del barrio La Integración,  frente al Simoncito, propiedad del comerciante  José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, quien fungía como administrador del bar El Nuevo 70, situado en el casco central  de Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Cárdenas le apreciaron múltiples heridas por arma blanca, así  como  un balazo en la cabeza; mientras que a su joven amigo, identificado como Javier Alexander Rodríguez, de 21 años de edad, colombiano, quien era instructor de spinning en un gimnasio de la localidad , le observaron también gran cantidad de heridas producidas por arma blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente se dejó escuchar que ambos cuerpos habían sido atados, pero luego se aclaró que no fue así. Los hallaron en el interior de una habitación en la que se evidenció la violencia que privó al momento de asesinarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También  observaron la casa en completo desorden, gavetas de la peinadora fiera de su lugar, sobre la cama, así como otras áreas de la vivienda que denota que fue  suficientemente registrada por los asesinos, tal vez en busca de dinero, joyas u objetos de valor; de hecho, le robaron al comerciante un vehículo, específicamente un  Ford Fiesta, negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio  se hicieron presentes funcionarios de Politáchira que preservaron la escena del crimen, hasta el arribo de una comisión del Cicpc-Ureña, que se encargó del procedimiento, colectar evidencias, buscar posibles testigos y trasladar los cadáveres hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el doble homicidio de ayer, ya totalizan cinco los asesinatos registrados en menos de una semana en el municipio Ureña, si se toma en consideración que el miércoles en la madrugada, en Brisas de Tienditas hallaron el cadáver  de Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  quien el domingo anterior había salido de su casa  para vender una moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la noche del miércoles, una muchacha de 26 años, Leidy Dayana Velazco Vinasco, fue acribillada por dos sicarios que la interceptaron a las puertas de su casa, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, hecho en el que los asesinos  también hirieron a una hija y a la madre de la joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este sábado en la madrugada ultimaron a las afueras  de una tasca de Ureña, al conductor de un cisterna de agua, a quien más tarde su familia identificó como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación mantendría preocupada no solo a la población sino también a las autoridades policiales  y militares, pues hasta el momento ninguno de los responsables de estos últimos cinco asesinatos, han sido identificados o aprehendidos. (MB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Era conductor de cisterna  joven que mataron frente a una tasca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/era-conductor-de-cisterna-joven-que-mataron-frente-a-una-tasca/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/era-conductor-de-cisterna-joven-que-mataron-frente-a-una-tasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ender Fabián Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante casi ocho años estuvo  trabajando como conductor de un camión cisterna de agua, el joven que este sábado en la madrugada asesinaron a tiros frente a una tasca de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su familia lo identificó este mismo sábado en la tarde, aunque no fue sino hasta ayer cuando pudieron retirar su cadáver  de la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, a donde lo había llevado una comisión del Cicpc de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad,  chofer de oficio, con domicilio en el barrio El Cementerio, Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contó su progenitora, que  Ender había salido de la casa, la noche del viernes para ir a algún lugar a tomarse unos tragos,  sin precisar dónde; y que a partir de allí, perdieron todo contacto con él. De hecho no se preocuparon de que no regresara a la casa al día siguiente, puesto que el muchacho algunas veces se quedaba con amigas o novias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo la dama que en la tarde del sábado, cuando comenzaron a correr rumores de un asesinato a las afueras de  un establecimiento nocturno de Ureña,  comenzó la preocupación, toda vez que al llamarlo a su teléfono celular, no respondía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acudieron a la sede del Cicpc de Ureña, y allí le confirmaron sus  sospechas, se trataba de él, la víctima desconocida  que hacia las 3 de la madrugada del sábado,  mataron a tiros a las puertas de la tasca Los Chamarreros, situada en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que desconocían el móvil del crimen, presumen que pudo ser para robarlo; sin embargo, dejarán que sea la policía científica la que aclare esta duda, pero aseguraron que Ender era una persona responsable, dedicaba al trabajo y que los fines de semana, sí compartía  con sus amigos, pero que lo hacía de una forma sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello pidieron que las autoridades investiguen el hecho hasta sus últimas consecuencias, que den con el o los asesinos del muchacho, que dejó huérfano a un niño de tres años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijeron que desconocían  con quién había salido  Ender el  viernes en la noche; pero habrían testigos que aseguraron  que con él se encontraba un amigo que resultó herido; pero nadie conoce su paradero,  por lo que este elemento, también será materia de investigación por parte del Cicpc. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con tres armas y droga aprehendió Politáchira a 2 criminales en Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/con-tres-armas-y-droga-aprehendio-politachira-a-2-criminales-en-tariba/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/con-tres-armas-y-droga-aprehendio-politachira-a-2-criminales-en-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los detenidos habían huido de Caracas porque los amenazaron de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos criminales, miembros de la peligrosa banda hamponil denominada los “caraqueños”, fueron capturados este sábado en horas de la tarde por funcionarios de la Policía del Táchira en el barrio El Zulia de Táriba, a quienes les decomisaron tres armas de fuego y una planta de presunta marihuana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró el director del  Politáchira, Miguel Arias, quien destacó que los hechos se originaron cerca de las 3 de la tarde cuando efectivos de la Brigada Motorizada vieron a los dos antisociales cuando salían de una vivienda, tipo rancho, portando armas de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal acción alertó a los policías, los cuales previendo que serían atacados a tiros por los delincuentes tomaron sus armas de reglamento impartiéndoles la voz de alto, petición que desacataron al introducirse nuevamente al rancho donde se enconcharon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto obligó a los policías, en primera instancia, a rodear la vivienda para asegurar que ninguno se fugara y posteriormente ingresaron tomando las medidas de seguridad del caso”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez dentro del rancho, prosiguió, sorprendieron a los delincuentes al momento   que desesperadamente intentaban esconder las armas de fuego entre la tierra, siendo intervenidos y sometidos por los policías, que no les dieron chance de huir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el sitio decomisaron tres armas de fuego: una pistola marca Jennings calibre 7.65mm, con un cargador sin cartuchos, que resultó solicitada por el Cicpc subdelegación La Victoria, estado Aragua, desde el 13 de julio de 2008 por el delito de hurto”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda es un escopetín calibre 410mm, sin cartuchos, y la tercera  es una escopeta de fabricación artesanal; además de municiones calibre 38mm y una planta de   marihuana de un metro de altura  aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las evidencias fueron puestas a disposición del Cicpc para los análisis balísticos y experticias de rigor, que determinen si las armas están involucradas en homicidios; mientras que  ambos detenidos fueron llevados a la sede policial de Táriba donde quedaron identificados como E. Pérez, venezolano, de 20 años, alias “yerman”;  y F. García, venezolano, de 35 años, alias “alex”, ambos integrantes de la banda los “caraqueños”, denominada de esta forma, por ser naturales de la capital de país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tras labores de inteligencia se logró establecer que estos dos sujetos se encontraban enconchados en nuestro estado tras huir de Caracas porque estaban amenazados de muerte, pues se dedicaban a perpetrar muertes por encargo, asaltos, entre otros delitos”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tras establecerse en nuestro estado, rápidamente conformaron una peligrosa red hamponil y criminal que opera en los municipios Cárdenas, Guásimos y Andrés Bello, cometiendo toda clase de fechorías, y la cual está integrada por otros sujetos provenientes de Caracas y delincuentes de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con estas dos detenciones esperamos identificar y ubicar al resto de la banda, para finalmente desmantelarla por completo. Los dos detenidos fueron llevados al Cuartel de Prisiones donde quedaron a órdenes de la Fiscalía Décima del Ministerio Público”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conductor arrolló y mató a un hombre y se dio a la fuga entre Colón y San Félix</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/conductor-arrollo-y-mato-a-un-hombre-y-se-dio-a-la-fuga-entre-colon-y-san-felix/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/conductor-arrollo-y-mato-a-un-hombre-y-se-dio-a-la-fuga-entre-colon-y-san-felix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cadáver del desafortunado hombre arrollado en la autopista Colón-San Félix, fue levantado y trasladado al Hospital Central, por efectivos del Cuerpo de Bomberos de Colón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un irresponsable conductor arrolló y mató  a un hombre, para luego darse  la fuga, en la autopista Colón- San Félix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho vial tuvo lugar este domingo en la madrugada, en el sector conocido como  Caño Méndez, al momento que se presume, la víctima se desplazaba a pie por ese lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el conductor como el vehículo causante de la muerte de Freddy Gonzalo Torrealba, de 41 años de edad, vecino de esa zona, aún no han sido identificados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cadáver del hombre, en deplorable estado,   fue localizado por habitantes de esa área que dieron aviso a las autoridades. Le apreciaron a simple vista, fractura abierta de cráneo y pérdida de masa encefálica, lo que le provocó la muerte de manera instantánea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión del Cuerpo de Bomberos Colón,  compuesta por cinco efectivos, que acudieron  al sitio en las unidades Alfa-007 y la de Rescate-006, al mando del sargento ayudante Jorge Zambrano, en conjunto con funcionarios de la PNB, efectuaron el levantamiento  y traslado  del cuerpo a la morgue de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro accidente similar se registró durante la noche del sábado en el sector Los Pinos, de la población de Cordero, municipio Andrés Bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacia las 10 de la noche, hallaron en plena vía pública  el cadáver de José Francisco Sánchez Ramírez, colombiano, de 37 años de edad, residente del sector Guachiquí, en  Andrés Bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí acudieron paramédicos en la ambulancia A-01 de Cordero, al mando del Larry Durán, pero nada pudieron hacer por el infortunado hombre. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un muerto y un herido  dejó colisión en Carira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-un-herido-dejo-colision-en-carira/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-un-herido-dejo-colision-en-carira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un motorizado murió y una dama que  iba como  “parrillera” se encuentra gravemente herida, tras el violento choque de la motocicleta en la que iban  contra un vehículo tipo sedán, en el sector Carira, entre Coloncito y La  Fría, zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lamentable suceso tuvo lugar este domingo en la madrugada, cuando por razones que se investigan, los vehículos impactaron de manera aparatosa. Como consecuencia, el conductor de la moto falleció en el acto, siendo identificado como Luis Alfredo Chacón Mora, de 27 años, domiciliado en el sector Las Talas, población de Umuquena, municipio Ayacucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dama herida, que iba como “parrillera” resultó  gravemente herida, y fue identificada como Claudia Patricia Arias Romero, de 20 años, residenciada en Palmichales, sector San Benito, municipio García de Hevia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a la información que circuló por las redes sociales, fue que los familiares de la muchacha se enteraron del accidente que había  sufrido, y se acercaron  al CDI de La Fría, para conocer de su estado de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pareja de motorizados se movilizaban en una Arsen II, roja, placa AD5J57, la cual quedó destrozada, mientras que el vehículo  con el que colisionaron se trata de un Chevrolet Aveo, plateado, placas AA743AL, cuyo conductor habría desaparecido de la escena del accidente. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De múltiples cuchilladas matan a vigilante</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/de-multiples-cuchilladas-matan-a-vigilante/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/de-multiples-cuchilladas-matan-a-vigilante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El vigilante, quien laboraba en un bingo de la avenida La Cruz y el Mar, había amanecido tomando cerveza en su domicilio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vigilante Diomer José García Caibe, de 34 años, fue asesinado a las 6:00 am de ayer de siete cuchilladas en el tórax y cuatro en el brazo izquierdo, al lado de su vivienda,  en el callejón Vista al Mar del barrio Las Delicias, en Puerto La Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guachimán, quien laboraba en un bingo de la avenida  La Cruz y el Mar,  había amanecido tomando cerveza en su domicilio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García salió a comprar una “fría” en un negocio cercano, y cuando llegaba a su casa lo sometieron tres  azotes de la barriada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos testigos que prefirieron mantenerse en el anonimato contaron  que “peter” y “chucho” agarraron a García, para   que  lo asesinara su compinche “Miguel”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los criminales escaparon en un carro verde que guiaba el tío de uno de ellos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detectives de la policía científica llevaron, a las 8:56 am, los restos del vigilante  a la morgue del hospital Luis Razetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí la vendedora de comida Beatriz Labastidas y el cabillero  Douglas  Caibe, prima y hermano de Diomer José, reclamaron justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía &lt;a href=&#34;http://eltiempo.com.ve/sucesos/suceso/azote-de-barrio-mato-a-vigilante-de-11-cuchilladas/189289&#34;&gt;El Tiempo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pereció comerciante al chocar su moto contra una camioneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-comerciante-al-chocar-su-moto-contra-una-camioneta/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-comerciante-al-chocar-su-moto-contra-una-camioneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Deivi Eveid Angarita Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando era trasladado a un centro asistencial de La Tendida,  municipio Samuel Darío Maldonado, murió un comerciante que vendía productos de cocina a crédito, tras sufrir graves heridas, producto de colisionar su moto contra una camioneta pick-up, en el sector Caño Amarillo, en la misma jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deivi Eveid Angarita Santiago, de 37 años de edad, tenía su domicilio en La Palmita, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angarita Santiago  protagonizó  el accidente que cobró su vida hacia las 8:30 de la noche de este viernes, cuando regresaba de El Vigía, estado Mérida, donde estuvo haciendo algunas diligencias concernientes a su trabajo. Conducía su motocicleta Arsen 2, roja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que, por razones que están siendo investigadas para establecer responsabilidades, la colisión se produjo en el tramo Los Pérez, mejor conocido como La Parrillera, donde el comerciante informal sufrió graves heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún con vida fue auxiliado por funcionarios de Protección Civil de La Tendida, que de emergencia lo trasladaron al Centro de Diagnóstico Integral de la localidad, donde ingresó sin vida. La víctima dejó  tres hijos huérfanos y una  desconsolada viuda. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para robarle la motocicleta asesinaron a un contratado de la Alcaldía de S.C.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Manuel Rangel Ortega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 25 años de edad, que trabajaba como contratado para la alcaldía del municipio San Cristóbal, fue asesinado de tres balazos por delincuentes desconocidos que lo interceptaron cuando regresaba a su casa, luego de comprar en Cúcuta la leche infantil que requería su bebé de ocho meses de vida y un repuesto para su pequeño vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crimen se registró este viernes, aproximadamente a las 5:00 de la tarde, a la altura del  conocido Paso Andino, entre los municipios Bolívar y Capacho Viejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Víctor Manuel Rangel Ortega, quien tenía su domicilio en el barrio Monseñor Ramírez, parte baja del sector 23 de Enero, La Concordia, quien  laboraba  para la alcaldía capitalina en el área de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron los familiares de Víctor Manuel, que ayer se encontraban a las puertas de la morgue del Hospital Central para reclamar su cuerpo, que su pariente viajó más temprano hasta la ciudad  de Cúcuta,  Norte de Santander,  para adquirir un repuesto para su motocicleta MD, azul, placas AK3J3CV, y también la fórmula infantil de su bebé de pocos meses de vida, artículos que no encontraba en este lado del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los familiares ignoran las  circunstancias del crimen. Recuerdan que fue poco después de las 6:00 de la tarde que tuvieron conocimiento del mismo, y que las autoridades les dijeron que murió en el mismo sitio donde le dispararon los presuntos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue allí, al llegar a la escena del crimen, que comprobaron que la motocicleta del obrero se la habían robado. También  lo despojaron de su billetera y del dinero que guardaba en ella, por lo que al momento desconocían la identidad de la víctima, hasta que arribó la familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehendidos en Bolívar tres homicidas del fraile franciscano Alexander Pinto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fraile franciscano Alexander Pinto García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos a la División de Investigación de Homicidios del estado  Bolívar, esclarecieron el homicidio de Alexander Rafael Pinto García, venezolano, de 49 años de edad, fraile de la iglesia San Francisco de Asís, ubicada en la parroquia Vista Hermosa de Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las investigaciones de campo y de inteligencia criminal, los expertos en homicidios pudieron comprobar que la víctima se encontraba desaparecida desde el pasado 18 de julio del presente año, cuando se desplazaba en su vehículo por una arteria vial de Ciudad Bolívar y fue abordada por varios sujetos desconocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente le trasladan hasta un terreno baldío, bajo amenaza de muerte, para despojarlo del carro y objetos personales, efectuándole varios disparos, que le causaron la muerte de manera instantánea; luego se dieron a la fuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la mañana del pasado lunes 20 de julio fue localizado el cadáver del fraile en una zona boscosa, en el kilómetro 21 de la carretera vieja de la ciudad de Puerto Ordaz, parroquia Marhuanta del municipio Heres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pesquisidores iniciaron las investigaciones de campo a través de entrevistas a testigos referenciales del hecho y análisis de evidencias de interés criminalístico, logrando identificar a los presuntos implicados en el hecho, quienes resultaron aprehendidos en las adyacencias del tribunal de justicia de Ciudad Bolívar, el pasado jueves 23 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sujetos quedaron identificados como: O. Pico, apodado “El Renco”, de 23 años, líder de la banda; J. Caraballo y Harlin Ramón Bello González, ambos de 24 años de edad, un adolescente de 15 años, detenido al mismo tiempo que los anteriores y fue liberado posteriormente, al descartar su participación en el vil asesinato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, denominada “El Renco”, operaba en el sector Angosturita de la parroquia Vista Hermosa del municipio Heres del estado Bolívar, y su modus operandi consistía en sorprender a sus víctimas para luego despojarlas de sus objetos personales y posteriormente asesinarlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los capturados fueron puestos a la orden de la Fiscalía Cuarta del Ministerio Público del Primer Circuito Judicial Penal del estado Bolívar, y se continúan realizando investigaciones para establecer si hay más involucrados en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alias “El Renco”, quien salió recientemente de la cárcel de Vista Hermosa, donde purgó condena por el delito de robo, lo sindican de ser el autor material del crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue este el que, luego de ser capturado e interrogado, condujo a las comisiones policiales a las residencias de los cómplices. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimaron a balazos a un hombre a las afueras de una tasca en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A balazos ultimaron este sábado en la madrugada  a un hombre, entre 25 y 30 años de edad y que aún no  ha sido identificado, a las afueras de un establecimiento nocturno de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver lo hicieron   moradores  de la  zona que, hacia las 3:00 de la madrugada de ayer, escucharon varias detonaciones en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos, al salir a la calle para cerciorarse de qué se trataba, se encontraron con un hombre ensangrentado, tendido en el pavimento, frente a la tasca y cervecería Los Chamarreros, pero al parecer nadie vio nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente notificaron del hecho a las autoridades policiales, que se trasladaron hasta el sitio. Al confirmar que la víctima yacía sin vida y que se trataba de un homicidio, alertaron a funcionarios de la policía científica, de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al  ser chequeado por los investigadores, no le hallaron  ningún documento de identidad, y le apreciaron varios impactos de bala, por lo que, en calidad de “desconocido”, fue trasladado hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde hasta las 4:00 de la tarde del sábado no había sido identificado, en virtud de que ningún familiar había acudido  a reconocerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el homicidio de este hombre, suman tres los crímenes perpetrados en los últimos días en Ureña, siendo el primero de estos el de  un joven que el domingo pasado salió de su casa para vender una motocicleta y su cadáver fue hallado tres días después (miércoles), en el sector Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  fue abaleada presuntamente para despojarle de su motocicleta, una Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S,  en la parte alta de Brisas de Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo miércoles, en la noche, una  mujer de 26 años de edad fue acribillada a balazos  por dos sicarios que la interceptaron frente a su casa, en la vereda 9 con calle 5 del barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Dayana Velazco Vinasco se encontraba con su progenitora y su hija de 10 años, las cuales también buscaron refugio en el interior de la casa al ser atacadas por los desconocidos, que persiguieron y remataron a la muchacha dentro de la vivienda. Se dijo que le contaron 17 tiros. En el tiroteo, la madre y la niña resultaron heridas, aunque no de gravedad. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNB incauta 35 kilos de droga en isla de Margarita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Prensa GNB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida. De acuerdo a las investigaciones, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional adscritos al Destacamento 711 y del Comando Nacional Antidroga en el estado Nueva Esparta, incautaron un cargamento de 35 kilos de droga, cocaína, que intentaba ser introducido a la isla de Margarita, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por el General de Brigada, Jesús Ramón Rondón, Comandante de la Zona 71 de la GNB en Nueva Esparta. Afirmó que manejaban algunos datos previos, por lo que en un operativo de revisión de vehículos a la salida del ferry en el terminal de Punta de Piedras, detectaron en actitud sospechosa a un joven que manejaba una camioneta Blazer, y efectivamente el perro antidroga detectó la mercancía en un doble fondo del maletero del vehículo, 30 panelas de droga de un kilogramo 200 cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las investigaciones de las primeras horas, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda. El trabajo ahora es detectar a quien sería entregada en la isla, para lo cual buscan conexiones ya que la misma venia marcada con la figura de un toro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hallazgo es representativo en relación a anteriores decomisos, sobre todo porque ante la cercanía de la temporada vacacional presumimos que hay bandas queriendo penetrar en la región para distribuir en los lugares nocturnos y dañar a la juventud&amp;rdquo;, dijo el General Rondón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso pasó a manos del Fiscal Cuarto del Ministerio Público. En la prueba pública realizada pudo determinarse que la droga es de alta pureza, pues el polvo reaccionó inmediatamente a los reactivos tornándose de un intenso color azul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>