<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lo mataron al destrozarle la cabeza con una roca en Machirí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-mataron-al-destrozarle-la-cabeza-con-una-roca-en-machiri/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-mataron-al-destrozarle-la-cabeza-con-una-roca-en-machiri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un joven de posiblemente unos 22 años de edad, fue asesinado en circunstancias desconocidas y por autores sin identificar,  que le destrozaron la cabeza con lo que podría ser una  roca, en la invasión del sector Machirí.
La víctima no fue identificada al momento del levantamiento del cadáver por parte de funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, adscritos al Eje de Homicidios, este lunes en horas de la mañana cuando acudieron a levantar el cuerpo.
Hasta la tarde de ayer el cadáver  permanecía  como desconocido en la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
La información que sobre el hecho manejaban las autoridades era muy imprecisa, incluso  desconocían la hora cuando ocurrió el crimen. Los funcionarios fueron notificados  por varios vecinos del sector sobre la presencia de un cadáver  en dicha invasión, y éstos acudieron al sitio para efectuar  el procedimiento de  ley, es decir, colectar evidencias de interés criminalístico, al recorrer la escena del asesinato, interrogar a algunas personas y trasladar el cadáver al centro asistencial.
Sin embargo, una vaga información que obtuvieron en el sitio, indicaría  que la víctima había estado ingiriendo bebidas alcohólicas con otras personas horas antes de  ser asesinada, y que fue en la madrugada cuando hicieron el hallazgo. Ahora corresponde a los funcionarios asignados al caso tratar de precisar quiénes compartían en el lugar y cuál es el móvil del hecho.
Se dijo que  le apreciaron en el lado  izquierdo de la cabeza, en el área del parietal, una lesión de considerable proporción que le causó una gran fractura letal, que además le deformó esa parte del cráneo y que,  por ende, le provocó la muerte de manera inmediata.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad al trabajador de la Sundee y a las otras cuatro personas por contrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privan-de-libertad-al-trabajador-de-la-sundee-y-a-las-otras-cuatro-personas-por-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privan-de-libertad-al-trabajador-de-la-sundee-y-a-las-otras-cuatro-personas-por-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para el trabajador de la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socioeconómicos (Sundee), Bryan Leonardo Gómez Guillén, de 27 años de edad, y otros cuatro hombres, por el contrabando de 936 kilogramos de arroz.
El hecho ocurrió el pasado sábado primero de agosto, cuando funcionarios de la Policía del estado Táchira incautaron la citada cantidad del alimento en el interior de una camioneta marca Chevrolet que transitaba por  La Concordia, municipio San Cristóbal.
En la audiencia de presentación, las fiscales 23º y auxiliar de la referida jurisdicción, Julie Osorio y Anna María Hernández, respectivamente, imputaron a Gómez Guillén bajo la presunta comisión de los delitos de peculado doloso propio y cooperador inmediato del delito de contrabando en la modalidad de desvío. Así mismo, Yefrén Valmore Rodríguez, de 47 años,  y José Gregorio Lozada Meléndez, de 35 años,  fueron imputados por ser presuntos facilitadores en el delito de peculado doloso propio y contrabando en la modalidad de desvío.
También imputaron a Xavier Mendoza Nieto, de 18 años, y Kendry José Gerardi, de 19 años, supuestos facilitadores en el delito de peculado doloso propio y contrabando en la modalidad de desvío. Estos delitos penales están establecidos en la Ley Contra la Corrupción, la Ley Orgánica de Precios Justos y el Código Penal. En este contexto, el Tribunal 8º de Control del estado Táchira dictó la medida privativa de libertad para las cinco personas y ordenó su reclusión en la sede de Politáchira. De acuerdo con la investigación preliminar, el sábado  primero de agosto funcionarios del cuerpo policial detuvieron a Rodríguez y Lozada, quienes a bordo de una camioneta llevaban 936 kilogramos de arroz, en  La Concordia. La investigación coordinada por el Ministerio Público determinó que el lote de arroz fue extraído de un almacén de la Sundee, donde aprehendieron a  Gómez. Igualmente, fueron detenidos Nieto y Gerardi, a quienes se les incautara la cantidad de 183 mil bolívares en efectivo. (MP/MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 accidentes viales con 24 lesionados ocurrieron el fin de semana en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/17-accidentes-viales-con-24-lesionados-ocurrieron-el-fin-de-semana-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/17-accidentes-viales-con-24-lesionados-ocurrieron-el-fin-de-semana-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diecisiete accidentes de tránsito ocurrieron el fin de semana en las carreteras de nuestra entidad tachirense, y aunque no hubo víctimas fatales, 24 personas debieron ser trasladadas a los diferentes centros asistenciales para que les prestaran la atención oportuna.
El balance lo dio a conocer el director regional de Protección Civil, Yesnardo Canal, en cuanto a los procedimientos atendidos del viernes al domingo por el personal del Instituto, que determinó que de los 17 hechos viales, en 11 estuvieron involucrados vehículos motos.
“En los accidentes que ocurrieron a lo largo y ancho del estado Táchira, el pasado fin de semana, seis se registraron con carros, mientras que en 11 estuvieron involucrados motos; dejaron 24 lesionados, siete fueron ocasionados por los hechos viales con vehículo, mientras que 17 se presentaron con moto, todos los lesionados fueron atendidos por el personal altamente capacitado de Protección Civil Táchira, donde se les dio atención pre hospitalaria y, cuando fue necesario, se trasladaron al primer centro asistencial para que les hicieran una valoración más profunda”, explicó.
--- Gracias a Dios no se presentaron víctimas qué lamentar en lo que se refiere a los hechos viales, pero hacemos un llamado a todos los conductores usuarios de las vías de nuestra entidad, para que tomen conciencia a la hora de tomar el volante y no ingieran bebidas alcohólicas ---, declaró.
Finalmente, anunció que en los próximos días estará en funcionamiento la nueva línea gratuita 0800-PCASIST 0800 (7227478), al alcance de todo el pueblo tachirense, para que tenga acceso directo con el personal de Protección Civil Táchira, para plantear la problemática de la comunidad, o en caso de que se presente alguna emergencia, los funcionarios puedan dar una respuesta más efectiva.
Recordó que realizan los procedimientos por las directrices del gobernador del estado, José Gregorio, Vielma Mora, en el marco de dar fiel cumplimiento al quinto objetivo histórico del Plan de la Patria, de contribuir con la preservación de la vida en el planeta y la salvación de la especie humana. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decomisó el Ejército en Guarumito cinco gandolas cargadas de arroz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/decomiso-el-ejercito-en-guarumito-cinco-gandolas-cargadas-de-arroz/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/decomiso-el-ejercito-en-guarumito-cinco-gandolas-cargadas-de-arroz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cinco gandolas que transportaban 96 toneladas de arroz fueron retenidas por efectivos del Ejército,  en el puente La Unión, Guarumito, municipio Ayacucho,  como parte de la Operación Anticontrabando en el Táchira.
En el hito B-3, donde se delimita con certeza el espacio legal entre Venezuela y Colombia, el jefe de la Región Estratégica de Defensa Integral (REDI) Los Andes, Efraín Velasco Lugo, informó sobre el decomiso de esta mercancía, en trochas.
Dijo que esta vía de extracción clandestina y prohibida ha intentado ser habilitada por las mafias que tratan de sacar productos venezolanos hacia el vecino país.
Destacó Velasco Lugo que en el momento de la operación, efectivos del Regimiento de Ingenieros procedieron a la inhabilitación de esta ruta ilegal.
“Ya se han logrado detectar nueve vías de extracción clandestina por donde las mafias intentan sacar nuestros productos venezolanos hacia Colombia”, apuntó.
Explicó que la Fuerza Armada Nacional Bolivariana tiene un plan sistémico y organizado, al punto de haber logrado detener 19 mil 185 toneladas de diferentes productos, mayormente alimentos de la cesta básica.
Detalló que hasta el momento se han retenido 7 mil 654 toneladas de alimentos de primera necesidad, más de 4 mil 244 toneladas de alimentos para animales, y 2 mil 628 toneladas de material estratégico (cemento, cobre, cabillas, entre otros).
Además se han incautado 725 mil litros de combustibles y más de 321 toneladas de artículos de higiene, así como más de mil 778 toneladas de distintas mercancías.
“Mil 185 detenciones practicadas hasta el momento en los estados andinos a través de las líneas de fiscalización, contención, cierre y bloqueo, donde la semana pasada grupos irregulares, generadores de violencia y paramilitares que se encuentran al otro lado del río Guarumito, han tenido encuentros armados”, aseguró Velasco Lugo.
“Ciertamente el pueblo organizado de Venezuela, junto con su Fuerza Armada Bolivariana, seguirán haciendo soberanía y defensa integral de la patria. El hombre y la mujer militar se encuentran trabajando en las cercanías del río Guarumito; desde aquí decimos no a la presencia de estos grupos”, ratificó.
También dejó claro que se mantiene la restricción del paso fronterizo en los horarios ya establecidos. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incautan 304 panelas de súper marihuana  camufladas en un camión en Capacho Viejo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/incautan-304-panelas-de-super-marihuana-camufladas-en-un-camion-en-capacho-viejo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/incautan-304-panelas-de-super-marihuana-camufladas-en-un-camion-en-capacho-viejo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía del Táchira incautaron el pasado domingo 304 panelas de súper marihuana, conocida como Cripy, y apresaron a tres narcotraficantes, en una finca situada en zona rural del sector Agua Blanca, en la vía entre San Antonio y Capacho Viejo.
La información la suministró el director de este cuerpo policial, Miguel Arias, quien destacó que gracias a la efectiva labor de inteligencia efectuada por los funcionarios destacados en la localidad,  los capturaron en flagrancia cuando camuflaban la droga en un doble fondo de la parte posterior de un camión 750.
Dijo que los uniformados venían siguiéndoles la pista de manera sigilosa a estos ciudadanos, que días antes habían ingresado un camión Ford 750, tipo cava, vinotinto, a una finca situada en zona rural del sector Agua Blanca.
Precisó que dicho camión fue escoltado por un vehículo Ford Fiesta Power,  azul, placa TAO19Z, conducido por una mujer, quien comenzó a ser investigada por las autoridades policiales, para determinar qué nexo o relación tenía con la banda criminal.
Enfriando
Señaló que por al menos cuatro días dicho camión estuvo estacionado en la finca, siendo resguardado por un ciudadano que se encargaba, a su vez, del cuidado del inmueble; mientras que la ciudadana a bordo del Ford Fiesta merodeaba y asistía al sitio, permanente y sospechosamente.
“Tras ‘enfriar’ el camión durante días para no levantar sospechas, comenzó nuevamente el movimiento en el interior del inmueble, arribando al sitio un tercer ciudadano involucrado en el hecho, el cual fue dejado por un sujeto desconocido que conducía un Chevrolet Chevette, azul”, indicó.
El arribo de este hombre despertó la suspicacia de los uniformados que seguían de cerca la acción delictiva, pues el mismo llevaba consigo equipo de soldadura, que posteriormente subió a la cava.
Sorprendidos
“Sobre las 2:00 de la tarde del domingo, cuando las labores de metalúrgica dentro del camión estaban adelantadas, arribó una vez más la ciudadana,  por lo que se hicieron presentes varias comisiones motorizadas y patrulleras con la finalidad de intervenirlos en estado de flagrancia”, apuntó.
Al llegar al sitio, prosiguió, rápidamente acordonaron la zona para evitar posibles fugas, dándole detención a la mujer, mientras que los dos sujetos fueron detenidos dentro de la cava, cuando se disponían a sellar con una lámina metálica el doble fondo donde camuflaban la droga.
“Al chequear el compartimiento secreto, los policías observaron gran cantidad de panelas de droga, organizadas perfectamente en filas ascendentes sostenidas con mallas de nylon, las cuales iban a ser cubiertas, posteriormente, con una lámina metálica soldada simétricamente, para no despertar la sospecha de los organismos de seguridad en los puntos de control”, precisó.
Tras ser descubiertos, dijo que fueron llevados inmediatamente al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde los hombres quedaron identificados como N. Romero, venezolano, de 44 años; y L. Álvarez, venezolano, de 21 años; mientras que la mujer fue reseñada como D. Corona, venezolana, de 29 años.
“El camión con la droga también fue trasladado a la sede policial, donde los funcionarios contabilizaron un total de 304 panelas de presunta súper marihuana, la cual arrojó un peso aproximado de 152 kilogramos”, destacó.
Del caso tuvo conocimiento la Fiscalía Décima del Ministerio Público y la Oficina Nacional Antidrogas (ONA), quienes profundizarán las investigaciones pertinentes para determinar el tipo, la pureza y el origen de la referida sustancia psicotrópica.
La llevarían al centro del país
Declaró el jefe policial que dicho cargamento de alcaloides tenía como destino final el centro del país, donde sería comercializada y distribuida presuntamente bajo la modalidad del micro-tráfico.
“Seguimos con las labores de inteligencia en torno a este caso, pues estamos combatiendo una peligrosa estructura criminal organizada que opera en la zona fronteriza, a la cual logramos darle un duro golpe con este importante decomiso y detenciones”, finalizó. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A orden de la Fiscalía un adolescente capturado con una pistola en San Josecito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-orden-de-la-fiscalia-un-adolescente-capturado-con-una-pistola-en-san-josecito/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-orden-de-la-fiscalia-un-adolescente-capturado-con-una-pistola-en-san-josecito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía Municipal de Torbes aprehendieron  a un adolescente de 17 años de edad, a quien le retuvieron un arma de fuego de alta potencia, en el sector Simón Bolívar, de San Josecito.
El procedimiento fue practicado el pasado  sábado en horas de la tarde, cuando los efectivos policiales efectuaban  patrullaje preventivo en esa zona, correspondiente al cuadrante Nº 4 asignado a Politorbes, y observaron a un joven que al notar la presencia  de la autoridad, tomó una actitud sospechosa.
Esta reacción llamó la atención de los policías, que en función de verificar que todo estaba bien, optaron por solicitarle que se detuviera, para someterlo a un chequeo corporal.
Inicialmente  le hicieron el exhorto a que si tenía  o poseía  algún objeto de interés policial, que lo enseñara, y ante la negativa,  procedieron a efectuarle una inspección corporal    durante la cual,  en la pretina del pantalón que vestía, le hallaron el arma de fuego.
Se trata de  una pistola calibre 7.65, por lo que ante ese elemento de interés criminalístico que le fue incautado, fue detenido y trasladado a la sede de la Policía Municipal de Torbes, donde quedó a disposición de la Fiscalía conocedora en materia de adolescentes.
Al hacer mención del procedimiento, el comisionado Richard Osorio, director de Politorbes, dijo que “es  parte de la respuesta que se le está dando a la comunidad por medio de los cuadrantes; a la vez hago un llamado a la colectividad del municipio Torbes para que ponga al tanto a las autoridades de este tipo de acciones, para combatir mancomunadamente la delincuencia que se desborda en cada uno de nuestros sectores”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a un ciudadano estadounidense en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-un-ciudadano-estadounidense-en-caracas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 16:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-un-ciudadano-estadounidense-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jhon Pate, abogado y exfuncionario de la embajada de Estados Unidos en Caracas, fue asesinado dentro de su residencia en la urbanización Lomas de San Román, luego de que antisociales ingresaran para robar. El hecho ocurrió el domingo en la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el reporte policial, los sujetos saltaron el muro de la residencia e ingresaron a la vivienda por la ventana del cuarto de servicio. Una vez en el lugar, hirieron con un cuchillo de cocina a Pate y a su esposa, identificada como Eva de Oquendo, y se llevaron la caja fuerte y otras pertenencias, explicó el portal de noticias Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pate recibió una puñalada en el pecho, mientras que su pareja fue herida al menos 5 veces. La mujer se encuentra en la unidad de cuidados intensivos de una clínica capitalina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades ya iniciaron las investigaciones y manejan como móvil del suceso el robo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pate tenía 71 años y laboraba en el bufete “De Sola Pate &amp;amp; Brown”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescente se disparó el rostro accidentalmente con una escopeta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/adolescente-se-disparo-el-rostro-accidentalmente-con-una-escopeta/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/adolescente-se-disparo-el-rostro-accidentalmente-con-una-escopeta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clariser Lezama, de 14 años de edad, falleció cuando se disparó accidentalmente al rostro con una escopeta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en la comunidad indígena de El Vapor, al sur del estado Bolívar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Héctor Domingo Lezama, padre de la víctima, se comunicó con las autoridades competentes para informar el suceso, reseñó Correo del Caroní.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indígenas se opusieron a que se le realizara la autopsia al adolescente por razones religiosas. No obstante, el Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas procede con las experticias del caso (Cicpc)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Murió un bebé porque no hicieron cesárea a la madre en el momento”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/murio-un-bebe-porque-no-hicieron-cesarea-a-la-madre-en-el-momento/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/murio-un-bebe-porque-no-hicieron-cesarea-a-la-madre-en-el-momento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apenas 16 días de vida tenía Cristofer, el pequeño que murió este jueves, en horas de la mañana, en el hospital del Seguro Social. “Aspiró meconio, por haber estado mucho tiempo en el vientre de su madre, porque no quisieron hacerle cesárea y le dijeron a mi nuera que debía esperar a tener un parto normal”, expresó consternada Nélida Melgarejo, abuela paterna del bebé.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kimberly Gálvez, madre de Cristofer, fue llevada el lunes 20 de julio, a las 10 de la mañana, al ambulatorio de Palo Gordo. “La doctora del centro asistencial le hizo el partograma y, luego de pasarla a sala de parto, se dio cuenta de que el bebé había defecado  en el vientre; inmediatamente la refirió al hospital del Seguro Social y les explicó a los médicos la situación”, relató Melgarejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven ingresó a las 10:30 p.m. a uno de los principales centros asistenciales de San Cristóbal. Al parecer, era la única paciente que había llegado con dolores de parto esa noche. “No había más mujeres a punto de dar a luz, la única era ella. La doctora del ambulatorio le explicó a la gineco-obstetra que el niño había hecho meconio y debía hacerle cesárea de emergencia; entonces la especialista se negó a hacerla, porque según ella no era meconio, y  Kimberly podía dar a luz de forma natural. Fue hasta la 1 a.m. del 21 de julio que la intervinieron, al ver que no podía tener un parto normal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño Cristofer pesó 3,800 gramos y midió 52 cm. Antes de las 24 horas de haber salido del vientre de su madre, “tuvieron que entubarlo, ya que le hicieron los exámenes de procalcitonina y el niño salió positivo, había aspirado meconio”. La escala de valores de este análisis es de 0.5 a 10 %, “el bebé tenía el valor de 10 %”, explicó la abuela, quien es enfermera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En consecuencia, el niño durante 16 días presentó diversas dificultades de salud, “tuvo hipertensión pulmonar, sufrió tres paros respiratorios, dos el domingo y uno hoy, cuando falleció… Lo dejaron demasiado tiempo y todo es causa del trauma fetal que vivió”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No entiendo… qué les costaba a los médicos hacerle cesárea,  tenían todos los insumos y era el único caso”, afirmó la progenitora del padre del niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante el dolor que está viviendo la familia por esta pérdida, solicitó al centro asistencial el informe médico: “fue negado y considero que los padres tienen derecho a saber cómo estaba el niño. Asimismo, pedí autopsia y la negaron, porque habían desechado la placenta, pero el bebé ya tenía 16 días…, el patólogo dijo que el 70 %  lo decía la placenta”, sostuvo. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarticulan en Coloncito  una banda de microtraficantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desarticulan-en-coloncito-una-banda-de-microtraficantes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desarticulan-en-coloncito-una-banda-de-microtraficantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una comisión de funcionarios de la Policía del estado Táchira, Politáchira, aprehendió a tres microtraficantes de droga, entre ellos un menor  de edad, quienes fueron sorprendidos este sábado cuando vendían y distribuían marihuana en Coloncito, municipio Panamericano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Ángel Arias, director del referido cuerpo de seguridad, declaró que la detención se registró en horas de la tarde, cuando la comisión encubierta de funcionarios policiales  los sorprendió realizando actividades ilícitas en el sector Las Juanas, en la zona norte del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante la presencia  policial, los jóvenes se tornaron nerviosos e intentaron evadir el cerco policial, huyendo por distintas vías; sin embargo, en virtud del despliegue de los tres sujetos fueron capturados al instante”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo  que una vez neutralizados, se procedió a inspeccionarlos corporalmente, hallándoles 32 envoltorios de marihuana que guardaban celosamente en los bolsillos de sus pantalones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante el evidente estado de flagrancia, los tres sujetos fueron trasladados a la sede policial, donde quedaron identificados como: A.  Correa, de 19 años de edad; A. Bonilla, de 18, y un adolescente de 17 años, que al ser chequeado por el sistema -Sicopol- resultó estar  solicitado, desde el 3 de junio del 2015, por el Juzgado Primero de Ejecución”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta manera, los dos adultos están detenidos en el Cuartel de Prisiones de Politáchira, puestos a órdenes de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público, mientras que el adolescente está en el Albergue de Varones, a órdenes del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, explicó el jefe policial que “estos operativos especiales se intensificarán en toda la región a fin de desmantelar por completo redes de microtraficantes que vienen causando terror y zozobra entre la población, especialmente en los jóvenes, que son captados por facinerosos para vender y consumir estas sustancias”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doce mujeres muertas a balazos hasta la fecha en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/doce-mujeres-muertas-a-balazos-en-siete-meses-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/doce-mujeres-muertas-a-balazos-en-siete-meses-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doce son las mujeres que han muerto en distintos sucesos violentos registrados en la entidad tachirense en los primeros siete meses y ocho días  del año 2015, incluyendo a dos de ellas que encontraron la muerte al verse implicadas en un enfrentamiento a tiros entre autoridades policiales y presuntos paramilitares en la zona norte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los móviles de los crímenes han sido diversos, algunos fueron resueltos por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas,  Cicpc; otros se encuentran aún en fase investigativa, lo que ha dado paso a la impunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El episodio sangriento que involucra a 11 mujeres venezolanas en  este lado del país, que de una u otra manera fueron víctimas de esta situación de violencia, inició a solo unos minutos de la llegada del 2015, con el doble asesinato de madre e hija en el sector La Ermita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jueves primero de enero, a las 12:30 de la madrugada, ambas mujeres celebraban la llegada del Año Nuevo en su casa,  marcada con el número 11-91, en la carrera 1 entre calles 11 y 12, en compañía de unos amigos, al momento que hicieron presencia  dos sicarios que, desde la puerta, dispararon en repetidas oportunidades hacia la sala donde yacían las víctimas.
Yuliana Andreína Colombo Carrero tenía 25 años de edad. Era comerciante informal de perfumes y otros productos de belleza, y residía en Maracay, estado Aragua, quin falleció en el mismo lugar del suceso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que su madre, Mayra Carrero, de 47 años de edad, administradora de su propio negocio de venta de comida por encargo, fue trasladada de emergencia en un vehículo particular al Hospital Central de San Cristóbal, donde  murió en horas de la mañana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el hecho resultaron heridos dos vecinos, un joven de 14 años de edad, quien en el tiroteo fue alcanzado por una bala en un  hombro, mientras que el otro, que llegaba a dar  “el abrazo de Año Nuevo”, también fue atacado por los asesinos, que tras su cometido huyeron en un vehículo Chevrolet Corsa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos días después del doble crimen, en intercambio de disparos con el Cicpc, en El Abejal, de Palmira, fue abatido Argenis Alexander Rosas Rodríguez, de 26 años, alias “El Diablo” quien estaba prófugo del CPO, y lo vincularon con el homicidio de las dos damas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Crímenes en El Corozo y Sabaneta
El jueves 22 de enero, en horas de la noche, otra fémina fue asesinada junto a su pareja. A Yésica Paola Tebos, de 24 años de edad, la mataron en  una vivienda de la invasión “Madres Bolivarianas”, en El Corozo, municipio Torbes, donde irrumpieron sicarios que frente a cuatro infantes, tres de ellos hijos de la mujer, le dispararon en repetidas oportunidades.
También ultimaron a su pareja, el abogado Luis Alberto Chapeta, de 47 años, para luego darse a la fuga en  un vehículo que los esperaba a casi una cuadra del sitio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cinco días después, el  27 de enero, la estudiante de la Unellez, María Betania Noguera Pérez, de 20 años, fue asesinada por presuntos ladrones, aproximadamente a  las 10:15 de la noche, en la vía pública, en Sabaneta, vía al llano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto con María Betania, cuya familia desconocía que había viajado al Táchira, también fue asesinado el docente Elys Manuel Nieves, de 29 años, y resultó herido el otro acompañante, Jorge Edwin Ramírez Toro, de 38  años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los tres acababan de arribar a la ciudad y se dirigieron al sitio donde supuestamente harían la compra de un carro, por el que pagarían 300 mil bolívares. Allí fueron sorprendidos por unos sujetos, los supuestos vendedores, quienes les dispararon a mansalva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las víctimas se movilizaban en un Fiat Siena, blanco, placas amarillas de taxi,  sin rotulado, GA714. Cargaban el dinero en efectivo, pero se aseguró que los delincuentes solo lograron  apoderarse de 200 mil.
El caso de Jacqueline Medrazzi
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Febrero inició con el crimen de Jacqueline Elena Medrazzi Dugarte, de 43 años, una dama sordomuda.
El hecho se descubrió casi un mes después, el  día 6, con el hallazgo de su cadáver, semidescompuesto y descuartizado, sepultado en una zona boscosa del sector Guayabal, vía La Tinta. El homicidio fue perpetrado el 11 de enero. Por el asesinato de Jacqueline fueron detenidas poco después seis personas, cinco de ellas con la misma discapacidad (impedimento auditivo y de habla), incluyendo su hija de 16 años y también,  quien  para ese momento era pareja de la víctima, un sujeto de 41 años, que para tratar de confundir al Cicpc intentó hacerse pasar como sordomudo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La audiencia de presentación de los imputados se habría celebrado la semana pasada. A Medrazzi Dugarte la asfixiaron en su casa, luego la desmembraron y en bolsas negras trasladaron sus restos hasta una zona boscosa, a un kilómetro de  distancia, donde los enterraron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aún se ignora el móvil del crimen, pero familiares de la víctima aseguran que los implicados eran manipulados por el sujeto de 41 años, quien adicionalmente tenía una relación amorosa con la adolescente de 16 años, a espaldas de Jacqueline.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asesinatos en La Fría y Cinco Puentes
Otro de los crímenes tuvo lugar el 10 de febrero,  cuando la mototaxista  de la línea “Revolución Bolivariana” y madre de un niño de 8 años de edad,  identificada como Vielma Lorena Castillo Gélvez, de 34 años de edad, fue asesinada por un sicario que irrumpió en su vivienda. La halló en una habitación y le disparó hasta causarle la muerte, en el barrio El Obelisco, de La Fría.
En tanto que a Lizaida Ortega Sánchez, de 38 años, la mataron a puñaladas en una cancha de tejo, en una finca del sector Cinco Puentes, en el municipio Ayacucho. Junto a ella asesinaron al encargado de la hacienda,  Pablo Antonio García, de 42 años, e hirieron gravemente a Ernesto Osorio Niño, de 65 años, esposo de la dama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ocurrió a primeras horas de la noche del 22 de marzo, cuando al menos siete personas departían en el sitio, jugaban, hablaban y libaban licor, cuando fueron sorprendidas por dos delincuentes que, luego de atacarlas sin ningún motivo, robaron del lugar todo cuanto pudieron llevarse, incluyendo unos 100 mil bolívares en efectivo.
Mataron a una médica
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La otra fémina asesinada en lo que va de año fue la médica integral Juana Elizabeth Carrero Castañeda, de  36 años. Ella fue atacada por dos pistoleros en el consultorio de Emergencia del Centro de Diagnóstico Integral de La  Fría,  el  9 de abril, en horas de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la profesional de la medicina la asesinaron de al menos 8 balazos, falleciendo en el mismo lugar del hecho.
Días después, el gobernador del Táchira, al referirse al caso, aseguró que  el homicidio estaba resuelto policialmente, que el autor del crimen había sido  identificado y que el móvil era la venganza, puesto que a Carrero Castañeda la señalaba un grupo paramilitar de ser amiga de un cabecilla de la banda rival y de haberles prestado atención médica a varios “paracos” considerados enemigos del otro grupo, que habían resultado heridos en un reciente enfrentamiento entre las dos organizaciones criminales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó José Vielma Mora en ese momento al “Comandante Cepillo” y alias “Kuko”, como  coautores del asesinato. Este último murió en enfrentamiento con autoridades policiales, hace aproximadamente un mes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos crímenes más
A la lista de asesinatos se suman Yulieth Liliana Pernía, de 18 años, y  Génesis Márquez, de 17 años de edad. Pese a que según las autoridades ocurrió durante un enfrentamiento con presuntos paramilitares, el 24 de mayo, en el sector Casa Blanca, del municipio García de Hevia, no deja  de ser lamentable el que dos mujeres jóvenes hallaran la muerte de manera tan violenta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ellas murieron junto con dos hombres considerados como integrantes del grupo Los Urabeños, que se resistieron al arresto cuando fueron por ellos y prefirieron enfrentarse a tiros con el Sebin y el Cicpc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Violencia en Ureña
La violencia extrema contra la mujer llegó a Ureña el 22 de julio, en la noche, cuando Leidy Dayana Velazco Vinasco, de 26 años de edad, fue acribillada a tiros por pistoleros que, desde la entrada de su casa, la persiguieron hasta el interior de la misma, donde la remataron, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, municipio Pedro María Ureña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el tiroteo, la madre de la joven y su hija, de 10 años de  edad, fueron heridas por los delincuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y comenzando agosto, específicamente el martes 4, en horas de la noche,    murió Yumar Saray Moreno Rojas, de 22 años, quien trabajaba como vigilante privado, víctima de las balas disparadas por dos criminales desconocidos,  cuando junto con otro compañero de trabajo, que  también asesinaron,  fueron sorprendidos en  la vía pública del barrio Rómulo Gallegos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yumar Saray fue trasladada de urgencia al Hospital Central de San Cristóbal, donde se produjo su deceso. Mientras que su amigo, Anderson Luis Bautista, de 29 años, murió de manera instantánea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miriam Bustos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mujer hallada desmembrada habría denunciado en Twitter a presunto estafador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mujer-hallada-desmembrada-habria-denunciado-en-twitter-a-presunto-estafador/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 10:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mujer-hallada-desmembrada-habria-denunciado-en-twitter-a-presunto-estafador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liana Aixa Hergueta, mujer encontrada desmembrada en la calle principal de Los Manolos en Las Palmas, habría denunciado en su cuenta en la red social Twitter hace tres meses a un presunto estafador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el portal Efecto Cocuyo, sus familiares indicaron que Hergueta era comerciante de ropa y vivía en San Antonio de Los Altos. La occisa era activa en las redes sociales, y en mayo de este año a través de su cuenta en Twitter denunció a un presunto estafador que le había robado 1.340.000 bolívares, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los familiares informaron que el hombre le había comprado dólares pero él nunca le canceló el adeudo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehenden a 4 personas en El Mirador  por contrabando de 14 toneladas de maíz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehenden-a-4-personas-en-el-mirador-por-contrabando-de-14-toneladas-de-maiz/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehenden-a-4-personas-en-el-mirador-por-contrabando-de-14-toneladas-de-maiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tres hombres y una mujer fueron aprehendidos el pasado martes por efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, en El Mirador, por los presuntos delitos de contrabando de extracción,  desvío de ruta y  falsificación de documentos públicos, al transportar más de 14 toneladas de maíz, razón por la que quedaron a disposición  de la Fiscalía 33ª del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El  procedimiento lo practicaron funcionarios de la Dirección de Inteligencias y Estrategias del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana (CPNB),  aproximadamente  a las 7:00  de la noche, cuando el conductor de un  vehículo de carga pesada,  donde iban los ahora detenidos,  se tornó nervioso al percatarse de la presencia policial que se hallaba a unos 100 metros del puesto de control El Mirador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta actitud, los funcionarios le dieron la voz de alto, para proceder a revisar los documentos personales de todos los ocupantes, y de la gandola,  procediendo a verificar la carga que transportaban, 360 sacos de maíz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al realizar el chequeo,  los uniformados constataron que dicha unidad estaba fuera de ruta y observaron además que los documentos presentaban algunas  irregularidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se vieron descubiertos y que los funcionarios les informaron que serían detenidos, que  junto con el vehículo  y la carga  serían trasladados a la sede del Centro de  Coordinación Policial de la PNB, en la avenida Marginal del Torbes, los sindicados intentaron sobornar a la comisión actuante, al ofrecerles 320 mil bolívares para que no “pasaran el procedimiento”, es decir, para que obviaran el hecho y les permitieran continuar su camino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el ofrecimiento fue rechazado. Los tres hombres y la mujer actualmente se encuentran a disposición del Ministerio Público, seguramente con un nuevo delito en su contra, el de presunto soborno a funcionario público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fueron identificados como: Juan C., de 49 años de edad;  Jorge  A., de 31 años; Iván O., de 42, y Eusmenia V., de 47 años de edad, todos venezolanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la carga retenida, se dijo que se trata de 360 sacos de maíz acondicionado, de 40 kilos cada uno, para un total de 14 toneladas  440 kilogramos, además de 329 mil 685 bolívares en efectivo. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un muerto y dos heridos dejó accidente de tránsito en autopista nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-dos-heridos-dejo-accidente-de-transito-en-autopista-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:17:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-dos-heridos-dejo-accidente-de-transito-en-autopista-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La colisión de un vehículo colectivo y posterior vuelvo la madrugada de este sábado dejó como saldo una persona fallecida y dos heridos en la Carretera Nacional Troncal 9, específicamente en el sector Panaquire, informó Protección Civil Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el accidente de tránsito estuvo involucrado un autobus marca Marcopolo, que cubría la ruta Maracaibo-Puerto La Cruz, con 36 pasajeros a bordo y un colectivo marca Iveco, colo blanco que viajaba desde Ciduad Bolívar hasta La Guaira, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lesionados fueron reaslados por el Cuerpo de Bomberos del Estado Miranda hasta el Centro de Diagnostico Integral (CDI) El Clavo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta los momentos se desconocen más datos del hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quién era la mujer que apareció desmembrada en Los Manolos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quien-era-la-mujer-que-aparecio-desmembrada-en-los-manolos/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quien-era-la-mujer-que-aparecio-desmembrada-en-los-manolos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este viernes en la mañana, efectivos policiales encontraron un vehículo detenido frente a un hotel del sector Los Manolos, en Caracas; y en su interior hallaron partes del cuerpo de una mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabeza, brazos y piernas de la mujer desmembrada estaban en los asientos del auto. El tronco, en la maleta. En los asientos traseros y delanteros del auto había vestimenta de mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de horas de investigación, los cuerpos lograron identificar el cuerpo y dieron con la identidad de la mujer, quien respondía al nombre de Liana Aixa Hergueta González.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al ingresar sus datos en la red social Facebook, el único dato que deja ver al público es que realizó estudios en la Unidad Educativa Santa María Goretti.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a a las publicaciones visibles en su perfil, habría publicado por última vez el pasado martes 4 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esa misma fecha hizo públicas fotos de ella en una embarcación tipo yate en la playa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese nombre y apellido aparece mencionado en un folio emitido por el Tribunal Supremo de Justicia en el que aparece demandada por incumplimiento de un contrato de comodato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
