<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 9 mil procedimientos practicó Polisancristóbal en el primer semestre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el director de Polisancristóbal, Ángel Perdomo, ofreció el balance operativo en los primeros seis meses del años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de nueve mil quinientos procedimientos realizó la Policía Municipal de San Cristóbal, durante el primer semestre del año 2015, de acuerdo a lo señalado por Ángel Perdomo, director general de la institución policial, que en compañía del supervisor jefe, Eduardo Rojas; del subdirector, José Caraballo; el director de gestión, y el coordinador de educación, supervisor Marcos Durán, ofrecieron una rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó Perdomo que, la policía en aras de cumplir con las disposiciones emanadas del Ministerio del Interior, Justicia y Paz,  así como parte de las políticas de la gestión de la alcaldesa Patricia de Ceballos, viene  prestando  un excelente servicio de  Vigilancia y Tránsito Terrestre,  donde  se han corregido 3.945 infracciones, como desatender indicaciones del semáforo, utilizar equipos de comunicación mientras conduce, no portar los respectivos documentos del vehículo, estacionados en sitios prohibidos, estar insolventes con los impuestos y  hacer maniobras prohibidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijo que durante el primer semestre lograron levantar 108 accidentes de tránsito; 2 mil 41 vehículos, mediante el Plan Remolque, con la finalidad de desarrollar acciones de corrección a infracciones establecidas en las leyes y ordenanzas del municipio San Cristóbal, manejando como valores fundamentales la educación, el respeto y firmeza al actuar para lograr conductores que estacionen en forma correcta en la vía, respetando las demarcaciones y facilitando la movilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trabajo de educación y seguridad  vial – destacó – “hemos realizado un trabajo interesante a través de las escuelas y donde también se han ejecutado varias visitas fuera de San Cristóbal, como los municipios Bolívar, Pedro María Ureña, Guásimos y Fernández Feo, donde se están haciendo campañas de prevención de accidentes, logrando capacitar  más de mil niños en materia de seguridad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó además que este cuerpo policial trabaja de la mano con la Alcaldía de San Cristóbal  y diferentes comunidades, atendiendo en los primeros seis meses del año, 2 mil 31 servicios en escolta de desechos sólidos; asfaltado; demarcación;  poda de árboles; Consejo de Protección de Niños, Niñas y Adolescentes;  operativos de licores, control de locales nocturnos,  puntos de seguridad en recaudación; Instituto Autónomo Municipal del Deporte y la Recreación, vialidad, Cementerio, mantenimiento de alcantarillas, mercados municipales y servicios  especiales a diferentes organismos educativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó diciendo que se sigue trabajando con la Secretaría de Seguridad Ciudadana de la Gobernación del Estado, la Zodi, 171 y con los diferentes organismos de atención primaria como el Cuerpo de Bomberos y Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó que el servicio de Policía Comunal viene haciendo un trabajo preventivo, permanente, de proximidad con las comunidades, con 37 reportes comunitarios, 49 mesas de trabajo,  55 denuncias atendidas, 19 asambleas de ciudadanos y 64 reportes a las comunidades, las cuales han conllevado a mejorar de manera directa los índices delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que Polisancristóbal ha atendido más de cien casos por diferentes delitos, quedando unos bajo las órdenes del Ministerio Público y  otros detenidos que se encuentran en este cuerpo de seguridad.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joven no fue raptado en Ureña: lo detuvo el Cicpc por un doble crimen del domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/joven-no-fue-raptado-en-urena-lo-detuvo-el-cicpc-por-un-doble-crimen-del-domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/joven-no-fue-raptado-en-urena-lo-detuvo-el-cicpc-por-un-doble-crimen-del-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El detenido, junto con algunas evidencias de interés criminalístico vinculadas al doble crimen del barrio La Integración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar que hasta este lunes se manejaba como presunto rapto, porque “se lo llevaron por la fuerza” de su casa, a un joven de Ureña, este martes  se pudo conocer que en realidad fue detenido por efectivos de la subdelegación Ureña del Cicpc, por su supuesta participación en el doble homicidio perpetrado en la madrugada del domingo, en el barrio La Integración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La confusión o la tergiversación de la información surgió tras la denuncia que formuló ante Politáchira la familia del presunto raptado, L. Becerra, de 20 años, a quien “un grupo de sujetos desconocidos y armados se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte, mientras departía en su casa de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil”, a las 4:30 de la tarde del domingo, en la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y también se debió al hermetismo  policial que privó con respecto a dicha detención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al muchacho aprehendido, el Cicpc lo investiga por estar involucrado en el homicidio del comerciante José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, administrador del bar El Nuevo 70, y  del instructor de spinning de un gimnasio de Ureña, Javier Alexander Rodríguez, de 20 años, perpetrado horas antes en el barrio La Integración, y se entiende que las averiguaciones están en pleno desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho es que, a la par de la detención de Becerra, los funcionarios también colectaron evidencias de interés criminalístico, entre ellas algunas pertenencias de las víctimas, así  como una pistola y dos motocicletas que estarían  incriminadas en el hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte se dijo que se tienen previstos otros allanamientos en varios sectores de Ureña, en busca de los demás participantes en el doble crimen. Con el procedimiento desarrollado el domingo, el Cicpc de Ureña considera el caso policialmente esclarecido en tiempo récord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A  Cárdenas y a Rodríguez, además de torturarlos, los apuñalaron en repetidas oportunidades. Al primero le dispararon en una oportunidad, todo en el marco de un cuantioso robo, toda vez que los asesinos cargaron con una alta suma de dinero en efectivo que el comerciante había llevado el domingo en la noche, con ayuda de Rodríguez, en bolsas negras hasta su casa de La Integración, monto que estaba destinado a la compra de un vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También les robaron sus pertenencias personales e incluso una caja fuerte, y un Ford Fiesta, negro, propiedad de Cárdenas, entre otros artículos de valor que aún no han recuperado.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahogado en el río Táchira agricultor de aldea La Honda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ahogado-en-el-rio-tachira-agricultor-de-aldea-la-honda/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ahogado-en-el-rio-tachira-agricultor-de-aldea-la-honda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un agricultor que a tempranas horas de la mañana del lunes salió en mula para realizar labores del campo, murió por inmersión, en circunstancias desconocidas, en el río Táchira y su cadáver fue localizado más tarde por vecinos del sector Puente Alianza, en el lado colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la víctima la identificaron  como Jorge Luis Contreras, de 34 años de edad, de nacionalidad colombiana, quien tenía su domicilio en la calle principal de la aldea La Honda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el hallazgo del cadáver del agricultor, que con ayuda de funcionarios de Protección Civil del municipio Rafael Urdaneta pudo ser rescatado y puesto en custodia de la Guardia Nacional, su familia fue notificada de la trágica noticia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Cicpc también fue notificado del hecho, con el propósito de que acudieran a buscar  y trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por porte ilícito de arma de fuego  los detuvieron en Zorca Providencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/por-porte-ilicito-de-arma-de-fuego-los-detuvieron-en-zorca-providencia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/por-porte-ilicito-de-arma-de-fuego-los-detuvieron-en-zorca-providencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los motorizados fueron aprehendidos en las adyacencias de Zorca Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos hombres, de 18 y 19 años de edad, fueron detenidos el viernes a las 11:30 de la noche, por efectivos adscritos a la Cuarta Compañía del Destacamento de Seguridad Urbana, Desur-Táchira,  por porte ilícito de arma de fuego, en Zorca-Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron en las adyacencias de la iglesia, al momento que patrullaban la zona y observaron que en sentido contrario se movilizaban dos muchachos en una motocicleta, que al notar  la presencia de los militares mostraron  una actitud sospechosa, e intentando evadirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el intento falló, al colisionar los sospechosos  contra una unidad motorizada,  cayendo ambos al suelo. Al someterlos a una revisión, al que iba como “parrillero” le detectaron a la altura de la cintura, un  revólver calibre 38 mm, con dos proyectiles sin percutir, y en el bolsillo, un teléfono celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por los documentos personales, los del revólver, así como el respectivo permiso para portar armas, sólo presentó la cédula de identidad, lo demás manifestó  no poseerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como A. Amaya, de 18 años de edad; carnicero de oficio, residenciado en el sector La Horqueta, Zorca. Mientras que el conductor de la moto sí presentó su  documentación y la del pequeño vehículo, una Empire Keeway, modelo Horse II, negra, placas A67K97D, siendo identificado el dueño como:  D. Ruiz, de 19 años de edad; metalúrgico de oficio, con domicilio en  el sector Belandria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la flagrancia del delito, los militares les comunicaron que quedarían detenidos preventivamente por encontrarse presuntamente incursos en uno de los delitos previstos y sancionados en el Código Penal Venezolano Vigente, por el delito de porte ilícito de arma de fuego, trasladándolos hasta la sede del Desur, en el Comando de Zona, donde quedaron a disposición del Ministerio Público.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Pensé que nos iban a  matar o secuestrar,  menos que nos atracarían en El Vigía”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pense-que-nos-iban-a-matar-o-secuestrar-menos-que-nos-atracarian-en-el-vigia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pense-que-nos-iban-a-matar-o-secuestrar-menos-que-nos-atracarian-en-el-vigia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mery Carmona, alcaldesa del municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN3132.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Carlos Apolinar, alcalde del municipio Simón Rodríguez.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425372&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN3132.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Carlos Apolinar, alcalde del municipio Simón Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la convivencia cotidiana con sicariatos, asaltos, robos y  atracos en cualquier estado de este país, bien vale destacar el mal rato que dos alcaldes tachirenses y dos acompañantes tuvieron que vivir este lunes, en la tarde, a las puertas del aeropuerto “Juan Pablo Pérez Alfonzo”, de El Vigía, estado Mérida, donde fueron interceptados por dos delincuentes motorizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; No hubo “robo masivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poco tiempo del hecho, que se perpetró aproximadamente a las 5 de la tarde,  comenzaron las especulaciones en las redes sociales, valga decir, Twitter, Facebook y  cadenas  de “pineros”, que causaron alarma en la colectividad, al asegurar que se trató de un “robo masivo” a los pasajeros dentro del aeropuerto, hecho que nunca existió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no menos importante, se trató de un asalto a cuatro personas, que  por casualidad se encontraron y conversaban a las afueras del aeropuerto. En virtud de reflejar la verdad de lo ocurrido, se acudió a dos de los afectados del bochornoso suceso, que duró apenas unos segundos, durante los cuales sus vidas estuvieron en peligro, puesto que los atracadores estaban armados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mery Carmona, alcaldesa del municipio Panamericano, explicó que llegaba al aeropuerto vigiense, acompañada por su chofer, y que coincidió, a unos 10 metros de la entrada, con el burgomaestre del municipio Simón Rodríguez, Carlos Apolinar, quien salía de las instalaciones en compañía de su hijo Zamahel Apolinar, presidente  del Concejo Municipal de esa jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejó claro que en realidad fueron el alcalde y su hijo, las únicas víctimas del atraco. Carmona sufrió una lesión en la pierna izquierda, posiblemente un desgarre, producto de la tensa situación vivida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contó, “eso fue como a las 5 de la tarde. Yo iba llegando al aeropuerto, con mi chofer, y el alcalde Carlos Apolinar salía con un muchacho (Zamahel). Nos saludamos y nos paramos a hablar sobre el problema que significa hoy día conseguir boletos aéreos, pues ambos estábamos ahí para comprarlos. En ese momento llegaron unos tipos armados. Yo como que traté de correr pero no pude, eso fue lo que me provocó la lesión en la pantorrilla, porque quedé como paralizada, en shock. Pensamos que nos iban a secuestrar o a matar, menos que era para atracarnos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El par de delincuentes motorizados, bajo amenaza de muerte, terminaron despojando de sus pertenencias al alcalde Apolinar y a su hijo Zamahel. “Al hijo del alcalde le pusieron el arma en la cabeza. Fueron instantes muy feos. Afortunadamente a mí no me robaron, pero igual nos hubieran podido matar a todos. Salieron personas de un barrio, frente al aeropuerto, y los que estaban en el aeropuerto, cuando vieron que sacaron las pistolas, entonces corrieron para adentro. Cuando los guardias salieron, ya los tipos se habían ido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo creo que el blanco éramos mi hijo y yo, y lamento mucho eso, porque los atracadores salieron del aeropuerto, había mucha gente, pero yo los vi adentro. Eran muchachos jovencitos que más bien parecían como policías, pavos,  no llegaban a 30 años de edad,  y eran merideños, por su acento. Pero no sé, lo que me pareció raro es que solo había en el aeropuerto tres guardias nacionales, y el único policía salió corriendo cuando vio lo que estaba pasando”, relató el burgomaestre Apolinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí -continuó- lo que me pedían era plata. Saqué mi cartera y les dije que yo lo que tenía ahí eran mis documentos personales, entonces me la quitaron y la lanzaron al piso. A Mery la encañonaron, ella se asustó mucho y trató de salir corriendo, pero se cayó, el chofer la mantuvo en el piso. Les dije a los tipos que no le fueran a pegar o disparar, que yo les daba lo que cargaba. A mí me robaron una cadena y a mi hijo, el  celular. Es decir, nos atacaron, nos humillaron, y no nos mataron porque la gente comenzó a gritar; ellos se pusieron nerviosos y se fueron, pero antes dispararon al aire como para asustar a la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, El Vigía se ha vuelto una guillotina. “He escuchado que a cada rato atracan,  en los semáforos, en todos lados. Ese aeropuerto está rodeado por dos barrios muy peligrosos, y ahí mismo están los malandros.  Eso no tiene seguridad, aunque el alcalde de Mérida hable de que sí hay”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó Apolinar para pronunciarse sobre el mismo tema de la seguridad, pero en Táchira “Yo no sé si es que no les pagan bien o qué, pero se lo pasan matraqueando. Por cierto, hace poco hicimos una reunión en La Tendida, donde con la Policía tratamos ese tema, que cómo es posible que los policías matraqueaban a los gasolineros para que siguieran contrabandeando combustible, y enseguida los contrabandistas se enteraron. Tenían detalles de toda la reunión y, así no se puede. No hay confianza en los cuerpos de seguridad”, dijo finalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcalde y concejal de Simón Rodríguez víctimas de robo en El Vigía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/alcalde-y-concejal-de-simon-rodriguez-victimas-de-robo-en-el-vigia/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/alcalde-y-concejal-de-simon-rodriguez-victimas-de-robo-en-el-vigia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Aeropuerto de El Vigía, estado Mérida. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la tarde de este lunes el alcalde del municipio Simón Rodríguez, Carlos Apolinar y el presidente del Concejo Municipal de esa localidad habrían sido víctimas de un robo en El Vigía, estado Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que los también dirigentes de la Mesa de la Unidad Democrática estaban en compañía de la alcaldesa de Panamericano, Mery Carmona, quien no fue víctima de los hampones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de las redes sociales diversos usuarios y algunos medios de comunicación y la MUD informaban que los políticos habrían sido robados juntos a varios pasajeros dentro del terminal aéreo, sin embargo la redacción de Diario La Nación pudo corroborar que esa información era falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Información ampliada este miércoles en la edición impresa y digital de Diario La Nación.&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ChavezPartyNightClub?src=hash&#34;&gt;#ChavezPartyNightClub&lt;/a&gt; Anoche un grupo comando atracó a TODOS en el aeropuerto de El Vigía. En la ciudad retumbaban los cohetones&lt;/p&gt;
— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/625969630188806144&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desconocidos armados se llevaron por la fuerza a un estudiante de una fiesta infantil en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Alberto Becerra Ruíz, la víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de sujetos desconocidos y armados, se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte a un joven estudiante  universitario, mientras departía en su casa  de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presunto secuestro, considerado  hasta el momento como  rapto,  porque aún  ayer los posibles secuestradores no habían  exigido   el pago de rescate  por su liberación,  se registró este domingo aproximadamente a las 4:30 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima fue identificada como Luis Alberto Becerra Ruíz, de 20 años de edad, estudiante universitario, cuya casa de estudios donde cursa una carrera, no fue revelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se  pudo conoce, pese al hermetismo policial, que los desconocidos armados llegaron a la casa marcada  con el número 12-62, de la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y buscaron directamente  al muchacho, a quien obligaron a irse con ellos a pesar  de las súplicas de sus familiares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los delincuentes se movilizaban en una camioneta Hilux, blanca, sin placas visibles, en la que huyeron con rumbo desconocido; sin embargo, aseguran que un vehículo Ford Fiesta, negro, similar al   que le robaron  en la madrugada a un  comerciante que asesinaron junto con un amigo, también  habría emprendido la fuga junto con los ocupantes de la mencionada camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del hecho delictivo tuvieron conocimiento efectivos  del Ejército,  de la Guardia Nacional y de Politáchira  que se apersonaron  en la residencia de  la víctima para conocer más detalles sobre el suceso, a fin de tratar de cercar a los hampones; aunque fueron los funcionarios de la subdelegación Ureña del Cicpc, los que dieron inicio a las investigaciones que permitan el rescate del muchacho y la captura de los delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Miriam Bustos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan delincuente armado cuando  intentaba asaltar vivienda en Capacho</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-delincuente-armado-cuando-intentaba-asaltar-vivienda-en-capacho/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-delincuente-armado-cuando-intentaba-asaltar-vivienda-en-capacho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al momento de la detención, el sujeto portaba un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un antisocial, de 26 años de edad, conocido con el apodo de “Byron”, fue capturado este lunes en la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira, en Capacho Nuevo, en momentos en que pretendía irrumpir en una vivienda portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del referido cuerpo policial, quien relató que el hecho se registró en la carrera 3 entre calles 6 y 7 del barrio San Pedro, donde efectivos de la brigada motorizada procedieron a intervenirlo, cuando efectuaban operativos nocturnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que, contrario a acatar la voz de alto, se dio a la fuga a bordo de una Yamaha RX-100, negra, sin placas, originándose una persecución que se extendió hasta la avenida Principal, donde fue alcanzado y detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al inspeccionarlo corporalmente le hallaron en la pretina del pantalón un revólver Special, calibre 38mm, color plateado con cacha de madera, el cual fue colectado como evidencia de interés criminalístico”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha arma de fuego, prosiguió, fue remitida al Cicpc, donde será objeto de análisis balísticos que determinen si se encuentra relacionado con hechos de sangre, pues este sujeto es considerado un elemento de altísima peligrosidad, que opera en la localidad de Capacho cometiendo toda clase de fechorías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La moto también fue puesta a orden del cuerpo detectivesco a fin de que le practiquen experticias de rigor, pues presumimos que pueda ser robada, al no poseer placas de identificación”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el jefe policial, este sujeto, en compañía de un cómplice, asaltaba viviendas en horas de la madrugada, aprovechando la oscuridad para irrumpir en inmuebles y someter al grupo familiar para despojarlo de dinero, prendas y enseres de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con anterioridad habíamos recibido denuncias sobre robos en horas de la madrugada en viviendas de Capacho Nuevo y Viejo, por parte de dos antisociales que se desplazaban en moto, razón por la cual habíamos incrementado el patrullaje motorizado para darles captura en estado de flagrancia”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el otro sujeto está plenamente identificado, mientras que el delincuente detenido fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó a órdenes de la Fiscalía 34 del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó el jefe policial que, otros dos antisociales fueron capturados en estado de flagrancia en horas de la madrugada del domingo, cuando asaltaban un local de comida rápida en la avenida Principal de Pueblo Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho se originó cuando efectivos de la brigada motorizada los sorprendieron despojando de teléfonos celulares, bajo amenazas de muerte con armas blancas, a un grupo de personas que se encontraban reunidas en un local de venta de hamburguesas”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que al verse sorprendidos se dieron a la fuga a bordo de una moto Empire TX-200, color gris, placa AA5016I, acción que dio origen a una intensa persecución que se extendió hasta la avenida Universidad, donde finalmente los interceptaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ante el evidente estado de flagrancia fueron llevados a la sede policial donde quedaron identificados como D. Morales, venezolano, de 20 años y C. Pernía, venezolano, de 21 años, integrantes de una red de delincuentes que operan en la parte alta de la ciudad, quienes quedaron a orden de la Fiscalía 34 del Ministerio Público”, finalizó. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emboscaron en San Josecito  a un adolescente para asesinarlo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/emboscaron-en-san-josecito-a-un-adolescente-para-asesinarlo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/emboscaron-en-san-josecito-a-un-adolescente-para-asesinarlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un adolescente, de tan solo 16 años de edad, fue acribillado a tiros por rencillas personales, al supuestamente ser emboscado por un grupo de delincuentes juveniles que la víctima  conocía, en San Josecito, municipio  Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al joven asesinado lo identificaron como Juan Andrés Pinto García, venezolano, obrero de oficio, con domicilio en la calle Principal del sector Atlántico, de donde se cree que salió este domingo a finales de la tarde para reunirse con unos amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo una fuente policial que el crimen de Pinto García se registró aproximadamente a las 8:15 de la noche de este domingo, en la parte alta de la vereda 2 de La Palmita, específicamente en la vereda 2 de la calle Principal del sector Los Gavilanes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la información que se maneja, y que está siendo verificada, indica que al muchacho lo engañaron, al  citarlo en ese lugar y asesinarlo, debido a  supuestas  rencillas que surgieron recientemente con otros jóvenes del sector; sin embargo, prefirió no adelantar juicios hasta tanto no se corrobore el móvil a través de las investigaciones  que ya están en desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar las autoridades al lugar del suceso no se podía hacer nada por auxiliarlo. Fue abaleado en tantas oportunidades, incluyendo en la cabeza, que el adolescente falleció casi de manera instantánea.
Además de efectivos de la PNB y Politáchira, que estuvieron resguardando la escena del crimen para evitar que fuera alterada por curiosos o familiares de la víctima, que se hicieron presentes, estuvo una comisión del Eje de Homicidios del Cicpc que se ocupó de colectar evidencias de interés criminalístico, recoger testimonios y trasladar el cuerpo hasta la morgue del Hospital Central, donde ayer les fue entregado a sus familiares. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tras cuatro días en estado crítico falleció mecánico herido en choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/tras-cuatro-dias-en-estado-critico-fallecio-mecanico-herido-en-choque/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/tras-cuatro-dias-en-estado-critico-fallecio-mecanico-herido-en-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Edward Antonio Pérez Giraldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de permanecer cuatro días en estado crítico en la Unidad de Cuidados Intensivos, UCI, del Hospital Central de San Cristóbal, este domingo en la tarde falleció un mecánico de motos, que el miércoles quedó gravemente herido luego de una colisión en la calle Principal del sector Riberas del Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edward Antonio Pérez Giraldo, de 43 años de edad, tenía su domicilio en el sector Pan de Azúcar, vía a Rubio, donde era ampliamente conocido por su oficio como  mecánico de motos de alta cilindrada; su muerte se produjo este domingo, a las 4 de la tarde, debido a un infarto originado precisamente por la delicada condición de salud en que se encontraba, luego del accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió Gloria Inés Vasco, hermana de la víctima, que el hecho se registró el miércoles pasado, a las 6 de la tarde, aproximadamente, cuando pese a que el motorizado, que  tripulaba una motocicleta Kawasaki 1900cc, intentó esquivar la colisión con un vehículo Honda Civic, gris, el carro golpeó la moto e hizo que  Pérez Giraldo saliera expelido unos 13 metros, para luego caer pesadamente en el pavimento.
Dijo Gloria que el golpe que sufrió su hermano fue mayormente en la cabeza, situación que le ocasionó muerte cerebral  por una fractura craneoencefálica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A esta fecha nosotros ignoramos quién es el conductor. Sabemos que el vehículo fue retenido y así permanece, pero del conductor nos dijeron que fue liberado porque supuestamente tiene familiares funcionarios de la PNB. Lo que exigimos es que la muerte de mi hermano no quede impune, y que el responsable del choque sea llevado ante la justicia”, exigió la dama. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron por tercera vez un ambulatorio en Paraguaná</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Notitarde)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coordinadora del ambulatorio Las Margaritas, en la ciudad de Punto Fijo, estado Falcón, Karina Cumare, informó que el robo se registró en horas de la madrugada de este domingo y fue sustraída la nevera donde estaban los medicamentos para los pacientes diabéticos de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cumare detalló que en las oportunidades anteriores que han sido víctimas del hampa le han hurtado tensiómetro, peso, aires acondicionados y medicamentos. La representante del centro asistencial instó a las autoridades a aumentar el patrullaje policial durante el fin de semana en el sector Las Margaritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el director de Policarirubana, José Lugo, informó que ya están realizando labores de inteligencia con los consejos comunales para identificar a las personas responsables de estos robos y poder recuperar los objetos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos crearon pastilla para los intolerantes al gluten</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los intolerantes al gluten, o celíacos no pueden ingerir una proteína que se encuentra presente en el trigo, la avena, el centeno y la cebada, es por esto que deben llevar una dieta libre de estos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, gracias a las investigaciones de un grupo de científicos de la Universidad de Alberta de Canadá han creado una pastilla que permite a los celíacos comer algunos de estos alimentos con gluten, publicó el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los especialistas generaron un medicamento a partir de la yema de huevo de gallina que podría hacer desaparecer la intolerancia por algunos instantes. La pastilla debe tomarse minutos antes de ingerir la comida para que la misma cumpla con la función de neutralizar el gluten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo pronto los investigadores continúan trabajando para desarrollarla para la venta comercial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas: OLP allanó edificios de la Gran Misión Vivienda en Montalbán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Operativo Liberación del Pueblo llegó a Montalbán, en Caracas. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos personas solicitadas detenidas, otras 68 retenidas sin identificación y dos vehículos recuperados fue el saldo de un despliegue de la Operación Liberación del Pueblo (OLP) en cinco edificios de la Gran Misión Vivienda Venezuela en las urbanizaciones Juan Pablo II y Montalbán, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación, en la que participaron efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), funcionarios del Comando Nacional Antiextorsión y Secuestro, y de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), inició a las 3 de la madrugada de este lunes, según información del portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se mantiene en calma la zona, pero el paso desde la calle 7 en Montalbán hasta la calle 8 de Juan Pablo II está restringido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascendió que el operativo responde a denuncias de vecinos por la inseguridad en la zona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a administrador  de un bar y a su amigo en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Luis Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34; Javier Alexander Rodríguez.&#34; class=&#34;wp-image-425041 size-medium&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780-240x300.jpg&#34; width=&#34;240&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Javier Alexander Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El administrador de un conocido bar de Ureña, y un joven amigo que lo acompañaba, fueron asesinados a puñaladas  y tiros, por parte de desconocidos, presuntos asaltantes que los sometieron en el interior de la residencia de la primera de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo de los cuerpos lo efectuaron este domingo a primera hora de la mañana en la casa marcada con el número 19 de la calle 17 del sector III del barrio La Integración,  frente al Simoncito, propiedad del comerciante  José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, quien fungía como administrador del bar El Nuevo 70, situado en el casco central  de Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Cárdenas le apreciaron múltiples heridas por arma blanca, así  como  un balazo en la cabeza; mientras que a su joven amigo, identificado como Javier Alexander Rodríguez, de 21 años de edad, colombiano, quien era instructor de spinning en un gimnasio de la localidad , le observaron también gran cantidad de heridas producidas por arma blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente se dejó escuchar que ambos cuerpos habían sido atados, pero luego se aclaró que no fue así. Los hallaron en el interior de una habitación en la que se evidenció la violencia que privó al momento de asesinarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También  observaron la casa en completo desorden, gavetas de la peinadora fiera de su lugar, sobre la cama, así como otras áreas de la vivienda que denota que fue  suficientemente registrada por los asesinos, tal vez en busca de dinero, joyas u objetos de valor; de hecho, le robaron al comerciante un vehículo, específicamente un  Ford Fiesta, negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio  se hicieron presentes funcionarios de Politáchira que preservaron la escena del crimen, hasta el arribo de una comisión del Cicpc-Ureña, que se encargó del procedimiento, colectar evidencias, buscar posibles testigos y trasladar los cadáveres hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el doble homicidio de ayer, ya totalizan cinco los asesinatos registrados en menos de una semana en el municipio Ureña, si se toma en consideración que el miércoles en la madrugada, en Brisas de Tienditas hallaron el cadáver  de Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  quien el domingo anterior había salido de su casa  para vender una moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la noche del miércoles, una muchacha de 26 años, Leidy Dayana Velazco Vinasco, fue acribillada por dos sicarios que la interceptaron a las puertas de su casa, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, hecho en el que los asesinos  también hirieron a una hija y a la madre de la joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este sábado en la madrugada ultimaron a las afueras  de una tasca de Ureña, al conductor de un cisterna de agua, a quien más tarde su familia identificó como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación mantendría preocupada no solo a la población sino también a las autoridades policiales  y militares, pues hasta el momento ninguno de los responsables de estos últimos cinco asesinatos, han sido identificados o aprehendidos. (MB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Era conductor de cisterna  joven que mataron frente a una tasca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/era-conductor-de-cisterna-joven-que-mataron-frente-a-una-tasca/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/era-conductor-de-cisterna-joven-que-mataron-frente-a-una-tasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ender Fabián Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante casi ocho años estuvo  trabajando como conductor de un camión cisterna de agua, el joven que este sábado en la madrugada asesinaron a tiros frente a una tasca de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su familia lo identificó este mismo sábado en la tarde, aunque no fue sino hasta ayer cuando pudieron retirar su cadáver  de la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, a donde lo había llevado una comisión del Cicpc de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad,  chofer de oficio, con domicilio en el barrio El Cementerio, Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contó su progenitora, que  Ender había salido de la casa, la noche del viernes para ir a algún lugar a tomarse unos tragos,  sin precisar dónde; y que a partir de allí, perdieron todo contacto con él. De hecho no se preocuparon de que no regresara a la casa al día siguiente, puesto que el muchacho algunas veces se quedaba con amigas o novias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo la dama que en la tarde del sábado, cuando comenzaron a correr rumores de un asesinato a las afueras de  un establecimiento nocturno de Ureña,  comenzó la preocupación, toda vez que al llamarlo a su teléfono celular, no respondía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acudieron a la sede del Cicpc de Ureña, y allí le confirmaron sus  sospechas, se trataba de él, la víctima desconocida  que hacia las 3 de la madrugada del sábado,  mataron a tiros a las puertas de la tasca Los Chamarreros, situada en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que desconocían el móvil del crimen, presumen que pudo ser para robarlo; sin embargo, dejarán que sea la policía científica la que aclare esta duda, pero aseguraron que Ender era una persona responsable, dedicaba al trabajo y que los fines de semana, sí compartía  con sus amigos, pero que lo hacía de una forma sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello pidieron que las autoridades investiguen el hecho hasta sus últimas consecuencias, que den con el o los asesinos del muchacho, que dejó huérfano a un niño de tres años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijeron que desconocían  con quién había salido  Ender el  viernes en la noche; pero habrían testigos que aseguraron  que con él se encontraba un amigo que resultó herido; pero nadie conoce su paradero,  por lo que este elemento, también será materia de investigación por parte del Cicpc. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>