<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 10:58:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Enviados a Tocuyito 2 hombres por descuartizar a una mujer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/enviados-a-tocuyito-2-hombres-por-descuartizar-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:58:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/enviados-a-tocuyito-2-hombres-por-descuartizar-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para José Rafael Pérez Venta (27) y Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González (53), cuyo cadáver descuartizado fue encontrado  en el interior de un vehículo en la calle principal Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 36º del Área Metropolitana de Caracas, Liduska Aguilera, imputó a Pérez Venta por ser presuntamente el coautor del delito de sicariato en perjuicio de Hergueta. De igual forma, la representante del Ministerio Público imputó a Trejo Mosquera como determinador del mismo delito, según nota de prensa del MP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos hombres también fueron imputados por la presunta comisión de asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción presentados por la fiscal del caso y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 47º de Control del AMC dictó la medida privativa de libertad contra los dos hombres y fijó como sitio de reclusión elInternado Judicial de Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vale destacar que por este mismo caso será presentado en las próximas horas Samuel José Angulo Sánchez (22), quien fue detenido por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) este miércoles 12 de agosto en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la investigación preliminar, en horas de la mañana del pasado viernes 7 de agosto, funcionarios de la policía científica hallaron el cuerpo desmembrado de Hergueta González en el interior de un vehículo marca Mazda, el cual se encontraba estacionado en el referido lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias de investigación coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por el Cicpc, se logró determinar que Pérez Venta y Angulo Sánchez (22) habrían sido contratados por Trejo Mosquera para perpetrar el citado hecho el pasado 6 de agosto en la residencia del primer hombre mencionado, en la parroquia Candelaria de Caracas. Además, Pérez Venta habría sido quien condujo y abandonó el carro en la urbanización Las Palmas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido un asaltante en redoma de la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un presunto asaltante fue aprehendido por efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, PNB, que oportunamente fueron  alertados por unas personas de que él y otro cómplice, que logró darse a la fuga, habían participado en un atraco en las adyacencias de la redoma de la ULA, vía al llano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El procedimiento, practicado hace unos días, tuvo lugar una vez que los oficiales destacados en ese transitado sector se activaron al recibir las denuncias  de  los ciudadanos, que pasaron por el lugar  indicando que los dos sujetos se movilizaban en un vehículo Renault Fuego, blanco, placas MVD-379,  y acababan  de cometer un robo a mano armada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lograr ubicar a  los sospechosos e intentar detenerlos, uno de los ocupantes del vehículo comenzó a disparar contra los policías, originando un breve intercambio de disparos en el cual el copiloto del vehículo Renault Fuego pudo darse a la fuga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No así el conductor del mismo, el cual fue rápidamente  sometido  y detenido. Lo identificaron como Anderson M.,  quien habría sido reconocido por la víctima de robo a mano armada, como uno de los autores del hecho, al momento de ser llevado al comando policial.
Le decomisaron un arma de fuego, tipo revólver Smith &amp;amp; Wesson, además del vehículo que tripulaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otra arma&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, en un segundo procedimiento practicado la semana pasada por efectivos de la PNB, se decomisó un arma de fuego, también un revólver Smith &amp;amp; Wesson, y seis municiones sin percutir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La incautación del arma la practicaron en el baño de un bar denominado “Jalisco”, situado en La Fría. Ocurrió luego de que los oficiales motorizados que se encontraban de patrullaje, con miras a garantizar la seguridad ciudadana, recibieran una llamada telefónica en la que les informaron que en el citado establecimiento nocturno se hallaban unos sujetos armados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar al sitio para verificar la información, surgió un corte de energía  eléctrica, situación que les facilitó a los sujetos armados huir, al confundirse entre los clientes, que se fueron retirando poco a poco del bar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los policías realizaron una requisa en las áreas internas del establecimiento, localizando el  revólver en la papelera del baño de hombres, el cual fue llevado como evidencia de interés policial a la  sede de la PNB de La Fría. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un policía nacional mató accidentalmente a un compañero en el hospital de La Grita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un oficial de la Policía Nacional Bolivariana murió de un balazo en el pectoral izquierdo, cuando presuntamente se le accionó el arma de reglamento a un compañero que la estaba limpiando, suceso registrado en el área destinada al reposo y descanso de los funcionarios destacados en el hospital Dr. Carlos Roa Moreno, de La Grita, municipio Jáuregui. El hecho tuvo lugar este martes, a las 8:30 de la noche.
Lo identificaron como el oficial Higor Antonio Toro, de 27 años de edad, natural de San Antonio del Táchira, con residencia en la urbanización Cayetano Redondo  de esa misma población fronteriza. Tenía dos años en la PNB y anteriormente estuvo en el Ejército.
Toro murió casi en el acto, pese a que, al escuchar dos detonaciones, tanto personal médico como de enfermería de ese centro asistencial corrieron al lugar de donde provinieron los tiros para saber qué había pasado.
Al llegar, vieron al efectivo tendido en el piso, en medio de un charco de sangre, aún con signos vitales. Con la urgencia del caso, lo ingresaron al hospital para tratar de auxiliarlo, pero fue imposible, la bala le causó la muerte en menos de cinco minutos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del hecho,  otro  policía con la misma jerarquía que el fallecido, pero de 23 años de edad, en medio de una crisis de nervios explicó que el lamentable suceso se originó  cuando ambos estaban solos en el dormitorio.
Explicó que realizaba el mantenimiento a su arma de reglamento, cuando el oficial Toro se le acercó, se colocó frente a él, y sorpresivamente la pistola se accionó en dos oportunidades, hiriéndolo en el pecho una vez.
Según el diagnóstico médico, al momento del deceso del policía, Toro falleció por la entrada de un proyectil  por el tórax izquierdo, con orificio de salida en el costado derecho.
En el sitio se hicieron presentes comisiones de la PNB y también de la Policía del estado Táchira, Politáchira; posteriormente hicieron lo propio funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  adscritos a la subdelegación La Grita, que procedieron a decomisar el arma incriminada, una Pietro Beretta, calibre 22; así como colectaron  como evidencia dos conchas del mismo calibre y una gorra de PNB, que se supone pertenecía a Toro.
El oficial señalado del hecho fue detenido de manera preventiva por los funcionarios de la policía científica, que este miércoles en la mañana trasladaron el cadáver del policía a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde aguardaban familiares y varios compañeros de la misma institución policial. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Municiones, una granada y una pistola incautó el Sebin-Cicpc a un paramilitar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/municiones-una-granada-y-una-pistola-incauto-el-sebin-cicpc-a-un-paramilitar/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/municiones-una-granada-y-una-pistola-incauto-el-sebin-cicpc-a-un-paramilitar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gran cantidad de municiones, una granada fragmentaria y una pistola, calibre 9 milímetros,  le incautó una comisión mixta del Sebin y Cicpc, entre otras evidencias, a un presunto paramilitar, integrante de  uno de los grupos generadores de violencia que operan en la zona norte del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aprehensión de Josman P., alias “Carlos El Caraqueño”, de nacionalidad venezolana, a quien implican en varios homicidios ocurridos en  esa zona,  se produjo este martes, en horas de la noche, en la calle principal de la parte baja del barrio El Paraíso, de La Fría.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El procedimiento se logró luego de que funcionarios de la subdelegación La Fría, en coordinación con efectivos de la sección de Investigaciones Estratégicas del Sebin, de esa misma localidad, capturaron al sujeto en situación de flagrancia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Josman P., presunto integrante de la agrupación Los Urabeños, comandada por el delincuente  conocido como “Cepillo”, además de una granada fragmentaria,  una pistola, marca IMI, modelo Jericó,  calibre 9 milímetros, con seriales devastados, y 30 balas sin percutir del mismo calibre,  le decomisaron un  chaleco verde, una motocicleta y un teléfono celular, que  fueron puestos a disposición de la Fiscalía del Ministerio Publico. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariángel Ruiz y su hija fueron víctimas de un intento de asalto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La noche de este martes presuntos antisociales intentaron asaltar a la exmiss, actriz y animadora Mariángel Ruiz y a su hija, informaron fuentes policiales. El hecho ocurrió en El Cigarral,  municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los sujetos, quienes iban a bordo un vehículo Aveo, siguieron por varias calles e intentaron interceptar el carro de Ruíz, quien logró burlar la acción de los desconocidos al entrar al estacionamiento de su residencia, publicó el portal de Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía de El Hatillo y el subdirector del Cicpc, Douglas Rico, se presentaron en el lugar. La División contra Secuestro y Extorsión de ese organismo inició la investigación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontraron en un rancho de San Josecito  a joven de 13 años reportada como desaparecida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de una larga búsqueda que llevó a la recopilación de valiosa información, este martes, funcionarios de  la Policía del municipio Torbes, Politorbes, apoyados por efectivos de la Guardia Nacional, dieron con el paradero de una adolescente de 13 años que había sido reportada como desaparecida, la cual se hallaba en un rancho de San Josecito, de donde salieron en veloz carrera dos hombres al momento de llegar la comisión policial, y que lograron huir al internarse en la zona boscosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven, con domicilio en el sector E de San Josecito, se encontraba desaparecida desde aproximadamente las 4:00 de la tarde del jueves 30 de julio, cuando se hallaba en un establecimiento público propiedad de un familiar, el cual no notó su ausencia sino  hasta tiempo después.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, con información aportada por vecinos de la comunidad que notificaron  a Politorbes que la habían visto recientemente  y en horas de la noche, en una arepera de la zona comercial de San Josecito, acompañada por cuatro adolescentes, las investigaciones se condujeron por esta vía, obteniendo los resultados deseados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía de ayer, una comisión de Politorbes, encabezada por su director, el comisionado Richard Osorio, con apoyo de efectivos de la Guardia Nacional, llegó al sitio donde se suponía que estaba la joven, como en efecto ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De los hombres que la acompañaban no se conoció información, se dijo que son adultos, que al notar la presencia policial-militar se dieron a la fuga, pero lo que causó extrañeza fue que la adolescente también intentó huir de las autoridades, aunque fue detenida cerca de una quebrada de la zona, lo que evidenció que no estaba secuestrada, sino que se había ido por su propia voluntad, y  estaba habitando dicho rancho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aun así, luego de algunos trámites de ley, por su condición de menor de edad, aunque  muy  renuente, le fue entregada a su familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No trabaja en Diario La Nación sujeto que estafa a través de OLX</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es empleado ni conocido de Diario La Nación el sujeto que vía Internet, a través de la página OLX, dedicada a anunciar gratis la  compra-venta de un sinnúmero de artículos en todo el país, habría estafado a un nutrido grupo de tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aclaratoria se hace en función de alertar a aquellas personas que podrían ser víctimas de este estafador, que según el número de cédula que suministró a sus supuestos “clientes”, aparece con el nombre de Álvaro Millano Rondón,  y lo ubican en Machiques, estado Zulia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ignora la razón por la que esta persona involucra a Diario La Nación, empresa de la que dice ser el jefe de Recursos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que sí es un hecho, contado por sus víctimas, es que el nombre de esta empresa les generó confianza y por ello efectuaron  a favor de Millano Rondón transferencias bancarias electrónicas  muy importantes, algunas millonarias, para muy tarde darse cuenta que  fueron estafados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las últimas jugarretas de este sujeto involucra a una familia sancristobalense  que cayó en sus redes y confiada le transfirió este lunes 65 mil bolívares, para comprar un televisor pantalla plana, de 40 pulgadas, y un bluray, que estaba anunciando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le hice la trasferencia el lunes al mediodía, desde una cuenta Sofitasa a una del Bicentenario. Toda la comunicación con él fue telefónica. Apenas la hice, lo llamé y él me dijo que  él estaba aquí, en San Cristóbal, que estaba trabajando porque era jefe de Recursos Humanos de Diario La Nación, pero que a las 2:00 de la tarde  me llamaría para entregarme lo que compré y que, incluso, me haría la instalación. Pasó el tiempo y me fue dando excusas  toda la tarde. Finalmente, como a las  6:00 p.m. nuevamente se excusó,  diciendo que tuvo mucho trabajo y que por eso me quedó mal”, contó  una dama, la directa afectada del estafador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Él nuevamente la citó este martes a las instalaciones de Diario La Nación. Desde las 9:00 de la mañana, la víctima y sus familiares aguardaron por el falso jefe de Recursos Humanos, que nunca llegó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de ello, en el transcurso de la mañana y hasta un poco más del mediodía, el estafador estuvo dialogando vía WhatsApp con un acompañante de la dama afectada, a quien le aseguraba que ya estaba cerca, que llegaría pronto al diario, que lo esperaran; o que estaba almorzando, en fin, una serie de  excusas  poco creíbles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se dieron cuenta que fueron estafados cuando se les explicó que ese hombre no trabajaba en este rotativo, optaron por formular la denuncia ante el Gaes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que como estas personas, otras han llegado a la recepción del Diario La  Nación preguntando por supuestos empleados de este medio de comunicación, con quienes hicieron negocios similares al citado anteriormente, y que se van decepcionados al saber que como incautos cayeron en manos de un estafador que además utiliza el nombre de esta empresa para lucrarse.
(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehendieron a una adolescente de 16 años por intentar ingresar droga a Polisancristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendieron-a-una-adolescente-de-16-anos-por-intentar-ingresar-droga-a-polisancristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendieron-a-una-adolescente-de-16-anos-por-intentar-ingresar-droga-a-polisancristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una adolescente de 16 años de edad fue detenida por funcionarios de la Policía Municipal de San Cristóbal al intentar ingresar  droga, oculta en alimentos,  a esa instalación policial situada en La Ermita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director general de la institución, Ángel Perdomo, explicó que ante el reforzamiento que ha habido en cuanto a  la exhaustiva minuciosidad en el control de todo lo que ingresa al cuerpo policial, fue que detectaron que la droga iba oculta en los alimentos destinados a un preso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el  funcionario  a cargo para el momento, ubicado en la puerta principal de Polisancristóbal,  observó que la joven ingresó a la instalación, se le acercó y le preguntó dónde  podía entregar los alimentos para los detenidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este le  informó que ingresara a una oficina para realizar la respectiva revisión de  dichos alimentos, requisa durante la cual se percató que en la bolsa de papel que contenía un pan y un recipiente de  cartón con yogurt líquido, el precinto del envase  ya había sido despegado y vuelto a pegar en uno de sus extremos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al abrirlo, que es una  norma interna del cuerpo de seguridad,  localizó en su interior una bolsita de material sintético transparente, con un envoltorio de marihuana”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la situación, una de la funcionarias  le  practicó una inspección  corporal,  pero no le encontraron nada. La muchacha fue aprehendida,  pero manifestó que no poseía en ese momento sus documentos de identidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó Perdomo que la adolescente  estaría inmersa en la presunta comisión  de un delito, ocultamiento agravado, previsto y sancionado en la Ley Orgánica de Drogas, procediendo a leerle sus derechos constitucionales establecidos en el artículo 49 de la Constitución de la República Bolivariana  de Venezuela y el 654 de la Ley Orgánica para la Protección del Niño, Niña y Adolescente; en tanto que la detenida fue puesta a disposición del Ministerio Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En grave estado se halla una joven cucuteña que se practicó liposucción en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-grave-estado-se-halla-una-joven-cucutena-que-se-practico-liposuccion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-grave-estado-se-halla-una-joven-cucutena-que-se-practico-liposuccion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En crítico estado de salud se encuentra una joven residenciada en Cúcuta, Colombia,  que hace unas semanas se practicó una cirugía estética en una clínica de San Cristóbal, cuyo nombre no ha sido revelado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La identificaron como Iris Magaly Sánchez Pérez, de 31 años de edad, residente en el  barrio Chapinero, en el departamento  Norte de Santander, madre de una niña, quien  se sometió  a una dermo-liposucción. Lo hizo en la capital tachirense, dado las ventajas que le ofrece el diferencial cambiario bolívar-peso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes en la tarde estaba recluida en la Unidad de Cuidados Intensivos, UCI,  en el hospital Erasmo Meoz de Cúcuta.
Su  familia obtuvo un fallo a su favor contra su prestadora de salud (Nueva EPS), empresa que no había autorizado su traslado a un centro médico especializado fuera de Cúcuta, para que le practiquen un tratamiento integral que le salvara la vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la información publicada en el diario La Opinión, de Cúcuta, Sánchez Pérez  padecía de hipotensión, acidosis respiratoria severa compensado con taquipnea,  y requería con urgencia una valoración por nefrología y un tac de abdomen simple, que luego generó sepsis, asociado a choque hipovolémico, con falla renal aguda y acidosis metabólica severa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus familiares temían por su vida, pues los médicos de la UCI les habían advertido que Iris Magaly requería ser valorada por médicos especialistas de manera inmediata, de lo contrario podría morir en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, hace casi 15 días, sus parientes formularon una acción de tutela ante el Juzgado Segundo Administrativo del Circuito de Cúcuta, la cual fue admitida y, por ende,  ordenó a la gerencia regional de Nueva Eps para que de manera inmediata proveyera la atención que requería la paciente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este lunes, el juzgado ordenó a la empresa médica La Nueva EPS que en 48 horas prestara la atención especializada que requiere Iris Magaly. También que le autorizara y se le prestara la atención especializada sugerida por los médicos tratantes a Sánchez, así como los tratamientos que sean necesarios para la recuperación de su salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que Nueva EPS argumentaba que su estado de salud era consecuencia de una cirugía estética, y que eso no era parte del Plan Obligatorio de Salud (Pos), el director del Instituto Departamental de Salud (Ids), Javier Orlando Prieto Peña, lamentaba que se siguieran presentando casos de pacientes que se someten a cirugías estéticas en sitios no avalados por las autoridades y a los que no se les puede hacer vigilancia porque funcionan de manera clandestina en Venezuela. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privados de libertad tres hombres por estar incursos en el robo de equipos de la Zona Educativa Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para los vigilantes de la Zona Educativa del estado Táchira, R.W. Sierra, de 42 años;  E. Correa, de 62 años; y para C. E. Mora S., de 18 años,  por estar incursos presuntamente en la comercialización ilegal de ocho equipos de computación sustraídos de esta dependencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 23º auxiliar del Táchira, Anna María Hernández, imputó a Sierra y Correa, respectivamente, por la presunta comisión de los delitos de peculado doloso propio, agavillamiento y facilitadores del aprovechamiento de cosas provenientes del delito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Mora S. fue imputado de presunto facilitador en el delito de peculado doloso, agavillamiento y aprovechamiento de cosas provenientes del delito, en grado de autoría. Estos delitos están previstos y sancionados en la Ley Contra la Corrupción y en el Código Penal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 9º de Control del estado Táchira dictó la medida privativa de libertad para los tres hombres y fijó como sitio de reclusión la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), en San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 4 de agosto el Cicpc recibió la denuncia sobre el más reciente robo de ocho equipos de computación en la sede de la Zona Educativa del estado Táchira. Dos días después, tras labores de investigación coordinadas por el Ministerio Público, se detectó la venta de uno de los equipos sustraídos a través de un portal Web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ende, una comisión de la policía científica se desplazó hasta la vivienda de Mora S.,  en Pirineos, donde constataron el hecho y localizaron el resto de las computadoras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inmediatamente, quedaron detenidos el joven  y su tío, R. W. Sierra. Posteriormente, fue aprehendido E. Correa en su casa del sector Riberas del Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Cristóbal habían establecido, por las investigaciones que practicaron,  que las computadoras  estaban siendo vendidas en línea en un portal Web muy conocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el procedimiento recuperaron las computadoras, marca Exo, modelo A210, que forman parte de los equipos hurtados en la Zona Educativa; un vehículo marca Chevrolet, modelo Spark, placas AB285BJ, y tres celulares.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Localizaron asesinado en su casa de Sabana Larga a un sexagenario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/localizaron-asesinado-en-su-casa-de-sabana-larga-a-un-sexagenario/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/localizaron-asesinado-en-su-casa-de-sabana-larga-a-un-sexagenario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El cadáver de un sexagenario, al que presuntamente asesinaron por estrangulamiento, en la invasión  del barrio Sabana  Larga, vía El Corozo, en la Troncal 5, fue hallado en su casa de habitación, este martes, aproximadamente a las 2:00 de la tarde.
Las autoridades policiales lo identificaron como Luis Pabón, de 68 años de edad, quien fue localizado maniatado y con una sábana en la boca utilizada como mordaza. Del adulto mayor no se suministró mayor información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se precisó que aproximadamente a las 2:00 de la tarde, las autoridades fueron alertadas del hecho, a través de una llamada telefónica realizada a Emergencias 911.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lugar se movilizaron funcionarios de la Policía del estado Táchira, Politáchira,  que resguardaron la escena del crimen, en tanto que minutos más tarde hicieron acto de presencia  funcionarios del Eje de Homicidios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, que se ocuparon de colectar posibles evidencias y de trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que para hoy, miércoles, algún vocero autorizado suministre información al respecto y establezca si, como se presume, el móvil del crimen fue el robo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vecinos de la zona se mostraron consternados por lo sucedido, pero no emitieron declaraciones sobre el hecho. Solamente reiteraron el llamado a todos los organismos de seguridad para que realicen redadas policiales en la comunidad, en la lucha contra los antisociales que cometen fechorías en el sector.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan y queman a la madre de un delincuente en Miranda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/matan-y-queman-a-la-madre-de-un-delincuente-en-miranda/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/matan-y-queman-a-la-madre-de-un-delincuente-en-miranda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alejandrina Orta, de 54 años, fue tiroteada y quemada, junto a un familiar, dentro de su residencia ubicada en el sector El Placer de Siquire en Santa Lucía del Tuy, estado Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orta fue asesinada por ser madre de un sujeto involucrado en el homicidio de un joven de 16 años. El adolescente viajaba en un transporte público cuando un grupo de sujetos se subió a la unidad y le dispararon según reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los amigos del joven asesinado en venganza fueron a la casa Alejandrina Orta en búsqueda de uno de los responsables del crimen. Como él no se encontraba tirotearon a la mujer y a otra persona que la acompañaba. No conforme con los disparos, les prendieron fuego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con Orta asciende a 90 el número de mujeres asesinadas en la Gran Caracas en lo que va de 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Zulia asaltan cuerpo de bomberos mientras trabajaban en vía pública</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-zulia-asaltan-cuerpo-de-bomberos-mientras-trabajaban-en-via-publica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-zulia-asaltan-cuerpo-de-bomberos-mientras-trabajaban-en-via-publica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una cuadrilla de bomberos fue asaltada cuando retiraba de las vías públicas árboles derribados por ráfagas de vientos registradas en el sector Parque La Marina, al norte de Maracaibo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la mañana de este lunes, cuando delincuentes a bordo de un vehículo se estacionaron al lado de la camioneta de bomberos y se llevaron dos motosierras, reseñó El Nacional con información de Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Dejaron sin nada a un equipo de bomberos de la estación 1 ubicada en La Ciega”, manifestó Helím Pirela, comandante del Cuerpo de Bomberos de Maracaibo
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los funcionarios han retirado unos 10 árboles de las calles luego de ser arrancados de raíz por fuertes vientos. “El robo de las dos motosierras limita nuestras posibilidades para atender estos casos”, agregó Pirela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galavís: “Seguimos siendo objeto de robos en la alcaldía de Guásimos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/galavis-seguimos-siendo-objeto-de-robos-en-la-alcaldia-de-guasimos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:47:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/galavis-seguimos-siendo-objeto-de-robos-en-la-alcaldia-de-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalo que su gestión es totalmente transparente y así ante el pueblo lo deja ver.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado a todos los cuerpos de seguridad para que se resguarden los patrimonios municipales y la ciudadanía en general, “pues no es el único robo que se ha generado en el municipio durante este mes, por el sector de La Laguna también se llevaron el cable que suministra el internet y la línea telefónica y ese sector está incomunicado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte Javier Romero, coordinador de Bienes y Patrimonios Municipales, presume que “es un saboteo para la gestión del alcalde William Galavís, son 3 camiones que no podrán prestar servicio a la recolección de basura”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El burgomaestre enfatizó que: “Seguiremos dándolo todo por nuestro municipio, pese a estas acciones malintencionadas por parte de algunas personas que intentan molestar mi gobierno”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo mataron al destrozarle la cabeza con una roca en Machirí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-mataron-al-destrozarle-la-cabeza-con-una-roca-en-machiri/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-mataron-al-destrozarle-la-cabeza-con-una-roca-en-machiri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un joven de posiblemente unos 22 años de edad, fue asesinado en circunstancias desconocidas y por autores sin identificar,  que le destrozaron la cabeza con lo que podría ser una  roca, en la invasión del sector Machirí.
La víctima no fue identificada al momento del levantamiento del cadáver por parte de funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, adscritos al Eje de Homicidios, este lunes en horas de la mañana cuando acudieron a levantar el cuerpo.
Hasta la tarde de ayer el cadáver  permanecía  como desconocido en la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
La información que sobre el hecho manejaban las autoridades era muy imprecisa, incluso  desconocían la hora cuando ocurrió el crimen. Los funcionarios fueron notificados  por varios vecinos del sector sobre la presencia de un cadáver  en dicha invasión, y éstos acudieron al sitio para efectuar  el procedimiento de  ley, es decir, colectar evidencias de interés criminalístico, al recorrer la escena del asesinato, interrogar a algunas personas y trasladar el cadáver al centro asistencial.
Sin embargo, una vaga información que obtuvieron en el sitio, indicaría  que la víctima había estado ingiriendo bebidas alcohólicas con otras personas horas antes de  ser asesinada, y que fue en la madrugada cuando hicieron el hallazgo. Ahora corresponde a los funcionarios asignados al caso tratar de precisar quiénes compartían en el lugar y cuál es el móvil del hecho.
Se dijo que  le apreciaron en el lado  izquierdo de la cabeza, en el área del parietal, una lesión de considerable proporción que le causó una gran fractura letal, que además le deformó esa parte del cráneo y que,  por ende, le provocó la muerte de manera inmediata.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
