<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecidos desde hace 20 días dos muchachos en Fernández Feo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerson Enrique Jiménez Moreno, desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el pasado domingo 21 de junio están desaparecidos Gerson Enrique Jiménez Moreno, de 26 años de edad, y Jean Carlos Ropero Ruiz, quienes salieron de sus residencias a diligencias personales desde San Lorenzo, municipio Fernández Feo,  a un club cerca del caserío La Colorada, pero desde que se fueron del establecimiento sus familiares desconocen el paradero de los jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, Gerson Jiménez recibió la visita de Jean Carlos en casa de su suegra, donde reside con su esposa, en San Lorenzo, y lo invitó para que lo acompañara a una diligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mi hijo estaba aburrido y luego de hablar con su amigo le avisó a su esposa que iba a dar una vuelta para el club La Espuma, que se encuentra cerca del caserío La Colorada y que regresaba pronto, porque al día siguiente debía trabajar”, informó Carmen Moreno, madre de Gerson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente, ambos jóvenes salieron entre las 12:00 del mediodía  y  la  1:00  p.m. en una moto negra TR, placa AB5I25K, propiedad de Jean Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuatro días después mi hermano fue al club y el señor del lugar lo reconoció. Le comentó que mi hijo era la primera vez que iba para allá, pero que su amigo había ido varias veces. Le contó que ambos estuvieron conversando y no tomaron, ni nada, y de repente se fueron”, manifestó Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, contó que formuló la denuncia ante las autoridades correspondientes, pero hasta el momento no se sabe nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que la progenitora de Jean Carlos Ropero tampoco tiene información de su hijo, situación que a ambas madres les extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de la desaparición, Gerson Jiménez vestía franela blanca con franjas verdes, pantalón marrón y botas altas de color marrón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La angustiada madre pide encarecidamente que cualquier persona que tenga información sobre los jóvenes se comunique por  los números telefónicos: 0426-9750219, 0424-7797066, 0414-7028503.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Residentes de Misión Vivienda imputados por acaparamiento, robo y posesión de droga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/residentes-de-mision-vivienda-imputados-por-acaparamiento-robo-y-posesion-de-droga/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/residentes-de-mision-vivienda-imputados-por-acaparamiento-robo-y-posesion-de-droga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Edificios de la Misión Vivienda -imagen de referencia- (Foto: AN Radio)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante tribunales de control del área metropolitana de Caracas a nueve personas que fueron detenidas este domingo 12 de julio, durante un operativo de seguridad que se lleva a cabo en el sector Los Rusos de Ciudad Tiuna, ubicada en las inmediaciones de Fuerte Tiuna, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres de los nueve detenidos, serán presentados por acaparamiento de alimentos de primera necesidad y materiales de construcción de la Gran Misión Vivienda Venezuela, publicó El Nacional con información del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, dos personas fueron aprehendidas por desvalijamiento de vehículo automotor, dos por porte ilícito de arma de fuego y dos por droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los detenidos son: Reynol Barrios, Carlos Barrios, Neyris Moncayo, Richard Blanco, Menyerbert Bencomo, Roni Chapellin, María Estrada, Derwin Zambrano y Samanta Bentacourt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el operativo coordinado por los fiscales 16°, 62°, 93° y 118° del AMC, José Luis Orta, Ismar Maurera, Franklin Somaza y Eduardo Hinojosa, respectivamente, se han incautado 24 motocicletas, ocho vehículos, cuatro escopetas, dos pistolas, tres facsímiles, un revolver, un rifle y 58 municiones. Además, aproximadamente 900 gramos de droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante mencionar que en este procedimiento también participan funcionarios de los ministerios del Poder Popular para la Defensa y de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, así como efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La jornada de seguridad se ejecuta con el propósito de realizar visitas domiciliarias en dichas residencias, la cuales fueron autorizadas por el Tribunal 26° de Control del AMC.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roban camioneta a trabajador del Ministerio Público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roban-camioneta-a-trabajador-del-ministerio-publico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roban-camioneta-a-trabajador-del-ministerio-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Oscar Obdulio Noguera, Investigador Criminalístico adscrito a la Unidad Técnico Científico y de Investigaciones del Ministerio Publico Miranda, fue interceptado por un grupo de sujetos, quienes portando armas de fuego lo despojaron de su camioneta, cuando circulaba por la ciudad de Guatire, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según reportes policiales, la mañana de este domingo, la vícitma fue sorprendida por los criminales cuando iba a bordo de su camioneta Toyota Terios, placas AA672GS. Los pistoleros, bajo amenaza de muerte, conminaron  a Noguera a entregar la camioneta, informó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/dcolina_gv/status/620263662310133760&#34;&gt;https://twitter.com/dcolina_gv/status/620263662310133760&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron del depósito de la ZE-Táchira  12 computadoras y luego lo incendiaron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-del-deposito-de-la-ze-tachira-12-computadoras-y-luego-lo-incendiaron/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-del-deposito-de-la-ze-tachira-12-computadoras-y-luego-lo-incendiaron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Efectivos del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal controlaron el incendio y constataron que el portón principal fue violentado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, aproximadamente a las 4:00 de  la madrugada, los mismos sujetos que habrían irrumpido en un depósito de la Zona Educativa-Táchira, en la  avenida García de Hevia, conocida como la Quinta avenida, Edificio 5 y 6, para apoderarse de unas 12 computadoras, habrían posteriormente incendiado el lugar para cubrir sus huellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llamado de auxilio que les hicieron a las 4:15 de la madrugada, acudieron efectivos del Cuerpo de Bomberos  de San Cristóbal, que  pudieron, luego de varios minutos, controlar la situación y poder ingresar al depósito para refrescar la  zona, donde  constataron las considerables pérdidas materiales que en toda la  estructura ocasionó  el incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, representantes de la Zona Educativa que se hicieron presentes en el lugar fueron los que se percataron del robo de los equipos de computación, entre otras cosas. Lo que no pudieron hurtar, fue parcial o completamente consumido por las llamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez  se constató de que no fue un incendio  fortuito, sino evidentemente intencional, toda vez que además  notaron que una lámina del portón  del depósito fue violentada, notificaron del hecho a la policía científica, cuyos  funcionarios se trasladaron hasta el lugar para iniciar las respectivas indagaciones, con base  en las experticias que practicarían los  expertos del Departamento de Investigaciones de Incendios, del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, que trataban de identificar, entre otras cosas, qué tipo de acelerante utilizaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban un carro en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A los calabozos de Politáchira fueron a parar los tres delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira, en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que los apresaron mediante labores de inteligencia desplegadas en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que dando respuesta a la comunidad procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada una de estas zonas, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente los despojaron  de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que los apresados perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó desarmar a un funcionario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana en las inmediaciones del terminal de La Concordia, luego de que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto, por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos en el que se accionó el arma de reglamento, sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial, donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien fue puesto a la orden  de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Alias Kuko estaba implicado  en cuatro homicidios confirmados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las instalaciones del Comando de Zona 21, el gobernador José Vielma Mora ofreció una rueda de prensa referente al balance de seguridad y otros temas puntuales. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira, José Vielma Mora, aseguró que  el presunto paramilitar abatido  por efectivos del Sebin y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  en el municipio Ayacucho, “alias Kuko, estaba implicado  supuestamente no solo en la muerte de la médico integral del Centro de Diagnóstico Integral de La Fría, sino en otros tres asesinatos, en la zona norte del Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió el mandatario  regional, este sábado durante una rueda  de prensa ofrecida en las instalaciones del Comando de Zona 21, que Jhojacksson Antonio Pérez Peña,  de 26 años de edad, pertenecía a la banda de Los Urabeños, al mando del comandante Cepillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano falleció durante un enfrentamiento en el municipio Ayacucho. Tenemos detenidos a la concubina del hoy occiso, de nombre Carmen V.,  de 23 años, y a un acompañante en delito, identificado como Ricardo H., de 39 años. Se les incautó  una granada de mano, una pistola Beretta, 120 gramos de droga, dos motocicletas y municiones.    Y  estaba  implicado en el asesinato de la médico integral Juana Elizabeth Carrero, ocurrido el 9 de abril,  dentro de un centro asistencial de La Fría”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó  que el occiso  estaba  incurso también  en el homicidio de Jairo Javier Chacón Leal, registrado el 16 de febrero de este año, y en las muertes de Jean Marco Martínez y  José David Conteras Bula, ambas ocurridas el 20 de junio de este año. “Tanto su concubina como el acompañante están a la orden del Ministerio Público, cuidándoles y garantizándoles todos sus derechos humanos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Confirmado, este ciudadano apodado Kuko era el segundo al mando  de la banda criminal Los Urabeños, que opera desde el municipio Ayacucho, García de Hevia, hasta Panamericano. Estaba en actividades de droga, se manejaba con  el contrabando de alimentos, de  combustible; era sicario y tenía varios homicidios encima. Confirmamos que era un paramilitar de alta peligrosidad, un asesino consumado, que  cuando fueron las autoridades a detenerlo, se enfrentó y fue abatido. Cicpc está  buscando información, para dar con el resto de integrantes de esa organización”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Han dejado de fallecer por homicidio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;230 personas en Táchira desde 2012”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba   implicado en al menos cuatro homicidios. &#34; class=&#34;size-medium wp-image-422509&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845-209x300.jpg&#34; width=&#34;209&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba implicado en al menos cuatro homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a otro tema, puntualmente en el de los homicidios en la entidad  tachirense, Vielma Mora explicó que en el primer semestre de 2012 ocurrieron  340 crímenes, en 2013 bajaron a 268, en  2014 se registraron 160, y en el primer semestre de 2015 fueron 110 los homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La relación de 2012 a 2013, el porcentaje fue de 21,18 por ciento menos; del 2013 al 2014,  fue de 40,30 por ciento menos; y de 2014 al 2015 fue 31, 25; es decir, la relación en porcentaje entre  2012 a 2015  fue de 67,65 por ciento de disminución de asesinatos, lo que indica que han dejado de fallecer por homicidio 230 personas. Me complace anunciar que Táchira está a nivel nacional como el estado más seguro”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó y aplaudió el reciente decomiso de droga de más de 200 panelas de marihuana transgénica, en La Fría, por parte del Sebin y el Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma informó que en el primer semestre de 2015 fueron detenidas 2 mil 518 personas, por diversos delitos; el Bloque de Búsqueda  capturó a 242  solicitados por tribunales,  134 de ellos por homicidio, “prácticamente tenemos el ciento por ciento  de las personas que han cometido homicidios en Táchira. También se recuperaron 2 mil 779 vehículos, 160 armas recuperadas, 93 fueron inutilizadas, mil 485 municiones incautadas y se han desmantelado 83 bandas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a estas últimas, el mandatario tachirense  hizo referencia  a la captura de  otro presunto paramilitar y tres cómplices, en La Muralla, de San Antonio del Táchira, este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Zonal 21 ha desarticulado la banda más peligrosa de la frontera,  denominada  “Los Vacuneros”, con la detención de  cuatro ciudadanos que pertenecen a la banda  criminal Los Urabeños. Les retuvieron dos carros, dos motocicletas, arma de fuego, cargadores y municiones”, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin dar muchos detalles, explicó que el jefe de esa agrupación quedó identificado como Ángel B. “El procedimiento lo practicó una comisión de la Primera Compañía del Destacamento 212 de la Guardia Nacional. Tenemos a este ciudadano –añadió al mostrar una foto del detenido-  portando un arma de alto calibre, con  él y los otros  tres  creaban terror a los comerciantes, industriales. Seguimos tras los pasos de otras bandas criminales. Tenemos una evaluación perfecta de la frontera. Y nos satisface el gran trabajo que hacen las policías uniformadas,  las de inteligencia, el Cicpc, las FAN”, dijo para finalizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seis solicitados detenidos en distintos procedimientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos al Eje de Investigaciones contra Homicidio y el Bloque de Búsqueda, capturaron a seis personas solicitadas por diversos delitos, en diferentes procedimientos practicados este martes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según nota de prensa procedente de ese organismo policial, la detención de J. Vega, de 20 años, quien estaba requerido por el Juzgado Quinto de Control, por el delito de homicidio intencional calificado, fue practicado en la Séptima avenida, en el área comercial de  esta ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que, J.  Dueñez, de 51 años,  solicitado por el delito de droga, fue aprehendido en el sector Catedral, específicamente en las inmediaciones de la plaza Urdaneta, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, P. Serrano, de 49 años, solicitado por el Juzgado Octavo en funciones de Control del Área Metropolitana, por el delito de hurto, fue detenido en La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R. Martínez, de 58 años de edad y de nacionalidad colombiana, quien estaba solicitado por el Juzgado Tercero de Primera Instancia, por el delito de hurto calificado, se ejecutó en las inmediaciones de la plaza Bolívar de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente,  la aprehensión de  L. Barrios, de 31 años,  requerido por el delito de estafa,  la efectuaron en las adyacencias del Terminal de Pasajeros de La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los detenidos quedaron a disposición de las instancias tribunalicias que los requerían. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban auto en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos, fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que la detención se cristalizó gracias a efectivas labores de inteligencia que vienen desplegando en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos en particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que, dando respuesta a la comunidad, procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada uno de estos sectores, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, color blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente, sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente fueron despojados de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que estos vándalos perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Intentó desarmar &lt;/b&gt;&lt;b&gt;a un funcionario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana, en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, luego que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos, en el que se accionó el arma de reglamento sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien quedó detenido a órdenes de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó.(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con millón 200 mil bs ocultos en el vehículo  detienen a venezolano en alcabala de Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Con un millón 200 mil bolívares ocultos en un compartimiento del maletero del vehículo,  la Guardia Nacional Bolivariana detuvo en el punto de control de la Aduana Subalterna de Ureña a un ciudadano venezolano, que se dirigía hacia Cúcuta,  presuntamente con la intención de cometer un ilícito cambiario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron militares adscritos a la Tercera Compañía del Destacamento 212 de la GNB, cuando procedieron a efectuar las labores de control y supervisión que realiza diariamente en los distintos puntos fijos ubicados en el eje fronterizo del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212 del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana destacados en la Aduana Principal, al realizar la revisión minuciosa del maletero del vehículo que conducía un ciudadano venezolano, detectaron en los compartimientos utilizados para guardar herramientas, varios fajos de billetes de papel moneda de la República Bolivariana de Venezuela, de la denominación de cien bolívares,  los cuales al ser contabilizados arrojaron la cantidad de un millón doscientos mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villamizar reveló que el ciudadano detenido, de 36 años de edad, se trasladó desde el estado Mérida en un vehículo marca Ford, modelo Explorer, clase camioneta, tipo Sport Wagon, año 2005, de uso particular.  Se dirigía hacia la ciudad de Cúcuta, República de Colombia, por lo que los funcionarios militares procedieron de inmediato a su detención preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que el ciudadano antes descrito fue puesto a orden de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de Legitimación de Capitales. Además,  Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recapturan a reo que se encontraba evadido de la cárcel de Tocorón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recapturan-a-reo-que-se-encontraba-evadido-de-la-carcel-de-tocoron/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recapturan-a-reo-que-se-encontraba-evadido-de-la-carcel-de-tocoron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un reo que se encontraba prófugo de la justicia, evadido de la cárcel de Tocorón, fue recapturado este jueves en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira, en la vía que conduce al parque nacional Chorro El Indio, en momentos en que se desplazaba por medios propios de manera sospechosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, titular de Politáchira, destacó que la acción policial se generó cerca de las 8 de la noche, cuando funcionarios de la Dirección de Inteligencia y Estrategias Policiales (Diep) efectuaban investigaciones de campo, ante las continuas denuncias de vecinos de la zona sobre robos de los que han sido víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando se desplazaban por un conjunto residencial ubicado metros antes del arco de Cotatur avistaron la presencia del sujeto deambulando sospechosamente por la zona, por lo que procedieron a intervenirlo tras despertar la suspicacia de los uniformados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al verse sorprendido aceleró el paso, intentando burlar la presencia policial, pero el inmediato despliegue les permitió darles captura neutralizándolo cuando se disponía a introducirse entre la maleza”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitado por robo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras intervenirlo, prosiguió, no le hallaron documentos de identidad en su poder, por lo que él mismo aportó a los funcionarios nombre y número de cédula de identidad que al chequear ante el sistema Sicopolt no arrojó ninguna novedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los pesquisas de esta dirección, presumiendo que ocultaba algo, por su evidente nerviosismo e inquietud, procedieron a chequearlo corporalmente, encontrándole en un compartimiento de la billetera una licencia de conducir a nombre de Renzo Alfredo Vargas Figueroa, acompañado de una fotografía del referido sujeto”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que al verse descubierto confesó que esa era su verdadera identidad, por lo que fue nuevamente chequeado en el sistema policial, el cual dio como resultado que presentaba orden de captura activa por el Tribunal Séptimo de Control del Táchira, de fecha 29 de abril de 2010, por robo de vehículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Evadido de la cárcel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Rápidamente fue esposado y llevado a la sede policial de La Concordia, donde los funcionarios de inteligencia continuaron indagando sobre el estatus judicial del sujeto, logrando determinar que se encontraba prófugo de la justicia con orden de captura a nivel nacional por haberse evadido de la cárcel”, puntualizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subrayó que este sujeto estuvo recluido en el Centro Penitenciario de Tocorón, en el estado Aragua, por delitos de robo agravado de vehículo y ocultamiento de arma de fuego, de donde se fugó en el año 2014, en circunstancias que no fueron precisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó el efectivo el accionar de los funcionarios de inteligencia, quienes no desistieron ante la suspicacia generada por este antisocial, logrando identificarlo verdaderamente y con ello enviarlo a la cárcel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Detienen microtraficante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que en otro procedimiento resaltante, registrado en horas de la tarde del jueves, practicaron la detención de un microtraficante de droga, de 24 años de edad, en la carrera 4 de La Concordia, luego que le hallaran tres minipanelas de presunta droga ocultos dentro de un morral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El procedimiento, efectuado por las mismas comisiones de la Diep, fue cristalizado gracias a seguimiento sigiloso y encubierto que se viene desplegando a redes de microtraficantes que operan en la zona, siendo interceptado cuando movilizaba los estupefacientes dentro de un bolso y a plena luz del día, para evitar sospechas”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, continuó, fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó identificado como W. Serrano, venezolano, de 24 años, siendo puesto a órdenes de la Fiscalía Decimoprimera del Ministerio Publico. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebin-Cicpc abatió a cabecilla paramilitar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sebin-cicpc-abatio-a-cabecilla-paramilitar/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 23:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sebin-cicpc-abatio-a-cabecilla-paramilitar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422385&#34; style=&#34;width: 290px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/b8-DLN188056.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El paramilitar abatido sería uno de los sicarios que en abril pasado asesinaron en el CDI de La Fría a la médico integral Juana Carrero.&#34; class=&#34;size-large wp-image-422385&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/b8-DLN188056.jpg?resize=280%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El paramilitar abatido sería uno de los sicarios que en abril pasado asesinaron en el CDI de La Fría a la médico integral Juana Carrero.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este viernes en la mañana resultó abatido un presunto paramilitar de la agrupación Los Urabeños, que se resistió al arresto y enfrentó a balazos a funcionarios del Cicpc y del Sebin La Fría, en el sector El Borno, en Coloncito, municipio Panamericano, procedimiento en el que además lograron la aprehensión de un sujeto y una mujer que, por ende, se encuentran relacionados con el mismo grupo generador de violencia que azota la zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al abatido lo identificaron como Jhojacksson Antonio  Pérez  Peña, venezolano, de 26 años de edad, alias comandante Kuko, quien figuraba en la lista recientemente publicada en este rotativo, de los 13 delincuentes paramilitares más buscados en el Táchira por su accionar delictivo en los municipios Ayacucho, Panamericano y García de Hevia, de la entidad tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tiroteo se originó a las 6 de la mañana de ayer, cuando mediante una orden de allanamiento arribó la comisión policial  mixta a un inmueble del sector El Borno, donde de antemano, por trabajos de contrainteligencia, ya se tenía conocimiento de que allí  se hallaba enconchado el comandante Kuko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero una vez pretendieron concretar la orden de allanamiento, los funcionarios fueron recibidos a tiros por el segundo jefe paramilitar de Los Rastrojos, provocando que el ataque  fuera repelido  por los uniformados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el enfrentamiento, Pérez Peña resultó  abaleado, situación que fue aprovechada por los funcionarios para irrumpir en la vivienda y neutralizar a dos personas más que se encontraban en su interior, para luego trasladar de emergencia al herido hasta un centro asistencial pero murió en el trayecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre las dos personas que fueron detenidas, se informó que se trata del  propietario de la vivienda donde habitaba Pérez Peña, identificado como R. Hernández, de nacionalidad colombiana, de 39 años de edad, así como una mujer, que aseguró no conocer a los anteriores, sino que por el oficio al que se dedica había sido contratada la noche anterior para “acompañar” a Kuko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, esta misma muchacha ya había sido detenida hace un tiempo por los organismos  policiales de La Fría, ante la presunción  de que era colaboradora de ese grupo paramilitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La chica quedó identificada  como C. Vizcaíno, venezolana, de 23 años de edad, de quien no se conocieron  más datos. Ambos fueron trasladados a la sede del Cicpc La Fría, donde fueron puestos tras las rejas, a  disposición de la Fiscalía del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez lograron inspeccionar la vivienda, los uniformados incautaron elementos de interés criminalístico, entre los que se encuentran: un arma de fuego tipo pistola, marca  Pietro Beretta, modelo 92f; un artefacto explosivo tipo granada; un envoltorio de marihuana; seis municiones calibre 9 milímetros, y dos municiones de escopeta calibre 16.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Asesino de la  médico integral &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante Kuko, en el organigrama de Los Urabeños,  que operan  en la zona norte del Táchira, figuraba como el segundo cabecilla de la agrupación, mano derecha de José Domingo González Santiago,  alias “Cepillo”, líder de este grupo delincuencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A juicio de las autoridades, al igual que al resto de hampones que componen la lista de “los más buscados en la zona norte del Táchira”, tanto su jefe inmediato como el mismo abatido de  este viernes, se dedicaban a la extorsión a  comerciantes de  la zona, como a sicariatos, siendo uno de los más resaltantes, el de la médico integral Juana Elizabeth Carrero Castaña, de 36 años, perpetrado en las instalaciones del Centro Diagnóstico Integral (CDI) Simón Bolívar,  en la población de La Fría, el 9 de abril de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendidos 9 PNB por participar en el robo de una buseta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) fueron detenidos y suspendidos de sus cargos, sin goce de sueldo,  por su presunta participación en el robo de una unidad de transporte público en la ciudad de Maracaibo en el estado Zulia, informó el viceministro del Sistema Integrado de Policía, Giuseppe Cacioppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que estos efectivos se encontraban de servicio, cuando cuatro de ellos intentaron robar una unidad de transporte la madrugada de este jueves, pero gracias a la acción de la policía municipal de Maracaibo, que se encuentra intervenida por el Viceministerio del Sistema Integrado de Policía (Visipol), se logró la captura de estos sujetos, quienes posteriormente fueron reconocidos por las víctimas, explica nota de prensa del Ministerio del Interior, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cacioppo narró que los otros cinco funcionarios, fueron detenidos por su presunta complicidad con los cuatro individuos que presuntamente ejecutaron el robo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, indicó que dentro del cuerpo de policía se les inició una averiguación administrativa  que contempla la suspensión del cargo sin goce de sueldo en cumplimiento al artículo 101 de la Ley del Estatuto de la Función Policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde inicios de año estamos implementando acciones para depurar los cuerpos de policías del país. Todo aquel funcionario que incurra en malas prácticas, desviaciones y hechos delictivos será sancionado tal como la legislación policial lo contempla”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giuseppe Cacioppo señaló que en aras de optimizar la prestación del servicio de la Policía Nacional Bolivariana en la capital zuliana, en las próximas horas serán enviados 28 supervisores inteligentes, quienes van a contribuir con el mejoramiento del nivel táctico en la sede de ese organismo policial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niegan los familiares de un mototaxista que esté siendo buscado por autoridades </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A juicio de los familiares del mototaxista José Antonio Carrillo Carrillo, quien recientemente apareció publicado como uno de los delincuentes más buscados en la zona norte del Táchira, obedeció a un error, y que este no se encuentra involucrado en ningún tipo de delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nombre de la familia, Mayra Alejandra y Sonia Carrillo, hermana y madre, respectivamente de José Antonio, de 39 años, quisieron hacer la aclaratoria, en virtud de que consideran que la mención de su nombre en esta situación, por demás delicada, podría poner en riesgo su integridad física, sobre todo por el oficio al que se dedica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicaron que actualmente José Antonio, afiliado a la línea de mototaxis “Táchira Potencia”, está residiendo en el barrio Las Delicias, de La Fría, pero que en el sector donde vivió antes había otro vecino con el mismo apodo como lo conocen a él: “El Zorro”; creen que de allí podría provenir toda la confusión por parte de las autoridades.&lt;br/&gt;
Dijeron que, previamente a que José Antonio apareciera en esta lista, su casa fue allanada por las autoridades, las cuales lo buscaban insistentemente.“El único problema que él ha tenido fue en 97, durante su divorcio, problemas del hogar con quien era su esposa. De allí en adelante no ha tenido ninguno otro y menos de carácter policial.  No tiene antecedentes. Puede ser que esta equivocación tenga que ver con su sobrenombre, porque donde vivía ante, en el barrio El Paraíso, había alguien a quien también llamaban así”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pero solo lo preguntaban por su apodo. Fue una mala información que hubo. Como él no estaba en la casa, se presentó a los dos días, acompañado por un abogado ante las autoridades y en la Fiscalía del Ministerio Público, donde les dijeron que todo se debía a una confusión, que dejaran eso así. Allí arreglaron ese problema. Lo “radiaron” y no apareció solicitado. Ya comprobamos que es inocente”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doméstica y su hijo fueron implicados en crimen de cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas. El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz, y su hijo de 15 años, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 6 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el  fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes, con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan a delincuente armado que robó moto vía a Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un antisocial de 21 años de edad fue capturado el miércoles, en horas de la tarde, por funcionarios de la Policía del Táchira en la vía que conduce a Santa Ana, luego que con arma de fuego en mano despojara a un comerciante de una moto Empire RKV, color negro, placa AD1F22K.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien comentó que la acción delincuencial se originó en las cercanías al puente El Tambo, donde el sujeto armado interceptó al comerciante, sometiéndolo bajo amenazas de muerte para despojarlo de la moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el comerciante, tras resistirse al robo, recibió un fuerte golpe en la cabeza con el arma de fuego, quedando tendido sobre el pavimento semiinconsciente; mientras que el antisocial se dio a la fuga en la referida moto con rumbo a la localidad de la Santa Ana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conductores que se desplazaban por la zona y que se percataron del hecho delictivo alertaron de manera inmediata a las autoridades policiales, quienes activaron un dispositivo de búsqueda del antisocial al tiempo que se hicieron presentes en el sitio para auxiliar a la víctima”, relató.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando efectuaban apostamiento móvil advirtieron al sujeto cuando ingresaba a la localidad de Santa Ana, a bordo de la moto, por lo que procedieron a cercarles el paso impartiéndole la voz de alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al observar la presencia policial se tornó nervioso y optó por dejar la moto abandonada emprendiendo veloz carrera, internándose entre la maleza, siendo perseguido por los policías quienes finalmente lo alcanzaron y sometieron policialmente”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al chequearlo corporalmente, continuó, le hallaron una pistola calibre .40mm contentiva de un cargador con cartuchos, la cual, al ser chequeada por el sistema sicopol arrojó como resultado que se encuentra solicitada por el Cicpc Sub/delegación Los Teques, estado Miranda, por hurto desde el 30/04/2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que ante el evidente estado de flagrancia fue llevado a la sede policial donde fue identificado como J. Hidalgo, venezolano, de 21 años, quien presuntamente integra una red delincuencial que opera en el municipio Córdoba dedicada al robo y hurto de motos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El arma de fuego fue remitida al Cicpc para las experticias de rigor que determinen si se encuentra involucrada en hechos de sangre; mientras que el sujeto quedó recluido en el Cuartel de Prisiones a órdenes de la Fiscalía Segunda del Ministerio Público”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima fue llevada a un centro asistencial de Santa Ana, donde recibió atención facultativa, por fortuna sin consecuencias mayores pese a la violencia del golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con orden de captura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la noche del miércoles fue capturado un sujeto de 36 años de edad en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, por presentar orden de captura ante organismos jurisdiccionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este sujeto, identificado como D. Jiménez, venezolano, de 36 años, fue detenido en pleno operativo de seguridad logrando establecer, tras chequearle los datos ante sistema sicopol, que presentaba orden de captura emitida por el Juzgado Primero de Control por violencia contra la mujer desde el 03/12/2012”, acotó. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>