<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orlando on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/orlando/</link>
    <description>Recent content in Orlando on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/orlando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Admitida y aprobada en primera discusión la Ordenanza de Consejo Local de Planificación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Orlando García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Orlando García, presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública del Concejo Municipal, manifestó que para la próxima semana se tiene previsto la consulta pública sobre la reforma al proyecto de Ordenanza del Consejo Local de Planificación Pública, con la finalidad de adecuarla a la Ley de Reforma Parcial de la Ley de los Consejos Locales de Planificación Pública, la cual fue publicada en Gaceta Oficial el 03 de junio de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que este instrumento jurídico municipal ya fue admitido y aprobado en primera discusión en el seno del cuerpo edilicio la semana pasada, con la finalidad de comenzar las respectivas mesas de trabajo, tal como lo establece el Reglamento Interno del Concejo Municipal; en tal sentido, nos hemos reunido varios consejos comunales con la secretaria ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública a fin de comenzar a tratar la conformación de los nuevos Consejos Locales de Planificación Pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Para la próxima semana será la consulta pública de esta ordenanza, ya que se pretende adecuar lo referente a la integración del Consejo Local de Planificación Pública, y a la elección de los consejeros y consejeras que los conforman. De hecho salió publicada en prensa la convocatoria, en la cual se invita a los consejos comunales, comunas, movimientos y organizaciones sociales y organizaciones socioproductivas que hacen vida activa en la jurisdicción del municipio San Cristóbal para que efectúen el respectivo registro ante la Secretaría Ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera se refirió a los recaudos que deben presentar estas organizaciones, entre los cuales destacan: el acta constitutiva del consejo comunal, de la comuna, del movimiento u organización social o de la organización socioproducitiva, el libro de actas de reuniones y asambleas, la constancia de la última elección de su junta directiva y la nómina actualizada de sus integrantes, contentiva de nombres y apellidos, cédula de identidad y dirección de cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, dijo que se estableció un cronograma durante todo el mes de julio para proceder a registrarse, comenzando desde el día 6 hasta el 20 de julio para el registro o actualización de organizaciones; el día 21 la publicación de registro preliminar, entre el 22 y 23 de julio el lapso de impugnación; el 27 de julio la resolución de impugnaciones; el 29 de julio la publicación de registro definitivo, y el 31 de julio se publicará el cronograma de asambleas comunitarias y sectoriales. En horario de lunes a jueves, de 8 de la mañana a 12 meridiano, y de 2 a 4 de la tarde; mientras que el día viernes se desarrollará, de 8 de la mañana a 1 de la tarde, en la Oficina del Consejo Local de Planificación Pública, en la sede de la Alcaldía de San Cristóbal. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>