<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apure on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/apure/</link>
    <description>Recent content in Apure on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/apure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bomberos hallaron anaconda de 6 metros en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;Bomberos de Guasdualito recibieron, este jueves, una llamada notificando la presencia de una serpiente&lt;/strong&gt; en las inundaciones registradas &lt;strong&gt;en el sector La Arenosa, del municipio Páez de Apure.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos de la zona  se alarmaron ante la presencia de una culebra anaconda de unos 6 metros de largo, aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bomberos presumen que la serpiente pudo salir de las aguas del río Sarare tras el desbordamiento de su cauce.  &lt;/strong&gt;
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt; El teniente Luis Contreras, de los Bomberos Marinos del Inea, explicó que dicha especie puede llegar a medir hasta  8 metros de largo y pesar alrededor de 200  kilos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreaza: familias en Guasdualito ya se están devolviendo a sus hogares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El vicepresidente Jorge Arreaza, ofreció un balance del recorrido que realizó en horas de la mañana en zonas del estado Apure, afectadas por severas inundaciones desde hace dos semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Hemos hecho un sobrevuelo de más de hora y media. Fuimos hacia la población de la Victoria, después recorrimos todo el Arauca, hasta El Amparo. Vimos todo el Río Sarare”, nombró al tiempo que destacó que las inundaciones fueron causadas por la confluencia de lluvias en Colombia y también en Los Andes venezolanos, “de manera que los ríos Sarare y Arauca se desbordaron”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En un contacto televisado por VTV, el Vicepresidente felicitó la conducta de los pobladores de Guasdualito, El Amparo la Victoria y otros, ante las inundaciones que lo obligó a abandonar sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo, valoró la organización de la población de la mano del gobernador Ramón Carrizales. “Afortunadamente tenemos un alcalde encargado, no tenía alcalde hasta hace poco y el TSJ tomó una decisión”, dijo en referencia a la reciente destitución de la alcaldesa de Guasdualito, Lumay Barreto, por parte del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Acusó a Barreto de las inundaciones en ese sector por no limpiar los caños cuando le correspondía hacerlo. “Tenía que hacer su trabajo durante los primeros meses del año que es cuando hay temporada de sequía, mientras que en otras zonas de apure hubo crecidas de los ríos e inmediatamente se ha vuelto a la situación de normalidad”, gracias al trabajo de sus alcaldes en los ríos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Igualmente, criticó a la emisora Fe y Alegría por lo que considera fue “un trabajo psicológico contra la población”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Cuadrantes de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que se amplió a ocho los cuadrantes de seguridad para atender a la población, porque está muy dispersa. “Se habían establecido siete cuadrantes de seguridad, de logística, donde está distribuida toda la población afectada, pero se decidió crear un  octavo cuadrante que tiene que ver con toda la población rural que está muy dispersa por todo el territorio”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Valoró el funcionamiento, desde principios de año, de los Órganos de Dirección de Defensa Integral (ODDI) donde, con la FAN, “todas las instituciones están organizadas para contingencias como estas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;De vuelta a sus hogares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que todavía hay más de 1.000 familias en los refugios, pero ya se están devolviendo a sus hogares. “Esta mañana se fueron unas 60″.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Calificó como positiva la declaratoria de Emergencia hecha por el Presidente en el municipio Páez. “Hay los recursos necesarios para llevar adelante grandes proyectos para contener tanto el Río Sarare y El Arauca”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Por su parte, el gobernador de la entidad señaló que “el gran protagonista es el pueblo. Tuvimos una fase muy crítica donde se hacía difícil llevar los alimentos pero el pueblo resistió y hoy están volviendo a sus hogares y ven con alegría que se haya declarado la Emergencia; y también ya existen los recursos para disminuir el riesgo de una situación similar”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectan cuadros virales y micosis en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detectan-cuadros-virales-y-micosis-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:29:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detectan-cuadros-virales-y-micosis-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Patologías como síndromes virales y micosis diagnosticó el equipo de médicos que fueron enviados a Guasdualito, estado Apure, por parte del Gobierno zuliano a través de la Secretaría de Salud para brindar apoyo a los compatriotas de la zona ante las inundaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tania Mesa, secretaria de Salud, informó que según el reporte enviado por el personal de salud en la zona, se han instalado dos unidades móviles en el centro de Guasdualito pertenecientes a la Fundación Vida Zulia y se han establecido equipos de médicos, paramédicos y personal de salud ambiental para realizar recorridos por la zona denominada cuadrante 12 o en el centro de poblado específicamente en el sector Táchira y Amparo, publicó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la fecha más de 70 pacientes fueron atendidos. Añadió que se está fumigando la zona para eliminar los criaderos de mosquitos que transmiten el dengue, chikunguña y malaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En descenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un metro abajo. Esa es la medida que ha descendido en Guasdualito, según Haiman El Troudi, ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, quien también notificó que han sellado las roturas en los diques a fin de impedir el ingreso del agua del río Sarare, han retirado escombros de las calles que impiden el drenaje y continúan con las labores de achique en caños, puentes y zonas anegadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mérida y Táchira se mantiene en alerta preventiva ante la persistencia de las lluvias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Por incompetencia del gobierno bolivariano están en ruinas 40 mil venezolanos en Apure”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-incompetencia-del-gobierno-bolivariano-estan-en-ruinas-40-mil-venezolanos-en-apure/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-incompetencia-del-gobierno-bolivariano-estan-en-ruinas-40-mil-venezolanos-en-apure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La tragedia que hoy viven más de 40 mil venezolanos en el estado Apure, pudo haberse mitigado si desde el Gobierno Nacional se hubiese acometido de manera diligente y expedita los trabajos de dragado de sedimentos, delimitación del cauce y fortalecimiento del dique en el río Arauca, trabajos para los que el presidente Maduro anunció la asignación de 80 millones de bolívares el 19 de marzo”, declaró el diputado copeyano a la AN Homero Ruiz “El gobierno debe explicar cuál fue el destino de los 80 millones de bolívares aprobados en abril para la canalización y fortalecimiento del dique del río Arauca. En aquella oportunidad, el Presidente dijo textualmente: “Voy a enviarle este regalito a la gente del Alto Apure”. Estos recursos recibieron la posterior autorización parlamentaria el día 28 de abril y que les fueron asignados al Ministerio de Interior Justicia y Paz”, comentó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el parlamentario tachirense “es necesario que se determinen responsabilidades, no puede ser que en medio de la crisis por la que hoy atraviesa nuestra Venezuela desde el Gobierno Nacional se siga disponiendo de recursos para atender prioridades y que luego los mismos se desaparezcan en el camino o se ejecuten trabajos a medias y de mala calidad. Hoy más de 40 mil venezolanos se encuentran en la ruina como consecuencia de la indolencia e ineptitud del Gobierno”. Además, a su juicio,  “los 300 millones que se están destinando para atender la emergencia son insuficientes, en reiteradas oportunidades hemos observado como desde el Gobierno se envían donaciones a Gaza o Haití que alcanzan cifras millonarias en dólares, pero cuando se trata de atender una tragedia que afecta a los venezolanos Nicolás Maduro solo destina una cantidad miserable, escasos 600 mil dólares, recursos que resultan insuficientes para reponer el funcionamiento de servicios públicos como la energía eléctrica y el agua potable”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ojalá que la miseria que se está destinando desde Caracas para apoyar al pueblo del Alto Apure no termine corriendo la misma suerte de los 80 millones de bolívares que debieron ejecutarse para evitar esta tragedia”, sentenció el parlamentario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se lo llevaron de una construcción y lo asesinaron vía El Nula</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-lo-llevaron-de-una-construccion-y-lo-asesinaron-via-el-nula/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-lo-llevaron-de-una-construccion-y-lo-asesinaron-via-el-nula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un joven albañil fue asesinado a balazos, y su cadáver lo dejaron abandonado a las afueras de la población de El Nula, en el estado Apure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima fue identificada como Wilson Arvey Altuve, venezolano, de 24 años de edad, a quien conocían con el apodo del “Maracucho”, residente en el área comercial de El Nula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes policiales indicaron que este lunes en la tarde, mientras Wilson Altuve se encontraba en una obra de construcción en la que laboraba como albañil,  en el sector El Cementerio, fue interceptado por cuatro hombres desconocidos y armados, que por la fuerza se lo llevaron de ese lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se precisó en qué tipo de vehículo se movilizaban los sujetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho es que hacia las 6:30 de la tarde, su cadáver abaleado fue localizado por moradores de la zona, en la vía que conduce a El  Nula, específicamente en las adyacencias del botadero de basura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La familia del joven no había alcanzado a asimilar el presunto plagio, cuando fueron alertados de que habían hallado su cadáver, el cual fue trasladado en horas de la noche a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, por funcionarios del Eje Contra Homicidios de la policía científica del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta ahora se ignora el móvil  del crimen, por lo cual los investigadores intentan buscar alguna pista a través de las declaraciones que aporten tanto sus compañeros en la obra de construcción, como sus familiares. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 claves de la emergencia por las lluvias en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/5-claves-de-la-emergencia-por-las-lluvias-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/5-claves-de-la-emergencia-por-las-lluvias-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El pronóstico del tiempo para esta temporada no se está equivocando: llovería por debajo del promedio en la mayor parte de Venezuela, con excepción de dos estados: Táchira y Apure, los mismos en donde ahora se estacionaron las nubes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datos de Protección Civil Táchira refieren que durante el mes de junio cayeron sobre el estado un promedio de 4 mil 111 litros de agua de lluvia por cada metro cuadrado de superficie plana. Se trata, desde lejos, de una cantidad excepcional. De los 29 municipios, San Cristóbal aglutina los mayores registros de afectaciones, riesgos y damnificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La capital tachirense presenta condiciones de vulnerabilidad, entendida esta como la condición propia de una estructura a ser afectada. “La ciudad es débil desde el punto de vista de la gestión del riesgo, porque tiene condiciones muy específicas: está construida sobre una terraza y rodeada de formaciones geológicas muy particulares”, ilustró Jairo Ovallos, jefe de operaciones de Protección Civil Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las dos formaciones geológicas más relevantes son la de La Quinta, al este de la capital, reconocible por su coloración rojiza; y la de Colón, situada al oeste, donde se emplazan varias comunidades urbanas como Barrancas y el barrio El Río. Cada una posee un comportamiento distinto frente a la erosión y a las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La capital es, además, un valle de fuertes pendientes, o áreas de ladera y montaña que ahora han sido deforestadas o intervenidas por el hombre sin planificación, pero que antes eran bosques con frondosos árboles, lo que es igual a mayor capacidad de protección ante las lluvias. En pocas palabras: su equilibro natural fue afectado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la colaboración de fuentes oficiales y especializadas, las siguientes son cinco claves que se aproximan al por qué de la emergencia en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;1 La ciudad se asienta entre diez quebradas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que alejarse mucho para encontrar secuelas de lluvia. En la avenida España, a pocos metros de la Redoma San Cristóbal, la quebrada La Esperanza brotó en el patio de dos casas, colapsó una y anegó la otra hasta un metro de altura, la madrugada del 24 de junio. De la puerta para adentro el ambiente  es de paredes arrasadas y de tierra sacudida por la corriente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;San Cristóbal está construida sobre, por lo menos, diez afluentes hídricos: son estos las quebradas La Machirí, La Blanca, La Carora, La Esperanza, La Parada, La Bermeja, La Vichuta, La Carbonera, La Castra y La Chucurí. Abiertas o embauladas parcial o totalmente, pasan cerca o hasta debajo de comercios y viviendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas nacen en los cerros El Chimborazo, Sendero y Chorro El Indio, todas atraviesan la ciudad y también todas desembocan en el río Torbes, el mayor afluente de la zona metropolitana, explicó Danny Lozada, director de Protección Civil San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la más caudalosa suele ser La Bermeja, para Lozada la que más afectaciones generó en junio fue La Parada. Esta se forma entre Piedra del Jurungo y la montaña de Pirineos, justo donde se capta agua potable para el Acueducto Regional del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa naciente, Protección Civil San Cristóbal identificó en días recientes un gran deslave que obstruyó la captación y, en consecuencia, afectó el suministro de agua potable a la ciudad. En su trayecto, La Parada ha afectado una vivienda en la avenida Ferrero Tamayo y otras más en el barrio La Guaira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Carbonera, que nace por Loma de Pío y desciende por la Rotaria, no se queda atrás. Esta quebrada fue la que arrastró sedimentos hasta un punto aparentemente tan distante como Plaza Miranda, de La Concordia, el pasado 25 de junio, afectando a su paso 22 viviendas de la Unidad Vecinal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;2 Se construye a menos de 80 metros de afluentes&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;La Ley de Suelos de 1966 normaba que debían respetarse 25 metros desde el margen del afluente hídrico hasta cualquier construcción. La Ley de Aguas vigente desde 2007 no solo extendió a 80 metros el retiro de construcciones que se hicieran a partir de ese año, sino que declaró esos espacios como de utilidad pública. También esta ley fijó en 300 metros la distancia permitida entre las nacientes y las edificaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El problema es que mucha gente no respeta esto”, confirmó Tania Estupiñán, jefa de la División de Protección Ambiental en la Alcaldía de San Cristóbal, al objetar que tampoco existe una figura jurídica que le dé competencia al poder local para demoler construcciones en sitios prohibidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un recorrido por la ciudad deja ver, entre otros casos, un edificio en construcción al lado de La Bermeja; un conjunto residencial nuevo, cuya pared perimetral coincide con La Carbonera; un comercio que funciona sobre un cajón de La Esperanza o una quinta en Piedra del Jurungo que colapsó por estar situada al lado de su cauce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Chorro El Indio, por ordenanza, debería mantenerse un retiro de 100 metros a los lados, sin contar que es un Área Bajo Régimen de Administración Especial (Abrae). La legislación también prohíbe construir sobre pendientes mayores a 30%. Pero otro recorrido permite verificar que, en varios casos, ni lo primero ni lo segundo se cumple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aparte de que en San Cristóbal tenemos pendientes muy fuertes, el ser humano ha venido afectando sitios donde no se puede construir”, indicó Estupiñán. Los suelos están saturados y, al no tener capacidad de escurrimiento, el peso hace que ocurran deslizamientos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421299&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En Piedra del Jurungo hubo daños el 24 de junio por construcciones junto a la quebrada.        (Foto/Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-full wp-image-421299&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN197232.jpg?resize=600%2C901&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En Piedra del Jurungo hubo daños el 24 de junio por construcciones junto a la quebrada. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;3 El mapa de riesgos se traza desde el Torbes&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;A través de un sistema de información geográfica, Protección Civil Táchira ha desarrollado un mapa de riesgos de la capital. Se trata de una superposición de capas de topografía, geología, vegetación, hidrografía, construcciones y antecedentes. Esto arroja que todas las zonas situadas a los márgenes derecho e izquierdo del río Torbes mantienen riesgo elevado frente a crecidas, como priorizó Jairo Ovallos, jefe de Operaciones de esta institución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El río atraviesa comunidades bastante ocupadas como Barrancas, barrios El Río, San Sebastián, La Playa, El Paraíso, Andrés Eloy Blanco, López Contreras y Bolivariano. “Lo que siempre está más en riesgo es lo que queda a los márgenes del río Torbes”, coincidió Danny Lozada, director de Protección Civil San Cristóbal. Entre los sectores más vulnerables enumeró, en primer lugar, el barrio El Río; una comunidad rodeada por desprendimientos. De allá son ocho de las por lo menos 36 viviendas anegadas en el municipio capital durante junio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras comunidades vulnerables donde PC Municipal ha reportado colapso de viviendas son Piedra del Jurungo, sector La Vega de Macanillo, Bella Vista, El Hoyo, sector La Horqueta de Zorca y La Hortiza I. “Más de 2.000 viviendas están en riesgo en la capital”, calculó Lozada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con o sin antecedentes, todas son zonas con condiciones de riesgo, tanto para inundaciones como para deslizamientos, figuró Ovallos. Lozada apuntó que este es un eje vulnerable por sus suelos arcillosos, tampoco exentos de socavamiento de bases y colapso de árboles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mapa de riesgo es extensible a comunidades, incluso más consolidadas que las del Torbes, pero situadas en torno a las quebradas alimentadoras de este río.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421300&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El cauce de un crecido Torbes el pasado 25 de junio.       (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-421300&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN197427.jpg?resize=600%2C900&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El cauce de un crecido Torbes el pasado 25 de junio.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;4 Casas viejas e invasiones, las más vulnerables&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Por los cuatro costados el municipio San Cristóbal tiene afluentes hídricos, y sobre ellos se levantan tanto construcciones de vieja data, que incumplen las disposiciones vigentes, como invasiones. “En ningún momento la Alcaldía les ha otorgado permiso de ningún tipo, ni de ambiente, ni de variables urbanas, ni mucho menos de construcción, y con el auge de las lluvias vemos cómo están sufriendo deslizamientos”, afirmó Humberto Jaimes, director de Desarrollo Urbano Local de la Alcaldía de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguien construye sin permiso y sobre todo violando las variables urbanas, la sanción que corresponde es el doble del valor del avalúo que se haga a toda la construcción que se esté haciendo de más. “Ahorita la construcción está bastante costosa y, por poner un ejemplo, 20 metros cuadrados puede tener de multa 400 mil bolívares”, ejemplificó Julio César Pérez, jefe de la División de Ingeniería Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier construcción que únicamente no tenga los permisos es paralizada y se abre un proceso sancionatorio, al tiempo que se da a los constructores la oportunidad de ponerse en regla, con base en la normativa. Si no cumple con esto, vienen las sanciones: van desde multa hasta demolición mediante decisión de tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vecinos que se sientan afectados por alguna construcción que, por ejemplo, desvíe un curso de agua natural o esté sobre un área de máxima pendiente, pueden denunciarlo ante la Oficina de Atención al Ciudadano o la Dirección de Ingeniería de la Alcaldía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Constructores se quejaron del “largo tiempo” que a veces demora la certificación técnica de los estudios de impacto ambiental en el Ministerio de Ecosocialismo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421298&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Comunidades en riesgo por deslizamientos el 21 de junio.       (Foto/Gustavo Delgado)&#34; class=&#34;size-full wp-image-421298&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN196874.jpg?resize=600%2C400&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Comunidades en riesgo por deslizamientos el 21 de junio.&lt;br/&gt;(Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;5 Debido a ondas tropicales cae más agua de lo normal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Se juntó un coctel de factores para que esté lloviendo tanto. Primero, está en desarrollo la temporada de lluvias. Luego, sigue activo el fenómeno de El Niño, que traduce ciertas anomalías en las condiciones del tiempo: relativamente despejado a veces, pero luego llueve y otra vez se mantiene nuboso. Tercero, y no menos importante, la formación de 13 ondas tropicales y el paso sobre Venezuela de 11 de ellas durante junio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los factores los expuso Antonio Sánchez, funcionario de Protección Civil. “La continuidad de ondas tropicales ayuda a reforzar la Zona de Convergencia Intertropical”. Pero, ¿qué significa esta cuarta razón, tan repetida en los medios? Se trata de una franja nubosa que atraviesa el país de este a oeste. En sequía permanece al norte de Brasil, pero en invierno se desplaza hacia arriba, hasta la zona norte-costera de Venezuela, y hacia abajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso los niveles de precipitación de junio fueron por encima de lo normal, sobre todo en las zonas metropolitana y sur del Táchira, refirió Sánchez. En San Cristóbal el funcionario calculó una referencia histórica de la década de los 90 de alrededor de 140,8 litros de agua de lluvia por cada metro cuadrado de superficie. En el tramo del río Torbes, el mes pasado cayeron sobre San Cristóbal por lo menos 385 litros por metro cuadrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Santo Domingo el promedio histórico del mes de junio, que promedió Sánchez con base en estadísticas oficiales, es de 378 litros de agua de lluvia por metro cuadrado de superficie. Junio de 2015 cerró con alrededor de 800 litros por metro cuadrado; esto es, poco más del doble. En San Vicente de la Revancha, el mes pasado terminó con estimación superior a 400; y el Páramo El Batallón, con más de 220 litros por metro cuadrado.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421301&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En San Cristóbal llovió prácticamente todos los días de junio.      (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-421301&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN197573.jpg?resize=600%2C400&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En San Cristóbal llovió prácticamente todos los días de junio. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;b&gt;Algunas recomendaciones:&lt;/b&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;1-El director de Protección Civil San Cristóbal, Danny Lozada, enumeró algunas recomendaciones para mitigar los riesgos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;2-Prever la limpieza de los afluentes desde la cabecera.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hacer obras de trampa de sedimentos: esto es, grandes cajones con orificios que retienen piedras ante crecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;3-Acometer la reposición de tuberías y que estas mantengan el mismo diámetro.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4-Hacer obras de protección hidráulica, como terminar cajones, y de reducción de riesgos, como muros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;5-Implementar sistemas de alerta temprana en los cauces, con líneas para identificar la magnitud de una crecida.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6-Realizar las inspecciones de preinvierno.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>