<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gutiérrez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/guti%C3%A9rrez/</link>
    <description>Recent content in Gutiérrez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/guti%C3%A9rrez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>