<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joaquín on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/joaqu%C3%ADn/</link>
    <description>Recent content in Joaquín on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 16:44:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/joaqu%C3%ADn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>EEUU ofrece $5 millones por el El Chapo y lo incluye en la lista de los más buscados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Gobierno de EEUU incluyó en su lista de fugitivos más buscados al narcotraficante mexicano huido Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán y ofreció una recompensa de 5 millones de dólares por información que conduzca a su captura, indicó hoy a Efe un portavoz de la Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión de incluir al jefe del cartel de Sinaloa en la lista negra de los delincuentes más buscados de EEUU se produjo el 16 de julio, cinco días después de que escapara de una cárcel de máxima seguridad del estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para avisar a la población de la huida de El Chapo, la DEA ha colocado en su web una ficha policial, con dos fotografías, una con pelo y otra rapado, y una descripción en la que se define a Guzmán como un hombre blanco de pelo negro, ojos marrones, una estatura de 1,68 metros y unos 75 kilos de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ficha, El Chapo es descrito como un individuo &amp;ldquo;armado y peligroso&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el portavoz de la DEA, el Gobierno estadounidense ha decidido ofrecer una recompensa de 5 millones de dólares a quien facilite información confiable que lleve a la detención &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, que tiene cuentas pendientes con la Justicia en México y en diferentes tribunales de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta recompensa se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) que ofrece el Gobierno mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para Estados Unidos tras la muerte de Osama Bin Laden ya se había escapado en 2001 en un carrito de lavandería del penal de máxima seguridad de Puente Grande, a las afueras de Guadalajara (oeste de México), aunque fue apresado de nuevo en febrero de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su captura, tras haber estado trece años fugitivo, fue considerada el mayor golpe contra el narcotráfico en México en una década y la DEA respiró tranquila al ver entre rejas al narcotraficante que más droga había hecho circular en EE.UU., según las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de dos semanas después de la fuga de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, continúan los interrogantes sobre quién o quiénes ayudaron a huir al narcotraficante de la prisión de máxima seguridad del Altiplano I, mientras que las fuerzas de seguridad mexicanas continúan con su cacería con la ayuda de países vecinos, incluido Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; enfrenta decenas de cargos por narcotráfico, lavado de dinero y otros delitos en tribunales federales de Illinois, Nueva York, Florida, Texas, California y Arizona, dado que EE.UU. es el mayor mercado del cartel de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la captura del poderoso narcotraficante el año pasado, Washington inició gestiones para solicitar a México su extradición, pero finalmente ésta no se produjo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, varios legisladores estadounidenses insistieron al Gobierno del presidente Barack Obama para lograr la extradición de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, por considerar que había riesgos de que se volviera a fugar de la cárcel si cumplía condena en México, como ya había ocurrido anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras su huida, la Casa Blanca manifestó su interés en juzgar en un futuro, cuando sea capturado, y ante las autoridades judiciales estadounidenses al peligroso narcotraficante, considerado de nuevo por la Comisión sobre Crimen de Chicago como el &amp;ldquo;enemigo público número uno&amp;rdquo; de la ciudad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía que desarmó el cártel de Pablo Escobar se une a la cacería por &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Colombia envió una comisión de funcionarios policiales a México para colaborar en la búsqueda de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encabezada por los generales en retiro Rosso José Serrano, Ismael Trujillo Polanco y Luis Enrique Montenegro, que brindarán asesoría a las autoridades locales, fueron algunos de los miembros que participaron en el desarme de los carteles de la droga dirigidos por Pablo Escobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos primeros fueron directores de la Policía colombiana, mientras que el tercero fue director del DAS (Departamento Administrativo de Seguridad). Los tres son reconocidos mundialmente por desarmar los cárteles de Medellín, liderado Escobar, y de Cali, de los hermanos Rodríguez Orejuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el diario El Tiempo, permanecen en México D.F. los otros seis oficiales, entre los que hay uniformados de Inteligencia y Antinarcóticos. El objetivo de la comisión es traspasar a México las claves y secretos de los golpes contra las mafias colombianas durante los años 80 y 90, cuando fueron prácticamente desarticuladas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rincón de los Oprimidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-rincon-de-los-oprimidos-4/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:37:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-rincon-de-los-oprimidos-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¡¡HOLAA!!, Opri’s. Hoy es el día de San Joaquín y Santa ANA los padres de nuestra Madre la Virgen María y mañana es el día de las más grande Nuestra Señora de la MISERICORDIA, Celebremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNA DE LAS actividades más importantes del día de hoy en el Táchira, es la elección del Presidente de la Asociación de Ganaderos del Estado, donde el favorito es el LDO. LEONARDO FIGUEROA, para presidirla y decimos que es el favorito, porque lo conocemos desde hace 30 años donde se ha destacado en todos los campos que le ha tocado demostrar su valía. El equipo de colaboradores que lo acompañan en la PLANCHA #2, está conformado por los ganaderos del futuro quienes han sido integrados por la experiencia de sus padres y preparados a través de años lidiando con el campo y la ganadería. EL LEMA de esta nueva junta será MAS GANADO ¡MAS LECHE!, PARA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA DE TODOS LOS Tachirenses. Hasta ahora la vida de LEONARDO, ha sido un compromiso TOTAL con Venezuela cuestión que nos enorgullece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TODAVÍA no sabemos porqué los ciclistas cuando van a la cabeza miran p’a atrás. No lo entendemos porque la misión es mirar pa’lante donde está la meta. No se me parece a mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;POR inconsistencia, ocultamiento y falta de información en la declaración jurada de bienes del patrimonio, ¡LA CONTRALORÍA!! y la Asamblea Nacional ¡¡¡inhabilitará!! A seis candidatos del PSUV y Polo Patriótico, entre ellos dos del Táchira. ¡Dígalo ahí José Vicente!!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA MINISTRA de la mujer, nos visitó por San Cristóbal y nos recomendó esta perla: ¡¡TODOS!! Tenemos que ir a un PROCESO de repolitización Y REIDEOLOGIZACIÓN y todo lo que termine en música como Canción, Cosa más grande tú, diría Fidel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESOS MALOS vecinos que compran el Diario La Nación bien tempranito para leer nuestra COLUMNA deberían de darse golpes de pecho por haber SAPEADO al autor de que por causa de nuestra casa y el ECO BUS llegaron todas las desgracias al Parque Nacional Chorro El INDIO, porque así se lo pintaron al Gobernador. Pues bien son ellos los que viven en la parte alta de la ESCUELITA quienes ¡¡nunca!! quisieron reparar las filtraciones y el pozo séptimo que está colapsado desde hace tres años ¡¡imagínense! 40 personas diariamente durante cinco días utilizando estas instalaciones. Quien suscribe se cansó de avisar a las autoridades lo que nos esperaba y ¿quién fue el más perjudicado?, la Señora NANCY PULIDO propietaria del terrenito, además como propietarios de la mayoría de las tierras de Loma de Pio ¡¡nunca!! han colaborado, para abrir las alcantarillas, abren huecos donde les da la gana y por el terreno de la Señora Nancy pasan esas familias toda clase de mangueras que han sido las culpables de las filtraciones, ero como ponen cara de que ellos NO FUERON pues vienen las desgracias. De paso en nuestro escrito del día 18 de Julio en el Editorial del Diario La Nación se quedó en los talleres la reflexión de nuestro Justo Comandante: EL CAMINO MAS CORTO PARA LLEGAR AL AMOR ¡ES LA PAZ!! Así que tratemos de practicar para que en el futuro no tengamos que lamentar otros deslavitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNA PREGUNTITA  ¿Por qué los agricultores han disminuido la producción agrícola?, pues como los gobiernos se volvieron pícaros y se dieron cuenta de que trabajando menos ganan más los campesinos se agarran de esa cola y dicen qué necesidad tengo yo de sembrar mil hectáreas de papa y matarme la vida si sembrando 100 gano lo mismo. Pensamiento revolucionario que nos llevará al éxito ¡INFLACIONARIO!!. Sigan así que de acuerdo a lo que lo oímos a la DILMA ROUSSEFF, en esa reunión de UNASUR, o Mercosur, o Alba quién quita si lo que pasa en Venezuela nos pueda pasar a todos los países de Latinoamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NO SABEMOS por qué todas las comisiones que se nombran para cualquier pistolada donde la emoción dura máximo un mes, siempre está formada por los mismos que tienen los altos cargos en el Gobierno. Ahora nombraron otra para la DEFENSA del ESEQUIBO (que es tuyo, mío y nuestro) y es tierra venezolana, cuando esa comisión debería ser conformada por TODOS LOS VENEZOLANOS y no por el mismo grupito de siempre. Al igual que un verdadero CONSEJO DE ESTADO totalmente independiente para luchar contra los ataques a nuestra Patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESTA ES UNA buena noticia, para los países miembros de la OPEP y concretamente para Venezuela. Los inventarios de crudo de EE.UU, están descendiendo, por lo tanto los estaremos esperando en la bajadita. Pero también tenemos una mala que IRAN a quien le levantaron el embargo comercial al cuadrar con la Comunidad Mundial la eliminación de los cabezotes nucleares pues ahora aportará 2 millones de barriles diarios a la Organización y ¿Qué vamos a hacer NICO? ¿será que exportaremos todo lo que estamos importando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LES HABÍAMOS adelantado la persecución en caliente que le tenía la democracia participativa y protagónica a PABLO PÉREZ y a ENZO ESCARANO, y cuídense que un exdirector de FUNDATACHIRA tiene el rabo pegado a la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EL CHAPO Guzmán se regresó al túnel a instalarle la cerámica, que le había olvidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SIGUE cada vez mas encabronado NICO&amp;amp;DADO, ahora con Guyana y la EXXON MOBIL a quien le debemos el pie derecho FELICIDADES TÁCHIRA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Nuevas imágenes desde el túnel por donde escapó &#34;El Chapo&#34; Guzmán </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-vea-nuevas-imagenes-desde-el-tunel-por-donde-escapo-el-chapo-guzman/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-vea-nuevas-imagenes-desde-el-tunel-por-donde-escapo-el-chapo-guzman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una periodista de la cadena mexicana Televisa&lt;strong&gt; caminó en el túnel de 1,5 kilómetros de largo por el que el líder del cartel de Sinaloa, Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán, escapó el 11 de julio de una prisión de máxima seguridad en México.&lt;/strong&gt;
La reportera Paola Rojas y las cámaras de Televisa recorrieron el pasadizo entero. La semana pasada, un equipo de RT también visitó y mostró al mundo el túnel por el que escapó Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la fuga del narcotraficante, en su celda, en el área de la ducha, se encontró la boca de un túnel de unos 50 por 50 centímetros y 1,5 metros de profundidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este&lt;strong&gt; primer túnel comunicaba con un conducto vertical de aproximadamente 10 metros de profundidad habilitado con una escalera. A su vez, este conducto llevaba a un túnel de 1,7 metros de altura y de 70 a 80 centímetros de ancho y de más de 1,5 kilómetros de largo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/dMUmnFzl79s&#34;&gt;https://youtu.be/dMUmnFzl79s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El túnel contaba con tuberías de ventilación y alumbrado. Dentro se encontraron instrumentos de construcción, tanques de oxígeno, recipientes con combustible y madera de cimbra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre otros objetos se encontró, además, una motocicleta adaptada sobre rieles que servía para extraer la tierra resultante de la excavación y transportar las herramientas y la maquinaria utilizadas para perforar. El pasaje desembocaba en unas obras de construcción situadas al suroeste del centro federal.
&lt;div id=&#34;SL_balloon_obj&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;SL_button&#34; style=&#34;display: none; background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result2&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translator&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_planshet&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;) #f4f5f5;&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_TB&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;bubblelogo&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;table cellspacing=&#34;1&#34; id=&#34;SL_tables&#34;&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;10%&#34;&gt;&lt;input id=&#34;SLloc&#34; title=&#34;Fijar idioma&#34; type=&#34;checkbox&#34;/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_from&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;auto&#34;&gt;Detectar idioma&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;3&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_to&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option selected=&#34;selected&#34; value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;5%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;18%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_player2&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_alert100&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;);&#34;&gt;La función de sonido está limitada a 100 caracteres&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_bbl_donate&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/donate2.png&#39;);&#34; title=&#34;Hacer una contribución&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_Balloon_options&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg3.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/options-bbl.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Mostrar opciones&#34;&gt;Opciones&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/history.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Historial de traducciones&#34;&gt;Historia&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;http://about.imtranslator.net/tutorials/presentations/imtranslator-for-chrome/chrome-bubble-translator/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Ayuda&#34;&gt;Ayuda&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/feedback.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ridley Scott dirigirá una película inspirada en la vida de &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El director de cine británico Ridley Scott llegó a un acuerdo con la productora estadounidense Fox para dirigir una película que adaptará un libro de ficción inspirado en la vida del narcotraficante Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán, quien se fugó a mediados de este mes de un penal de máxima seguridad en México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según una información exclusiva de la revista The Hollywood Reporter, que recogen hoy medios locales, Scott llegó esta semana a un acuerdo para adaptar al cine la novela &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo;, de Don Winslow, un libro de ficción que tiene paralelismos con la primera fuga de prisión del líder del cartel de Sinaloa, en 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novela, publicada el mes pasado, es ya un éxito de ventas en Estados Unidos y su autor se pasó más de una década investigando la vida de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; y estudiando su huida de prisión en 2001, cuando supuestamente se escondió en un carro de lavandería para escaparse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro cuenta la historia de dos amigos, Art Keller y Adam Becerra, cuyos caminos se separan cuando el primero comienza a trabajar para la Agencia Estadounidense Antidrogas (DEA) y el segundo se une a un cartel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ridley Scott, director de galardonados filmes como &amp;ldquo;Alien&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Gladiator&amp;rdquo;, dirigirá y producirá la nueva cinta con su productora Scott Free Films, y Shane Salerno se encargará del guión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la revista especializada Deadline, Fox ha pagado 6 millones de dólares por el acuerdo, que incluye la compra de los derechos de autor de &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo; y de otra obra del mismo autor, &amp;ldquo;The Power of the Dog&amp;rdquo; (2006), centrada en la guerra contra las drogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma revista asegura que Fox ya ha contactado al famoso actor Leonardo DiCaprio para ofrecerle el rol de Keller, aunque por ahora no hay nada cerrado en cuanto a los intérpretes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, requerido por las autoridades de México y Estados Unidos, se fugó el pasado 11 de julio de la cárcel del Altiplano I, en el estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; Guzmán: Así escapó el narcotraficante más buscado de México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:07:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una vez conocida la noticia de la fuga de Joaquín “El Chapo” Guzmán de la cárcel El Altiplano (más conocido como “Almoloya”), todos en México se preguntaban&lt;strong&gt; cómo el narcotraficante capturado en 2014 pudo escapar de la cárcel de máxima seguridad.&lt;/strong&gt; Las dudas sobre este hecho fueron despejadas por el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública de México (SNSP), Monte Rubido, quien afirmó que el delincuente fugó del penal a través de un túnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Tras notar su ausencia mediante el sistema de videovigilancia, se activó la alerta por evasión. El personal del centro penitenciario hizo una revisión en la celda y en ella encontró una boca de túnel”,&lt;/strong&gt; dijo el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario informó en conferencia de prensa que la boca del túnel tiene dimensiones de 50 x 50 y un metro y medio de profundidad hasta llegar a una escalera de casi 10 metros de altura que da a la superficie. Allí había una moto adaptada a rieles para que lo condujeran al otro extremo de la cavidad que tiene una longitud de un kilómetro y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se halló tubería PVC, que fue utilizada para adaptar un sistema de ventilación e iluminación apropiadas para el ahora prófugo de la justicia mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final del túnel conduce a un complejo en obras, obviamente, descampado. Según informó el diario &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;hay 18 funcionarios que están siendo interrogados tras la fuga de “El Chapo” Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es así como “El Chapo” Guzmán fugó y dejó, otra vez, mal parado al sistema penitenciario del país, que recibió el apoyo de Estados Unidos, personificado en Loretta Lynch, secretaria del Departamento de Justicia&lt;/strong&gt;, quien dijo que colaborará en las investigaciones. Por su cuenta, Enrique Peña Nieto, desde su gira en el extranjero, consideró lo sucedido como “una afrenta a México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422740&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34; width=&#34;620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>