<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joaquín on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/joaqu%C3%ADn/</link>
    <description>Recent content in Joaquín on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 15:49:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/joaqu%C3%ADn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ridley Scott dirigirá una película inspirada en la vida de &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El director de cine británico Ridley Scott llegó a un acuerdo con la productora estadounidense Fox para dirigir una película que adaptará un libro de ficción inspirado en la vida del narcotraficante Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán, quien se fugó a mediados de este mes de un penal de máxima seguridad en México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según una información exclusiva de la revista The Hollywood Reporter, que recogen hoy medios locales, Scott llegó esta semana a un acuerdo para adaptar al cine la novela &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo;, de Don Winslow, un libro de ficción que tiene paralelismos con la primera fuga de prisión del líder del cartel de Sinaloa, en 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novela, publicada el mes pasado, es ya un éxito de ventas en Estados Unidos y su autor se pasó más de una década investigando la vida de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; y estudiando su huida de prisión en 2001, cuando supuestamente se escondió en un carro de lavandería para escaparse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro cuenta la historia de dos amigos, Art Keller y Adam Becerra, cuyos caminos se separan cuando el primero comienza a trabajar para la Agencia Estadounidense Antidrogas (DEA) y el segundo se une a un cartel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ridley Scott, director de galardonados filmes como &amp;ldquo;Alien&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Gladiator&amp;rdquo;, dirigirá y producirá la nueva cinta con su productora Scott Free Films, y Shane Salerno se encargará del guión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la revista especializada Deadline, Fox ha pagado 6 millones de dólares por el acuerdo, que incluye la compra de los derechos de autor de &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo; y de otra obra del mismo autor, &amp;ldquo;The Power of the Dog&amp;rdquo; (2006), centrada en la guerra contra las drogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma revista asegura que Fox ya ha contactado al famoso actor Leonardo DiCaprio para ofrecerle el rol de Keller, aunque por ahora no hay nada cerrado en cuanto a los intérpretes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, requerido por las autoridades de México y Estados Unidos, se fugó el pasado 11 de julio de la cárcel del Altiplano I, en el estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; Guzmán: Así escapó el narcotraficante más buscado de México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:07:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una vez conocida la noticia de la fuga de Joaquín “El Chapo” Guzmán de la cárcel El Altiplano (más conocido como “Almoloya”), todos en México se preguntaban&lt;strong&gt; cómo el narcotraficante capturado en 2014 pudo escapar de la cárcel de máxima seguridad.&lt;/strong&gt; Las dudas sobre este hecho fueron despejadas por el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública de México (SNSP), Monte Rubido, quien afirmó que el delincuente fugó del penal a través de un túnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Tras notar su ausencia mediante el sistema de videovigilancia, se activó la alerta por evasión. El personal del centro penitenciario hizo una revisión en la celda y en ella encontró una boca de túnel”,&lt;/strong&gt; dijo el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario informó en conferencia de prensa que la boca del túnel tiene dimensiones de 50 x 50 y un metro y medio de profundidad hasta llegar a una escalera de casi 10 metros de altura que da a la superficie. Allí había una moto adaptada a rieles para que lo condujeran al otro extremo de la cavidad que tiene una longitud de un kilómetro y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se halló tubería PVC, que fue utilizada para adaptar un sistema de ventilación e iluminación apropiadas para el ahora prófugo de la justicia mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final del túnel conduce a un complejo en obras, obviamente, descampado. Según informó el diario &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;hay 18 funcionarios que están siendo interrogados tras la fuga de “El Chapo” Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es así como “El Chapo” Guzmán fugó y dejó, otra vez, mal parado al sistema penitenciario del país, que recibió el apoyo de Estados Unidos, personificado en Loretta Lynch, secretaria del Departamento de Justicia&lt;/strong&gt;, quien dijo que colaborará en las investigaciones. Por su cuenta, Enrique Peña Nieto, desde su gira en el extranjero, consideró lo sucedido como “una afrenta a México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422740&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34; width=&#34;620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>