<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jaime on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jaime/</link>
    <description>Recent content in Jaime on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 10:41:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jaime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Una pareja imputada por los asesinatos  de español y dos empleados venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/una-pareja-imputada-por-los-asesinatos-de-espanol-y-dos-empleados-venezolanos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/una-pareja-imputada-por-los-asesinatos-de-espanol-y-dos-empleados-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Un tribunal venezolano formalizó este domingo la prisión de dos implicados en el secuestro y asesinato del agricultor español Jaime Contreras Cortegoso y sus empleados venezolanos Yorman Acosta y Ángel Seijas, cuyos cuerpos fueron hallados hace tres días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tribunal X de Control de Aragua, estado vecino a Caracas, dictó la privativa de libertad de Bárbara Rodríguez Gamarra y Ángel Pereira Bernal, tras aceptar las imputaciones de los fiscales que los responsabiliza de los secuestros con fines de extorsión y posterior asesinatos, dijo el Ministerio Público en un comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El empresario de 68 años, originario de la región española de Galicia y afincado en Venezuela, fue retenido el 3 de junio junto a sus dos empleados en la granja de su propiedad, en Aragua, en cuyos alrededores fue detenido el jueves pasado Pereira Bernal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el relato de la Fiscalía, Pereira Bernal confesó dónde habían sido enterrados los tres secuestrados y delató a otros implicados en el hecho, tres de los cuales murieron acribillados por agentes policiales que aseguraron que encontraron resistencia armada a su operación de captura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante el procedimiento, en el que resultó aprehendida Rodríguez Gamarra, fueron hallados los cuerpos sin vida del agricultor junto a sus empleados”, en una zona montañosa próxima a la finca del agricultor español, añadió la Fiscalía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cámaras de seguridad de la granja avícola registraron imágenes de los captores, que iban enmascarados, según explicó a Efe el cuñado del secuestrado, Manuel Ribeiro, hace poco más de una semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su hermana, Marcelina Carrera, y su cuñado, que residen cerca de Pontevedra, en Galicia, en el noroeste de España, de donde es originario Jaime, explicaron a Efe que los familiares que aún convivían con él en Venezuela pagaron a los captores una cantidad de dinero que no especificaron, cercana a la que le pedían, y desde entonces no volvieron a tener noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel Ribeiro y Marcelina Carrera regresaron el año pasado de Venezuela, donde habían emigrado a mediados del siglo pasado, entre otros motivos por la “seguridad muy mala” que según el cuñado del secuestrado existe en el país caribeño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La inseguridad ciudadana figura en todas las encuestas como uno de los principales problemas de Venezuela, país que ostenta una tasa de homicidios de entre 39 y 79 personas por cada 100.000 habitantes, según cálculos del Gobierno y de la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Violencia (OVV), respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>