<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interior on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/interior/</link>
    <description>Recent content in Interior on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/interior/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Operación policial en la Cota 905 deja 14 antisociales abatidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, informó que 14 antisociales resultaron abatidos y otro resultó herido durante la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) que desde hace 48 horas funcionarios del Cicpc, Sebin, PNB y Fanb ejecutan en varias zonas de la Cota 905, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, anunció la recuperación de 20 vehículos que eran utilizados por antisociales para extorsión y cobro de vacunas, la incautación de 12 armas cortas, 2 armas largas y 2 granadas fragmentarias, y detención de 134 personas; 32 de ellos extranjeros. Agregó que los involucrados tienen vinculación directa con el paramilitarismo colombiano, según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López dijo que el fin del procedimiento es “liberar áreas donde operaba elementos delincuenciales quienes se dedicaban al paramilitarismo colombiano, extorsión, sicariato y secuestro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López se refirió también a las operaciones en la Región Central, donde con actuación de más de 700 funcionarios de seguridad detuvieron a 2 personas y abatieron a miembros integrantes de la banda de “Jhon, El Funes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valles del Tuy, las autoridades detuvieron a 9 personas que se dedicaban a “desplazar” a los ciudadanos. El ministro precisó que actualmente se realiza la evaluación de 200 apartamentos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras 100 personas resultaron detenidas en Ciudad Betania, donde existía “elementos de convicción del paramilitarismo”. 9 personas fueron puestas a la orden del MP, mientras que se decomisó marihuana y cocaína y se recuperaron 9 vehículos, 11 armas cortas y 60 cartuchos de varios calibres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el titular del MIJ anunció el desmantelamiento de otras 7 bandas con sus cabecillas; sin embargo, no ofreció detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López afirmó que el presidente Nicolás Maduro le ha dado instrucciones de ampliar y extender las operaciones policiales en todo el territorio nacional. “Nuestro pueblo merece vivir en paz”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: detienen a una mujer que reclutaba niños para ISIS</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/espana-detienen-a-una-mujer-que-reclutaba-ninos-para-isis/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 22:47:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/espana-detienen-a-una-mujer-que-reclutaba-ninos-para-isis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La policía española arrestó este martes a una mujer acusada de reclutar niñas y adolescentes para enviarlas a zonas controladas por la organización terrorista ISIS en Siria e Iraq, informó el Ministerio del Interior en un comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-184798&#34;&gt;&lt;/span&gt;La mujer, de nacionalidad española y conversa al islam, mantenía contacto directo con operativos de ISIS ubicados en Siria, de quien recibía instrucciones para reclutar y facilitar el viaje a las mujeres, para integrarse en la organización yihadista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las niñas y adolescentes captadas, motivadas principalmente por una creencia religiosa absoluta, una vez en destino eran explotadas sexualmente, o desarrollaban actividades tales como ejercer labores de apoyo doméstico y hospitalario, realizar funciones de policía fiscalizadora, en el ámbito femenino, de la sharia y un grupo muy reducido se integraría a las filas de combatientes de ISIS, informó el Ministerio del Interior español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, las informaciones obtenidas por la policía han permitido conocer la voluntad de la detenida de desplazarse también a la zona controlada por ISIS en la región sirio-iraquí, para adquirir un mayor compromiso con la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La operación, que continúa abierta, se desarrolló en Lanzarote, Canarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con este arresto son ya más de 40 las personas detenidas en España en lo que va de año por presunta colaboración con ISIS, fundamentalmente por el reclutamiento y envío de combatientes a las zonas controladas por los terroristas, informó la agencia Efe.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Griegos rechazaron en referéndum exigencias de los acreedores del FMI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/griegos-rechazaron-en-referendum-exigencias-de-los-acreedores-del-fmi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:51:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/griegos-rechazaron-en-referendum-exigencias-de-los-acreedores-del-fmi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Atenas (AFP).- Grecia dijo “no” este domingo a las exigencias de sus acreedores y espera retomar fortalecida una negociación con Europa, que será dura y que hace más plausible su salida del euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el 62% de los votos escrutados, el “no” se imponía claramente con el 61,33%, según datos del ministerio del Interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer ministro, Alexis Tsipras, aseguró que la decisión de los griegos “no es una ruptura con Europa”, sino que “refuerza nuestro poder de negociación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su ministro de Finanzas, Yanis Varoufakis, aseguró que se trata de “una herramienta que servirá para tender una mano cooperativa a nuestros socios”, y aseguró que a partir del lunes el gobierno trabajará con sus acreedores para “encontrar un terreno de acuerdo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Grecia no han tardado en reaccionar. Los primeros en hacerlo fueron el presidente francés, François Hollande, y la canciller alemana, Angela Merkel, que tras hablar por teléfono han decidido reunirse este lunes en París para analizar este revés para los planes europeos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos mandatarios dijeron estar “de acuerdo” en que “hay que respetar” el revés que masivamente han dado los griegos a la austeridad que preconiza Bruselas. El martes quieren que los mandatarios de la zona euro se vuelvan a reunir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menos conciliador se mostró el número dos del gobierno alemán, el socialdemócrata Sigmar Gabriel, quien aseguró que tras el “no” de los griegos es “difícil imaginar” nuevas negociaciones con Grecia, ya que Tsipras “ha roto los últimos puentes” con Europa. En España, el “no” griego fue muy bien recibido por el partido Podemos, que promete también el fin de la austeridad y una alternativa en Europa. Su líder, Pablo Iglesias, celebró en Twitter la victoria de la democracia en Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe del gobierno español, Mariano Rajoy, convocó para el lunes a la Comisión Delegada de Asuntos Económicos para analizar la situación tras el referéndum griego de este domingo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El exprimer ministro griego Antonis Samaras, líder del principal partido de la oposición, Nueva Democracia (conservadores), anunció su renuncia tras la victoria del ‘no’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Fiesta en Atenas –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el centro de Atenas, los partidarios del “no” celebraban con música y abrazos la victoria frente al “sí”, defendido por muchos griegos en nombre de la permanencia en Europa y en el euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es un gran mensaje para Europa. Los alemanes no se esperaban esta gran victoria de los griegos”, decía Yorgos, feliz pero indignado de no llevar en el bolsillo más que un puñado de monedas después de 40 años trabajando como mecánico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Habíamos perdido la esperanza de tener una familia, un trabajo. Esto es el comienzo de la esperanza. Europa es para los pueblos, no para el capital”, decía María, envuelta en una bandera griega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Gobierno griego pide ayuda al BCE –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Atenas habían advertido a los griegos que el “no” puede ser sinónimo de salida de la zona euro. Pero el portavoz del gobierno griego, Gabriel Sakellaridis, vaticinó que “las iniciativas se multiplicarán a partir de esta noche para que pueda haber un acuerdo” entre Atenas y sus socios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno señaló también que el Banco de Grecia solicitará al Banco Central Europeo, uno de los acreedores del país, que aumente el techo de su financiación de emergencia a los entidades griegas, que abrirán, en principio, sus puertas el martes, al igual que la bolsa de Atenas, tras permanecer cerrados toda la semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La consulta, la primera en Grecia en 41 años, se celebró en un contexto inaudito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de dinero en las arcas, el gobierno no pudo pagar los 1.550 millones de euros que tenía que abonar el 30 de junio al FMI y desde el lunes 29 rige un corralito que permite retirar un máximo de 60 euros por día y persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno griego, formado por Syriza y el partido soberanista ANEL, y los acreedores del país (UE, FMI, BCE) llevan más de cinco meses de arduas negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras sendas líneas de créditos de 240.000 millones acordados desde 2010 a Grecia, que expiraron el pasado 30 de junio, el actual gobierno de izquierda radical quiere un cambio de estrategia que pasa por la reestructuración de la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La última propuesta de los acreedores, que proponían prolongar otros cinco meses el programa de ayuda de Grecia y un paquete de 12.000 millones de euros hasta noviembre, a cambio de nuevos recortes y subidas de impuestos, fue lo que motivó el puñetazo en la mesa de Tsipras y la convocatoria de este referéndum.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros resultados en Grecia dan la victoria parcial al No</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/primeros-resultados-en-grecia-dan-la-victoria-parcial-al-no/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 18:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/primeros-resultados-en-grecia-dan-la-victoria-parcial-al-no/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;13Con más del 70% de los votos del referendo escrutados, los griegos rechazan hasta el momento, y de manera decisiva, los términos de un rescate internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras publicadas por el Ministerio del Interior muestran que el 61% de los votantes apoyó el “No”, frente al 39% de los votos por el “Sí”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El referendo les preguntaba a los griegos si aceptaban o rechazaban los términos del rescate financiero internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 60% del censo electorál de más de 10 millones de electores acudió a las urnas este domingo para atender el llamado del primer ministro, Alexis Tspiras, quien había instado a los votantes a oponerse al paquete de ayuda, describiendo como “humillantes” sus condiciones.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;De confirmarse la tendencia del “no”, la intención del gobierno griego es que Tsipras viaje a Europa para que legitimado por el resultado de las urnas, negocie unos mejores términos de rescate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la campaña del “sí” enfatizó que el referendo era una consulta sobre la pertenencia de Grecia a la eurozona y líderes europeos advirtieron que rechazar las propuestas resultaría en una salida de Grecia de la eurozona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altos funcionarios europeos también habían dicho que un “no” sería visto como un rechazo a las negociaciones con los acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, funcionarios del gobierno griego han insistido en que un “no” fortalecerá su posición cuando sean reanudadas las negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos griegos se reabrirá el martes, según informó el gobierno griego.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;‘Nuevo mandato popular’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El mandato del pueblo griego es para que el gobierno defienda su propia propuesta y sus propias posiciones”, dijo el portavoz del gobierno, Gabriel Sakellaridis, cuando empezaron a conocerse los resultados del referendo.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 634px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705181539_sp_greece_referendum_624x351_reuters.jpg?resize=620%2C349&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los resultados parciales indican que el 61% de los griegos rechaza la propuesta de los acreedores.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“Las verdaderas negociaciones deben comenzar a partir de esta noche”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Euclides Tsakalotos, viceministro de Relaciones Exteriores de Grecia, dijo en televisión local dos factores le permitirán a Grecia conseguir “una solución económicamente viable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En primer lugar, el gobierno tiene ahora un nuevo mandato popular, y el segundo, es el más reciente informe (del Fondo Monetario Internacional), que dice que la deuda griega es insostenible”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grecia había estado bloqueada en las negociaciones con sus acreedores durante meses cuando el gobierno griego convocó inesperadamente un referéndum sobre los términos de la oferta de los acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos fueron cerrados y se dio una situación de control de capital, desde el lunes pasado, después de que el Banco Central Europeo se negó a darle a Grecia más fondos de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los retiros en cajeros automáticos fueron limitados a 60 euros por día.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Reuniones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro de Finanzas griego, Yanis Varoufakis, se reunirá este domingo con representantes del sector financiero griego, según informó la agencia de noticias Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el Grupo de Trabajo del Euro se reunirá el lunes para analizar los resultados del referéndum en Grecia, para transmitir sus conclusiones al Eurogrupo, según informó la agencia EFE, citando fuentes europeas.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 634px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705185058_sp_greece_yanis_varoufakis_624x351_afp.jpg?resize=620%2C349&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El ministro de Finanzas griego había dicho que si ganaba el “sí” renuciaría a su cargo.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;El Eurogrupo es el foro informal de los ministros de Finanzas que comparten la moneda única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, a través de su cuenta de Twitter, el gobierno de Francia informó que el presidente François Hollande se reunirá con la mandataria alemana Angela Merkel para evaluar la situación tras el referendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión se llevará a cabo en París.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Una jornada tranquila&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro del Interior, Nikos Vutsis, dijo que el Gobierno está “satisfecho” con el transcurso de la jornada en la que la que participó cerca del 60% de los casi 11 millones del censo electoral, según informó la agencia de noticias EFE.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 314px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705172311_sp_greece_referendum_304x171_reuters.jpg?resize=304%2C171&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Las encuentras previas al referendo daban un resultado más apretado entre el sí y el no.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Vutsis destacó la tranquilidad con la que se desarrolló el día y destacó que el referendo fue organizado en “en tan sólo seis días”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las urnas estuvieron abiertas durante 12 horas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>