<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escuela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/escuela/</link>
    <description>Recent content in Escuela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/escuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fin de curso en Coppelia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fin-de-curso-en-coppelia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fin-de-curso-en-coppelia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con fragmentos de la pieza “Raymonda”, la Escuela de Formación Profesional de Danza Coppelia presentó el pasado sábado 18, el cierre de curso de sus más de 70 bailarinas, en acto especial que se llevó a cabo en el Teatro Principal de la Unet, que colmó sus instalaciones y cuyo público aplaudió la labor ejercida por este centro de  enseñanza de la danza clásica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo la dirección de María Fernanda Ruiz, la Escuela de Formación Profesional de Danza Coppelia inició sus actividades desde el 2 de febrero de este año, bajo los objetivos de la constancia, la disciplina y el respeto, como principios para formar en las áreas dancísticas de Ballet y Danza Contemporánea, cuyos resultados se vieron a través del fragmento de Raymonda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta obra está ambientada en la Edad Media, y cuenta las peripecias de una muchacha que espera la vuelta de las Cruzadas a su prometido, Jean de Brienne, cuyo anuncio de arribo se produce en la víspera de su cumpleaños, lo que es festejado con bailes y regalos que las niñas y jóvenes de Coppelia supieron interpretar en escena y cosechar la aprobación de los asistentes, padres y representantes de las pequeñas bailarinas que se lucieron de principio a fin. (Víctor Matos).-&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>