<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escuela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/escuela/</link>
    <description>Recent content in Escuela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/escuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Escuela de Labores Nocturna presentó trabajos de sus estudiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-escuela-de-labores-nocturna-presento-trabajos-de-sus-estudiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-escuela-de-labores-nocturna-presento-trabajos-de-sus-estudiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Escuela de Labores Nocturna llevó a cabo los días 3 y 4 de junio una exposición de sus trabajos en las áreas de tejido, peluquería, pintura, corte y confección, manualidades, gastronomía y computación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, la profesora del área de bordado, Rosalba Ostos, indicó que este evento se realizó en la sede de la institución, ubicada en la calle 5 del sector La Concordia, en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, precisó Ostos que las clases dentro de la Escuela de Labores Nocturna son impartidas durante un año escolar, en horarios comprendidos de tres a siete de la noche, con distintos especialistas que capacitan a novatos y a aquellos que tienen algún conocimiento del área, a fortalecer sus habilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, explicó Ostos que, en el evento se expusieron como objetivo final del año todos los trabajos realizados por cada uno de los estudiantes de las áreas de tejido, peluquería, pintura, corte y confección, manualidades, gastronomía y computación, este último orientado a mayores de edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, Ostos hizo un llamado a aquellos interesados en formar parte de esta experiencia de conocimiento, a inscribirse en algunas de las áreas de formación que existen; en ese contexto, precisó que las inscripciones están abiertas desde ya en la sede de la escuela, ubicada en la calle 5 del sector La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Información, esencia del periodismo y columna vertebral de la sociedad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informacion-esencia-del-periodismo-y-columna-vertebral-de-la-sociedad/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informacion-esencia-del-periodismo-y-columna-vertebral-de-la-sociedad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La información es al periodista lo que el agua al ser humano. Se trata, además, de uno de los elementos esenciales y constitutivos de cualquier sociedad, en particular de aquellas democráticas o que aspiran a un perfeccionamiento o ampliación de sus derechos democráticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo razona el periodista e historiador Ramón González Escorihuela, fundador de la Escuela de Comunicación Social en la Universidad de Los Andes Táchira. “Lo anterior es así porque la información, entre otras cosas, permite que las personas conozcan cuáles son sus problemas fundamentales, de manera que puedan formarse un juicio lo más cercano posible al estado real del país que habitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contar con medios de comunicación que puedan moverse libremente, y que además tengan la posibilidad de recibir, recabar y difundir información sin que presiones influyan en esa tarea, es garantía de salud democrática. Esto analiza el comunicólogo Marcelino Bisbal, director de los posgrados en Comunicación Social de la Universidad Católica Andrés Bello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informar sin presiones resulta indispensable para la democracia, si esta se entiende como un sistema en el cual hay libre circulación de ideas de todo tipo. “La única manera de que los ciudadanos realmente puedan formarse imágenes consistentes y valederas sobre las cosas, es contando con elementos informativos suficientes. De lo contrario, sería imposible”, apunta González Escorihuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bisbal lamenta que estos principios no se pueden ejercer a plenitud en la Venezuela de hoy. “Es más, cada día se les hace más difícil a los periodistas poder llevar a cabo su ejercicio profesional sin correr riesgos, o bien por el abuso de la fuerza pública, o por la aplicación discrecional de todo un conjunto de leyes que restringen la posibilidad de investigar, interpretar y difundir información”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Táchira de segundo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el 1° de enero hasta el 26 de junio de 2015 la asociación civil Instituto Prensa y Sociedad (IPYS Venezuela) documentó 188 alertas a la libertad de expresión en Venezuela. Por estados, Táchira comparte con Aragua el segundo lugar con más casos en una tabla que encabeza el área metropolitana de Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es casual que de las 174 víctimas según el tipo de profesión caracterizadas por IPYS, el periodista figure como el blanco predilecto, en 74 de las alertas levantadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;González Escorihuela, sin embargo, reivindica que el periodista continúa siendo uno de los principales factores para que en una sociedad circule información pertinente, oportuna y de calidad. “En esto su papel es de primerísima importancia, porque se trata del profesional formado teóricamente y con las técnicas adecuadas para lograr esos objetivos”, defiende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto, prosigue el intelectual, de ninguna manera significa restarle validez a toda la actividad informativa y de comunicación en general que se realiza desde las llamadas redes sociales. Son asuntos diferentes: uno es el trabajo del informador profesional y otro, muy distinto, el flujo libre y sin ningún tipo de restricciones que debería tener la información que circula a través de la sociedad y de Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso venezolano, ¿la coyuntura ha hecho a la sociedad más ávida de información? González Escorihuela opina que ciertamente se ha incrementado el interés de los ciudadanos por la escena política. “Me parece positivo que el ciudadano vaya más allá de la esfera de sus intereses particulares y pase a tener un interés mayor y más profundo en los intereses sociales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En consecuencia, lejos de estar solapado o en riesgo de desaparición, la coyuntura reivindica la función del periodista dentro de la sociedad. Hoy, 27 de junio, los profesionales de la palabra celebran su día, en memoria a la circulación del primer número del Correo del Orinoco, en esta misma fecha pero de 1818.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editado hasta en tres idiomas, el periódico de Simón Bolívar buscaba ganar adeptos a la causa patriota durante la Guerra de Independencia. Después de 197 años, los periodistas venezolanos libran a diario batallas por conseguir y publicar verdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Actos del CNP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/b&gt;La familia se reúne en su casa. Para este sábado, el Colegio Nacional de Periodistas seccional Táchira realizará los actos conmemorativos a la fecha en la Casa del Periodista Pedro Julián Borges Zurita, de La Concordia. A las 9:00 de la mañana en la plaza Bolívar de esa sede habrá ofrenda floral y discurso de orden a cargo de la periodista Nerza Ortiz. Media hora después empezará en el auditórium la misa de acción de gracias, oficiada por el periodista y presbítero Vicente Carvajal. Para las 10:30 de la mañana está pautado un concierto de gala de la Banda Oficial de Conciertos del Táchira. Luego la directiva, que encabeza Sandra Rondón, entregará botones de reconocimiento a los agremiados con 20, 25 30 y 50 años de trayectoria profesional, así como a personalidades y medios de comunicación. A mediodía, y por segundo año consecutivo, será la entrega de los Premios de Periodismo “Pedro Julián Borges Zurita”.&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>