<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Público on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblico/</link>
    <description>Recent content in Público on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a doméstica y a su hijo involucrados en muerte de Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(Caracas). Este sábado el Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo, de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35), ocurrida en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó la medida privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, ubicado en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doméstica y su hijo fueron implicados en crimen de cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas. El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz, y su hijo de 15 años, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 6 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el  fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes, con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán a una mujer y a un adolescente por el asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presentaran-a-una-mujer-y-a-un-adolescente-por-el-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presentaran-a-una-mujer-y-a-un-adolescente-por-el-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fueron descubiertos, le efectuaron un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Condenan a Capitán de aviación militar por acaparamiento de harina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/condenan-a-capitan-de-aviacion-militar-por-acaparamiento-de-harina/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 15:10:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/condenan-a-capitan-de-aviacion-militar-por-acaparamiento-de-harina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue ofrecida por el Ministerio Público en nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el inicio del juicio oral y público, la fiscal 1° de esa jurisdicción, Celia González, ratificó la acusación contra el hombre por la comisión del delito de acaparamiento, previsto y sancionado en la Ley Orgánica de Precios Justos.&lt;br/&gt;
Luego de la admisión de hechos por parte del militar, el Tribunal 1° de Juicio de Carabobo dictó la referida sentencia condenatoria contra el hombre, quien permanece recluido en la sede de la policía regional, ubicada en Puerto Cabello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale mencionar que por este caso continúan en la etapa de juicio Jorge Cruz, José Luis Barbeito, Rayte Benavides, Henry Montilla, Leonardo Vargas y Gregory Porte, quienes fueron acusados en su oportunidad por el delito de acaparamiento en grado de cómplices no necesarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El citado día, funcionarios de la Guardia de la Nacional Bolivariana observaron que desde el depósito de una panadería, siete hombres se encontraban cargando en un camión varios bultos de harina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al acercase al lugar, los efectivos castrenses solicitaron a Betancourt Sequera, quien alegó ser el propietario de la mercancía, la documentación legal de la misma, sin embargo, éste no poseía las facturas que lo demostrara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el momento de realizar la inspección al vehículo y al depósito de la panadería se logró comprobar el acaparamiento de 10 mil 200 kilos de diversas marcas de harina de maíz, trigo y de arroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal motivo, los siete hombres fueron detenidos y puestos a la orden del Ministerio Público.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministerio Público imputó a los 10 narcotraficantes detenidos en La Fría </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministerio-publico-imputo-a-los-10-narcotraficantes-detenidos-en-la-fria/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 09:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministerio-publico-imputo-a-los-10-narcotraficantes-detenidos-en-la-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para 10 personas, por su presunta responsabilidad el tráfico de 103 kilos con 450 gramos de marihuana, incautados el pasado 03 de julio en la población de La Fría, municipio García de Hevia del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 29º de la referida jurisdicción, Mariano Portillo, imputó al colombiano José Asarias Vargas Cárdenas (50) y a Leonel Vargas Solano (25), Robert Hidalgo Rangel (28), Carlos Martínez (32) y Brayan Labrador (26), por la comisión de los delitos de tráfico ilícito de sustancias estupefacientes y psicotrópicas, y asociación para delinquir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el fiscal imputó a Igor Alvarado (34), Yerixon Ropero Flores (24), Luis Sánchez (20), Jorge Silva (21) y José Silva (25) por los mismos delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicionalmente, Vargas Cárdenas y Vargas Solano fueron imputados por aprovechamiento de cosas provenientes del delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tales tipos penales se encuentran previstos y sancionados en la Ley Orgánica de Drogas, Ley Orgánica contra Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo, y en el Código Penal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez evaluados los elementos de convicción expuestos por el representante del Ministerio Público, el Tribunal 5º de Control de Táchira dictó la medida privativa de libertad contra los 10 hombres, quienes se encuentran recluidos en la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas (Cicpc), en La Fría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el citado día funcionarios del Cicpc y del Servicio Bolivariano Inteligencia Nacional (Sebin) realizaban labores de patrullaje por el sector La Esmeralda de la referida población, cuando observaron al colombiano junto a cinco de los hoy imputados con actitud sospechosa al lado de un camión de carga y un autobús.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, procedieron a realizar una revisión corporal a los hombres, quienes se mostraron nerviosos por el procedimiento, razón por la cual realizaron una revisión exhaustiva de los vehículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el chequeo, los efectivos hallaron ocultos en el camión 211 envoltorios de marihuana que arrojaron un peso total de 103 kilos con 450 gramos de la droga. Además, el transporte de carga estaba denunciado como robado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minutos más tarde, la labor investigativa condujo a la aprehensión de los otros cuatros hombres en el terminal de pasajeros de La Fría, debido a su vinculación con la carga incautada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>