<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Público on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblico/</link>
    <description>Recent content in Público on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%BAblico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a la mujer que intentó matar a sus hijos en Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/privan-de-libertad-a-la-mujer-que-intento-matar-a-sus-hijos-en-zul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/privan-de-libertad-a-la-mujer-que-intento-matar-a-sus-hijos-en-zul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Yelitza Josefina Peña Aldana (36) por haber intentado asesinar a sus hijos de 9 y 12 años de edad, hecho ocurrido el pasado sábado 18 de julio en una vivienda ubicada en el sector Altamira Sur de Maracaibo, estado Zulia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 35ª de esa jurisdicción, Jhovana Martínez, imputó a la mujer por la presunta comisión del delito de homicidio calificado en grado de frustración, previsto y sancionado en el Código Penal, publicó El Nacional con información del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de analizar los elementos de convicción expuestos por la representante del Ministerio Público, el Tribunal 7º de Control del estado Zulia dictó medida privativa de libertad para Peña Aldana y fijó como sitio de reclusión la sede de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ubicada en la parroquia Cristo de Aranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, el citado día en horas de la tarde, los vecinos del sector escucharon que los mencionados niños estaban pidiendo auxilio. Al acercarse, los pequeños manifestaron a los presentes que su mamá les había dado algo para desparasitarlos, por lo que mostraron el sobre de lo que ingirieron y de este modo los vecinos se percataron de que se trataba de veneno para roedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, trasladaron a los niños al Hospital Chiquinquirá, donde se les realizó un lavado estomacal y actualmente se encuentran en recuperación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los vecinos dieron aviso a los funcionarios del PNB, quienes se trasladaron al lugar para aprehender a la mujer. Una vez en el sitio, hallaron a Peña Aldana con heridas cortantes en sus muñecas, por lo que fue llevada al Hospital General del Sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este martes 21 de julio, Peña Aldana fue trasladada a la sede del tribunal de control que dictó la mencionada medida, luego de ser dada de alta médica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP investiga fuga de 16 detenidos de la sede del Cicpc en Quinta Crespo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 2º del Área Metropolitana de Caracas (AMC), Jesús Hernández, para investigar la evasión de 16 detenidos del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalistas (Cicpc) ubicado en Quinta Crespo, hecho ocurrido en horas de la madrugada de este lunes 13 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el fiscal se encuentra en el lugar coordinando las actuaciones de los organismos policiales, en aras de determinar las responsabilidades penales correspondientes. Entre las actuaciones se destacan la inspección técnica del lugar donde ocurrió la fuga y la recolección de elementos de interés criminalístico, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, aproximadamente a las cuatro de la madrugada de este lunes, un total de 16 detenidos vinculados con robo y hurto de vehículos abrieron un boquete en las paredes de los calabozos del Cicpc, para huir del sitio por el estacionamiento que se encuentra adyacente a esa sede policial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imputados mujer y su hijo adolescente por asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen obtenida de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35). El Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien murió posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>