<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto/Carlos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/carlos/</link>
    <description>Recent content in Foto/Carlos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/carlos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Para aumentar vigilancia en su recinto ULA se reúne con cuerpos de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesor Omar Pérez Díaz destacó que la intención de la reunión es incrementar la vigilancia en los espacios universitarios. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objeto de incrementar la vigilancia de los espacios universitarios, hoy lunes 13 de julio se efectuará una reunión entre autoridades de la Universidad de los Andes Táchira y directivos del Centro de Estudiantes “Ceula” con representantes de la Policía Municipal de San Cristóbal; informó el coordinador administrativo de la ULA, Omar Pérez Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta iniciativa forma parte de una estrategia que se ha discutido con la presidencia del Ceula y cuyo objetivo es apoyar la custodia de los espacios abiertos universitarios, en donde se incluyen el jardín botánico y el campo de fútbol”, dijo el profesor, quien acudirá a la sede del ente municipal a las 3:00 de la tarde para participar de la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido -agregó- la idea es establecer controles internos en el recinto universitario, con el fin de evitar que personas ajenas a la institución acudan a perturbar la buena marcha de las actividades académicas, de investigación y extensión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Pérez Díaz las conversaciones que se han adelantando con el general José Morantes, jefe de la Zona de Defensa Integral del Táchira, quien ha mostrado su disposición de colaborar y brindar la atención requerida para garantizar la vigilancia en los espacios universitarios y sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Queremos evitar los inconvenientes que se han presentado a causa de la delincuencia, de la cual han sido víctimas docentes, estudiantes y otros miembros de la comunidad universitaria, así como vecinos de la zona, quienes en distintas ocasiones han sido despojados de sus pertenencias&amp;mdash;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el coordinador administrativo de la ULA núcleo Táchira reiteró el petitorio que de manera reiterada se ha planteado a la Gobernación del Táchira en la persona del capitán José Gregorio Vielma Mora, a quien han solicitado su intervención y mediación en la modernización del transporte estudiantil universitario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestro transporte desde hace largo tiempo agotó su vida útil y garantiza la movilización habitual de los estudiantes desde sus sitios de origen urbano o intermunicipal, y es el que, a su vez, permite la realización de giras académicas de distintas carreras hacia diversos lugares del país. Por ello, necesitamos su modernización&amp;mdash; apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proclaman nueva junta directiva de Fedecámaras</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/proclaman-nueva-junta-directiva-de-fedecamaras/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/proclaman-nueva-junta-directiva-de-fedecamaras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La nueva junta directiva de Fedecámaras busca trabajar más y más por Venezuela. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con base en el trabajo realizado por la comisión electoral que logró una definitiva participación de las cámaras afiliadas a Fedecámaras-Táchira, se llevó a cabo la debida proclamación  de la nueva junta directiva de esta organización empresarial, que regirá sus destinos por espacio dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el cargo de presidente fue elegido Daniel Aguilar Sánchez; en la función de primer vicepresidente estará Pietro Ceníccola; segundo vicepresidente, Isabel Castillo; tesorera  Elizabeth  Molina, y las cámaras que respaldan esta elección fueron: Pietro Ceníccola, presidente de Aceta; Luis Hernández Guanipa, presidente de Asogata; Hirwing Lobo, presidente de la Cámara de Comercio; Elizabeth Molina, presidente de la Cámara Inmobiliaria del Táchira; Maritza Carvajal, presidenta de la Cámara de Radiodifusión; Isabel Castillo, presidenta de la Cámara de Comerciantes de San Antonio del Táchira; ingeniero Isidoro Teres, presidente de la Cámara de Comerciantes de Ureña; Carlos Utrera, presidente de la Cámara de Turismo; Jairo Méndez, presidente de Apropatáchira; Carlos Ramírez, presidente de la Unión de Productores del municipio Jáuregui, y Gerson Pabón, de Fedeagro; Vladimir Tovar, coordinador de asuntos fronterizos de Fedecámaras Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Daniel Aguilar que serán juramentados el día 17 de julio en la ciudad de Barquisimeto, donde estarán todos los nuevos directivos, tanto regionales como nacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que Fedecámaras Táchira rechaza los pronunciamientos que vienen realizando algunos ejecutivos del gobierno nacional. “Fedecámaras no es enemiga del pueblo, Fedecámaras produce para el pueblo, hace inversión, da empleo estable y genera producción”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó al mismo tiempo que los une el amor a Venezuela, el cual se ha materializado siempre que les ha tocado salir al frente con sus empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se han creado muchos controles, ha habido escasez de recursos, divisas, existen problemas con equipos, maquinarias, insumos, materia prima y hoy en día se sigue con esta situación y lo que nos mueve es el amor a Venezuela”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tachirenses producimos comida para  más de 70 ciudades del país -indicó- hecho que se observa cuando se ven salir camiones y camiones de hortalizas, frutas, carne, leche y queso para ir a otras partes del país, ese es el aporte, contribución, y por eso se ha participado en todas las mesas, desde hace más de dos años, que el Ejecutivo nacional y regional han invitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre se ha tratado de aportar solución a los problemas que nos aquejan. No es Fedecámaras, tampoco los directivos de federaciones y asociaciones y cámaras los culpables de tantas colas; las colas tienen un sentido: muchos controles, muchas disposiciones y muy poco que producir, pero ello no nos va a encerrar, nuestro compromiso es producir más y más por Venezuela, siempre que las autoridades que rigen la materia económica lo permitan”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, dijo Daniel Aguilar que si se tienen insumos, materia prima, facilidades para producir, puede contar el Táchira y Venezuela que estarán produciendo para los venezolanos, a fin de que no falte nada en los estantes, bodegas, supermercados, que los niños tengan su leche, que no falte nada, este es el deber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a la  juramentación de las nuevas directivas en Barquisimeto, precisó que en Barquisimeto se llevará a cabo la 71 asamblea anual de Fedecámaras, a la cual han invitado al presidente de la república, Nicolás Maduro. “Qué mejor ventana, señor Presidente, para dialogar sobre los problemas que son comunes para todos los venezolanos, donde nosotros como industriales, comerciantes, humilde campesinos, necesitamos planearles las diferencias y también las ideas en función de la patria que todos queremos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En estos momentos el Táchira atraviesa por un momento crítico, es por ello que hacemos un llamado al gobernador y su equipo de gobierno para dialogar, hablar, a todos los niveles, buscando el concurso de los tachirenses”, subrayó Daniel Aguilar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que si el papa Francisco se llenó de humildad para escuchar a sus  hijos, aquí en Venezuela es importante que los que administran políticamente el país escuchen a sus hijos, que son todos y cada uno de sus habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse al problema de la gasolina en el estado Táchira, especificó que se necesita un régimen cambiario especial en la zona fronteriza, porque mientras se tenga la diferencia del bolívar con el dólar, así se ponga la gasolina a 87 bolívares el litro, que es el precio internacional, este combustible sigue siendo muy apetecible para irse hacia otro país y no es culpa de los colombianos, sino de una situación cambiaria que los dos gobiernos  no han querido solucionar. (NP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demolida vivienda de una de las afectadas en barrio El Río</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/demolida-vivienda-de-una-de-las-afectadas-en-barrio-el-rio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/demolida-vivienda-de-una-de-las-afectadas-en-barrio-el-rio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421932&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El mandatario regional ayudó a recoger los enseres de Marisol para que se fuera a su nuevo hogar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este martes, a las 11:30 de la mañana, la vida le cambió a Marisol Villareal, madre de cuatro hijos, dos de ellos menores de edad, una de las  personas de mayor afectación en el barrio El Río, sector La Playa, cuya vivienda estuvo  inundada desde hace 30 días con los primeros aguaceros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora, con  todo su tren ejecutivo y personal del IVT, Corpointa, se presentó con la llave de un apartamento, un camión de Barrio Nuevo, Barrio Tricolor y personalmente ayudó a recoger los pocos enseres de Marisol y la envió  para su nuevo hogar en Santa Ana, municipio Córdoba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que la sacaron de allí, junto a los dos menores,  pasando por un lodazal de más de dos metros y luchando contra la  naturaleza el propio mandatario dirigió la operación de  demolición de la vivienda como para que no quedara rastro de que  toda la vida allí vivió una madre tachirense padeciendo de las inundaciones cada vez que caía un aguacero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios de Politáchira con su director al frente, comisionado Miguel Ángel Arias, dirigiendo  y cargando el camión del traslado, apoyaron en todo momento la operación así como funcionarios de la Policía Nacional, y todo el personal de la  Secretaria de Gobierno, Política, Consultoría Jurídica y demás, personal quienes tomaron parte en la actividad humanitaria que fue  aplaudida por los vecinos del barrio El Río sector La Playa quienes reconocieron que Marisol Villareal, era una de las más afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es un sueño hecho realidad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421933&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199414.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Marisol Villareal, dijo que todos los días le pedía a Dios que alguien la ayudara. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-large wp-image-421933&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199414.jpg?resize=420%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Marisol Villareal, dijo que todos los días le pedía a Dios que alguien la ayudara. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Siempre con lágrimas en los ojos, Marisol Villareal,  dijo que era un sueño hecho realidad y que agradecía al gobierno de Vielma Mora por haberle dado ese apartamento que: “me cambiará la vida total y para siempre”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que no tenía palabras para agradecer lo que habían hecho por ella y que de ahora en adelante contaran  con sus servicios para lo que fuera, “porque este es un favor que me ha hecho el Gobernador, a quien agradezco y le doy gracias a Dios porque siempre le pedía  para que alguien me ayudara y hoy tuve esta inolvidable sorpresa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>