<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Jubilado recupera la visión  gracias a un “ojo biónico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/jubilado-recupera-la-vision-gracias-a-un-ojo-bionico/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/jubilado-recupera-la-vision-gracias-a-un-ojo-bionico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ray Flynn, el jubilado que recuperó la visión gracias a un “ojo biónico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Londres (AFP).- Un jubilado británico de 80 años parcialmente ciego recuperó parte de su vista gracias a un “ojo biónico”, un instrumento que transmite imágenes de video de una cámara en miniatura instalada en sus gafas a sus ojos.
La Universidad de Manchester anunció este miércoles en un comunicado que la operación al ingeniero retirado Ray Flynn se realizó con éxito, indicando que se trataba de una primicia mundial dadas las condiciones particulares de una persona de 80 años.
Flynn padecía degeneración macular asociada a la edad (DMAE), una afección que conlleva una importante causa de deficiencia visual en los mayores de 50 años, que aumenta con la edad y que puede llevar a la pérdida de la visión central.
La afección supone que la visión de quien la padece queda disminuida y que no puede ver cosas en frente de ella, lo cual le impide leer o conducir y le dificulta reconocer caras.
Según el comunicado, Flynn está deseando poder ver los partidos de su querido Manchester United y hacer jardinería.
“La evolución del señor Flynn es realmente notoria&amp;hellip; Puede ver el contorno de la gente y de los objetos”, dijo el profesor Paulo Stanga, que dirigió la operación, de cuatro horas de duración.
“La versión seca de la DMAE es un afección común, pero intratable. En el mundo occidental, es la principal causa de pérdida de visión. Por desgracia, con una población cada vez más mayor, se está haciendo cada vez más común”, añadió.
El dispositivo fue implantado en junio y activado el 1 de julio.
Las enfermedades degenerativas de la retina, como la DMAE, afectan a 30 millones de personas en el mundo, según la organización estadounidense Foundation Fighting Blindness (FFB).
Las retinas biónicas ya no están restringidas al mundo de la ciencia ficción: ya se usan para ayudar a gente ciega o parcialmente ciega.
Con ellas, las imágenes capturadas por la cámara se transforman en pequeños impulsos eléctricos que se transmiten por una tecnología sin cables a unos electrodos situados en la superficie de la retina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla estrenará el Firefox 2.5 en noviembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Mozilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta nueva versión del navegador se enfocará en actualizaciones de privacidad. También ofrecerá una experiencia más personalizada a los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En noviembre, Mozilla estrenará Firefox 2.5, una nueva y muy distinta versión de Firefox OS, el sistema operativo que se lanzó, a través de Telefónica, el año pasado en doce países de Latinoamérica, Venezuela, Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, El Salvador, Guatemala, México, Nicaragua, Panamá y Uruguay, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan de Firefox traza el camino hacia el futuro de Firefox OS y revela que la nueva versión se enfocará en agregar actualizaciones de privacidad para los usuarios, que ya existen en el navegador del escritorio. Firefox 2.5 también va a ofrecer una experiencia más personalizada a través de novedades que permiten al usuario entre muchas otras, escoger su pantalla de inicio, activar el comando de voz, y poder guardar páginas de interés en la pantalla de inicio para acceder a éstas fácilmente en otras ocasiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras de las novedades es Ignite Initiative. Se trata de un movimiento para pasar a la siguiente fase de Firefox OS, donde Firefox se va centrar principalmente en la experiencia del producto, para asegurarse de que sea limpia, moderna, fácil de usar y potente a través de su extensibilidad, diseño inteligente y características que dan a los usuarios el control de toda su experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el blog de Mozilla se puede obtener más información. El link es: &lt;a href=&#34;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&#34;&gt;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter eliminó fondos de pantalla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red social removió los fondos de pantalla del área de notificaciones y de los perfiles de sus usuarios desde este martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no hizo un anuncio oficial, Twitter confirmó a los portales de tecnología Mashable y The Verge el cambio. “Estamos removiendo las imágenes de fondo de pantalla del home y las notificaciones de todos los usuarios de web”, dijo un vocero de la red social en un mensaje publicado por ambos sitios, según información reseñada el portal portal Trece Bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los perfiles de los usuarios aparecen en una tonalidad entre blanco y gris. Anteriormente podían colocar la imagen que quisieran detrás de su perfil, la que también aparecía en cualquier parte del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de pantalla ahora solo pueden verse en los enlaces del tuit de un usuario o en sus listas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos usuarios han protestado en la red social contra el retiro de sus fondos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>