<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 16:39:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crearon batería que carga en 6 minutos tu teléfono móvil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/crearon-bateria-que-carga-en-6-minutos-tu-telefono-movil/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/crearon-bateria-que-carga-en-6-minutos-tu-telefono-movil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Científicos del Instituto Tecnológico de Massachusetts (MIT) crearon una batería capaz de recargarse en tan sólo seis minutos, triplicando la capacidad de la batería, según una publicación en la página web de esa institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo de investigadores del MIT y de la universidad Tsinghua de China crearon una manera para mejorar drásticamente el ciclo de vida de las baterías recargables de litio y darle más capacidad y poder a la misma, según lo informó el MIT, explica CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explicación para este nuevo invento se conoce como &amp;ldquo;Shell and Yolk&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los electrodos de las baterías recargables, que pasan por repetidos ciclos de carga y descarga, deben expandirse y contraerse durante cada ciclo de recarga, hecho que daña “la piel” de las partículas y conlleva irremediablemente al daño progresivo de la batería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo invento de científicos del MIT se creó a partir de un electrón de nano partículas con una cáscara sólida (shell) y una “yema” interna (yolk) que puede modificar su tamaño al cargarse, sin afectar esa capa exterior, explicó la institución en su sitio web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aluminio es el material clave para las baterías de litio, según lo explicó el equipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El uso de nanopartículas con una ‘yema’ de aluminio y una cáscara de dióxido de titanio ha demostrado ser el campeón entre los ánodos (polo positivo) de alta capacidad”, explicó Ju Li, líder del equipo de investigadores en la revista Nature of Communications, citada por MIT.
&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;strong&gt;Resistencia&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de baterías de litio — que se usan actualmente en dispositivos móviles, por ejemplo — tienen una capacidad de almacenamiento por gramo de 0,35 amperios por hora (0,35Ah/g). El metal de litio, por ejemplo, tiene una capacidad de guardar energía 10 veces más grande, pero es extremadamente peligroso, según explica el sitio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por tanto, el aluminio es una opción de bajo costo con una capacidad, en teoría, de 2 Ah/g, que se expanden cuando llegan su más alta capacidad y luego se contraen para liberar el litio”, explicó el profesor Li.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aluminio fue reforzado con titanio, que es mejor conductor que el aluminio. Después de hacer pruebas en 500 ciclos de carga y descarga, se observó que la cáscara de titanio se hizo más gruesa, pero el interior de los electrodos permanecía estable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El resultado es un electrodo con tres veces más capacidad de carga (de 0,35 a 1,2 Ah/g) a una velocidad normal en tan sólo seis minutos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los materiales son de bajo costo, y el método de fabricación podría ser simple y fácilmente escalable, según el líder de la investigación, quien cree que para aplicaciones que requieren un alto poder de batería, este es &amp;rdquo;probablemente el mejor material disponible&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversaciones privadas en Twitter no serán limitadas por 140 caracteres </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/conversaciones-privadas-en-twitter-no-seran-limitadas-por-140-caracteres/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:37:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/conversaciones-privadas-en-twitter-no-seran-limitadas-por-140-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twitter eliminó definitivamente el límite de 140 caracteres que existía para los mensajes directos, sin embargo, esto no afectará la extensión de los textos para los mensajes públicos que se escriben a través de esta red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía había adelantado en junio que estaba trabajando para incorporar este cambio,. Ahora los mensajes directos tendrán un extensión de 10. 000 caracteres. Esto permitirá que la red social pueda posicionarse como herramienta de chat para competir directamente con servicios de mensajería como Whatsapp, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cada uno de los cientos de millones de mensajes enviados a través de Twitter diariamente es una oportunidad para iniciar una conversación sobre lo que está ocurriendo en nuestro mundo. Es por eso que hemos hecho varios cambios en los mensajes directos en los últimos meses. El cambio de hoy es otro gran paso para hacer el lado privado de Twitter aún más poderoso y entretenido&#34;, afirmó Sachin Agarwal, jefe del producto de mensajería directa de Twitter, en el blog oficial de la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agarwal subrayó que el cambio no modificará en nada el &#34;lado público&#34; de Twitter, ya que se seguirán limitando a 140 caracteres todos los textos que se publiquen. También informó que el enviar y recibir mensajes directos vía SMS seguirá siendo limitado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía anunció que los cambios se están desplegando desde hoy en sus aplicaciones para Android y iOS, además de su sitio web, TweetDeck y Twitter para Mac. Las modificaciones se irán aplicando a nivel mundial a través de las próximas semanas, por lo que recomendaron a los usuarios estar atentos para bajar las versiones más recientes de la aplicación que incorpora el cambio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según The Guardian, la red social demoró el cambio para que desarrolladores pudiesen incorporarlos en softwares que no son desarrollados por Twitter, como Hootsuite, ya que muchas empresas los ocupan y uno de los objetivos de este cambio es facilitar la posibilidad de sostener conversaciones de negocios a través de mensajes privados en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Uno de los usos realmente interesantes de los DM es hablar de negocios y obtener servicio al cliente, y ellos están usando clientes de terceros. Tenemos una serie de socios que pueden desarrollar clientes para estos negocios y queríamos estar seguros de que tuviesen tiempo para actualizarse y estar listos&#34;, afirmó Agarwal, según el medio británico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novios virtuales, una aplicación para fingir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/novios-virtuales-una-aplicacion-para-fingir/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/novios-virtuales-una-aplicacion-para-fingir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para fingir ante los demás que tiene pareja, el usuario recibe mensajes de textos, voz, notas escritas a mano y regalos. Son los novios invisibles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No importa que esté completamente solo/a. Lo importante es aparentar que se tiene una relación estable. Esa parece ser la consigna de la aplicación Invisible Boyfriend y Girlfriend, que permite diseñar la pareja perfecta. Y mejor aún: en vista de que se vale de las redes sociales todo el mundo terminará por enterarse de que se tiene una relación... sin verdaderamente tenerla, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sucede que el servicio proporciona pruebas sociales bastante creíbles de cualquier pareja real: datos personales específicos (edad, pasatiempos, tipo de personalidad, etc), fotos, y hasta historias compartidas. Ofrece incluso la posibilidad de cambiar el estatus en Facebook para agregar que se ha iniciado &#34;una relación&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cofundador de novios y novias invisibles, Matt Homann, explica que la idea surgió como resultado de su frustración y desesperación, pues estaba recién divorciado y se sentía presionado por la sociedad , que le exigía el comienzo de una nueva relación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las páginas web invisibleboyfriend.com o invisiblegirlfriend.com se puede crear un novio virtual ficticio desde cero. Sólo debe seleccionar foto, nombre, rasgos personales e intereses de su preferencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación permite que su nueva pareja le envíe mensajes de textos y voz en tiempo real, además de notas escritas a manos y regalos que se podrán mostrar a amigos y familiares para evitar las preguntas incomodas acerca del estado civil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para aumentar la credibilidad, el sistema es capaz de construir una historia de amor. Para ello utiliza datos suministrados por el usuario como el lugar donde se conocieron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las personas interesadas deben registrarse y crear el perfil de su novio ideal, que vendrá con algunos de los servicios más solicitados, como mensajes de textos, voz, notas escritas a mano, fotos y una historia personalizada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El servicio tiene un costo, eso sí, de 24.99 dólares al mes e incluye 100 mensajes de texto, mensajes de voz y una nota escrita a mano. También se ofrece un plan por 14.99 dólares mensuales que incluye todas las funciones de mensajería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Homann, existen muchas razones por las que se pueden necesitar novios invisibles. &#34;Tal vez están en una relación que no es aprobada por familiares, desean evitar que alguien del trabajo se fije en usted o sencillamente optaron por centrarse en su carrera profesional en lugar del romance&#34;. Y añade: &#34;Estamos muy entusiasmados por cómo las novias novios invisibles están ayudando a la gente a navegar por el mundo de las citas. El servicio crea un espacio seguro para que practiquen si están fuera de práctica. A veces incluso inspira celos lo suficiente como para sacudir a esa persona especial&#34;, expresa su creador en el blog de la página.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación, que fue lanzada en enero, ya cuenta con 70 mil usuarios y está disponible sólo en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el futuro sus creadores ingresarán otros servicios como tarjetas postales, perfiles de medios sociales, y regalos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Latinoamérica existen otras versiones de novios virtuales menos complejas, que están disponibles en forma gratuita para los sistemas operativos Android e iOs. Sólo debe ingresar en el mercado de aplicaciones, introducir palabras clave y aparecerán las herramientas digitales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos afirman que el universo se está muriendo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cientificos-afirman-que-el-universo-se-esta-muriendo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cientificos-afirman-que-el-universo-se-esta-muriendo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doscientos mil galaxias analizadas producen menos energía que antes. Y no deja de disminuir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Universo se está muriendo lentamente, según un equipo de científicos que concluyó que la energía producida actualmente por 200.000 galaxias es dos veces menor que hace dos mil millones de años, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores efectuaron las mediciones más precisas de energía jamás realizadas hasta ahora en una amplia zona del espacio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La energía producida se dividió por dos en los últimos dos mil millones de años y no deja de disminuir, concluyeron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A partir de ahora, el Universo está abocado al declive&#34;, explicó Simon Driver, miembro del Centro Internacional de Investigaciones Radioastronómicas (ICRAR) de Australia, que participó en el proyecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Universo se estiró en el sofá, se cubrió con una manta y se apresta a un sueño eterno&#34;, describió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos utilizaron siete de los telescopios más potentes del mundo para observar durante ocho años galaxias en 21 longitudes de onda diferentes, como las infrarrojas o las ultravioletas, en el marco del estudio Gama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estudio es fruto de la colaboración de un centenar de científicos de más de 30 universidades australianas, europeas y estadounidenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buena parte de la energía que circula en el Universo fue generada después del Big Bang, aunque también hay una liberación constante de energía nueva gracias a la fusión termonuclear de las estrellas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta energía nueva es o bien absorbida por polvo o bien viaja por el espacio hasta que choca con algo como una estrella, un planeta...&#34;, afirmó Driver.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores saben desde hace tiempo que el ritmo de creación de estrellas en el Universo está en declive. Pero este estudio demuestra que la producción de energía disminuye de forma similar en las diferentes longitudes de onda, subraya Andrew Hopkins, del Observatorio Astronómico Australiano. Esperan que los datos recogidos permitan además mejorar la comprensión del proceso de formación de galaxias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google ahora es Alphabet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/google-ahora-es-alphabet/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 17:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/google-ahora-es-alphabet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google, la compañía más potente de Internet, se llamará a partir de ahora Alphabet. El cambio de nombre de la sociedad de Mountain View es fruto de una reorganización de la estructura corporativa en la que Alphabet hará de paraguas de todas las sociedades de la firma tecnológica, como el buscador, YouTube o el sistema de pagos Wallets. Larry Page será el consejero delegado de la nueva sociedad que dirigirá junto a Sergey Brin.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google, el buscador propiamente dicho, estará dirigida a partir de ahora con Sundar Pichai. La compañía, que nació como un motor de búsqueda, está ahora muy diversificada y por eso tiene que recurrir a un único nombre que aglutine todo su negocio. Alphabet sustituirá a Google en el mercado de valores tecnológico Nasdaq, según información del diario El País de España.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japoneses desarrollaron unos lentes antireconocimiento facial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/japoneses-desarrollaron-unos-lentes-antireconocimiento-facial/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/japoneses-desarrollaron-unos-lentes-antireconocimiento-facial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Investigadores japoneses han desarrollado unas gafas que mediante el uso de luces LED infrarrojas son capaces de bloquear las funciones de reconocimiento facial empleadas por cámaras digitales y programas informáticos.
&lt;/p&gt;&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Las gafas PrivacyVisor, creadas por el Instituto Nacional de Informática de Japón (NII), “anulan la detección facial, que es uno de los procesos del reconocimiento facial, independientemente del medio con el que se recoja la información”, explicó hoy a EFE el profesor Isao Echizen, responsable del desarrollo.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para lograrlo, en el dispositivo se han instalado 11 luces LED con longitudes de onda cercanas a la luz infrarroja en las zonas de alrededor de los ojos, que los usuarios pueden encender cuando no quieren que sus rostros sean detectados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las luces con un espectro cercano a la luz infrarroja no son perceptibles para la visión humana, por lo que las LED son invisibles para una persona que esté situada frente al usuario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, puesto que las cámaras convencionales sí detectan ese rango de luz, las LED se reflejarán en la fotografía como ruido creando unas diferencias de luminosidad en torno a los ojos que hará que el reconocimiento facial falle, explicó Echizen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, las cámaras cuentan con funciones que permiten incluir en los datos de las fotografías informaciones como la fecha y la ubicación en la que fue tomada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si una persona puede ser identificada no será difícil encontrar otra información relacionada a través de internet, lo que supone una vulneración de la privacidad”, opinó el investigador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El NII tiene previsto empezar a comercializar las PrivacyVisor en junio de 2016, y estima que su precio superará los 30.000 yenes (unos 220 euros/240 dólares).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque actualmente el prototipo existente está hecho de resina, la versión comercial utilizará una montura de titanio y contará con un diseño más “moderno”, indicó Echizen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NFL: entrenadores y jugadores podrán repetir jugadas instantáneamente en sus tabletas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nfl-entrenadores-y-jugadores-podran-repetir-jugadas-instantaneamente-en-sus-tabletas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nfl-entrenadores-y-jugadores-podran-repetir-jugadas-instantaneamente-en-sus-tabletas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año, los entrenadores y jugadores podrán probar la repetición instantánea directamente en sus tabletas Surface. Además, los árbitros también probarán la repetición instantánea en las tabletas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La repetición instantánea solo estará disponible durante los 20 juegos de pretemporada, pero esto marcará un cambio abismal para la manera en que la NFL maneja la tecnología dentro del juego. Hace tan solo tres años, la única manera en que los entrenadores y jugadores podían analizar las jugadas era por medio de la impresión de fotografías capturadas por cámaras ubicadas dentro del estadio, las cuales eran colocadas en carpetas y enviadas a las líneas de banda, explica CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la pretemporada, los entrenadores y jugadores tendrán acceso a los videos de los juegos que acaban de llevarse a cabo en el campo, lo que les permitirá ajustar sus estrategias para la próxima ocasión en que tomen el campo. Un mariscal de campo, por ejemplo, podría ver por qué la defensa contraria pudo interceptar el balón justo unos cuantos segundos después de que el entrenador encargado lo regañe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los árbitros también tomarán decisiones en cuanto a confirmar o invalidar las que ya tomaron con base en la repetición instantánea del video que vean en la tableta Surface. Actualmente, los árbitros entran en una pantalla de televisión encapuchada en la que se comunican con el operador del video en la sede de la NFL para que revisen el video. Como cualquier fanático de la NFL sabe, el proceso es prácticamente interminable.
&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
El hecho de que los árbitros puedan ver las repeticiones instantáneas en una Surface, les permitirá controlar la reproducción por sí mismos al hacer uso de los botones de reproducción y rebobinado. Y ya no hay necesidad de gritar &amp;ldquo;¡vaya a revisarse la vista, árbitro!&amp;rdquo; La Surface también les permitirá hacer acercamientos de las jugadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque el componente de video no estará disponible durante la temporada regular, Microsoft continuará suministrando fotografías instantáneas con acercamiento del juego a las tabletas Surface, tal como lo hizo el año pasado. Las fotos son marcadas con oportunidad y yardaje; entonces los jugadores y entrenadores podrán rapidamente identificar imagenes relevantes. Esas fotos serán enviadas a las tabletas siete veces más rápido de lo que se enviaban el año pasado, afirma Microsoft.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Microsoft también ha realizado algunas otras actualizaciones que los entrenadores y los jugadores han estado solicitando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El año pasado, las líneas de banda de la NFL estuvieron saturadas con tabletas Surface Pro 2&amp;hellip; este año se les darán tabletas Surface Pro 3, las cuales son más ligeras, más delgadas y tienen pantallas más grandes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación del día del juego también tiene algunas mejoras, entre ellas la habilidad para seleccionar colores múltiples cuando marcas los juegos con el bolígrafo Surface. También habrá una aplicación de un pizarra blanca para que los entrenadores puedan diagramar juegos rápidamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte de su trato con la NFL, Microsoft también ha mejorado la aplicación NFL de Xbox de manera significativa, incluyendo el hecho de que te proporciona las &amp;ldquo;estadísticas de la siguiente generación&amp;rdquo; como parte de las reproducciones instantáneas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos los jugadores de la NFL usarán chips en sus camisetas este año. Los televidentes podrán ver las repeticiones de la NFL y observar qué tan rápido están corriendo los jugadores. También verán un diagrama animado de las jugadas, para que puedan ver la razón por la que su corredor perdió la pelota&amp;hellip; nuevamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si eres jugador de fantasía, también recibirás notificaciones en tu Xbox cuando tus jugadores hagan una anotación. O, lo más probable, cuando tu jugador estrella abandone el juego con una lesión.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cometa 67P, la europea sonda Rosetta  y el robot Philae, lo más cerca del Sol</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cometa-67p-la-europea-sonda-rosetta-y-el-robot-philae-lo-mas-cerca-del-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cometa-67p-la-europea-sonda-rosetta-y-el-robot-philae-lo-mas-cerca-del-sol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PARÍS(AFP) - El cometa 67P, seguido por la sonda europea Rosetta y el robot Philae posado sobre su accidentada superficie, alcanzará esta semana el perihelio, el punto más cercano al Sol de su viaje interplanetario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La etapa es importante para los científicos que siguen el periplo desde la Tierra, y que esperan les ayude a descubrir información importante sobre los orígenes de la vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al aproximarse al Sol, los hielos subterráneos de un cometa se transforman en vapor que proyecta gases y polvo, la famosa “cola” de estos cuerpos celestes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cometa 67P/Churiumov-Guerasimenko estará en el punto más cercano a nuestra estrella el martes hacia las 02h00 GMT, a una distancia de 186 millones de kilómetros del Sol, antes de volver a alejarse siguiendo la elipse de su órbita de 6,5 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es el momento en que hay más acción”, dijo a la AFP Mark McCaughrean, consejero científico de la Agencia Espacial Europea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su forma irregular, el cometa de 4 km de diámetro es a menudo comparado a un pato de bañera y para los científicos lo más excitante sería que el cuerpo celeste se parta en pedazos, permitiendo la observación de la materia contenida en su interior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eso sería realmente el Santo Grial para ver lo que hay en el interior del cometa”, dice con entusiasmo McCaughrean, aunque la mayoría de los científicos creen que el cometa no es lo suficientemente frágil e inestable como para romperse esta vez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lo que buscamos es materia virgen que podría aflorar” por debajo de la capa de polvo acumulada durante el último perihelio, explica Mark McCaughrean.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dado que el robot Philae posado en su superficie hace un mes que no da señales de vida, Rosetta deberá arreglárselas solas para captar esas partículas. La sonda se encuentra actualmente a unos 300 km del cometa y no puede acercarse más sin exponerse a la tormenta de gases que desprende.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lexus presentó un aeropatín inspirado en Regreso al Futuro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/lexus-presento-un-aeropatin-inspirado-en-regreso-al-futuro/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/lexus-presento-un-aeropatin-inspirado-en-regreso-al-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fabricante de automóviles de lujo Lexus presentó el martes por la noche una serie de vídeos que muestran al patinador profesional Ross McGouran con un aeropatín, inspirado en la trilogía “Regreso al Futuro”, en un parque especialmente construido cerca de Barcelona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ‘hoverboard’ crea un campo magnético que le permite elevarse gracias a superconductores enfriados con hidrógeno, que producen una pequeña nube blanca en torno al aparato. El skate-park cuenta con un sistema de imanes y el conjunto crea el campo magnético necesario para su desplazamiento sin rozar el suelo, precisa en un comunicado el fabricante automovilístico japonés Toyota, casa matriz de Lexus, reseña la agencia AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En realidad, funciona con una tecnología similar a la de los trenes de levitación magnética (llamados maglev), que utilizan imanes para evitar la fricción y ganar velocidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ‘hoverboard’ lo utilizaba el héroe de la trilogía “Regreso al Futuro”, Marty McFly (encarnado por Michael J. Fox), para salir de una situación complicada en el segundo episodio que salió a los cines en 1989 y cuya acción tenía lugar en 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los apasionados de las películas realizadas por Robert Zemeckis, el aeropatín se convirtió en objeto de culto, al igual que las zapatillas que se ataban solas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos esperan que el ‘hoverboard’ exista realmente el 21 de octubre de 2015, el día en que Marty McFly tiene previsto desembarcar desde 1985.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los vídeos publicados por la filial del fabricante automovilístico japonés Toyota en Youtube, se ve a Ross McGouran sobre el ‘hoverboard’, cuyo cuidado diseño no tiene mucho que ver con el de la película.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es la primera vez que un vídeo de este tipo aparece en la red pero hasta ahora ninguna empresa reconocida había presentado un prototipo que funciona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2014, la empresa HUVr tech anunció un prototipo de ‘hoverboard’ que copiaba el diseño de la película.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En noviembre, la empresa Hendo anunció que había realizado un aeropatín pero la plancha, propulsada con cuatro motores circulares magnéticos, solo se eleva en superficies conductoras, como las rampas deslizantes en metal, con ayuda de campos magnéticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2012, el fabricante de juguetes Mattel sacó una copia del ‘hoverboard’ de Regreso al futuro, pero no volaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook comenzó a probar nuevo servicio de transmisión en tiempo real</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta nueva modalidad la compañía planea competir con Snachat y Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un informe del diario estadounidense Wall Steet Journal, la red social de Mark Zuckerberg, inició las pruebas para el servicio de transmisión en tiempo real durante el festival de música Lollapalooza que se desarrolló la semana pasada en Chicago, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta nueva función se encuentra se encuentra en la opción Place Tips que la compañía introdujo a principio de año y que muestra las entradas y los publicaciones de los amigos en un determinado sitio como restaurante, café, museo o conciertos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con este nuevo servicio Facebook planea competir con Snachat y Periscope, red que permite compartir videos y fotografías con los contactos del usuario, pero Facebook a diferencia de otras redes permitirá ver el contenido curado de otros usuarios en una feed pública, también verán contenidos de sus amigos, que además del streaming en vivo, lo combinan con posts y fotografías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la fecha de lanzamiento y la modalidad en que se ofrecerá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India le declaró la guerra a la pornografía en internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/india-le-declaro-la-guerra-a-la-pornografia-en-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/india-le-declaro-la-guerra-a-la-pornografia-en-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;India está tomando medidas contundentes contra la pornografía en internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno del país ordenó a los proveedores de internet inhabilitar el acceso a 857 sitios pornográficos en nombre de la &#34;moralidad&#34;, reseñó CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un portavoz del departamento de telecomunicaciones dijo que la prohibición fue emitida balo la ley de tecnología de la información, tras los comentarios de la Corte Suprema el mes pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La corte dijo que el acceso abierto y gratuito a esos sitios web debería ser controlado&#34;, N.N. Kaul a CNNMoney.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento emitió un documento de 17 páginas con una lista de sitios que dice que incluyen contenido &#34;que viola la moralidad y decencia&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pranesh Prakash, del Centro para Internet y Sociedad dijo que la prohibición es la medida más fuerte de India contra el contenido en línea hasta ahora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la Corte Suprema de India examinó una petición que decía que pornografía en línea propicia crímenes sexuales. Se negó a emitir una prohibición general, diciendo que no le corresponde a la corte determinar esas prohibiciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es un asunto que el gobierno debe asumir&#34;, dijo Handyala L. Dattu, jefe de la Justicia del país, según fue citado en medios indios. &#34;¿Podemos pasar una orden provisional pidiendo el bloqueo en sitios de adultos?&#34;, preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaul dijo que la restricción es solo temporal hasta que el gobierno  encuentre una forma más permanente de enfrentar este problema. El funcionario dijo que a los sitios web se puede acceder a través de proxy o redes privadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indios acudieron a las redes sociales para criticar al gobierno por que lo que dicen es censura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Prohibir la pornografía diciendo que será vista por quien no debería verla es como decir que hay que detener el tránsito porque habrá accidentes&#34;, dijo el director de cine Ram Gopal Varma en Twitter.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sony tiene nuevas cámaras para sus smartphones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/sony-tiene-nuevas-camaras-para-sus-smartphones/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/sony-tiene-nuevas-camaras-para-sus-smartphones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sony Xperia C5 Ultra cuenta con cámaras de 13 MP, tanto la forntal como la trasera, que tienen el sensor Exmor RS, flash y con la posibilidad de grabar video Full HD en 1080p.Cuentan con un diseño basado en un marco de aluminio, el smartphone posee una pantalla de 6 pulgadas sin bordes, con una resolución de 1920 por 1080 pixeles; posee un procesador de ocho núcleos MediaTek a 1,7 GHz acompañado por 2 GB de RAM y 16 GB de espacio de almacenamiento, que se pueden ampliar a 200 GB mediante una tarjeta microSD. Utiliza una batería de 2930 mAh que le permite, según el fabricante, tener una autonomía de dos días con una única carga, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sony Xperia M5 es más pequeño en tamaño, tiene una pantalla de 5 pulgadas (también Full HD), pero no reduce sus prestaciones. A la cámara frontal de 13 MP sin flash le suma otra posterior de 21 MP con flash, ambas con el sensor Exmor RS (la compañía no lo especificó, pero es probable que sea el mismo sensor que usa el nuevo Moto X. Tiene en su interior un procesador de ocho núcleos MediaTek de 2 GHz, 3 GB de RAM y 16 GB de almacenamiento, ampliables a 200 GB con una tarjeta microSD, junto a una batería de 2600 mAh.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
