<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnologia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in Tecnologia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Microsoft lanza actualización de windows este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La empresa tecnológica Microsoft lanzará este miércoles Windows 10, la última actualización de su sistema operativo con la que busca mantener la relevancia en el mundo de los dispositivos móviles controlado por Apple y Google.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Microsoft ofrecerá la actualización de forma gratuita con el objetivo, dice la compañía, de lograr 1.000 millones de usuarios en los próximos dos años, reseña EFE.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;Este es nuestro mejor Windows y estamos ofreciendo la actualización gratis con el objetivo de lograr 1.000 millones de usuarios en el próximo par de años&amp;rdquo;, dijo a Efe Will Dixon, directivo de marketing de Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creemos que estaremos en una posición muy buena como compañía si logramos el objetivo de alcanzar los 1.000 millones de usuarios&amp;rdquo;, afirmó Dixon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 debutará primero en ordenadores y tabletas pero está diseñado también para funcionar en los teléfonos móviles y consolas de juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus nuevas funciones está el nuevo navegador Edge, así como la versión para ordenadores de Cortana, la asistente de voz equivalente a Google Now y a Siri, de Apple.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>