<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bing on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bing/</link>
    <description>Recent content in Bing on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 22:10:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Microsoft le declara la guerra a la &#39;porno-venganza&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-le-declara-la-guerra-a-la-porno-venganza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-le-declara-la-guerra-a-la-porno-venganza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Microsoft retirará enlaces a fotos y videos que sean denunciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft presentó el miércoles una nueva plataforma para luchar en contra de la &amp;lsquo;porno-venganza&amp;rsquo; o el &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; en internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tecnológica habilitó un sitio en el que las víctimas de esta práctica pueden denunciar los contenidos sensibles que localicen en el buscador Bing, así como en las plataformas de OneDrive y XboxLive, publicó CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-194246&#34;&gt;&lt;/span&gt;El &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; es una práctica por medio de la cual hombres y mujeres comparten fotografías y videos íntimos en redes sociales de otras personas, principalmente exparejas, sin la autorización de estas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Microsoft quitará los enlaces a fotografías y videos desde los resultados de búsqueda en Bing, además de que retirará el acceso al contenido cuando sea compartido a través de OneDrive o XboxLive, en cuanto seamos notificados por la víctima&amp;rdquo;, dijo la tecnológica en una publicación en su blog oficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la plataforma en la que se puede hacer la denuncia, en ella se pide información como los enlaces y si se ha dado consentimiento para su publicación. Por el momento el sitio se encuentra en inglés, pero Microsoft dice que en los próximos días se desplegará en otros idiomas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa aún no revela cuáles serán los pasos para verificar que la información dada por los usuarios sea real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desafortunadamente el &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; está al alza alrededor del mundo y puede dañar cualquier aspecto la vida de la víctima: relaciones, carrera, actividades sociales. En algunos casos más severos y trágicos incluso las ha llevado al suicidio&amp;rdquo;, dijo la tecnológica en su publicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras empresas como Google, Facebook y Twitter ya cuentan con procesos similares para quitar las imágenes de este tipo de sus sitios. La plataforma Reddit también implementó este sistema luego de la filtración, el año pasado, de imágenes en que celebridades aparecían desnudas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>