<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iphone on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/iphone/</link>
    <description>Recent content in Iphone on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Cuánto cuesta adquirir un iPhone 6 en América Latina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuanto-cuesta-adquirir-un-iphone-6-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuanto-cuesta-adquirir-un-iphone-6-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El iPhone 6 fue presentado en septiembre pasado y rompió récords de venta alrededor del mundo. El pasado viernes llegó a sus tiendas oficiales en Latinoamérica, aunque desde hace ya algunos meses se puede conseguir en portales de compra como Mercado Libre. Lo cierto es que es uno de los celulares más codiciados y muchas personas quisieran tener uno, pero ¿en qué país de América Latina es más barato comprar uno de estos dispositivos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con información de Últimas Noticias, publicada en el Mundo Economía y Negocios, Apple solamente cuenta con tiendas oficiales en línea para Latinoamérica en México y Brasil, donde se pueden comprar la mayoría de sus productos. En las demás naciones, para poder tenerlo tendrían que adquirirlo con un operador local o en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, recopilaron el costo promedio de un iPhone 6 nuevo de 16GB en algunos países de América Latina. El precio está en la moneda local, con su equivalente en dólares estadounidenses y señalan en dónde fue consultado el precio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perú: Desde 2 mil 299 soles peruanos (unos 723 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chile: Desde 469 mil 900 pesos chilenos (unos 741 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;México: Desde 11 mil 999 pesos mexicanos (unos 775 dólares) en la Apple Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecuador: Desde 799 dólares en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa Rica: Desde 465 mil colones costarricenses (unos 856 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colombia: 2 millones 226 mil 900 pesos colombianos (unos 867 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguay: Desde 1.049 dólares en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: Desde 3 mil 499 reales brasileños (unos 1.121 dólares) en la Apple Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: Desde 14 mil 499 pesos argentinos (unos 1.614 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: Desde 300 mil bolívares (1.500 dólares a tasa Simadi) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>