<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iphone on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/iphone/</link>
    <description>Recent content in Iphone on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Apple promete mejoras con el iPhone 6S</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple revelará en septiembre, como es usual, un nuevo modelo de su exitoso teléfono iPhone 6, que desde el 2007 hasta marzo de este año ha vendido unas 500 millones de unidades, lo que lo ha convertido en uno de los smartphones más exitosos del planeta. Con estas cifras no es extraña la expectativa que ha generado el próximo lanzamiento. La red hierve con toda clase de anuncios sobre lo que traerá el iPhone 6S.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no lo tiene fácil, pues su predecesor ha sido tal vez una de las referencias de mayor éxito con más de 10 millones de preórdenes en los primeros tres días de disponibilidad, reseñó el diario El Comercio de Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el iPhone 6S, sitios como 9To5Mac.com, que tradicionalmente acierta con sus revelaciones, han presentado una amplia variedad de datos y hasta fotos de lo que sería este smartphone, que se caracterizará por un mejor desempeño de cámara, pantalla y potencia en general. Los avances, entonces, serán más que todo en sus componentes internos y no tanto en su exterior.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;El iPhone 6S daría un salto cuántico en tres aspectos. Mejor cámara: por fin los celulares de Apple dejarán la resolución de ocho megapíxeles (MP), presente desde el modelo 4S, y subirán a 12 MP, con una mayor apertura de diafragma. Esto significa que las fotos y videos serán mejores que con cualquier otro modelo de la marca.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Pantalla: si bien vendrá en los mismos tamaños que ofrecen los actuales iPhone 6 (de 4,5 y 5,5 pulgadas), contendrían la tecnología force touch, un sistema inventado por la compañía e implementado en su reloj (Apple Watch) que reconoce el tipo de toque y la cantidad de presión que se hace con los dedos en la pantalla. Por ejemplo, presionar duro un texto desplegaría un menú de edición, mientras que hacerlo suave permitiría compartirlo en redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, otra novedad sería su potencia en general, que de por sí es bastante eficiente, pero que con un nuevo tipo de ‘cerebro’ (de un A8 pasaría a un A9), y más capacidad de memoria RAM (de 1 GB a 2 GB). Con esto se notaría en una operación aún más veloz e intuitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que el nuevo modelo de iPhone llegue a Latinoamérica hacia finales de noviembre o comienzos de diciembre, como ha sido tradicional luego del anuncio internacional en septiembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuánto cuesta adquirir un iPhone 6 en América Latina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuanto-cuesta-adquirir-un-iphone-6-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuanto-cuesta-adquirir-un-iphone-6-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El iPhone 6 fue presentado en septiembre pasado y rompió récords de venta alrededor del mundo. El pasado viernes llegó a sus tiendas oficiales en Latinoamérica, aunque desde hace ya algunos meses se puede conseguir en portales de compra como Mercado Libre. Lo cierto es que es uno de los celulares más codiciados y muchas personas quisieran tener uno, pero ¿en qué país de América Latina es más barato comprar uno de estos dispositivos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con información de Últimas Noticias, publicada en el Mundo Economía y Negocios, Apple solamente cuenta con tiendas oficiales en línea para Latinoamérica en México y Brasil, donde se pueden comprar la mayoría de sus productos. En las demás naciones, para poder tenerlo tendrían que adquirirlo con un operador local o en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, recopilaron el costo promedio de un iPhone 6 nuevo de 16GB en algunos países de América Latina. El precio está en la moneda local, con su equivalente en dólares estadounidenses y señalan en dónde fue consultado el precio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perú: Desde 2 mil 299 soles peruanos (unos 723 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chile: Desde 469 mil 900 pesos chilenos (unos 741 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;México: Desde 11 mil 999 pesos mexicanos (unos 775 dólares) en la Apple Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecuador: Desde 799 dólares en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa Rica: Desde 465 mil colones costarricenses (unos 856 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colombia: 2 millones 226 mil 900 pesos colombianos (unos 867 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguay: Desde 1.049 dólares en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: Desde 3 mil 499 reales brasileños (unos 1.121 dólares) en la Apple Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: Desde 14 mil 499 pesos argentinos (unos 1.614 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: Desde 300 mil bolívares (1.500 dólares a tasa Simadi) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>