<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sabana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sabana/</link>
    <description>Recent content in Sabana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sabana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A asaltantes de busetas detenidos por la PNB las víctimas querían lincharlos en El Cucharo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-asaltantes-de-busetas-detenidos-por-la-pnb-las-victimas-querian-lincharlos-en-el-cucharo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-asaltantes-de-busetas-detenidos-por-la-pnb-las-victimas-querian-lincharlos-en-el-cucharo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La asaltante detenida por la PNB dijo tener 20 años. Su cómplice se identificó como un adolescente de 16 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos asaltantes que fueron aprehendidos por funcionarios de la PNB, al momento que sometían a los pasajeros dentro de una unidad en marcha, posteriormente debieron ser protegidos por los uniformados, puesto que las víctimas querían lincharlos, en procedimiento efectuado este martes en la noche en el sector El Cucharo, troncal 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La captura de los antisociales, una adulta de 20 años, con domicilio en la invasión de Sabana Larga, y un adolescente de 16 años, residenciado en el barrio El Río, la efectuaron aproximadamente  a las 8 de la noche, al momento que la comisión de servicio de tránsito de la PNB se percató que el conductor de una buseta de la línea Santa Ana, que se desplazaba en sentido San Cristóbal-municipio Torbes, hacía cambio de luces,  lo que causó sospecha y, por ende, le ordenaron al conductor que se detuviera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi de inmediato,  los funcionarios  comenzaron a escuchar gritos de auxilio provenientes de la unidad vehicular y al momento que intentaban abordar, los pasajeros señalaron a una pareja, a la que acusaron de estarlos atracando a mano armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomando las medidas de seguridad necesarias, les solicitaron a los sospechosos que arrojaran al piso las armas que portaban, solicitud a la que accedieron, dejando caer un chopo y un puñal,  a la vez que levantaron los brazos en señal de rendirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez sometidos, se vieron en la necesidad de bajar a ambos detenidos de la unidad y resguardarlos en la estación policial, en vista de que los pasajeros que fueron víctimas del atraco querían lincharlos a golpes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el interior  del punto de control, al solicitárseles los documentos, los antisociales manifestó que no los tenían en ese momento, que estaban indocumentados; sin embargo, se identificaron como: D. Lezama, de 20 años, quien quedó a disposición de la Fiscalía 34ª, y  B.R. de 16 años, a disposición de la Fiscalía 19ª del Ministerio Público, quedando también a órdenes de esta instancia judicial las dos armas con las que perpetraron el atraco, así como tres equipos celulares que acababan de robar, además de la formal denuncia de cinco de las víctimas del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; (MB)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>