<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Premio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/premio/</link>
    <description>Recent content in Premio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/premio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se prorroga Premio de Periodismo Carlos Delgado Dugarte en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 7 de julio y hasta el 31 de julio 2015 será el lapso de recepción de los trabajos que participarán en el Premio de Periodismo Unet, Lic. Carlos Delgado Dugarte, año 2015, los mismos deberán ser entregados en la oficina de Dirección de Comunicación, Información, Protocolo y Relaciones Públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los comunicadores sociales inscritos ante el Colegio Nacional de Periodistas que ejerzan sus funciones en medios de comunicación, en instituciones públicas y/o privadas, o que sean de libre ejercicio, cuyo trabajo haya sido difundido en algún medio de comunicación, podrán optar el premio a través de la postulación directa o por vía de terceros con la presentación de trabajos de prensa, radio, televisión y medios electrónicos en sus diferentes géneros, publicados entre el 27 de febrero de 2014 y el 27 de febrero de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jurado evaluador estará integrado de la siguiente manera: dos representantes de la Unet, un representante por el Colegio Nacional de Periodistas (CNP), seccional Táchira. El jurado será presidido por uno de los representantes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, se podrán desarrollar actividades para el fomento del periodismo científico; así como divulgar las tareas del quehacer universitario y estimular la participación de los comunicadores sociales en la actividad unetista. En tal sentido, se valorarán aquellos trabajos que divulguen las actividades de la Unet, eventos, actuaciones, planes, programas  y proyectos relacionados con docencia, investigación, extensión y producción de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se deberá indicar el día  y el medio donde fue publicado o transmitido su trabajo, al consignar la postulación. Para los trabajos publicados por vía digital o internet deberá presentarse el nombre del trabajo completo, el sitio web, la fecha, la hora y el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del trabajo postulado, son requisitos para la participación en el premio, la presentación de los siguientes recaudos: copia de la cédula de identidad, copia del carnet del Colegio Nacional de Periodistas y copia de la solvencia ante el gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este concurso, ningún miembro del jurado podrá ser participante del concurso y los recaudos deben consignarse de lunes a viernes en horario de 8:00 a.m., a 12:00 p.m., y de 2:00 p.m., a 5 p.m., o enviar los trabajos y recaudos por el correo electrónico diciprep@unet.edu.ve con el “asunto” Postulación de: nombre del periodista. Ejemplo: Postulación de Juan Rodríguez   (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>