<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Científicas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cient%C3%ADficas/</link>
    <description>Recent content in Científicas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cient%C3%ADficas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Seis solicitados detenidos en distintos procedimientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos al Eje de Investigaciones contra Homicidio y el Bloque de Búsqueda, capturaron a seis personas solicitadas por diversos delitos, en diferentes procedimientos practicados este martes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según nota de prensa procedente de ese organismo policial, la detención de J. Vega, de 20 años, quien estaba requerido por el Juzgado Quinto de Control, por el delito de homicidio intencional calificado, fue practicado en la Séptima avenida, en el área comercial de  esta ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que, J.  Dueñez, de 51 años,  solicitado por el delito de droga, fue aprehendido en el sector Catedral, específicamente en las inmediaciones de la plaza Urdaneta, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, P. Serrano, de 49 años, solicitado por el Juzgado Octavo en funciones de Control del Área Metropolitana, por el delito de hurto, fue detenido en La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R. Martínez, de 58 años de edad y de nacionalidad colombiana, quien estaba solicitado por el Juzgado Tercero de Primera Instancia, por el delito de hurto calificado, se ejecutó en las inmediaciones de la plaza Bolívar de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente,  la aprehensión de  L. Barrios, de 31 años,  requerido por el delito de estafa,  la efectuaron en las adyacencias del Terminal de Pasajeros de La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los detenidos quedaron a disposición de las instancias tribunalicias que los requerían. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribuían artefactos explosivos y droga sujetos capturados por la policía científica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/distribuian-artefactos-explosivos-y-droga-sujetos-capturados-por-la-policia-cientifica/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/distribuian-artefactos-explosivos-y-droga-sujetos-capturados-por-la-policia-cientifica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (CICPC), adscritos al Eje de Investigación contra Homicidio, detuvieron a dos sujetos dedicados a la distribución de artefactos explosivos y sustancias estupefacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los capturados fueron identificados como Ender M., apodado “Queniqueo”, de 33 años; y Franky A., apodado “Yako”, de 31 años. El procedimiento se practicó a través de una orden judicial de allanamiento en el sector El Diamante, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las investigaciones determinaron que estas personas presuntamente operaban distribuyendo sustancias ilícitas y artefactos explosivos, manteniendo en zozobra a los vecinos de la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el operativo se incautó un artefacto explosivo; varios envoltorios de presunta marihuana y una balanza electrónica, utilizada para pesar los estupefacientes. Los detenidos quedaron a órdenes de la Fiscalía Undécima del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, efectivos de la Subdelegación San Cristóbal detuvieron a cuatros presuntos microtraficantes en el barrio Las Delicias de Capacho, municipio Independencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los investigados fueron identificados como Jhonson P., de 18 años; Leonardo C., de 18 años; y dos adolescente de 15 y 16 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el procedimiento se incautaron ciento setenta y ocho gramos de presunta marihuana y una motocicleta. Los aprehendidos quedaron a órdenes de la Fiscalía Décima Primera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, funcionarios de la Subdelegación de San Antonio detuvieron en el barrio La Popa del municipio Bolívar a Lídice B., de 58 años, solicitada por el Juzgado Cuadragésimo Sexto en lo penal del Distrito Capital, por el delito de estafa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>