<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mozilla on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mozilla/</link>
    <description>Recent content in Mozilla on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 20:14:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mozilla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mozilla estrenará el Firefox 2.5 en noviembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Mozilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta nueva versión del navegador se enfocará en actualizaciones de privacidad. También ofrecerá una experiencia más personalizada a los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En noviembre, Mozilla estrenará Firefox 2.5, una nueva y muy distinta versión de Firefox OS, el sistema operativo que se lanzó, a través de Telefónica, el año pasado en doce países de Latinoamérica, Venezuela, Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, El Salvador, Guatemala, México, Nicaragua, Panamá y Uruguay, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan de Firefox traza el camino hacia el futuro de Firefox OS y revela que la nueva versión se enfocará en agregar actualizaciones de privacidad para los usuarios, que ya existen en el navegador del escritorio. Firefox 2.5 también va a ofrecer una experiencia más personalizada a través de novedades que permiten al usuario entre muchas otras, escoger su pantalla de inicio, activar el comando de voz, y poder guardar páginas de interés en la pantalla de inicio para acceder a éstas fácilmente en otras ocasiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras de las novedades es Ignite Initiative. Se trata de un movimiento para pasar a la siguiente fase de Firefox OS, donde Firefox se va centrar principalmente en la experiencia del producto, para asegurarse de que sea limpia, moderna, fácil de usar y potente a través de su extensibilidad, diseño inteligente y características que dan a los usuarios el control de toda su experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el blog de Mozilla se puede obtener más información. El link es: &lt;a href=&#34;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&#34;&gt;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>