<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Isea on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/isea/</link>
    <description>Recent content in Isea on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:44:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/isea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobierno español rechazó insultos de Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mario Isea, embajador de Venezuela en España. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Exteriores de España convocó hoy al embajador de Venezuela en ese país, Mario Isea, para trasladarle “el rechazo y el malestar” del gobierno de Madrid por los “inaceptables insultos” al jefe del ejecutivo, Mariano Rajoy, del presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien le llamó “sicario”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El embajador ha sido recibido en el Palacio de Santa Cruz, sede del Ministerio de Exteriores, por el director general para Iberoamérica, Pablo Gómez de Olea, quien le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno por “las afirmaciones y calificativos injuriosos” de Maduro, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas que en nada ayudan a mejorar la relación”, afirmó Exteriores en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la salida de la reunión, que ha durado poco más de quince minutos, el embajador de Venezuela ha eludido responder a las preguntas de los informadores y se ha limitado a señalar que no iba a “declarar nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, criticó ayer en una alocución televisada las medidas de ajuste económico exigidas a Grecia por líderes europeos, a quienes llamó “sicarios”, y nombró expresamente al presidente del Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahí (en Grecia) va a pasar algo. Otro sicario de Europa es Rajoy. Son sicarios; Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El departamento que dirige José Manuel García-Margallo insiste en la nota que ha hecho pública tras reunirse al embajador venezolano en el deseo de España de mantener unas “relaciones constructivas” con el Ejecutivo de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de España quiere subrayar una vez más su deseo de mantener con el gobierno de Venezuela relaciones constructivas, más allá de nuestras diferencias, fundamentadas en el diálogo y el respeto mutuo, desde los lazos fraternales que unen a nuestros dos países y a nuestros pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda vez en tres meses que España convoca al embajador de Venezuela. La última fue el 15 de abril, para trasladar su malestar por los “insultos y amenazas” contra España de Nicolás Maduro al tachar a Mariano Rajoy de “racista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>