<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 14:32:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hugo Chávez en 10 frases a 61 años de su nacimiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Chávez nació el 28 de julio de 1954.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez Frías (1954-2013) fue un político y militar venezolano, presidente de la República Bolivariana de Venezuela desde el 2 de febrero de 1999, cargo que ostentó hasta su muerte el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chávez creó en 1982, junto con otros capitanes del ejército de tierra, el Movimiento Bolivariano Revolucionario-200 e intentaron un golpe de Estado en 1992 que finalmente fracasó y le llevó a la cárcel durante dos años. Tras ser indultado por el entonces presidente Rafael Caldera, Hugo Chávez se presentó a los comicios presidenciales de 1998, con el apoyo del Movimiento Quinta República (MVR), alzándose con la victoria y convirtiéndose así en el 47º presidente de Venezuela, explica el portal Muy Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su gobierno se caracterizaría por la aprobación en 1999 de una nueva Constitución, la nacionalización de la empresa Cantv la mayor telefónica del país y su filial de telefonía móvil Movilnet, entre otros movimientos, así como por convertirse en un “fenómeno político” entre su pueblo. Sus detractores, por el contrario, han calificado su gobierno como una dictadura sutil y demagógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su faceta personal, se casó dos veces y se separó de su última mujer en 2003, por lo que el puesto de primera dama quedó vacío durante sus siguientes 10 años como mandatario nacional. En junio de 2011 le fue diagnosticado un cáncer, del que falleció el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy Interesante seleccionó algunas de sus frases (que no pasaron desapercibidas):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Juro delante de Dios, juro delante de la patria, juro delante de mi pueblo que sobre esta moribunda Constitución (de 1961) impulsaré las transformaciones democráticas necesarias para que la república nueva tenga una Carta Magna adecuada a los nuevos tiempos. Lo juro&amp;rdquo;, (Investidura de Chávez el 2 de febrero de 1999).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Soy un profundo peronista de corazón, porque el general Juan Domingo Perón fue un soldado de América y del pueblo que compartió la misma línea que San Martín y Bolívar, entre otros&amp;rdquo;, (4 agosto 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Come here, mister danger, cobarde, asesino, eres un genocida, eres un alcohólico, eres un borracho, eres un inmoral, eres lo peor, mister danger, eres un enfermizo, lo sé personalmente”, (sobre el expresidente George Bush en 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sería extraño que en Marte haya habido civilización, pero a lo mejor llegó allá el capitalismo, llegó el imperialismo y acabó con ese planeta”, (año 2011).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un corrupto, sinvergüenza y ladrón de cuatro esquinas. Si por obra del demonio el señor (Alan) García llega a ser elegido presidente del Perú voy a retirar mi embajador, porque con un presidente así, Venezuela no va a tener relaciones con el Perú. No vamos a tener relaciones con un presidente de esta calaña, con un ladrón, con un tahúr. A ver si voy a una cumbre y me roba este billete&amp;rdquo;, (28 de abril de 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Váyanse al carajo yanquis de mierda que aquí hay un pueblo digno, aquí hay un pueblo digno, yanquis de mierda, váyanse al carajo 100 veces, aquí estamos los hijos de (Simón) Bolívar, de Guaicapuro (líder indígena venezolano) y de Tupac Amarú. Nosotros estamos resueltos a ser libres&amp;rdquo;, (11 de septiembre de 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ser rico es malo, es inhumano. Así lo digo y condeno a los ricos”, (año 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Señora canciller (de Alemania Ángela Merkel), se puede ir a&amp;hellip; Y no voy a decir más porque es una mujer. Ella es de la derecha alemana, la misma que apoyó a Hitler y la misma que apoyó al fascismo&amp;rdquo;, 12 de mayo 2008, al comentar una gira a Latinoamérica de la canciller alemana y después de que la alemana Merkel dijera que Chávez no era la voz de los latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si el clima fuera un banco, ya lo habrían salvado”, (año 2009, en la cumbre de Copenhague sobre el cambio climático).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parto lleno de optimismo, lleno de luz, de fe en Cristo, para seguir batallando y venciendo”, (año 2012).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno venezolano anuncia actos por 61 años del nacimiento de Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El Gobierno venezolano anunció este lunes talleres, eventos de poesía o fuegos artificiales para conmemorar este martes los 61 años del nacimiento del fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013), quien murió el 5 de marzo de 2013 a causa de un cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro reveló en un acto matutino que “a las 00.00 (4.30 GMT) -del martes- sonarán cohetes, canciones en todo el país” para recordar que Chávez estaría celebrando el 28 de este mes 61 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Cuartel de la Montaña, lugar donde se encuentran los restos del líder, en el oeste de Caracas, tendrá lugar hoy a las 22.00 (2.30 GMT) una serenata y mañana se llevarán a cabo talleres, obras musicales y teatrales, informó la Fundación Comandante Eterno “Hugo Chávez” en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosa Virginia Chávez, su hija mayor, y quien está al frente de esta organización, anunció la semana pasada parte de estas actividades en una carta dirigida a su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para celebrar tus 61 años, queremos rememorar tu infancia feliz, esa que tantas veces recordaste y nos contaste, de tal manera que éramos capaces de visualizar y sentir cada episodio”, escribía la primogénita del líder de la autodenominada “revolución bolivariana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Demostraremos que aún estás presente (&amp;hellip;). Seguiremos formándonos para defender esta patria que nos dejaste, por la que tanto luchaste”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa del vicepresidente, Jorge Arreaza, aseguró en esas líneas que, desde donde se encuentre, su padre verá “esa buena cosecha que sembraste y te darás cuenta que valió la pena cada esfuerzo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales informaron que en Sabaneta de Barinas (oeste), pueblo donde nació y vivió en su infancia Chávez, también se desarrollarán una serie de actos conmemorativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el Ministerio para Ecosocialismo y Aguas también ofrecerá el evento “Poesías para un gigante” con el fin “de declamar desde el sentimiento, el amor infinito a nuestro líder eterno”, según informaciones facilitadas por este despacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez, quien llegó al poder en 1999, falleció a los 58 años, el 5 de marzo de 2013, tras 20 meses de batalla contra el cáncer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: tres grandes corporaciones que pidieron perdón y dos que nunca lo hicieron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que llegan a la cima de las grandes corporaciones no son dados a pedir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Que las grandes empresas pidan perdón por algo que hicieron en el pasado no ocurre todos los días.&lt;/p&gt;
Por eso, cuando lo hacen marcan un antes y un después, explica BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuando la marca alemana Hugo Boss se disculpó en 2011 por sus vínculos con los nazis durante la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese tiempo la corporación japonesa Mitsubishi utilizó a los prisioneros de guerra estadounidenses como mano de obra esclava. Así lo reconoció el fin de semana pasado, 70 años después, y pidió perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te explicamos estos y otros ejemplos, pero también el caso de aquellas empresas que nunca dieron su brazo a torcer.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El pasado nazi de Hugo Boss&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Tras la derrota de Alemania en la Segunda Guerra Mundial, y avergonzados por el nazismo, muchos prefirieron no volver a hablar del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Hugo Boss el silencio le duró hasta 2011, cuando se disculpó por sus vínculos con los nazis entre 1939 y 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112510_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La disculpa de Hugo Boss tardó siete décadas en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;La firma de moda expresó su &amp;ldquo;más profundo pesar por aquellos que sufrieron daños e infortunios&amp;rdquo; en sus fábricas, en las que utilizaba mano de obra forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ellas producía uniformes entre otros para las SS, una de las más grandes y poderosas organizaciones dentro del Tercer Reich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello se valía del trabajo forzoso, al igual que Bosch, Daimler, Deutsche Bank, Mercedes, Volkswagen y otras empresas alemanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya antes del perdón de Hugo Boss, en el año 2000, 50 años después de la caída del Tercer Reich, el gobierno alemán y 6.000 empresas establecieron un fondo de compensación de US$5.500 millones para los sobrevivientes de la era nazi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los expertos concuerdan en que esa, la de compensar a las víctimas, es la forma más sincera de perdir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La disculpa tardía de BP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El error de Tony Hayward, quien en 2006 era director ejecutivo de la petrolera BP (antes llamada British Petroleum) fue dudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el 20 de abril de 2010 y a medida que los medios de comunicación se hacían eco de la noticia, el británico enfrentaba la espantosa perspectiva de que BP se convirtiera, al menos por un tiempo, en la compañía más odiada de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112420_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Tony Hayward tuvo una opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y es que ese día un escape provocó la explosión de la plataforma petrolífera Deepwater Horizon, en el Golfo de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras hundirse, empezó a vertir petróleo a un ritmo de entre 35.000 y 60.000 barriles por día (entre 5.600 y 9.500 metro cúbicos) de acuerdo a los expertos, aunque las cifras nunca se pudieron verificar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, la única opción de Hayward era expresar inmediatamente su más sentido pesar. Pero no fue tan rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pidieron perdón, pero les tomó algo de tiempo porque estaban tratando de decidir quién era el responsable&amp;rdquo;, dice Magnus Carter, asesor de gestión de reputación de la firma Mentor Ltd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y es que la plataforma era propiedad de otra empresa y la operaba una tercera&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue cuestión de horas&amp;hellip; pero en la era digital las disculpas han de ser inmediatas o pierden su impacto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retraso pudo haberle costado a BP el tener o no tener una voluntad política favorable, ya que la disculpa tardía pudo haber parecido menos sincera que una inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y un video más elaborado que hizo público más adelante se interpretó como un acto de falsa modestia y como exponente de todo el esfuerzo que la compañía estaba haciendo para lavarse la cara.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; de News of the World&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El perdón del magnate australiano-estadounidense de las comunicaciones, Rupert Murdoch, es quizá la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo expresó después de que se descubriera que reporteros de &lt;i&gt;News of the World&lt;/i&gt;, uno de los diarios en inglés de mayor circulación del mundo y propiedad de su empresa News Corporation, realizaron escuchas telefónicas ilegales contra miles de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una disculpa firmada, Murdoch reconoció que había sido una &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; por parte de News of the World.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que el magnate tenía mucho que perder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112848_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los expertos consideran la disculpa de Rupert Murdoch la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y aun así, a pesar de estar en una situación similar, el gestor de reputación Magnus Cartes dice que no es fácil que líderes empresariales experimentados pidan perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Perdir perdón es algo emocional&amp;rdquo;, señala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero el mundo corporativo es una cultura de machos, donde los hechos, la acción y la autoridad se consideran más importantes que las respuestas emocionales&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y la realidad es todo lo contrario: la gente tiene respuestas emocionales y es así como hay que abordar las situaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, en caso de que se quiera ser prudente a la hora de admitir responsabilidades, Carter sugiere varias formas alternativas de expresarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay varias palabras que se pueden usar. Lamentar es una. Pero es un eufemismo, por lo que a mis clientes no les recomiendo que la utilicen&amp;rdquo;, aclara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Si no sientes culpa, puedes decir que estás preocupado o profundamente disgustado tras conocer lo que ocurrió&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente merece la pena decirlo, remarca Carter. &amp;ldquo;Insisto a mis clientes que se disculpen, porque sabemos cuán poderoso es ese acto&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Thomas Cook o cómo evadir la responsabilidad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 2006 dos hermanos británicos, Bobby y Christi Shepherd, murieron a causa de la fuga de carbono monóxido de una caldera defectuosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaban en la isla griega de Corfú con su familia, disfrutando de unas vacaciones que habían reservado con la agencia de viajes británica Thomas Cook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la empresa jamás se disculpó por la tragedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112356_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Harriet Green, la que fuera directora ejecutiva de Thomas Cook, evitó pedir disculpas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;El ejemplo de Thomas Cook es terrible&amp;rdquo;, dice Kate Betts, especialista en gestión de crisis de la agencia Capital B Media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Puede que su argumento fuera &amp;lsquo;no fuimos nosotros, fue el hotel&amp;rsquo;, pero el público sí lo vio como si hubiera sido (culpa) de Thomas Cook. Así que debieron asumir las consecuencias&amp;rdquo;, opina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, trató de evitar la admisión de responsabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creo que las empresas escuchan demasiado a sus abogados&amp;rdquo;, dice Betts. &amp;ldquo;Pero realmente deberían pensar en su reputación, porque al final el costo en ese sentido puede ser mayor que cualquier compensación económica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, un nuevo presidente ejecutivo, Peter Fankhauser, debió pensar en esa idea y expresó una disculpa sincera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por perdir perdón no se corre el riesgo de enfrentar un litigio, recuerda Helmreich, profesor de la Universidad de California Irvine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos siempre que se tenga cuidado a la hora de escoger las palabras.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Union Carbide y el perdón que nunca llegó&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 1984 una fuga de gas tóxico de una fábrica de pesticidas en Bhopal, una ciudad de India, mató a más de 3.000 personas y dejó a unos 40.000 con secuelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de hoy aún se discute la causa del desastre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112723_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La fuga de de isocianato de metilo de esta planta se cobró la vida de 3.000 personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;El gobierno indio y los activistas locales dicen que la falta de mantenimiento adecuado ayudó a que ocurriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Union Carbide, la empresa química estadounidense que poseía el 51% de la planta (el otro 49% estaba en manos del gobierno), siempre ha negado una posible negligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 7 de junio de 2010, el tribunal indio que juzgaba este desastre condenó a ocho directivos de la empresa a dos años de prisión y a pagar una multa de US$2.000 cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y parte de los activos de Union Carbide fueron adquiridos por la multinacional Dow Chemical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Años después, en el 20 aniversario del accidente, se hizo pública una disculpa, aunque resultó falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, Jeff Helmreich, profesor de filosofía y derecho en la Universidad de California Irvine, EE.UU., cree que Union Carbide pudo haber pedido perdón fácilmente, sin que abriera con ello un litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todos los estudios muestran que cuando una corporación se disculpa es menos probable que la demanden o que protesten contra ella&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hecho de perdir perdón suele apaciguar a la gente y poner fin al conflicto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112609_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los sobrevivientes del desastre protestan año tras año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Aunque el experto reconoce que aquellos que llegan a la cima de las grandes compañías no suelen ponerse a ellos mismos en una posición en la que tengan que reconocer la superioridad moral ajena, incluso cuando un acto así tiene sentido desde el punto de vista empresarial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los líderes de las corporaciones tienen ese instinto que lleva a la gente a evitar las disculpas: es simplemente el deseo de no subordinarse&amp;rdquo;, explica Helmreich. &amp;ldquo;Es una forma de invertir la jerarquía y ciertas personas lo encuentran muy difícil, incluso cuando no tiene costo legal alguno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Polémica publicidad chilena sobre Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro aseguró hace un tiempo que el fallecido presidente Hugo Chávez se le había presentado en forma de pajarito. Ante las declaraciones, los comentarios sobre el tema no pararon a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, una publicidad chilena rescató los comentarios sobre &amp;ldquo;el pajarito&amp;rdquo; y los utilizó para promocionar el servicio WOM, que mejora la cobertura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede ver el polémico comercial a través del siguiente&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desiderátum electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Después de la elección presidencial de 1998 que gana el presidente Hugo Chávez, Venezuela ha vivido no menos de 20 procesos electorales, signados por los actores políticos del chavismo como de “vital y trascendental importancia”; han vendido  en el elector la idea en cada elección, de que este evento electoral que se avecina sí es determinante para la sobrevivencia del proceso político que lideran, y si se pierde, todo el proyecto político se derrumbará, y así sigue la ruleta electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, con motivo de premiar el trabajo de los periodistas, le tocó a José Vicente Rangel dar unas palabras en nombre de los homenajeados y casi en tono lacónico lleno de la más profunda preocupación, le espetó al presidente Nicolás Maduro cinco dardos que están llevando al país a un despeñadero de incalculables consecuencias: 1.- La inseguridad no tiene claros resultados, 2.- La burocracia arruina iniciativas y proyectos, 3.- Lucha contra la corrupción, 4.- Ábrete más al país real, 5.- Presentar resultados contra la guerra económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son cinco grandes realidades que el Gobierno Nacional y la dirección política deben urgentemente abordar, pues ya no es la visión de la oposición la que dice estas realidades, sino que es un propio albañil de este proceso, que gestó y lideró Hugo Chávez y como dice el pueblo llano, “más claro no canta un gallo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Vicente es un sabueso y zorro de la política, que ha hecho de esta su pasión de vida con seriedad y respeto, por eso tiene amigos y enemigos, como es lógico que suceda en política, de manera que este decálogo de cinco apreciaciones de JVR no son ni soñadas ni inventadas, son del país real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preocupa también que el presidente de la República, en una de sus alocuciones y arengas al pueblo chavista, decía que si las próximas elecciones parlamentarias de diciembre de 2015 se perdían, él sería el primero en lanzarse a la calle, porque esa porción del pueblo venezolano que es chavista no puede perder lo conquistado; y resulta que el país está frente a un torneo electoral donde se puede ganar o perder, esa posibilidad existe y para eso es la democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el gobierno del presidente Maduro llegara a perder estas parlamentarias, ya JVR advirtió en sus cinco puntos claves la realidad del país, no se puede mantener el poder ni por la fuerza ni con el chantaje y el miedo, hay que brindarle al pueblo bienestar y calidad de vida, y en la visión  de Venezuela descrita por JVR está plasmada la actual realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes hacen un juego equivocado y maquiavélico de democracia, porque dejan entrever en el pueblo el refrán popular mexicano: “si no gana, arrebata”; suceda lo que suceda el próximo 6 de diciembre, será muy difícil que una Asamblea Nacional opositora pueda quitarle al pueblo reivindicaciones adquiridas a través de las Misiones y otros mecanismos de apoyo a quienes tienen menos posibilidades, porque ahí sí que se armaría “una de San Quintín” y el país entraría en otro desiderátum político.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desiderátum electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Después de la elección presidencial de 1998 que gana el presidente Hugo Chávez, Venezuela ha vivido no menos de 20 procesos electorales, signados por los actores políticos del chavismo como de “vital y trascendental importancia”; han vendido  en el elector la idea en cada elección, de que este evento electoral que se avecina sí es determinante para la sobrevivencia del proceso político que lideran, y si se pierde, todo el proyecto político se derrumbará, y así sigue la ruleta electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, con motivo de premiar el trabajo de los periodistas, le tocó a José Vicente Rangel dar unas palabras en nombre de los homenajeados y casi en tono lacónico lleno de la más profunda preocupación, le espetó al presidente Nicolás Maduro cinco dardos que están llevando al país a un despeñadero de incalculables consecuencias: 1.- La inseguridad no tiene claros resultados, 2.- La burocracia arruina iniciativas y proyectos, 3.- Lucha contra la corrupción, 4.- Ábrete más al país real, 5.- Presentar resultados contra la guerra económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son cinco grandes realidades que el Gobierno Nacional y la dirección política deben urgentemente abordar, pues ya no es la visión de la oposición la que dice estas realidades, sino que es un propio albañil de este proceso, que gestó y lideró Hugo Chávez y como dice el pueblo llano, “más claro no canta un gallo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Vicente es un sabueso y zorro de la política, que ha hecho de esta su pasión de vida con seriedad y respeto, por eso tiene amigos y enemigos, como es lógico que suceda en política, de manera que este decálogo de cinco apreciaciones de JVR no son ni soñadas ni inventadas, son del país real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preocupa también que el presidente de la República, en una de sus alocuciones y arengas al pueblo chavista, decía que si las próximas elecciones parlamentarias de diciembre de 2015 se perdían, él sería el primero en lanzarse a la calle, porque esa porción del pueblo venezolano que es chavista no puede perder lo conquistado; y resulta que el país está frente a un torneo electoral donde se puede ganar o perder, esa posibilidad existe y para eso es la democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el gobierno del presidente Maduro llegara a perder estas parlamentarias, ya JVR advirtió en sus cinco puntos claves la realidad del país, no se puede mantener el poder ni por la fuerza ni con el chantaje y el miedo, hay que brindarle al pueblo bienestar y calidad de vida, y en la visión  de Venezuela descrita por JVR está plasmada la actual realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes hacen un juego equivocado y maquiavélico de democracia, porque dejan entrever en el pueblo el refrán popular mexicano: “si no gana, arrebata”; suceda lo que suceda el próximo 6 de diciembre, será muy difícil que una Asamblea Nacional opositora pueda quitarle al pueblo reivindicaciones adquiridas a través de las Misiones y otros mecanismos de apoyo a quienes tienen menos posibilidades, porque ahí sí que se armaría “una de San Quintín” y el país entraría en otro desiderátum político.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>