<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Niños disfrutaron de su día en Guásimos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños disfrutaron de diversas actividades recreativas. (Foto: Alcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía de Guásimos y la Fundación del Niño Simón festejó este domingo 19 de julio, el Día del Niño, en el centro artesanal El Abejal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un domingo diferente lleno de sonrisas, sorpresas&amp;rdquo;, explicó Teresa Ramírez de Galavís,  presidenta de la Fundación del Niño con el apoyo de William Galavís, alcalde de Guásimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 600 niños disfrutaron de danzas, actividades recreativas, cotillones, bebidas, presentación de la banda municipal José del Carmen Torres, fue &amp;ldquo;un día lleno de sorpresas para los niños del municipio&amp;rdquo;, explicó la también primera dama del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Teresa Ramírez de Galavís, la participación y colaboración de todos quienes de una u otra manera realizaron su  aporte para hacer posible la celebración de los más chicos de la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la presidenta de la fundación que: “Artesanos, funcionarios de la alcaldía, empresas privadas, fueron parte fundamental al lograr el objetivo de darle a nuestros niños y niñas un día de felicidad, pues son el futuro y la generación de relevo de un país que necesita de hombres y mujeres de bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte William Galavís, alcalde de Guásimos, señaló que el evento se realizó para el disfrute de los niños: “A los más pequeños de la casa debemos inculcarles valores, porque ellos son el futuro del país y con buenos valores los guiamos por el buen camino de la vida”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias y descargas eléctricas este miércoles en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-y-descargas-electricas-este-miercoles-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-y-descargas-electricas-este-miercoles-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas, descargas eléctricas y ráfagas de viento en horas de la tarde de este miércoles en gran parte del estado Táchira, según informe del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nueva onda tropical desplazándose sobre el mar Caribe al norte del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generará nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisará el Concejo Municipal de Bolívar solicitud de aumento del pasaje  urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Antonio.- La comisión de Servicios Públicos del Concejo municipal de  Bolívar revisará  y estudiará  la solicitud de aumento de la tarifa del pasaje  urbano,  que fue presentada por  representantes de las empresas de transporte que prestan el servicio en la jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo municipal,  William Salinas,  informó que en la sesión ordinaria de este martes  fue  entregada la petición y corresponderá ahora a la Comisión de Servicios  Públicos hacer la revisión correspondiente y decidir el respecto. Como parte del  procedimiento que se debe cumplir,  la  comisión debe convocar a representantes de la comunidad, consejos comunales,  usuarios,  para  discutir el tema. Salinas,  no obstante,  señaló que el Concejo municipal  apenas  está  recibiendo  la solicitud de  incremento del precio del pasaje  y debe cumplirse  el procedimiento  que amerita el caso,  antes de tomar  una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte,  Jhony Rojas,  presidente  de la línea Circunvalación El Triunfo, la cual presta el servicio de transporte  de pasajeros en el perímetro urbano del municipio, dijo que  la solicitud de  incremento del pasaje  fue  respaldada por la  empresas Villa Heroica, El Cementerio, Licirsa  y Samuel Darío Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que aunque  los transportistas  no tuvieron derecho de palabra en la sesión de este martes,  la petición fue recibida por el Concejo  Municipal  y remitida a la respectiva comisión. Los transportistas  hicieron  una propuesta  con la  intención que la tarifa urbana  sea fijada  en 15 bolívares,  como  fue aprobada en  San Cristóbal y otras  ciudades del interior del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojas  argumentó que presentaron esta propuesta en vista de que “todos los insumos del transporte  están muy caros,  no conseguimos repuestos,  aceites, cauchos,  ni siquiera ´chivas´ para los carros. Esperamos que se apruebe  para poder  seguir  trabajando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la línea de transporte  urbano de San Antonio  reiteró que ya en San Cristóbal la  tarifa de pasaje fue  incrementada a 15  bolívares.  En esta localidad,  en una reunión  sostenida  la semana  pasada con autoridades municipales,  los transportistas  hicieron la petición  de manera  verbal y esperaban que estuvieran  los consejos comunales para que tuvieran conocimiento. Sin embargo,  hubo poca participación de los voceros de los consejos comunales. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinauguran área de carnes  del Mercado de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/reinauguran-area-de-carnes-del-mercado-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/reinauguran-area-de-carnes-del-mercado-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Acto de reinaguración del área destinada a las ventas de carne, aves y pescado del Mercado Municipal de San Antonio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Antonio.- Con una inversión que supera los 6,7 millones de bolívares  fue remodelada  totalmente  el área destinada a las ventas de carne,  aves y pescado del Mercado Municipal de San Antonio del Táchira,  la cual  fue reinaugurada este viernes  y quedó en funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La remodelación de esta área representa la primera fase del proyecto general de readecuación del Mercado Municipal. En el área de carnes,  aves y pescado,  quedaron habilitados 59 puestos de ventas,  que cumplen con la normativa  sanitaria y legal,  informó el alcalde Simón  Vargas, al  dejarla en funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompañaron al alcalde en el acto reinauguración  el presbítero de San Antonio, padre Reinaldo Contreras, los encargados de los puestos de venta, el administrador del Mercado,  directores de la municipalidad,  concejales,  representantes de la GNB, PNB, la cónsul de Colombia en San Antonio, entre otros invitados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El burgomaestre destacó que  la readecuación de esta  importante área del Mercado Municipal beneficia  tanto a los usuarios como a los encargados de las ventas,  puesto que garantiza  la posibilidad de trabajar dignamente.  Precisó que la administración municipal  invirtió  en la obra alrededor de 5 millones de  bolívares,  a los cuales  se suma  la inversión que  hicieron los propios  beneficiarios,   para sumar  más de 6 millones 700 mil  bolívares. Con la participación de los beneficiarios,  gracias a ellos,  en trabajo mancomunado con la alcaldía, se logró este  anhelo de ellos y del pueblo  que deseaba desde hace tiempo  un mercado digno, añadió Vargas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente  esta área  constaba  solo de  50 puestos de ventas. Sin  embargo,  dentro del proyecto de remodelación se habilitó  un espacio adicional para sumar  nueve puestos de venta más,   los cuales   fueron asignados a  nueve  familias  más  que se dedicarán a la venta de este tipo de rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vargas  anunció  que la remodelación del Mercado Municipal  continuará  con la segunda etapa, que incluye a los otros dos sectores de ventas. En el presupuesto del próximo año se incluirán  recursos económicos para avanzar en ese objetivo.  En 2016 la municipalidad  inyectará los recursos  necesarios para consolidar la segunda etapa del  Mercado Municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte,  unos de los vendedores que habló en representación de los beneficiarios,  destacó el esfuerzo  mancomunado que hizo  la alcaldía  para mejorar  esta área de ventas,  la cual  por sus características,  requiere  el cumplimiento de  normas sanitarias,  además de comodidades para  los usuarios y vendedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente destacó que el propósito de los vendedores es trabajar  en beneficio de la población sanantoniense,  pero manifestó que los vendedores de carne, pollo y pescado del Mercado Municipal  necesitan que  las autoridades correspondientes  garanticen  la llegada de estos  productos,  para  poder abastecer y atender  a la población del municipio Bolívar. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ascendidos ocho funcionarios de Policía Municipal de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El acto se llevó a cabo este martes en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho funcionarios policiales de Politorbes fueron ascendidos, y otro grupo fue condecorado, en acto realizado este martes en la mañana  presidido  por el alcalde Alberto Maldonado, en el marco del recientemente celebrado Día Nacional del Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo acompañaron la primera dama del municipio, Ana Sofía Díaz; el director de Politorbes, comisionado Richard Osorio;  el presidente del Concejo Municipal,  Pedro Vivas; los concejales Jorge Elí Hernández y Margarita Sánchez; los directores de la alcaldía y familiares de los funcionarios agasajados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención destacó  Maldonado la labor que vienen realizando los agentes de  seguridad en beneficio de los ciudadanos torbenses, pese a las limitaciones de recursos que enfrenta dicha administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, exhortó a los policías a no “perder el camino de los valores y principios para poder mirar a los ojos a los ciudadanos y tener la solvencia moral de trabajar por una sociedad que sufre la inseguridad y día a día es víctima de la descomposición social por falta de educación y oportunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó el comisionado Richard Osorio, director de Politorbes que en el acto fueron ascendidos al grado superior inmediato los funcionarios: Rommy  Rangel a Oficial Jefe; a Oficiales Agregados ascendieron los funcionarios Edwin Ortega; Álvaro  Martínez; Diego  Pernía; Elba Depablos;  Jhonder Pérez;  Érika Rojas y Jessica Briceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió Osorio que además de los ascensos, durante el acto se entregaron reconocimientos a 25 agentes policiales  que se destacaron en diferentes procedimientos contra el delito en todo el municipio Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad Maldonado  para informar que en los próximos días evaluará un posible aumento salarial para esta institución policial “para dignificar  su labor y así evitar que los funcionarios policiales se dejen sobornar y tomen el camino de la corrupción”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privados de libertad recibieron asistencia de salud integral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con la finalidad de garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad, se llevó a cabo una jornada integral de asistencia al interno en el Instituto Autónomo de Policía del municipio San Cristóbal, la cual estuvo organizada por la Fiscalía Superior del Ministerio Público y la Fiscalía XII en materia penitenciaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según  Ángel Perdomo, director general del cuerpo de seguridad,  “la jornada formó parte del compromiso social de garantizar el bienestar de los detenidos; por ello, se brindó asistencia médica general y servicios de odontología a detenidos de tres policías municipales: PoliSanCristóbal,  PoliCárdenas y  PoliTorbes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los detenidos recibieron atención integral por parte de funcionarios de Corposalud, Poder Judicial, Defensoría del Pueblo, Defensa Pública y de los Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdomo resaltó que con este tipo de jornadas se garantizan los derechos de los privados de libertad establecidos en la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela, tratados, pactos y convenios internacionales suscritos y ratificados por nuestro país en materia de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, el director del cuerpo de seguridad señaló que “también se les brinda orientación para que mantengan  una actitud respetuosa frente a los funcionarios policiales, autoridades judiciales, familiares y visitantes que acuden a apoyarles en tan difícil situación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Franklin Morales, director del ambulatorio de Puente Real, explicó que la atención médica integral forma parte de un programa especial de prevención de enfermedades endémicas y pandémicas, que tienen como objetivo garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magisterio iniciará acciones de protesta para exigir derechos socio económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al finalizar la asamblea los docentes caminaron hasta la residencia de gobernadores para pedir ser escuchados por el Gobernador. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una serie de acciones de protesta para hacer los reclamos por beneficios socioeconómicos tanto para los docentes nacionales, como para los estadales, iniciarán los docentes respaldados por el comando intersindical, según lo acordaron este martes 21 de julio en una asamblea general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cesar Mendoza, coordinador del comando intersindical del magisterio y secretario general de Suma Táchira, informó que el objetivo de la asamblea general hecha con docentes en su mayoría en fase de jubilación, así como docentes afectados por distintas problemáticas, para recoger todos esos reclamos y establecer el pliego de exigencias que comenzarán a hacer a los entes competentes, bien sea Gobernación del estado o Ministerio del poder popular para la Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Mendoza que algunos docentes estadales denunciaron la pretensión de jubilarlos solo con 75 % de su salario, cuando la norma establece que debe ser con 100 % del sueldo integral; además denunció que se decretó un aumento desde el primero de mayo, y el gobernador Vielma Mora les aseguró que ya tenía el dinero para pagar ese incremento, y posteriormente les dijo que los recursos no habían sido aprobados, por lo cual esperan se pague lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que tanto para docentes nacionales como estadales, existe un maltrato en el Ipas Me, con un servicio de pésima calidad, aunque es cancelado por nómina por los profesores de todo el país, y aún así este instituto de previsión del maestro venezolano pretenden entregarlo, cediendo funciones a otros entes y enviando al docente a sufrir las penurias de un servicio peor que es el Seguro Social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cesar Mendoza el director de Educación, Henry Parra, recibió notificación de la celebración de esta asamblea de docentes, pues no tienen por qué pedir permiso para efectuar una acción gremial; al tiempo que enfatizó que no permitirán aprobación de cláusulas en la contratación colectiva que cercenen los derechos de los maestros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que en los próximos días harán tomas del Ipas Me, de la Inspectoría del Trabajo, de la Procuraduría del estado, visitas a la residencia de gobernadores y manifestaciones de calle, además exigirán información sobre el presupuesto en el Táchira destinado para el sector docente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al finalizar la asamblea los asistentes caminaron hasta la residencia oficial de gobernadores, para solicitar una audiencia con el gobernador del estado, y hacerle los planteamientos de las situaciones que afectan al maestro dependiente del despacho regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Capacho Nuevo dio inicio a plan de asfaltado en El Valle</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Plan de asfaltado en Capacho Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente se dio inicio al plan de  asfaltado de diferentes zonas del municipio Capacho Nuevo, como parte del Plan de Ingeniería que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano,  con una importante inversión, según  informó la directora de Infraestructura, Urbanismo y Catastro de la municipalidad capachense, Elizabeth Calderón.
En este sentido, Calderón destacó que la Alcaldía de Capacho Nuevo inició los trabajos en Cerro Lindo, Pie de Cuesta, Bella Vista, calle Luis María Useche de El Llanito, Mata de Guadua, Independencia, El Bolón,  con la colocación de mezcla asfáltica caliente, “unas 1.200 toneladas a lo largo de las transitadas vías, lo cual beneficiará a muchas familias, no solo habitantes de la zona, sino a las diferentes rutas de transporte que atraviesan a diario por esta vía.
Calderón indicó que esto es parte del plan global de brindar a este municipio mejores vías, bajo las instrucciones del alcalde Jorge Galiano, pese a las dificultades que ha atravesado su administración. Finalmente, el burgomaestre expresó su satisfacción por el comienzo de estos trabajos que redundarán en una mejor calidad de vida para los habitantes del municipio Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con normalidad transcurrieron elecciones de FCU en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La participación de electores, a las 10 de la mañana, ya había superado el 25 %. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una actitud cívica, los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) acudieron este martes -21 de julio- a las elecciones para escoger a sus representantes en 224 cargos de gobierno estudiantil, donde por primera vez se designaría a un presidente de Federación de Centros Universitarios (FCU) y un presidente de Centro de Estudiantes para cada carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde tempranas horas de la mañana, bajo un ambiente de respeto y democracia, los jóvenes se hicieron presentes en los centros de votación desplegados en las distintas edificaciones de la universidad, y en algunas de las mesas se observó cola de hasta más de 40 electores para ejercer su derecho al sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí, secretario general de la Comisión Electoral, informó que -pasadas las 10 de la mañana- ya se había superado 25 % de la participación, por parte de más de 9 mil estudiantes que podían votar, cifra que es muy satisfactoria y evidencia el deseo de la comunidad por renovar su dirigencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que a las 7 de la mañana comenzaron con la instalación de las mesas de votación, con presencia de los miembros estudiantiles y personal académico y la entrega del cotillón electoral, y a las 8 de la mañana ya estaba instalado y abierto el 95 % de las mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo reportaron un retraso en la instalación de la mesa de votación en el núcleo La Tuquerena, en Rubio, municipio Junín, por algunos problemas con el transporte del material, pero posteriormente se solventó y pasadas las 8:30 de la mañana ya comenzaron las votaciones, y se daban con normalidad, además, en los demás municipios donde hay sedes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí informó que posiblemente puedan superar la cantidad de electores que participaron en elecciones similares anteriormente: “vemos que los estudiantes creen en la democracia, dejamos atrás a un Centro de Estudiantes, para dar mayor representatividad a los estudiantes, y se ha desarrollado todo con respeto a las normas y a los contrincantes, como debe ser dentro de la academia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tenía previsto el cierre de las mesas de votación a las 5 de la tarde, para iniciar el conteo, que se extendería por varias horas, ya que se trata de la escogencia de más de 200 cargos y la votación se hizo de forma manual, de tal manera que los resultados se conocerían a altas horas de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de San Cristóbal efectúa  actualización de kioscos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La alcaldía de San Cristóbal hace un censo sobre los kioscos instalados en San Cristóbal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de mantener al día la data de las casetas comerciales que hacen vida activa en la economía de la ciudad, la alcaldía de San Cristóbal hizo un llamado a estos trabajadores para que se pongan al día ante la oficina de empresas y servicios hasta el 31 de agosto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de llevar una mejor organización de los pequeños establecimientos que forman parte de la economía del municipio, la alcaldía capitalina hace un llamado a todas las personas propietarias o administradoras de los referidos comercios a presentar ante la Oficina de  Empresas y Servicios, la actualización de datos que permitan llevar un mayor control, clasificación y mejoramiento de estos espacios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Silva, jefe de la Oficina de Empresas y Servicios del ayuntamiento capitalino, explicó que entre los requisitos  a presentar para la debida actualización se encuentran: solvencia tipo B, cancelación de impuesto por funcionamiento de kiosco, copia del último recibo de pago y copia de la cédula de identidad, esto para quienes se dediquen a la venta de ropa, enseres, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo indicó que para aquellos establecimientos dedicados a la venta de comida se deberá consignar adicionalmente; copia de certificado de salud y la copia de certificado de manipulación de alimentos, emitidos por el ente rector a fin de garantizar que los sancristobalenses cuenten con sitios aptos para la compra de comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Silva que el plazo para consignar los documentos es hasta el lunes 31 de agosto del año en curso. Quienes incumplan o no realicen la actualización de todos estos requerimientos se les aplicarán multas correspondientes según lo establecido en la ordenanza de kioscos, las cuales oscilan entre las 50 y 100 unidades tributarias, cierre temporal y/o eliminación de la licencia de funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que ante cualquier solicitud deben dirigirse directamente a la sede de la policía municipal, ubicada en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Emita, frente al parque San Miguel; donde labora la oficina encargada de llevar a cabo este tipo de trámites.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critican ataque a otra unidad de  Trans Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/critican-ataque-a-otra-unidad-de-trans-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/critican-ataque-a-otra-unidad-de-trans-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La unidad de Trans Táchira que fue atacada por encapuchados el día lunes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego  que el gobernador bolivariano José Gregorio Vielma Mora anunciara la apertura de una segunda ruta sub – urbana de Trans Táchira  que beneficiará al municipio Torbes, más la llegada de 15 nuevas unidades para atender al pueblo tachirense; delincuentes encapuchados arremetieron con piedras contra la unidad número 35, ruta D que atiende a la parte alta de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A las 2:36 minutos de la tarde, alrededor de 8 encapuchados, interceptaron la unidad en la Avenida Los Agustinos, comenzaron a lanzar objetos contundentes ocasionando daños en la carrocería y vidrios laterales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó el presidente de Trans Táchira Franklin Delgado quien explicó que a esa hora no había usuarios en la unidad, tan solo el operador quien no sufrió daños físicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la maniobra oportuna de quien operaba la unidad permitió evitar que el ataque fuera más contundente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delgado señaló que desde los últimos ataques de mayo pasado, no se habían presentado problemas, sin embargo recién anunciadas dos rutas sub urbanas y la llegada de nuevas unidades, que benefician directamente al pueblo, coincidentemente surgen estos eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente agregó que los organismos competentes se encuentran trabajando en la investigación de estos hechos con el apoyo de las cámaras de seguridad que vienen incorporadas en las unidades que pudieron captar el hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diez meses de gestión la empresa de Transporte Trans Táchira C.A. tiene 68 unidades en su flota y  ha aperturado 5 rutas urbanas y dos sub urbanas, beneficiando a más de 9 mil usuarios diariamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resquebrajado asfalto del centro de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/resquebrajado-asfalto-del-centro-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/resquebrajado-asfalto-del-centro-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la calle 8 a una cuadra de la plaza Bolívar, frente a la parada de la Unidad Vecinal y barrio El Carmen, la calzada desapareció. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201127.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La situación es tan crítica, que frente a la alcaldía hay un hueco de gran dimensión. (Foto Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424198&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201127-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La situación es tan crítica, que frente a la alcaldía hay un hueco de gran dimensión. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201130.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Elohin Maldonado Di Battista, de la división de Mantenimiento. (Foto Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424199&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201130-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Elohin Maldonado Di Battista, de la división de Mantenimiento.&lt;br/&gt;(Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estado de deterioro que presenta el casco central de San Cristóbal con un asfalto resquebrajado en la mayoría de sus principales calles y avenidas, muestra una ciudad abandonada, sin dolientes, llena de desidia, mostrando su peor  perfil para propios y visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conductores,  amas de casa, padres y representantes,  vendedores informales y hasta empresarios establecidos,  mediante llamadas telefónicas, hacían el llamado a los medios de comunicación para que reseñen la forma como luce la ciudad de la otrora cordialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un recorrido por el casco central, se observa a simple vista, el grado de  deterioro de las principales calles e incluso  a pocos metros, la plaza Bolívar,  hay cráteres y cuadras enteras en  total resquebrajamiento  de la calzada asfáltica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 8, subiendo por la plaza Bolívar, frente a la parada de las  busetas de la Unidad Vecinal y barrio El Carmen, la calzada a lo largo de toda la acera, está sin asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Humberto Gómez, dijo que eso tiene mucho tiempo así y en efecto, por el descolorido, hace suponer que por esa calle hace mucho tiempo  no se hace un reasfaltado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como  los organismos competentes, los conductores allí se niegan a dar su versión tal vez previendo que en la alcaldía pudieran hacerles algún llamado de atención, de allí la indiferencia total que se observa, uno que otro transeúnte se detiene para observar el trabajo reporteril pero cuando se les  insta a pronunciarse prefieren irse aunque muestren una sonrisa en señal de rechazo a la forma como están abandonadas las calles del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 6, antes de incorporarse a la 7ma. avenida, el hundimiento de una tapa de visita de la alcantarilla, da fe de que  por el lugar  hace muchos años no se ha hecho la repavimentación requerida. En el sitio se observa una trampa vial para peatones  y conductores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los conductores, que se detienen por 30 segundos en el semáforo hablan de que toda la ciudad está destartalada, pensando en el daño que sufre el tren delantero y los repuestos están caros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Frente a la alcaldía como para no olvidar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En busca de la versión oficial, se acudió a la alcaldía, como para que no quedara evidencia de lo que  los vecinos vienen denunciando, frente al edificio municipal  los conductores también deben detenerse para recordar algunas “madres” puesto que un hueco de dimensión considerada que puede ser visto por algún funcionario del ayuntamiento allí está en espera de que alguien lo tape.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Incumplimiento de compromiso en Caimta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elohin Maldonado Di Battista, de la División de Mantenimiento Vial de la alcaldía, accedió de forma amable a darle respuesta a los reporteros. “Estamos atacando los sectores de alto flujo vehicular en el centro de la ciudad en la medida de las posibilidades, es bueno  indicar que  desde hace tres meses hay una alianza estratégica  con la planta Caimta pero no hemos tenido respuesta alguna, lo que nos ha llevado a buscar asfalto en la empresa privada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No nos dan respuesta en Caimta, creo que es pecar por omisión pero  hay que informarle a la comunidad lo que está pasando porque la alcaldía tiene un plan de asfaltado bien orquestado, pero no lo hemos podido implementar como se quiere porque no hay suministro de material por parte de la empresa del Estado con quienes se ha firmado el convenio-, señaló Maldonado Battista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hizo mención del caso que tiene con el FCI, que durante el 2014 no remitió a la alcaldía  ningún recurso y “muchas emergencias en materia vial que se viven hoy, son por  colectores colapsados, hundimiento por no recibirse ese dinero y el invierno ha sido bastante fuerte que genera estos problemas pero que no se sientan los sancristobalenses desprotegidos porque hay un plan  que se está gestando sólo que no se puede asfaltar, sino tenemos  la materia prima que debe suministrarla Caimta en su mayor  cantidad ya que sólo la  empresa privada está colaborando para atacar el centro y La Concordia que son los sitios más deteriorados”, reconoció  el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidades continuarán con paros si no les aprueban cláusulas salariales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Contreras Molina, presidente de Apula Táchira; y Carolina Casanova, presidenta de Apunet. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De no aprobarse esta semana las cláusulas que contemplan las tablas salariales para el personal, en la discusión de la segunda contratación colectiva única del sector universitario, las instituciones continuarán con paralizaciones de forma escalonada y para el mes de septiembre con paro indefinido, según informaron Carolina Casanova, presidenta de la Asociación de Profesores de la Unet (Apunet); y Omar Contreras, presidente de la Asociación de Profesores de la ULA Táchira (Apula).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del paro ya previsto para esta semana, durante el miércoles 22 de julio y jueves 23, anunciaron la realización de un nuevo paro de universidades los días miércoles 28 y jueves 29 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los profesores Contreras y Casanova, rechazaron las amenazas del Ministro del poder popular para la Educación Universitaria, Manuel Fernández, quien señaló que de continuar con los paros, enviaría comunicación a las universidades para comenzar a descontar los días de salario a quienes se plieguen a estas protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le queremos decir al ministro Manuel Fernández, que la protesta es un derecho consagrado en la Constitución Nacional, y que ya no nos pueden descontar más nada, los docentes universitarios del país estamos prácticamente sin ingresos, nos han descontado el sueldo desde enero porque la convención colectiva venció en diciembre, el sueldo que percibimos no alcanza para nada, el cesta tiquet de 3 mil 200 bolívares mucho menos sirve para cubrir las necesidades de nuestras familias, cuando la canasta básica ascendió a 54 mil bolívares” dijeron los representantes de las asociaciones de profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señalaron que trabajadores obreros, administrativos y los docentes, respaldan absolutamente las acciones emprendidas por la Federación de Asociaciones de Profesores Universitarios de Venezuela (Fapuv), pues todos se encuentran golpeados por la difícil situación económica que en esta época del año les recuerda que el dinero no alcanza para ir de vacaciones, para recreación, ni mucho menos para comprar los útiles, uniformes y pagar las mensualidades e inscripción de la educación de sus hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció Carolina Casanova que hay dos cláusulas que han sido diferidas en varias oportunidades en la discusión de la convención, la primera es la del HCM porque las contrapropuestas del gobierno solo han ofrecido beneficios ya adquiridos, mientras que peligran los Institutos de Previsión (IPP), y los aportes patronales para mantener estos aportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En segundo lugar han dilatado la discusión de la cláusula del bono doctoral para no darle el carácter salarial que se merece este ingreso, derecho que defenderán al igual que el incremento del cesta tiquet que debe ser significativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llamaron a los trabajadores y docentes a permanecer atentos a los llamados que harán las asociaciones, para mantenerse en pie de lucha por la calidad de vida de los universitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paso intermitente en la vía Chorro El Indio hacia Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Vielma Mora, gobernador del Táchira. (Foto: Gobernación del Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Reabierto el paso de manera intermitente en la vía que conduce del Chorro El Indio hacia Macanillo, anunció el gobernador del Táchira, José Vielma Mora durante su programa semanal Vielma Mora Construye.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Fueron nueve días de trabajo constante, cuatro días con lluvias intensas donde el personal permaneció allí respondiendo y si hubiese prevalecido buen clima se hubieran hecho en menos tiempo”, afirmó el mandatario regional.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Agregó Vielma Mora que para dar respuesta a esta situación se emplearon más de 591 camiones volteos de 7 y 16 toneladas de metros cúbicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos colocados más 5 mil 39 metros cúbicos de material granular para poder resolver este problema en tiempo récord,” señaló&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se trabajaron -continuó Vielma- más de 23 mil horas en todo el estado Táchira en especial en este sector, de lunes a lunes, desde las 5 de la mañana hasta las 12 de la medianoche y si el tiempo lo permitía 24 horas continúas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Asimismo informó que desde el gobierno regional se están cubriendo las necesidades de más de 5 mil familias de 19 aldeas, siendo atendidas no solo en la parte vial, sino también en alimentación, gas, electricidad, medicamentos y asistencia médica.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos realizado un gran trabajo y seguimos avanzando, la comunidad está muy contenta y muy atenta a lo que vamos hacer, seguiremos trabajando para resolver las fallas de bordes de que se encuentran activas en el ramal 14”, aseveró el gobernador Vielma Mora.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Óscar Álvarez Nisperuza, presidente de Corpointa afirmó que con el trabajo del gobierno regional y el equipo conformado por organismos regionales como nacionales, se dio respuesta inmediata a las situaciones presentadas en la zona a raíz de las lluvias.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Explicó que para los trabajos en El Nevada, se destinaron más de 5 mil 029 metros cúbicos de material granular y se empleó un equipo de maquinaria para poder trasladar todo el material.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se emplearon 20 camiones que suman más de 589 viajes desde tempranas horas de la mañana hasta altas horas de la tarde- noche, que conformaron 4 terrazas cada una a 7 metros con una división de geotextil para poder cumplir ese filtro y evitar que la calzada se siga deslizando y provoque nuevamente la falla de borde”, agregó Álvarez Nisperuza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Destacó que todas y cada una de las fallas de borde que se observan en a lo largo y ancho del ramal son producto de la intervención del hombre sin medir el impacto que se produce por el rompimiento de las cunetas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Aunado a esta situación – prosiguió Álvarez – se encuentra la falta de atención a la vía por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, ya que el nivel friático en el sector es muy elevado y se hace necesario un mantenimiento constante para evitar que se produzcan las erosiones y se percole el agua a través de la calzada.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>