<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 21:32:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Podría la frontera quedar incomunicada producto del colapso de las vías en Capacho Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/podria-la-frontera-quedar-incomunicada-producto-del-colapso-de-las-vias-en-capacho-nuevo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 21:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/podria-la-frontera-quedar-incomunicada-producto-del-colapso-de-las-vias-en-capacho-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las fallas de borde están siendo constantes en Capacho Nuevo, lo que amenaza con dejar sin vías transitables la zona. (Foto: Acaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De seguir lloviendo y presentándose los deslizamientos en Capacho Nuevo, la frontera podría quedar incomunicada, afectándose además cuatro municipios, afirmó el alcalde Jorge Galiano, luego de un recorrido por las diferentes vías del municipio, donde se han observado graves fallas de borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las zonas afectadas se encuentran La Chicharronera, la salida de Peribeca, Puente Cristo y las carreteras de Los Páramos, situaciones que por estarse presentando de forma simultánea podrían dejar sin vías de tránsito y acceso a Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Bolívar, Pedro María Ureña y Cúcuta, explica la municipalidad a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quiero  agradecer la atención de gobernador  a los trabajos que  ya se han iniciado en el Páramo, donde  desplazamientos en masa, han dañado algunas vivienda, sin embargo aún necesitamos que se le preste atención a nuestras vías”, manifestó Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a Oscar Álvarez, presidente de Corpointa, para que inicie trabajos urgentes en los tramos antes mencionados, sobre todo en la Troncal 5, sector La Chicharronera, principal vía de acceso hacia la frontera, por donde transitan todas las rutas de transporte público de los 4 municipios de frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que las otras zonas que están en riesgo de ceder completo son vías alternas, como lo es Las Adjuntas de Peribeca y Puente Cristo, rutas que sirven de desahogo de la principal y prácticamente la única que quedaría a la hora de presentarse un colapso de la principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Galiano dijo que los habitantes de varias comunidades, entre las que destacan Campo C amenazan trancar la vía si no se toman cartas en el asunto, pues de suceder lo pronosticado sus viviendas se verían también afectadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agosto será el mes de la Expo Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/agosto-sera-el-mes-de-la-expo-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/agosto-sera-el-mes-de-la-expo-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador José Gregorio Vielma Mora en rueda de prensa. (Foto: Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 11 al 15 de agosto se realizará la Expo Táchira, para reimpulsar el aparato productivo en la entidad, informó el gobernador José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su cuenta en Twitter, ‏el mandatario regional precisó este lunes que en el evento estarán presentes 120 empresas de los sectores automotriz, tecnología, calzado, agricultura, textilería, construcción, muebles, turismo y proveedoras de accesorios, publicó el portal de la Agencia Venezolana de Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En todo el país se realizan estas exposiciones para mostrar las potencialidades de cada entidad. La última de ellas fue la Expo Anzoátegui Potencia Productiva 2015, en la que se registraron 338 empresas oferentes y 15 demandantes, y se abrieron oportunidades de transacciones por 117.274 millones de bolívares, a través de los acuerdos suscritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas actividades también buscan promover iniciativas para reimpulsar el aparato productivo en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…Hasta parece otra ciudad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El fin de semana, en varias estaciones de servicio abiertas, los empleados (que a veces tienen harto trabajo) tenían tiempo para un merecido descanso mientras esperaban la clientela. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sábado 25 de julio, en horas de la mañana, en San Cristóbal, pero igual sucedió en la tarde, bastó un recorrido por la ciudad para  comprobar que no había colas en las estaciones de combustible. Esta característica hace ver a la Villa de Juan Maldonado diferente, sobre todo si se tiene en cuenta que 15 días atrás los lugares donde hay bombas eran bordeados por cuadras de carros en fila en espera de poder surtir gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “isleros”,  conocidos popularmente como los bomberos, lucen hasta aburridos. Extrañan el agite de los días cuando todos sus clientes se desesperaron por surtir y no se puede obviar que desde el 2002 no ha existido en este estado fronterizo paz gasolinera, pues el problema es cíclico. La situación aplica también para este domingo, con más estaciones abiertas y pocos carros, como debe ser,  como siempre debió ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aumento de las estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) y el incremento del valor del litro de gasolina, a 83 y 90 bolívares, causaron revuelo, confusión, incertidumbre y desinformación, pues muchos pensaron que ese era el inicio del aumento muchas veces prometido y aún congelado del vital hidrocarburo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegó una semana de colas hasta de tres horas para colocar combustible y luego vino la solución en voz del Gobierno nacional y regional: más combustible para el Táchira y las temidas Safec serían solo las que se instalaron, más dos en proyecto. Una vez disipados los rumores se eliminaron las colas y, aunque parece algo de lo que el premio Nobel de Literatura García Márquez llama lo real maravilloso, es cierto, van dos semanas, incluyendo sábado y domingo, sin filas en las gasolineras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios analistas han dicho que las estaciones Safec sí han funcionado y, de hecho, en los primeros días del aumento del precio del litro de combustible lucían desoladas, ahora ya tienen vehículos en cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que muchas personas del vecino país -no solo los llamados gasolineros o contrabandistas- que no tenían chip debían sortear infinidad de obstáculos para poder surtir y ahora lo hacen con tranquilidad al no requerir Tag, sino solo disponer del dinero necesario para comprar el litro de gasolina a 90 y 83 Bs el litro, en el área limítrofe. Y si llevan la factura, ninguna autoridad los va a cuestionar; es una compra legalísima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Venezuela (Pdvsa), no hay nada ilegal en que las personas, incluyendo a las que tienen placa neogranadina, compren gasolina, ya que la están pagando a precio de exportación y es negocio, es decir, no es subsidiada. Y quienes la compran obtienen su recompensa, pues por el diferencial cambiario entre el bolívar y el peso, aun a 90 bolívares el litro es barata, muchísimo más económica que en su casa nortesantandereana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien puede resultar afectado es el Estado colombiano, pues sus connacionales llevan combustible del vecino país, es decir, de Venezuela; en vez de comprarlo en su patio a su industria; pero bueno, eso no es novedad, lo han hecho toda la vida y, además, allí no sobran los hidrocarburos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta idea -de vender a los colombianos lo que quieran, legalmente, a un precio superior- venía siendo manejada desde hace más de un año por el gobernador José Vielma Mora y, por lo menos en 15 días, ha dado resultado y su éxito estará en que perdure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Táchira sin las colas para surtir gasolina parece otro estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Oposición mira al Sur &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD va con tarjeta única a las parlamentarias. Muchos suspiran al entender que será provechoso canalizar los votos, en una sola referencia, en la maqueta electoral. En Táchira hay dos puntos aún por resolver, para de verdad ir en lo que se llama la unidad verdadera: El caso San Cristóbal, que pese a ser minimizado por los actores principales, aún es tarea pendiente, y la circunscripción de la zona sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este circuito cuatro, conformado por los municipios Cárdenas, Torbes, Fernández Feo, Libertador y Córdoba, lleva como candidato oficial la MUD al joven Juan Requesens, de Caracas, quien fue  apalancado por Primero Justicia en acuerdo nacional. En la cuenta Twitter del aspirante se describe como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La política: Mi profesión. Otro Venezolano más que busca reconstruir la Democracia en Venezuela. Fanático de los Leones del Caracas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inconveniente en el sur surge pues una parte del movimiento estudiantil decidió lanzar por esa zona a Gerardo Carrero, quien tiene meses preso, acusado de promover violencia en los días turbulentos en San Cristóbal, y alegan -como lo ha venido haciendo la oposición en otros casos- que la llave para obtener la libertad es  ser el 6D parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exgobernador Sergio Omar Calderón también ha anunciado que esa será su zona electoral, insiste en que la conoce palmo a palmo y se ofrece para enseñársela al candidato oficial de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La amenaza del socialcristiano “Goyo” Corona, de Copei, quien incluso llevó al TSJ el caso por no existir primarias en ese circuito,  fue solo eso: una amenaza, ya retiró su posible opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Julio García (Psuv) sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PD. A modo de asesoría (ojo, y gratuita). Juan Requesens, en su perfil de Twitter, si quiere ganar votos coloque que su equipo de fútbol es el Deportivo Táchira, pues muchos votantes aman a morir a la oncena atigrada y poco les interesa el béisbol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;…A las mujeres ni con 140 caracteres, ni en las paredes con espray&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hieras a la mujer ni con el pétalo de una rosa”,  dice el conocido y aún más usado proverbio persa.  Lamentablemente, aquí en el Táchira está siendo poco practicado con las damas en política. Bien sea por la vía de redes sociales o en murales se ha atacado a las féminas, en una campaña repudiada. La primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, ha llevado hasta la Fiscalía las agresiones en su contra lanzadas en las redes sociales y hasta en grafitis. Y ahora, el día miércoles, en diversos puntos de la ciudad aparecieron escritos contra la alcaldesa Patricia  Gutiérrez de Ceballos y no criticando su gestión -además, las paredes no son el escenario para ello-,  sino su dignidad como mujer. Ambas son mujeres, madres, hijas y esposas.  ¿Quiénes son los responsables de esos ataques? Las autoridades respectivas deben investigar, ya que no se justifica esa acción&amp;hellip;a las damas ni con el pétalo de una rosa y menos con 140 caracteres o espray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;¿Será varón…será mujer?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién encabezará la lista para las parlamentarias del Psuv?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una pregunta aún sin despejar. ¿Será varón…será mujer?, aún no se sabe. Este lugar, el número uno que saldrá electo por los votos recolectados en todo el estado, es muy apetecible y por ello la dirección nacional lo piensa y repiensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De puertas rojas hacia dentro se dice que pudiera ser Iris Varela, ahora en funciones ministeriales, pero electa por votación popular en comicios efectuados desde 1999 (Constituyente). También mencionan al diputado Darío Vivas, vicepresidente del PSUV, para este estado, y por ende con cierta inmunidad para ello. O pueden decidir  asegurar al diputado Ricardo Sanguino y, aunque va por el circuito de la zona norte en lista, estaría más “amarrado”. Él es hombre de confianza y  tiene años presidiendo la Comisión de Finanzas de la Asamblea Nacional. Tampoco queda fuera de la lista la primera dama Karla de Vielma, quien viene haciendo un activo trabajo por la organización Unión de Mujeres… ¿será varón, será mujer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Con el Santo Cristo hemos topado&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen del Santo Cristo de La Grita, que hasta el Libertador Simón Bolívar visitó, admiró, veneró y respetó, también se encuentra enmarcada en la diatriba política: Gobierno y oposición. Dos cartas públicas con la exposición de alegatos, en contra y a favor, sobre el traslado de la talla milagrosa al santuario construido a la entrada de la capital del municipio Jáuregui, muestran que sí hay trasfondo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las cartas públicas se habla del pueblo, pero las personas que allí viven, el pueblo-pueblo, dicen que no han sido consultadas por los bandos en disputa y se sienten tristes, pues una fiesta religiosa que unía, ahora tiene el efecto contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco comprenden los feligreses por qué se castiga a quienes van a misa, por lo que hizo un grupo de personas al irrumpir en la eucaristía en señal de protesta, acto que ha sido calificado como profanación, y este fin de semana no hubo repique de campanas ni música en la iglesia mayor, como es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador &lt;/b&gt;&lt;b&gt;/&lt;/b&gt;&lt;b&gt;@omairalabradorm&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear agenda y oficina parlamentaria  proponen a candidatos de la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/crear-agenda-y-oficina-parlamentaria-proponen-a-candidatos-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/crear-agenda-y-oficina-parlamentaria-proponen-a-candidatos-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Walter Márquez Rondón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crear una oficina parlamentaria tanto física como itinerante en la cual sean atendidos los electores tachirenses de todos los circuitos que conforman la geografía regional, solicitará por escrito a la Mesa de la Unidad Democrática -MUD- el diputado a la Asamblea Nacional Walter Márquez, con el fin de evitar que quienes resulten electos se vayan del estado y se olviden de sus funciones desde el Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoya el legislador que se elabore una agenda parlamentaria en la que se incluyan temas nacionales, regionales y circuitales para cada uno de los candidatos, a fin de que sea más eficiente la gerencia legislativa por parte de los nuevos diputados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay quejas de que algunos legisladores nunca volvieron a su estado y eso ha generado desconfianza en los electores, para que la gente tenga plena confianza en quienes van a elegir, les ofrezco mi experiencia no solo de 30 años de legislador, sino que también los voy a apoyar en definir esa agenda legislativa”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Walter Márquez que ya adelantó una reunión con los candidatos por el circuito de la frontera, Laidy Gómez y Franklin Duarte, a quienes apoyará en la elaboración de la agenda parlamentaria. Acotó que es un mandato constitucional que los candidatos no solo presenten una propuesta a sus electores, sino que también rindan cuentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como legislador siempre he presentado informes anuales de mi gestión parlamentaria, y esa experiencia quiero compartirla con quienes van a ser electos para el nuevo periodo constitucional en el estado, ya que la democracia requiere de rendición de cuentas periódicas y de atención a los que sufragan, de parte de los nuevos parlamentarios”, finalizó diciendo Walter Márquez. P&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transportistas definirán acciones ante posible crisis del sector</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-definiran-acciones-ante-posible-crisis-del-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-definiran-acciones-ante-posible-crisis-del-sector/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Velazco aseguró que en la asamblea se definirán acciones sobre la medida cautelar que deja sin efecto ajuste de la tarifa urbana.(Foto/ Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para abordar el tema de la medida cautelar contra el aumento del pasaje urbano en San Cristóbal y definir acciones ante lo que consideran “un duro golpe que complica la operatividad del sector”, el Comité Ejecutivo del Sindicato de Transporte del estado Táchira efectuará una reunión y posteriormente una asamblea con todos los gerentes de línea, hoy lunes en la Casa Sindical, a partir de las 9:30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velazco, secretario tesorero de la asociación, señaló que para el gremio fue una sorpresa esa medida cautelar que reduce el costo de la tarifa urbana, en vista que el ajuste se realiza una vez al año y los costos de bienes y servicios suben casi a diario, motivo por el cual manifestó su rechazo en nombre de los transportistas ya que es la segunda vez que se dicta una medida de ese tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Somos la última ciudad del país en aplicar el ajuste, aun cuando cumplimos con todos los estudios de costo, y la primera a la cual le impiden temporalmente el aumento. No entendemos con base en qué el juez tomó esa decisión, si a nivel nacional ya se está cobrando la tarifa urbana en Bs. 15, que por demás es insuficiente y desfasada para cubrir los gastos que requerimos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Velazco puso como ejemplo que hace un par de meses un caucho tenía un costo de 10.000 bolívares y en la actualidad sobrepasa los 45.000 bolívares, solo por citar un producto, ya que los repuestos automotores cada día muestran un incremento exorbitante en sus precios a lo cual se suma la escasez y desabastecimientos que hay en el sector, que lleva en muchas ocasiones a los transportistas a pagar con sobreprecio para no paralizar la unidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el gremio una tarifa justa sería de Bs. 20 con lo cual podría sobrellevar las cargas diarias y el desmesurado índice inflacionario. “Nosotros también somos padres de familia, también comemos y al igual que los usuarios el dinero no nos alcanza para comprar los alimentos. Cada vez pagamos más por menos productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que el gremio aspira sea restituido el aumento del pasaje, porque de lo contrario afrontaría “una de sus peores crisis”, obligándolo a decretar una situación de emergencia ya que la situación de operatividad sería insostenible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al cumplimiento de la medida cautelar, Velazco aseguró que fue acatada por los transportistas inmediatamente dejando sin validez el Decreto N°12 establecido por la máxima autoridad municipal. No obstante, la mayoría de usuarios continúan cancelando el pasaje con la nueva tarifa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La gente está consciente, si todo sube casi a diario porque no el pasaje cuyo incremento es solo una vez al año. La mayoría de usuarios cancelan sus 15 bolívares, no se ha presentado problemas con ninguno por la nueva tarifa. Pero el que paga los 9 bolívares también se les recibe sin peros. Todos estamos conscientes de la situación del país, por eso no entendemos esta medida”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Los transportistas acataron la suspensión del aumento del pasaje, aunque algunos usuarios cancelan la tarifa a Bs. 15.(Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425021&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN200388.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Los transportistas acataron la suspensión del aumento del pasaje, aunque algunos usuarios cancelan la tarifa a Bs. 15.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que el poder popular de la ciudad de San Cristóbal se manifestó en contra de la discusión del ajuste del pasaje, ya que no tomaron en cuenta su participación en la consulta pública, así como tampoco su inconformidad en cuanto a la prestación del servicio por parte de las líneas de transporte que a su juicio ha desmejorado notablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masiva  participación en elección  de nueva junta directiva de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/masiva-participacion-en-eleccion-de-nueva-junta-directiva-de-asogata/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/masiva-participacion-en-eleccion-de-nueva-junta-directiva-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa, candidato a la presidencia por la plancha # 2 al momento de acudir a votar. (Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1 junto a parte de su equipo.(Foto/ Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425019&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN201772.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1 junto a parte de su equipo.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una participación no antes vista en los 58 años de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, transcurrió este domingo, 26 de julio,  la elección de la nueva junta directiva de la organización para el período 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 11 am  el 40% de los electores ya había ejercido su derecho al voto y la Comisión Electoral esperaba que en el transcurso de la tarde, 623 socios acudieran a las urnas electorales a escoger a su candidato, con el objetivo de completar el 100% de los participantes en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que cerca de las 12 m, en las afueras del centro fueron recibidos entre aplausos y consignas los representantes de la plancha número 1 y  2, después de  cumplir con el procedimiento normal de verificación de datos y sufragar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1, mencionó la extraordinaria participación de los asociados y su deseo de seguir produciendo por Venezuela, “todos sabemos que la situación del país es difícil y los productores saben que a través de los gremios se puede ayudar a resolver los problemas, por eso han acudido hoy a votar, regalándonos las elecciones más concurridas del gremio ganadero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Leonardo Figueroa, candidato de la plancha # 2 expresó en su salida sentirse orgulloso de las elecciones y del sutil acto de democracia: “a partir de hoy, se comenzará a construir la gran unión de nuestro gremio y al final de la tarde todos nos vamos a dar un gran abrazo para celebrar el triunfo de la democracia en Asogata”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el presidente de la Comisión Electoral, Rubén Rojas,  precisó que a las 6 pm se cerrarían las mesas de votación, “pero si hay electores en fila los atenderemos hasta que no se quede nadie sin votar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, estimó que entre las 8 y 9 pm se conocerían los resultados del proceso debido a la afluencia de participantes,  “una vez cerradas las mesas, la junta electoral procede a contar todas las boletas que deben coincidir con el número de votantes de los cuadernos electorales, luego son introducidas nuevamente en las urnas y las personas son invitadas a presenciar el conteo de los votos y a conocer el ganador del proceso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de la afluencia de votantes en las primeras horas de la mañana el  proceso de votación fue rápido; los electores antes de pasar a las urnas verificaban la mesa donde les tocaría ejercer su derecho al sufragio, posteriormente ingresaban al centro con cedula en mano para su verificación y después se dirigían a la seleccionar la plancha de su preferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inician proceso de formación de directores de escuelas estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inician-proceso-de-formacion-de-directores-de-escuelas-estadales/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inician-proceso-de-formacion-de-directores-de-escuelas-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henry Parra, director de Educación de la Gobernación del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de Educación de la Gobernación del Táchira, Henry Parra, aseguró que en las escuelas estadales cerró el año escolar 2014 – 2015 de forma satisfactoria, y ya adelantan la preparación del nuevo período con un taller especial ofrecido a directores y coordinadores de los planteles, para continuar en el refuerzo de su formación pedagógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parra dijo que en la actualidad, las escuelas estadales se ven saturadas y con una sobre demanda de cupos, debido al incremento exagerado de las mensualidades en los colegios privados: “todos los días tenemos a personas pidiendo cupos de preescolar, de primaria, pero tenemos que reconocer que no podemos darle respuesta a tantas solicitudes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, señaló Henry Parra que: “lo de los colegios privados es un abuso con el monto de la inscripción y de las mensualidades, y esa salida de los niños de los colegios hacia el sector público la asumimos las escuelas estadales y nacionales,  con situaciones críticas en algunos municipios como Córdoba y Andrés Bello, en vista de tantas solicitudes que no podemos cubrir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que se les ha indicado a los directores que habiliten todos los espacios físicos posibles, que faciliten las aulas, y la Dirección de Educación se encarga de buscar a los docentes para atender, pero donde no se dispone de suficiente infraestructura no se puede ampliar la capacidad de recepción de niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Parra que en términos generales, el año escolar fue exitoso, con muchos beneficios para los maestros, con más de 700 educadores en diplomados, y otros 400 que ya los terminaron, como muestra de la elevación de la calidad de la enseñanza en las escuelas estadales, que el pasado 20 de julio inició la etapa de la capacitación de más de 50 directores y sub directores, para mejorar la labor dentro y fuera del aula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocan a beneficiarios del convenio Cuba-Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/convocan-a-beneficiarios-del-convenio-cuba-venezuela/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/convocan-a-beneficiarios-del-convenio-cuba-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yari Gler Contreras, de Odacyss, convoca a los beneficiarios del Convenio Integral de Salud Cuba-Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de presentar el informe médico final para realizar el seguimiento de los casos que fueron atendidos, la Dirección de la Secretaría del Despacho del Gobernador convoca a los beneficiarios del Convenio Integral de Salud Cuba-Venezuela a dirigirse a la Oficina de Atención al Ciudadano y Solidaridad Social (Odacyss).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yari Gler Contreras, directora de la Secretaría del Despacho, explicó que próximamente una comisión de galenos cubanos estará haciendo un chequeo médico en el estado Táchira a las personas que viajaron a la Isla, por intervención quirúrgica o tratamientos, para así evaluar los avances de las distintas patologías que fueron asistidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con esta nueva valoración se identificará, si es necesaria, la reconsulta de los pacientes en Cuba, es decir, para quienes ameriten o estén a la espera de esta atención médico-social por segunda vez, y así obtener un evaluación clara de cada paciente para dar el finiquito o continuidad del beneficio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contreras recordó que en los últimos dos años se ha incrementado el número de beneficiarios, ya que en la anterior gestión se mantuvo prácticamente nulo el envío de pacientes a Cuba. No obstante, “continuamos esta labor y convenio que atiende, traslada y mantiene una logística de hospedaje, alimentación, intervención y tratamiento de nuestros pacientes venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante el Convenio Cuba-Venezuela se ha logrado beneficiar, solo en seis meses, más de 70 pacientes, quienes han viajado a Cuba para ser evaluados, operados o en tratamientos intensivos en afectaciones de salud como: Vitiligo, cardiopatías, miopatía, estrabismo, trasplante de médula, soriasis, lupus, trastornos de fisiatría, oftalmológicos, traumatológicos, urologías, entre otros, de manera gratuita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La funcionaria invitó a aquellas personas interesadas en ser beneficiarias de este programa social de atención médica en La Habana, a dirigirse a la mezzanina 2 de la Gobernación del estado, en la oficina de Odacyss, en horario de 8:00 a 12:00 m. y de 1:00 a 4:00 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los requisitos a consignar son: Informe médico actualizado, no mayor a tres meses; cédula de identidad, y carta de solicitud formal dirigida al presidente de la República, Nicolás Maduro. “La coordinación de este convenio está bajo la dirección y canalización del Despacho de la Presidencia de la República; sin embargo, nuestra oficina de Odacyss es un enlace directo, de seguimiento y canalización”, agregó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comisión de Servicios Públicos adelanta sanciones y  penalizaciones de la Ordenanza de Desechos Sólidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comision-de-servicios-publicos-adelanta-sanciones-y-penalizaciones-de-la-ordenanza-de-desechos-solidos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comision-de-servicios-publicos-adelanta-sanciones-y-penalizaciones-de-la-ordenanza-de-desechos-solidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Reunión de la Comisión de Descentralización, Servicios Públicos, Concesiones y Medio Ambiente, que preside el concejal Gerardo Rincón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la mesa de trabajo de la Comisión de Descentralización, Servicios Públicos, Concesiones y Medio Ambiente, que preside el concejal Gerardo Rincón, sobre la discusión del proyecto de Ordenanza sobre Gestión Integral de Residuos y Desechos Sólidos del municipio San Cristóbal, se adelantó lo relacionado a las sanciones y penalizaciones, tanto a las empresas privadas como públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta importante reunión asistieron representantes del Ministerio de Ecosocialismo y Agua, representantes de supermercados e hipermercados, así como de mercados municipales y metropolitanos, quienes expusieron sus experiencias y aportes en cuanto al manejo que vienen haciendo a los desechos sólidos en cada una de las empresas, las cuales serán plasmadas en este instrumento jurídico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ingeniero Humberto Lacruz, representante del Ministerio de Ecosocialismo y Agua, expuso que el tema de la basura es grave y todos tenemos que comprometernos con esto; “por ello, desde el año 2002 comenzaron un trabajo técnico relacionado con el manejo de los desechos sólidos en las 29 alcaldías del estado Táchira. Las mancomunidades son una estrategia, y en el Estado existen cinco grandes mancomunidades, la más importante es Mandesta, que agrupa al 70 % de los desechos de los doce municipios que la conforman”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, “trabajamos actualmente en el proyecto de saneamiento y preclausura del vertedero de San Josecito, en el municipio Torbes; esto no significa que haya otro sitio para cerrar San Josecito, sino que hay que buscar alternativas para sanear el ambiente”. Propuso que esta ordenanza en cuestión debe contener un artículo donde se trate lo relacionado a los desechos orgánicos-biológicos, tanto de los mataderos como de las clínicas de la ciudad, los cuales van directamente al vertedero sin el respectivo tratamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el concejal Gerardo Rincón manifestó que las sanciones y penalizaciones y la reincidencia de las infracciones sobre el manejo de los desechos sólidos están bastante avanzadas y tipificadas en esta ordenanza, por lo que es importante que estas empresas y demás organismos mejoren lo que es la clasificación de los desechos sólidos y la recolección de estos desechos, antes de ser transportados al vertedero de San Josecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es importante que todos estas grandes empresas adecúen la recolección de desechos para evitar las sanciones, en vista de que nos va a permitir que la ciudad de San Cristóbal esté más limpia y va a contribuir a que ese proceso de recolección de los desechos sólidos brinde calidad de vida a todos los sancristobalenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edil Rincón expuso -como ejemplo- el caso del supermercado El Garzón, donde clasifican los aceites, el plástico, el cartón, asesorados por ingenieros ambientalistas de la Unet; proceso que debe ser tomado en cuenta por el resto de supermercados e hipermercados de la ciudad, para mejorar la calidad de vida y mejorar el relleno sanitario de San Josecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, agregó el edil, “en los meses de agosto y septiembre continuaremos con el cronograma de actividades de participación ciudadana del proyecto de Ordenanza sobre Gestión Integral de Desechos y Residuos Sólidos del municipio San Cristóbal, tanto con organismos públicos y privados como las comunidades de las parroquias del municipio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dijo que la propuesta del Ministerio de Ecosocialismo y Aguas va a repercutir mucho sobre el saneamiento de San Josecito, la cual puede tomar como referencia las campañas educativas que adelanta la comisión de Servicios Públicos sobre la clasificación de los desechos sólidos, y otra muy importante, como es la de cancelar, no solamente la recolección, sino la disposición final de los desechos sólidos, de lo cual nos hace hincapié el Ministerio de Ecosocialismo y Aguas, ya que no hay recursos suficientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el sur, los drenajes colapsados y botes de agua agravan los huecos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-sur-los-drenajes-colapsados-y-botes-de-agua-agravan-los-huecos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-sur-los-drenajes-colapsados-y-botes-de-agua-agravan-los-huecos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Maromas para no caerle a la megatronera del sector Juan Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201503.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la Rotaria, frente a La Victoria II, una alcantarilla tapada hace que se empoce el agua.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425068&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201503-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Rotaria, frente a La Victoria II, una alcantarilla tapada hace que se empoce el agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201513.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Así está este otro tramo de la Rotaria, cercano a un bote de agua.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425069&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201513-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Así está este otro tramo de la Rotaria, cercano a un bote de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201519.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Una montaña rusa este tramo de la principal de La Castra.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425073&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201519-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Una montaña rusa este tramo de la principal de La Castra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue Romel Ramírez quien, para advertir a los conductores, “sembró” un caucho viejo en el hueco más prominente de la avenida Rotaria, en el tramo de la urbanización La Victoria 2. Frente a su casa tiene una “alfombra” de troneras y, como aquí, en otros sectores del sur de San Cristóbal los botes de agua o el colapso de alcantarillas y drenajes agravan la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hueco mayor, pondera Ramírez, mide unos 40 centímetros de profundidad. Lo cubrió con el caucho después de que dos motorizados cayeron, partiendo espejos y piezas. El vecino adjudica la multiplicación de los desniveles a la falta de mantenimiento de la única alcantarilla cercana, lo que hace que se empoce el agua sobre el pavimento cuando llueve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos los tamaños y formas los hay en la intersección de la Rotaria con la carrera 10 de La Concordia. Manuel Acero, trabajador de una empresa cercana, siguió la ruta del bote de aguas, que aparentemente sale de una residencia, no tiene cómo meterse por una alcantarilla colapsada y sigue su curso hasta rellenar los agujeros de este cruce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para amortiguar, la gente ha colocado piedras y ladrillos picados. “Pero igual, hace dos sábados, un señor le cayó a uno de estos huecos y el carro fue a parar contra un árbol”, atestiguó Acero. En la misma Rotaria, pero más arriba del Seniat, también una filtración hídrica se ha “comido” por lo menos 50 centímetros de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte merece la experiencia de transitar por la calle 7 con carrera 9 de la urbanización Juan Maldonado. Es casi imposible no caer en la megatronera que, de acuerdo con Carlos Mujica, comerciante de la zona, hizo que la semana pasada se rompiera el cárter de una camioneta. “Los trenes delanteros y los chasis pegan a cada rato”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay vecinos que lavan carros o casas y toda el agua llega y se deposita ahí. Si yo fuera de la Alcaldía, corrigiera los desagües e hiciera drenajes en la calle”, recomendó Mujica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de los establecimientos mayoristas que dinamizan esa calle coincidieron en que este año no han visto cuadrillas de bacheo de la Alcaldía de San Cristóbal. Piden, enérgicos, que los impuestos que ya pagaron con aumento se vean retribuidos en la vialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Montaña rusa La Castra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la avenida principal de La Castra, frente al Centro Médico Club de Leones, el conductor debe obligatoriamente reducir la velocidad. Frente a esa constelación de huecos vive desde hace 18 años Niurka Guerrero, quien recuerda que la vía no recibe asfalto desde hace año y medio y que, la vez más reciente, lo aplicaron bajo la lluvia e incompleto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se forma mucha congestión vehicular y algunos carros se han accidentado. Cuando llueve es peor”, relató Guerrero. Su mamá recogió firmas para solicitar bacheo y a principios de este año vecinos organizados las llevaron a la Gobernación. Aunque el documento ponía números de contacto, aseguró que nunca los llamaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Edward Carballo, comerciante del sector, le preocupa incluso más la ausencia de alumbrado público en las noches, que las mismas troneras. “Aquí ningún poste sirve. Es triste decirlo, porque uno los apoya, pero la Alcaldía de San Cristóbal no ha hecho nada por resolver el problema de los huecos aquí”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las consecuencias para los vecinos, Guerrero resaltó que hasta el transporte público evita pasar por allí. Ese tramo de la avenida principal de La Castra es, de hecho, el primero que enumera Alberto Hernández, chofer de la línea Unidad Vecinal, cuando responde cuáles son las peores calles del sur de la ciudad que recorre con su ruta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández tiene su parada junto al megahueco de la avenida Rotaria, esquina del Centro de Diagnóstico Integral, en la entrada al barrio Alianza. “Ese tiene lo que va de año. Por aquí han tapado, pero a parches”, califica. Otro punto rojo de vialidad en la Rotaria es en la entrada al sector Rómulo Colmenares: hay cuatro, en secuencia y con bordes de hojilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los huecos en la zona sur de San Cristóbal arropan hasta la entrada al Hospital Central. Oswaldo Andrade, comerciante de la avenida Lucio Oquendo, lamentó que el bacheo de hace aproximadamente tres meses haya sido parcial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El hueco que está justo antes de cruzar hacia el hospital hizo que se estrellara un motorizado el martes pasado. Por lo menos se lo llevaron para adentro de una vez”, relató Andrade, quien siempre ve cómo las ambulancias tienen que recortar, a pesar de la prisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Carlos Eduardo Ramírez
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bienhechores son parte de la historia del Seminario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/los-bienhechores-son-parte-de-la-historia-del-seminario/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/los-bienhechores-son-parte-de-la-historia-del-seminario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Día del Bienhechor del Seminario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 26 de julio se realizó el tradicional Domingo del Bienhechor del Seminario Diocesano “Santo Tomás de Aquino”, en la sede de la institución, como un homenaje a todos los que ayudan al sostenimiento de esta casa de formación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacerdotes y seminaristas efectuaron un trabajo para atender a los 500 invitados y demostrar de este modo la gratitud por las colaboraciones recibidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad se inició con la recepción de los invitados y posteriormente, en el auditorio fueron dadas las palabras de bienvenida por parte del padre rector, el presbítero Victoriano Rodríguez, para luego dar paso a un discurso de gratitud por parte del padre Rafael Arcila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente los seminaristas presentaron obras de teatro y fue proyectado un video de gratitud encabezado por el propio obispo, monseñor Mario Moronta, complementándose estos trabajos audiovisuales con el video especial de los 90 años del seminario, con el fin de comunicar a los presentes que, en esas nueve décadas, los bienhechores han jugado un papel primordial, por lo que son considerados parte de la historia del mismo seminario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 12:30 p.m. se celebró la santa misa y luego de ello se pasó al almuerzo de gratitud, en el que los asistentes disfrutaron de la animación de música campesina, además de las atenciones de sacerdotes, seminaristas y personal de la cocina, bajo la coordinación de las hermanas de la congregación Siervas de Jesús.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peligro por el hundimiento  de 3 metros en vía a Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/peligro-por-el-hundimiento-de-3-metros-en-via-a-rubio/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/peligro-por-el-hundimiento-de-3-metros-en-via-a-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los conductores deben esperar su turno para pasar por la laguna.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El hundimiento, de 3 metros, se ha convertido en el mayor temor de los habitantes y conductores.(Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425011&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201717.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; El hundimiento, de 3 metros, se ha convertido en el mayor temor de los habitantes y conductores.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúa restringido el paso por la vía a Rubio, solo vehículos livianos pueden transitar, debido a los deslizamientos y un prominente hundimiento que está socavando la carretera en el tramo Puente de Oro, así se evidenció el día sábado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habitantes del sector, que se encontraban limpiando el sedimento, dirigiendo el paso vehicular y alertando a los conductores sobre el peligro, manifestaron que la situación de la vía se agravó con las precipitaciones del  día jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con las lluvias se produjo un hundimiento, más o menos de 3 metros, que está socavando la carretera y, si pasa una gandola, colapsa. Dios quiera no llueva hoy, como en estos días, porque nos vamos a quedar incomunicados y varias familias van a estar damnificadas”, manifestó César Vásquez, habitante de Puente de Oro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vásquez mencionó que “el problema es una alcantarilla que se encuentra tapada con una  piedra y  el agua está saliendo a la carretera; eso está provocando el hundimiento y llenando la laguna, que también recibe agua de la quebrada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, informó que los habitantes se reunirán, “para ver las acciones a tomar… la comunidad piensa que si se drena la laguna, este paso puede mejorar. Las líneas de transporte están paralizadas, porque el estado de la carretera afecta las camionetas, además del peligro del hundimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Marlene Poveda señaló que: “se debe destapar la alcantarilla y para ello deben traer una retroexcavadora, se lo hemos dicho a los organismos que han venido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, Angélica Moreno, quien se dirigía en su vehículo a Rubio, manifestó que llevaba entre 15 y 20 minutos  en el tramo de Puente de Oro, Los Nísperos y La Vega, mientras que anteriormente solo tardaba 7 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que la vía estaba restringida, solo debían pasar carros livianos, se observó cómo vehículos de carga  circulaban por el lugar. “Si esa gandola que acaba de pasar hubiese estado cargada, la carretera se hubiese ido”, expresó César Vásquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poe ello, dijo, “hago un llamado al Gobierno regional y Protección Civil, necesitamos que canalicen esta situación, porque nos vamos a quedar incomunicados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Más de tres días sin servicio de luz &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Producto de los deslizamientos y caída de árboles, el sector de Puente de Oro estuvo más de 3 días sin servicio eléctrico. “Teníamos 4 días sin luz debido a que, por el movimiento del terreno, los cables se reventaron”, señaló Jonan Ortiz, habitante del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta situación, una cuadrilla de Corpoelec, de San Antonio y Rubio, se encontraba en el sector realizando trabajos para restablecer el servicio: “la caída de unos árboles reventó cables de alta tensión; con los arreglos que estamos haciendo restableceremos el servicio el día de hoy (ayer)”, indicó Andry Blanco, trabajador de la empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blanco, igualmente dijo que las lluvias del día jueves en Rubio dejaron 18 árboles caídos, 13 kilómetros de  cableado eléctrico afectado, y 12 comunidades sin servicio de luz, entre la más afectadas está Pozo Azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Marina Gutiérrez, habitante de Puente de Oro, un poco molesta expresó que, para recibir ayuda de los organismos, “hay que rogar para todo, hasta hoy fue que apareció Corpoelec. Teníamos varios días sin luz y, ahora que la restablecieron, a mi casa no llega. Estoy esperando a ver si me arreglan el problema, porque ellos dicen que ya eso no es de su competencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del Táchira rechaza detención de Fray Roa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Andrés Santander y Johnson Delgado expresaron solidaridad gremial con ramos y esperan que el “malentendido” se resuelva lo antes posible. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Venezolana de Licoreros y Afines (Fevelif) manifestó a través de un comunicado su solidaridad gremial con Fray Roa, director de esta federación, quien fue detenido por el Sebin el pasado viernes, sin que hasta la fecha se conozcan las causas de su detención. Ramos emitió unas declaraciones el jueves sobre la crisis que vive el sector, alertando sobre una posible “hora cero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos verdaderamente consternados y profundamente sorprendidos por la detención de nuestro compañero Fray Roa, quien es una persona honorable, de recto proceder y un comerciante del sector licorero desde hace más de 30 años”, expresaron el presidente de Fevelif, Andrés Santander, y el presidente de la Cámara de Licoreros del estado Táchira “Calita”, Johnson Delgado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los voceros, no manejan información sobre esta repentina detención policial, ni el traslado de Ramos a los tribunales de justicia en las próximas horas. “Nosotros, en la Federación Nacional de Licoreros, siempre hemos tratado de tener las más cordiales e institucionales relaciones con todas las autoridades del Poder Público, tanto a nivel nacional como estadal y municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que no dejan de sorprenderse por lo reflejado en la prensa nacional e internacional frente al caso del compañero Fray Roa y esperan que pronto se subsane el “problema” que haya originado su detención, ya que todo hace presumir que se trata simplemente de un “malentendido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La crisis que vive el sector es cierta, la escasez de cerveza es cierta, el conflicto con Polar es cierto. Por tanto, el llamado al Gobierno siempre ha sido al diálogo. Seguro hubo un malentendido. El gremio está muy preocupado por esta detención y además por la crisis que estamos atravesando debido a la escasez de insumos, sin contar el aumento de precios en algunas bebidas alcohólicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fevelif y Calita aprovecharon la oportunidad para manifestarle a su compañero Fray Roa y a su familia “nuestra solidaridad de agremiados y de compañeros de trabajo. Y solicitamos a las autoridades correspondientes su pronta libertad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Momentos de crisis&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la escasez de divisas para los cerveceros y otro posible aumento de precios para los productos licoreros, Delgado indicó que hay muchos rumores, pero esperan contar con el apoyo del Gobierno en aras de seguir trabajando por el país, en especial durante el venidero mes de diciembre, cuando la demanda de las bebidas se incrementa debido a las fiestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de la bebida espumosa, reiteró que no se está recibiendo la cantidad solicitada, adicional a que los licores, por tener problemas de facturación, tampoco están llegando con regularidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras asociaciones a lo largo del país también se han pronunciado por los problemas que atraviesa el gremio, haciendo un exhorto al Gobierno nacional a evitar un cierre técnico de las licorerías, ya que generan gran cantidad de empleos directos e indirectos, siendo sustento de miles de familias. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se organiza el Consejo de productores en parroquia La Petrólea de Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los productores se mostraron interesados en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424842&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para lograr una distribución justa y equitativa de los materiales e insumos necesarios para sus labores diarias, decidieron organizarse los representantes del Consejo de Productores de la parroquia la Petrólea, del municipio Junín, en iniciativa producto de un conversatorio desarrollado en Río Chiquito con trabajadores de la zona y el prefecto, Héctor Cote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con esta organización de base podemos lograr una maquinaria constante para mantener la vialidad agrícola-, dijo Cote, destacando que la distribución será equitativa y de manera inmediata al llegar los insumos; “estos se venderán a los productores que integran el consejo y la cantidad justa para todos, con una cadena, que sean ustedes mismos los que le vendan al pueblo”, propuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la autoridad civil de la parroquia La Petrólea, señaló que dicho consejo debe ser un solo bloque, con base constitutiva y que tramite de manera rápida las peticiones de los productores de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó la importancia de crear un patio productivo donde se puedan ofertar rubros ganaderos, fertilizantes, semillas y alimentos para animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Se deben definir los voceros por sector; y a partir de un registro de cada finca, que el productor detalle cuáles son las necesidades de insumos para mantener el desarrollo de cada sector-, repuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramón García, asignado por el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, como apoyo en la consolidación del Consejo de productores de la parroquia La Petrólea, fijó posición a favor de una organización que trabaje en conjunto para dar al pueblo sus rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con el Consejo de productores se obtienen mejores resultados para dar respuestas a todos por igual. La junta directiva será la encargada de orientar de manera organizada conjuntamente con la gobernación del estado Táchira las solicitudes hechas por el gremio-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García aseguró que el trabajo responde en garantizar que los productores tengan cómo mantener sus cosechas. Confirmó que el beneficio será para las parroquias La Petrólea y San Vicente de la Revancha, desde los insumos que se puedan distribuir por Agropatria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy se efectúan las elecciones internas de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1, que invita a producir en Venezuela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424927&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la histórica cifra de 1.023 socios solventes para ejercer su derecho al voto, hoy domingo -26 de julio-, desde las 9:00 de la mañana y hasta las 6:00 de la tarde, tendrán lugar las elecciones internas de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, donde dos planchas se disputarán la nueva junta directiva que regirá los destinos del gremio durante el periodo 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Rojas, presidente de la Comisión Electoral, informó que este sábado se afinaron los últimos detalles con la instalación de dos mesas, las urnas, parabanes, toldos y las respectivas sillas. “Debido a la cantidad de socios que se solventaron y tomando en cuenta que hace dos años votaron 400 personas, nos vimos en la obligación de instalar dos mesas; la ‘A’ comprende los apellidos desde la A hasta la L, y la ‘B’ desde la M hasta la Z”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, precisó que solo se presentaron dos planchas: la #1 está liderada por el productor Jesús Román, y la #2 por el productor Leonardo Figueroa. “Esperamos una gran fiesta democrática, solo dos grupos pusieron sus nombres a la orden y mañana solo habrá ganadores. El gremio ya está ganando, porque más de 1.000 socios se solventaron y están haciendo vida activa en este gremio, que sigue creciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso -agregó- se otorgaron 83 poderes de socios que no pueden asistir pero le dan poder a otro socio solvente para que pueda ejercer su derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que se espera haya bastante afluencia durante el proceso y, una vez cierre el acto de votación, la Comisión Electoral procederá a contar las papeletas para corroborar que coinciden con el número de personas registradas en el libro de votación. Luego se canta  a viva voz la boleta, cada plancha con su pizarra acrílica va llevando la cuenta de los votos, y finalmente se llena el acta de escrutinio, que será firmada por la Comisión Electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez terminado el escrutinio se proclama a la plancha ganadora y se establece el día de juramentación y toma de posesión, que más o menos se realizra dentro de 8 o 15 días, y generalmente es un acto público que se realiza un sábado en la noche, con una pequeña celebración”, dijo Rojas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Las propuestas…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1 “Experiencia y juventud al servicio del productor”, en búsqueda de la consolidación de la integración gremial, que garantice el resultado de la gestión y redunde en el beneficio de todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo constituyen pequeños y medianos productores del Táchira con capacidad de trabajo y visión de futuro, que combinan la experiencia que dan los años de servicio en el campo con la fuerza innovadora de la juventud; en aras de enfrentar las realidades que padece el gremio, con miras a soluciones efectivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leonardo Figueroa encabeza la plancha #2 “Asogata vuelve al campo”, en búsqueda de un gremio que regrese a las labores de la tierra para lograr mayor eficiencia en la producción, en aras de sacar al país adelante de una de las peores crisis que atraviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo integra un grupo de productores de reconocida solvencia moral y trayectoria en la lucha gremial, hombres y mujeres, verdaderos productores del campo que conocen sus necesidades y requerimientos, de cara a gestionar la solución a los problemas que aquejan al sector agropecuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>