<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Proponen incrementar el costo de boletos aéreos a viajeros extranjeros en aerolíneas venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de garantizar la posibilidad de la compra de pasajes aéreos  a los tachirenses, en interpelación a las autoridades de varias aerolíneas, el parlamento regional propuso por unanimidad de  “acordar  el incremento del  costo de los boletos  a  las personas provenientes del extranjero, quienes deberán pagarlos en  tarifas internacionales, para equiparar el valor del pasaje con los precios de Colombia y otros países, lo que permitiría a los nacionales viajar sin afectaciones a su economía”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En comisión de mesa, la presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, junto con los legisladores de las bancadas del Psuv y la unidad democrática atendió a los representantes de las  líneas aéreas  del estado Táchira,  donde los representantes de las aerolíneas  expusieron  las condiciones de operatividad de los  aeropuertos en la entidad, como el estado de la pista de Santo Domingo, problemas de balizaje y  en el suministro de combustible, mientras que los parlamentarios  expusieron las   denuncias recibidas  de los usuarios respecto a la frecuencia de los vuelos, la masiva concurrencia de compradores extranjeros en demanda de pasajes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su intervención Lugo cuestionó que: “Los usuarios venezolanos pasan penurias para poder reservar pasajes  por la exagerada afluencia de ciudadanos provenientes Colombia, quienes  atraídos por el diferencial cambiario  viajan por nuestros aeropuertos,  restando posibilidades a los asiduos usuarios venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En función de ello, explicó la parlamentaria que: “Se ha convenido reservar  preferencialmente a los venezolanos para permitir la posibilidad de viajar; así como estudiar la posibilidad de incrementar la frecuencia  de vuelos,  la reactivación de rutas  para los puntos intermedios en el occidente del país,  como Maracaibo, Barquisimeto y  Valera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para  garantizar las reservaciones y sobre la perdida de equipajes denunciados por los usuarios se plantearon   controles que deben ejercerse, entre éstos, “investigar el funcionamiento de gestorías ubicadas  en los alrededores de las líneas aéreas donde no se consiguen pasajes, pero sí se le paga al gestor  aparecen  los boletos como por arte de magia”, señaló Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La legisladora manifestó que: “Hay voluntad en las líneas aéreas en estas mesas de trabajo  que, como derecho de palabra, en 90 días convocaremos a un importante número de personas  para buscar alternativas  que favorezcan y garanticen pasajes a todos los tachirenses que salen a cualquier destino del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la  reunión asistieron representantes de las líneas aéreas, Rutaca, Laser y Aserca, el Instituto Nacional de Aeronáutica (INAC), el coordinador el aeródromo de Paramillo en representación del Gobierno regional; y se anunciaron nuevos encuentro con la presencia del director de Bolivariana de Aeropuertos  (Baer), quien no estuvo presente en esta oportunidad por estar atendiendo compromisos laborales en la Capital. &lt;strong&gt;(LZ)&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas para combatir “el cambiazo” solicitan usuarios a entidades  bancarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alternativas-para-combatir-el-cambiazo-solicitan-usuarios-a-entidades-bancarias/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alternativas-para-combatir-el-cambiazo-solicitan-usuarios-a-entidades-bancarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.-  “Es de conocimiento público  la existencia de una práctica ilegal denominada ‘el cambiazo´, que ha creado  una distorsiones peligrosas dentro de la economía legal,  y por ello los usuarios  exigen  a las entidades bancarias que  implementar   alternativas eficaces para contrarrestar  esta actividad  ilícita”,  expresó el abogado y comerciante de San Antonio, Jorge Valenzuela
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que  ante la falta de  liquidez de efectivo,  los comerciantes  optan  por solicitar  al banco el punto de venta,  pero los bancos actualmente no están dando las máquinas que permiten al cliente el pago con tarjeta y  eso se ha convertido en una traba  para el comercio legal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además,   dijo, muchos vendedores no aceptan cheques como forma de pago,  sino dinero en efectivo  y los bancos no están dando dinero en efectivo en grandes cantidades, porque supuestamente  el dinero en gran volumen se está colando hacia esa  práctica  ilegal,  creando todas estas distorsiones que es necesario corregir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valenzuela refirió que  la  banca  ofrece  una  alternativa que lejos de ayudar a dinamizar  la economía y proteger el comercio, lo que hace es proteger este tipo de actividad ilegal. “Anuncian que los billetes de  alta denominación la utilizarán para los cajeros automáticos  y por  taquilla se entregarán al usuario  billetes de 5, 10 y 20 bolívares,  cuando  precisamente debiera ser al contrario,  porque las  largas colas que se observan en los cajeros es de gente que práctica eso  que llaman el cambiazo”, acotó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los bancos, como entidades afectadas,  deben de  ofrecer soluciones a los usuarios.   El vocero considera que una  opción sería que a expensar  del mismo banco, coloquen un funcionario durante las horas que están habilitados los cajeros automáticos, para que controlen y no permitan que una persona  utilice  más de una  tarjeta para retirar.   Hemos conocido  que  una persona  hace retiros con  5, 6  y hasta más  tarjetas,  demorando hasta media  hora  utilizando el cajero.  Eso  impide que  otras personas  que no están  en  ese negocio  ilícito  puedan  retirar  su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que son los bancos y no el Estado,  los que deben controlar  esta  práctica ilícita, colocando personal de la entidad que vigile  en los cajeros.  “Hay que buscar solución ya  porque este problema  tiene  paralizada la economía local;  la solución pasa por la misma entidad bancaria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el famoso “cambiazo”  se están violando derechos a los ciudadanos,  porque  hay gente que  en determinado momento necesita  dinero en efectivo de manera urgente  para comprar una medicina,  pero no tiene acceso al cajero automático  porque hay largas colas de gente retirando o la máquina está  sin dinero. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/han-sacado-los-campesinos-a-lomo-frutas-y-hortalizas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/han-sacado-los-campesinos-a-lomo-frutas-y-hortalizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mayor drama que padecen los habitantes de San Vicente de La Revancha está relacionado a la pérdida de sus cosechas, las cuales en su totalidad son productos que no pueden ser conservados, ya que la mayoría de ellos son frutas, leche, legumbres, entre otros, que deben comercializarse en pocas horas, pero a causa de los daños en la vía, que tiene ya más de tres semanas obstruida, deben ser sacados de la zona por caleteros o “a lomo”, lo cual, además de las pérdidas ya existentes por acumulación, se traduce en pagos extras a los improvisados transportistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inexistencia de la carretera obliga a los productores a buscar alternativas para lograr salvar los productos que no se han dañado, tal y como lo aseguran Jesús María Camargo y Yeison Quintana, cultivadores de fresas, duraznos y mora, quienes afirman que los caleteros son la mejor alternativa para llevar lo que se ha salvado a los mercados de Táriba, San Cristóbal y otros comercios en el centro del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Nos ha tocado apelar a este tipo de transporte -dijeron-, pues ya no aguantamos más pérdidas y que se dañen las cosechas. Para que nos pasen de un lado al otro de la carretera un bulto de papa, nos cobran ciento cincuenta bolívares, cien por una caja de fresas o de duraznos; eso nos afecta directamente, pero más al consumidor final, quien debe pagar ese incremento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alegan los campesinos que el pago por el “caleteo” de los productos, en escasos 200 metros, deben hacerlo o sencillamente perder todo en su totalidad. “Si no haces eso, pues pierdes toda la cosecha; por eso pedimos que las autoridades regionales tomen de una vez por todas este problema en sus manos y reparen la carretera, ya que de seguir este problema, nos vamos a la ruina, lo cual afectará a decenas de familias que viven de lo que cosechan y cultivan”, reseñaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los padecimientos de los cultivadores de San Vicente de La Revancha no son solamente por la acumulación en las bodegas de lo que cultivan, sino que -aseguran- están al borde de una crisis humanitaria, motivado a que ya no tienen alimentos procesados en la aldea, combustible para los vehículos y medicamentos, sobre todo para los infantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Ya tenemos casi dos meses que no ingresa nada a San Vicente de estos artículos
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-prosiguieron-, pues no es porque se obstruyó la vía hace quince días, ya que este desabastecimiento viene desde mucho tiempo atrás. En el pueblo le están cobrando los especuladores a la gente 60 bolívares por un kilo de arroz, mil 200 bolívares por un paquete de 32 pañales, trescientos bolos por un litro de aceite, cifras que un campesino que vive de un jornal no puede pagar y debe someter al hambre a los hijos. Si esta situación sigue sucediendo, mucha gente de la aldea caerá en la hambruna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5f4c6143d24612f24fe37dfaea49060.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas&#34; data-footer=&#34;Los campesinos aseguran que el Gobierno no ha atendido la emergencia, que los tiene casi en la ruina y pérdidas incalculables de sus productos.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5f4c6143d24612f24fe37dfaea49060.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f17723561d33bf232b65bf612ceb2936.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas&#34; data-footer=&#34;Viajeros y campesinos deben hacer trasbordo en el peligroso tramo de El Playón para salir o entrar a San Vicente de La Revancha.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f17723561d33bf232b65bf612ceb2936.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_9766eb2c49d17691759629b55ba27306.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas&#34; data-footer=&#34;Los llamados caleteros sortean peligrosamente el tramo colapsado en El Playón, vía a San Vicente, con productos agrícolas y frutas.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_9766eb2c49d17691759629b55ba27306.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desabastecimiento en San Vicente de La Revancha, igualmente afecta a sus vecinos de Río Chiquito, quienes piden que se les organicen jornadas médico-asistenciales o ventas de alimentos de la cesta básica, ello para amortiguar la difícil situación que enfrentan por la temporada invernal y que se ha ensañado con esas comunidades rurales de Junín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Incluso la venta de combustible para los automotores es lucrativa para algunos especuladores, que cobran hasta 200 mil bolívares por una pimpina de 25 litros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casi olvidados y dejados a su suerte, tanto los productores como los habitantes de las comunidades de San Vicente y Río Chiquito no descartan paralizar en los próximos días el tráfico de vehículos en la troncal 5, si el Gobierno no atiende con prontitud sus necesidades. (PER)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a actividades religiosos en honor al presbítero Edgar Arturo Roa Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pocos días de cumplirse un año de la partida del plano terrenal del ilustre presbítero, Edgar Arturo Roa Rosales, sus familiares ofrecerán a partir de este sábado,  15 de agosto, actividades religiosas en honor al hombre que durante 50 años se dedicó con empeño y  amor a la vida pastoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ilustre sacerdote partió de este mundo para encontrarse con Dios, el 24 de agosto de 2014, justamente cuando cumplía sus bodas de oro sacerdotales. Para muchos su ida fue una sorpresa, debido a que días antes se le veía lleno de alegría, optimismo y buen humor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último año de vida se le diagnosticó cáncer de estomago y fue operado, por ser hombre con un gran espíritu se recuperó rápidamente y volvió a las actividades que tanto amaba. Al poco tiempo de su recuperación, presentó complicaciones y fue internado en un reconocido centro asistencial, donde falleció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de recordar, que el padre Edgar Arturo Roa Rosales fue el primer sacerdote ordenado en el Seminario Diocesano Santo Tomas de Aquino de Palmira; capellán de las Fuerzas Armadas de Cooperación; párroco de Santa Ana del Táchira y Divino Redentor de la Unidad Vecinal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, encargado de agentes pastorales en la visita de Su Santidad Juan Pablo II a Mérida, primer rector del santuario de Nuestra Señora de Coromoto de Guanare; fundador de la fundación Semilla Esperanza; productor de programas radiales y televisivos que eran conducidos por el mismo y autor de varias obras literarias.&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en su primer aniversario de fallecimiento sus familiares invitan a toda la colectividad tachirense, autoridades eclesiásticas, movimientos laicos y religiosos, colonia cóbrense y medios de comunicación a las actividades programadas en su honor.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Programa de actividades religiosas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciaran este sábado, 15 de agosto, con un novenario en la parroquia Divino Redentor de la Unidad Vecinal a las 5 pm. Posteriormente, el 24, se realizará la donación del Solideo (gorro) que fue obsequiado por el ahora Santo Padre Juan Pablo II al presbítero, a la iglesia San Bartolomé del Cobre a las 10 am, precisamente día del patrono de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y finalizaran con la donación del fragmento óseo de Santa Teresa de Jesús Jornet, fundadora de la Orden de las Hermanitas de los Ancianos Desamparados en Barbastro – España,  a la Casa Hogar San Pablo de la ciudad de San Cristóbal, el día 26 de agosto a las 9 am.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidato al Concejo de Cúcuta promueve campaña contra venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos consideran que el mensaje del joven liberal Yeison Ariza es xenofóbico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las redes sociales, un dirigente del Partido Liberal que aspira al Concejo de Cúcuta en las elecciones del 25 de octubre ha venido impulsando desde hace unos días una campaña en Twitter denominada&#34;#NoMásVenecosMalucos&#34; que ha generado críticas por su toque xenofóbico en contra de los venezolanos, publicó el diario La Opinión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del mensaje es Yeison Ariza, un muchacho de 24 años que además es director de la Fundación Jóvenes Construyendo País, quien promueve #NoMásVenecosMalucos en Twitter, lo cual le ha generado críticas, como él mismo reconoció en una entrevista a la emisora La FM.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las críticas han desviado la idea general”, enfatizó Ariza, quien agregó que “los colombianos hemos visto como nos tratan mal a fuera del país, que nos tilden de narcotraficantes, por culpa de unos cuantos, pero no por eso todos somos iguales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó que su iniciativa consiste en una “propuesta radical” para la solicitud de controles en la frontera, pues “Cúcuta siempre ha sido una ciudad de informalidad y por eso muchos extranjeros se están viniendo”. “Los coletazos de esa inseguridad del vecino país también se vienen para acá”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El político destacó que quienes lleguen trabajar serán bienvenidos, pero a los que no, les está diciendo “chao al malandro”. Aclaró que no es una campaña contra “el venezolano de bien”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“He ido a varios barrios de Cúcuta, ahora somos la ciudad más insegura…hay más policías cuidando la calles del centro, para que no se metan vendedores en las comunidades”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, añadió que si no se toman medidas la situación se agravará y que no se trata de una “alerta politiquera”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precipitaciones intensas y frecuentes para la tarde y noche de hoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 09:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el pronóstico, hoy habrá, en Táchira, precipitaciones dispersas que con la llegada de la tarde, y en horas de la noche, serán más intensas y frecuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo señala el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh), en su sitio web. También reseñó que tendremos un día con cielos parcialmente despejados pero que, con el paso de las horas, se podrá presentar nublado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Táchira las temperaturas oscilarán entre los 32°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación general en el país estará marcada por actividad de la Zona de Convergencia Intertropical (ZCIT), lo que origina nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país siendo más intensas sobre las regiones de los Llanos Centrales, Llanos Occidentales, Andes y Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un agente de Politáchira, que formaba parte del piquete de seguridad puesto en la sede de la Gobernación del Estado para recibir la marcha de los médicos, recibió el documento que los galenos deseaban consignar en manos de algún alto funcionario, luego de la marcha que salió este jueves desde el Hospital Central para exigir la declaratoria de emergencia en el sector salud y solución ante la falta de insumos de todo tipo para el funcionamiento de la institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya la marcha tenía más de 15 minutos de haber llegado, los médicos decidieron retirarse del recinto y entregar el documento al funcionario de Politáchira, cuando comenzó a llover fuertemente y se retiraron del lugar. Fue entonces cuando Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, y el doctor Freddy Prato, presidente de Corposalud, salieron a recibirlos, pero ya la mayoría se había ido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo quedaba en los alrededores el doctor José Ramón Castillo, médico cirujano con más de 30 años de servicio en el Hospital Central, y se dio una acalorada discusión entre los funcionarios y el galeno, quien les recordó una vez más que “los pacientes se están muriendo por la falta de insumos; nosotros estamos haciendo milagros, incluso han fallecido varios niños por la ausencia total de antibióticos”, dijo Castillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marcha había salido del Central alrededor de las 10 de la mañana. En el inicio de la caminata, los doctores Renny Cárdenas, jefe del servicio de Ortopedia y Traumatología, y Edwin Omaña, jefe del servicio de Emergencia, nuevamente presentaron un panorama de la difícil situación, que incluye falta de insumos, medicamentos, papelería, personal, y hasta los detergentes para hacer la respectiva limpieza que requiere un centro de este tipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos aprovecharon para rechazar un comunicado emitido por Corposalud y avalado por la Dirección del Hospital, donde se les insta a solicitar a los familiares de los pacientes los insumos que requieran, y consideraron que se trata de una flagrante violación del derecho a la salud y a la vida, consagrado en la Constitución Nacional, cuando es el Estado el que debe garantizar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rechazaron que se trate de una acción política la que han emprendido y recordaron que son médicos al servicio de la población, que se dedican a salvar vidas, sin importar el color de las personas, por lo cual consideran una falta de respeto que los tilden de políticos, cuando solo están reclamando los derechos para el pueblo, que no tiene dinero para ir a una clínica, al enfatizar en que el personal no se encuentra en paro y que el hospital requiere con urgencia un presupuesto justo, porque dotaciones temporales, como han anunciado, de apenas 40 mil medicamentos, no son suficientes para un flujo de más de 5 mil pacientes al mes por servicio, más 500 que están en las camas de hospitalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con pancartas en mano y gritando consignas como: “si Vielma se enferma, la clínica lo espera, la falta de insumos para él no es un problema”; “Gobierno indolente, hágase presente”, entre otras, los médicos, acompañados de enfermeros, obreros y algunos pacientes, en sillas de ruedas y con muletas, que están en largas listas de espera de hasta 300 personas para ser operadas por cada especialidad, caminaron por avenidas de la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, la caminata salió por la avenida Lucio Oquendo, empalmó con la avenida 19 de Abril, para descender hasta la prolongación de la Quinta avenida y tomar el Viaducto viejo, subiendo hacia la Séptima avenida y, a través de la calle 4, llegar al Palacio de los Leones, donde estuvieron unos minutos, para luego pasar el edificio sede de la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en el lugar, los médicos fueron recibidos por un pequeño piquete de Politáchira, apostado a las puertas del edificio de la Gobernación, cuyos funcionarios no estaban autorizados para dar ningún tipo de información; allí los marchistas esperaron varios minutos alguna razón, de quién los atendería, y ante la falta de información decidieron marcharse, dejando el documento en manos de un uniformado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Fijamos posición ante la indolencia del Gobierno”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El documento presentado ante la Gobernación del Estado dice: “el cuerpo médico del Hospital Central de San Cristóbal quiere dejar constancia ante la opinión pública de nuestra posición, en virtud de la indolencia del Estado venezolano y el Gobierno regional, a la crisis de salud que nos afecta. Así mismo, manifiesta su total rechazo al comunicado emitido por la presidencia de Corposalud, donde expresan situaciones que reflejan la falta de responsabilidad gerencial para resolver la grave crisis asistencia que vive nuestro principal centro de salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escrito continúa diciendo que: “el comunicado de Corposalud establece de manera tácita la incapacidad para resolver la crisis, al reconocer la falta de estrategias para la solución, transfiriendo la responsabilidad a los familiares de los pacientes, de adquirir lo necesario para su tratamiento, aun cuando en el mismo señalan la imposibilidad de conseguir el material médico-quirúrgico y los medicamentos, lo que demuestra una errada política de salud y económica por parte de las autoridades locales y el Estado venezolano, que nos ha llevado al desabastecimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más adelante, el comunicado indica: “exigimos al Gobierno nacional, regional y a Corposalud asumir la responsabilidad de la gerencia de salud y los instamos a declarar la emergencia en el sector de salud estadal, para así buscar soluciones inmediatas, cónsonas y responsables, que permitan un presupuesto justo y una política de abastecimiento adecuada a los principios de economía, a fin de evitar más sufrimiento a nuestro pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A mí me parece que &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;esto es político”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión entre la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y el doctor José Ramón Castillo, a las afueras de la Gobernación, la funcionaria dijo que le parecía muy sospechoso que tres diputados de oposición se hubiesen apersonado al finalizar la marcha y que la exigencia de los médicos parecía una acción política.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, luego de escuchar los planteamientos del doctor Castillo, la secretaria de Gobierno manifestó: “al sector salud, cuando me han convocado he asistido. Venía bajando las escaleras para recibirlos cuando se fueron; ahora estoy oyendo todos los planteamientos, y les digo que desde Corposalud hemos gestionado para que semanalmente haya insumos, no solo para el Hospital Central, sino para todos los demás distritos sanitarios de los 29 municipios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión, Miriam Febres señaló: “sabemos que no están todos los insumos necesarios, pero tampoco nos podemos poner en esta posición. Con todo el respeto que merecen, médicos, enfermeros, camareros, pero también hay un momento en que debemos bajarle el tono, y qué casualidad que vinieron diputados de oposición, siento que la situación es política”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, expresó Miriam Febres que: “estamos buscando alternativas, nunca  nos hemos negado. El doctor Prato les puede decir los insumos que han llegado al estado, y no me pueden decir que no están en el hospital, es una cosa que ustedes no han querido entender. El doctor Prato va a Caracas todas las semanas, nosotros elevamos un punto de cuenta ante el vicepresidente de la República, sí han dado respuesta; buscaremos entonces al Ministerio Público, porque sí han llegado algunos insumos y ustedes dicen que no”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó Miriam Febres que no se puede negar que a nivel nacional hay una insuficiencia de medicamentos, de insumos en materia quirúrgica: “eso nosotros no lo hemos negado, pero tienen que entender que estamos haciendo un gran esfuerzo por parte del Gobierno regional y nacional. Todos los días le pido al doctor Prato para que me indique la situación del hospital. Estamos tratando en la posibilidad, y si la situación es tan alarmante, buscaremos los mecanismos para bajar esas cifras de muertos que ustedes dicen que hay”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Incluso algunos pacientes acompañaron en la marcha, a pesar de sus problemas de salud. (Foto: Jhovan Valdivia).&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Un funcionario de Politáchira recibió el documento del personal del Hospital Central.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Los médicos marcharon desde el Hospital Central hasta la Gobernación del Estado.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leal: “La MUD es la única responsable  de que la oposición esté dividida”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-mud-es-la-unica-responsable-de-que-la-oposicion-este-dividida/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-mud-es-la-unica-responsable-de-que-la-oposicion-este-dividida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Creo que la MUD debe eliminar los cogollos, porque ellos no dan participación a más nadie, ellos quitan de aquí y ponen fichas de Caracas, y por eso son y serán los responsables de que no vayamos unidos los factores políticos que nos oponemos al Gobierno”, opinó la coordinadora del Movimiento Ecológico de Venezuela, Omaira Leal, quien también se postuló ante la Junta Regional Electoral como candidata a diputada de la Asamblea Nacional, por el circuito 5 (San Cristóbal).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leal, quien se inscribió el viernes pasado, luego de que finalmente el CNE la ratificó como representante legal de la organización, tras varias disputas con dirigentes que se atribuían dicha función, informó que, como suplente  por el circuito 5, se postuló a Marbella Márquez, dirigente estudiantil de la ULA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omaira Leal también se postuló como candidata primera en lista, para preservar el cupo, pues dijo que el partido evaluará entre varios dirigentes al posible candidato; y, de segundo por esta circunscripción, fue inscrito Gerardo Carrero, quien también es el candidato de la tarjeta Organizados para Gobernar por el circuito Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Leal que: “Es muy delicada la situación actual para los opositores, no me extraña lo que sucede porque, previo a unas elecciones, siempre dentro de la MUD suceden este tipo de cosas. Siempre el ME sale de los cogollos, porque ellos se agarran de los cargos, nunca han pensado en nuestro país, ni en los problemas que tenemos, y las disputas internas, que son casi públicas entre las organizaciones de la llamada unidad, dan pena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—El mismo Movimiento Ecológico fue a hablar con la MUD para unirse y dialogar porque no teníamos tiempo para escoger a nuestra plataforma, pero se negaron a que adhiriéramos nuestra tarjeta. Lamentamos la situación que vive la oposición en general, ojalá esto no sea causante de la pérdida de algunos circuitos, creemos en la unidad, pero tampoco vamos a apoyar a gente que no será representativa para el pueblo -expuso-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticó que los actuales diputados a la AN “quedaron muy mal parados ante los tachirenses. ¿Dónde están Miguel Ángel Rodríguez y Leomagno Flores, qué hicieron por nuestro estado? El pueblo espera el apoyo en las colas, a quién se ve de los actuales parlamentarios ejerciendo sus funciones a cabalidad, solo cacarean y con eso no logramos nada, hay que actuar. Por eso, no podemos seguir eligiendo a gente que no nos represente por el hecho de estar en la MUD o que, en el peor de los casos, terminen vendiéndose al Gobierno, como se especula por ahí”, aseveró. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parra: “No se ha cancelado 50%  de aumento  porque no han llegado los recursos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-se-ha-cancelado-50-de-aumento-porque-no-han-llegado-los-recursos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-se-ha-cancelado-50-de-aumento-porque-no-han-llegado-los-recursos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director de Educación del estado Táchira, Henry Parra, informó este jueves que a ninguna gobernación del país han llegado los recursos para cancelar el  incremento salarial de 50% a docentes estadales; en este sentido, “estamos  esperando que la Asamblea Nacional (AN) apruebe el crédito adicional y  envíen el dinero para comenzar a cancelar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parra, en rueda de prensa, calificó de falsas las declaraciones de algunos sindicatos, “han señalado que el gobernador Vielma Mora no quiere cancelar el incremento salarial aprobado por el mandatario nacional, eso es falso, no hemos cancelado porque no han llegado los recursos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por tal razón, manifestó que el día martes envió un tuit al mandatario nacional durante el programa televisivo “En contacto con Maduro”, donde expresó que a los docentes estadales no le han llegado los recursos, “el presidente lo leyó e inmediatamente ordenó a la AN aprobar el crédito adicional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director de Educación aclaró que la gobernación del estado tiene toda  la intención de cumplir con este derecho de los educadores, pero que están a la espera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Fue un decreto de mitad de año y ninguna gobernación tiene recursos propios para cancelar 50% de aumento salarial a más de 8 mil maestros, entre ellos: activos, jubilados y pensionados. Es un dinero no fácil de conseguir, por eso estamos esperando, dijo Henry  Parra, al presentar los documentos de lo que hablaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parra, señaló que después de cumplirse  los trámites administrativos a nivel central, como aprobación del crédito por parte de la Asamblea, envío de los recursos a las gobernaciones por parte del Ministerio de Relaciones Interiores y el Consejo Legislativo Regional apruebe el crédito, es que se hará efectivo el pago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, “nosotros estamos esperando que la AN apruebe los recursos para el crédito adicional esta semana, esperamos que cuando iniciemos el nuevo año escolar se tenga el dinero para comenzar a pagar el incremento salarial”, reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, en cuanto al caso de 20% de los maestros que no fueron jubilados con 100%,  manifestó que “esa esa es una decisión de la Procuraduría del Estado Táchira y quien no esté de acuerdo con este acto administrativo puede ir a un tribunal a apelarlo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que, la Dirección de Educación no puede hacer nada en cuanto a esa decisión de la Procuraduría, “la cual es la parte legal del estado, no del gobierno, enfatizó, fue la que decidió el porcentaje de jubilación que correspondió a cada maestro que salió ahorita”, apuntó Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A última hora de este jueves anunció Parra que desde el CLET el diputado Ricardo Sanguino anunció que el lunes en Comisión Delegada de la AN se aprobarán los recursos que deben luego llegar a las gobernaciones para cancelar los aumentos entre ellos los correspondientes para los educadores del Táchira.(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con explosivos fragmentan rocas  para restituir el paso automotor</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-explosivos-fragmentan-rocas-para-restituir-el-paso-automotor/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-explosivos-fragmentan-rocas-para-restituir-el-paso-automotor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cumpliendo protocolos de seguridad de alta ingeniería y bajo la coordinación de expertos en el uso de explosivos del Ejército y  la Guardia Nacional, se efectúan trabajos de voladura de material rocoso en la vialidad afectada del ramal 16, a los fines de avanzar en la pronta restitución del paso vehicular entre las poblaciones de Río Chiquito y San Vicente de la Revancha.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo confirmó el titular del Instituto de Vialidad (IVT), ingeniero Saith Franceschini, al precisar que estos trabajos se realizan en forma controlada,  mediante la implementación de un sistema de detonadores con pólvora, el cual es maniobrado únicamente por personal especializado de ambos estamentos  militares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que se intensifican las acciones para dar respuestas a las comunidades afectadas de las poblaciones de Río Chiquito y San Vicente de la Revancha, zona donde han persistido las fuertes lluvias, lo que ha condicionado el avance de los trabajos previstos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Debido a la magnitud de la afectación y saturación de la montaña, lo que trajo consigo el desplazamiento de rocas de gran volumen sobre la vía y luego de estudiar diversas alternativas de solución, se optó por la variable de la voladura controlada de las rocas, con el objetivo de fragmentarlas y hacerlas más manejables para su remoción por parte de los operadores de maquinaria pesada desplegados en el sitio”, refirió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estimó que estos trabajos se prolongarán hasta la semana próxima, siempre y cuando las condiciones climáticas sean favorables en la zona, lo que garantizará el hecho de  poder avanzar en la pronta restitución del paso vehicular en distintos tramos que se encuentran totalmente obstruidos por rocas de gran tamaño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que más de 50 personas están desplegadas en el sitio, trabajando de manera coordinada el Ministerio para el Transporte y Obras Públicas, IVT, Corpointa, Caimta, Bomberos, Protección Civil y la alcaldía de Junín, extremando todas las medidas de seguridad que el caso requiere.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Ameritamos de la mayor precaución por parte de las comunidades aledañas y el hecho de que eviten acudir al lugar donde se realizan las voladuras con explosivos, ya que debemos garantizar el despeje total del área al momento de efectuar las detonaciones, en función de la seguridad tanto de las comunidades así como también de los obreros, debido a que el material rocoso objeto de la intervención se mantiene por un lapso de tiempo en constante movimiento”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Franceschini puntualizó que una vez detonadas la totalidad de rocas de gran volumen, los organismos del Gobierno podrán agilizar las acciones de remoción de derrumbes en aquellos tramos de alta complejidad que se encuentran totalmente obstruidos (tal como a  la altura del sector El Playón, que fue socavado por el cauce del río), lo que llevará a la restitución del paso vehicular para el bienestar y la tranquilidad de las comunidades de Río Chiquito y San Vicente de la Revancha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disminuida en 60% producción  de pollo y de huevos en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disminuida-en-60-produccion-de-pollo-y-de-huevos-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disminuida-en-60-produccion-de-pollo-y-de-huevos-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60 por ciento menos de productividad reportan las granjas de postura de huevos, así como de pollos en el estado Táchira, debido a que no está llegando el alimento concentrado desde hace un mes, lo cual ha llevado a la existencia de granjas vacías -tanto en la zona norte como sur del estado-, que no han podido efectuar el reemplazo correspondiente para iniciar una nueva producción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo informó Héctor Pereira, representante de la Asociación Avícola de la zona norte del Táchira, al advertir que las plantas de alimentos ubicadas en el estado Zulia y centro del país están paralizadas por falta de materia prima como soya, vitaminas y minerales, así como la fracción vegetal o cereal (sorgo y/o maíz), con la cual tampoco cuentan.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hay una marcada disminución de la productividad, hay granjas vacías que no se han vuelto a cargar, o demoran mucho más tiempo vacías de lo normal. Los pollitos y gallinas ponedoras no se pueden tener en un potrero, necesitan de alimento concentrado y las plantas no despachan, algunas desde hace un mes. Si no llega alimento no hay con qué criar los pollos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante del sector avícola agregó que con el poco alimento que llega los productores están sacando los pollos a término, pero sin hacer el reemplazo. Además, cuestionó la operatividad de la plataforma de la Superintendencia Nacional de Gestión Agroalimentaria (Sunagro), que no está funcionando y eso retrasa aún más la productividad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta el miércoles tuvo vigencia un salvoconducto que sacaron para movilizar alimentos sin guías, pero ya hoy (jueves) no funciona la plataforma. Tras de que los camiones no quieren venir al estado por las fuertes restricciones que existen en las alcabalas del país, sin plataforma no podemos movilizar nada y eso retrasa aún más la productividad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pereira desmintió que la producción de pollos y huevos alcance solo para un mes, ya que a través del convenio entre la Gobernación del estado y Protinal semanalmente están llegando 50 mil pollitos a la entidad, 20 mil para la zona Sur y 30 mil para la zona Norte, lo cual representa 30 - 35% de la capacidad de crianza de las empresas. No obstante, reconoció que hay 60% que no se está cubriendo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Falta muy poco para dejar de producir”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con respecto a ese tema, el presidente de la Asociación de Avicultores del Táchira, Rafael Moreno, en entrevista a Unión Radio declaró que son muchas las granjas avícolas que han cerrado, y advirtió que “falta muy poco” para dejar de producir huevos y pollos, aproximadamente un mes y medio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La situación avícola en el estado Táchira está igual que en todo el país; no tenemos alimentos, no tenemos medicinas, no tenemos pollitos bebé, es caótica, están cerrando unas cuantas granjas. Específicamente puedo informar que me tocó cerrar la granja de mi propiedad por no tener alimentos, si no hay comida para darle a los pollos se matan entre sí”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que 40% de granjas de huevos está cerrando y 50% de granjas productoras de carne y pollo. “Falta muy poco para dejar de producir, le digo al Gobierno nacional que deje entrar sorgo, maíz y todos los implementos para hacer los alimentos para producir en el país, porque la solución está en sus manos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megacola en supermercado para adquirir los alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/megacola-en-supermercado-para-adquirir-los-alimentos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/megacola-en-supermercado-para-adquirir-los-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el día miércoles, el rumor de la llegada de productos de la cesta básica a algunos supermercados de la ciudad corrió como pólvora, mientras más la gente murmuraba  el acontecimiento, las filas para acceder a ellos crecían en los establecimientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal es el caso del Hipermercado Garzón en la Av. Rotaria de San Cristóbal, que desde tempranas horas de la mañana de este jueves albergó en su parte externa a cientos de consumidores, quienes se reunieron para hacer la acostumbrada cola, con el fin de conseguir una o dos unidades de cada producto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con bolso cruzado, sombrilla en mano y zapatos deportivos, personas de distintas edades esperaron cívicamente su turno para entrar al hipermercado a comprar harina pan, azúcar, cloro, desinfectante, detergente, desodorante, papel higiénico, arroz y shampoo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frank Rico y Marisol Mirabal, llegaron en la madrugada al lugar, después de que llegó a sus oídos el rumor de existencia de dichos productos el día anterior, “llegamos a las 4 am y entramos a las 8:30 am, pero igual no alcanzamos a comprar el papel higiénico ni el aceite”, expresó Rico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras,  Rosa Vivas, quien esperaba avanzar y pasar al estacionamiento para luego entrar a las instalaciones del local, acudió por el papel higiénico, aunque a las 10 am ya se había agotado, pero decidió quedarse con la esperanza de adquirir algunos de los productos que quedaban en existencia, “porque tengo tiempo que no veo algunos de ellos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, Rafael Aguiar, aguardaba pacientemente para unirse a ese grupo de casi 6 mil personas que visitaron entre los días miércoles y jueves el establecimiento, con el objetivo de salir victoriosos adquiriendo algunos de los productos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estoy desde las 7 am, siempre compro en los supermercados, porque algunas locales comenzaron nuevamente a implementar por número de cédula, en cambio aquí no, hay el captahuella”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció de manera extraoficial la llegada de un conteiner el miércoles, 12 de agosto, con productos de la cesta básica, que en su mayoría se agotaron el mismo día de su arribo, por eso a las 10 de la mañana de este jueves solo quedaba azúcar y detergente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concejo Municipal de Cordero rechaza que exijan Rif para venta de productos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/concejo-municipal-de-cordero-rechaza-que-exijan-rif-para-venta-de-productos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/concejo-municipal-de-cordero-rechaza-que-exijan-rif-para-venta-de-productos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el respaldo en pleno de sus ediles, el Concejo Municipal de Andrés Bello rechazó lo que considera una “medida inconsulta” por parte del prefecto de ese municipio, Greison Chacón, al exigir a los ciudadanos la presentación del RIF para la venta de productos de la cesta básica en los diferentes comercios de Cordero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el concejal Manuel Arellano, se trata de una “medida politiquera” que ha causado malestar y confusión en el seno de la población, ya que desde el gobierno central se ha anunciado en reiteradas ocasiones la anulación de ese tipo de controles, con excepción de la venta por terminal de cédula, que se retomó en algunos comercios de San Cristóbal esta semana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No entienden la razón de su implementación, además de querer imponerla de manera inconsulta sin el visto bueno de las primeras autoridades municipales quienes, según la Ley, son los facultados para emitir ese tipo de decretos, resoluciones o acuerdos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó el parlamentario que pudieron conocer de manera extraoficial que hace unos días fueron citados los dueños de algunos abastos y supermercados de Cordero para acordar dicha medida, pero jamás fueron invitados ni el alcalde ni los concejales para ofrecer su punto de vista al respecto, por lo cual dicha exigencia carece de toda legalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hacemos un llamado a los comerciantes a hacer caso omiso a dicha medida, ya que existen muchos ciudadanos, sobre todos aquellos quienes viven en las aldeas de Andrés Bello, que no tienen acceso a ese documento (RIF) y no se les puede segregar, ni mucho menos impedir la compra de alimentos regulados, porque se les estarían violando sus derechos humanos”, argumentó el concejal. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moronta celebró Eucaristía especial para niños y mujeres embarazadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-celebro-eucaristia-especial-para-ninos-y-muejeres-embarazadas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-celebro-eucaristia-especial-para-ninos-y-muejeres-embarazadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consolación, bendice a nuestros padres, a nuestros abuelos, a nuestros hermanos, a nuestros tíos, bendice también a nuestros maestros, a nuestros sacerdotes, bendícenos a nosotros bendice a los niños pequeños, a los niños que van a nacer y ayúdanos a todos a ser como tu hijo Jesús. Danos tu luz, como estrella de la mañana, para guiar nuestros pasos, bendice los pasos de nuestros niños. Te bendecimos porque nos permites en esta mañana, manifestar nuestra alegría y nuestro gozo por estar aquí contigo. Amén, amén, amén.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bendiciones para las damas embarazadas y niños&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bendición final fue impartida por el Obispo y los dos sacerdotes celebrantes, con un niño en los brazos de cada uno de ellos. Momentos antes Monseñor Moronta, había llamado a todas las damas embarazadas y les impartió una bendición especial a la vez que las saludó personalmente y luego de concluida la celebración eucarística, todos las niñas y niños recibieron el saludo y bendición particular, pues el Prelado fue pasando por el centro del santuario, mientras los padres y madres le acercaba a sus hijos para recibir la bendición y aprovechar la ocasión para plasmar su recuerdo fotográfico junto al Pastor Diocesano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al terminar la eucaristía todos los niños presentes en el Santuario, recibieron un cotillón de caramelos cortesía de la Lotería del Táchira, como un aporte hacia los niños y niñas que celebraron con alegría a la patrona del Táchira, Nuestra Señora de la Consolación de Táriba.
Las niñas y niños participaron activamente de la celebración&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos del Hospital Central marcharon en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jhovan Valdivia / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
