<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 18:15:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Santuario del Santo Cristo, sitio de encuentro fraternal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/santuario-del-santo-cristo-sitio-de-encuentro-fraternal/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 18:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/santuario-del-santo-cristo-sitio-de-encuentro-fraternal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El Santuario del Santo Cristo de La Grita es un sitio de encuentro fraternal, donde nos congregamos sobre todo para crecer en la fe y el amor a Dios”. Así lo define su rector, el presbítero Jesús Duque.
Por primera vez en la historia, mañana jueves la fiesta patronal del Santo Cristo de La Grita se vivirá en un Santuario consagrado a Él, luego de que el pasado 15 de noviembre de 2014 el nuncio apostólico, Aldo Giordano, lo confió oficialmente al Patrono del Táchira.
También mañana jueves se cumplirá el primer año desde que el obispo de San Cristóbal, monseñor Mario Moronta, le asignó sacerdotes y actividades permanentes a esta nueva casa de Dios, construida en tres etapas. En visita al Santuario de La Grita, Diario La Nación comprobó su funcionamiento y los servicios que presta a la sociedad.
Con vida propia
Todo santuario es, por definición, un centro de encuentro de los hijos de Dios que peregrinan hacia el encuentro del santuario eterno, que es la casa del Padre.
“La figura del santuario apunta hacia la conciencia que debemos crear en nuestra vida diaria acerca de que estamos llamados a una eternidad en la presencia de Dios y estamos peregrinos, caminantes, hacia esa presencia con el Señor”, teorizó el rector Duque.
En balance de este primer año de vida activa del Santuario, el sacerdote repasó que se han realizado varios encuentros de formación para instituciones educativas; además, fue sede de la Misa Crismal 2015 y de ordenaciones sacerdotales y, hace poco, acogió un encuentro con el maestro Antonio Pérez Esclarín que congregó a unos 2.000 docentes del municipio Jáuregui y zonas vecinas.
La Grita ha sido históricamente tierra de seminarios. Ahora, con la construcción del Santuario, el recinto alberga el primer nivel de formación del Seminario Mayor Santo Tomás de Aquino, en la Casa de Formación San Juan Pablo II.
Recientemente egresaron los primeros 20 internos quienes, durante un año académico, hicieron en el municipio Jáuregui su curso propedéutico. Ahora continuarán sus estudios en la casa madre de Palmira.
El Santuario mantiene una agenda abierta de peregrinaciones desde distintas parroquias de la región. También ha sido escenario del tercer y cuarto encuentro de laicos. Su amplia sede, incluso, sirve para la formación de un grupo de scouts los días sábados.
Voluntariado activo
La Iglesia enseña que en los santuarios se ha de propiciar una vida de oración, sacramentos como la confesión y la diligencia en la predicación de la palabra de Dios, enumeró Duque. “Los sacerdotes que laboramos acá estamos intentando cumplir lo mejor posible esa atención”, señaló.
Por eso en el Santuario de La Grita hay dos misas dominicales, a las 11:00 a.m. y 4:00 p.m., y de lunes a sábado una a las 5:30 p.m. “Sobre todo los domingos vienen peregrinos de muchas partes de Venezuela, hasta del Norte de Santander y más allá a pagar sus promesas al Santo Cristo de La Grita”, indicó el rector.
Hace un par de domingos era visitado por familias de San Cristóbal y Pregonero. “Vinimos la primera vez y encontramos aquí mucha paz, por eso regresamos”, contó Elio Méndez.
Duque explicó que se ha creado un voluntariado conformado por personas de la comunidad que sirven al Santuario desde diversos aspectos: hay comisiones, un consejo económico y otro de pastoral. “Son personas que están trabajando para la gloria de Dios y en función de la Iglesia”, aplaudió.
El voluntariado ha sido de gran ayuda para el padre Duque y los presbíteros Edgar Squire, Jean Carlos Medina y Willy Pernía; los dos primeros más dedicados al templo y los dos últimos al seminario.
Para Duque, un sancristobalense con 15 años de vida sacerdotal, convertirse en el primer rector de la historia del Santuario del Santo Cristo ha sido una tarea ardua, de mucho peso, pero también de mucha alegría. “Sé que se está empezando a abrir el camino para muchos hermanos sacerdotes que vendrán un día a continuar esta obra”, proyectó. (DP)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Áreas para la fe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El complejo de tres hectáreas que es el Santuario del Santo Cristo consta de una capilla principal, área techada, estacionamientos, la plazoleta San Juan XXIII, la residencia sacerdotal Casa Beato Pablo VI y la Casa de Formación San Juan Pablo II. En el altar mayor está la réplica del Santo Cristo que el año pasado entregó el artista gritense Miguel Ángel Márquez. El Santuario aguarda toda una simbología. Nada allí fue levantado al azar. Desde una vista aérea, puede tener una forma de cáliz. Pero, a su vez, también desde un plano más cercano a la tierra simboliza los brazos abiertos de Cristo. El espacio que hay entre la capilla y el área techada simboliza, por ejemplo, el costado abierto de Cristo.  (DP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias y posibles descargas eléctricas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-posibles-descargas-electricas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 09:47:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-posibles-descargas-electricas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado alternado con áreas cubiertas y precipitaciones dispersas, algunas con descargas eléctricas, este martes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones aisladas en las regiones sur, centro occidental, llanos occidentales, llanos centrales, andes y zuliana. El resto del territorio nacional se mantendrá con nubosidad parcial sin precipitaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finampyme entregó certificados  del convenio con la Unión Europea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/finampyme-entrego-certificados-del-convenio-con-la-union-europea/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/finampyme-entrego-certificados-del-convenio-con-la-union-europea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte del programa de formación laboral que se desarrolla  en el marco del convenio que ejecuta Finampyme con la Unión Europea y el Rotary Club San Cristóbal, el pasado 29 de julio, se entregaron certificados en diferentes oficios a 135 damas tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos certificados fueron otorgados  a través de la Fundación para el Trabajo, Dr. Juan Bautista Morales, en el salón de usos múltiples del Rotary Club San Cristóbal, contando con la presencia del consejo directivo  de Finampyme,  entre ellos: Carmen Uribe, Nancy Prato, Rosa de Bernal, Maximiliano Vásquez y Sonia González.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, se contó con la presencia del presidente y gerente general del Rotary Club San Cristóbal, Roberto Porras y Carlos Bautista, respectivamente; María Viña, directora de la Fundación para el Trabajo, doctor Juan Bautista Morales, y Richard Mora coordinador del Convenio por parte de Finampyme.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voceros de la fundación informaron que se culminó este ciclo de capacitación en áreas como peluquería y barbería, peinados de niñas, huertos ecológicos, confección de monos médicos quirúrgicos, confección de bolsos y morrales, camarera de servicio hospitalario y hotelero, programación en Excel, mantenimiento y reparación de equipos móviles celulares, arreglos florales, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los directivos de Finampyme  formularon un llamado a todas las mujeres interesadas en capacitación de un área específica y a todas aquellas con los deseos de emprender una idea de negocio, a que participen en los programas de capacitación que se ofrecen junto a la Fundación  para el Trabajo; recordaron que adicional a los programas de formación laboral existe una gama de talleres de gestión micro-empresarial y la posibilidad de apoyar con financiamiento las iniciativas que posean.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finampyme  extiende  la invitación a todas las damas que se quieran capacitar y emprender para que se acerquen a sus instalaciones, ubicadas en la calle 2 de Barrio Sucre y en la carrera 6 de la urbanización Las Acacias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GN celebró sus 78 años de fundada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/gn-celebro-sus-78-anos-de-fundada/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/gn-celebro-sus-78-anos-de-fundada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este lunes, en la plaza Bolívar de San Cristóbal se  conmemoraron los 78 años de la Guardia Nacional Bolivariana, al acto protocolar y cultural asistieron autoridades civiles y militares del estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad tuvo como orador de orden al general de Brigada, Ender Chacón Ramírez y contó con la presencia de la secretaria de gobierno, Miriam Febres; la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo; diputada Zoraida Parra; jefe de la Zodi Táchira, José Morantes Torres y el general de Brigada, César Méndez López, jefe del Comando de Zona para Orden Interno N° 21 del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los actos conmemorativos iniciaron con la tradicional bendición del padre, entrega de reconocimientos a Guardias Nacionales y palabras de la diputada, Nellyver Lugo, quien felicitó al componente militar por su lucha contra el contrabando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente, el general de Brigada, Ender Chacón Ramírez,  en su discurso recordó aquel 4 de agosto de 1937 cuando el presidente, Eleazar López Contreras, decretó la construcción de la primera Escuela de Servicio Nacional de Seguridad, que en sus inicios estuvo conformada por 136 oficiales y que hoy suman 60 mil funcionarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, la Dirección de  Cultura del estado Táchira con el objetivo de resaltar la historia de Venezuela, a través de una obra teatral con más de 15 actores en escena relató la colonización de Venezuela y  nacimiento de Simón Bolívar.  (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Cordero parte hoy peregrinación para orar ante el Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/de-cordero-parte-hoy-peregrinacion-para-orar-ante-el-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/de-cordero-parte-hoy-peregrinacion-para-orar-ante-el-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con mucha devoción y fe, los peregrinos corderenses del Santo Cristo de La Grita, partirán este martes 4 de agosto en una travesía entre montañas del páramo tachirense hasta la tierra del Espíritu Santo, municipio Jáuregui, donde reposa la imagen del milagroso rostro sereno, Santo Cristo, patrono del Táchira y de Venezuela. Esta nueva organización de creyentes residenciados en el municipio Andrés Bello, por primera vez coordinan una gran caminata desde Cordero hasta La Grita, para así sumar fuerzas y cumplir con sus promesas o dar gracias al venerable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eduardo Preciado, coordinador de la peregrinación, explica que desde hace muchos años los peregrinos de Cordero han partido de forma separada, pero el motivo de este grupo será unir al pueblo corderense y vecinos, para que salgan juntos y poder acompañarse durante los 62 kilómetros que separan a estas dos poblaciones, dándole oportunidad aquellos que quedaron rezagados y no pudieron caminar en los días anteriores que estuvo con mucha afluencia de peregrinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primero será la misa de bendición al peregrino a las siete de la noche el martes 4 de agosto, en el parque de La Cordera, carretera trasandina y luego este mismo día a las 11:40 de la noche se concentrarán en este mismo parque para partir a media noche a la peregrinación del Santo Cristo de La Grita. Se tendrá logística gratuita disponible para todos aquellos que participen y acompañen, invitando también aquellas personas de buen corazón que quieran dar su ayuda en logística a los peregrinos, pueden comunicarse al 0424-7057563 y obtener más información o en las redes sociales Instagram: @PeregrinosCorderenses; Facebook: Peregrinos Corderenses del Santo Cristo de la Grita y Twitter: @PeregrinosC&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magistrado del TSJ reconoció labor de los tribunales de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/magistrado-del-tsj-reconocio-labor-de-los-tribunales-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/magistrado-del-tsj-reconocio-labor-de-los-tribunales-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el objeto de alcanzar una administración de justicia expedita y oportuna, el presidente de la Sala Político Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), magistrado Emiro García Rosas, realizó un recorrido no programado por los diversos juzgados de San Cristóbal
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este acercamiento a las juezas y jueces, a los trabajadores tribunalicios y a los justiciables, permitió conocer aún más los requerimientos del sistema judicial tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El integrante de la directiva del TSJ, en compañía del juez rector Marco Medina Salas y de los jueces y juezas de la Circunscripción Judicial del estado Táchira, realizó su paso por los tribunales del área Civil, Tributaria, Contencioso Administrativa, las salas de audiencias, de jueces y secretarios, el área de asistentes, usuarios y justiciables.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, observó el funcionamiento del Archivo Central, de la Corte de Apelaciones, del Circuito Judicial Penal y de la Rectoría.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el firme propósito de buscar optimizar el Sistema de Justicia, para garantizar el acceso judicial a todas y todos los venezolanos, los magistrados y magistradas del TSJ están realizando recorridos por los diversos tribunales del país para recoger las impresiones de los involucrados en la labor tribunalicia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voceros del FUS y Vanguardia Unet rechazan  la suspensión de clases y del curso intensivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/voceros-del-fus-y-vanguardia-unet-rechazan-la-suspension-de-clases-y-del-curso-intensivo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/voceros-del-fus-y-vanguardia-unet-rechazan-la-suspension-de-clases-y-del-curso-intensivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los voceros del Frente Universitario Socialista (FUS) y Vanguardia Universitaria exigieron a las autoridades de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) y la Directiva de la Asociación de Profesores de esta casa de estudios  (Apunet),  que den explicaciones claras del por qué no realizarán los cursos intensivos y que revisen el funcionamiento interno de la casa de estudio.
En tal sentido, el estudiante universitario Omar Ramírez indicó que “queremos dar a  conocer a la colectividad tachirense la grave situación que está pasando la universidad, ya que es una crisis provocada por la misma ineficiencia e irresponsabilidad de las autoridades universitarias”.
En ese contexto, explicó que el tres de agosto se notificó una suspensión indefinida de clases en la universidad y del curso intensivo, “por unas causas que aún no son justificables y no se compaginan con la realidad de nuestra casa de estudio”.
“Queremos exhortar al rector, Raúl Casanova, para que explique a la comunidad en qué se han gastado los recursos que fueron enviados por el Ministerio de la Educación Universitaria en todo este tiempo que la universidad estuvo paralizada”, expresó Ramírez.
Así mismo, dijo que “nosotros queremos saber a ciencia cierta qué intereses hay detrás de la suspensión del curso intensivo, cuando todos sabemos que es el Ministerio del Poder Popular para la Educación Universitaria de Ciencia y Tecnología el que le otorga no solo los recursos para cubrir la materia, sino también para los gastos del funcionamiento de la universidad, es decir, durante el tiempo vacacional la universidad no gasta ni un centavo de su presupuesto ordinario”.
En ese sentido, señaló: “un caso puntual fue el año pasado, cuando exoneraron de una materia a 4.500 estudiantes, y el Ministerio le otorgó 1.600.000  bolívares a la universidad, aun cuando el presupuesto del gasto de funcionamiento, de la exoneración y del  cobro de lo que significo esa materia, fue por el orden de 1.400.000 Bs; en ese sentido,  nosotros, un año después, desconocemos del paradero de los 200 mil bolívares que sobraron de ese curso intensivo”.
“Exhortamos a las autoridades universitarias y a la Junta Directiva de Apunet a que se haga una evaluación interna sobre su funcionamiento”, señaló Ramírez.
Por otra parte, el profesor Ítalo Cortes expresó: “para nosotros es muy preocupante que en las universidades, cuyas autoridades están asociadas a la oposición política, casi en todas ellas se están suspendiendo los cursos intensivos y eso nos preocupa porque significa que los estudiantes de esas universidades están perdiendo esta oportunidad, a su vez que son las familias de estos estudiantes quienes también se ven afectadas en su bolsillo por seguir manteniendo a sus hijos en la ciudad, costeando gastos de residencia, comida y estudios”.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió la guardiana del Divino Niño Jesús de Llanitos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/murio-la-guardiana-del-divino-nino-jesus-de-llanitos/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/murio-la-guardiana-del-divino-nino-jesus-de-llanitos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La construcción de la capilla, se realizó en 1977. Edita se puso en marcha, y acomodó el lugar, fue con su sudor y esfuerzo aplaneando la tierra, mientras tanto, su humilde casa era el santuario del Niño aparecido, quien milagrosamente iba tomando forma, sus manos y pie izquierdo fueron creciendo tal y como se ve en la actualidad, según el testimonio de varios peregrinos. Con los presentes de oro y plata que traían en acción de gracias por algún favor recibido, más la colaboración en dinero ella fue comprando los materiales y construyó la capilla que hoy se levanta a orillas de la carretera que lleva a Cordero municipio Andrés Bello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al culminar la construcción, en 1977, Edita se muda a la parte posterior de la capilla donde construyó su nueva casita. Las medidas de la capilla son 10 metros de largo por 6 de ancho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lo largo del tiempo, la capilla se ha ido reformando, mantiene las mismas medidas pero, gracias a favores y promesas, el techo dejó de ser de acerolit y se instaló machimbre, la fachada de una simple pared blanca pasó a ser cubierta con terracota, al piso lo cubrieron de caico y la parte correspondiente al altar recientemente en porcelanato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La capilla es obra de los fieles del Niño Jesús, todo fue construido con los aportes que estos daban a la abuela en acción de gracias por los favores recibidos. Ella supo administrar ese dinero y hacer los arreglos correspondientes que a lo largo de los años el humilde santuario iba necesitando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obras son amores&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vida le dio un giro inesperado. De pobre y humilde pasó a ser referencia en el estado por esa pequeñita capilla. Nunca imaginó los alcances de su devoción. Edita celebraba cada tercer sábado de enero la fiesta en honor al divino Niño Jesús, hacía seis potes de tizana, le compraba regalos y caramelos a los niños para compartir con ellos las bendiciones que Dios a lo largo de un año iba regalándole. Allí gastaba la mayor parte del dinero que los fieles traen a este santuario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Nunca se le vio con vestidos nuevos, siempre con la misma ropa, siempre sentada allí en su sillita rezando y pidiendo a Dios por todos los que llegábamos a decirle que orara por nosotros---, contó una devota que al entrar a la capilla vio la foto de la abuela en un altar que indica que se están haciendo los rezos por su eterno descanso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---¡No lo puedo creer si hace un mes vine y estaba allí sentada, estaba bien!---, dijo otro feligrés que en su visita a la capilla se encontró con la triste noticia del fallecimiento de tan abnegada mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos recuerdan con cariño a esta noble sierva que entregó su vida a proclamar desde ese santuario de oración la fe en la infancia divina de Jesús.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un decreto emanado por el obispo de La Iglesia del Táchira, monseñor Moronta en 2013 designó a la comunidad de Llanitos como una de las aldeas que forman parte de la recientemente nombrada Rectoría de San Rafael y encargó al presbítero Leónidas Camargo que todos los domingos celebrarán la santa misa en la capilla para educar a los fieles y que no se quedaran únicamente con el milagro sino que continuaran la vida cristiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se cumplió el deseo de la abuela que en la capilla se celebrara la misa dominical y el Señor Jesús, su “muñequito querido”, obró ese nuevo milagro. Todos los domingos a las 7:30am se celebra la santa misa, ella participaba con fe y devoción de la Eucaristía y agradeció hasta el último momento que monseñor Mario Moronta se haya fijado, como Cristo, en su sierva y haya permitido que se celebre la santa misa en este lugar de fe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Edita Sánchez, la guardiana de la imagen del Niño Jesús murió dando “gracias a Dios por todo y por todos”, como siempre decía mientras vivió.  Durante sus últimos días, en que estuvo conectada a una bombona de oxigeno permaneció consciente, contestando con un hilo de voz la bendición a sus hijos y familiares que la visitaban en el hospital, ya con tiempo había preparado sus maletas para el encuentro con su “amado Jesús”, a quien le sirvió desde pequeña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los rezos y misas por su eterno descanso se están realizando en la capilla del Divino Niño Jesús de Llanitos a las 7:00pm, finalizarán este próximo jueves 6 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vecinos de Zorca cerraron vía principal para exigir presencia del Gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vecinos-de-zorca-cerraron-via-principal-para-exigir-presencia-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vecinos-de-zorca-cerraron-via-principal-para-exigir-presencia-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vecinos de Zorca Providencia, sector La Horqueta y vereda La Bloquera, cerraron la vía principal que conecta a San Cristóbal con Capacho, como medida de protesta para exigir la presencia de funcionarios del Gobierno regional que les ofrezcan soluciones ante la situación de riesgo en que se encuentran unas 40 viviendas, de las cuales 20 ya tienen orden de desalojo por parte de Protección Civil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasadas las 7 de la mañana, las personas comenzaron a bloquear el tránsito vehicular en esta importante vía de comunicación que conduce hacia la zona de frontera, pues llevan varias semanas exigiendo la presencia del Gobierno regional, para que comiencen a ejecutar acciones que les permitan salvar las viviendas que aún se encuentran en pie, pero con severos daños de infraestructura debido a la filtración del terreno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de cerrar la vía, los vecinos mostraron cómo en las últimas semanas han avanzado los daños en las viviendas, pues la filtración en el terreno se ha agudizado y, aunque no se tienen informes técnicos, presumen que se trata de una combinación entre la fuga de agua de un tanque que surte a la comunidad, que se encuentra en la parte alta, y el colapso de los colectores, lo que ha humedecido la montaña y ha ocasionado los deslizamientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obstaculización de esta importante vía generó caos vehicular por las carreteras alternas, con grandes colas de carros que intentaban ingresar o salir de San Cristóbal. Los conductores reportaron múltiples atracos a mano armada mientras aguardaban para poder pasar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rosmery Villavicencio Varela, habitante de la vereda La Bloquera, en Zorca Providencia, expresó que hasta este 3 de agosto solo han asistido funcionarios a tomar fotografías, pero nadie les ofrece soluciones, y han pedido que se traiga maquinaria para quitarle peso de escombros al cerro, se inspeccione el tanque de agua que surte a la comunidad y se tomen medidas con la electricidad, pues cuadrillas asistieron y eliminaron guayas de alta tensión, pero dejaron los postes, que están a punto de caer sobre las viviendas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La señora Rosmery Villavicencio solicitó igualmente la revisión de las cloacas y que se den soluciones rápidas, pues ya se vino abajo la mitad de su vivienda, y no piensa perderla por completo, porque no tiene un lugar a donde mudarse con sus hijos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalaron además que ninguna de las dos alcaldías involucradas, que son Cárdenas y San Cristóbal, se han acercado a inspeccionar esta problemática y ofrecer alguna alternativa a la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte Carlos Quijano, también con su vivienda afectada, señaló: “señor gobernador, nosotros tenemos 10 años pidiendo ayuda, desde el gobernador Ronald Blanco La Cruz y William Méndez, y no nos han prestado atención. Si hubiesen dado solución, esto no habría pasado, ahora tenemos 20 viviendas ya cayéndose y otra 20 en alto riesgo. ¿Qué esperan, que nuestros hijos queden tapados por el barro?”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasadas las dos de la tarde la tranca aún se mantenía y en el lugar se hicieron presentes funcionarios de Corpointa, Intavi, el prefecto de San Juan Bautista y trabajadores de Hidrosuroeste, quienes les propusieron una segunda reunión, a efectuarse este martes, además de notificarles que llevarán la maquinaria y harán la inspección del tanque de agua que solicitaron los vecinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los miembros de la comunidad informaron que, de no concretarse las soluciones prometidas, volverán a tomar la calle en los próximos días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sector La Horqueta se viene abajo&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector La Horqueta y la vereda La Bloquera son los más afectados en Zorca Providencia, una parte pertenece al municipio Cárdenas y la otra a San Cristóbal; allí al menos tres viviendas ya se derrumbaron por las fuertes lluvias de los últimos días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona las casas que se mantienen en pie presentan severas fracturas, desniveles y el revestimiento de las paredes ya se está cayendo, mientras que se observa cómo se filtra el agua en la junta entre las paredes y el suelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vía principal también se derrumbó y todo ese peso, más los escombros de las casas que ya se desplomaron, hacen presión sobre la vereda La Bloquera, donde ya Protección Civil ordenó el desalojo de la mayoría de las casas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asotaxis pide disculpas a los usuarios por la calidad del servicio que prestan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/asotaxis-pide-disculpas-a-los-usuarios-por-la-calidad-del-servicio-que-prestan/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/asotaxis-pide-disculpas-a-los-usuarios-por-la-calidad-del-servicio-que-prestan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Neomar Pérez y Erasmo Ríos, directivo de la Asociación de Taxis del Estado Táchira (Asotaxis). (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neomar Pérez y Erasmo Ríos, secretario de organización y tesorero respectivamente de la Asociación de Taxistas del Estado Táchira (Asotaxis), en nombre del bloque de las líneas adscritas a la organización en San Cristóbal, piden disculpas a la colectividad por la calidad del servicio que están prestando y que no es el “más óptimo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguraron que apenas están laborando entre un treinta y cuarenta por ciento de las empresas “porque el 70 por ciento de las líneas tiene paradas las unidades por falta de repuestos y cauchos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que en las modalidades de avance, los propietarios decidieron parar los vehículos debido que “el ingreso diario no les da para mantenerlos, y en la modalidad de socios que laboran, el ingreso no les no les alcanza, y tampoco consiguen la materia prima que es el repuesto, los cauchos y la batería para poder trabajar con ese vehículo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exhortaron a las autoridades del Sundde, “a que hagan su trabajo, porque no hemos visto el fruto del operativo que realizaron a los repuestos y por el contrario, después de eso, han subido un cien y un doscientos por ciento más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, pidieron al Ejecutivo Regional “que le surta más insumos a la Proveeduría, que solamente nos brinda cauchos y batería para cinco vehículos por línea, cada seis meses, lo cual quiere decir que no se están cubriendo de los vehículos que tenemos en nuestras organizaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, invitaron a todos los presidentes y directivos de las líneas a una asamblea extraordinaria en la Casa Sindical, hoy martes a las ocho de la mañana, y pidieron a cada uno debe llevar el sello de cada organización para firmar el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MSV&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transportistas firman acta de acuerdo  con el comité de usuarios del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-firman-acta-de-acuerdo-con-el-comite-de-usuarios-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-firman-acta-de-acuerdo-con-el-comite-de-usuarios-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Comité ejecutivo del Sindicato de Transporte del Táchira, Víctor Velazco, Walter Márquez, Epifanio Moret, Carmelo Carmona, Gerson Parra, y Orlando Chacón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión de la directiva del Sindicato de Transporte del estado Táchira sostuvo ayer en horas de la mañana una reunión con la sociedad civil y autoridades de la región, con quienes firmaron un acta de compromiso, en la cual se establece, entre otras cosas, el aumento del precio de 15 bolívares en el pasaje urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, la junta directiva conformada por el presidente encargado, Víctor Velazco, Walter Márquez, Epifanio Moret, Carmelo Carmona, Gerson Parra, y Orlando Chacón, explicaron que dentro de la reunión se conformó el Comité de Usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, recordó Velazco que “como es del conocimiento de todos el Tribunal por solicitud de algunos concejos comunales realizó una medida cautelar en contra del aumento del pasaje  de 15 bolívares que nos dio la alcaldía de San Cristóbal a través de un decreto, pero ya hemos llegado a un acuerdo entre las partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, en una reunión con los concejos comunales involucrados, el Ejecutivo Regional y representantes del Sindicato de Transporte se acordó, entre otros puntos, que los transportistas deberán respetar a las personas de la tercera edad, extender el horario nocturno y reducir el volumen al radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le agradecemos a la Alcaldía que nos dio por decreto el aumento del pasaje y a la Gobernación por ser intermediarios con el Comité de Usuarios, con quienes nos reuniremos mensualmente para estar tratando los problemas que se presente respecto al servicio”, indicó Velazco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Velazco recordó que a partir de hoy  -01 de agosto- se empieza a cobrar el segundo aumento del pasaje a través del decreto nacional, ya que el primero fue hecho el 1 de marzo, por tal motivo las líneas sub urbanas e inter urbanas saldrán a  cobrar el segundo 20% de aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Simplificación de  trámites y recaudos implementarán en el 2016 en la alcaldía”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/simplificacion-de-tramites-y-recaudos-implementaran-en-el-2016-en-la-alcaldia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/simplificacion-de-tramites-y-recaudos-implementaran-en-el-2016-en-la-alcaldia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Orlando García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concejales del municipio San Cristóbal, aprobaron y sancionaron el proyecto de Ordenanza sobre Simplificación de Trámites Administrativos presentado por el concejal Orlando García, presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública la cual tiene por objeto establecer las normas, procedimientos y simplificación de trámites administrativos para garantizar el derecho de las personas de efectuar las diligencias o gestiones y acceder a la información relacionada con las actuaciones de la administración pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo el edil que la Comisión de Gestión Pública en su agenda legislativa, llamó a consulta pública y discutió el contenido de este instrumento jurídico con la finalidad de que los administrados reduzcan los trámites y recaudos innecesarios, simplifiquen y mejoren los trámites útiles y concentren los que se encuentran dispersos, por ante las dependencias, direcciones jefaturas de la administración pública municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que con la entrada en vigencia del Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley de Simplificación de Trámites Administrativos el 01 de enero de 2015, sus disposiciones se aplicarán a los órganos y entes de la administración pública nacional, estadal y municipal y, “es en base a esta normativa se elaboró este proyecto de ordenanza, el cual define todo trámite administrativo como las diligencias, actuaciones o gestiones que realizan las personas ante los órganos y entes del Poder Público Municipal de San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública dijo que el ejecutivo municipal comenzará desarrollar una agenda de procedimientos y requisitos que van a iniciar a ejecutarse a partir de enero del año 2016, con la idea de racionalizar y optimizar las tramitaciones que realizan las personas ante la administración pública municipal a los fines de mejorar su eficacia, eficiencia, pertinencia, transparencia y utilidad para así lograr una mayor celeridad y funcionamiento en las mismas. “De igual manera, reducir los gastos operativos, obtener ahorros, cubrir insuficiencias de carácter fiscal y mejorar las relaciones del ejecutivo municipal con los administrados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esto no quiere decir que de un momento a otro vamos a acabar con lo engorroso de los trámites, lo que pretendemos es ir solucionando estos trámites que muchas veces generan pérdida de tiempo a los administrados. Tengo casos que han tardado años para finiquitar las diligencias. En tal sentido, cada dirección de la alcaldía de San Cristóbal deberá hacer una agenda de reducción de trámites administrativos y establecer un término de tiempo para cada gestión que desarrollen en la alcaldía-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según García, los servidores públicos están en la obligación de atender, sin excepción las peticiones, reclamos, consultas, quejas, actuaciones, gestiones o solicitudes que les formulen los particulares en las materias de su competencia ya sea vía fax, telefónica, electrónica, escrita u oral, así como responder oportunamente a estas solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a las sanciones y penalizaciones, afirmó el edil de AD, que va hasta el 50 por ciento de descuento del salario en caso de infracciones por parte de funcionarios públicos y lo que concierne a lo que establece la Ley de Carrera Administrativa que va desde una amonestación hasta la destitución del funcionario si se llega el caso. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miriam Febres: “Elevaremos a la Vicepresidencia  necesidades del centro asistencial”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/miriam-febres-elevaremos-a-la-vicepresidencia-necesidades-del-centro-asistencial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/miriam-febres-elevaremos-a-la-vicepresidencia-necesidades-del-centro-asistencial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Miriam Febres, secretaria de Gobierno; Freddy Prato, presidente de Corposalud; Lucila Aguilar, directora del Hospital; Ramón Cabezas, secretario de Seguridad Ciudadana.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al término de las intervenciones por parte de los trabajadores y familiares de pacientes del Hospital Central, Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, informó que las solicitudes hechas serán presentadas al gobernador Vielma Mora, para luego ser elevadas de forma directa a la vicepresidencia de la República, con la finalidad de buscar algunas soluciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miriam Febres, quien estuvo acompañada por el presidente de Corposalud, Freddy Prato; la directora del Hospital, Lucila Aguilar, y el secretario de Seguridad Ciudadana, Ramón Cabezas, expresó su malestar por la forma de actuar de los médicos, al retirarse de la reunión por su retraso, pidió disculpas y explicó que se encontraba en otra reunión de trabajo que le impidió llegar a la hora establecida, y recordó que es la segunda persona al mando en la Gobernación del estado y por ello acudió a escuchar los planteamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reconoció la secretaria de Gobierno la realidad que vive el Hospital Central, y dijo que están comprometidos en buscar soluciones, pero que estas no pueden ser inmediatas, pues se requieren algunos trámites y búsqueda de recursos, que no se dan de un día para otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció planteamientos para dotar el hospital en insumos médicos, papelería, y aseguró que en materia del déficit de personal no es mucho lo que se puede aportar, pues, aunque no se niegan a dar mejoras laborales y a contratar nuevos trabajadores, no hay presupuesto para ese fin, y deben buscarse alternativas a mediano plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros no podemos declarar la emergencia, no por ser Gobierno y querer ocultar las cosas; es que la misma se declara luego de un proceso de inspecciones en toda la red asistencial y que no exista ningún tipo de insumos o atención médica en ningún quirófano de los centros hospitalarios”, indicó a través de un boletín de prensa en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta de las autoridades caldeó aún más los ánimos en los trabajadores presentes, quienes reiteraron que los pacientes que están en cuadros críticos no entienden de trámites administrativos, ni pueden esperar, razón por la cual reiteraron la declaratoria de emergencia.(LS)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lo que se dijo en la asamblea&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;“Nosotros estamos aquí velando vivos a los pacientes. No tenemos los medicamentos para curarles su enfermedad, ellos tampoco tienen el dinero para adquirirlos, y los vemos morir lentamente sin poder hacer nada”.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;“Hoy solo les pedimos a ustedes, señores del Gobierno, tengan piedad con la población. Ustedes no son los que ven morir a diario a nuestra gente. Si tienen corazón, apiádense del pueblo”.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese quirófano hace más calor que en la calle, yo estoy operando y el sudor mío le cae en las tripas al paciente. Eso es contaminación, necesitamos que reparen los quirófanos, que están en condiciones no aptas para funcionar”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hospital es una olla de presión, con la candela al máximo y la válvula dañada. Lo que aquí ocurra es responsabilidad de ustedes, señores del Gobierno”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos cansados de cargar con muertos que no son de nosotros, porque trabajamos con las uñas para salvarlos. Esos muertos son del Ministerio de Salud y del Gobierno, que no cumple con garantizarle la salud al pueblo”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros, los obreros, tampoco tenemos con qué trabajar: aquí no hay desinfectantes, cloro, jabón, mopas. Tenemos que hacer recolectas para comprar esponjas, no hay jabón ni para lavar bien las bandejas, donde comen los pacientes, que quedan llenas de grasa. Eso es antihigiénico”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los residentes del postgrado de Cirugía no han podido cumplir el récord quirúrgico para graduarse, porque aquí no hay ni suturas para terminar las operaciones”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegaron con 24 mil inyectadoras, que alcanzan solo para unos 7 días, y creen que con eso ya resolvieron la crisis”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha disminuido vertiginosamente la cantidad de biopsias y citologías que se practican, por la falta de material tan sencillo como láminas portamuestras, que ya no hay en el país”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La mortalidad clínica de pacientes se puede decir que ha aumentado 50 %. En junio murieron 119 personas, y en julio 245, sin contar los muertos por violencia”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí han entrado hombres armados a amenazarnos, no esperen que nos maten a un médico para darnos soluciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_balloon_obj&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;SL_button&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result2&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translator&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_planshet&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;) #f4f5f5;&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_TB&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;bubblelogo&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;table cellspacing=&#34;1&#34; id=&#34;SL_tables&#34;&gt;
&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;10%&#34;&gt;&lt;input id=&#34;SLloc&#34; title=&#34;Fijar idioma&#34; type=&#34;checkbox&#34;/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_from&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;auto&#34;&gt;Detectar idioma&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;3&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_to&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option selected=&#34;selected&#34; value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;5%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;18%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_player2&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_alert100&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;);&#34;&gt;La función de sonido está limitada a 100 caracteres&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_bbl_donate&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/donate2.png&#39;);&#34; title=&#34;Hacer una contribución&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_Balloon_options&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg3.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/history.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Historial de traducciones&#34;&gt;Historia&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;http://about.imtranslator.net/tutorials/presentations/imtranslator-for-chrome/chrome-bubble-translator/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Ayuda&#34;&gt;Ayuda&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/feedback.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaran en crisis el Hospital Central de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/declaran-en-crisis-el-hospital-central-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/declaran-en-crisis-el-hospital-central-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Numerosas intervenciones de médicos, trabajadores, enfermeras y familiares de pacientes se dieron durante la asamblea en el auditorio del Hospital Central. (Foto/ Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabajadores del Hospital Central de San Cristóbal se declararon en emergencia ante la grave falta de insumos, deterioro de equipos e infraestructura, déficit de personal, inseguridad y un sinnúmero de necesidades, que generan la crisis en el principal centro asistencial y que -afirmaron- ha llevado a un incremento en la mortalidad de los pacientes, la mayoría de ellos que pudieron haberse salvado si hubiesen tenido el tratamiento adecuado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La declaración de emergencia la hicieron los médicos y demás empleados, luego de agotar las vías de diálogo con diversas autoridades, las cuales finalizaron este viernes -31 de julio-, en una asamblea general donde se apersonaron representantes de la Gobernación del estado, pero aún sin respuestas concretas a las solicitudes hechas, situación que alteró los ánimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasadas las 10 y 30 de la mañana llegó al auditorio del Hospital Central la ingeniera Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, junto a Ramón Cabezas, secretario de Seguridad Ciudadana, y en ese momento la mayor parte de médicos, enfermeras y trabajadores que se encontraban en el recinto decidieron retirarse, al considerar una falta de respeto que los funcionarios se presentaran hora y media después de lo acordado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo quedaron en el auditorio para la reunión los jefes de servicio y algunos trabajadores, mientras el resto se fue hasta la avenida Lucio Oquendo, acompañados incluso por familiares de pacientes, con la intención de llamar la atención sobre la situación crítica que -afirman- tiene el Hospital Central, y con pancartas y llamados de alerta protestaron durante una hora, aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adentro la asamblea continuó. Los asistentes tomaron el derecho de palabra en un encuentro donde todos pudieron expresar la situación de cada área del hospital, y explicar detalladamente los daños que existen. Hubo gritos, lágrimas y peticiones desesperadas por parte de quienes tienen familiares hospitalizados y no encuentran lo que necesitan o ya han gastado hasta el dinero que no tienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico: hospital casi desahuciado &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Médicos, enfermeras, trabajadores y familiares de pacientes protestaron en la avenida Lucio Oquendo.(Foto/ Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numerosos médicos y familiares de pacientes declararon ante los medios de comunicación, informando que se vieron en la necesidad de suspender las cirugías electivas, pues el quirófano tiene temperatura de 38 grados centígrados y debería estar en 18 grados. Solo entre cirugía general y traumatología hay cerca de 200 pacientes en espera para ser operados, además de que anunciaron que no pueden recibir a personas referidas de otros centros asistenciales, pues la capacidad ha sido rebasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de la asamblea se pudo conocer que el Hospital Central no cuenta con servicio de tomógrafo y los pacientes deben ser trasladados a centros privados para efectuarse el importante examen; y, por si fuera poco, deben cancelar sobre los mil bolívares por la movilización en ambulancia, pues la institución tampoco presta este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El déficit en insumos es total. Los galenos explicaron que no hay inyectadoras, suturas, yelcos, solución fisiológica, analgésicos, antibióticos, ni ningún tipo de medicamentos; tampoco hay material quirúrgico; por ejemplo, para las cesáreas, las pacientes deben comprar el kit, que cuesta miles de bolívares en la calle; para las cirugías de traumatología se pide el material de osteosíntesis, que cuesta miles de bolívares por pieza; no hay gasas, algodones, anestesia, ni ningún material descartable, como batas, gorros, tapabocas, guantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el área de nutrición, la situación es igual de crítica, no hay fórmulas lácteas para infantes, no hay alimentación tipo suero parenteral, tampoco vitaminas ni complementos alimenticios (Enterex, Ensure). La cocina presenta problemas, los insumos llegan una vez a la semana y en cantidades insuficientes para cubrir las comidas de todos los pacientes, ni la de algunos que requieren alimentos especiales por patologías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La papelería y material de oficina también está ausente en el centro asistencial, pues los galenos no tienen papel para hacer récipes, historias, informes; todos estos documentos médico-legales se escriben hasta en pedazos de hojas dañadas para poder darles algo a los pacientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 500 enfermeros hacen falta para cubrir la demanda de atención en el hospital. La acentuada insuficiencia de personal se conoce desde la intervención de la institución hecha por la ministra Eugenia Sader, pero en los últimos días se ha profundizado con la renuncia también de médicos especialistas como neurólogos, urólogos, y la salida del único pediatra oncólogo que tenía la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajadores recordaron que durante meses estuvieron sin salir ante la opinión pública, solo en reuniones internas, a la espera de soluciones, pero se cansaron: “somos nosotros los que estamos cargando con los muertos, es a nosotros a quienes nos amenazan los familiares si no les salvamos la vida a las personas. No estamos dispuestos a seguir poniendo la cara y diciéndoles a los pacientes que no tenemos con qué atenderlos. Ya ni siquiera podemos poner dinero de nuestros bolsillos porque nuestros sueldos también son miserables”, dijo uno de los médicos que intervino en el encuentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La asamblea terminó en gritos y sin acuerdos. Al final los médicos reiteraron a las autoridades la exigencia de declarar ante la colectividad tachirense la emergencia del primer centro asistencial del estado; no obstante, estas ofrecieron soluciones a mediano plazo para algunas de las solicitudes hechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tachirenses peregrinan por cajeros automáticos en busca de efectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tachirenses-peregrinan-por-cajeros-automaticos-en-busca-de-efectivo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tachirenses-peregrinan-por-cajeros-automaticos-en-busca-de-efectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En los cajeros automáticos cada vez es menor el límite por transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la inoperatividad, hasta un corto límite en la cantidad de dinero que pueden ofrecer, se presentan las trabas que obligan a los tachirenses a visitar hasta 10 cajeros automáticos -en un solo día- para poder retirar efectivo, tomando en cuenta que en muchos comercios no tienen punto de venta y en otros simplemente no aceptan las tarjetas de débito, menos las de crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras peregrinar por varios cajeros automáticos, los usuarios coinciden en manifestar su molestia por la dificultad al momento de tratar de obtener dinero en efectivo. Y si se emprende esa “odisea” los fines de semana, la misión es casi imposible. “El viernes todo el mundo se amontona para sacar dinero y el sábado o domingo no consigues efectivo en ningún lado; el lunes menos porque no los han recargado”, dijo Javier Gutiérrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, Clara Torres agregó que a esto se le suma que algunos bancos solo permiten la extracción de dinero por parte de sus clientes, con lo cual aumentan las trabas para los tarjetahabientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especialistas atribuyen esta situación a la falta de actualización de la familia de billetes y monedas por parte del Banco Central de Venezuela. Y es que el país enfrenta una severa escasez del billete de mayor denominación, el de 100 bolívares, que se convirtió en el de menor poder adquisitivo del mundo: Su valor es equivalente a 14 centavos de dólar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los analistas consideran que la emisión de billetes de 200, 500 y mil bolívares es necesaria. No obstante, el BCV informó la semana pasada que solo suministrará billetes de baja denominación al sector bancario para manejar las operaciones a través de las taquillas, según dicen, para promover las operaciones vía red de cajeros automáticos, los cuales dispensarán billetes de alta denominación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para José Grasso Vecchio, director de la firma SoftLine Consultores, no es “indispensable” la creación de un billete de mil bolívares. Una primera fase de producción de billetes de 200 y 500 bolívares es suficiente para una adaptación a la nueva realidad del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha sido difícil que el BCV tome la decisión de emitir billetes de 200 y 500, pensemos en uno de mil, es menos realista desde un punto de vista práctico que eso pueda ocurrir”. Sostiene que con la emisión de estos dos billetes se conseguiría un ajuste significativo, que “sería más que suficiente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además el experto propone que se comiencen a implementar medidas dirigidas a domiciliar pagos, “bancarizar” la población e impulsar las tarjetas de crédito y débito, además de las transacciones hechas por medio de la banca electrónica. Estas modalidades permitirían disminuir el tráfico de billetes en la frontera con Colombia, la falta de controles y posibilidades de blanqueo de dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
