<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sancristobalenses piden que digan la verdad sobre colas en gasolineras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo de las colas en las estaciones de servicio en San Cristóbal no es cuento. Este viernes nuevamente, al igual que el miércoles y jueves, el congestionamiento vehicular en los lugares donde funcionan las gasolineras era de mayor envergadura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unos hablaban de humillación,  otros de anestesiados, megacolas, insoportables, y otros pedían paciencia, pero la generalidad mostraba su preocupación y hasta malestar,   expresándolo con  gestos y palabras  impublicables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hizo un recorrido para conocer la  opinión de los sancristobalenses sobre el caso, pero hasta un zuliano encontramos enrolado en la cola, alegando que: “esto es increíble, insólito, en Maracaibo se hacen colas a veces por la gasolina, pero nunca antes había visto una megacola, esto es mundial, nunca visto, debe haber más respeto para los tachirenses”, destacó Segundo Cabrera.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422414&#34; style=&#34;width: 186px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422414&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg?resize=176%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422413&#34; style=&#34;width: 217px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422413&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg?resize=207%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Entre las expresiones fuera de tono, se dejaban escuchar la muy coloquial que comienza con C, y la más dura con H y P, además de la que empieza con M… “No puede ser que llegue a La Guacara y después de dos horas me encuentro con que estaba cerrada. Allí salí C… M. corriendo para esta bomba (cerca del Obelisco), donde la cola está  cubriendo cinco cuadras a la redonda, entré a las 8:00 de la mañana y son las 10:50 y todavía no he podido echar gasolina”, repuso José Sierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Estamos anestesiados”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos, entró al surtidor y  aunque tenía cara de pocos amigos, atendió el requerimiento periodístico, mirando al asiento de atrás, señalando a su pequeña hija: “ella salió ayer de vacaciones y mira dónde la tengo, dos horas en cola, porque no puedo llevarla a ningún lado, ya que es alarmante esto de la gasolina, pero cuando uno está en menos de medio tanque empieza la agonía de no quedarse varado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel, señora conduciendo un moderno vehículo, se bajó para decir: “escribe allí que esto es culpa de Chávez, él fue quien ceduló a mucha gente que ahora tiene carro venezolano pero vive en Cúcuta, y como tienen chip pueden venir para tanquear, además que esto de las bombas internacionales es una M que no sirve para nada, sino para que nos J… a nosotros aquí con esta cola”. La doña no quiso fotografías, advirtiendo en tono grosero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trabajamos sólo medio día”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los tantos taxistas que se observaron buscando echar gasolina, dijo que se llamaba Luis: “Yo tengo dos horas y cuarto en esta cola, no hay nada más estresante que esto, ahora sólo trabajamos medio día, porque no hay tiempo para más, porque hay que pensar en tres horas buscando la gasolina, además que de noche no se puede laborar por la inseguridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia Bustamante, aseguró que: “esto no terminará por ahora, porque todos sabemos que de los municipios donde colocaron bombas internacionales se redujo la posibilidad de colocar con normalidad gasolina y todos esos carros los vemos aquí en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Qué digan la verdad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan José Murillo, destacó que el problema es que el “Gobierno no ha dicho la verdad de lo que está pasando con las colas en las gasolineras, creo que es una falta de respeto lo que se hace con los tachirenses, y concretamente con nosotros los sancristobalenses, porque simplemente no están diciendo la verdad de lo que ocurre, hay solo rumores, pero no sale ese señor que dicen se llama Carlos Ortega, encargado de  Pdvsa en la región, para explicar el asunto, por eso yo estoy de acuerdo con los de PPT que piden su renuncia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Humillación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libardo Quintero, quien dijo haber llegado a menos de diez carros en la estación de servicio frente al Don Bosco, cuando la cerraron, ya había pasado dos horas en cola; “ahora no puedo mover el carro porque no tengo gasolina para ir a otra bomba, me quedé aquí, porque me dijeron que abrirían a las 4 de la tarde, son las 11:30 de la mañana, pero me toca calarme esta humillación que hacen con el pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Paciencia mucha paciencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;León Labrador pidió paciencia, “mucha paciencia, esto deben solucionarlo, porque no se justifica lo que está pasando; yo estaba casi en la reserva y entré de milagro a esta bomba, porque uno tiene que andar de arriba para abajo en busca de poder echar la gasolina y nadie da una explicación verdadera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antonio Prato, afirmó que: “entré de milagro, ya estaba  en el tablero marcando el rojo, muy preocupado porque eso daña la bomba de la gasolina, pero era que venía de otras dos horas de cola y cuando me faltaba poco la cerraron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos generales, este viernes se observó en los sancristobalenses mucho malestar por esta situación que, según afirmaron, ha cambiado la cotidianidad, ya que todas las calles y avenidas donde hay gasolineras están congestionadas por tanto vehículo, sólo esperan que alguien del Gobierno nacional o regional diga la verdad sobre lo que está pasando con la gasolina y este cambio repentino de las largas colas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidaridad para los damnificados por las lluvias estuvo presente ayer en el Tele Radio Maratón </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La solidaridad se hizo presente este viernes en el centro comercial Baratta, a través del Tele Radio Maratón que organizó la Alcaldía de San Cristóbal, a través del Iamfiss, con el fin de recoger fondos para ayudar a los damnificados por las lluvias en la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el eslogan “Gocho solidario” y la petición “Ayúdanos a ayudar”, la jornada humanitaria comenzó a las ocho de la mañana, con el apoyo de los medios de comunicación social, principalmente de la Televisora Regional, con Eymar Fuentes y “Se lo ganó”, y la periodista Lorena Bornacelly, además del conocido locutor y animador Mario Díaz, quien abrió la jornada. También destacó un despliegue cultural, coordinado por la gente del Iamfiss.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Allí estaban recibiendo artículos no perecederos, medicinas, frazadas y agua potable, para los 2 mil 500 pobladores de la parroquia Francisco Romero Lobo, que quedaron incomunicados la semana pasada, cuando colapsaron las tres vías de acceso a su comunidad. De manera que son los funcionarios de Protección Civil y del Cuerpo de Bomberos quienes llevan por vía aérea los requerimientos de esas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual manera, dijo Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, también recibían ropa en buenas condiciones para llevarles a los habitantes de Guasdualito que quedaron sin nada cuando los ríos Sarare y Arauca se desbordaron e inundaron sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspiraban recaudar dinero sobre unos 100 mil bolívares, para comprar unos “combos solidarios” a la empresa Ciro Sánchez, contentivos de enseres, cocina, plancha, ollas, nevera, entre otros. La diferencia –agregó- la aportará la Alcaldía para poder donar el combo a las 328 familias afectadas en esa parroquia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;a3-DLN199782-300x200&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422417&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg?resize=300%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre el balance de lo aportado, a las once de la mañana aún no había nada preciso, pero estimó que había unos 80 mercados. Del dinero reunido, para lo cual personal de la Cruz Roja, el Rotary Torbes y otros grupos llevaban botellones, tanto dentro del centro comercial como en las avenidas adyacentes, dijo Moncada que informarán hoy en la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente del Rotary Torbes, además, llevó los donativos que les han hecho de ropa y comida, desde que las lluvias empezaron a hacer estragos en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta gente necesita fondos, ropa, y todos estamos contribuyendo, también los niños del Rotarac, porque la solidaridad con el más necesitado es parte de la misión nuestra”, dijo Mayra Carrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ignamar González, presidenta del Colegio de Contadores Públicos del Estado, también llamó a colaborar tanto en el centro comercial como en su sede, frente a la Unefa, donde están recibiendo donativos desde el miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El despliegue artístico lo abrieron la gente de Puro Pie, Danza Contemporánea, y Raíces de Venezuela, con música tradicional venezolana. Y a lo largo del día, con el apoyo de la gente del Instituto de Feria, Carlos, Irimay, Freddy, Mario, Blanca, Chiqui, Júnior, Dumas, Marina, Carmen, Mérida, Jessica, y Geraldine, entre otros; se presentaron Coda Music, Latinoamérica en Díez Cuerdas, Nelson Angulo con su balada, Pentagrama Llanero, Venezuela Hot Club y Calica 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, hubo rifas entre quienes hicieron su aporte a la causa de los damnificados de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se agotan los químicos para realizar pruebas  de rutina y especializadas  en los laboratorios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422383&#34; style=&#34;width: 509px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los laboratorios no cuentan con los suficientes reactivos para hacer las pruebas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Poco a poco se agotan los químicos indispensables para realizar los exámenes de rutina y especializados indicados por los médicos tratantes, a fin de poder dar un diagnóstico más preciso sobre el cuadro clínico a cada uno de los  pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los laboratorios donde se practican los exámenes manejan una y otra opción a fin de adquirir los productos necesarios, pero cada día se hace más complicado adquirirlos, informaron varios profesionales de bioanálisis de San Cristóbal, quienes pidieron mantener en reserva sus identidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Están haciendo falta muchos químicos. Por ejemplo, para la parte de bacteriología, no se encuentran las placas para la siembra del cultivo, tampoco se hallan frascos de hemocultivos, importantes para practicar este tipo de examen, sobre todo a los niños”, dijo uno de los bioanalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ausencia de reactivos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltan algunos reactivos como los antígenos de superficie, hemoglobina glicosilada, que es exigida a las personas diabéticas para hacerle el debido seguimiento de sus niveles en sangre en los meses anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tampoco se encuentran algunas hormonas automatizadas, al parecer no están llegando ni siquiera al país”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También expresó que el material que sí se encuentra debe adquirirse a precios muy elevados, es por ello que el costo de cada examen puede variar, entendiendo que cada vez que llegan los pocos químicos se deben pagar más caros. “Cada semana o cada quince días están subiendo los precios de los químicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó la bioanalista que se está presentando la situación de que no todas las pruebas se pueden hacer en un mismo laboratorio, entonces al pedir el paciente en otro laboratorio que le realicen la que hace falta, no lo reciben. “Es difícil que se encuentren todos en un solo lado, mientras tanto la gente hace lo que puede”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del mismo modo especificó que en estos momentos no tienen las placas necesarias para hacer la siembra de los cultivos, que se hace con una toma de sangre,  material que es desechable y debe utilizarse mínimo tres por paciente, sin ello no se pueden realizar los cultivos que permiten conocer a ciencia cierta qué tipo de bacteria  u otro microorganismo está afectando la salud del paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otros productos  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hacen falta diluentes, que se necesitan para hacer el examen de hematología completa, igualmente los tubos de ensayo están extremadamente costosos, en algunas partes están usando los reusables, precisamente porque es complicado comprar nuevos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ante la escasez de algunos químicos, a las personas que vienen con las órdenes médicas se les ofrece lo que hay, mientras tanto seguimos tratando de encontrar el material necesario”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavía tenemos algún material de placas, pero cuando se acaben tenemos que dejar de recibir cultivos, y eso al final al que más perjudica es al paciente, el cual necesita llevarle al médico el resultado de la prueba para saber qué bacteria está atacando el organismo, a fin de que le indique el antibiótico adecuado para combatirla ”, explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que para hacer las pruebas de embarazo el material todavía se consigue, pero para la normal, porque para la cuantificada, el reactivo es difícil de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que a veces llegan y se consiguen durante cierto tiempo, pero luego viene el tiempo de escasez, es decir, que su adquisición es intermitente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–¿En estos momentos hay exámenes que no pueden realizar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Hay muchos de los especiales que no se pueden hacer, como la leptospira, para diagnosticar un caso de leptospirosis y procalcitonina, esta última es importante para diagnosticar la sepsis, ambas son pruebas especiales que requieren los médicos con urgencia, pero muchos laboratorio no cuentan con el químico específico para poder hacer el estudio—agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro bioanalista explicó que no hay reactivos de varias marcas, se percibe que solo hay de un solo laboratorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especificó que para las pruebas de los perfiles hormonales, los laboratorios están sufriendo porque no se encuentran para nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacen falta reactivos en general. Debido a la escasez que hay aumenta el costo de cada tipo de examen. Existen pruebas que debemos decirle a las personas que no se tienen, porque no se cuenta con el químico específico”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optimista, pensando en la necesidad que tienen los pacientes, expresó que al parecer ya aprobaron algunos dólares para adquirir los reactivos, que en su mayoría son importados, no obstante, habrá que esperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llegada de material&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En agosto o en septiembre, dicen: comenzará a florecer la mata, mientras tanto se sobrevive con lo que se tiene y se puede conseguir, pero no se puede hablar de que hay un abastecimiento normal, hoy se cuenta con el químico para determinado examen, pero dentro de quince días debemos decir que no la hacemos, porque se acabó el material”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cree que en septiembre puede estar llegando el material de las distintas casas comerciales que ofrecen los productos, mientras tanto se hacen sin problemas las pruebas de rutina, tal es el caso de hematología completa, orina, heces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, aclaró que  donde hay serios problemas es en los análisis especiales, tal es el caso de las hormonas, que se trabajan con equipos automatizados, ante ello se hace de manera manual y así otras que no son muy comunes que estén llegando, pero igual se pudieran hacer si se contara con el material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que también tienen problemas para adquirir las placas para los cultivos, material estéril que cada día se hace más complejo adquirir, no obstante, para hematología, química, orina, heces, sí se cuenta con cierto inventario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, indicó que ante esta situación de escasez, hay laboratorios que han debido incrementar los precios de los exámenes; sin embargo, en su laboratorio los han mantenido por cierto tiempo, como es el caso de la hematología completa, cuyo costo es de 200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informales y “pimpineros” cerraron el puente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Comerciantes informales, maleteros y “pimpineros” de la localidad colombiana de La Parada  cerraron durante una hora aproximadamente este viernes al mediodía, el tráfico vehicular por el puente internacional “Simón Bolívar”,  que comunica a San Antonio del Táchira con Cúcuta, en protesta por las medidas  que  autoridades de ambos países vienen aplicando contra el contrabando en la frontera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de manifestantes  se apostó de manera  pacífica en la mitad del puente binacional, impidiendo el paso de vehículos en ambos sentido, lo que de inmediato congestionó el tránsito vehicular tanto en la avenida Venezuela de San Antonio, como en la localidad de La Parada.  Entre los manifestantes había comerciantes informales,  vendedores de gasolina,  motociclistas y “maleteros” que pasan mercancía de manera ilegal desde el territorio venezolano hacia Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según indicaron, la acción de  protesta se debe a la aprobación de la Ley Anticontrabando colombiana, que pena con prisión a la persona que comercie mercancía proveniente de contrabando, pero también reclamaban por los supuestos abusos que los militares  venezolanos  estarían cometiendo contra la gente que trata de pasar algún  producto desde San Antonio hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana  pasada, los comerciantes informales y vendedores de gasolina de La Parada  también protestaron  contra la ley colombiana,   afirmando además que les “viola el derecho al  trabajo”.  Ante el bloqueo que se produjo este viernes,  intervinieron funcionarios de la Policía Nacional de Colombia,  quienes  por la vía del diálogo, conminaron  a los manifestantes a levantar la protesta,  logrando el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasada la una de la tarde se disolvió pacíficamente la manifestación sobre la mitad del puente, permitiendo el restablecimiento del tráfico vehicular. Durante la hora que duró el cierre, los peatones  sí podían cruzar la frontera,  aunque algunos nuevamente se quejaban por los contratiempos que acarrea el cierre del puente  internacional, así sea por corto tiempo. Debido a la gran cantidad de vehículos que pasan hacia uno u otro lado, cualquier obstrucción,  por momentánea que sea,  genera de inmediato  congestión vehicular.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En paro más de mil transportistas de carbón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-paro-mas-de-mil-transportistas-de-carbon/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-paro-mas-de-mil-transportistas-de-carbon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Ureña.- Unos mil 200 transportistas venezolanos que  movilizan el carbón colombiano desde el Departamento Norte de Santander  hasta  los puertos de Maracaibo y La Ceiba,  paralizaron  la operación para exigir a los generadores de carga  el reajuste del flete, debido a la  situación inflacionaria  que vive el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el transporte de carbón intervienen  unos 400  camiones  agrupados en cinco cooperativas que hacen el acarreo de carbón desde Cúcuta hasta  Ureña,  y unas  900 gandolas que llevan el carbón  algunas veces desde los depósitos in bond de  Ureña o directamente desde el Norte de Santander hasta los puertos sobre el Lago de Maracaibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Cámara Social de Transporte de Carga del estado  Táchira, Jorge Casanova,  explicó que  al igual que  lo hicieron a mediados de  julio de 2014,  en este momento los transportistas que  trabajan en la operación del  transporte de carbón en tránsito paralizaron esta actividad  para solicitar a los generadores de  la carga el ajuste de  los fletes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El reajuste de los fletes se hace  necesario ante la situación inflacionaria  que estamos viviendo. La inflación en lo que va de año ya está rondando el 65 por  ciento aproximadamente  en el primer semestre,  lo cual ha hecho que los precios de los insumos y repuestos para las unidades de carga se sigan disparando,  a precios insostenible”,   dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, a los importadores  de piezas y partes  no les han otorgado las divisas  necesarias para hacer la importación  y por eso en el mercado no se encuentran ni cauchos, ni repuestos,  ni baterías para los vehículos. Eso ha hecho que los transportistas se hayan visto en la necesidad de llegar a una paralización forzosa porque no consiguen los  insumos  necesarios  para mantener los equipos productivos.  Casanova indicó que al no encontrar  repuestos en el mercado venezolano, los transportistas de la zona fronteriza han tenido que recurrir al mercado colombiano,  donde se encuentran con el impacto desfavorable derivado de la devaluación de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vocero refirió que el transporte de carbón es prácticamente la única fuente de trabajo que  tienen en la frontera,  pero la operación se hace insostenible si no se reajustan los fletes.  En ese sentido,  los transportistas venezolanos están haciendo el llamado a los generadores de la carga  para que se sienten a dialogar  y se haga el reajuste de  fletes,  a  fin de sincerar los costos  porque con el precio actual del  flete se hace imposible continuar con la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  gremio de transportistas del Táchira  está solicitando el reajuste de 40 por ciento en el precio actual del  flete para los transportadores que hacen el acarreo  entre  Norte de Santander  y Ureña,   igualmente 40 por ciento de ajuste para los vehículos que van  en tránsito directo desde las minas de Norte de Santander  hasta los puertos sobre el Lago de Maracaibo, y 70 por ciento de incremento  para los transportistas que  hacen la  operación desde   Ureña  hasta los puertos de Maracaibo y La Ceiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Se agotan los inventarios en carbón en los depósitos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a la paralización del traslado de carbón colombiano, los inventarios del mineral en los depósitos  in bond de  Ureña se están agotando. Eso  ha hecho que  las gandolas que movilizan  el producto  hacia  los puertos,  paralicen la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de Transporte de Carga añadió que están haciendo el llamado a los generadores de carga que se establezcan  mesas de diálogo  y se busque una pronta solución,  porque la paralización de actividades está afectando a diferentes sectores involucrados, no sólo a los transportistas,   sino también a unos 4 mil padres de familia que directa o indirectamente depende de esta  operación.   (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El sedimento deja sin agua a 5 municipios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-sedimento-deja-sin-agua-a-5-municipios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-sedimento-deja-sin-agua-a-5-municipios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El sedimento que ha arrastra las corrientes de agua provenientes de las montañas ha causado la  avería de varias tuberías de los acueductos de la región en los últimos días, afectando el servicio de agua en zonas de los municipios Cárdenas, Independencia, Junín, Pedro María Ureña y Bolívar, según el presidente de Hidrosuroeste Jacinto Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El deslizamiento de tierra y arboles ha fracturado o llevado parte de las tuberías que están enterradas y otras de manera superficial, ocasionando la suspensión del suministros de agua en diferentes  municipios”, señaló Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que el  miércoles en el municipio independencia, “tuvimos una ruptura en la finca El Ñanpo, por donde pasa una tubería de 40 pulgadas que va hacia la frontera, debido a que hay pura arcilla expansiva, no se puede meter maquinaria y los trabajadores tienen dificultades para trabajar”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, explicó que: “la reparación de la tubería dura entre 16 y 18 horas, después la planta de cordero envía el agua hacia la frontera en un lapso de 8 horas para presurizarse la tubería, luego que se presuriza, se comienza a llenar los tanques y son otras horas más de espera, para poder  bombear el agua hacia las redes de las comunidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, indicó que han tenido problema con las plantas de potabilización La Quiracha y Pata de Gallina en el municipio Junín, “se deslizó un cerro hacia la vía de  San Vicente de la Revancha, aguas arriba de la planta, en consecuencia  está llegando puro barro y así no se puede potabilizar el agua”, dijo Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al respecto, “ya la gobernación a través del puesto de comando Protección Civil está trasladando un Jumbo para la zona a fin de ayudar en la normalización del servicio, mientras tanto están 3 cisternas en la población para mitigar un poco la situación”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, sostuvo que se registró “una explosión en una tubería de 3 pulgadas en la zona de Santa Eduviges, que no solamente tiene sin servicio a esta localidad sino también a El Diamante I, II y III y El Vegón;  donde se va a cambiar 5 metros de tubería que quedo seriamente afectada, para poder restablecer el servicio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el barrio Simón Bolívar de Ureña esta sin el vital liquido desde hace aproximadamente 6 días: “este sector tiene un racionamiento cada 8 días, pero ahorita tienen aproximadamente 5 o 6 días sin agua, entonces, ellos este viernes en la mañana decidieron trancar la vía  y nosotros en la mañana comenzamos a mandarle el servicio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Hidrosuroeste, manifestó que “a pesar que el día de ayer les estaba llegando el servicio a sus hogares, las personas habían decidido mantener la protesta, porque los camiones cisternas privados están vendiendo el agua a precios elevados, por eso decidimos parar el abastecimiento del agua a esos camiones, hasta que lleguen a un acuerdo con el alcalde del municipio”.  (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias este viernes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas débiles y moderadas, y posibles descargas eléctricas al suroeste del estado Táchira este viernes, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones sur, llanos occidentales, andes y zuliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amenazan de muerte  a directora del Sundde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amenazan-de-muerte-a-directora-del-sundde/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amenazan-de-muerte-a-directora-del-sundde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;De estar siendo amenazada de muerte por parte de mafias del contrabando y el acaparamiento en el Táchira, denunció la directora regional de la Superintendencia de Precios Justos, Magally Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que todo comenzó con el operativo del pasado lunes y martes en el Mercado Mayorista de Táriba, por acaparamiento y especulación con los precios, donde fueron inspeccionados varios establecimientos comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El lunes, solicitamos una orden de allanamiento, pero la misma sólo nos la entregaron el martes por la tarde, logrando incautar más de 62 toneladas de productos de primera necesidad, las cuales quedaron a órdenes del Ministerio Público–acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en el procedimiento se cometieron algunas irregularidades, como la fuga de información, ya que cuando llegaron al sitio los propietarios de establecimientos,  bajo el aviso, cerraron sus locales, “por lo que solicitamos la orden de allanamiento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También denunció Rodríguez que, antes de que llegara la orden judicial para proceder legalmente, los establecimientos quedaron bajo el resguardo de la Guardia Nacional y, según afirmó, “cuál sería mi sorpresa que en la mañana del martes los mismos dueños de esos establecimientos empezaron a saquearlos para llevarse la mercancía, a pesar de que estaba la custodia militar, esto sorprende y es preocupante porque nosotros hacemos la fiscalización de incautación, pero el resguardo, la protección es de los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que en el operativo hay mucho que aclarar, porque  hay testigos que dicen haber visto cómo sacaron otros elementos que no son alimentos ni productos de primera necesidad;, “en todo caso, se mantendrán las fiscalizaciones en el Mercado Mayorista de Táriba, en operativos  conjuntos con la Guardia Nacional Bolivariana, el Cicpc, Saime y Politáchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que actuaron por muchas denuncias que recibieron a través del “0800Precios Justos”, donde se da  cuenta de irregularidades en el Mercado Mayorista de Táriba, “allí hicimos un trabajo de campo y se pudo verificar –entre otras cosas-, que estaban vendiendo  a puerta cerrada sin control de precios, por lo que solicitamos al Ministerio Público se abriera la investigación bajo la presunta comisión del delito de boicot, en el marco de la guerra económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—En total fueron 12 los establecimientos comerciales que fueron fiscalizados, pero ahora  nos están amenazando de muerte y nos dicen que este gobierno  no durará toda la vida y que a mí me van a matar, pero yo les digo que mientras esté cumpliendo con mi deber no me van a amedrentar y los cuerpos de seguridad deben tomar cartas en el asunto, al igual que la Fiscalía del Ministerio Público, porque al delito nunca se le debe temer, más bien hay que enfrentarlo, por eso el pueblo tiene que seguir denunciando a través del 0800Precios Justos, porque el gobierno del presidente Nicolás Maduro  tiene esa particularidad de atender las denuncias del pueblo para atacar a los acaparadores que juegan con la necesidad  de los venezolanos-, destacó la directora regional del Sundde-, Magally Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(AM)&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de combustible taxistas suspenderán servicio nocturno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Sindicato de Taxistas del estado Táchira suspenderá el servicio nocturno, debido al problema que vienen teniendo para abastecerse de combustible, ya que el que obtienen sólo alcanza para  atender a los usuarios durante el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristóbal Carvajal, presidente de dicho sindicato, destacó que son cuatro y cinco horas las que actualmente se pierden en las colas de las estaciones de servicio y no les alcanza  el tiempo ni el combustible para cubrir los turnos diurnos y nocturnos, por lo que optaron por trabajar  de 6:00 de la mañana a 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo un llamado al Gobierno nacional para que construya nuevas estaciones de servicio para que vendan a precio internacional, y que respeten las actuales, “porque les están quitando a los usuarios ocho gasolineras, lo que ha generado en este momento el colapso vehicular en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El gobierno puede colocar todas las estaciones de servicio con precio internacional que quiera, pero debe respetar las que están normalmente y así evitar estas aglomeraciones, que generan problemas de circulación y pérdida de tiempo a los habitantes de San Cristóbal-, señaló Carvajal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que el próximo lunes tendrán una asamblea general para ver qué decisión toman en torno al problema que se viene presentando con los inconvenientes  para surtirse de combustible, en espera de que el gobierno les atienda, por lo pronto, la decisión es suspender el servicio en horas nocturnas. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desoladas agencias de cambio por baja del bolívar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desoladas-agencias-de-cambio-por-baja-del-bolivar/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desoladas-agencias-de-cambio-por-baja-del-bolivar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bastante desoladas  lucieron este jueves  las agencias de los  Operadores Cambiarios Fronterizos  en San Antonio del Táchira, debido a que la monada venezolana que llegó a cotizarse a 4,5  pesos  para la compra y 5,20 para la venta, los valores más bajos hasta ahora  registrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La depreciación nuevamente obedece a la sobreoferta de bolívares que se registra en el mercado cambiario fronterizo,  según los operadores cambiarios,  inflada por el encarecimiento del dólar  paralelo. Para los  Operadores Cambiarios también  resulta paradójico  que mientras en Colombia el precio del dólar sube con respecto al peso, el valor del bolívar disminuye, cuando debería ocurrir completamente lo contrario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como es sabido, en la frontera  la cotización del  bolívar respecto al peso se rige por el valor del  dólar  en el mercado  paralelo,  donde  el precio de la divisa  norteamericana no ha hecho otra cosa que subir.  Como consecuencia de ello, el  valor de la moneda venezolana ha venido perdiendo valor  y en el mercado cambiario  fronterizo  ningún Operador Cambiario de San Antonio o cambista de la localidad colombiana de La Parada quiere recibir bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la zona venezolana,  los Operadores únicamente reciben los pesos que traen los clientes para cambiarlos  por  bolívares, pero no compran bolívares  para evitar pérdidas,  por la inestabilidad del precio.  Producto de esta situación,  las agencias de cambio  lucen  bastante  solas,  apenas con algunos  usuarios que acuden a preguntar por el precio de la moneda  o hacer alguna transacción de pesos  por  bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para las personas  que necesitan cambiar  bolívares  por pesos, la situación se ha hecho bastante  complicada,  porque ni en San Antonio ni en la mayoría de  las casas de cambio de  La Parada  le  hacen conversión. La opción que le queda al usuario son las casas de cambio de Cúcuta, donde se ve obligado a aceptar el precio del bolívar que le impongan.  Además,  desde hace ya un tiempo para acá,  en las  agencias de los Operadores Cambiarios de San Antonio, Ureña,  o en  La Parada,  cuando los cambistas  acceden a efectuar la conversión de bolívares por pesos, sólo reciben billetes de  100 ó 50  bolívares,  lo  que complica aún  más la situación para las personas  que necesitan comprar  pesos, pero  en su poder  sólo tiene  bolívares  en  billetes de baja denominación,   porque  –dicen– “eso es lo que está entregando  el banco”.  &lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa abrirá hoy las 34 estaciones  de servicio de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-abrira-hoy-las-34-estaciones-de-servicio-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-abrira-hoy-las-34-estaciones-de-servicio-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422282&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Se afirmó que fueron las colas más congestionadas de los últimos tiempos. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Buscando una salida rápida y efectiva a las largas y congestionadas colas en las estaciones de servicio, el Gobierno a través de Pdvsa hará entre este viernes y el sábado un ejercicio de abrir las 34 gasolineras que operan en San Cristóbal, ciudad que se encuentra convulsionada por el caos vehicular, ante el desespero de los conductores intentando abastecerse de combustible, tarea que dura entre dos y tres horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias estaciones de servicio que abrieron en la mañana de este jueves quedaron sin combustible antes del mediodía, y las que siguieron funcionando presentaron colas de doble fila, lo que complicó aún más  el problema de movilidad en la capital del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La situación tiende a complicarse ante el desespero de los conductores, ya que además de las horas –trabajo que se pierden en busca del combustible, luego de hacer el recorrido en torno a las gasolineras sobre un perímetro de tres y cuatro manzanas a la redonda, cuando llegan al surtidor se encuentra con que ya no hay gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la desesperante situación por la que atraviesan los conductores, el gobernador Vielma Mora, tal como lo refleja una nota de prensa remitida por su Dirección Regional de Información y Comunicación (Dirci), daba cuenta de que: “Hay una alarma por parte de Pdvsa, porque no sabemos qué está pasando, aunque son muchos los factores que pueden influir en el incremento de las colas, como la devaluación del peso respecto al dólar, el incremento de la gasolina y el gasoil en Colombia y en algunas estaciones de la frontera ha sucedido lo mismo, decisión que será explicada en los próximos días por el encargado de Pdvsa en la región, Carlos Ortega”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó en la misma nota de prensa, la versión ya conocida de que: “han llegado al estado Táchira  115 gandolas de gasolina y se prevé que  entre viernes y sábado llegarán 15 más para atender la demanda de combustible en la región”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al colectivo sólo llegaba la escasa información que se daba a través de los medios radiales, que recogían el malestar generalizado en la población que se mantenía en las congestionadas colas en diferentes calles y avenidas de la ciudad, y ante los rumores que se conocieron sobre que no había gasolina, en la nota de prensa de Dirci se sostenía lo dicho por el gobernador Vielma Mora: “hay suficiente gasolina para todos, hay 115 gandolas de gasolina en el Táchira, multiplicado por 38 mil litros, y a más tardar el viernes deben llegar 15 gandolas más”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Almacenan gasolina en sus casas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el gobierno se advertía que otro fenómeno que estaba sucediendo era que ante los rumores que se publicaban en las redes sobre el aumento del precio de la gasolina, fuera del internacional conocido, mucha gente de manera errada estaban almacenando combustible en sus casas para la venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre el particular, se hizo un llamado para que se evite esta situación, debido al peligro  en que estaban exponiendo a  sus propias familias al almacenar gasolina en los hogares, amén de ser un delito que pudiera acarrear sanciones a través del Ministerio Público, de comprobarse la ilícita actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, se dijo que ya en San Cristóbal algunos irresponsables conductores  tenían sus depósitos para vender la pimpina de 20 litros en 800 y hasta 1200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Falso que vendan a precio internacional en San Cristóbal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se desmintió la versión de que en algunas estaciones de servicio estaban vendiendo el combustible a precio internacional. En un recorrido por las principales gasolineras de la ciudad y consultando directamente a los propietarios y administradores, negaron la especie, aunque  acotaron que no era de su  competencia ni mucho menos responsabilidad, si algún conductor haya de manera irregular pagado a algún islero para que le surtiera de combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, el colectivo sancristobalense que ha visto como se ha alterado la cotidianidad con la presencia de muchos vehículos de otros municipios en las estaciones de servicio locales, por los precios internacionales en los municipios fronterizos, esperaban una respuesta de Pdvsa en la solución de este caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este viernes está previsto un pronunciamiento de parte de Carlos Ortega, directivo nacional de  Pdvsa.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“2.500 familias están incomunicadas en Macanillo  y demás aldeas de la parroquia Romero Lobo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/2-500-familias-estan-incomunicadas-en-macanillo-y-demas-aldeas-de-la-parroquia-romero-lobo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/2-500-familias-estan-incomunicadas-en-macanillo-y-demas-aldeas-de-la-parroquia-romero-lobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Hasta ayer, a las once de la mañana, 2.500 familias estaban incomunicadas y anegadas en la parroquia Francisco Romero Lobo, en Macanillo, y sus aldeas circunvecinas, además están afectadas 26 familias entre los sectores barrio El Río, Metalúrgica y El Cucharo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La estimación corresponde a Leonardo Zambrano, jefe de Gestión de riesgos de Protección Civil Municipal, quien además precisó que ante esta situación se sigue haciendo el monitoreo constante en todas las quebradas que transitan por la ciudad de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“También se está alerta con la población del barrio Eleazar López Contreras, que está atenta, porque se teme que puedan quedar incomunicados, ya que el puente peatonal que comunica a este sector con la troncal 5 está sufriendo daños constantes debido a la lluvia”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo indicó que los resultados de los monitoreos que se hacen a las distintas quebradas indican que está aumentando el nivel de agua en la quebrada  Carbonera, la cual nace en Loma de Pío, baja por la construcción del nuevo centro comercial que se hace al lado de un Terminal privado de pasajeros en La Rotaria, baja por toda la Unidad Vecinal y tuvo su detonante detrás de las instalaciones de Inavi, producto del arrastre de sedimentos que ha tenido en los últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que a esta quebrada se le hacen tres dragas continuas a los cajones durante el día y se sigue sacando la misma cantidad de sedimentos; además, en la parte superior de este afluente hídrico se está haciendo un trabajo en conjunto con otros organismos del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, sostuvo Leonardo Zambrano que se tiene el monitoreo constante de la población de los barrios 8 de Diciembre y Guzmán Blanco, ya que la quebrada La Bermeja en los últimos días ha tenidos fuertes crecidas; se está tratando de hacer una limpieza en la medida de lo posible, ya que el personal humano podría verse afectado en la limpieza que debe hacerse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a los pronósticos de lluvias, sostuvo que en las últimas horas ha estado calmado, pero se aproximan unos fuertes temporales de lluvias en las próximas horas, es por ello que habitantes de San Cristóbal deben prepararse con la debida indumentaria para salir a las calles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se refirió de manera específica al caso del conocido restaurant de Loma de Pío, y dijo que allí se presentó un talud, el cual se deslizó y están llevando a cabo en este sitio unos trabajos que no son recomendables, por lo cual se hace un llamado a fin de que este tipo de trabajo se paralice por los momentos y esperar a que finalice la temporada de lluvia, aguantar un poco para que el terreno compacte mejor y luego sí poder hacer las obras adecuadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También habló el funcionario de Protección Civil sobre el caso del conocido hotel vía a Loma de Pío, y dijo que se sigue haciendo un monitoreo constante, ya que las lluvias no han cesado  y no van a cesar por ahora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está en riesgo la comunidad que se levantó allí ilegalmente, sin ningún tipo de permiso, ocasionó un daño a la loma que sostenía el hotel, quitándole su base y esto ha causado que la estructura nueva del hotel se vea en riesgo”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sería recomendable que estas habitaciones no sean por lo menos alquiladas para los habitantes del municipio San Cristóbal”, concluyó Leonardo Zambrano,  jefe de Gestión de riesgos de Protección Civil Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprobó Concejo Municipal de San Cristóbal interpelar al jefe de Licores y Espectáculos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aprobo-concejo-municipal-de-san-cristobal-interpelar-al-jefe-de-licores-y-espectaculos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aprobo-concejo-municipal-de-san-cristobal-interpelar-al-jefe-de-licores-y-espectaculos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El Concejo Municipal aprobó en la sesión ordinaria de este martes la solicitud del edil Wladimir Vivas de interpelar  al funcionario Jhon Chacón, jefe de la Oficina de Licores y Espectáculos Públicos, adscrita a la Dirección de Hacienda Pública Municipal de la Alcaldía capitalina, luego de ser recibidas denuncias sobre el funcionamiento de esta jefatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La  solicitud hecha por Vivas, en cuanto a la interpelación del funcionario municipal,  fue respaldada por los concejales Manuel Castro, presidente del parlamento municipal; Eduardo Delgado, Gerardo Rincón, Neida Ocariz, Orlando Delgado, Jesús Salcedo, Yosmar González, y la abstención del edil Alexis Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló el concejal Vivas que su proceder en esta oportunidad está ajustado a lo establecido en el Artículo 7, literal C, de la Ordenanza sobre Régimen de Interpelaciones y Comparecencias de Funcionarios Públicos Municipales y Particulares ante el Concejo Municipal, puesto que: “luego de haber realizado un estudio minucioso del desempeño de este funcionario al frente de esta oficina, hemos decidido solicitar su comparecencia ante este órgano edilicio, para que pueda dar respuesta a algunas denuncias que han surgido durante su accionar como jefe de esta dependencia municipal, vinculadas a presuntas irregularidades que se estarían presentando”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, destacó Vivas que: “este cuerpo edilicio  se ha caracterizado por mantener el espíritu de garantizar que el marco jurídico que regula al municipio San Cristóbal y a la Nación sea cumplido a  cabalidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El Concejo Municipal, como garante del buen funcionamiento de esta gestión municipal, presta hoy la debida importancia a las supuestas denuncias sobre el funcionamiento de esta oficina, es por ello que se presenta la solicitud ante este órgano municipal, para que el abogado Jhon Chacón comparezca y podamos dar respuesta a las inquietudes  de los mismos ciudadanos del municipio San Cristóbal, así como también el mencionado funcionario pueda fijar posición y expresarse, todo esto con la finalidad de que como cuerpo legislador se pueda velar por el buen desarrollo y ejecución de las normas o leyes municipales-, dijo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como presidente de la comisión de Desarrollo Turístico, Espectáculos Públicos y Esparcimiento Ciudadano del Concejo Municipal, el edil de UNT agregó que: “así mismo notamos que se han venido presentando incumplimientos a la Ordenanza de Espectáculos Públicos, por parte de esta jefatura municipal, por lo cual consideramos necesario realizar las respectivas preguntas durante dicha comparecencia, a fin de esclarecer los puntos que deban debatirse”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte,  el concejal Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal, expresó que: “creo y estimo pertinente que este cuerpo edilicio permita la comparecencia de este funcionario, puesto que son constantes las denuncias que recibimos diariamente aquí en el Concejo Municipal, las cuales también incluyen la materia de expendio de licores y funcionamiento de locales comerciales en zonas vecinales hasta altas horas de la noche, lo cual afecta a un gran número de vecinos de nuestra ciudad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La concejal Yosmar González señaló que: “en apoyo a la solicitud planteada por el concejal Wladimir Vivas, la cual está amparada en la Ley del Poder Público Municipal, agregó que también se debe tocar el tema del cumplimiento del Manual de Normas y Procedimientos, para manejar las consecuencias que se están reflejando en el desempeño de nuestros  funcionarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El edil Orlando García igualmente destacó que: “exhorto a este ilustre Concejo Municipal a tomar en cuenta la necesidad de realizar esta comparecencia al ciudadano Jhon Chacón, para así lograr el óptimo funcionamiento de la gestión pública municipal y brindar a nuestros ciudadanos eficacia en el cumplimiento de las leyes municipales”. La fecha será anunciada oportunamente. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta ocho horas de cola para inscribirse en el RE</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hasta-ocho-horas-de-cola-para-inscribirse-en-el-re/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hasta-ocho-horas-de-cola-para-inscribirse-en-el-re/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Hasta ocho horas en cola y más debieron esperar decenas de jóvenes que por diversas razones acudieron este miércoles a la Oficina Regional Electoral (ORE) Táchira, en Barrio Obrero, para inscribirse formalmente en el Registro Electoral y poder participar como votantes en los venideros procesos electorales, el más cercano de ellos las parlamentarias del 6 de diciembre de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por falta de información y de tiempo, o por no coincidir con los horarios en los que el CNE disponía de las máquinas para atender a los electores, confesaron la mayoría de los jóvenes consultados que acudieron el último día programado por el Poder Electoral para el cierre del registro, tanto de nuevos electores como de actualización de datos y cambio de residencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovisionados con paraguas y chaquetas, se instalaron los jóvenes y adultos en las afueras del CNE desde las cuatro de la madrugada. Aunque se vieron favorecidas porque salió el sol y durante el resto del día se redujo considerablemente la lluvia, en comparación con días anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias personas denunciaron que el proceso fue “muy lento” en este punto principal, en tanto que los puntos habilitados en el Ministerio Público, en la prolongación de la Quinta Avenida; en el módulo policial del 23 de Enero, la sede de Protección Civil, en Pueblo Nuevo; y el Consejo Legislativo, las colas eran más fluidas y se mantendrían abiertas hasta que hubiese ciudadanos en cola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Llegué a las cinco de la mañana, son las diez y media y aún me faltan unos cuantos por delante. Sé que debí venir antes pero ni modo, aquí me quedaré hasta inscribirme”, dijo Lisbeth Escalante, al ser abordada por el equipo reporteril de La Nación. Aclaró que: “Vine antier y ayer, pero cerraron a las tres y media, nunca hubo flexibilidad para quienes trabajamos, por eso tengo que quedarme hoy hasta que me atiendan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo vivo en Zorca y no había otro centro más cercano. Los otros que habían habilitado estaban cerrados y obligatoriamente tuve que venirme al CNE principal”, manifestó Génesis Roa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omar Guillén, quien permanecía en una cola menos extensa para actualizar datos, expresó: “Dejé para venir a última hora porque para mí es más emocionante, uno se reencuentra con amigos. Sabía que habría cola, he visto que le han dado prioridad a las mujeres embarazadas y a los abuelitos, pero sí están atendiendo a la gente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mí me tocó por falta de tiempo venir hoy, tengo mucho trabajo, tengo como una hora aquí, pero tengo todo el día para esta diligencia, lo importante es que pueda hacer mi cambio de residencia”, comentó Gabriel Sayago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido que el proceso de inscripción y actualización de datos en el Registro Electoral concluyó este miércoles, se espera que las autoridades del CNE den a conocer en los próximos días la cantidad de población apta para votar hasta este corte. La rectora del CNE ratificó recientemente que “las personas que tramiten inscripción o cambios de residencia posterior a este 8 de julio, no serán incluidas en el padrón de votantes que se utilizará en las elecciones del  6 de diciembre”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>