<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un agente de Politáchira, que formaba parte del piquete de seguridad puesto en la sede de la Gobernación del Estado para recibir la marcha de los médicos, recibió el documento que los galenos deseaban consignar en manos de algún alto funcionario, luego de la marcha que salió este jueves desde el Hospital Central para exigir la declaratoria de emergencia en el sector salud y solución ante la falta de insumos de todo tipo para el funcionamiento de la institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya la marcha tenía más de 15 minutos de haber llegado, los médicos decidieron retirarse del recinto y entregar el documento al funcionario de Politáchira, cuando comenzó a llover fuertemente y se retiraron del lugar. Fue entonces cuando Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, y el doctor Freddy Prato, presidente de Corposalud, salieron a recibirlos, pero ya la mayoría se había ido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo quedaba en los alrededores el doctor José Ramón Castillo, médico cirujano con más de 30 años de servicio en el Hospital Central, y se dio una acalorada discusión entre los funcionarios y el galeno, quien les recordó una vez más que “los pacientes se están muriendo por la falta de insumos; nosotros estamos haciendo milagros, incluso han fallecido varios niños por la ausencia total de antibióticos”, dijo Castillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marcha había salido del Central alrededor de las 10 de la mañana. En el inicio de la caminata, los doctores Renny Cárdenas, jefe del servicio de Ortopedia y Traumatología, y Edwin Omaña, jefe del servicio de Emergencia, nuevamente presentaron un panorama de la difícil situación, que incluye falta de insumos, medicamentos, papelería, personal, y hasta los detergentes para hacer la respectiva limpieza que requiere un centro de este tipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos aprovecharon para rechazar un comunicado emitido por Corposalud y avalado por la Dirección del Hospital, donde se les insta a solicitar a los familiares de los pacientes los insumos que requieran, y consideraron que se trata de una flagrante violación del derecho a la salud y a la vida, consagrado en la Constitución Nacional, cuando es el Estado el que debe garantizar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rechazaron que se trate de una acción política la que han emprendido y recordaron que son médicos al servicio de la población, que se dedican a salvar vidas, sin importar el color de las personas, por lo cual consideran una falta de respeto que los tilden de políticos, cuando solo están reclamando los derechos para el pueblo, que no tiene dinero para ir a una clínica, al enfatizar en que el personal no se encuentra en paro y que el hospital requiere con urgencia un presupuesto justo, porque dotaciones temporales, como han anunciado, de apenas 40 mil medicamentos, no son suficientes para un flujo de más de 5 mil pacientes al mes por servicio, más 500 que están en las camas de hospitalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con pancartas en mano y gritando consignas como: “si Vielma se enferma, la clínica lo espera, la falta de insumos para él no es un problema”; “Gobierno indolente, hágase presente”, entre otras, los médicos, acompañados de enfermeros, obreros y algunos pacientes, en sillas de ruedas y con muletas, que están en largas listas de espera de hasta 300 personas para ser operadas por cada especialidad, caminaron por avenidas de la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, la caminata salió por la avenida Lucio Oquendo, empalmó con la avenida 19 de Abril, para descender hasta la prolongación de la Quinta avenida y tomar el Viaducto viejo, subiendo hacia la Séptima avenida y, a través de la calle 4, llegar al Palacio de los Leones, donde estuvieron unos minutos, para luego pasar el edificio sede de la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en el lugar, los médicos fueron recibidos por un pequeño piquete de Politáchira, apostado a las puertas del edificio de la Gobernación, cuyos funcionarios no estaban autorizados para dar ningún tipo de información; allí los marchistas esperaron varios minutos alguna razón, de quién los atendería, y ante la falta de información decidieron marcharse, dejando el documento en manos de un uniformado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Fijamos posición ante la indolencia del Gobierno”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El documento presentado ante la Gobernación del Estado dice: “el cuerpo médico del Hospital Central de San Cristóbal quiere dejar constancia ante la opinión pública de nuestra posición, en virtud de la indolencia del Estado venezolano y el Gobierno regional, a la crisis de salud que nos afecta. Así mismo, manifiesta su total rechazo al comunicado emitido por la presidencia de Corposalud, donde expresan situaciones que reflejan la falta de responsabilidad gerencial para resolver la grave crisis asistencia que vive nuestro principal centro de salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escrito continúa diciendo que: “el comunicado de Corposalud establece de manera tácita la incapacidad para resolver la crisis, al reconocer la falta de estrategias para la solución, transfiriendo la responsabilidad a los familiares de los pacientes, de adquirir lo necesario para su tratamiento, aun cuando en el mismo señalan la imposibilidad de conseguir el material médico-quirúrgico y los medicamentos, lo que demuestra una errada política de salud y económica por parte de las autoridades locales y el Estado venezolano, que nos ha llevado al desabastecimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más adelante, el comunicado indica: “exigimos al Gobierno nacional, regional y a Corposalud asumir la responsabilidad de la gerencia de salud y los instamos a declarar la emergencia en el sector de salud estadal, para así buscar soluciones inmediatas, cónsonas y responsables, que permitan un presupuesto justo y una política de abastecimiento adecuada a los principios de economía, a fin de evitar más sufrimiento a nuestro pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A mí me parece que &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;esto es político”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión entre la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y el doctor José Ramón Castillo, a las afueras de la Gobernación, la funcionaria dijo que le parecía muy sospechoso que tres diputados de oposición se hubiesen apersonado al finalizar la marcha y que la exigencia de los médicos parecía una acción política.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, luego de escuchar los planteamientos del doctor Castillo, la secretaria de Gobierno manifestó: “al sector salud, cuando me han convocado he asistido. Venía bajando las escaleras para recibirlos cuando se fueron; ahora estoy oyendo todos los planteamientos, y les digo que desde Corposalud hemos gestionado para que semanalmente haya insumos, no solo para el Hospital Central, sino para todos los demás distritos sanitarios de los 29 municipios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión, Miriam Febres señaló: “sabemos que no están todos los insumos necesarios, pero tampoco nos podemos poner en esta posición. Con todo el respeto que merecen, médicos, enfermeros, camareros, pero también hay un momento en que debemos bajarle el tono, y qué casualidad que vinieron diputados de oposición, siento que la situación es política”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, expresó Miriam Febres que: “estamos buscando alternativas, nunca  nos hemos negado. El doctor Prato les puede decir los insumos que han llegado al estado, y no me pueden decir que no están en el hospital, es una cosa que ustedes no han querido entender. El doctor Prato va a Caracas todas las semanas, nosotros elevamos un punto de cuenta ante el vicepresidente de la República, sí han dado respuesta; buscaremos entonces al Ministerio Público, porque sí han llegado algunos insumos y ustedes dicen que no”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó Miriam Febres que no se puede negar que a nivel nacional hay una insuficiencia de medicamentos, de insumos en materia quirúrgica: “eso nosotros no lo hemos negado, pero tienen que entender que estamos haciendo un gran esfuerzo por parte del Gobierno regional y nacional. Todos los días le pido al doctor Prato para que me indique la situación del hospital. Estamos tratando en la posibilidad, y si la situación es tan alarmante, buscaremos los mecanismos para bajar esas cifras de muertos que ustedes dicen que hay”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Incluso algunos pacientes acompañaron en la marcha, a pesar de sus problemas de salud. (Foto: Jhovan Valdivia).&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Un funcionario de Politáchira recibió el documento del personal del Hospital Central.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Los médicos marcharon desde el Hospital Central hasta la Gobernación del Estado.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moronta celebró Eucaristía especial para niños y mujeres embarazadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-celebro-eucaristia-especial-para-ninos-y-muejeres-embarazadas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-celebro-eucaristia-especial-para-ninos-y-muejeres-embarazadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consolación, bendice a nuestros padres, a nuestros abuelos, a nuestros hermanos, a nuestros tíos, bendice también a nuestros maestros, a nuestros sacerdotes, bendícenos a nosotros bendice a los niños pequeños, a los niños que van a nacer y ayúdanos a todos a ser como tu hijo Jesús. Danos tu luz, como estrella de la mañana, para guiar nuestros pasos, bendice los pasos de nuestros niños. Te bendecimos porque nos permites en esta mañana, manifestar nuestra alegría y nuestro gozo por estar aquí contigo. Amén, amén, amén.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bendiciones para las damas embarazadas y niños&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bendición final fue impartida por el Obispo y los dos sacerdotes celebrantes, con un niño en los brazos de cada uno de ellos. Momentos antes Monseñor Moronta, había llamado a todas las damas embarazadas y les impartió una bendición especial a la vez que las saludó personalmente y luego de concluida la celebración eucarística, todos las niñas y niños recibieron el saludo y bendición particular, pues el Prelado fue pasando por el centro del santuario, mientras los padres y madres le acercaba a sus hijos para recibir la bendición y aprovechar la ocasión para plasmar su recuerdo fotográfico junto al Pastor Diocesano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al terminar la eucaristía todos los niños presentes en el Santuario, recibieron un cotillón de caramelos cortesía de la Lotería del Táchira, como un aporte hacia los niños y niñas que celebraron con alegría a la patrona del Táchira, Nuestra Señora de la Consolación de Táriba.
Las niñas y niños participaron activamente de la celebración&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos del Hospital Central marcharon en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jhovan Valdivia / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo nublado con precipitaciones dispersas este jueves en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones aisladas en las regiones llanos centrales, andes, sur y llanos occidentales, el resto del territorio nacional permanecerá con nubosidad parcial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el Esequibo se ofrecerá un foro en la Casa Steinvorth</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sobre-el-esequibo-se-ofrecera-un-foro-en-la-casa-steinvorth/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sobre-el-esequibo-se-ofrecera-un-foro-en-la-casa-steinvorth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sobre el tema del Esequibo, sus antecedentes históricos y  la postura en defensa de la soberanía venezolana sobre este territorio en disputa, se ofrecerá un foro con la participación del vicepresidente del Parlatino, Roy Daza, y el exviceministro para América Latina, Pavel Rondón, este jueves, a las cuatro de la tarde, en la Casa Steinvorth.
La actividad se denomina El Esequibo es Venezuela y ha sido promovida por el Ministerio de la Comunicación y la Información en varios puntos de la geografía nacional.
Siendo por años un tema sensible entre la opinión pública, y más aún en la actualidad, donde la posición de Guyana se ha considerado desafiante, al no solo afirmar sin el respaldo de una acuerdo internacional un dominio político sobre una zona en disputa, sino proyectar planes de explotación petrolífera con participación de multinacionales, se espera una gran asistencia del público a la actividad.
Además de los amplios conocimientos del catedrático Rondón, en relaciones internacionales se contará con la participación de Roy Daza, quien desde la Asamblea Nacional  ha llamado al debate nacional sobre el tema. (FD)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de empaques paralizan producción de detergente en polvo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-falta-de-empaques-paralizan-produccion-de-detergente-en-polvo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-falta-de-empaques-paralizan-produccion-de-detergente-en-polvo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra empresa venezolana se suma a las que han paralizado líneas de producción por falta de materia prima, durante los últimos meses. En esta ocasión se trata de la planta Colgate Palmolive, ubicada en el estado Carabobo, donde los trabajadores fueron informados de una “parada indefinida” en la fabricación de detergente en polvo, cuyo inventario quedó en cero y no se pudo reponer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado interno, se explica a los trabajadores que esta paralización obedece a la falta de material, llamado “Film”, para los empaques, debido a que su costo ha aumentado más de 300% desde la última actualización de precios en septiembre de 2014, por lo cual el valor regulado de venta al público no cubre los costos de producción, generando pérdidas a la empresa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde hace varios meses Colgate Palmolive está produciendo ABC a pérdida debido a que el precio de venta en sus diferentes presentaciones, no cubre la estructura de costos de manufactura, sin incluir el pago de la nómina”. En ese sentido, la empresa está gestionando adquirir el empaque a un precio que permita tener un margen de ganancia positivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La circular reseña además que la gerencia ha realizado diferentes trámites para solucionar la escasez, como la solicitud de autorización de divisas para importar el empaque, pero la salida más ajustada a la realidad económica actual es el aumento de los precios regulados del detergente en polvo y el resto de la gama de productos de la firma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año la empresa ha enfrentado una serie de dificultades. Desde hace mes y medio se detuvo una de las dos líneas de lavaplatos en crema para reubicar a los trabajadores en la fabricación de tapas para ese producto, que dejó de suministrarle un proveedor nacional por falta de materia prima. En mayo, la planta de jabones estuvo paralizada por tres días por falta de aceite de Palmite RBD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, se conoció que los trabajadores de cuatro de las seis líneas de producción de la referida planta serán reubicados en otras líneas para evitar enviarlos a casa con salario básico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Mariana Contreras)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy marchan los médicos “Por tu salud”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-marchan-los-medicos-por-tu-salud/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-marchan-los-medicos-por-tu-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de las 9:30 de la mañana de hoy, los médicos del Hospital Central encabezarán una marcha que se dirigirá a la Gobernción del Estado con la finalidad de exigir respuestas a la crisis de la salud en el estado, la cual se ha agudizado en los últimos días, ante la indiferencia de las autoridades, que aún no ofrecen ninguna solución.
Este miércoles, nuevamente, los médicos, enfermeros, administrativos, obreros y demás personal del Hospital Central estuvieron en asamblea para decidir las últimas acciones, donde reiteraron la convocatoria a la marcha e invitaron a toda la comunidad a sumarse, ya que se trata de la salud de todos los ciudadanos.
Régulo Lobo, médico cirujano adjunto al servicio de cirugía del Hospital Central, dijo que: “en vista de la falta de respuestas por parte del Gobierno regional, se decidió convocar esta marcha, para entregar un documento con una serie de peticiones basadas en el abastecimiento continuo de la institución”.
“Este no es un problema de nosotros, los médicos, o de quienes laboran en el hospital, es un problema de todos los tachirenses; por ello pedimos que nos acompañen a esta marcha, para exigir respeto a los derechos de los ciudadanos, esperando que las autoridades se dignen a dar una respuesta a esta crisis, pues a este hospital vienen todos los ciudadanos en algún momento”, expresó el doctor Lobo.
Destacó que desde que hicieron pública la situación crítica, lo único que ha ocurrido es la emisión de una circular firmada por el presidente de Corposalud, y por la directora del Hospital, donde instan a los médicos, los autorizan a que soliciten insumos médicos a los pacientes, y ellos asumen la responsabilidad; ante esto, Lobo dijo que esta orden contraviene la Constitución Nacional, donde se establece que la salud es un derecho de todos los venezolanos.
“Con esa circular, delegan la responsabilidad de la salud en los familiares de los pacientes, que deben correr y buscar dinero de donde no tienen, y no en el Estado venezolano, como lo establece la ley, que es el que tiene el deber de garantizarle la salud al pueblo”, aseguró.
En cuanto a las cirugías electivas, aclaró que los médicos del hospital no están en paro: “estamos en una situación de crisis, y se trata de optimizar el uso de los pocos recursos para atender momentos críticos, porque las emergencias no esperan. Entendemos que cada persona con un problema de salud es una emergencia, pero actuamos como cuando hay una catástrofe, porque de otra forma no podemos siquiera con las urgencias, hasta que el Gobierno entregue la dotación y podamos trabajar como debe ser”.
La marcha saldrá del Hospital Central y se desplazará por la avenida Lucio Oquendo, para empalmar con la avenida 19 de Abril, seguir hacia el viaducto viejo, llegar a la Séptima avenida y de allí subir por la calle 4, hasta la Gobernación del Estado, donde esperan ser atendidos.
Señaló Régulo Lobo que no se trata de una manifestación política, porque la salud de los ciudadanos no tiene partido ni color; tampoco estarán con discursos ni permitirán que actores políticos se aprovechen de la situación. Simplemente desean hacer las peticiones para solucionar el problema del Hospital Central. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cierran consulta externa de psiquiatría por falta de insumos y de personal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/cierran-consulta-externa-de-psiquiatria-por-falta-de-insumos-y-de-personal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/cierran-consulta-externa-de-psiquiatria-por-falta-de-insumos-y-de-personal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de agotar todos los recursos para solicitar dotación de insumos, papelería, arreglos de los baños, personal, entre otras necesidades, trabajadores de la consulta externa de psiquiatría del Hospital Central de San Cristóbal no pudieron laborar este miércoles y decidieron cerrar el servicio a la espera de soluciones por parte de los entes correspondientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El doctor Thair Kassan, médico psiquiatra y jefe del servicio de consulta externa de psiquiatría del Hospital, informó que desde hace ya dos meses no tienen ni siquiera papel donde prescribirle el medicamento a los pacientes, que en el caso de esta especialidad en su mayoría requieren hacerse como un documento especial por tratarse de un tipo específico de medicinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No hay impresora ni toner para hacer informes médicos, no hay material para hacerle la historia a los pacientes y llevar un control adecuado, no tenemos secretaria para que den las citas y organicen la consulta, y cuando llamamos a Recursos Humanos del Hospital Central nos dicen que solucionemos y nos cuelgan el teléfono” dijo el psiquiatra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el respaldo del grupo de pacientes que tenía consulta este miércoles, dijo que no hay medicamentos para ponerle a las personas que llegan alterados y requieren medicación urgente, insumos que dejaron de llegar hace más de un año “y si el paciente va y lo compra no tenemos la inyectadora para colocárselo. Tampoco funcionan los baños en este espacio, es decir, estamos en una crisis muy grave”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rechazó que la Corporación de Salud emita un comunicado que autoriza que se les pida las medicinas a los pacientes, cuando eso viola la ley, pero peor aún el paciente va a la farmacia y no lo hay.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que el sueldo de un psiquiatra está alrededor de los 8 mil bolívares mensuales, y eso ha agudizado el déficit de personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Los pacientes son los perjudicados&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo el doctor Thair Kassan, que los grandes perjudicados con esta situación son los pacientes, pues este es el único servicio gratuito en esta especialidad que existe en el Táchira, y que además recibe personas de Mérida, Barinas, Apure, Zulia, y Colombia, por la calidad de los profesionales que allí laboran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto expresó: “yo quiero decirle al gobierno regional, incluso al municipal, que no importa del color que sean, todos cuando se nos acaba el seguro médico privado, venimos a parar al Hospital Central, que hoy está en una de sus peores crisis y somos nosotros los que ganamos 8 mil bolívares quienes los atendemos, entonces los pacientes no pueden seguir de brazos cruzados. Ya basta de tanta indiferencia, es tiempo de que resuelvan y den la dotación correspondiente, estamos trabajando la medicina de forma arcaica, como en los años 50, sin las condiciones mínimas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como no tenemos secretaria, nos estaban trayendo las historias de los pacientes, pero hoy miércoles 12 de agosto ni siquiera nos trajeron ese documento, y ¿cómo ve uno a la persona si no sabe el diagnóstico, ni los medicamentos que se le han recetado, ni los exámenes hechos? Así no se puede trabajar, manifestó Kassan.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que se atienden centenares de pacientes al mes, tanto en el turno de la mañana que recibe adultos, como en el de la tarde que se consulta a niños y adolescentes, y a partir de este miércoles se declararon en emergencia y no pasarán más consultas ni fijarán citas, porque ya ni secretaria tienen para que las organice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En sesión permanente el Concejo Municipal para aprobar ordenanza de actividades económicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-sesion-permanente-el-concejo-municipal-para-aprobar-ordenanza-de-actividades-economicas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-sesion-permanente-el-concejo-municipal-para-aprobar-ordenanza-de-actividades-economicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El presidente del concejo municipal de San Cristóbal, Manuel Castro anunció que este cuerpo edilicio se declaró en sesión permanente desde este miércoles, conforme a lo establecido en el artículo 31 del Reglamento de Interior y de Debates, a fin de conciliar una respuesta definitiva en cuanto a la aprobación de la reforma parcial a la Ordenanza de actividades económicas del municipio capitalino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sesión extraordinaria contó con la presencia de los concejales Manuel Castro,  Wladimir Vivas vicepresidente del cuerpo legislativo, Yosmar González, Andrea Cárdenas, Eduardo Delgado y Jesús Salcedo, quienes aprobaron la propuesta que fue llevada ante la plenaria por el concejal Alexis Vivas, quién señaló la necesidad de estudiar más a fondo la referida reforma para así tomar la mejor decisión que favorezca a las partes involucradas por igual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El edil Manuel Castro, expresó “hemos celebrado una sesión extraordinaria con el fin de aprobar en su segunda y última discusión la reforma parcial a la Ordenanza de actividades económicas, pero durante el proceso de discusión han surgido interrogantes con respecto a algunos elementos que durante las mesas de trabajo celebradas con representantes del sector empresarial y funcionarios de la Alcaldía de San Cristóbal, no se pudieron percibir, por ello se ha decidido por votación de la mayoría la suspensión de esta sesión y la declaratoria en sesión permanente de este cuerpo edilicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a lo establecido en el  Reglamento de Interior y de Debates del concejo, Castro agregó “al declararse en sesión permanente, los concejales continuarán sesionando, sin límite de hora ni de fecha, hasta agotarse el orden del día de la sesión suspendida, o se levante la sanción a la declaración de sesión permanente, esto a fin de que antes del día sábado 15 de agosto cuando finaliza este primer periodo parlamentario podamos retomar esta sesión y dar una respuesta final a esta mencionada reforma”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el concejal socialcristiano Eduardo Delgado resaltó en su derecho de palabra que “el cuerpo edilicio se instala de manera permanente para garantizar el cumplimiento de nuestra palabra en cuanto al estudio de la reforma parcial a esta Ordenanza, la cual viene a reivindicar al sector comercial y empresarial, aún tomando en cuenta la inflación incontrolable que hoy padece nuestro país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado expresó que: “han llegado a nosotros informes que ameritan nuestra revisión técnica,  por esto  veo oportuno que nos declaremos en sesión permanente y podamos mantener una continua discusión, para que en un tiempo máximo  el cual culminará el próximo sábado como lo establece el lapso del receso parlamentario, podamos aprobar este instrumento legal a favor del sector empresarial en San Cristóbal”.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fundación H29 recolecta insumos para el psiquiátrico de Peribeca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fundacion-h29-recolecta-insumos-para-el-psiquiatrico-de-peribeca/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fundacion-h29-recolecta-insumos-para-el-psiquiatrico-de-peribeca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Fundación Hechos Veintinueve inició este miércoles la campaña Suma Amor por el Instituto de Rehabilitación Psiquiátrico doctor Raúl Castillo, con la finalidad de recolectar insumos no monetarios, que permitan brindarle una mano amiga a los casi 300 pacientes recluidos en este centro ubicado en la población de Peribeca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yanis Torrealba, director de la fundación Hechos Veintinueve, que se dedica a fomentar los valores de la familia, junto a miembros de la organización sin fines de lucro, y activaron el plan Suma Amor porque el Instituto de Rehabilitación Psiquiátrica se encuentra en una situación muy delicada, debido a carencias de recursos, con un presupuesto insuficiente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó Torrealba que de los 300 pacientes, casi 80% fueron abandonados por sus familias, y no los visitan, no les brindan además de apoyo emocional implementos básicos como ropa, artículos de aseo personal, alimentos, medicamentos, y eso agrava la situación de la institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, como fundación de carácter social decidieron activarse para buscar los recursos, en este caso ropa, alimentos no perecederos, cobijas, sábanas, colchonetas, zapatos, artículos de aseo personal, todo esto puede ser usado pero que se encuentre en buenas condiciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los puntos de recolección se instalarán a partir del sábado 15 de agosto a las afueras de varios supermercados de la ciudad con cajas visibles e identificadas y la campaña se extenderá durante unos dos meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró Yanis Torrealba que no se recibirá ningún tipo de donativo de dinero, y cualquier persona que solicite dinero en nombre de la fundación está mintiendo, y quienes deseen colaborar pueden pedir la lista de implementos que se va a recibir, y también se puede consultar con los especialistas del Instituto de Rehabilitación por su alguna persona desea donar fármacos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las personas interesadas en colaborar pueden ingresar a la página www.hechosveintinueve.org para que llenen un formulario, y en menos de 24 horas serán contactados, también pueden comunicarse al número  04147303174.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También invitó a familias, amigos, comunidades a organizarse y hacer recolección de insumos, y contactar a la fundación para que vayan hasta el sitio y recojan los aportes, de tal forma que les faciliten a las personas el donativo.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma: “Fortalecerá la producción lechera  Asociación de Girolando en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fortalecera-la-produccion-lechera-asociacion-de-girolando-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fortalecera-la-produccion-lechera-asociacion-de-girolando-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Asociación Nacional de Productores de Girolando, considerada la raza de semovientes más importante en producción lechera a escala tropical, será instalada en el estado Táchira a los fines de fortalecer la producción pecuaria en la región; informó el gobernador José Gregorio Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las hembras Girolando son productoras de leche por excelencia, poseen características fisiológicas y morfológicas perfectas para la producción y adaptación en la realidad andina”, aseguró el mandatario regional al destacar los atributos del ganado Girolando en términos de resultados económicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que de la mano con el Ministerio de Agricultura y Tierras se apuesta por una mejor genética en apoyo al pequeño, mediano y al gran productor tachirense; con el propósito de mejorar la actividad pecuaria en la zona andina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, indicó que llegaron al país 150 animales Girolando y 200 de la raza Jersey provenientes de Brasil; y asimismo el gobierno adquirió 500 cabras y ovejas provenientes de México; todo ello en aras de fomentar la producción del campo tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;William Ramírez titular del Instituto Autónomo de Producción Rural del estado Táchira (Iapret), confirmó el impulso para productores en los municipios con vocación pecuaria. “Ya suman 550 vientres de la raza Girolando distribuidos en el estado Táchira”, acotó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además señaló que en Capacho nació la Asociación de Criadores de ganado de raza Jersey, cuyo grupo de productores serán atendidos para mejorar los parámetros de la genética y mantenimiento de los animales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue oportuna la ocasión para que el gobernador Vielma Mora felicitara al nuevo presidente de la Asociación de Ganaderos del Táchira (Asogata), Leonardo Figueroa, a quien invitó a trabajar en conjunto con el gobierno. “La idea es fortalecer la fuerza agrícola y pecuaria en nuestra región andina”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Arremeten contra los que hacen cola pero no atacan la falta de producción”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/arremeten-contra-los-que-hacen-cola-pero-no-atacan-la-falta-de-produccion/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/arremeten-contra-los-que-hacen-cola-pero-no-atacan-la-falta-de-produccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ante las medidas que han implementado los gobiernos nacional y regional para “mitigar” la fuga de alimentos y productos de primera necesidad al vecino país, la candidata de la MUD a la Asamblea Nacional, por el circuito de la montaña baja, Gaby Arellano, manifestó que “el problema no radica en atacar a quienes hacen las colas, sino en la paralización del aparato productivo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El problema no es quienes hacen las colas, el problema es el destrozo del aparato productivo, el saqueo, la política de las expropiaciones, de haber mantenido por años una economía de puertos, no una economía de producción. El haber saqueado, expropiado, maltratado la tierra y acabado la producción nacional, lleva a que estén los anaqueles totalmente vacíos”, expresó Arellano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sostuvo la candidata que: “El bachaqueo y el contrabando son consecuencias de políticas económicas erradas y de la ausencia de empleos para la población”, por lo que calificó de “irresponsables” las declaraciones del presidente a la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello y demás voceros del Psuv- nacional y regional, al “atacar a quienes pasan horas en una cola buscando adquirir pañales, un pote de leche, un kilo de arroz, entre otros productos, por cuanto no todos se encargan de pasarlos al vecino país, sino que los necesitan para su alimentación y la de su familia”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ellos no son los culpables de estar perdiendo intensas horas bajo el sol y la lluvia, responsable es el gobierno nacional. La solución es comenzar a eliminar esas políticas económicas del control totalitarias, que solo han servido para que la cúpula del Psuv, del gobierno nacional y de los títeres del gobierno regional, se enriquezca y tener una mayoría en hambre y colas”, aseguró
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- La cárcel no debe ser para quienes están en las colas para adquirir productos, sino para quienes acabaron con la producción y se robaron los insumos. Uno de los principales ladrones de los recursos del Estado es Diosdado Cabello y su combo de malandros y delincuentes, como lo es el títere de la gobernación del estado Táchira--- concluyó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inician obra de estabilización  de tramo en vía a Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inician-obra-de-estabilizacion-de-tramo-en-via-a-rubio/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inician-obra-de-estabilizacion-de-tramo-en-via-a-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.- Con recursos aprobados por el gobierno nacional, a través del Fondo de Compensación Interterritorial (FCI), la gobernación del Táchira inició la obra de estabilización del tramo Tononó,  en la vía El Mirador-Rubio, acción que  conllevará a la reparación de falla geológica de vieja data.
En la primera etapa de la obra se tiene prevista una inversión de 22 millones de bolívares, según  informó el titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, quien destacó el gran impacto social de la consolidación de la misma  para más de seis mil familias de la zona.
Explicó que la solución técnica contempla la construcción de un muro de pantalla de pilotes anclados, abarcándose la recuperación de una longitud aproximada a 50 metros.
Adicionalmente, en la segunda etapa se complementarán trabajos para la captación de aguas pluviales debido a la generalizada obstrucción de los drenajes motivado a la anárquica e improvisada intervención por parte de las comunidades, así como también se prevé la construcción de sub-drenajes, consolidación del terraplén, asfaltado y demarcación de dicho tramo.
En el sector Tononó se aprecia la  falla geológica de vieja data en constante movimiento como consecuencia de las condiciones propias de los suelos de la zona, lo que ocasiona serias molestias a los usuarios de esta importante arteria binacional, debido al acentuado asentamiento  de la plataforma vial, afectándose en forma considerable el canal de circulación en sentido Rubio- San Cristóbal, apuntó.
El acondicionamiento del tramo reviste especial interés para el Gobierno, por cuanto se mejorará un paso vehicular ampliamente utilizado por los usuarios de la vialidad fronteriza, quienes por prolongado tiempo han sufrido las consecuencias de las largas colas debido a que solo funciona un canal de circulación para ambos sentidos de la vía, lo que representa pérdida de tiempo para los conductores y, principalmente, para los habitantes de las zonas circunvecinas
“La política de gobierno de nuestro primer mandatario regional, José Gregorio Vielma Mora, guarda estrecha relación con la implementación de distintas acciones que satisfagan las necesidades de la gente según lo previsto en el Plan de la Patria, por cuanto se trabaja en beneficio de las comunidades orientando el diario quehacer en proporcionar soluciones rápidas y efectivas, sin ningún tipo de exclusión ni mezquindad política”, concluyó Franceschini. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>García: “Un año después del cierre de frontera  el desabastecimiento es muy grave”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/un-ano-despues-del-cierre-de-frontera-el-desabastecimiento-es-muy-grave/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/un-ano-despues-del-cierre-de-frontera-el-desabastecimiento-es-muy-grave/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ureña.- Al cumplirse un año de la aplicación del cierre nocturno del paso fronterizo entre Venezuela y Colombia, el alcalde de Ureña, Alejandro García, afirmó  que el balance que la población  hace de esta medida  implementada para combatir el contrabando  “es negativo totalmente porque  el desabastecimiento es muy grave   y el bachaqueo sigue  galopante”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En agosto de 2014,  los ministerios para la Defensa y las Relaciones Interiores de Justicia y Paz publicaron una resolución conjunta en la Gaceta Oficial Extraordinaria N° 6.139 mediante la cual se oficializó la restricción del desplazamiento fronterizo desde las 10:00 de la noche  hasta las 5:00 de la mañana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese horario, el paso por los puentes internacionales Simón Bolívar y Francisco de Paula Santander, que  comunican a San Antonio y  Ureña  con Norte de Santander   es cerrado por los militares venezolanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente encargado de ejecutar esta medida es el Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Ceofanb), con el objeto de resguardar la inviolabilidad de la frontera entre Venezuela y Colombia, combatir el contrabando y prevenir  actividades de personas que pudiesen representar amenazas a la seguridad de la República.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El balance que yo hago es negativo totalmente, el cierre nocturno  de la frontera lo que ha hecho es entorpecer el paso fronterizo,  colapsar el tránsito de día  porque  en la noche  siempre había un desahogo  y  ahora todo el mundo tiene que esperar a que sean las 5 de la mañana  para pasar,  entonces eso trae como consecuencia  un colapso en el día”,  afirmó el alcalde de Ureña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García precisó  que  el cierre nocturno de los puentes  internacionales  “no ha dado ningún resultado en la lucha contra el contrabando, porque  sigue pasando.  Colombia sigue llena de productos  venezolanos, el bachaqueo  continúa galopante, total que no hay ningún  balance positivo al respecto, simple y llanamente es una terquedad del presidente de la República  en mantener esa medida”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que el desabastecimiento en  los municipios fronterizos  del estado Táchira es muy grave, más que en el interior de la entidad. “No se consiguen  productos de la cesta  básica, no  hay carne a un precio accesible  porque la  traen de afuera del municipio, no se consigue arroz, mayonesa,  azúcar, café, aceite,  mientras que el bachaqueo sigue  galopante”,  reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró que la lucha contra el contrabando  solamente en las trochas que conducen de Venezuela a Colombia  ha dado algún  resultado,  porque, a su juicio, no hay  camiones  pasando contrabando como había antes.  “Eso si lo puedo  afirmar,  pero el bachaqueo sigue es por la alcabala”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde ureñense  considera que el problema del contrabando “debe de corregirse es en los puntos de control,  ser selectivos en las requisas  y al que se agarre contrabandeando  aplicarle el peso de la ley;  lamentablemente hay  mafias que compran al funcionario, por eso es que no ha dado  resultado el ataque  al contrabando”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas han fracasado&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero no  solo es el alcalde del municipio fronterizo  Pedro María  Ureña  quien considera que el cierre nocturno de la frontera  no ha arrojado los resultados esperados en la lucha contra el contrabando.  También habitantes de San Antonio  y transeúntes que a diario  cruzan el puente internacional  Simón Bolívar,  creen que las medidas implementadas para contrarrestar el contrabando han fracasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una ciudadana que se identificó como María Suárez,  residente  en San Antonio,  expresó  que antes de implementarse el cierre “algo se conseguía  pero  ahora  resulta muy difícil encontrar  cualquier  producto aquí”.  Al recordar que la medida de cierre de la frontera  cumplió un año de implementada,  dijo de manera irónica  que “deberían partir una torta,  el problema  es que antes se podía conseguir una bolsa de harina de trigo de vez en cuando,  pero ahora no se encuentra por ningún lado,  porque toda se la llevan para Colombia”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros transeúntes  creen que las medidas aplicadas,  entre ellas el cierre de la frontera y las alcabalas  militares  instaladas en los pasos fronterizos.  “Solo han servido para cometer abusos  y humillaciones contra las personas que  compran cualquier producto por necesidad  y se lo quitan los soldados,  pero los bachaqueros y contrabandistas sí pasan tranquilos a toda  hora”,  dijo otro peatón que se identificó como Jairo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(José G. Hernández)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a cronistas del Táchira a participar en la convención nacional en Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-cronistas-del-tachira-a-participar-en-la-convencion-nacional-en-valencia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-cronistas-del-tachira-a-participar-en-la-convencion-nacional-en-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presidenta de la Asociación Regional de Cronistas del Estado Táchira, Gladys Lozada invitó a los cronistas de la región a participar en la Convención Nacional número XLVII  que se realizará en homenaje al cronista Mary Acuña Parra y en el marco de los 460 años de la ciudad de Valencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, agregó Lozada que este evento también se desarrollará rindiendo homenaje al doctor y cronista de Valencia, Guillermo Mujica Sevilla, los 47 años de la asociación que fue creada en la ciudad, “y en el marco de los 120 años del natalicio de Don Enrique Bernardo Núñez,  pionero de los cronistas de Venezuela”, indicó Lozada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dicha convención se realizará del 3 al 5 de septiembre, en el hotel Venetur de Valencia, estado Carabobo, “génesis de los cronistas de Venezuela”, puntualizó Lozada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La Asociación Regional de Cronistas del Estado Táchira los invita, ya que su presencia y participación es de gran importancia, por cuanto decidiremos los temas gremiales y las nuevas autoridades a nivel nacional”, expresó Lozada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, señaló Lozada que piden respetuosamente a las autoridades municipales su colaboración para que los agremiados puedan asistir al evento, “estamos seguros de su receptividad y gran apoyo con el fortalecimiento de nuestra memoria histórica”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
