<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asignadas 20 cisternas  más para cubrir el transporte de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“El viernes 10 de julio ingresaron 86 cisternas de combustible al Táchira, somos el estado que maneja la movilidad más completa y compleja de cisternas de todo el país, es donde tenemos el mayor número de chutos dañados porque tenemos terrenos complejos y se deterioran las unidades, y este sábado 11 de julio llegaron 98 gandolas de combustible, ya hay un plan organizado, y desde el sábado ustedes observan que ya han bajado las colas; además Pdvsa asignó 20 cisternas nuevos adicionales, para cubrir el déficit que hay de chutos dañados en el sector privado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue emitida por el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, al reiterar que para el lunes 13 de julio ya debe estar normalizada en su totalidad la situación de venta de combustible en las estaciones de servicio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario atribuyó las colas en las estaciones, en parte a informaciones falsas: “dijeron que el Táchira era un ensayo del aumento del precio de la gasolina en el país, eso lo hacen los políticos irresponsables; dijeron que estamos colocando todas las estaciones con precio internacional (Safec), eso es falso, solo las aumentamos, y ya tenían años existiendo, y lo hacemos en respuesta a una petición. Tercer elemento, dijeron que faltaba combustible en los distribuidores, y eso también es falso, los centros de llenado están full de combustible, el elemento real es que el sector privado, que tenía que hacer la carga por chuto, bajó el número de chutos privados, y ya Pdvsa va a asumir eso, vienen 20 cisternas nuevas al Táchira para hacer el servicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira habían 5 estaciones de servicio Safec, e incrementaron a 13, de un total de 113 que hay en toda la región, 103 son al precio regulado en el país, y trabajan para todo el público; de las 10 Safec está una inoperativa, es la estación de servicio de Puerto Santander, donde los técnicos del Cicpc trabajan para ponerla al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que un equipo de Pdvsa hará cambios de 60 surtidores en algunas estaciones para hacer más rápido el despacho, con atención específica a las bombas donde surte el transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira las nuevas estaciones de servicio tipo Safec son: Irco en Fernández Feo, allí se va a vender el litro de gasolina y el litro de gasoil a 50 bolívares; la estación de servicio Venezuela, en San Antonio del Táchira, es otra nueva, va a cargar combustible a 83 bolívares por litro solo gasolina; la estación de servicio El Carmen en Rubio, municipio Junín, ahora es Safec, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina; la estación Guarumito en García de Hevia, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina y 50 bolívares el litro de diesel; más dos en Ureña. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asociación Bancaria rechaza difusión de tasa cambiaria por la Web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ABV rechazó que se tome como referencia fuentes diferentes al Banco Central de Venezuela en la fijación y divulgación del tipo de cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Bancaria de Venezuela “ABV” emitió el pasado viernes un comunicado en el que “reitera a la colectividad que las páginas Web, redes sociales o cualquier otra de las fuentes que difunden información sobre el tipo de cambio, distintas al Banco Central de Venezuela u otros entes oficiales, no son una referencia válida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento reseña además que dichas informaciones “constituyen una fuente de distorsión”. Por lo que recomiendan “no guiarse por estos indicadores para establecer el valor del bolívar respecto al dólar estadounidense o cualquier otra moneda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ABV dijo que la práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a supuestas operaciones de mercados paralelos, con montos exiguos para nada representativos de la economía venezolana, realizadas en un mercado no transparente, se traducen en una gran especulación que reporta ganancias a pocos y pérdidas a la mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo agrega que “diariamente a través de fuentes no oficiales se reportan tipos de cambio volátiles, sin que lleven implícita ninguna racionalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explican al país que entre estos indicadores destaca la mala práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a operaciones de frontera, que representan un mercado ínfimo del que se desconoce el número de operaciones diarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que la Asociación Bancaria de Venezuela alerta que esta situación “se traduce en una espiral inflacionaria generadora de escasez y pobreza”, debido a que la tasa paralela está siendo usada como marcadora de precios de los bienes y servicios. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentos hasta de 300% en mensualidades de colegios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los padres se vieron sorprendidos por el alza de los costos en los colegios privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Peraza pagaba durante el año escolar 2014–2015 un total de 4 mil bolívares al mes por la matrícula escolar de sus dos hijas (una en preescolar y otra en secundaria), en un colegio privado de la ciudad. Para este año la noticia del incremento le cayó como baño de agua fría: “aumentó a 10 mil bolívares por las dos cada mes, debo pagar sobre 20 mil por la inscripción, y mi salario mensual es de 8 mil bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como María, decenas de padres se encuentran en este apuro económico para cubrir el gasto de la educación privada de sus hijos, pero la mayoría de los consultados aseguran que no tienen alternativas, pues casi todas las instituciones privadas llevaron sus mensualidades para el próximo año escolar sobre los 3 mil bolívares, e incluso hay algunos planteles de la ciudad que cobrarán entre 7 mil y 10 mil bolívares por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa forma, si una familia tiene dos hijos en un colegio privado, y ambos perciben salario mínimo, que está en 7 mil 421 bolívares mensuales, podrían destinar más de 75% de sus ingresos a cancelar la matrícula escolar, quedando muy poco para gastos de alimentación, servicios, salud, vestido; panorama que es mucho más grave si se trata de una madre soltera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La única opción para cancelar colegios económicos son los afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec), que en Táchira solo son 49 y están abarrotados, con cero cupos disponibles, estos presentan costos más bajos porque reciben subsidio del Gobierno nacional, para cancelar toda, o una parte de la nómina que es el gasto más fuerte que enfrentan los planteles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Precios elevados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los preescolares que ofrecen la modalidad de guardería llevan la delantera en costos en el Táchira. Reconocidas instituciones elevaron sus mensualidades hasta los 10 mil bolívares por todo el día, y otras en 7 mil 350, mientras que por medio turno se llegará a pagar 5 mil bolívares, según reveló Juan Rojas, padre de un niño de un año de edad que usará el servicio de maternal, cuya inscripción ronda los 28 mil bolívares, más un mes adelantado de mensualidad, y las peticiones extras de 4 rollos de papel higiénico por estudiante y un jabón antibacterial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos preescolares tipo guardería cobran adicional el servicio de desayuno a 175 bolívares por día, y el de almuerzo a 300 bolívares si el representante desea contratarlo, costo que debe ser adicionado a la mensualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro colegio ubicado en la zona comercial de San Cristóbal, que no tiene subsidio, elevó el costo de la mensualidad de mil 300 bolívares, que se pagaban el año anterior, a 3 mil 700 bolívares para el año escolar 2015–2016; mientras que otros planteles tienen mensualidades de 5 mil y hasta 7 mil bolívares para todos los niveles, desde preescolar hasta secundaria, sin servicio de guardería ni alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ganancias no son la prioridad&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 del 11 de julio de 2014, aún vigente, de forma implícita se establece que los planteles no deben incluir en el incremento de mensualidades ningún tipo de ganancia o lucro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artículo 3: El monto de la matrícula y las mensualidades se determinarán exclusivamente para cubrir costos y gastos previstos en el presupuesto del año escolar correspondiente a cada institución educativa de gestión privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para determinar el monto de la matrícula y las mensualidades, cada plantel deberá presentar ante la Asamblea Escolar la estructura de costos y gastos como presupuesto del año escolar, bajo los parámetros establecidos en esta resolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de costos y gastos incluye: materia prima, insumos y materiales, que son suministros de oficina, de limpieza, de educación; mano de obra directa a razón de sueldos y salarios de docentes fijos y contratados, otras asignaciones de beneficios; costos indirectos, tales como sueldos y salarios, así como beneficios de obreros, alquileres de inmobiliarios y asociados; servicios como electricidad, agua y telefonía; mantenimiento de equipos, de inmuebles, procesamiento de datos, vehículos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según revisión de la estructura de costos de al menos 4 colegios privados en San Cristóbal, el gasto total anual, para cubrir todo lo contemplado como gastos en la resolución, ronda los 6 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colegios subsidiados son los más baratos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422532&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colegios afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) también hicieron sus aumentos, basados en la estructura de costos que establece la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 de julio del 2014, pero a pesar de ese incremento las mensualidades siguen siendo las más baratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, la profesora Blanca Roa, coordinadora de la Avec San Cristóbal, que agrupa 49 instituciones en todo el Táchira, informó que los costos están alrededor de los 300 bolívares mensuales por estudiante, y según las necesidades de cada colegio tendrán un incremento que los elevará, sin sobrepasar la barrera de los mil bolívares mensuales para el año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, dijo que la estructura de costos es también bastante elevada, pues además de la nómina, que en la mayoría está cubierta por la subvención, los gastos de mantenimiento de la infraestructura, servicios como gas, electricidad, telefonía, mantenimiento y reparación de equipos tecnológicos, papelería, mobiliario, son bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La inflación que hay en el país ha golpeado a todos los sectores, y obviamente la educación no escapa a esta situación. Un bombillo, por ejemplo, antes costaba 200 bolívares, ahora está casi a 3 mil bolívares; tinta para fotocopiadoras también elevada, o simplemente los detergentes para la limpieza diaria, que además de estar muy escasos, cuando se consiguen deben pagarse muy caros”, dijo la profesora Blanca Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró que el aumento es necesario para frenar la deserción de los profesores: “hemos tenido fuga masiva de docentes, pues los sueldos de ellos están muy bajos, entonces si queremos tener excelentes profesores que se mantengan durante todo el año escolar, y no que se vayan a mitad de un lapso, perjudicando el proceso de enseñanza, hay que darles una remuneración acorde con la realidad del país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aseguró la profesora Blanca Roa que los padres que no pueden cumplir el compromiso de pago en una institución privada, deben volver la mirada a la educación pública, “que ofrece también beneficios como programa alimentario, computadora para cada niño, incluso atención durante todo el día, e incorporarse al ejercicio de la contraloría dentro de las escuelas y liceos nacionales o estadales, para colaborar y verificar su funcionamiento, esa es una alternativa muy positiva, pues estamos en un país donde existe la educación gratuita y obligatoria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente los padres y representantes, aunque cuestionan los costos, saben que están ajustados a la realidad: “los padres nos han dicho que están conscientes de la situación de precios en el país, pues la viven en sus propios hogares, de tal forma que aceptan el aumento de la mensualidad y comprenden la necesidad de hacerlo, solo una resma de papel supera los 2 mil 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la coordinadora de la Avec que la resolución 114 permitió a los colegios hacer ajustes reales, pues durante años estuvieron sometidos con aumentos entre 10% y 20% establecidos por el Gobierno nacional, que llevaron a la devaluación total de los sueldos de los docentes y de la infraestructura escolar, y una vez emitida esta normativa se pudo presentar a las familias las estructuras de costos reales, para adaptar las mensualidades escolares a la realidad nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Pago de personal se lleva 80% del presupuesto”&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422533&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520-259x300.jpg&#34; width=&#34;259&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación Privada (Andiep), el pago del personal en los colegios no subvencionados se lleva 80% del ingreso a los planteles, y por ello el marcado incremento de las mensualidades de este año, pues es urgente aumentar el salario a los docentes para evitar que sigan abandonando el ejercicio de la profesión para dedicarse a otras labores que les permita sostener a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarrientos señaló que la resolución 114 del Ministerio de Educación, si bien flexibilizó al permitir que cada colegio hiciera su estructura de costos para justificar sus aumentos de mensualidades, puso un cinturón, al no permitir los incrementos durante el año: “iniciamos el año escolar anterior con un costo, y durante el año el presidente de la República decretó dos aumentos del salario mínimo que nosotros no pudimos cubrir con el presupuesto hecho, y el salario de los docentes se quedó rezagado, por eso urge hacer estos ajustes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta que presentan las asociaciones al Ministerio es iniciar con una mensualidad más baja, pero que les permitan hacer ajustes durante el año, sobre todo si hay un aumento de sueldos en el país, y para así hacer el pago más flexible para las familias, en partes durante el año escolar y no de un solo golpe al inicio del período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se han presentado en las asambleas de padres las tablas de aumentos de sueldos para los docentes, que contemplan cuatro montos distintos según la capacidad de pago, y oscilan entre 11 mil y 15 mil bolívares más un bono por desempeño, sin embargo ha sido casi imposible lograr el acuerdo del aumento de mensualidades en esas reuniones, pues la mayoría de los representantes no asisten y la gaceta exige 75% de asistencia en primer encuentro, y 50% más uno en la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del Táchira, Andiep cuenta con 22 colegios afiliados y atiende alrededor de  30 mil estudiantes con más de 2 mil 500 docentes, y cubren una demanda importante de la educación en la región, pues a pesar del aumento de los costos, las personas siguen solicitando cupos, pero se encuentran copados y sin disponibilidad, pues tampoco hay recursos para crecer en infraestructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó Guerrino Guarrientos que la tabla de salarios fue presentada a nivel nacional para todos los docentes que laboran en colegios Andiep, aun cuando lamentan que esos salarios no cubran el costo de la cesta básica nacional, por ello esperan que el Ministerio de Educación comprenda la situación, pues en la mayoría de los casos los padres y representantes comprenden esta extrema urgencia para frenar la excesiva renuncia de profesores, especialmente los especialistas que laboran en secundaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que además de 80% que se va en gastos de nómina, tienen los costos de mantenimiento de infraestructura que, debido a la inflación en el país, se han elevado mucho en los últimos meses y es prioridad para el sector privado ofrecer ambientes agradables, dotados, higiénicos y cómodos para los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del estado elegirá su nueva junta directiva</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/camara-de-licoreros-del-estado-elegira-su-nueva-junta-directiva/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/camara-de-licoreros-del-estado-elegira-su-nueva-junta-directiva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cámara de Licoreros del Táchira convocó a sus afiliados a una asamblea con carácter de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para elegir la nueva junta directiva, además de discutir los problemas en el ejercicio de su derecho al trabajo tanto en el Táchira como a escala nacional, la Cámara de Licoreros del estado convocó con carácter de urgencia a una asamblea general para mañana lunes 13 de julio, en la sede de la Asociación de Comerciantes del Estado Táchira (Aceta), a las 9:00 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó la presidenta de la Comisión Electoral de la cámara, Yessenia Parada, al explicar que la convocatoria surge de un acuerdo generado durante la última asamblea del gremio, en correspondencia al cumplimiento del estatuto o reglamento interno que rige la vida de dicha organización de empresarios licoreros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Convocamos públicamente a todos los afiliados y afiliadas de esta cámara empresarial, para que ejerzan sus competencias gremiales, en defensa del legítimo derecho al trabajo, al progreso social y a la paz ciudadana. La invitación es a que asistan a la sede de Aceta, ubicada en la avenida España, diagonal a los pabellones Colombia y Venezuela”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, el gremio dará a conocer su posición frente a algunas políticas del Gobierno que buscan menoscabar su derecho al trabajo, como la posible publicación de una providencia que les reduce el horario laboral, así como la disminución en la distribución de la “espumosa”, debido a falta de insumos y problemas de índole sindical y patronal, entre otros problemas que aquejan el buen desenvolvimiento del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En seis horas sancristobalenses “devoran” el cajero automático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ahora es común todos los días observar largas filas de personas en espera de obtener dinero de los cajeros automáticos. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis horas, en promedio, dura una recarga de dinero en cajeros automáticos de San Cristóbal, coincidieron fuentes de la banca. El lapso es inferior a la media nacional de ocho horas, calculada al cierre de 2014 en la más reciente memoria y cuenta de la Asociación Bancaria de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada vez más corto tiempo los tarjetahabientes del Táchira están devorando las 800 piezas que admiten las máquinas dispensadoras de efectivo. Cada recarga supone la puesta en la calle de hasta 80.000 bolívares, si todos los billetes son de 100, o menos, si son combinados con denominaciones de 50 o 20 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las dos últimas semanas, usuarios refieren el alargamiento de las colas frente a la mayoría de los 329 cajeros automáticos instalados en el estado, según estadísticas de la Superintendencia de Bancos. La espera alcanza hasta una hora en San Cristóbal y ha llegado a dos horas en pueblos del interior como La Grita, donde los fines de semana suelen quedar una o dos máquinas en funcionamiento para toda la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El problema es la economía”, respondieron fuentes ligadas a la banca, al ser consultadas sobre el por qué del fenómeno. Analizan que estas colas son un reflejo de la continua pérdida del valor de la moneda, de la hiperinflación y del poco poder de compra que traduce el billete de más alta denominación. Refieren que por eso el tachirense está yendo al cajero automático, en promedio, cuatro veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Keynes vive&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siglo pasado John Maynard Keynes habló de la teoría del desgaste de suela de zapatos. Esta determina que, en épocas de alta inflación, las personas consumen más calzado porque tienen que ir más veces al banco a buscar efectivo, aunque cualquier cantidad que se retire no alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que el Táchira está siendo ejemplo de esta teoría. “En estos días se ha logrado imprimir una gran cantidad de billetes a la economía y, al tiempo, han disminuido los niveles de las reservas internacionales. Eso hace que se dispare la inflación y que la cantidad de dinero que se retire nunca sea suficiente”, argumentó la economista Yuraima Suárez, profesora investigadora de la Universidad Católica del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cifras oficiales sobre billetes y reservas dan la razón a la académica. Cuando usted va al cajero, ¿estrena billetes relucientes? Durante el primer semestre de este año el Banco Central de Venezuela puso en circulación 1.237 millones de nuevas piezas de las seis distintas denominaciones que componen la familia de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaca el caso del marrón de 100 bolívares. Su reimpresión experimenta una curva ascendente desde los 1,4 millones de nuevas piezas colocadas en la calle en enero hasta los 167,7 millones de piezas a estrenar sacadas al mercado en junio. Este último dato representa la tercera impresión mensual más alta de billetes de 100 desde la reconversión monetaria al bolívar fuerte del año 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior hizo que, al cierre de junio, 33% de todos los billetes en circulación fuesen de 100 bolívares, según el propio BCV. Esto, a pesar de que siendo el de más alta denominación en el país, equivale a 16 centavos de dólar, como calculó en su edición de este sábado el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, las reservas internacionales volvieron a los bajos niveles del año 2003. Aunque entre el 1° y el 8 de julio cayeron 393 millones de dólares, un reciente préstamo internacional permitió que el día 9 se recuperaran hasta los 16 mil 299 millones de dólares. Esto, sin embargo, traduce una pérdida de casi 6 mil millones con respecto a enero pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajan, según economistas, porque Pdvsa no está aportando suficientes dólares al BCV, y este no puede dejar de subsidiar los servicios de la deuda y las importaciones estatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No llega el de 500&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la ranura del cajero automático cabe un número limitado de billetes. Las colas también se tornan más largas porque, como consecuencia de la inflación, los límites máximos de retiro por operación (desde 600 hasta 4.000 bolívares, según el banco) resultan insuficientes para satisfacer las necesidades de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como son montos que ahora nos resultan tan bajos, la gente tiene que retirar tres o cuatro veces una cantidad, entonces cada persona hace por tres o por cuatro”, explicó la economista Suárez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El paliativo de aumentar el cupo diario de retiro a, por ejemplo, 14.000 bolívares, si bien alivia al tarjetahabiente que lo hace, aguarda dos desventajas que apuntaron fuentes de la banca: se presta servicio a menos clientes y el dinero dura menos en los cajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mejor paliativo sería lo que los banqueros del país pidieron esta semana a las autoridades del Banco Central: quintuplicar el valor del billete de 100. Las entidades financieras alegaron que deben pagar cada vez más camiones blindados para transportar el dinero desde la imprenta a los cajeros automáticos, donde se agotan rápidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos de máquinas situadas en lugares distintos a una agencia bancaria, como universidades, supermercados y clínicas, recargarlas de dinero implica un pago de traslado adicional. Esto puede ayudar a comprender por qué a veces duran vacías varios días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV habría rechazado la idea de lanzar billetes de 500 bolívares a la calle y, en cambio, resolvió aumentar 89% la circulación de los de 100 en un año, citaron agencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la memoria y cuenta 2014 de la Asociación Bancaria de Venezuela se lee: “En virtud de que la dotación máxima de cajeros automáticos tiene una duración promedio de ocho horas, lo que implica activación de operativos de recarga durante el día por parte de los bancos; y por otro lado que existe una normativa del BCV que obliga a recibir combinaciones de billetes de diferentes denominaciones (siendo la de Bs 100 de apenas 30%), se envió una comunicación a la presidencia del BCV en la cual se propone la emisión de billetes cuya denominación pudiera ser de Bs 200 y Bs 500. Esta medida permitiría solventar la problemática planteada con la carga y recarga de dinero de los cajeros automáticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“El cambiazo” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;se metió &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;en la cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la frontera colombo-venezolana sigue prosperando el fenómeno de reproducción de dinero conocido como “el cambiazo”. Esta semana se conoció extraoficialmente que por cada 100.000 bolívares en efectivo que llevan estas personas hasta Cúcuta, las ganancias son del 10%, es decir, 10.000 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a veces ni siquiera es necesario cruzar la frontera. Estas personas llegan a comercios de San Cristóbal que trabajan sobre todo con efectivo y ofrecen comprar los billetes de 50 y 100 bolívares, hechos en el día, pagándolos con márgenes de ganancia y en efectivo de menor denominación, comentó una fuente bancaria, que pidió la reserva de su identidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerentes de agencias explicaron que están arreciando los controles no solo para eliminar nexos entre cajeros de taquilla y personas dedicadas a “el cambiazo”, sino para bloquear chequeras y cuentas de clientes que en circunstancias sospechosas movilizan altas sumas de dinero. A ellos les están pidiendo justificar con pruebas esas transacciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes se han visto descubiertos por estos controles, ahora se han incorporado a las colas de cajeros automáticos, estirándolas todavía más. “Son las típicas personas que tú ves todos los días raspando el límite máximo de retiro de cinco o diez tarjetas de débito que cargan en la mano”, indicó una fuente del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente alargan las colas personas que depositan en taquillas bancarias altos montos con bajas denominaciones (de 5, 10 y 20 bolívares), para luego retirarlos vía cajero electrónico convertidos en piezas de 50 y 100 bolívares. En resumen: un “bachaqueo de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El “solo efectivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;como agravante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si frente a los cajeros llueve, donde hay puntos de venta no escampa. Cada vez son más los comercios que, por necesidad de flujo de caja, colocan los avisos de “solo efectivo” en sus cajas registradoras. En la banca no descartan que algunos también estén comprometidos con “el cambiazo”. Se entiende en el caso de nuevos establecimientos, porque los bancos carecen de puntos de venta debido a la falta de dólares para importarlos. “A los que vemos que no facturan mucho, se los quitamos y se los damos a otro que sí los necesite”, dijo una fuente del sector. Otro agravante es que si un punto de venta o un cajero automático se daña, está resultando complicado repararlos porque las piezas también son importadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin Duarte: “Funcionarios de Politáchira migran a PNB buscando mejoras salariales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Franklyn Duarte, candidato suplente a la Asamblea Nacional por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD)  en la frontera, aseguró que la Policía del estado Táchira, se encuentra en una grave crisis ante la falta de reivindicaciones laborales que obligan a los funcionarios de seguridad a solicitar la “baja”, denunciando que solamente este año se han registrado aproximadamente 600 solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Existen más de 600 solicitudes de “bajas” policiales en el Estado, están buscando mejoras salariales. Muchos de ellos emigrando hacia la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ya que el sueldo de estos triplican el de un funcionario de Politáchira” indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte señaló que la denuncia podía ser una señal de alarma para evitar que los funcionarios por “incompetencia de los directivos” se paralicen, ya que a su juicio no cuentan con una directiva que gestione beneficios laborales, por lo que solicitó además que se destituya a los actuales jefes de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solicito la inmediata destitución de la directiva completa de Politáchira por incompetentes al no lograr frenar los índices de criminalidad en el Estado y además no poder defender, no conseguir beneficios laborales  para sus funcionarios”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que el parque automotor de la Policía estadal está en condiciones críticas y es grande el número de  patrullas que se encuentran fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al ritmo que vamos el parque automotor de la policía va a desaparecer. Actualmente está en precarias condiciones por la falta de repuestos, Gobernador sabe usted ¿cuántas unidades automóviles y motos inoperativas hay en el taller de la Policía por falta de repuestos?  La seguridad tocara  brindarla a pie”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato dijo que la información no había sido sacada a luz pública por temor de los directivos, pero a su juicio es una realidad que no pueden ocultar más ya que se trata del bienestar del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los funcionarios exigen respeto, que no los utilicen para politiquería son un cuerpo de seguridad que le tienen que servir al pueblo en general y no a un partido político, ni un proyecto político”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, dijo que según las denuncias que le han llegado de manos de propios funcionarios de seguridad, es que no han recibido dotación de uniformes desde hace casi tres años, a pesar de  existe una partida para tal fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro Marco Torres: “Abastecimiento de combustible está garantizado en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro Marco Torres con el gobernador Vielma Mora y el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministro del Poder Popular de Economía y Finanzas y vicepresidente del área económica, Rodolfo Marco Torres aseguró, en su visita al estado Táchira, que el abastecimiento pleno de gasolina y gasoil se mantiene en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la cartera de finanzas sostuvo una reunión de trabajo con el gobernador del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, el Ministro de Energía y Minas Asdrúbal Chávez, el presidente de PDVSA Eulogio del Pino y los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos acordado la realización de mesas de trabajo cada 10 o 15 días con el gobernador Vielma Mora para asegurar y garantizar el abastecimiento a todo el estado Táchira, vamos estar vigilantes de la cantidad de gandolas que vamos a enviar a la zona”, afirmó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los  acuerdos a los que hemos llegado- prosiguió Rodolfo Marco Torres-  es que el gobernador y demás organismos competentes van a reportar a la vicepresidencia del área económica el envío del combustible a la zona, es decir, que existe plena seguridad de abastecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el Ministro Marco Torres, que se mantiene e incluso se va incrementar el número de gandolas para entidad, se prevén enviar continuamente entre 95 y 101 cisternas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde el gobierno central garantizamos el abastecimiento, a la población le hago un llamado para que no se dejen llevar por rumores en las redes sociales o acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad del pueblo del Táchira,” enfatizó el Ministro de finanzas y vicepresidente del área económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador bolivariano del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, confirmó la garantía y el apoyo contundente por parte de PDVSA  en el suministro del combustible para el estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal y como aseguró el Ministro Marco Torres el aumento del combustible no está previsto y el Táchira no es una prueba ni referencia de ello para el país, sólo que a petitorio y evaluación de la frontera se elevó el número de estaciones de servicio Safec”, afirmó el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente Vielma Mora reiteró que desde la gobernación, con el apoyo del ejecutivo nacional, se continúa trabajando para garantizar el abastecimiento del combustible y llegar a cero colas en los próximos días.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB-Táchira también solidaria con los afectados de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pnb-tachira-tambien-solidaria-con-los-afectados-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pnb-tachira-tambien-solidaria-con-los-afectados-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La entrega del valioso donativo a Protección Civil, que se encargará de hacerlo llegar a Guasdualito, lo hizo la PNB este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves, en representación de toda la institución a la que pertenece, el jefe de Operaciones del Centro de Coordinación Policial Táchira de la PNB, comisionado agregado Jorge Robles, entregó al director de Protección Civil-Táchira, Yesnardo Canal, aproximadamente  tonelada y media de alimentos de primera necesidad, destinados a paliar la situación que vienen atravesando los vecinos de Guasdualito, a causa de las inundaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de alimentos de primera necesidad, el donativo también incluyó vestido y calzado  que lograron recopilar durante los últimos días, gracias al esfuerzo de cada uno de los funcionarios policiales de ese centro de coordinación, conjuntamente con el apoyo de las estaciones policiales de los municipios aledaños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cuanto efectuaron una campaña humanitaria y solidaria de recolección de insumos  “con la finalidad de contribuir y beneficiar a las familias afectadas del municipio Alto Apure el estado Apure, que tanto necesitan del apoyo de todos los venezolanos”, mencionó Robles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que entre los alimentos no perecederos que, se estima, este fin de semana puedan ser trasladados vía aérea a Guasdualito, se encuentran: harina de maíz, harina de trigo, atún, sardinas, mantequilla, caraotas, arvejas, azúcar, y agua potable, entre otros. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa incorporó 5 nuevas bombas Safec mixtas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora con el gral. Morante Torres de la Zodi Táchira y el diputado Ricardo Sanguino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 nuevas estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) incorporó PDVSA al estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo afirmó el gobernador José Gregorio Vielma Mora, en aras de mantener informada a la colectividad tachirense en relación al suministro de combustible en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en el estado Táchira existen actualmente diez estaciones Safec, de las cuales están funcionando nueve (9) y la de Puerto Santander que se encuentra en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el primer mandatario regional que en las  5 estaciones Safec que existían en el Táchira anteriormente, el costo del litro de la gasolina era de 83 Bs, lo cual no afectaba a nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la  modalidad de las nuevas estaciones Safec  es que todas surtirán   gasolina y  algunas de ella también podrán despachar Diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los costos – aclaró el gobernador- han variado de acuerdo a la geografía, por ejemplo las ubicadas en el eje San Antonio – Ureña el litro cuesta  83 Bs. y las que están un poquito más alejadas de la frontera el precio es  50 bolívares el litro tanto para gasolina como para el gasoil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios que regirán son: estación de servicio Irco ubicada en el municipio  Fernández Feo el litro cuesta 50 bolívares, en la Estación  Venezuela en San Antonio del Táchira a 83 bolívares, en la Estacón de Servicio El  Carmen en Junín el litro solo de gasolina de 91 octanos es 50 Bs y en  Guarumito en el municipio García de Hevia el litro de gasolina y de gasoil tendrá un precio de 50 Bs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera destacó que en el municipio Pedro María Ureña ahora funcionarán 2 estaciones Safec que tendrán la modalidad de gasolina y diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En las restante 103 estaciones de servicio de la entidad tachirense la gasolina mantiene los mismo precios al igual que el diesel o gasoil, que serían: 0,097 Bs., por litro (95), 0,087 Bs. (91) y 0,048Bs, por litro el gasoil”, precisó el gobernador  bolivariano José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restituyen vialidad en San Vicente de la Revancha y Rio Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con un pool de maquinaria conformada por jumbos, retroescavadores y cargadores, la Gobernación del Táchira realiza trabajos de despeje y limpieza de la vía que conduce hacia San Vicente de la Revancha y Río Chiquito  parroquias Quinimarí  y La Petrólea del municipio Junín respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Gregorio Vielma Mora explicó que se trasladó hacia la zona la maquinaria necesaria para restituir el paso de manera inmediata, ya que estas poblaciones por ser unas de las más  productivas del Estado tienen que ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona, el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En horas de la noche de este viernes 10 de julio fueron trasladados tres mil litros de gasolina y otros equipos para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades”, señalo el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de atender la vialidad, agregó, la población ha sido favorecida con jornadas de Mercal, Pdval, cemento, asesoría agrícola, atención médico – asistencial, siendo atendidas unas tres mil familias aproximadamente distribuidas en diferentes caseríos y aldeas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Vielma Mora la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito, lo cual ha permitido en estos 15 días de lluvia permanente, tener una estabilidad emocional y buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del Gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras para que tanto las parroquias Quinimarí y La Petrólea estén comunicadas,” afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la prefecta de la parroquia Quinimarí Aimara Conde, agradeció al primer mandatario regional la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción por la ayuda recibida por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo  que viene realizando la Gobernación, los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para  poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sancristobalenses piden que digan la verdad sobre colas en gasolineras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo de las colas en las estaciones de servicio en San Cristóbal no es cuento. Este viernes nuevamente, al igual que el miércoles y jueves, el congestionamiento vehicular en los lugares donde funcionan las gasolineras era de mayor envergadura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unos hablaban de humillación,  otros de anestesiados, megacolas, insoportables, y otros pedían paciencia, pero la generalidad mostraba su preocupación y hasta malestar,   expresándolo con  gestos y palabras  impublicables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hizo un recorrido para conocer la  opinión de los sancristobalenses sobre el caso, pero hasta un zuliano encontramos enrolado en la cola, alegando que: “esto es increíble, insólito, en Maracaibo se hacen colas a veces por la gasolina, pero nunca antes había visto una megacola, esto es mundial, nunca visto, debe haber más respeto para los tachirenses”, destacó Segundo Cabrera.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422414&#34; style=&#34;width: 186px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422414&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg?resize=176%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422413&#34; style=&#34;width: 217px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422413&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg?resize=207%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Entre las expresiones fuera de tono, se dejaban escuchar la muy coloquial que comienza con C, y la más dura con H y P, además de la que empieza con M… “No puede ser que llegue a La Guacara y después de dos horas me encuentro con que estaba cerrada. Allí salí C… M. corriendo para esta bomba (cerca del Obelisco), donde la cola está  cubriendo cinco cuadras a la redonda, entré a las 8:00 de la mañana y son las 10:50 y todavía no he podido echar gasolina”, repuso José Sierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Estamos anestesiados”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos, entró al surtidor y  aunque tenía cara de pocos amigos, atendió el requerimiento periodístico, mirando al asiento de atrás, señalando a su pequeña hija: “ella salió ayer de vacaciones y mira dónde la tengo, dos horas en cola, porque no puedo llevarla a ningún lado, ya que es alarmante esto de la gasolina, pero cuando uno está en menos de medio tanque empieza la agonía de no quedarse varado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel, señora conduciendo un moderno vehículo, se bajó para decir: “escribe allí que esto es culpa de Chávez, él fue quien ceduló a mucha gente que ahora tiene carro venezolano pero vive en Cúcuta, y como tienen chip pueden venir para tanquear, además que esto de las bombas internacionales es una M que no sirve para nada, sino para que nos J… a nosotros aquí con esta cola”. La doña no quiso fotografías, advirtiendo en tono grosero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trabajamos sólo medio día”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los tantos taxistas que se observaron buscando echar gasolina, dijo que se llamaba Luis: “Yo tengo dos horas y cuarto en esta cola, no hay nada más estresante que esto, ahora sólo trabajamos medio día, porque no hay tiempo para más, porque hay que pensar en tres horas buscando la gasolina, además que de noche no se puede laborar por la inseguridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia Bustamante, aseguró que: “esto no terminará por ahora, porque todos sabemos que de los municipios donde colocaron bombas internacionales se redujo la posibilidad de colocar con normalidad gasolina y todos esos carros los vemos aquí en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Qué digan la verdad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan José Murillo, destacó que el problema es que el “Gobierno no ha dicho la verdad de lo que está pasando con las colas en las gasolineras, creo que es una falta de respeto lo que se hace con los tachirenses, y concretamente con nosotros los sancristobalenses, porque simplemente no están diciendo la verdad de lo que ocurre, hay solo rumores, pero no sale ese señor que dicen se llama Carlos Ortega, encargado de  Pdvsa en la región, para explicar el asunto, por eso yo estoy de acuerdo con los de PPT que piden su renuncia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Humillación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libardo Quintero, quien dijo haber llegado a menos de diez carros en la estación de servicio frente al Don Bosco, cuando la cerraron, ya había pasado dos horas en cola; “ahora no puedo mover el carro porque no tengo gasolina para ir a otra bomba, me quedé aquí, porque me dijeron que abrirían a las 4 de la tarde, son las 11:30 de la mañana, pero me toca calarme esta humillación que hacen con el pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Paciencia mucha paciencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;León Labrador pidió paciencia, “mucha paciencia, esto deben solucionarlo, porque no se justifica lo que está pasando; yo estaba casi en la reserva y entré de milagro a esta bomba, porque uno tiene que andar de arriba para abajo en busca de poder echar la gasolina y nadie da una explicación verdadera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antonio Prato, afirmó que: “entré de milagro, ya estaba  en el tablero marcando el rojo, muy preocupado porque eso daña la bomba de la gasolina, pero era que venía de otras dos horas de cola y cuando me faltaba poco la cerraron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos generales, este viernes se observó en los sancristobalenses mucho malestar por esta situación que, según afirmaron, ha cambiado la cotidianidad, ya que todas las calles y avenidas donde hay gasolineras están congestionadas por tanto vehículo, sólo esperan que alguien del Gobierno nacional o regional diga la verdad sobre lo que está pasando con la gasolina y este cambio repentino de las largas colas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidaridad para los damnificados por las lluvias estuvo presente ayer en el Tele Radio Maratón </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La solidaridad se hizo presente este viernes en el centro comercial Baratta, a través del Tele Radio Maratón que organizó la Alcaldía de San Cristóbal, a través del Iamfiss, con el fin de recoger fondos para ayudar a los damnificados por las lluvias en la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el eslogan “Gocho solidario” y la petición “Ayúdanos a ayudar”, la jornada humanitaria comenzó a las ocho de la mañana, con el apoyo de los medios de comunicación social, principalmente de la Televisora Regional, con Eymar Fuentes y “Se lo ganó”, y la periodista Lorena Bornacelly, además del conocido locutor y animador Mario Díaz, quien abrió la jornada. También destacó un despliegue cultural, coordinado por la gente del Iamfiss.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Allí estaban recibiendo artículos no perecederos, medicinas, frazadas y agua potable, para los 2 mil 500 pobladores de la parroquia Francisco Romero Lobo, que quedaron incomunicados la semana pasada, cuando colapsaron las tres vías de acceso a su comunidad. De manera que son los funcionarios de Protección Civil y del Cuerpo de Bomberos quienes llevan por vía aérea los requerimientos de esas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual manera, dijo Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, también recibían ropa en buenas condiciones para llevarles a los habitantes de Guasdualito que quedaron sin nada cuando los ríos Sarare y Arauca se desbordaron e inundaron sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspiraban recaudar dinero sobre unos 100 mil bolívares, para comprar unos “combos solidarios” a la empresa Ciro Sánchez, contentivos de enseres, cocina, plancha, ollas, nevera, entre otros. La diferencia –agregó- la aportará la Alcaldía para poder donar el combo a las 328 familias afectadas en esa parroquia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;a3-DLN199782-300x200&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422417&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg?resize=300%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre el balance de lo aportado, a las once de la mañana aún no había nada preciso, pero estimó que había unos 80 mercados. Del dinero reunido, para lo cual personal de la Cruz Roja, el Rotary Torbes y otros grupos llevaban botellones, tanto dentro del centro comercial como en las avenidas adyacentes, dijo Moncada que informarán hoy en la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente del Rotary Torbes, además, llevó los donativos que les han hecho de ropa y comida, desde que las lluvias empezaron a hacer estragos en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta gente necesita fondos, ropa, y todos estamos contribuyendo, también los niños del Rotarac, porque la solidaridad con el más necesitado es parte de la misión nuestra”, dijo Mayra Carrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ignamar González, presidenta del Colegio de Contadores Públicos del Estado, también llamó a colaborar tanto en el centro comercial como en su sede, frente a la Unefa, donde están recibiendo donativos desde el miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El despliegue artístico lo abrieron la gente de Puro Pie, Danza Contemporánea, y Raíces de Venezuela, con música tradicional venezolana. Y a lo largo del día, con el apoyo de la gente del Instituto de Feria, Carlos, Irimay, Freddy, Mario, Blanca, Chiqui, Júnior, Dumas, Marina, Carmen, Mérida, Jessica, y Geraldine, entre otros; se presentaron Coda Music, Latinoamérica en Díez Cuerdas, Nelson Angulo con su balada, Pentagrama Llanero, Venezuela Hot Club y Calica 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, hubo rifas entre quienes hicieron su aporte a la causa de los damnificados de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se agotan los químicos para realizar pruebas  de rutina y especializadas  en los laboratorios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422383&#34; style=&#34;width: 509px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los laboratorios no cuentan con los suficientes reactivos para hacer las pruebas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Poco a poco se agotan los químicos indispensables para realizar los exámenes de rutina y especializados indicados por los médicos tratantes, a fin de poder dar un diagnóstico más preciso sobre el cuadro clínico a cada uno de los  pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los laboratorios donde se practican los exámenes manejan una y otra opción a fin de adquirir los productos necesarios, pero cada día se hace más complicado adquirirlos, informaron varios profesionales de bioanálisis de San Cristóbal, quienes pidieron mantener en reserva sus identidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Están haciendo falta muchos químicos. Por ejemplo, para la parte de bacteriología, no se encuentran las placas para la siembra del cultivo, tampoco se hallan frascos de hemocultivos, importantes para practicar este tipo de examen, sobre todo a los niños”, dijo uno de los bioanalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ausencia de reactivos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltan algunos reactivos como los antígenos de superficie, hemoglobina glicosilada, que es exigida a las personas diabéticas para hacerle el debido seguimiento de sus niveles en sangre en los meses anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tampoco se encuentran algunas hormonas automatizadas, al parecer no están llegando ni siquiera al país”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También expresó que el material que sí se encuentra debe adquirirse a precios muy elevados, es por ello que el costo de cada examen puede variar, entendiendo que cada vez que llegan los pocos químicos se deben pagar más caros. “Cada semana o cada quince días están subiendo los precios de los químicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó la bioanalista que se está presentando la situación de que no todas las pruebas se pueden hacer en un mismo laboratorio, entonces al pedir el paciente en otro laboratorio que le realicen la que hace falta, no lo reciben. “Es difícil que se encuentren todos en un solo lado, mientras tanto la gente hace lo que puede”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del mismo modo especificó que en estos momentos no tienen las placas necesarias para hacer la siembra de los cultivos, que se hace con una toma de sangre,  material que es desechable y debe utilizarse mínimo tres por paciente, sin ello no se pueden realizar los cultivos que permiten conocer a ciencia cierta qué tipo de bacteria  u otro microorganismo está afectando la salud del paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otros productos  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hacen falta diluentes, que se necesitan para hacer el examen de hematología completa, igualmente los tubos de ensayo están extremadamente costosos, en algunas partes están usando los reusables, precisamente porque es complicado comprar nuevos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ante la escasez de algunos químicos, a las personas que vienen con las órdenes médicas se les ofrece lo que hay, mientras tanto seguimos tratando de encontrar el material necesario”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavía tenemos algún material de placas, pero cuando se acaben tenemos que dejar de recibir cultivos, y eso al final al que más perjudica es al paciente, el cual necesita llevarle al médico el resultado de la prueba para saber qué bacteria está atacando el organismo, a fin de que le indique el antibiótico adecuado para combatirla ”, explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que para hacer las pruebas de embarazo el material todavía se consigue, pero para la normal, porque para la cuantificada, el reactivo es difícil de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que a veces llegan y se consiguen durante cierto tiempo, pero luego viene el tiempo de escasez, es decir, que su adquisición es intermitente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–¿En estos momentos hay exámenes que no pueden realizar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Hay muchos de los especiales que no se pueden hacer, como la leptospira, para diagnosticar un caso de leptospirosis y procalcitonina, esta última es importante para diagnosticar la sepsis, ambas son pruebas especiales que requieren los médicos con urgencia, pero muchos laboratorio no cuentan con el químico específico para poder hacer el estudio—agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro bioanalista explicó que no hay reactivos de varias marcas, se percibe que solo hay de un solo laboratorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especificó que para las pruebas de los perfiles hormonales, los laboratorios están sufriendo porque no se encuentran para nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacen falta reactivos en general. Debido a la escasez que hay aumenta el costo de cada tipo de examen. Existen pruebas que debemos decirle a las personas que no se tienen, porque no se cuenta con el químico específico”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optimista, pensando en la necesidad que tienen los pacientes, expresó que al parecer ya aprobaron algunos dólares para adquirir los reactivos, que en su mayoría son importados, no obstante, habrá que esperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llegada de material&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En agosto o en septiembre, dicen: comenzará a florecer la mata, mientras tanto se sobrevive con lo que se tiene y se puede conseguir, pero no se puede hablar de que hay un abastecimiento normal, hoy se cuenta con el químico para determinado examen, pero dentro de quince días debemos decir que no la hacemos, porque se acabó el material”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cree que en septiembre puede estar llegando el material de las distintas casas comerciales que ofrecen los productos, mientras tanto se hacen sin problemas las pruebas de rutina, tal es el caso de hematología completa, orina, heces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, aclaró que  donde hay serios problemas es en los análisis especiales, tal es el caso de las hormonas, que se trabajan con equipos automatizados, ante ello se hace de manera manual y así otras que no son muy comunes que estén llegando, pero igual se pudieran hacer si se contara con el material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que también tienen problemas para adquirir las placas para los cultivos, material estéril que cada día se hace más complejo adquirir, no obstante, para hematología, química, orina, heces, sí se cuenta con cierto inventario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, indicó que ante esta situación de escasez, hay laboratorios que han debido incrementar los precios de los exámenes; sin embargo, en su laboratorio los han mantenido por cierto tiempo, como es el caso de la hematología completa, cuyo costo es de 200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informales y “pimpineros” cerraron el puente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Comerciantes informales, maleteros y “pimpineros” de la localidad colombiana de La Parada  cerraron durante una hora aproximadamente este viernes al mediodía, el tráfico vehicular por el puente internacional “Simón Bolívar”,  que comunica a San Antonio del Táchira con Cúcuta, en protesta por las medidas  que  autoridades de ambos países vienen aplicando contra el contrabando en la frontera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de manifestantes  se apostó de manera  pacífica en la mitad del puente binacional, impidiendo el paso de vehículos en ambos sentido, lo que de inmediato congestionó el tránsito vehicular tanto en la avenida Venezuela de San Antonio, como en la localidad de La Parada.  Entre los manifestantes había comerciantes informales,  vendedores de gasolina,  motociclistas y “maleteros” que pasan mercancía de manera ilegal desde el territorio venezolano hacia Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según indicaron, la acción de  protesta se debe a la aprobación de la Ley Anticontrabando colombiana, que pena con prisión a la persona que comercie mercancía proveniente de contrabando, pero también reclamaban por los supuestos abusos que los militares  venezolanos  estarían cometiendo contra la gente que trata de pasar algún  producto desde San Antonio hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana  pasada, los comerciantes informales y vendedores de gasolina de La Parada  también protestaron  contra la ley colombiana,   afirmando además que les “viola el derecho al  trabajo”.  Ante el bloqueo que se produjo este viernes,  intervinieron funcionarios de la Policía Nacional de Colombia,  quienes  por la vía del diálogo, conminaron  a los manifestantes a levantar la protesta,  logrando el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasada la una de la tarde se disolvió pacíficamente la manifestación sobre la mitad del puente, permitiendo el restablecimiento del tráfico vehicular. Durante la hora que duró el cierre, los peatones  sí podían cruzar la frontera,  aunque algunos nuevamente se quejaban por los contratiempos que acarrea el cierre del puente  internacional, así sea por corto tiempo. Debido a la gran cantidad de vehículos que pasan hacia uno u otro lado, cualquier obstrucción,  por momentánea que sea,  genera de inmediato  congestión vehicular.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>