<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 15:50:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Estudian prohibir presencia de niños en colas de supermercados de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudian-prohibir-presencia-de-ninos-en-colas-de-supermercados-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudian-prohibir-presencia-de-ninos-en-colas-de-supermercados-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el fin de resguardar los derechos de los menores de edad, el Consejo Municipal de Derecho del Niño, Niña y Adolescente (CMDNNA) creará una mesa de trabajo en el municipio Torbes del estado Táchira donde participarán los consejos comunales, el Concejo Municipal y la Alcaldía del municipio, así como la Guardia Nacional Bolivariana, Policía Nacional, Estadal y Municipal, y el Consejo de Protección para el área educativa. Así lo reseña una nota de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Vanegas, presidente del CMDNNA, explicó que estas mesas de trabajo se realizan en virtud de los sucesos acontecidos los últimos días en el Mercal de San Josecito, donde se han visto involucrados menores de edad, tienen como finalidad la prohibición de permanencia de infantes en las colas que se generan para la compra de mercado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comentó que se han generado situaciones de violencia en las colas de los supermercados, donde han sido afectados niños y niñas, e incluso un adolescente propició una situación irregular, cuyo caso fue remitido al Ministerio Público para la determinación de responsabilidades a que hubiera lugar sobre estos acontecimientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que la Ley Orgánica para la Protección del Niño, Niña y Adolescente, en su artículo número 147 regula la presencia de niños, niñas y adolescentes en establecimientos, atribuyendo al Consejo Municipal de Derecho la supervisión y evaluación de las políticas municipales en función de garantizar el bienestar de los menores en este tipo de espacios públicos, apegándose a los numerales a, b, c, f y h, de este artículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se busca proteger a los niños y niñas, cuyas madres inconscientes los utilizan para recibir atención preferencial en establecimientos comerciales y poder acceder con menos dificultad a los productos que son vendidos, incluso aquellas que permanecen en cola con los infantes en horas nocturnas”, apuntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanegas agregó que a estas mesas de trabajo fueron convocados también los representantes de los principales supermercados del municipio, a fin de llegar a un acuerdo que beneficie sobre todo a estos menores de edad que permanecen en las colas de los supermercados, actividad que tendrá lugar este jueves 6 de agosto a las 10 de la mañana en el salón de sesiones del Concejo Municipal de Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aprovechó para destacar la decisión de prohibir a través de una resolución la presencia de niños, niñas y adolescentes en el vertedero de basura, donde se han detectado muchos casos de trabajo infantil en condiciones totalmente antihigiénicas y sin ningún control, exponiendo a los menores de edad a graves enfermedades, según resolución N° 008 de 2010.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sin agua nueve municipios por rotura de tubería</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sin-agua-nueve-municipios-por-rotura-de-tuberia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:55:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sin-agua-nueve-municipios-por-rotura-de-tuberia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de la red social Twitter, Hidrosuroeste informó que nueve municipios del estado Táchira se encuentran sin agua debido al deslizamiento de una tubería de 36 pulgadas en el sector los Mazorqueros, municipio Cárdenas. Esta línea es la que surte de agua a la frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los municipios que han quedado afectados por la contingencia se encuentran: Ayacucho, Bolívar, Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Cárdenas, Guásimos, Lobatera, Michelena y Pedro María Ureña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La empresa hídrica aseguró que personal técnico ya se encuentra en la zona con equipos especiales atendiendo la situación con el fin de restablecer a la brevedad posible el servicio de agua en las comunidades afectadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/hidrosuroeste/status/628941458070970368
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/ViVeAndes/status/628944323615305728
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh pronostica precipitaciones dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-precipitaciones-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-precipitaciones-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología -Inameh- señaló a través de su sitio web que en la región de Los Andes (estados: Trujillo, Mérida y Táchira) habrá precipitaciones dispersas algunas con actividad eléctrica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, las temperaturas en Táchira oscilan entre los 30°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció durante peregrinación al Santo Cristo estudiante de la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fallecio-durante-peregrinacion-al-santo-cristo-estudiante-de-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fallecio-durante-peregrinacion-al-santo-cristo-estudiante-de-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contreras pertenecía al grupo de peregrinación que salió del parque La Cordera, cerca de la media noche de este martes, después de una misa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toda su entrega, su preparación y su trabajo han dado frutos. Paz a su alma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Saquean gandola volcada en autopista San Cristóbal-La Fría</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotossaquean-gandola-volcada-en-autopista-san-cristobal-la-fria/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 09:22:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotossaquean-gandola-volcada-en-autopista-san-cristobal-la-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;inset&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;media-holder&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este miércoles una gandola de refresco volcó en la autopista San Cristóbal-La Fría cerca del municipio Lobatera estado Táchira y luego fue saqueada por ciudadanos que estaban cerca del lugar de los hechos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
El accidente causa fuerte cola en la vía. Hasta el momento no se maneja más información sobre el hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficTACHIRA/status/628919872559316992&#34;&gt;https://twitter.com/trafficTACHIRA/status/628919872559316992&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n/status/628891461828919296&#34;&gt;https://twitter.com/Imag3n/status/628891461828919296&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exhortan al Gobierno a crear Consejo de Gestión de Zona Económica Especial Ureña-San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exhortan-al-gobierno-a-crear-consejo-de-gestion-de-zona-economica-especial-urena-san-antonio/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exhortan-al-gobierno-a-crear-consejo-de-gestion-de-zona-economica-especial-urena-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ureña.-  El presidente de la Cámara de Industria y Comercio de Ureña, Isidoro Teres, exhortó al Gobierno a crear el Consejo de Gestión de la Zona Económica Especial Fronteriza, que tiene ya una demora de casi  tres meses y  urge su nombramiento, por cuanto hay empresas  que ya se están  instalando  para aprovechar los beneficios que ofrece este régimen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que hay empresas, entre ellas una  “muy conocida como es Covencauchos,  con muchos años en el país, que  ya está instalándose, e inclusive el propio ministro Menéndez  ha manifestado  su interés en inaugurar la planta, para que se vea que realmente hay la acción de Gobierno en todo ese desarrollo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si  bien  la Zona Económica Especial  ya es  un decreto ley  de la República desde el 3 de diciembre de 2014,  dijo, hay una mora de casi  tres meses  en el nombramiento del Consejo de Gestión,  que debió nombrarse a finales de abril, y también hay  retraso con la normativa  y los regímenes especiales que deben acompañar a este marco jurídico, para que los empresarios puedan instalarse  para producir y hacer  las inversiones y la planificación, con miras a aprovechar los beneficios que ofrece la Zona Económica Especial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La expectativa de los  empresarios es muy fuerte sobre este tema.  Teres explicó que  la Zee dará un giro de 180 grados, porque significa que hay que confeccionar regímenes  especiales bancario, tributario, laboral, etc., para que pueda cumplir el propósito, que es  producir para  la exportación, generar  divisas  producto de la exportación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, el sistema financiero de la Zona tiene  que potenciarse a través de la instalación de oficinas bancarias  donde  las empresas  podrán operar  sus propias cuentas en dólares,  para  importar la materia  prima que requieran,  comprar  bienes de capital, maquinaria,  y también recibir los pagos de las exportaciones que realicen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La apertura de cuentas en dólares permitirá recibir  parte de esa repatriación de capitales que ciudadanos venezolanos tienen en el extranjero, y de  los inversionistas que vayan a instalar complejos productivos en la Zona Económica Especial,  por ejemplo, a través del convenio China-Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, considera que en la Zee debe crearse un régimen cambiario especial, el cual permitirá  recuperar el valor  real de  la moneda.  En la frontera  colombo-venezolana existe  ya una tendencia a  dolarizar la economía,  que  no significa precisamente que todo se vaya a calcular  o transar en dólares, otra parte será en pesos y en bolívares.  Además,  los ciudadanos  colombianos  podrán venir a comprar en la Zona Económica Especial  y pagar en pesos,  lo cual se reflejará  en una mejoría en el valor de la moneda,  así como en la calidad de vida de los trabajadores y de la población en general.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de  Industria de  Ureña  reiteró que  en Venezuela, después  de 15 años  con una estrategia económica de no producir prácticamente nada para  importar  todo,  ahora se da un giro de 180 grados, para producir  todo y no importar nada. Es un  giro muy brusco, al cual vamos a tener que adaptarnos y el Gobierno  tendrá que actuar para lograr  ese objetivo. Consideró que a través de esa libertad  económica  y de inversión, Venezuela  podrá  crecer mucho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siempre abundante en historia, La Grita cumple hoy 439 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/siempre-abundante-en-historia-la-grita-cumple-hoy-439-anos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/siempre-abundante-en-historia-la-grita-cumple-hoy-439-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asiento de los únicos dinosaurios de Venezuela en la prehistoria, valle de los indígenas Humogría, capital de provincia en sus inicios formales, epicentro del movimiento comunero, el distrito de mayor extensión en el Táchira del siglo XX, líder nacional en producción agrícola y, sobre todo, ciudad santuario por ser morada del Santo Cristo. La Grita, siempre abundante en historia, cumple este miércoles 439 años de fundación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El capitán español Francisco de Cáceres fundó la ciudad del Espíritu Santo de La Grita en un valle de drenajes naturales, sobre un antiguo lecho marino, rememoró el filósofo y doctor en Historia, Pascual Mora-García, en su discurso de orden con ocasión del 204 aniversario del 19 de abril de 1810.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está ubicada en un valle de montañas vivificadas por los ríos Grande y Aguadías que, como la antigua Babilonia, besan y enmarcan su idílico paisaje. El nombre indígena era el Valle de los Humogrías. Y se dice que fue fundado como un sitio de descanso entre Pamplona y Mérida; a siete jornadas a pie o a caballo de la primera y a cinco de la segunda”, documentó el académico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fundación no fue un 5 de agosto. Debió suceder a finales de abril o a principios de mayo, calculó en sus obras el intelectual Lucas Castillo Lara, en alusión a los registros que testifican que ocurrió a medianoche, domingo de Lázaro de la cuaresma. “Lo cierto es que en aquella fluvial terraza, que vista desde los costados parece la quilla de un barco navegando entre montañas, el capitán aragonés de Cáceres fundó la ciudad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empieza la feria&lt;/strong&gt;
Para celebrar el cumpleaños 439 de la Atenas del Táchira, el Concejo Municipal de Jáuregui hará una sesión solemne este miércoles en la mañana en la plaza Bolívar, luego del tedeum de acción de gracias en la Basílica del Espíritu Santo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gilberto Parra, vicepresidente del Concejo Municipal, informó que ese cuerpo edilicio impondrá la Orden Espíritu Santo de La Grita a dos instituciones y siete personalidades que por su trabajo y constancia han hecho méritos para tal distinción. El orador de orden será el internacionalista y embajador Julio César Pineda, gritense y conductor del programa Brújula Internacional que transmite Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego del día más importante del año en La Grita, el 6 de agosto del patrono, la feria arranca el viernes 7 con la elección de la reina, en la avenida Francisco de Cáceres frente a la redoma de La Cascada. El sábado 8 en el mismo sitio será la bailanta en honor a la soberana, con tres grupos musicales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el domingo 9 y hasta el viernes 14 habrá -desde las 7:00 p.m.- noches temáticas en distintos sectores: de danza, en la plaza Jáuregui el 9; mexicana, en la plaza Sucre el 10; colombiana, en el barrio Fátima el 11; de antaño, en la calle de los balcones el 12; venezolana, en el barrio Santa Rosa el 13 y típica campesina, en el complejo ferial el 14.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parra agregó que los domingos 9 y 16 de agosto serán las dos corridas de toros de casta en el complejo ferial, situado detrás del Casino Militar. “Invitamos a todos los tachirenses y a turistas de otros estados a visitar La Grita, sobre todo este 6 de agosto, y luego a las actividades feriales”, emplazó el concejal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Pabón&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Deben investigar estafa masiva en planteles  educativos bajo el seudónimo de colaboración”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deben-investigar-estafa-masiva-en-planteles-educativos-bajo-el-seudonimo-de-colaboracion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deben-investigar-estafa-masiva-en-planteles-educativos-bajo-el-seudonimo-de-colaboracion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión del secretario de organización del Movimiento Progresista de Venezuela (MPV), José Anaro García, “la división contra delitos del crimen organizado del Cicpc debe iniciar una investigación ante la estafa masiva cometida por algunos directores de planteles educativos públicos, tanto nacionales como estadales en el Táchira que, contraviniendo las órdenes y declaraciones públicas de la Zona Educativa y la Dirección de Educación, cobraron bajo el seudónimo de “colaboración” una cuota de ingreso a los padres durante el proceso de inscripción de alumnos para el periodo 2015-2016”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Argumenta que “el Gobierno nacional ha dicho que ha bajado los recursos necesarios y suficientes para el funcionamiento administrativo de dichas instituciones, así como para el adecuado mantenimiento de las instalaciones, la reposición de muebles y enseres y todo lo necesario para garantizar el derecho a la educación como lo expresa la Constitución en su artículo 102: ‘La educación es un derecho humano y un deber social fundamental, es democrática, gratuita y obligatoria’”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También recordó que el artículo 103 dice que: “Toda persona tiene derecho a una educación integral, de calidad, permanente, en igualdad de condiciones y oportunidades, sin más limitaciones que las derivadas de sus aptitudes, vocación y aspiraciones. La educación es obligatoria en todos sus niveles, desde el maternal hasta el nivel medio diversificado. La impartida en las instituciones del Estado es gratuita hasta el pregrado universitario. A tal fin, el Estado realizará una inversión prioritaria, de conformidad con las recomendaciones de la Organización de las Naciones Unidas. El Estado creará y sostendrá instituciones y servicios suficientemente dotados para asegurar el acceso, permanencia y culminación en el sistema educativo…”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfatizó que en ese mismo artículo se establece que: “Las contribuciones de los particulares a proyectos y programas educativos públicos a nivel medio y universitario serán reconocidas como desgravámenes al impuesto sobre la renta según la ley respectiva”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se sobreentiende que de ocurrir esto, deben dar un comprobante para ser presentado como crédito fiscal al Seniat. Eso no se ha hecho y, además, en algunos casos se les conminó a los representantes a entregar insumos que están escasos como jabón, cloro y otros.  Existe una práctica ilegal, indecorosa y violatoria de un derecho fundamental”, denunció el dirigente progresista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por lo tanto, reiteró: “Instamos a la fiscalía a ordenar la apertura de una averiguación y a la Defensoría del Pueblo a actuar ante el abuso de autoridad en el que incurrieron directores de algunas instituciones educativas”. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renunció Luis Useche al cargo de síndico en la alcaldía de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/renuncio-luis-useche-al-cargo-de-sindico-en-la-alcaldia-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/renuncio-luis-useche-al-cargo-de-sindico-en-la-alcaldia-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El abogado Luis Useche renunció la semana pasada a su cargo como síndico en la alcaldía del municipio San Cristóbal, el cual asumió en junio del año 2014, y ya adelanta los trámites correspondientes para hacer entrega formal de su gestión al frente del importante despacho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Useche afirmó que se retira de este cargo ya que necesita dedicarse a otras responsabilidades que ameritan su dedicación a tiempo completo, como el caso de la coordinación de la campaña de Gaby Arellano, candidata a la Asamblea Nacional por el circuito de montaña baja, hacia los comicios del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto, Useche expresó su satisfacción por haber podido estar en la alcaldía de San Cristóbal cumpliendo funciones de síndico municipal desde el 23 de junio de 2014, y recordó que la ley señala que este funcionario puede durar el período completo de la gestión del alcalde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“He sido un dirigente político casi a tiempo completo, y me desempeñé aquí en virtud de mi profesión, y porque la alcaldía requería a una persona con este perfil. Creo que me excedí en el tiempo, al principio pensaba estar un año, aunque la designación era por todo el período, pero yo asumí la responsabilidad de conducción de la campaña de Gaby Arellano, eso requiere mucho tiempo y no se pueden estar asando dos conejos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfatizó que: “lo que le reclama en este momento el país, la sociedad, a Luis Useche, es que le dedique la mayor parte de sus energías, a lograr, junto con el equipo que se va a constituir, el triunfo en las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, por eso presenté mi renuncia con la satisfacción de que en la sindicatura se ha consolidado un equipo muy eficiente que puede responder a los retos que se le presenten en adelante”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos, dio a conocer que la alcaldesa debe evaluar quién sustituirá en la sindicatura a Luis Useche, y afirmó que para la próxima semana se debería hacer la designación de esa persona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proceso de la sustitución que se debe cumplir, contempla que la alcaldesa tiene la potestad de presentar un nombre y solicitarle al Concejo Municipal la autorización para que esa persona asuma como síndico; si el Concejo considera que la persona que le plantean no llena los requisitos con causas suficientemente válidas y actos con fundamentación, le solicitan a la alcaldesa que presente una terna; si el Concejo no tiene elementos para objetar al postulado, deben autorizarlo; y si no, deben decidir entre la terna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si transcurren 15 días una vez presentada la terna y el Concejo Municipal no decide entre esos nombres quién será el síndico, la alcaldesa puede escoger, entre las personas que integran las postulaciones.
(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trans-Táchira habilita 15 unidades  hacia el Santo Cristo de La Grita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trans-tachira-habilita-15-unidades-hacia-el-santo-cristo-de-la-grita/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trans-tachira-habilita-15-unidades-hacia-el-santo-cristo-de-la-grita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15 unidades de Trans-Táchira serán habilitadas desde este miércoles 5 de agosto hacia el Santo Cristo de La Grita con el propósito de ofrecer el servicio de traslado a los feligreses que acuden al sagrado santuario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo hizo saber Franklin Delgado, titular de dicha empresa de transporte, quien destacó el servicio de calidad brindado a la ciudadanía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vamos a salir desde las 6:00 de la mañana, desde la plaza Bolívar de San Cristóbal con tres rutas. Una ruta que saldrá en recorrido por la troncal 1 hasta llegar a la plaza Bolívar de Seboruco con unidades 7 metros”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La segunda ruta saldrá desde Seboruco para trasladar los peregrinos hacia el sector “La Quinta”; de allí parte la tercera ruta cuyo destino será el casco central de La Grita con distintas paradas internas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Habrá una parada en el campo deportivo y una parada en el Saime; pero también está prevista una parada en el Gimnasio Los Comuneros hasta la redoma Rafael Urdaneta”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que se tiene prevista una ruta en circunvalación que cubre el recorrido: Seboruco, La Quinta y El Cobre, con el fin de ofrecer el servicio de transporte público para las poblaciones cercanas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que la feligresía puede contar con el servicio de Trans-Táchira hasta las 6:00 de la tarde del día 6 de agosto.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“También está a punto de declararse emergencia del sector salud en la frontera”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-esta-a-punto-de-declararse-emergencia-del-sector-salud-en-la-frontera/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-esta-a-punto-de-declararse-emergencia-del-sector-salud-en-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Exigimos al Gobierno regional que actúe con políticas reales y de impacto en el área de salud, en los hospitales, ambulatorios y hasta en los CDI y no promesas vanas y politiquería barata, de lo contrario, también será declarada la emergencia en la zona de frontera”, expresó el candidato suplente de la unidad a la Asamblea Nacional por el circuito 1, Franklin Duarte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es insólito que en los municipios Bolívar, Ureña, Junín, Independencia, Libertad y Rafael Urdaneta, ni siquiera haya insumos para atender las emergencias, incluso, prácticamente no hay médicos residentes. Y, para colmo de males, no se encuentra nada de medicamentos en las farmacias”, denunció Duarte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Hago un llamado al Gobierno nacional y regional, a revisar las políticas públicas en materia de salud porque está en crisis en todo el país, pero que en estos municipios de frontera, el conflicto se acrecienta. No entendemos cómo un municipio tan importante y poblado como es Pedro María Ureña solo cuente con un ambulatorio que funciona a medias, cuando debería existir un hospital, y menos comprendemos los salarios de miseria que perciben quienes trabajan en estas instituciones hospitalarias--- recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido,  pidió a Corposalud y al Ministerio de Salud “revisar sus políticas salariales, porque los trabajadores que venían prestando su servicio con ética y dedicación, incluso desde hace muchos años, están abandonando sus puestos de trabajo para dedicarse a otras labores que le reporten mejores ganancias, y en el caso de los médicos, sencillamente están emigrando a Colombia a trabajar, no porque ellos quieran, lo hacen para sobrevivir en nuestro país donde el Gobierno los ha subestimado, pues ganan menos que los médicos cubanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión del candidato y dirigente socialcristiano “el gobernador Vielma Mora y el Gobierno nacional no pueden lavarse las manos en un tema tan delicado como es la salud, pues es responsabilidad de ellos garantizar el bienestar de la población, y no pueden seguir hablando de una supuesta guerra económica que solo se libra en sus mentes, pero que les sirve como la gran excusa para no actuar donde y cuando lo deben hacer”, aseguró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Es increíble como a Vielma Mora se le olvidan tan rápido las cosas que promete. El 30 de marzo de este año dijo que su meta era “ofrecer al pueblo eficiencia en salud pública”, pues eso solo se le ocurrió en su programa de radio y televisión, es decir, lo dijo por decirlo, pero en la realidad no tiene ningún proyecto para el sector y estoy seguro de que ni siquiera le importa el tema, porque si fuese así, ya hubiese hecho algo y no solo hablar por hablar, porque para la frontera solo está pendiente del contrabando que es un tema que sí le apasiona--- resaltó Duarte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zona norte del Táchira podría quedar incomunicada por deslizamientos en la vía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/zona-norte-del-tachira-podria-quedar-incomunicada-por-deslizamientos-en-la-via/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/zona-norte-del-tachira-podria-quedar-incomunicada-por-deslizamientos-en-la-via/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A punto de colapsar se encuentra la vía hacia la frontera debido a los continuos deslizamientos por las lluvias, informó la alcaldía de Guásimos a través de una nota de prensa.
William Galavís, alcalde del municipio, indicó que tras realizar un recorrido en distintos sectores, pudo verificar que “la carretera que va hacia la zona oeste para Guásimos, y para el este con Capacho Nuevo está cediendo y está próxima a derrumbarse”.
Hizo un llamado al Gobierno regional y muy especialmente al Instituto de Vialidad del Táchira (IVT) para que se aboque a realizar trabajos de urgencia en las vías, antes de que colapsen.
“Estamos dispuestos a prestar el apoyo que sea necesario y que esté a nuestro alcance, para así solventar esta problemática que puede dejar incomunicada la zona norte del estado Táchira”, dijo el burgomaestre.
El alcalde hizo un llamado a todos los conductores que transitan la vía, a que tomen previsiones y estén alertas para evitar cualquier inconveniente que se pueda presentar por el mal estado de las carreteras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repuntan casos de diarrea  en población fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repuntan-casos-de-diarrea-en-poblacion-fronteriza/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repuntan-casos-de-diarrea-en-poblacion-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.-  Durante las  últimas semanas  epidemiológicas,  en los municipios fronterizos que conforman el  Distrito Sanitario número 3 se ha venido registrando  un repunte de  casos de diarrea que afectan  principalmente a la población  infantil, alcanzando  incluso los 80 casos por semana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación,  la jefa del Servicio de Epidemiología del Distrito Sanitario 3, doctora  Deisy Mendoza,  hizo  un llamado a la población  para que adopte  las medidas  preventivas,  y dijo que las afecciones  pudieran  obedecer al manejo inadecuado del agua que consume  la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En la frontera hay un problema permanente con el suministro de agua potable y  por lo tanto  la gente se ve  obligada a recolectar agua, pero  quizás lo está haciendo de manera inadecuada, no está hirviendo el agua  y por eso  hacemos el llamado a la comunidad.  Sabemos que estamos en la cola del acueducto   y si el agua llega cada  ocho días, debemos  recolectarla  de manera eficiente,  manteniéndola   bien tapada,  no introducir  envases  sucios  y hervirla  cuando  la vayan a consumir”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los  más afectados con los casos de diarrea son niños y niñas  menores de 10 años, aunque también algunos  adultos se han visto afectados.  En el hospital “Dr. Samuel Darío Maldonado”,  de San Antonio, durante las últimas  semanas  han atendido  un  importante  número de niños que presenta  síndrome diarreico.  Decimos que es un síndrome  porque  puede obedecer a parasitosis,  virus,  o  por razones alimentarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó que  han observado  el repunte  al hacer el análisis  actual con la semana anterior  y con la semana  epidemiológica  homóloga del año pasado.  Se ha visto que   han incrementado los casos,  porque se venían presentando  aproximadamente  30 casos semanales  y  ya el promedio está entre los 80 y 90 casos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo,  la  epidemióloga  señaló que ese es sólo el registro de los casos que acuden al hospital “Dr. Samuel Darío Maldonado”, de San Antonio,  porque  no conoce  el número de casos que son atendidos en clínicas  privadas,  consultorios de Barrio Adentro,  o las personas que se automedican y se quedan en casa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfatizó que la manera de prevenir  estas  enfermedades  es manipulando correctamente el agua,   hervirla antes  de consumirla, lavarse  bien las manos antes de preparar alimentos o  dar tetero a los niños,  asimismo, lavarse las manos después de ir al baño.   En ese sentido,  dijo que el  personal de enfermeras comunitarias está  impartiendo información, dando charlas en las comunidades. Además, se  instalarán puestos de hidratación oral, donde  se colocará  suero  a los pacientes para evitar la deshidratación,  mientras  acuden a los centros de salud  y se ordena el tratamiento médico indicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente,  refirió que otra de las posibles  causas de las diarreas en la población  pudiera  obedecer al  incremento  indiscriminado de ventas de comidas  rápidas en horario nocturno en la calle,  donde  muchas veces  no se cumplen las normas de higiene  para la manipulación de alimentos.   Invitó a la población a abstenerse de consumir  ese tipo de comidas, y  dijo que el Servicio de Higiene de Alimentos del Distrito Sanitario está planificando  inspecciones a nivel tanto de restaurantes como  de las ventas de comida  rápida.(JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El diálogo sincero es la solución a la situación que atraviesa el país”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/el-dialogo-sincero-es-la-solucion-a-la-situacion-que-atraviesa-el-pais/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/el-dialogo-sincero-es-la-solucion-a-la-situacion-que-atraviesa-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La solución a la situación tan crítica que atraviesa el país es el diálogo, pero debe ser sincero y respetuoso para buscar la solución a los problemas lo más pronto posible”, aseguró el presidente de Fedecámaras Táchira, Daniel Aguilar, para respaldar la posición de la cúpula empresarial, cuyo nuevo presidente instó al sector público y privado a establecer consensos mínimos basados en la confianza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Debemos sentarnos todos, el Ejecutivo nacional, los sectores empresariales y la parte sindical.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estamos contestes y de acuerdo con la mesa del diálogo; nunca nos hemos levantado, los gremios representan al empresario y se debe discutir con los gremios para sacar a Venezuela adelante, eliminando una gran cantidad de controles y documentos para movilizar productos dentro del territorio nacional---.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, dijo que apoya todas las iniciativas que vayan en beneficio de la producción nacional, que actualmente no llega a 40% de cara a abastecer a la población. “En otros tiempos teníamos la posibilidad de exportar arroz, azúcar y hoy día toca importar todo incluyendo el café, y casi todo lo que va a la mesa del venezolano”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aguilar reiteró que se necesita un diálogo respetuoso y sincero y, en ese sentido, el gremio empresarial mantiene los puentes tendidos entre todos los sectores, a fin de incentivar una mayor producción. “Hoy día hay más de tres millones de informales que producían para Venezuela, pero cuyas industrias fueron expropiadas y sus puestos de trabajo cerrados. Lo lamentable es que hoy no producen nada. No hay empleo, ni producción”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que la nueva junta directiva de Fedecámaras está tendiendo los puentes necesarios para establecer un diálogo franco con el Gobierno, en este caso con el presidente Maduro, quien debe escuchar a todos los gremios constituidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El presidente se ha reunido con algunos empresarios, pero de manera aislada y así no se dan los frutos que queremos. Hay que reunirse con todos los gremios creados para tal finalidad. Estamos de brazos abiertos para sacar al país adelante. La solución a los problemas del país está en tomar en cuenta a la sociedad y todos los gremios, y producir más eliminando toda esa gran cantidad de controles”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que para el empresariado venezolano, la crisis económica nacional es “muy aguda” y por ello el presidente Maduro debe adoptar correctivos “muy fuertes y consensuados”. El titular de Fedecámaras, Francisco Martínez, destacó que para la nueva dirección es menester definir con el Gobierno el modelo económico que lleve al país al progreso y bienestar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, explicó que la organización que representa tiene una agenda de cinco puntos para debatir en el país:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1) Revisión del régimen cambiario.
2) Revisión del sistema de construcción de precios.
3) El Estado como estimulador de la producción, en vez de controlador.
4) Respeto a la propiedad privada y a la libre iniciativa.
5) Construir acuerdos bajo consenso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PPT pide que se elimine el TAG  a vehículos de El Piñal y Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ppt-pide-que-se-elimine-el-tag-a-vehiculos-de-el-pinal-y-rubio/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ppt-pide-que-se-elimine-el-tag-a-vehiculos-de-el-pinal-y-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Organización Regional de Patria Para Todos (PPT), Baltazar Ramírez, manifestó que a pesar de ser muy positiva la instalación de las estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec), es necesario eliminar el chip de combustible a los vehículos nacionales que estén surtiendo en estaciones de El Piñal y Rubio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En el PPT consideramos que a pesar de ser muy positivo el balance de las bombas Safec, se requiere seguir perfeccionando esta medida, en procura de seguir golpeando el contrabando y aumentar, a su vez, la tranquilidad de nuestra población. Es por ello que aunado al cobro en pesos colombianos en estos establecimientos, para luego incorporarlos a las nuevas y necesarias casas de cambio, creemos necesaria la eliminación del TAG o chip de combustible a los vehículos nacionales que estén surtiendo en las Safec”, dijo Ramírez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, explicó Ramírez que “esta propuesta se desprende de la realidad que se observa en algunas localidades donde funciona la Safec, como es el caso concreto de las poblaciones de El Piñal y Rubio, donde no se nota la disminución de las colas en las estaciones nacionales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, argumentó Ramírez que, “muchos vehículos amanecen haciendo cola en ellas, para ser los primeros en ‘tanquear’ y posteriormente pasar a la frontera, venden la gasolina y regresan para hacer nuevamente la cola en las bombas Safec”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante ello, sostenemos que es necesario sincerar el TAG, estos vehículos o son nacionales o son internacionales, pero para los efectos del suministro de combustible no pueden tener esta doble condición, por cuanto además de crear malestar en la población, riñe con la moral y las buenas costumbres de los tachirenses”, dijo Ramírez.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
