<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 15:02:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|Táchira en alerta: 5 municipios incomunicados por obstrucción de vías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotostachira-en-alerta-5-municipios-incomunicados-por-obstruccion-de-vias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotostachira-en-alerta-5-municipios-incomunicados-por-obstruccion-de-vias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fuertes lluvias en la madrugada de este jueves han causado la obstrucción de varias vías en los municipios del área metropolitana, específicamente Córdoba, Torbes, Capacho Nuevo, al igual que también hay afectaciones en Fernández Feo y Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sector Las Cruces, en Torbes, la caída de árboles y el deslizamiento de tierra causó la obstrucción total de la vía en ambos sentidos, equipos de Protección Civil trabajan para reabrir el paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que en El Corozo hay paso a riesgo por un canal, mientras que en el Zig-Zag, en Fernández Feo, también hay deslizamiento de tierra, siendo más afectado el sector Río Frío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protección Civil y la alcaldía de Capacho Nuevo atienden problemas con los drenajes en el sector La Chicharronera que también han afectado el paso hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía a Santa Ana, municipio Córdoba, en el puente La Ratona, hay árboles y piedras que impiden el paso. La alcaldesa Virginia Vivas indicó que trabajan para restituir el paso vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la alcaldía de Córdoba trabajan para remover escombros entre los sectores El Tambo-Cementerio, señaló la mandataria local. Informó también que son siete derrumbes impiden el tránsito hacia la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junín es otro de los municipios afectados por el derrumbe de rocas de gran tamaño que impidieron el paso de San Cristóbal a Rubio y viceversa; fue hasta horas del mediodía que permitieron el paso a riesgo por canal, mientras continuaban los trabajos de remoción. En redes sociales la situación los usuarios han informado en tiempo real de la situación, hasta el punto de que Rubio es TT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador del Táchira, José Vielma Mora, hizo un llamo a toda la colectividad, especialmente a la de los municipios Torbes, Córdoba y Fernández Feo a no salir de sus casas para evitar el colapso vehicular, de igual forma que anunció que todos los cuerpos de atención de emergencias están avocados con sus maquinarias para la remoción de escombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta los momentos no hay reportes de personas heridas, desaparecidas o fallecidos a causa de las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que las autoridades ofrezcan un reporte oficial de la situación de las lluvias en Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticias en desarrollo&amp;hellip;&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Deslizamiento de tierra y caida de arboles. Obstruccion total de los canales via Sur Norte T005 sector Las Cruces. &lt;a href=&#34;http://t.co/PuhwUIOq6F&#34;&gt;pic.twitter.com/PuhwUIOq6F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624199790348386305&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Deslizamiento de tierra y caida de arboles. Obstruccion total de ambos canales sector Las Cruces. &lt;a href=&#34;http://t.co/u7ldLb9G4D&#34;&gt;pic.twitter.com/u7ldLb9G4D&lt;/a&gt;

— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624200191135096832&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;T005 sector Río Frío deslizamiento de terreno..Precaución Conductores &lt;a href=&#34;http://t.co/sDJCMDxUPo&#34;&gt;pic.twitter.com/sDJCMDxUPo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624203260887441408&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Desde temprano cuadrilla &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba&#34;&gt;@alcaldiaCordoba&lt;/a&gt; trabaja en remoción de escombros entre El Tambo-Cementerio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm&#34;&gt;@Virginiavivasm&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/kjzWffh5Mv&#34;&gt;pic.twitter.com/kjzWffh5Mv&lt;/a&gt;

— AlcaldíadeCórdoba (@alcaldiaCordoba) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba/status/624221443795087361&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde muy temprano se trabaja para remover escombros en la vía, derrumbes entre El Tambo-Cementerio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm&#34;&gt;@Virginiavivasm&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/SLXLjbWc3O&#34;&gt;pic.twitter.com/SLXLjbWc3O&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— AlcaldíadeCórdoba (@alcaldiaCordoba) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba/status/624222532921610240&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Este es el reporte que nos dan de CAIMTA. Grave! &lt;a href=&#34;http://t.co/sHpgvtLoLD&#34;&gt;pic.twitter.com/sHpgvtLoLD&lt;/a&gt;

— Virginia Vivas (@Virginiavivasm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm/status/624230874356170753&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desbordamiento de la quebrada La Carora a la altura de las lomas&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624207734192369664&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Rubio, Mcpio Junin, sector La Victoria, desbordamiento de la quebrada con afectacion de 7 viviendas

— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624202075380051969&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Se incrementa el cauce del Río Carapo, en el sector de los Corredores en Rubio. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira&#34;&gt;@pctachira&lt;/a&gt; @alcadiadjunin &lt;a href=&#34;http://t.co/9a7FWEpvp1&#34;&gt;pic.twitter.com/9a7FWEpvp1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— VIVE ANDES (@ViVeAndes) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ViVeAndes/status/624221172268335105&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Vía &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; Cerrado paso de Rubio a San Cristobal por derrumbes &lt;a href=&#34;http://t.co/MHCFh24Bp9&#34;&gt;pic.twitter.com/MHCFh24Bp9&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt;

— Traffic TACHIRA (@trafficTACHIRA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficTACHIRA/status/624195552536727552&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian orden de desalojo del preescolar 12 de Febrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mayela Morales, directora del Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, ubicado en el sector Las Pilas de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 1 de julio, la directiva de Centro de Educación Inicial 12 de Febrero recibió una comunicación, por parte de la alcaldía de San Cristóbal, donde se le solicita desalojar las instalaciones de la institución, que son espacios compartidos con la escuela municipal Luis Cáceres de Arismendi, situación que según la comunidad y el personal de la institución es violatorio de los derechos de los niños que allí estudian, pues se quedarán sin sede donde funcionar.
Según Mayela Morales, el Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, que depende del Ministerio del poder popular para la Educación, funciona en esta sede compartida con la Escuela Municipal desde hace 43 años, situación que les genera una especie de derecho adquirido sobre las instalaciones, pero además no cuentan con otro lugar cerca de la comunidad hacia donde mudarse.
Informó Mayela Morales que se trata del único Centro de Educación Inicial en la zona, y la comunicación de la alcaldía de San Cristóbal les exige el desalojo de manera inmediata, bajo el argumento de que iniciarán unas remodelaciones a la infraestructura; no obstante, consideran que es una orden muy precipitada, sin el tiempo prudencial para conseguir otro espacio.
Dio a conocer que ya introdujeron un recurso ante la Defensoría del Pueblo, el Instituto de Defensa de los Derechos del Niño y Adolescentes, y las Defensorías Educativas, para que actúen en este caso y no permitan que el preescolar sea desalojado de la sede donde ha funcionado durante tanto tiempo.
En el Centro de Educación Inicial reciben en la actualidad a más de 14 niños, con edades entre 3 y 5 años, desde primero hasta tercer nivel, y laboran alrededor de 28 personas, entre docentes, administrativos y obreros.
Al preguntarle a la docente si es la alcaldía o la Zona Educativa quien debería darles una sede nueva, respondió que la profesora Vilma Vivas, representante del Ministerio de Educación en la región, les planteó reubicarlos en el liceo Ramón J. Velásquez; sin embargo, sería para dentro de unos dos años que se hagan las adecuaciones, razón por la cual no quieren ser desalojados de esta escuela municipal.
Por su parte, personas de la comunidad del sector Las Pilas aseguraron que se mantienen atentas ante lo que consideran un atropello por parte de la alcaldía de San Cristóbal, al recordar que en reiteradas ocasiones les ofrecieron un terreno para reubicar el preescolar, pero no cumplieron con esa promesa.
(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Cárdenas es el primer presidente de la Federación de Centros en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/daniel-cardenas-es-el-primer-presidente-de-la-federacion-de-centros-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/daniel-cardenas-es-el-primer-presidente-de-la-federacion-de-centros-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Con mil 847 votos a favor, Daniel Cárdenas fue el ganador de la presidencia de la FCU en la Unet, durante las elecciones de este martes 21 de julio.&lt;br/&gt;(Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Cárdenas, estudiante de Ingeniería Informática, perteneciente al grupo Ruta Universitaria, se alzó este martes 21 de julio con mil 847 votos durante las elecciones estudiantiles en la Universidad Nacional Experimental del Táchira, con los cuales se convierte en el primer presidente de la Federación de Centros Universitarios (FCU), recién creada en esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue suministrada a través del boletín electoral ofrecido por la comisión que llevó adelante la organización de estos comicios, donde la plancha identificada como Generación Universitaria, encabezada por el estudiante de Ingeniería Ambiental Héctor Peña, obtuvo un total de mil 573 votos; mientras que la organización Súmate, por la Universidad, que solo postuló al joven Yeshosua Faratro a la secretaría de providencias estudiantiles, obtuvo 122 votos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según indica el boletín electoral, al cierre de las mesas se contabilizó la participación de 38 % de la población electoral, constituida por 9 mil 353 estudiantes, quienes acudieron a votar de forma cívica, conducta que permitió que se desarrollara el proceso en un ambiente tranquilo y de respeto entre los electores y los aspirantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como suplente de Daniel Cárdenas a la presidencia de la FCU está la joven Zuleika Meneses; en la Secretaría General resultaron electos María Gabriela Rojas y Daniel García; como secretarios de Asuntos Académicos, Yulian Montenegro Henao y Jesús Guerra; para la secretaría de Providencias Estudiantiles ganaron Edward Roa y Marco Porras; en la secretaría de Asuntos Administrativos, Estefanía Chacón y Dumar Duque; para la secretaría de Deporte y Cultura, Zamyr Suárez y Marcos Suárez; y en Actas y Correspondencia, Stefany Cárdenas y Beatriz Méndez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el joven Daniel Cárdenas, nuevo presidente de la FCU en la Unet, felicitó a todos los estudiantes que participaron para optar por los distintos cargos en esta elección, y los invitó a trabajar juntos por la construcción de la universidad que todos desean; agradeció la confianza de los electores en su equipo, que afirma busca un cambio real en la dirigencia, y aseguró que su equipo apuesta por el rescate del sentir unetense. (Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mavet dictará conferencia: “La luz,  la fotografía y la expansión del universo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo” será dictada en el Mavet, este jueves -23 de julio-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves 23 de julio, a las 5:00 p.m., en el Mavet, se presentará la conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo”, de José Mora, en homenaje al Año Internacional de la Luz, auspiciado por el Centro Astronómico Caronte de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta investigación histórica de la cosmología contemporánea se conocerá cómo desde los mismos orígenes de la humanidad, hasta bien entrado el siglo XX, el ser humano se asomó al universo por esa estrecha ventana electromagnética que llamamos luz visible; asimismo, veremos cómo por más de 100 años la fotografía tradicional gozó de un lugar único en astronomía, aunque hoy en día haya sido sustituida casi totalmente por métodos electrónicos para capturar la débil luz proveniente del espacio exterior”, explicó Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, continuó Mora, “a diferencia del ojo humano, la fotografía tiene la capacidad de recoger y registrar la luz muy débil, y, después del revelado, mostrar dónde inició la luz sobre la película sensible. Es gracias a este inusual triple papel de sistema de detección, de registro y de visualización, que la fotografía comenzó la revolución de la astronomía, 40 años después de su invención, hasta finales del siglo XX”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, argumentó el ponente que: “En esta presentación se verá cómo el estudio de la luz está en la misma génesis de la exploración del universo, y cómo la introducción de la fotografía en la astronomía hizo posible la astrofísica y la cosmología moderna, para así sentar la base para nuestra comprensión actual de la distribución y la naturaleza de las estrellas, nebulosas, galaxias y de las dimensiones del universo en sí mismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento contará con entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, casona 25, del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay anticonceptivos en farmacias de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las farmacias reaparecieron los preservativos de distintas marcas.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424352&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariela Molina tuvo que recurrir al dispositivo subdérmico anticonceptivo que se implanta en el brazo, es del tamaño de un fósforo y tiene efecto durante tres años, pues las pastillas que consumía desde hace varios años para prevenir un embarazo no deseado dejaron de existir en las farmacias de San Cristóbal desde hace meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revela que se cansó de recorrer farmacias en busca de las pastillas anticonceptivas cada mes y, ante el temor de quedar embarazada, tuvo que cancelar 3 mil 600 bolívares, más la consulta médica, para que su ginecólogo le hiciera el procedimiento de insertar en el brazo el dispositivo, monto que considera rentable, pues cada caja de píldoras tenía un valor de 240 bolívares y su duración era de un mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como este testimonio se consiguen decenas en la capital tachirense. Hombres y mujeres recorren sin parar las farmacias de la ciudad en busca de los anticonceptivos, pero tal y como lo constató el equipo de Diario La Nación, en un recorrido hecho este miércoles 22 de julio, no hay existencia en ninguno de los establecimientos consultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de farmacias indicaron que solo reciben preservativos de algunas marcas no tan reconocidas y pastillas anticonceptivas de las marcas Cerazette, Arlette y Exluton, pero estas son indicadas solo para mujeres en fase postparto o durante la época en que amamantan, pues tienen más baja carga hormonal, según explicaron los farmacéuticos, si las consume una fémina que no esté en fase de lactancia hay un alto riesgo de embarazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pocas alternativas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta escasez de medicamentos anticonceptivos, gerentes de farmacias de San Cristóbal informaron que las mujeres optaban por usar una inyección cuyo efecto es de un mes. Hasta hace poco ese medicamento, con un costo aproximado de 200 bolívares llegó con regularidad a las droguerías; sin embargo, desde hace poco más de un mes comenzó a fallar, razón por la cual las alternativas cada vez son menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se consigue en las farmacias un anillo intravaginal, que la mujer debe usar como un dispositivo permanente de efecto anticonceptivo para un mes, que también inhibe la producción hormonal y por ende dificulta la fecundación. Este mecanismo tiene un costo de 350 bolívares, pero la mayoría de damas no lo prefiere por temor a efectos secundarios o a que se desplace y no cumpla su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco hay disponibilidad, en ninguna de sus marcas o presentaciones, de la pastilla conocida como “del día después” o de emergencia, que se usa a menos de 24 horas después de haber tenido la relación sexual en la que pudo haber fecundación. Esta era otra opción muy usada en Venezuela, pero salió del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen los trabajadores de las farmacias consultados que cuando reciben pedidos de pastillas anticonceptivas solo llegan entre 2 y 4 cajas de algunas marcas determinadas y, como en la mayoría de los casos, la escasez se debe al precio regulado en el país, que impide a los laboratorios costear los verdaderos gastos de producción del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayuda a damnificados entregó la alcaldesa de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ayuda-a-damnificados-entrego-la-alcaldesa-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ayuda-a-damnificados-entrego-la-alcaldesa-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familias de las parroquias Romero Lobo y San Juan Bautista, las beneficiadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles, la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia de Ceballos, atendió  a seis  familias  que han perdido todo, luego de los torrenciales aguaceros que afectaron el municipio, sobre todo a representantes de las parroquias Romero Lobo y San Juan Bautista, a quienes les entregó equipos electrodomésticos, con la colaboración de organismos no gubernamentales, sociedad civil y  la empresa privada del municipio.
&amp;mdash;Durante semanas se han unido esfuerzos de parte de la Cruz Roja Venezolana, Seccional Táchira, Red de Emergencias, Brigadas de Rescate de San Cristóbal, Protección Civil Municipal, Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, Rotary Club, entre otros organismos, quienes ejecutaron operativos de recolección de dinero, comida no perecedera y ropa para los damnificados-, señaló.
Dijo que no sólo tienen a personas que solo perdieron sus casas y sitios de trabajo,  en la parroquia Romero Lobo también se perdió una escuela rural donde se impartía educación a 13 niños de la comunidad.
&amp;mdash;Parte de las pérdidas eran viviendas donde había vaqueras, cochineras y se tostaba café.  Las familias no tienen cómo sustentarse y ahora no poseen absolutamente nada. Son seis familias muy honestas y trabajadoras que ahora necesitan de la mano amiga y solidaridad desinteresada para ayudar a recuperar su trabajo y pertenencias-, dijo.
La alcaldesa agradeció a los vecinos del sector de Macanillo, la solidaridad que han tenido al brindar refugio humanitario a sus vecinos, mientras logran solventar su situación.
De acuerdo a Ceballos,  en la alcaldía capitalina  “no contamos con los recursos para dar a los damnificados una solución habitacional. Tenemos la voluntad, el corazón y la solidaridad, no solamente de nuestro equipo de gestión sino de la sociedad civil, así como también de Protección Civil San Cristóbal, Bomberos municipales, del Instituto Autónomo Municipal de la Feria –Iamfiss-, quienes junto a organizaciones no gubernamentales, de manera voluntaria han solicitado ayuda humanitaria para favorecer a quienes han sido afectados por las lluvias en nuestro municipio”.
Patricia de Ceballos agradeció el apoyo que prestó la empresa privada, especialmente al HiperBaratta, que abrió sus puertas para realizar la maratón solidaria. Así mismo dio gracias por la ayuda recibida del supermercado Premiun e HiperGarzón, y a todos los sancristobalenses que dieron su aporte en dinero y comida para poder tender la mano a las familias que en estos momentos están pasando por un momento difícil.
La entrega hecha por la alcaldesa, en nombre de todos los sancristobalenses, consta de una nevera, una cocina, un set de ollas, una licuadora, para seis familias que perdieron en totalidad sus hogares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrió inscripciones el liceo Samuel Darío Maldonado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/abrio-inscripciones-el-liceo-samuel-dario-maldonado/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/abrio-inscripciones-el-liceo-samuel-dario-maldonado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Abrieron inscripciones en el liceo nocturno Samuel Darío Maldonado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El liceo nocturno Samuel Darío Maldonado, ubicado en la sede del liceo Simón Bolívar, en Barrio Obrero, abrió inscripciones para aquellos interesados en culminar estudios de bachillerato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la profesora de Física, María Silva, acompañada de Jesús Salas, del personal de apoyo, indicó que ya se iniciaron las inscripciones para los interesados en culminar sus estudios de bachillerato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, indicó Silva que deben presentarse en la sede de la institución, ubicada en Barrio Obrero, en el liceo Simón Bolívar, y presentar los requisitos: fotos tipo carnet, fotocopia de la cédula, partida de nacimiento y notas certificadas, en horario de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, indicó que las inscripciones cerrarán el 30 de julio, y deben comunicarse con la directora de la institución, María Rondón; en tal sentido, hace un llamado a aquellos interesados, mayores de 15 años, a inscribirse lo más pronto posible para que obtengan su título como bachiller en Ciencias. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Santa Elena viven con la zozobra de los deslizamientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-santa-elena-viven-con-la-zozobra-de-los-deslizamientos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-santa-elena-viven-con-la-zozobra-de-los-deslizamientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La calle 3 se vino vuelta barro para destruir las casas. El señor Ricardo Novoa, a su edad, intenta limpiar con una pala el frente de su hogar. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201231.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Casas en ruinas se observan en el lugar, sin que nadie preste atención, dijo Yelitza Jaimes. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424355&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201231-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Casas en ruinas se observan en el lugar, sin que nadie preste atención, dijo Yelitza Jaimes. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201233.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Además tienen la amenaza constante de la quebrada La Zorquera, advirtió Claudia Novoa. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424356&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201233-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Además tienen la amenaza constante de la quebrada La Zorquera, advirtió Claudia Novoa. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez familias de la comunidad de Santa Elena, sector Mirador del municipio San Cristóbal, en la vía a Rubio, se encuentran en condición de alto riesgo por la amenaza constante de deslizamientos, lo que les viene dañando sus viviendas, cambiándoles de manera radical su estatus de vida, en virtud de que el barro los está sacando de sus hogares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son unas 30 personas, entre adultos, ancianos y niños, quienes día a día piden a Dios que les proteja debido a que, a pesar de las múltiples diligencias en organismos  regionales y nacionales, nadie hace nada por evitar que desaparezcan como comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calzada de lo que era la calle  3 desapareció. El cerro  se le vino encima, la tapó, enviando el lodo al interior de las casas, con daños considerables, pues parte de algunas estructuras de cemento cedieron ante el invasor lodazal, que parece no detener su voraz intención de sacar del lugar a  todos esos habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Muchas diligencia, pero nadie oye”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yelitza Jaimes, vocera del Consejo Comunal, dijo que han hecho múltiples solicitudes de ayuda a entes nacionales y regionales y hasta municipales, pero parece que nadie les presta atención. “Nadie oye, nos tienen olvidados, a pesar de que les hemos llevado fotografías de cómo  estamos amenazados por los deslizamientos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que de las diez familias afectadas, ya  cuatro casas sufrieron daños  totales. “Hay estructuras que  costaron mucho dinero, con platabandas que cayeron ante la  fuerza de la naturaleza; otras están deterioradas y el resto con grietas y advertencias de que si no se hace nada rápidamente se puede ocasionar una desgracia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocera del Consejo Comunal destacó que pidieron ayuda a Corpointa. “El señor Óscar Álvarez nos prometió ayuda,  pero no ha venido, y se necesita con urgencia una maquinaria para poder  alejar el barro de las casas. Lo que estamos viviendo es una verdadera emergencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió al peligro que corren los niños en el lugar: “menos mal que están de vacaciones, pero cómo salen a la escuela en esas condiciones”, señaló. Dijo que el problema con los deslizamientos en Santa Elena data de unos 20 años, pero es la primera vez que por la temporada fuerte de lluvia han tenido tanta dificultad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Rogándole a Dios”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Novoa señaló que siguen esperando que los organismos competentes les presten la debida atención, antes que ocurra algo más grave, “aquí nos la pasamos rogándole a Dios para que no pase nada grave. Vivimos entre el barro y el abandono”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos recordaron el caso de Yelitza: “la alcaldesa vino, pero no subió hasta aquí, se hizo las fotos allá en la calle y se fue”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Esperan por el Gabinete de Riesgo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las familias afectadas dijeron que esperan que el gobernador Vielma Mora les preste la debida atención y  les envíe a los miembros del Gabinete de Riesgo, para que haga una evaluación y constate que están en verdadero peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claudia Novoa advirtió que, además de los deslizamientos, tienen la amenaza permanente de la quebrada La Zorquera, que en estos días ha estado a punto de desbordarse por las fuertes precipitaciones. “Queremos que nos ayuden, porque ya la calle 3 desapareció, algo que pudo haberse evitado con un trabajo de maquinaria en verano, pero no se hizo y ahora nosotros somos los más perjudicados”. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: Policía municipal no realiza su trabajo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 22:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Gregorio Vielma Mora, gobernador del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional del Táchira manifestó su preocupación por el repunte del sicariato en la entidad y que reforzaría los planes de acción y seguridad para combatirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Vielma Mora anunció la creación de cuatro Centros de Coordinación de Seguridad Ciudadana en San Cristóbal porque considera que por parte de la Alcaldía de San Cristóbal hay &amp;ldquo;indolencias de políticas de seguridad&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que el tema de seguridad en la capital tachirense es competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal, &amp;ldquo;pero como no lo hace yo lo asumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los centros policiales estarán distribuidos en las parroquias La Concordia, Pedro María Morantes, San Sebastián y en San Juan Bautista. &amp;ldquo;En todo el Táchira aumentarán de 12 Centro Policiales a 20. En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatir bandas criminales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional aseguró que va a combatir las bandas criminales que hacen vida en el municipio Michelena y que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes. &amp;ldquo;Voy con mi policía por ustedes&amp;rdquo;, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora acotó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, dijo que su gestión gubernamental ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Jorge Galiano: &#34;Capacho Nuevo está en alerta por no decir que está en emergencia&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las zonas de los páramos son las más afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El municipio Capacho Nuevo se ha visto gravemente afectado en los últimos días debido a las fuertes lluvias que se han puesto a 65 familias en riesgo, y afectando la vialidad, especialmente hacia la zona de los páramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Galiano, alcalde de Capacho Nuevo, y Luis Castrillón, jefe de Protección Civil del municipio, dieron parte de lo acontecido en las últimas 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos una grave situación que se viene presentando en el  páramo de La Laja, páramo de La Sabana y La Neblina donde las lluvias causaron desplazamientos en masa generando daños a residencia”, informó el burgomaestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424275&#34; height=&#34;259&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13-300x225.jpg&#34; width=&#34;345&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que muchas personas se han quedado sin vivienda, esto aunado a lo que ya aconteció en el páramo de La Laja, y en el páramo del Diablo, el cual quedó incomunicado: “Sin dejar de mencionar la zona de Puente Cristo donde tres fallas de borde nos tienen el tránsito incomunicado hacia Independencia, El Topón, El Molino y Peribeca”, manifestó Galiano al acotar que además se ha ofrecido apoyo con maquinarias  por parte de los organismos de la Gobernación, pero aún no ha llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424276&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21-300x225.jpg&#34; width=&#34;355&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El municipio está en alerta por no decir que está en emergencia, necesitamos una mirada al municipio, hago un llamado al Gobernador y al Vicepresidente de la República, porque hay bastantes familias en situación de damnificados”, dijo Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Luis Castrillón, jefe de PC Capacho Nuevo, advirtió 65% de la vía está completamente destruida en el sector Puente Cristo: “De seguir esta situación estaríamos hablando de 750 familias que no van a tener ninguna vía de acceso, igual en el páramo de La Laja pues los deslizamientos no han cesado”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios hicieron un llamado a los organismos competentes a abocarse a los problemas que presenta este municipio, pues la gran cantidad de sedimentos que arrastran sus quebradas, aunado a la composición arcillosa de sus tierras los convierten en sitios muy vulnerables en esta época de lluvias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niños disfrutaron de su día en Guásimos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños disfrutaron de diversas actividades recreativas. (Foto: Alcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía de Guásimos y la Fundación del Niño Simón festejó este domingo 19 de julio, el Día del Niño, en el centro artesanal El Abejal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un domingo diferente lleno de sonrisas, sorpresas&amp;rdquo;, explicó Teresa Ramírez de Galavís,  presidenta de la Fundación del Niño con el apoyo de William Galavís, alcalde de Guásimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 600 niños disfrutaron de danzas, actividades recreativas, cotillones, bebidas, presentación de la banda municipal José del Carmen Torres, fue &amp;ldquo;un día lleno de sorpresas para los niños del municipio&amp;rdquo;, explicó la también primera dama del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Teresa Ramírez de Galavís, la participación y colaboración de todos quienes de una u otra manera realizaron su  aporte para hacer posible la celebración de los más chicos de la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la presidenta de la fundación que: “Artesanos, funcionarios de la alcaldía, empresas privadas, fueron parte fundamental al lograr el objetivo de darle a nuestros niños y niñas un día de felicidad, pues son el futuro y la generación de relevo de un país que necesita de hombres y mujeres de bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte William Galavís, alcalde de Guásimos, señaló que el evento se realizó para el disfrute de los niños: “A los más pequeños de la casa debemos inculcarles valores, porque ellos son el futuro del país y con buenos valores los guiamos por el buen camino de la vida”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias y descargas eléctricas este miércoles en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-y-descargas-electricas-este-miercoles-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-y-descargas-electricas-este-miercoles-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas, descargas eléctricas y ráfagas de viento en horas de la tarde de este miércoles en gran parte del estado Táchira, según informe del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nueva onda tropical desplazándose sobre el mar Caribe al norte del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generará nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisará el Concejo Municipal de Bolívar solicitud de aumento del pasaje  urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Antonio.- La comisión de Servicios Públicos del Concejo municipal de  Bolívar revisará  y estudiará  la solicitud de aumento de la tarifa del pasaje  urbano,  que fue presentada por  representantes de las empresas de transporte que prestan el servicio en la jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo municipal,  William Salinas,  informó que en la sesión ordinaria de este martes  fue  entregada la petición y corresponderá ahora a la Comisión de Servicios  Públicos hacer la revisión correspondiente y decidir el respecto. Como parte del  procedimiento que se debe cumplir,  la  comisión debe convocar a representantes de la comunidad, consejos comunales,  usuarios,  para  discutir el tema. Salinas,  no obstante,  señaló que el Concejo municipal  apenas  está  recibiendo  la solicitud de  incremento del precio del pasaje  y debe cumplirse  el procedimiento  que amerita el caso,  antes de tomar  una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte,  Jhony Rojas,  presidente  de la línea Circunvalación El Triunfo, la cual presta el servicio de transporte  de pasajeros en el perímetro urbano del municipio, dijo que  la solicitud de  incremento del pasaje  fue  respaldada por la  empresas Villa Heroica, El Cementerio, Licirsa  y Samuel Darío Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que aunque  los transportistas  no tuvieron derecho de palabra en la sesión de este martes,  la petición fue recibida por el Concejo  Municipal  y remitida a la respectiva comisión. Los transportistas  hicieron  una propuesta  con la  intención que la tarifa urbana  sea fijada  en 15 bolívares,  como  fue aprobada en  San Cristóbal y otras  ciudades del interior del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojas  argumentó que presentaron esta propuesta en vista de que “todos los insumos del transporte  están muy caros,  no conseguimos repuestos,  aceites, cauchos,  ni siquiera ´chivas´ para los carros. Esperamos que se apruebe  para poder  seguir  trabajando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la línea de transporte  urbano de San Antonio  reiteró que ya en San Cristóbal la  tarifa de pasaje fue  incrementada a 15  bolívares.  En esta localidad,  en una reunión  sostenida  la semana  pasada con autoridades municipales,  los transportistas  hicieron la petición  de manera  verbal y esperaban que estuvieran  los consejos comunales para que tuvieran conocimiento. Sin embargo,  hubo poca participación de los voceros de los consejos comunales. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinauguran área de carnes  del Mercado de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/reinauguran-area-de-carnes-del-mercado-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/reinauguran-area-de-carnes-del-mercado-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Acto de reinaguración del área destinada a las ventas de carne, aves y pescado del Mercado Municipal de San Antonio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Antonio.- Con una inversión que supera los 6,7 millones de bolívares  fue remodelada  totalmente  el área destinada a las ventas de carne,  aves y pescado del Mercado Municipal de San Antonio del Táchira,  la cual  fue reinaugurada este viernes  y quedó en funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La remodelación de esta área representa la primera fase del proyecto general de readecuación del Mercado Municipal. En el área de carnes,  aves y pescado,  quedaron habilitados 59 puestos de ventas,  que cumplen con la normativa  sanitaria y legal,  informó el alcalde Simón  Vargas, al  dejarla en funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompañaron al alcalde en el acto reinauguración  el presbítero de San Antonio, padre Reinaldo Contreras, los encargados de los puestos de venta, el administrador del Mercado,  directores de la municipalidad,  concejales,  representantes de la GNB, PNB, la cónsul de Colombia en San Antonio, entre otros invitados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El burgomaestre destacó que  la readecuación de esta  importante área del Mercado Municipal beneficia  tanto a los usuarios como a los encargados de las ventas,  puesto que garantiza  la posibilidad de trabajar dignamente.  Precisó que la administración municipal  invirtió  en la obra alrededor de 5 millones de  bolívares,  a los cuales  se suma  la inversión que  hicieron los propios  beneficiarios,   para sumar  más de 6 millones 700 mil  bolívares. Con la participación de los beneficiarios,  gracias a ellos,  en trabajo mancomunado con la alcaldía, se logró este  anhelo de ellos y del pueblo  que deseaba desde hace tiempo  un mercado digno, añadió Vargas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente  esta área  constaba  solo de  50 puestos de ventas. Sin  embargo,  dentro del proyecto de remodelación se habilitó  un espacio adicional para sumar  nueve puestos de venta más,   los cuales   fueron asignados a  nueve  familias  más  que se dedicarán a la venta de este tipo de rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vargas  anunció  que la remodelación del Mercado Municipal  continuará  con la segunda etapa, que incluye a los otros dos sectores de ventas. En el presupuesto del próximo año se incluirán  recursos económicos para avanzar en ese objetivo.  En 2016 la municipalidad  inyectará los recursos  necesarios para consolidar la segunda etapa del  Mercado Municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte,  unos de los vendedores que habló en representación de los beneficiarios,  destacó el esfuerzo  mancomunado que hizo  la alcaldía  para mejorar  esta área de ventas,  la cual  por sus características,  requiere  el cumplimiento de  normas sanitarias,  además de comodidades para  los usuarios y vendedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente destacó que el propósito de los vendedores es trabajar  en beneficio de la población sanantoniense,  pero manifestó que los vendedores de carne, pollo y pescado del Mercado Municipal  necesitan que  las autoridades correspondientes  garanticen  la llegada de estos  productos,  para  poder abastecer y atender  a la población del municipio Bolívar. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ascendidos ocho funcionarios de Policía Municipal de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El acto se llevó a cabo este martes en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho funcionarios policiales de Politorbes fueron ascendidos, y otro grupo fue condecorado, en acto realizado este martes en la mañana  presidido  por el alcalde Alberto Maldonado, en el marco del recientemente celebrado Día Nacional del Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo acompañaron la primera dama del municipio, Ana Sofía Díaz; el director de Politorbes, comisionado Richard Osorio;  el presidente del Concejo Municipal,  Pedro Vivas; los concejales Jorge Elí Hernández y Margarita Sánchez; los directores de la alcaldía y familiares de los funcionarios agasajados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención destacó  Maldonado la labor que vienen realizando los agentes de  seguridad en beneficio de los ciudadanos torbenses, pese a las limitaciones de recursos que enfrenta dicha administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, exhortó a los policías a no “perder el camino de los valores y principios para poder mirar a los ojos a los ciudadanos y tener la solvencia moral de trabajar por una sociedad que sufre la inseguridad y día a día es víctima de la descomposición social por falta de educación y oportunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó el comisionado Richard Osorio, director de Politorbes que en el acto fueron ascendidos al grado superior inmediato los funcionarios: Rommy  Rangel a Oficial Jefe; a Oficiales Agregados ascendieron los funcionarios Edwin Ortega; Álvaro  Martínez; Diego  Pernía; Elba Depablos;  Jhonder Pérez;  Érika Rojas y Jessica Briceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió Osorio que además de los ascensos, durante el acto se entregaron reconocimientos a 25 agentes policiales  que se destacaron en diferentes procedimientos contra el delito en todo el municipio Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad Maldonado  para informar que en los próximos días evaluará un posible aumento salarial para esta institución policial “para dignificar  su labor y así evitar que los funcionarios policiales se dejen sobornar y tomen el camino de la corrupción”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>