<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pdvsa supervisa funcionamiento de estaciones Safec</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pdvsa-supervisa-funcionamiento-de-estaciones-safec/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pdvsa-supervisa-funcionamiento-de-estaciones-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Funcionarios de Pdvsa  iniciaron este martes un operativo de supervisión de las estaciones  de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible, Safec,  que entraron en funcionamiento a comienzos de  julio en los municipios fronterizos del estado Táchira,  donde  el litro de gasolina cuesta 83 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque  los funcionarios no ofrecieron declaración  por no estar autorizados,  en la nueva estación Safec de San Antonio se pudo observar al personal  supervisando y controlando  tanto el acceso de vehículos como el proceso de abastecimiento, ya que los conductores  pueden  surtir  gasolina  las veces que quieran durante el día y en la cantidad que deseen, siempre  que lo hagan en el  tanque original del  automotor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como se sabe, en las estaciones Safec  pueden  comprar gasolina a 83 bolívares  por  litro  vehículos de matrícula colombiana y venezolana,  con Tag o sin dicho  dispositivo.  Aunque durante los primeros días de creadas las  nuevas estaciones  lucieron desoladas,  progresivamente  la venta  ha venido en aumento y  diariamente se puede apreciar filas de  vehículos de todo  tipo surtiendo gasolina en estas bombas, comúnmente conocidas como  internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio al que se vende  la gasolina  le permite al Estado venezolano obtener  importantes  ingresos, pues al compararlo con el valor del combustible expendido en las estaciones nacionales, lo percibido en las bombas internacionales  resulta una cifra astronómicamente superior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras en las Safec el litro cuesta 83  bolívares,  en las nacionales  el mismo  litro  apenas alcanza  los 0,095 céntimos  de  bolívar  si se trata de  gasolina de 95 octanos, ó 0,091 céntimos de bolívares en caso de ser gasolina de 91 octanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, según  se pudo conocer,  por  el momento no está previsto  crear  nuevas  estaciones Safec en la frontera del estado  Táchira, ni aumentar tampoco  el precio al que se vende desde  comienzos de  julio, cuando  Pdvsa creó las  nuevas cinco  estaciones  internacionales en  varios municipios limítrofes de la entidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se dijo que la  diferencia del precio de la gasolina  entre  las Safec de San Antonio y Ureña  (83 bolívares por  litro)  y las Safec de Rubio, El Piñal y La Fría, donde se vende a 50 bolívares por litro, se debe básicamente a la distancia que hay desde la raya limítrofe con Colombia hasta  la ubicación de dichas estaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo,  los usuarios de las Safec tienen derecho a solicitar,  una vez  hacen  la compra de la gasolina,  la nota de despacho --que equivale a la factura de compra– a la administración de la estación de servicio y   dicha administración está en la obligación de emitirla.  Con dicho comprobante  los conductores pueden cruzar la frontera sin temor a que  los militares  destacados en los puntos de control extraigan  la gasolina,  pues la han  comprado legalmente a precio  internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Táchira desplegará operativo especial en la fiesta de la Virgen de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-tachira-desplegara-operativo-especial-en-la-fiesta-de-la-virgen-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-tachira-desplegara-operativo-especial-en-la-fiesta-de-la-virgen-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A fin de atender de manera integral a toda la feligresía que se congregará el próximo sábado 15 de agosto en torno a la festividad de la Virgen de la Consolación de Táriba, Protección Civil Táchira ha diseñado un dispositivo de asistencia y seguridad ciudadana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, explicó que se desplegarán más de 90 funcionarios de dicha institución en la ruta que comprende desde la Iglesia Catedral de San Cristóbal hacia la Basílica de Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En esta ruta, que ha sido tradicional por parte de la Diócesis de San Cristóbal, que dirige monseñor Mario Moronta, Protección Civil estará presente brindando el apoyo y la colaboración necesarias”, recalcó Canal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que en esta oportunidad se pondrán a disposición de la colectividad 12 puntos de atención, 14 vehículos, entre ambulancias y unidades de rescate, además de 11 unidades motorizadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que funcionarios de Protección Civil y de las direcciones municipales estarán apostados en las diferentes rutas que conducen hacia la Basílica de Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenemos la ruta San Cristóbal – Táriba, la ruta de la carretera Panamericana Cárdenas – San Cristóbal y la ruta Trasandina, en el municipio Andrés Bello” indicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el director de Protección Civil Táchira anunció la puesta en funcionamiento de la línea 0800 (PCASIST) 0800-7227478 para atender de manera oportuna y eficaz a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que esta iniciativa complementará la línea telefónica del 911, que en algunos momentos presenta inconvenientes debido a la cantidad de llamadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El número 0800 (PCASIST) o 0800 7227478, será atendido las 24 horas del día por funcionarios de Protección Civil, quienes gestionarán de manera inmediata todas las solicitudes de la población”, afirmó Canal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Comunidades de San Antonio y Ureña deben pararse  en frontera hasta que se establezcan casas de cambio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-de-san-antonio-y-urena-deben-pararse-en-frontera-hasta-que-se-establezcan-casas-de-cambio/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-de-san-antonio-y-urena-deben-pararse-en-frontera-hasta-que-se-establezcan-casas-de-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el representante de la Fundación para la Defensa de los Derechos Ciudadanos y las Comunidades (Fundecc), las fuerzas vivas de las comunidades de Ureña y San Antonio deben paralizarse hasta que el Ejecutivo Nacional de Venezuela se aboque a construir casas de cambio en la frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, Bonell se refirió a la venta de billetes de alta denominación de Venezuela en la frontera con Colombia, “es aberrante la situación, ya que esto nos demuestra, una vez más, la forma indigna, grotesca y deshonesta como se maneja el cambio de la moneda en la ciudad de Cúcuta, puesto que no hay una autoridad cambiaria, sino un grupo de compristas mayoristas que están manejando una tasa de cambio que no se guía por una norma ética y legal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Bonell señaló que se debe crear un convenio cambiario que permita restituir la autoridad cambiaria en ambos lados de la frontera, y dentro de ese marco que se firme por las autoridades,  fijar la tasa de cambio día a día y hacer un seguimiento para que se cumplan las normas internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, Bonnell hizo un llamado, “las fuerzas viva de Ureña y San Antonio, es decir, los grandes y pequeños empresarios, trabajadores de las industrias de plástico, metalmecánico, alimentos, muebles, sector aduanero, transporte de carga del estado, los gremios de profesores, sindicatos, la masa laboral y comunidades, deben organizarse y definitivamente bloquear la frontera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Bonnell que este paro se realizaría con el objetivo de no permitir más el tránsito vehicular hasta tanto las autoridades venezolanas no exijan una revisión de esta problemática y se llegue a un acuerdo según el convenio número 1 del Decreto 278, el cual establece en su artículo 9 que el Ejecutivo Nacional tiene la facultad para que defienda el poder adquisitivo del bolívar en frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, señaló Bonnell en cuanto a las recientes declaraciones del expresidente de Fedecámaras Táchira, José Rozo, que se encuentra equivocado, pues una eliminación del control cambiario no es la respuesta para solucionar la problemática, entre otras cosas del “bachaqueo”, ya que en la frontera existe un mercado funcional. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidrosuroeste implementó plan  de contingencia en la zona norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como consecuencia del período seco que afecta desde hace más de 6 meses a los territorios ubicados en la Cuenca del Lago de Maracaibo, Hidrosuroeste activó un plan de contingencia para el suministro de agua potable en las comunidades de los municipios Ayacucho, Michelena y Lobatera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las localidades señaladas se han visto afectadas por la ausencia de precipitaciones a nivel de las cabeceras de las captaciones en las quebradas La San Juana y La Blanquita (municipio Ayacucho), así como en los acueductos independientes de los cuales se abastecen las poblaciones de esta zona del estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El general de brigada, Jacinto Colmenares, dio a conocer que a pesar que en otros municipios la afectación del servicio ha sido por las intensas lluvias, sectores de la zona norte se han visto perjudicados por la fuerte sequía, prueba de ello son los dos acueductos administrados por Hidrosuroeste (La San Juana y La Blanquita), que abastecen a las comunidades de Colón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los referidos sistemas aportan actualmente en conjunto 40 litros por segundo (Lts/seg), una cifra que representa un déficit de 70%, puesto que, en condiciones normales estas captaciones proporcionan 180(Lts/seg), en tiempo de lluvias y 80 (Lts/seg) en el período seco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, se activaron cuatro camiones cisternas de la hidrológica, debidamente identificados para las comunidades, en un servicio que es gratuito y cuyas rutas se cubren de acuerdo con un cronograma interno de cada municipio, dada la gran cantidad de comunidades que deben ser atendidas por estos vehículos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, Colmenares indicó que las mencionadas localidades se están abasteciendo por el Acueducto Regional del Táchira, con el propósito de responder de manera equilibrada con el servicio, de acuerdo con la cuota parte destinada para la línea de la frontera y de la cual se abastecen los municipios de la zona norte. (BP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplauden incorporación del TSJ a la defensa del territorio Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Defensores del Esequibo manifestaron satisfacción porque el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) se unió a la defensa del territorio y logró reunir a autoridades de los Poderes Públicos, académicos, intelectuales, estudiantes universitarios, politólogos, periodistas, dirigentes políticos y diversos sectores del pueblo organizado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Javier Méndez, presidente del Comité Prodefensa del Esequibo, apoya “La verdad sobre el Esequibo”,  un foro organizado ayer por la Comisión Especial para la Defensa del Esequibo, creada por la Sala Plena del Tribunal Supremo de Justicia, con apoyo de la presidenta, Gladys Gutiérrez, en respaldo al decreto con rango, valor y fuerza de Ley para la Soberanía Territorial y la Paz, dictado por el presidente Nicolás Maduro, publicado en la Gaceta Oficial Nº 40.701, del 13 de julio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez calificó la actividad de “evento de gran importancia, por cuanto logró abrir un espacio para el encuentro, el debate y el diálogo, sobre un tema trascendental para todos los venezolanos como es la defensa de nuestro Esequibo. Nosotros como pueblo organizado respaldamos esta iniciativa, que demuestra que contamos con el apoyo de todos los sectores para defender nuestra integridad territorial y soberanía” –dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró acertadas las palabras del magistrado Inocencio Figueroa sobre la nulidad del Laudo Arbitral de París (1899), e hizo un llamado al Gobierno de Guyana a mantenerse en el marco normativo del Acuerdo de Ginebra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez dijo que el Acuerdo de Ginebra fue suscrito el 17 de febrero de 1966 por los gobiernos de Venezuela, el Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda del Norte, en consulta con el Gobierno de Guyana Británica, y establece la conformación de una Comisión Mixta para resolver la controversia sobre el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ojalá el gobierno de Guyana recapacite y se pueda solucionar esta diferencia por la vía del diálogo”, finalizó el defensor del Esequibo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táriba se prepara para celebrar la fiesta en honor a la Virgen de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tariba-se-prepara-para-celebrar-la-fiesta-en-honor-a-la-virgen-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tariba-se-prepara-para-celebrar-la-fiesta-en-honor-a-la-virgen-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La comunidad católica del Táchira y devotos de Nuestra Señora de la Consolación, se preparan para celebrar la fiesta en honor a su patrona en Táriba. Organizadores de la parroquia eclesiástica informaron sobre la programación, cuyo día central es el quince de agosto, que conmemorarán con una peregrinación y misa pontifical presidida por monseñor Mario Moronta, obispo de la Diócesis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La preparación, establecida por la comunidad sacerdotal que reside en Táriba, comenzó desde el veinticinco de julio, y hasta el pasado cuatro de agosto hubo romerías y la visita de la imagen de la Virgen a las parroquias circunvecinas, diversos sectores y comunidades eclesiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el cinco al catorce desarrollan la novena de preparación a la fiesta patronal, en la que cada día el sacerdote que preside la eucaristía hace una reflexión mariológica. La coordinación de las demás actividades la realizan miembros de los diversos grupos de apostolado parroquial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El trece de agosto a las diez de la mañana, el obispo diocesano efectuará la bendición de los niños y de las mujeres embarazadas, en el Santuario Basílica de Nuestra Señora de la Consolación. El catorce, a las siete de la noche, en la Basílica, rendirán tributo a la Patrona, con la serenata “Segundo gran homenaje parroquial a nuestra Bella Flor de Andes”, título que ha dado monseñor a la Virgen; acto organizado por la alcaldía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día central de la Virgen de la Consolación es el quince de agosto, cuando desde la una de la madrugada se estarán celebrando eucaristías para que los peregrinos puedan participar. A las tres de la mañana trasladarán la imagen de la Virgen a la Catedral de San Cristóbal, donde oficiarán una misa las cinco de la mañana; y a las seis de la mañana, iniciarán la romería desde la Catedral, pasando por la Quinta avenida, redoma del Educador, avenida Libertador, hasta Táriba, donde a las nueve de la mañana se efectuará la misa pontifical, presidida por monseñor Moronta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estiman que a las doce y media inicien la procesión con la imagen de la Virgen por algunas calles y carreras de la Perla del Torbes, desde la avenida 1, calle 5, carrera 2, calle 7, carrera 7, calle 5, carrera 8, calle 2, hasta llegar a la Basílica, donde permanecerá la Virgen, para que los peregrinos devotos puedan visitarla durante el resto de la jornada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los coordinadores de la celebración anunciaron que cerrarán las actividades en honor a la patrona del Táchira, el domingo treinta de agosto, con la  Solemne Procesión  de los Tariberos, con la imagen venerada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universitarios a la expectativa por discusión de contrato colectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universitarios-a-la-expectativa-por-discusion-de-contrato-colectivo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universitarios-a-la-expectativa-por-discusion-de-contrato-colectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intergremial de la Universidad de los Andes Táchira esperará a las negociaciones de la mesa donde se discute el segundo contrato colectivo del sector universitario, ante la preocupación por la posibilidad de que no se tomen en cuenta las tablas presentadas por las organizaciones sindicales e incluso de que se dé un aumento vía decreto y de forma unilateral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omar Contreras Molina, presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad de los Andes Táchira (Apula), informó que el personal de esta institución ya tiene una respuesta clara, decidida, en referendo consultivo, donde la mayoría de los trabajadores aprobaron un paro indefinido en el mes de septiembre, de darse un aumento que no beneficie realmente a los trabajadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que existe la posibilidad de que se apruebe en agosto un aumento al personal universitario de forma unilateral, y que este 12 de agosto se discutirían las cláusulas denominadas “del buen vivir”, y contrapropuestas del Ministerio del poder popular para la Educación frente a las tablas salariales presentadas por los sindicatos y asociaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Una vez conocidos los resultados de las negociaciones, haremos los llamados correspondientes en sintonía con nuestras respectivas federaciones nacionales”, dijo Omar Contreras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló el presidente de Apula que: “el darnos un ajuste salarial por decreto que no satisfaga nuestro pedimento sería la piedra de tranca que paralizaría a la Universidad de los Andes en el mes de septiembre, juego que solo le interesa al gobierno nacional, dejando las universidades vacías justamente en una época en víspera de unas elecciones que son fundamentales para el futuro del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que, “los universitarios no pueden caer en el juego perverso del gobierno que utiliza las armas de la conflictividad para retener el poder, asfixiando y acosando a los trabajadores y los docentes universitarios, y en su lugar nosotros debemos estar unidos para tener una vida digna, acorde con nuestra formación profesional y con la responsabilidad que tenemos. Nuestra lucha es por la dignidad del ser universitario y por la defensa de la universidad popular, libre y democrática”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajadores de la empresa Sirca exigen pasar a nómina de la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trabajadores-de-la-empresa-sirca-exigen-pasar-a-nomina-de-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trabajadores-de-la-empresa-sirca-exigen-pasar-a-nomina-de-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabajadores de la empresa Servicios, Inversiones y Rentas (Sirca) que presta servicios a la Universidad Nacional Experimental del Táchira (UNET), exigieron que se cumpla la decisión de la Inspectoría del Trabajo, que ordena a la institución pasar a sus nóminas a este personal que durante años ha prestado servicios a la comunidad universitaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El personal de Sirca, acompañado por la Central Bolivariana y Socialista de Trabajadores, por Italo Cortés e Iván Márquez, del Frente Universitario Socialista, y por sus asesores jurídicos, indicó que la UNET viola los artículos 47 y 48 de la Ley Orgánica del Trabajo, los Trabajadores y las Trabajadoras, que eliminan y prohíbe la tercerización en el país y da un plazo de tres años para acabar con esta práctica que es calificada como fraude o simulación por parte del patrono.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Alberto Chacón, miembro del Sindicato bolivariano de trabajadores de la UNET – Sirca, informó que se trata de 240 personas que prestan labores en comedor, transporte, mantenimiento, áreas verdes y conexos en la universidad, organización gremial que “fue constituida en el año 2005 con la finalidad de obtener las reivindicaciones laborales de todos los trabajadores que se encuentran en la empresa tercerizada Sirca, que se opuso a reconocerles los beneficios y rechazó la propuesta de contratación colectiva”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Chacón que, después de una ardua lucha gremial y legal, demostraron la violación a los derechos de los trabajadores, y es por ello que la Inspectoría del Trabajo a través de la providencia 1416-2015, ordena a la UNET incorporar al personal de Sirca en las mismas condiciones y beneficios del personal de la universidad, y dar cumplimiento en un lapso de tres días, razón por la cual exhortan a la institución a cumplir este dictamen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Ernesto Chávez, abogado socialista asesor de los trabajadores de Sirca, dijo que se ha emprendido una lucha desde el 2005 en contra de las empresas tercerizadas,  que hacen simulación y fraude en contra de los trabajadores, como ha ocurrido con Sirca – UNET, y ya se cumplieron todos los procedimientos legales para que eso deje de ocurrir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguraron que la UNET se niega a hacer la incorporación del personal, bajo el argumento de que no tiene recursos; sin embargo, consideraron que el dinero con el cual se le paga a la empresa Sirca para que le cancele a los trabajadores, puede ser empleado directamente por la institución igualmente para honrar los gastos de nómina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijeron que la intención es que los trabajadores de Sirca perciban todos los beneficios establecidos en la ley, incluida la jubilación, pues aunque tienen algunas reivindicaciones, no son iguales a las del personal de la UNET.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la actualidad aguardan por los procedimientos administrativos, donde se llama a las autoridades de la UNET para que acaten la decisión, de lo contrario procederán con otros instrumentos legales para que ejecuten la decisión ya tomada por la Inspectoría del Trabajo, pues desde la universidad le dieron el poder a sus asesores jurídicos para que emprendan en contra de este dictamen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilmer Ferreira, representante de los Sindicatos Bolivarianos de Trabajadores; y Yovanny Huérfano, coordinador de enlace del Bloque Patriótico del Táchira, manifestaron su respaldo a los trabajadores de Sirca, y expresaron su satisfacción por la decisión de la Inspectoría del Trabajo, que lucharán para que se cumpla.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé precipitaciones intensas en Táchira </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-precipitaciones-intensas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 09:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-precipitaciones-intensas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronosticó para este martes precipitaciones dispersas en toda la región de Los Andes que abarcan los estados Táchira, Mérida y Trujillo. Si embargo, enfatizó que estas lluvias serán más intensas en Táchira y Mérida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las temperaturas, en el estado, oscilarán entre 32°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la situación general en el país se presenta con inestabilidad atmosférica al occidente del país y una Onda tropical desplazándose sobre el mar Caribe al norte de Venezuela, lo que mantiene activa la Zona de Convergencia Intertropical (ZCIT), originando abundante nubosidad con precipitaciones dispersas algunas con descargas eléctricas en gran parte del país, siendo más intensas al final de la tarde y primeras horas de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez - Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También subió la tarifa suburbana en rutas fronterizas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.- Desde el pasado 1 de agosto,  tal como estaba previsto en la Gaceta Oficial Extraordinaria  número 6.172, de fecha 12 de febrero de 2015, incrementó el precio del pasaje en las rutas suburbanas de la frontera San Antonio-Ureña, y  San Antonio-San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el  reajuste de 20 por ciento,  el pasaje suburbano San Antonio-Ureña y viceversa quedó en 24 bolívares, mientras que para la ruta San Antonio-San Cristóbal y viceversa quedó en 110  bolívares,  y Ureña-San Cristóbal  en 125  bolívares.
El pasaje entre  las poblaciones fronterizas  San Antonio-Ureña  estaba en 20 bolívares,  y con el 20 por ciento de incremento, queda fijado en 24 bolívares,  dijo el presidente del Sindicato  Unión de Transportistas de la Frontera, Celestino Moreno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que ese reajuste fue  aprobado por el Gobierno nacional a través del ministerio del Poder Popular  para el Transporte Terrestre y Obras Públicas, y publicado en Gaceta en la fecha antes indicada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el dirigente  sindical indicó que el servicio de transporte de pasajeros de la zona fronteriza, principalmente el sector de los taxis, sigue padeciendo  por la reducción del cupo mensual de gasolina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos vehículos siguen manteniendo el cupo de mil litros  mensuales,  los cuales a su juicio  solamente alcanzan  para laborar  20 días al mes,   ya que  abastecen 50 litros  diariamente.  Los demás  días no pueden  prestar  el servicio porque se quedan  sin  combustible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A pesar que hicimos la solicitud a la Mesa de Combustible  y demás entes, que  reactivara el cupo de 1.300 litros mensuales  que tenía anteriormente este sector del transporte de la frontera,  eso no se ha hecho. Los que surten 50 litros diariamente, en  los primeros  20 días del mes consumen el cupo y   los restantes  días del mes  permanecen parados,  por falta  de gasolina. De allí la ausencia que se nota  en la zona del transporte en la modalidad de taxis”,   apuntó  el dirigente del transporte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que están a la espera de que las autoridades correspondientes  reactiven nuevamente el cupo de  1.300 litros  para  las líneas de  taxis de la frontera,   cuyas  unidades,  debido a las colas a las que diariamente se ven  sometidas, tienen mayor  consumo de  gasolina.  Con  los 1.300  litros mensuales  podrán trabajar al menos 26 días  del mes.
(JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inauguran hoy con 135 participantes la Exposición Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy a las tres de la tarde, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora; el vicepresidente de la República, Jorge Arreaza; y la ministra del Comercio, Isabel Delgado, entre otros ministros del sector económico, empresarios e industriales de la región, inauguran la Exposición Industrial Táchira 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo es relanzar y apoyar al sector productivo y económico del estado. Se trata de una actividad montada y proyectada para fortalecer la industria tachirense, de manera que los protagonistas de este evento son los empresarios tachirenses, dijo el presidente de Corpotáchira, Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el día de ayer, ciento treinta y cinco expositores hicieron su centro de trabajo en los pabellones Colombia y Venezuela del Complejo Ferial de Pueblo Nuevo, para montar sus puestos de exposición, que será la vitrina donde muestren lo que producen, hasta el sábado, de nueve de la mañana a nueve de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández indicó que la Expo la organizó el gobernador a través de la Corporación para el Desarrollo del Estado Táchira y con apoyo del Ministerio del Comercio, “para que los empresarios tachirenses, a través de sus diferentes empresas, expongan a través de la vitrina regional todo lo que somos capaces de hacer, lo que producimos en el Táchira y como entidad qué podemos exportar hacia otros horizontes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarán presentes empresas productoras de bienes y servicios en los diferentes ramos: aluminio, vidrio, alimentos, textil, zapatos, juguetes, metalmecánica, agroindustria, ganadería, entre otros. “Es decir, tenemos una gama de todo lo que producimos en nuestro estado, a través de los empresarios que se han dedicado desde hace muchos años a establecer potencialidades económicas para el desarrollo de nuestra entidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó la presencia entre otras empresas de Nestlé de Venezuela, que tiene la planta en El Piñal, y presentará un plan lechero para la entidad, en la rueda de negocios que se desarrollará el miércoles y jueves, de ocho de la mañana a cinco de la tarde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que –dijo el titular de Corpotáchira- también habrá conferencias, como la de la ministra Delgado y el gobernador; en fin, serán cinco días de encuentro para “revisar todas las necesidades que tienen nuestros empresarios en el estado para lograr y alcanzar el éxito del desarrollo económico regional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández informó que a la actividad están invitados los gobernadores del país, alcaldes de la entidad, los ministros de Turismo, Agricultura, Ciencia y Tecnología, e Industrias. De igual manera, indicó que también invitaron al gobernador del Norte de Santander, Edgar Jesús Díaz Contreras, y el alcalde de Cúcuta, Donamaris Ramírez, por cuanto quieren “enlazar con el Norte de Santander todas las potencialidades tachirenses a través de nuestros empresarios, para fortalecer nuestro aparato económico”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, invitó a todos los tachirenses y turistas que visitan nuestra entidad, “tierra de cordialidad, para que a partir del miércoles y hasta el sábado, disfruten de la Exposición Industrial Táchira 2015, y hagan presencia en el pabellón Venezuela, donde está montado un evento proyectado para fortalecer la industria tachirense, cuyos protagonistas son los empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bomberos de San Cristóbal  atraviesan una situación crítica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal está atravesando una situación “critica”, y es tan grave la coyuntura que presenta que ni siquiera cuentan con un camión cisterna que le dé apoyo a la unidad de combate de incendios al momento de un siniestro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orlando Bermúdez, bombero voluntario de esa institución sancristobalense, habló del estado en que se encuentra y dijo que allí están pidiendo auxilio porque los funcionarios deberían trabajar con las mínimas condiciones de seguridad, pero, lamentablemente –dijo- no las tienen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para empezar, no tienen las unidades suficientes para atender las emergencias, el parque automotor está prácticamente fuera de servicio, no existe un camión cisterna para utilizarlo como apoyo a la unidad de combate de incendios, cuando haya alguno, porque no puede ir a abastecerse y dejar el fuego prendido, tiene que haber un carro que lo alimente del agua que necesita para sofocar el fuego”.(...)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bermúdez denunció que, de igual manera, las unidades no tienen cauchos ni baterías y para salir a trabajar tienen que estar quitándole uno u otro, o cualquier otra pieza que requieran, de un vehículo, para colocárselo al que necesitan para prestar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es mínimo el número de unidades que está en funcionamiento, la mayoría del parque automotor está fuera de servicio, tanto por batería como por cauchos y el motor” –reiteró, indicando que como no hay renovación tampoco pueden adquirir ambulancias nuevas, y son tres las estaciones del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, la de La Ermita, la de la avenida Universidad, frente a la Unet, y la del Terminal, aparte de la central, en la avenida 19 de Abril-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó, por otra parte, que los doscientos diez bomberos no tienen un equipo completo para combatir incendios. Estimó que tiene un costo de 600 mil bolívares, tanto las botas como los pantalones y las chaquetas, y el que tienen dio su vida útil, en virtud de que tienen varios años que el municipio no los dota de los mismos, y la duración de dichos equipos es de tres años aproximadamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que los bomberos deberían tener, por lo menos, diez  motosierras; también deberían tener seis motobombas y apenas tienen una en el cuartel central; pero tampoco tienen equipos, entre ellos tramos de mangueras, entre otros, algunos de los cuales no tienen cómo adquirirlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como corolario de la situación, Bermúdez dijo que económicamente los funcionarios tampoco están bien, porque incluso apenas recuerdan un bono por los servicios prestados que les dio el entonces gobernador del estado, José Francisco Ron Sandoval, y no se los han vuelto a dar. Tienen dos años que la Alcaldía no les dota de uniformes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al bombero lo llaman para cualquier emergencia, un escape de gas, un accidente en una casa, pero nadie se acuerda de los bomberos”, agregó Bermúdez, quien recordó que hay personas y empresa privada que los ayuda, pero requieren una asociación que mantenga las ayudas a esta gente con tanta calidad humana, capaz de enfrentarse al peligro en cumplimiento de su deber.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que es necesario ayudar a la institución porque los funcionarios están trabajando con las uñas, no solamente por la ciudad, sino fuera de ella, de allí que espera que este cuerpo, que el veintiocho de noviembre cumple 65 años de funcionamiento, y el próximo veinte de agosto es su día nacional, reciba ayudas para continuar prestando un servicio óptimo, no solamente a la colectividad sancristobalense sino tachirense en general, pues, recordó el voluntario, “cuando los requieren, van más allá de nuestras fronteras a trabajar”. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendió el gobierno regional discusión del contrato colectivo docente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/suspendio-el-gobierno-regional-discusion-del-contrato-colectivo-docente/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/suspendio-el-gobierno-regional-discusion-del-contrato-colectivo-docente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 29 de julio fue la última reunión de la discusión de la quinta convención colectiva de los docentes estadales, según Ildemaro Useche, presidente de la Federación Venezolana de Maestros (FVM); y Amalia Medina, presidenta de la Asociación de Jubilados y Pensionados, quienes informaron que la suspensión de los encuentros genera intranquilidad al magisterio y retrasa el logro de beneficios, para un sector profesional cuyo ingreso está deteriorado y no alcanza para cubrir las necesidades mínimas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Useche señaló que “al parecer el gobernador Vielma Mora está más ocupado de la diatriba política que hay en el país, que en gobernar un estado y mucho menos en la situación de los educadores estadales, por lo tanto hacemos un llamado de atención al patrono, porque las organizaciones sindicales manifestamos nuestra disposición de discutir durante el mes de agosto, pero los representantes del Gobierno no quisieron continuar, y desde el año 2011 no se discute contrato”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto, dijo Ildemaro Useche desde la FVM, que “el gobierno regional está raspado en materia educativa, y ha dado una bofetada a los educadores tachirenses, ya que el Gobierno no ha querido dar las reivindicaciones que los docentes están aspirando, y con pañitos de agua tibia quieren tapar, por ejemplo, no se ha cancelado el bono vacacional como debe ser, no se ha cancelado a los docentes contratados el monto completo, ni a los incapacitados el bono vacacional, tampoco el 50% aprobado vía presidencial, y los jubilados tampoco recibieron los 50 días de bono”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfatizó que el único avance en la discusión fue el logro de sentarse con el patrono, y aseguró que el procurador del estado ha sido un gran obstáculo, pues al parecer desconoce totalmente la legislación educativa y ha lesionado los derechos de los educadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte Amalia Medina, de la Asociación de Jubilados y Pensionados, alertó al magisterio tachirense en atención a una conducta equivocada del procurador del estado, quien ha demostrado desconocimiento de las leyes que regulan la parte laboral de los educadores en la región, y ha elaborado una serie de dictámenes en los cuales aplica normativas diferentes a las que deben ser, con tres criterios diferentes para otorgar el derecho de jubilación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si nosotros permitimos que se den jubilaciones con la contratación colectiva de 1984, estaremos abriendo la puerta para que desconozcan todos los derechos de todos los trabajadores, y en franca violación de todas las leyes y normas vigentes, este tipo de conductas deben ser rechazadas por todos los educadores, y necesitamos que estemos unidos para hacer frente a esta situación” dijo Amalia Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera enfatizó que ese desconocimiento de contratos colectivos y normas que hace el procurador, choca con la discusión de contrato que se da en la actualidad,  y afirmó que el comando intersindical restituirá los derechos y exigirá respeto a los contratos colectivos, incluso acudirán al tribunal contencioso administrativo para exigir la nulidad de ese procedimiento del procurador, y por la vía laboral a la Inspectoría para que se respeten las convenciones existentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Llamaron a los docentes a permanecer atentos, para que se activen en los próximos días para exigir respeto a sus derechos y beneficios, y que exista participación masiva: “le pedimos al director de Educación, que fue un dirigente sindical reconocido, que no abandone su trayectoria gremial por un cargo que es temporal”.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Pretende la Gobernación desconocer beneficios de los docentes estadales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sindicato Unitario del Magisterio del Táchira (SUMA) hizo un pronunciamiento para expresar su preocupación por la crisis de los docentes dependientes del ejecutivo regional, al afirmar que el gobernador Vielma Mora, a través del procurador César Eduardo Rodríguez, pretende desconocer los contratos y convenciones colectivas que amparan y defienden los derechos de los docentes en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo expresaron Luis Chaparro, presidente de SUMA Táchira; y Nayla Molina, secretaria de Organización, quienes manifestaron que se violan los derechos de los educadores, pues ya están listos los dictámenes de jubilación de casi cien docentes, a quienes se les aplica la cláusula 29 del primer contrato colectivo firmado en 1984, desconociendo al menos 3 contratos y 4 convenciones posteriores a esa fecha, con muchos más beneficios para el personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalaron que en julio del año 2014 la Gobernación le otorgó el derecho de jubilación a un grupo de docentes con la aplicación de la IV convención colectiva, pero ahora no hace el mismo tratamiento con más de cien profesores que esperan el mismo beneficio, y se les jubila a algunos hasta con menos de 75% de su sueldo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideraron los representantes sindicales que “este gobierno, que se dice defensor de los derechos de los trabajadores, ahora pretende violar flagrantemente todos los beneficios consagrados en las convenciones colectivas. Pareciera ser que este gobierno quiere pasar a la historia como el que mancilló los derechos de los educadores tachirenses, y el gobernador Vielma Mora como su ejecutor y responsable directo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los representantes de SUMA Táchira, la discusión de la quinta convención colectiva se ha retrasado por la parte patronal, aun cuando las organizaciones sindicales se comprometieron en pasar todo el mes de agosto, y denunciaron que “ahora quieren quitarle beneficios a los contratados, cuando el propio gobierno ha hecho alarde de que los docentes contratados tienen los mismos beneficios que los titulares, como el bono vacacional en igualdad de condiciones, y recibieron una cantidad inferior a un mes de sueldo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunciaron Luis Chaparro y Nayla Molina que esperan por la convocatoria de la Inspectoría del Trabajo para reanudar la discusión, aprobación y firma de la contratación colectiva, y exigen al gobierno regional cumplir con el aumento de 50% de ajuste salarial; así como el compromiso de pagar el bono recreacional a los jubilados por un monto equivalente a 50 días, y en fecha retrasada solo pagaron 45 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacaron los dirigentes de SUMA que “el contrato de los docentes nacionales tampoco se firmó en el mes de julio, pero sí aprobaron un reglamento de ingreso y ascenso de la profesión que ni los docentes conocen, y ahora el ministro Héctor Rodríguez se va de campaña sin conocerse a su sucesor”. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para los tachirenses ya no es rentable comprar atún en lata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/para-los-tachirenses-ya-no-es-rentable-comprar-atun-en-lata/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/para-los-tachirenses-ya-no-es-rentable-comprar-atun-en-lata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alza en el precio de los alimentos no deja de sorprender a los consumidores. Los enlatados eran una buena opción de ahorro al momento de hacer mercado y como sustituto ante el encarecimiento de las carnes. Sin embargo, ya no resulta nada económico para el bolsillo: El atún Margarita de 140 gr -que anteriormente costaba Bs. 61- ahora tiene un valor de Bs. 205, lo que representa un aumento de 336%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los compradores, sorprendidos, se han quejado del alto costo que tienen los enlatados. En los supermercados de la ciudad de San Cristóbal los precios de la lata pequeña de atún supera los 200 bolívares y la grande puede llegar hasta a Bs. 800, además denunciaron que no se consigue la presentación regulada de este producto, y cuando hay, condicionan la venta a una o dos unidades por personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que el encarecimiento de las carnes en las cadenas de supermercados y mercados municipales, sumado al incremento en el cartón de huevos, impulsó la venta de enlatados en el país. No obstante, debido a su “exorbitante precio”, se une a las proteínas de alto costo que los venezolanos luchan por mantener en su mesa, tomando en cuenta que devengan un salario mínimo de 7.400 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ya no es rentable comprar nada enlatado, ni las sardinas, que era lo más económico. En el caso del atún, conseguí el pequeño en Bs. 225 y el grande en Bs. 600. Además de estar caro, se encuentra ausente en la mayoría de los expendios, incluso en algunos comercios los tienen al lado de la caja registradora y cuando preguntas el precio te advierten que aumentó antes de llevarlo”, dijo Guillermina Meneses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abastos y supermercados reportan la irregularidad en el suministro del enlatado y el agotamiento casi inmediato de su existencia, por lo que ahora deben regular su venta a un número limitado por persona. Además, las presentaciones “especiales” han desaparecido de los anaqueles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace unos meses, los problemas en el suministro de enlatados como atún y sardinas eran asociados únicamente a la falta de hojalata para su envasado, así como a problemas laborales. Pero a principios de mes un grupo de sindicatos de la planta Marigüitar de Alimentos Polar de Enlatados, en Sucre, aseguró que el inventario actual de la fábrica alcanzará hasta el 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido exigieron al Gobierno que se les aprobara los Certificados de No Producción Nacional (CNP), para poder importar la materia prima necesaria para producir el atún enlatado, ya que la situación actual pone en peligro el trabajo de 600 trabajadores, específicamente, quienes trabajan para la marca de Atún Margarita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las últimas semanas, comerciantes del estado han señalado que el atún está llegando, aunque en pocas cantidades, pero “se acaba de inmediato”. En los Abastos Bicentenario y Pdval también llega el producto a precio regulado, y los consumidores parecen estar rastreándolo, porque  cada vez que aparece las colas son kilométricas para comprarlo, junto a otros productos de la cesta básica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
