<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 14:50:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unet suspendió actividades hasta nuevo aviso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unet-suspendio-actividades-hasta-nuevo-aviso/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unet-suspendio-actividades-hasta-nuevo-aviso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El equipo de autoridades y decanos acordaron la suspensión de actividades luego de los sucesos ocurridos en los últimos días. (Foto: Universia)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Universidad Nacional Experimental del Táchira-Unet-, a través de su cuenta en Twitter, informó sobre la decisión a la que llegaron las autoridades de esta casa de estudios, luego de los recientes acontecimientos que &amp;ldquo;han obstaculizado&amp;rdquo; el normal desenvolvimiento de las actividades académicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día de ayer, miércoles 29 de julio, acordaron &amp;ldquo;suspender, hasta nuevo aviso, las actividades de docencia de pregrado incluyendo todo tipo de evaluaciones&amp;rdquo;, publicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También informaron sobre la suspensión del servicio de rutas de transporte y  de comedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la Unet mantendrá las actividades de postgrado, administrativas, de vigilancia y demás servicios para con ello garantizar que la universidad se mantenga abierta y que en el próximo Consejo Universitario que realice la casa de estudios se considere la situación universitaria y decidir si se restablecen las clases o continua la suspensión indefinida de actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/UNEToficial/status/626570129787199489/photo/1&#34;&gt;https://twitter.com/UNEToficial/status/626570129787199489/photo/1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez- Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias dispersas este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-dispersas-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 13:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-dispersas-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas, siendo más intensas en horas de la tarde y noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical desplazándose por el mar Caribe al norte del país y actividad de la zona de convergencia intertropical originarán nubosidad y precipitaciones dispersas en el territorio nacional, siendo más intensas en las regiones sur, llanos occidentales, andes y sur de la zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despojaron de cámara y grabador a periodista de Diario La Nación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/despojaron-de-camara-y-grabador-a-periodista-de-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 09:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/despojaron-de-camara-y-grabador-a-periodista-de-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los maleteros, desde el lado colombiano tomaron el elevado, quemaron cauchos y lanzaron piedras hacia el lado venezolano y produjeron daños a las estructuras. (Foto: José G. Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las seis horas de protesta, el corresponsal de Diario La Nación destacado en la frontera, José Gregorio Hernández, permaneció en el extremo venezolano del puente internacional Simón Bolívar, distanciado de la manifestación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerca de las 2:00 pm, el periodista con su cámara tomó tres fotos a la camioneta blanca que salió del lado venezolano, se abrió paso entre el cordón militar y avanzó repentinamente casi hasta la mitad del puente, sin ser agredida por los manifestantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, y atendiendo órdenes de un superior, un capitán de la Guardia Nacional le arrebató la cámara fotográfica y el grabador a Hernández. El uniformado alegó que el periodista no podía tomar fotos, e incluso amenazó con esposarlo. “La orden es vaciarle todas las fotografías”, le dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al reportero gráfico de Diario La Nación, Carlos Eduardo Ramírez, también el mismo capitán le trató de quitar su cámara, halándola del cordón, pero no lo logró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora y media después, y luego de reclamar a las autoridades militares el abuso cometido contra el ejercicio periodístico profesional, a Hernández le devolvieron su grabador y su cámara en la puerta del Destacamento 212 de la GNB, pero habiendo borrado las tres fotos que captaron los momentos en que la camioneta blanca se abría paso, avanzaba hasta la mitad del puente y, con negociadores a bordo, finalmente lograba disolver la protesta. El resto del material gráfico no fue borrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La acción cometida contra el periodista es violatoria de los derechos a las libertades de expresión, prensa e información, consagradas en la Constitución Nacional y ratificadas por el Estado venezolano en documentos internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Daniel Pabón)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo presidente de Asogata  se reunirá con gremios productivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevo-presidente-de-asogata-se-reunira-con-gremios-productivos/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevo-presidente-de-asogata-se-reunira-con-gremios-productivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa: “tenemos que unirnos para rescatar el país, la emergencia es de todos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apoyamos a los productores de la región en el reclamo por la falta de insumos agropecuarios, alimentos concentrados, materia prima y combustible, por ello al asumir nuestras funciones como nuevos directivos de la Asociación de Ganaderos del Táchira  (Asogata) convocaremos a una gran asamblea general de productores”,  manifestó Leonardo Figueroa, presidente electo del gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos en conocimiento de la asamblea en La Pedrera, este jueves, para llamar la atención sobre esta problemática que estamos viviendo los productores, iniciativa que apoyamos. Estamos a la espera de la toma de posesión como Junta Directiva, para iniciar acciones en procura de soluciones. Tan pronto seamos juramentados como directivos de Asogata convocaremos a una reunión a los representantes de los diferentes gremios productivos de la región, para escuchar los planteamientos y convocar conjuntamente a una gran asamblea de productores en Asogata, en la que invitaremos a los representantes de los organismos gubernamentales, a fin de buscar soluciones a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El país está atravesando una fuerte crisis agroalimentaria, por falta de insumos y de equipos, que se refleja en el gran déficit de carne, leche y productos agrícolas, entre otros rubros. Al respecto, Leonardo Figueroa señaló: “Nos corresponde a los productores venezolanos sacar a este país adelante, estamos totalmente comprometidos y vamos a luchar para lograr un mejor país, y Asogata tiene una gran responsabilidad en este reto, eso significa nuestro lema Asogata Vuelve al Campo”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente Venezuela vive una de las peores crisis, necesitamos producir 550 mil toneladas de carne al año para cubrir la demanda actual.  En cuanto a la leche, se requiere ordeñar 500 mil vacas diarias adicionales, para cubrir el déficit. “Tenemos –dijo el presidente de Asogata- que unirnos a rescatar el país, la emergencia es de todos, los alimentos no pueden esperar, tenemos déficit de carne y leche de casi 60%. Esta es una situación muy grave, la bonanza petrolera se terminó y no fue bien aprovechada, ahora tenemos que confiar y creer en nuestro país y en nuestra gente para salir adelante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente reiteró la necesidad de la unidad de todos los gremios (ganadero, avícola, piscícola, caprino, ovino, bufalino, agrícola, entre otros), y los invitó a trabajar juntos, con la finalidad de cubrir el déficit de producción actual.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jubilados de salud exigen un mejor salario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/jubilados-de-salud-exigen-un-mejor-salario/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/jubilados-de-salud-exigen-un-mejor-salario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Consuelo Urbina y María Jaimes, jubiladas del sector desde el 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jubilados del sector salud reclaman al gobierno regional y Corposalud sus derechos salariales, debido a que se sienten discriminados, al devengar un salario que no les alcanza para cubrir sus necesidades básicas, como medicina, alimentación y vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, solicitan al mandatario regional una audiencia para una comisión de 5 personas, “para darle a conocer las necesidades de  los trabajados que brindamos hasta 40 años de servicio en pro de la salud de los tachirenses”, expresó Consuelo Urbina, jubilada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Urbina, destacó que varios jubilados del sector devengan un salario de 7.421 Bs, y no reciben cesta-tickets, “en su mayoría somos personas enfermas, que tomamos medicamentos de por vida, además algunos no tienen vivienda propia y deben cancelar alquiler”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, María Jaimes, jubilada, señaló que se sienten discriminados, “debido a que  un obrero contratado nuevo en Corposalud gana entre 13 mil y 14 mil bolívares al mes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destacó que en enero entró en vigencia un fondo autoadministrado de salud, para los trabajadores jubilados del año 2000 por 200 mil Bs., “a nosotros nos dan solo un HCM por 150 mil Bs, las autoridades de Corposalud se hacen de la vista gorda con el resto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Exigimos igualdad de condiciones debido a que trabajamos igual, además que fuimos dejado de lado en el contrato colectivo del sector salud que entró en vigencia en el año 2013 &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las trabajadoras manifestaron que han entregado varias cartas a instancias gubernamentales pero aún no han tenido respuesta, “Gobernación, Presidencia de la república, Inspectoría del Trabajo y Consejo Legislativo, en este último se nos fue negado un derecho de palabra”, resaltó Urbina. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instan estudiantes de la ULA al gobierno  a financiar el curso intensivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/instan-estudiantes-de-la-ula-al-gobierno-a-financiar-el-curso-intensivo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/instan-estudiantes-de-la-ula-al-gobierno-a-financiar-el-curso-intensivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En declaraciones dirigidas al gobierno nacional, el representante estudiantil al Consejo de Núcleo de la ULA Táchira, Luis Meneses, insta al Ejecutivo a financiar mediante un subsidio, como se realizó en años anteriores,  el costo de una materia por cada estudiante en los cursos intensivos del mes de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo declaró el representante estudiantil, al señalar que en caso de no hacerlo, “el gobierno estaría incurriendo en una violación del artículo 102 de la Constitución Nacional, que habla de la gratuidad de la enseñanza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó además que los estudiantes de esta sede universitaria, al igual que de los demás núcleos de la ULA, se sienten “muy preocupados” por no haber podido garantizar hasta el momento dicho financiamiento, lo cual estaría afectando alrededor de 20 mil alumnos de la ULA en general y alrededor de 2 mil estudiantes, tanto en el núcleo Táchira como en el de Trujillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es por ello que Luis Meneses hizo un llamado a los representantes del Ejecutivo nacional responsables de realizar esta ejecutoria, a que “recapaciten y bajen los recursos”, al tiempo de manifestar que este es un deber del gobierno en atención al contenido del artículo citado de la Constitución, en especial lo atinente a  que “La educación es un derecho humano y un deber social fundamental, es democrática, gratuita y obligatoria. El Estado la asumirá como función indeclinable y de máximo interés en todos sus niveles y modalidades, y como instrumento del conocimiento científico, humanístico y tecnológico al servicio de la sociedad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de flamenco y tablao con Raúl “El Duende” de Córdoba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/taller-de-flamenco-y-tablao-con-raul-el-duende-de-cordoba/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/taller-de-flamenco-y-tablao-con-raul-el-duende-de-cordoba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La academia nació en marzo del 2002, en esta región andina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde este viernes 31 de julio hasta el 4 de agosto, se realizará el taller de flamenco y tablao en el  estudio de Arte Flamenco de la joven bailaora Andreína Silva Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad forma parte del cronograma programado para todo el año y será dictado por Raúl “El Duende” de Córdoba, España, quien estará en el estado Táchira impartiendo sus conocimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La academia nació en marzo del 2002, en esta región andina, bajo la dirección de Andreína Silva Mora. Hoy cuenta con un grupo de alumnas y profesoras formadas por la misma Andreína y profesionales maestros, quienes constantemente viajan a traerles sus conocimientos y técnicas de mejoramiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bailaor invitado, viene de los mejores salones de clase y tablaos del mundo, a dejar huella en el Táchira. El arte flamenco se siente en este estado desde hace varios años, donde niñas, jóvenes y profesionales, lucen sus bailes con verdadera calidad en cada escenario donde se presentan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Teresa Amaya&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realizará hoy asamblea general  sector productor en La Pedrera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/realizara-hoy-asamblea-general-sector-productor-en-la-pedrera/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/realizara-hoy-asamblea-general-sector-productor-en-la-pedrera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hoy, 30 de julio, el sector productor realizará una asamblea en La Pedrera, municipio Libertador,  con el objetivo de dar a conocer al Gobierno la problemática que los aqueja. En este sentido, Ezequiel Pérez, candidato a la Asamblea Nacional por la MUD, convoca a todos los productores a sumarse a la iniciativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reunión será frente a Leche Táchira, a partir de las 10 am; en el lugar se reunirán productores de Santa Bárbara, Socopó, Guasdualito, El Piñal, San Joaquín, Abejales, La Pedrera, El Milagro, entre otros. “Nos concentraremos al lado de la troncal 5, con la finalidad de protestar pacíficamente dentro de lo establecido en la Constitución para reclamar nuestros derechos”, manifestó Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato a las parlamentarias precisó que son diversos los problemas que enfrentan los productores agropecuarios, “la escasez de repuestos para los carros y las herramientas que se utilizan en el campo, como motosierras, guarañas, motobombas y fumigadoras, además de las dificultades que pasa el campesino para conseguir gasoil, insecticida y fertilizantes,  productos que son indispensables en las labores del campo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el encuentro participarán representantes de Fedenaga, Asogata, y otros dirigentes gremiales que deben velar por el bienestar de sus agremiados. De esta manera, Pérez hace un llamado a todo el sector para que se acerquen el día de hoy a la asamblea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, “instó al pueblo a votar el 6 de diciembre en las elecciones parlamentarias y a elegir a representantes que realmente ayuden a resolver la situación del país”, finalizó. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta septiembre hay materia prima para toallas sanitarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-septiembre-hay-materia-prima-para-toallas-sanitarias/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-septiembre-hay-materia-prima-para-toallas-sanitarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En varias regiones del país la escasez de toallas sanitarias y protectores diarios se ha acentuado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mes de septiembre se agota el inventario de insumos importados para la manufactura de toallas sanitarias y protectores diarios, informó la empresa Johnson &amp;amp; Johnson. Los recortes de producción implementados para alargar la materia prima ya no puede frenar la paralización de la producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación se agudizó desde inicios de año, cuando en los anaqueles de supermercados, mercados, bodegas y afines desapareció el producto femenino de higiene personal en todas sus presentaciones. En el estado Táchira el artículo llega de manera intermitente y es notoria su presencia debido a que se forman largas colas para adquirirlo. Además, su venta es regulada a una unidad por persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es que ni las toallas sanitarias se ven por ningún lado, debes recorrer diferentes comercios y, aun así, eso no te garantiza que consigas. Imagínate, algo tan básico y fundamental para las mujeres que por lo menos una vez al mes requerimos de este vital producto. Hasta ese caos hemos llegado”, dijo Marina Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que como en la mayoría de las empresas de la región y del país, la falta de liquidación de divisas para el pago a proveedores extranjeros es la causa de esta crisis que impide adquirir los insumos necesarios, provenientes de Canadá e Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Probablemente la empresa podría reactivar la línea de producción de hisopos, que está paralizada desde el año pasado, por inconvenientes con la importación de materia prima. La reanudación de labores se ha retrasado, debido a que la compañía ha tenido problemas con el proveedor de los empaques porque las cajas presentaban defectos; se pudo conocer a través de los medios nacionales. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Gobierno es el gran obstáculo  para la producción de café”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/el-gobierno-es-el-gran-obstaculo-para-la-produccion-de-cafe/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/el-gobierno-es-el-gran-obstaculo-para-la-produccion-de-cafe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ante lo que consideran una crisis sin parangón en la producción de café en la frontera, los candidatos de la fórmula de la unidad por esta zona, Laidy Gómez y Franklin Duarte, indicaron que el Gobierno ha sido el gran obstáculo de la producción de un rubro que fue orgullo regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestaron que hace 10 años se producía en las tierras fronterizas del Táchira más de 25 mil quintales de café para exportación, además de la producción que se generaba para el consumo nacional, pero en estos momentos no se consigue, como muchos otros productos de primera necesidad que escasean, y el poco café que se puede conseguir se ubica hasta en los mil 500 bolívares por kilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que: “la situación es tan severa con el café en la frontera, que ya en muy pocos lugares se consume el tradicional cafecito, y nos olvidamos de comprar en las panaderías, porque sencillamente no lo pueden vender, pues si lo hacen comprado a precios de mercado negro, les cae luego Precios Justos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta crisis con el café, lamentablemente no es exclusiva del Táchira, como se ha querido hacer ver, atribuyendo su escasez al cuestionado “bachaqueo”, sino que es una situación generalizada en el país, producto de políticas macroeconómicas erradas, pero particularmente por la profunda y creciente corrupción”, señalaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido recordaron Gómez y Duarte que ejemplos de esas malas políticas sobran, al igual que de la corrupción con el rubro del café, por lo que citaron a la Cooperativa Cafetalera del Táchira, a  la cual se le asignó la responsabilidad de administrar la Central de Beneficio de Café La Victoria, en Río Chiquito, parroquia La Petrolia, en Junín,  la cual tiene más de 7 años sin funcionar, pese a haber sido beneficiada en el gobierno de Ronald Blanco con asignaciones por Fundesta, pero de manera oficial ningún organismo dice nada y tampoco la Contraloría investiga qué sucedió con esas asignaciones, mientras los productores están en la ruina y solo se produce el 15% de lo que se producía hace 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacaron Franklin Duarte y Laidy Gómez que antes se producía café en la frontera y hasta se exportaba, ahora existe Agropatria, y lo único que ha logrado es minimizar la producción, a través de controles abusadores y sus apariciones electoreras, pues solo se facilita el producto cuando se está en campaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisten en que debido a las malas políticas del gobierno nacional y del gobierno regional hoy el país está en quiebra, “y si no expresamos nuestra inconformidad con votos en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, entonces nos convertiremos en cómplices de quienes conducen al país al mayor retroceso económico, moral y social que se haya vivido, por lo que es imperioso contar con parlamentarios que no teman criticar y exigir al Gobierno un giro en su actuar en contra de los venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostienen que son múltiples las razones que los llevan a visualizar una participación electoral que traspase el esquema partidista, “son las necesidades del pueblo y su desesperanza las que juzgarán con sentencia electoral toda esta ruina en la que esta revolución inconsistente convirtió a Venezuela”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Gobierno es el gran obstáculo  para la producción de café”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/el-gobierno-es-el-gran-obstaculo-para-la-produccion-de-cafe-2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/el-gobierno-es-el-gran-obstaculo-para-la-produccion-de-cafe-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ante lo que consideran una crisis sin parangón en la producción de café en la frontera, los candidatos de la fórmula de la unidad por esta zona, Laidy Gómez y Franklin Duarte, indicaron que el Gobierno ha sido el gran obstáculo de la producción de un rubro que fue orgullo regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestaron que hace 10 años se producía en las tierras fronterizas del Táchira más de 25 mil quintales de café para exportación, además de la producción que se generaba para el consumo nacional, pero en estos momentos no se consigue, como muchos otros productos de primera necesidad que escasean, y el poco café que se puede conseguir se ubica hasta en los mil 500 bolívares por kilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que: “la situación es tan severa con el café en la frontera, que ya en muy pocos lugares se consume el tradicional cafecito, y nos olvidamos de comprar en las panaderías, porque sencillamente no lo pueden vender, pues si lo hacen comprado a precios de mercado negro, les cae luego Precios Justos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta crisis con el café, lamentablemente no es exclusiva del Táchira, como se ha querido hacer ver, atribuyendo su escasez al cuestionado “bachaqueo”, sino que es una situación generalizada en el país, producto de políticas macroeconómicas erradas, pero particularmente por la profunda y creciente corrupción”, señalaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido recordaron Gómez y Duarte que ejemplos de esas malas políticas sobran, al igual que de la corrupción con el rubro del café, por lo que citaron a la Cooperativa Cafetalera del Táchira, a  la cual se le asignó la responsabilidad de administrar la Central de Beneficio de Café La Victoria, en Río Chiquito, parroquia La Petrolia, en Junín,  la cual tiene más de 7 años sin funcionar, pese a haber sido beneficiada en el gobierno de Ronald Blanco con asignaciones por Fundesta, pero de manera oficial ningún organismo dice nada y tampoco la Contraloría investiga qué sucedió con esas asignaciones, mientras los productores están en la ruina y solo se produce el 15% de lo que se producía hace 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacaron Franklin Duarte y Laidy Gómez que antes se producía café en la frontera y hasta se exportaba, ahora existe Agropatria, y lo único que ha logrado es minimizar la producción, a través de controles abusadores y sus apariciones electoreras, pues solo se facilita el producto cuando se está en campaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisten en que debido a las malas políticas del gobierno nacional y del gobierno regional hoy el país está en quiebra, “y si no expresamos nuestra inconformidad con votos en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, entonces nos convertiremos en cómplices de quienes conducen al país al mayor retroceso económico, moral y social que se haya vivido, por lo que es imperioso contar con parlamentarios que no teman criticar y exigir al Gobierno un giro en su actuar en contra de los venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostienen que son múltiples las razones que los llevan a visualizar una participación electoral que traspase el esquema partidista, “son las necesidades del pueblo y su desesperanza las que juzgarán con sentencia electoral toda esta ruina en la que esta revolución inconsistente convirtió a Venezuela”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mal tiempo y deslizamientos dificultan servicio de agua en nueve municipios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mal-tiempo-y-deslizamientos-dificultan-servicio-de-agua-en-nueve-municipios/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mal-tiempo-y-deslizamientos-dificultan-servicio-de-agua-en-nueve-municipios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cuadrillas de Hidrosuroeste trabajan en la recuperación de la tubería del servicio de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los municipios de las zonas Norte y Frontera no escapan a los estragos producidos por las incesantes lluvias caídas en la región, manifestó Jacinto Colmenares, presidente de Hidrosuroeste, quien dijo que los habitantes de Lobatera, Michelena, parte de Ayacucho, Cárdenas, Guásimos, Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Bolívar y Pedro María Ureña, nuevamente se mantendrán sin servicio de agua potable debido al desplazamiento de la tubería de 30 pulgadas perteneciente a la aducción Cordero–San Antonio, del Acueducto Regional del Táchira, a la altura del sector El Ceibal, municipio Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Hidrosuroeste lamentó tal situación y agregó que los constantes desplazamientos de terreno, ante el alto nivel freático ocasionado por las lluvias de la noche y madrugada del miércoles 29 de julio en el sector El Ceibal, provocaron una nueva rotura en la línea de alimentación de la frontera, razón por la cual personal técnico de la hidrológica realiza trabajos de reparación, para restablecer el servicio a las comunidades afectadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este tipo de trabajos requieren de horas hombre y de maquinaria especial ante lo intrincado del terreno, por lo que permanecen en sitio equipos de soldadura, para atender con prontitud la situación de emergencia” que mantiene sin servicio a los nueve municipios anteriormente señalados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habitantes de San Antonio y Ureña los más perjudicados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la máxima autoridad hídrica en el estado extendió su llamado a los habitantes de las poblaciones afectadas, especialmente a las comunidades de la zona fronteriza de los municipios Bolívar y Pedro María Ureña, a mantener un almacenamiento higiénico de agua, hasta tanto la empresa hidrológica ejecute los trabajos necesarios para poder restablecer el suministro del vital líquido para este jueves 30 de julio, debido a que con esta interrupción de servicio se deja de enviar por la línea de aducción Cordero-San Antonio 400 litros por segundo, aunado a eso la cantidad de piedras y sedimentos arrastrados por las lluvias caídas en la zona, por lo que fue suspendida en su totalidad la captación que alimenta el acueducto El Mesón, lo que obliga a la hidrológica a interrumpir el servicio a las comunidades de la parte alta de San Antonio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tal motivo el general Jacinto Colmenares indicó  que la Empresa Socialista del Agua ha dispuesto un operativo especial de abastecimiento de agua potable a través de camiones cisterna, especialmente para las comunidades de Pedro María Ureña, quienes contarán con 3 camiones de Hidrosuroeste y 1 de la Alcaldía de esa localidad, vehículos que serán coordinados y supervisados por las comunidades organizadas en MTA y consejos comunales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la Empresa Socialista del Agua ofreció disculpas a la colectividad por estas constantes suspensiones, al tiempo que hizo un llamado a mantener un almacenamiento permanente, “en virtud de las emergencias que pudieran presentarse por efecto del mal tiempo que viene conmoviendo a nuestra entidad, y que conllevan a interrumpir el servicio sin previo aviso”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Con el Esequibo reclamamos soberanía porque es nuestro”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-el-esequibo-reclamamos-soberania-porque-es-nuestro/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-el-esequibo-reclamamos-soberania-porque-es-nuestro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesor Rafael Villarroel, coordinador regional de la UBV, y el profesor Jesús Berbesí, durante el foro “El Esequibo es nuestro”. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hoy estamos haciendo un justo reclamo, no quitándoles a los hermanos de Guyana un milímetro de tierra, estamos es reclamando la soberanía de Venezuela, la mal llamada Zona en Reclamación, desde el Esequibo hasta el cerro de Parima, eso forma parte de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo dijo el profesor Luis Villarroel, coordinador regional de la Universidad Bolivariana de Venezuela, en el foro “El Esequibo es nuestro”, realizado en el auditorio de Paramillo, y donde estuvo acompañado del historiador Jesús Berbesí, profesor de Estudios Políticos y Gobierno de esa casa de estudios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron, en nombre de los académicos, científicos, personal docente, preparador, administrativo y obrero de la universidad, que quieren asentar a la comunidad en general, “a los hermanos colombianos que leen Diario La Nación, que ese territorio venezolano es nuestro, y acompañamos al presidente Nicolás Maduro, al Libertador, Miranda, precursor, de que tenemos que tener un espacio dónde vivir todos los venezolanos e indoamericanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificaron que no niegan la existencia de Guyana y sí aceptan que la república cooperativa de Guyana tenga su región, su vida activa y su organización, y lo que piden es que se respete el Esequibo y se acepte la intermediación de Naciones Unidas y todos los organismos nacionales e internacionales creados, que puedan poner una mano para que a Venezuela se le deje libre la soberanía del manejo de ese territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villarroel dijo que “el Esequibo es una parte que, desde siempre, las comunidades británica y de los imperios holandeses nos han querido quitar de una forma silente, y han creado toda una marañas y artilugios, e históricamente han llevado debajo de la historia un falso concepto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que en Guayana hablan patuá pero en el norte de Venezuela, donde no se habla culí, guarao, yanomami o yekuana, “porque eso lo vetaron para el norte y todo lo que es la parte despoblada de Venezuela, donde está precisamente la riqueza natural, que nos han ocultado fruto de manejos históricos, y documentos que han sido mal manejados por esos grandes imperios, que en conchupancia con las debilidades de venezolanos apátridas han querido dar el asiente directo de la soberanía de Guayana, Demerara, Tucum”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió en que esas comunidades “son nuestras, todo lo que es la sierra de Parima, los Tepuyes y el tepuy Roraima, es nuestro, la Gran Sabana es nuestra, desde la Capitanía General de la República, y por eso es que el Libertador, con todos los patriotas, lucharon para independizar a Venezuela de la colonia española, británica y holandesa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que el Esequibo forma parte del territorio venezolano, desde esa zona hacia acá forma parte de nuestro territorio, y desde ahí hacia Guyana forma parte de esa república vecina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que muchos venezolanos, por debilidad o desconocimiento y otros porque les han hecho financiamiento “por debajo”, como el presidente Caldera, negaron y vetaron la resolución de 1962. Explicó que el entonces mandatario y su esposa crearon la Casa de Caldera en Santa Elena de Uairén, e iban a jugar con la gente de esas comunidades, entre ellas la de Tupucum, gente de color que quería independizarse y le pidió apoyo a Venezuela, argumentando que quería ser independiente y no seguir siendo maltratada por los británicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Caldera se los negó, de ahí viene el tratado de  1970, cuatro años después del laudo arbitral; después, en el 72, se dio el protocolo de Puerto España, que aceptamos porque era no caer en guerra, no pelearnos con la gente de Guyana, sino buscar un tercer oficiante que se ponga de acuerdo con ambas culturas para llegar a un acuerdo sobre el uso de la soberanía en ese pedazo de tierra”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“85% del pavimento está deteriorado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/85-del-pavimento-esta-deteriorado/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/85-del-pavimento-esta-deteriorado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cecilia Contreras de Roche, presidenta del Centro de Ingenieros del Estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles de San Cristóbal constituyen  uno de los problemas más graves que tiene la ciudad, debido al mal estado en que se encuentran. El 85% del pavimento está deteriorado, estiman en el Centro de Ingenieros del Estado Táchira (CIET).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su presidenta, Ana Cecilia Contreras de Roche, explicó que el deterioro ya no solo afecta al parque automotor,  sino que amenaza la vida de conductores  que, ante la multiplicación de baches, asumen riesgos ante cambios bruscos de canal y volantazos, por lo que los peatones también corren peligro ante la mirada quizás indiferente de los gobiernos nacional, regional y municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante un boletín de prensa, Contreras de Roche amplió que este problema se extiende por los 29 municipios y las vías troncales que los comunican. “La situación demanda una urgente intervención de los órganos competentes, que no dan importancia a este problema que se agudiza con los interminables trancones que se generan, una delincuencia al acecho y la violencia a la hora de manejar, producto de tantas penurias que vive el pueblo por las interminables colas, la escasez y la inflación que nos agobian”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gremio que agrupa a profesionales de la arquitectura, la ingeniería y afines levantó su voz de protesta. En el CIET ven necesario revisar por qué el asfalto y los adoquines presentan  fracturas. Recomiendan detenerse en la calidad del asfalto y estudio del suelo, en por qué no hay mantenimiento preventivo y correctivo, por qué el pueblo debe pagar la no coordinación de esfuerzos y recursos entre la Gobernación y la Alcaldía capitalina, y qué pasa con la empresa productora de asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el boletín, el Colegio de Ingenieros, como  ente asesor del Estado venezolano, reiteró a los gobiernos nacional, regional y municipal su disposición para trabajar en esta acción, que califican de inaplazable. “Hay que dar respuestas a la comunidad”, subrayó Contreras de Roche. “La inversión en infraestructura vial en el Táchira ha venido en reducción, por lo que instamos a realizar bacheos en diferentes zonas de la ciudad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelo a ello, en el CIET consideran que debe producirse la revisión, mantenimiento y construcción de colectores de aguas pluviales, aguas servidas y drenajes. “No podemos olvidar que invertir en vialidad simboliza un país en crecimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reabierto el paso por el puente internacional Simón Bolívar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/reabierto-el-paso-por-el-puente-internacional-simon-bolivar/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 21:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/reabierto-el-paso-por-el-puente-internacional-simon-bolivar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aduana principal de San Antonio del Táchira. (Foto: Carlos E. Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya fue restablecido el paso de vehículos y transeúentes por el puente internacional Simón Bolívar, en San Antonio, luego de los hechos violentos perpetrados por parte de comerciantes ilegales, el cual habría dejado un herido y un fallecido colombiano.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento habría sido llevado a cabo por funcionarios venezolanos para combatir el contrabando y la extracción de productos hacia territorio neogranadino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comandante de la Policía metropolitana de Cúcuta, coronel Jaime Alberto Barrera informó más temprano que la víctima fatal llegó herida al Hospital de Villa del Rosario, donde falleció posteriormente y anunció que se adelantan las investigaciones para determinar la procedencia del proyectil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>