<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apula on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/apula/</link>
    <description>Recent content in Apula on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/apula/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Universidades continuarán con paros si no les aprueban cláusulas salariales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Contreras Molina, presidente de Apula Táchira; y Carolina Casanova, presidenta de Apunet. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De no aprobarse esta semana las cláusulas que contemplan las tablas salariales para el personal, en la discusión de la segunda contratación colectiva única del sector universitario, las instituciones continuarán con paralizaciones de forma escalonada y para el mes de septiembre con paro indefinido, según informaron Carolina Casanova, presidenta de la Asociación de Profesores de la Unet (Apunet); y Omar Contreras, presidente de la Asociación de Profesores de la ULA Táchira (Apula).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del paro ya previsto para esta semana, durante el miércoles 22 de julio y jueves 23, anunciaron la realización de un nuevo paro de universidades los días miércoles 28 y jueves 29 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los profesores Contreras y Casanova, rechazaron las amenazas del Ministro del poder popular para la Educación Universitaria, Manuel Fernández, quien señaló que de continuar con los paros, enviaría comunicación a las universidades para comenzar a descontar los días de salario a quienes se plieguen a estas protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le queremos decir al ministro Manuel Fernández, que la protesta es un derecho consagrado en la Constitución Nacional, y que ya no nos pueden descontar más nada, los docentes universitarios del país estamos prácticamente sin ingresos, nos han descontado el sueldo desde enero porque la convención colectiva venció en diciembre, el sueldo que percibimos no alcanza para nada, el cesta tiquet de 3 mil 200 bolívares mucho menos sirve para cubrir las necesidades de nuestras familias, cuando la canasta básica ascendió a 54 mil bolívares” dijeron los representantes de las asociaciones de profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señalaron que trabajadores obreros, administrativos y los docentes, respaldan absolutamente las acciones emprendidas por la Federación de Asociaciones de Profesores Universitarios de Venezuela (Fapuv), pues todos se encuentran golpeados por la difícil situación económica que en esta época del año les recuerda que el dinero no alcanza para ir de vacaciones, para recreación, ni mucho menos para comprar los útiles, uniformes y pagar las mensualidades e inscripción de la educación de sus hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció Carolina Casanova que hay dos cláusulas que han sido diferidas en varias oportunidades en la discusión de la convención, la primera es la del HCM porque las contrapropuestas del gobierno solo han ofrecido beneficios ya adquiridos, mientras que peligran los Institutos de Previsión (IPP), y los aportes patronales para mantener estos aportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En segundo lugar han dilatado la discusión de la cláusula del bono doctoral para no darle el carácter salarial que se merece este ingreso, derecho que defenderán al igual que el incremento del cesta tiquet que debe ser significativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llamaron a los trabajadores y docentes a permanecer atentos a los llamados que harán las asociaciones, para mantenerse en pie de lucha por la calidad de vida de los universitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>