<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shannon on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/shannon/</link>
    <description>Recent content in Shannon on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 14:42:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/shannon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Shannon: diálogo con Venezuela inició por petición de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/shannon-dialogo-con-venezuela-inicio-por-peticion-de-maduro/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/shannon-dialogo-con-venezuela-inicio-por-peticion-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thomas Shannon, diplomático estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado resaltó que fue el presidente venezolano quien &amp;ldquo;decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación&amp;rdquo; con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado de Estados Unidos, Thomas Shannon, dijo hoy en Madrid que los diálogos que su país mantiene actualmente con Venezuela &amp;ldquo;empezaron al pedido de Maduro&amp;rdquo;, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon, que participó en una Tribuna Americana organizada conjuntamente por la Casa de América y la Agencia Efe, resaltó que fue el presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien &amp;ldquo;decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación&amp;rdquo; con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diplomático describió la situación como de &amp;ldquo;esperanza&amp;rdquo; aunque recalcó que el proceso se encuentra en su &amp;ldquo;inicio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon dijo que la administración de Barack Obama está &amp;ldquo;aceptando las conversaciones con interés, pero reconociendo que hay diferencias entre nosotros y Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Estados Unidos se encuentran sin representación diplomática desde 2010 y desde entonces las relaciones entre ambos países han pasado por varias etapas de altibajos y fuertes desencuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último punto de máxima tensión ocurrió este año a raíz del decreto firmado en marzo por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en el que declaró a Venezuela una &amp;ldquo;amenaza&amp;rdquo; para la seguridad interna de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, desde hace semanas se mantienen reuniones de bajo perfil mediático entre representantes de los dos países y en las que responsables venezolanos se han entrevistado con Shannon, elegido por EE.UU. para esta tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la pregunta de dónde está ahora la pelota, y quién tendría que dar un paso hacia adelante, el diplomático respondió: &amp;ldquo;esto no es fútbol&amp;rdquo; y &amp;ldquo;la pelota está en los dos campos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon insistió en que hay que encontrar la manera de establecer &amp;ldquo;un nuevo espacio de diálogo para ver qué podemos hacer (ambos países) en la región&amp;rdquo;, y se refirió a casos concretos como el proceso de paz que el gobierno colombiano mantiene con la guerrilla de las FARC desde 2012 y a Haití.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>