<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>China on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 17:31:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|China: mujer murió al ser &#39;tragada&#39; por escalera eléctrica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videochina-mujer-murio-al-ser-tragada-por-escalera-electrica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videochina-mujer-murio-al-ser-tragada-por-escalera-electrica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Una mujer ha muerto este domingo por las heridas sufridas al quedar atrapada en el mecanismo de una escalera mecánica en un centro comercial de China luego de salvar a su hijo al dárselo a dos trabajadoras del establecimiento justo antes de quedar atrapada, según ha informado la agencia de noticias china Xinhua.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Las imágenes del circuito de televisión interno muestran como la mujer, de 30 años de edad e identificada como Xiang, sube con su hijo por las escaleras mecánicas y, al darse cuenta de que se ha abierto un hueco en el mecanismo, coge al menor en brazos y se lo pasa a dos azafatas justo antes de que ella quede atrapada por el mecanismo. El accidente ha tenido lugar en un centro comercial de la localidad de Jingzhou, en la provincia de Hubei, en el este de China. La mujer falleció por las heridas causadas por el mecanismo de la escalera mecánica, publicó el diario español ABC.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;El Gobierno municipal de Jingzhou ha explicado que en el accidente, que tuvo lugar a las 10.00 horas, el niño salió ileso. Un trabajador del centro comercial intentó sin éxito evitar que la mujer fueran engullida por el avance del mecanismo de la escalera. Las imágenes del siniestro se han convertido en lo más buscado en Weibo, la red social china equivalente a Twitter, en la que muchos usuarios se han preguntado si la escalera había tenido un correcto mantenimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;&lt;strong&gt;Imágenes fuertes que pueden herir su susceptibilidad:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Q9jBuPSXnPs&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médicos chinos injertan la mano de un hombre en su pierna para salvarla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicos-chinos-injertan-la-mano-de-un-hombre-en-su-pierna-para-salvarla/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicos-chinos-injertan-la-mano-de-un-hombre-en-su-pierna-para-salvarla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía cortesía CNN en español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2013 el mundo vio con asombro el caso de la nariz &amp;lsquo;cultivada&amp;rsquo; en una frente de un paciente en China. Ese mismo y en ese mismo país doctores salvaron la mano de un hombre alimplantarla en una de sus piernas. Y ahora lo volvieron hacer: cirujanos chinos lograron salvar la mano al injertarla en el tobillo de un sujeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-194113&#34;&gt;&lt;/span&gt;Zhou, un empleado de una fábrica, se amputó la mano en un accidente con una hoja giratoria. Fue operado en el Hospital Xiangya de Changsha, en la provincia de Hunan, reportó The Daily Mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como los cirujanos no pudieron poner la mano en el brazo de Zhou tras el accidente, Tang Juyú, jefe de microcirugía del centro médico, decidió injertar la mano en su pierna para mantenerla con vida con los tendones sanos de esa extremidad, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El el mismo hospital que salvó la mano del trabajador en 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embajador venezolano en China presenta credenciales en Pyongyang</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Pekín (EFE).- El embajador de Venezuela en China, Iván Zerpa, ha presentado ante las autoridades de Corea del Norte sus credenciales como representante diplomático venezolano en Pyongyang, informó la Embajada venezolana en Pekín en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa, quien ejercerá como embajador concurrente ante Corea del Norte con sede en Pekín al mismo tiempo que mantendrá su cargo en China, entregó los documentos en la sede de la Asamblea Popular Suprema norcoreana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este anuncio se produce meses después de la apertura de la embajada del país asiático en Caracas que tuvo lugar coincidiendo con el 40° aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambas naciones que se celebró el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agenda de la delegación diplomática venezolana en Pyongyang incluyó reuniones de trabajo con varios responsables norcoreanos, entre ellos, el ministro de Relaciones Exteriores o el de Relaciones Económicas con el Exterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>