<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autónomo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/aut%C3%B3nomo/</link>
    <description>Recent content in Autónomo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/aut%C3%B3nomo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tele Radio Maratón a favor de los damnificados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través del Instituto Autónomo Municipal Feria Internacional de San Sebastián (Iamfiss), se llevará a cabo hoy viernes el Tele radio maratón  “Gocho solidario”,  a favor de los damnificados por las lluvias caídas en los dos últimos meses en el municipio San Cristóbal, actividad que tendrá lugar desde las nueve de la mañana hasta las ocho de la noche, en el Centro Comercial Baratta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, se contará con la presencia de diferentes medios de comunicación social del estado Táchira, los cuales se sumarán a esta noble causa, transmitiendo por los distintos medios de comunicación el Tele radio maratón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para llevar a cabo esta actividad se tiene previsto aplicar un plan de trabajo que consiste, en primer lugar, distribuir personal y puntos de recaudación a lo largo y ancho del centro comercial, a fin de buscar que la mayoría de las personas contribuyan con  esta causa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Lo recaudado se distribuirá equitativamente entre los afectados de los diferentes sectores donde las lluvias han causado estragos, daños severos desmejorando su calidad de vida”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, precisó que en total son 2.500 las personas afectadas por las lluvias en los últimos meses en San Cristóbal, y a pesar de que la ayuda ha sido permanente  al igual que los aportes de la Alcaldía, se requiere el apoyo todos los días de las personas que hacen vida en el municipio capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con  respecto a las actividades que tienen previsto cumplir en el Tele radio maratón, precisó que habrá grupos musicales en vivo durante todo el día, contando con la presencia de agrupaciones como: Apamate, Coda Music,  Pentagrama Llanero, Venezuela Hot, Calica 4, Ensamble Sonido de Venezuela, Latinoamérica en Cuerdas, Nelson Angulo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Los asistentes po drán compartir con las estrellas del deporte local, porque figuras de las distintas disciplinas de la actividad atlética se sumarán a este trabajo, cuyo único fin es ayudar a los más necesitados”, apuntó el presidente del instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, sostuvo que una vez más quedará demostrada la solidaridad de un pueblo con sus hermanos ante las adversidades que se han presentado en los últimos meses. “La idea es aportar un granito de arena a quien lo necesite”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinex y Cines Unidos se retiran de circuito venezolano Gran Cine</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cinex-y-cines-unidos-se-retiran-de-circuito-venezolano-gran-cine/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cinex-y-cines-unidos-se-retiran-de-circuito-venezolano-gran-cine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Presidente del Centro Nacional Autónomo de Cinematografía de Venezuela“La decisión de Cinex y Cines Unidos se produce cuando la comunidad cinematográfica de Venezuela debate la segunda reforma de su Ley de Cine”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Centro Nacional Autónomo de Cinematografía de Venezuela (CNAC), Juan Carlos Lossada, informó que las cadenas privadas de cine Cinex y Cines Unidos se retiran del circuito venezolano Gran Cine, asociación civil venezolana dedicada a la difusión del cine de alta factura artística y cultural, reseñó El Periodiquito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lossada mediante un mensaje difundido a través de su cuenta twitter @LossadaCnac, aseguró que con esta acción no solo se afecta a la distribuidora Gran Cine, sino a todos los espectadores venezolanos que aspiran a una cartelera de cine plural, tomando en cuenta que “las dos cadenas privadas son dueñas del 75% de las salas en Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La decisión de Cinex y Cines Unidos se produce cuando la comunidad cinematográfica de Venezuela debate la segunda reforma de su Ley de Cine”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda reforma de dicha ley, se enfoca en promover la diversidad cultural y la oferta plural, y de esta manera lograr que películas de cualquier parte del planeta sean transmitidas y acabar con el dominio de cintas provenientes de un solo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, Lossada se solidarizó con Gran Cine y aseguró que analizaran “la decisión de las cadenas Cinex y Cines Unidos a la luz del art.113 de la CRBV.” concluyó el Presidente de CNAC.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>