<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autónomo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/aut%C3%B3nomo/</link>
    <description>Recent content in Autónomo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/aut%C3%B3nomo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Privados de libertad recibieron asistencia de salud integral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con la finalidad de garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad, se llevó a cabo una jornada integral de asistencia al interno en el Instituto Autónomo de Policía del municipio San Cristóbal, la cual estuvo organizada por la Fiscalía Superior del Ministerio Público y la Fiscalía XII en materia penitenciaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según  Ángel Perdomo, director general del cuerpo de seguridad,  “la jornada formó parte del compromiso social de garantizar el bienestar de los detenidos; por ello, se brindó asistencia médica general y servicios de odontología a detenidos de tres policías municipales: PoliSanCristóbal,  PoliCárdenas y  PoliTorbes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los detenidos recibieron atención integral por parte de funcionarios de Corposalud, Poder Judicial, Defensoría del Pueblo, Defensa Pública y de los Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdomo resaltó que con este tipo de jornadas se garantizan los derechos de los privados de libertad establecidos en la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela, tratados, pactos y convenios internacionales suscritos y ratificados por nuestro país en materia de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, el director del cuerpo de seguridad señaló que “también se les brinda orientación para que mantengan  una actitud respetuosa frente a los funcionarios policiales, autoridades judiciales, familiares y visitantes que acuden a apoyarles en tan difícil situación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Franklin Morales, director del ambulatorio de Puente Real, explicó que la atención médica integral forma parte de un programa especial de prevención de enfermedades endémicas y pandémicas, que tienen como objetivo garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>