<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Administración on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/administraci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Administración on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/administraci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Seniat informa sobre declaración sucesoral en línea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Una jornada de inducción en materia de sucesiones electrónicas, dirigida a representantes de la banca pública y privada que hacen vida en la entidad, llevó a cabo el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), por medio de la Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes; como parte de las acciones destinadas a orientar al sector público y privado del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de asistentes recibió una completa orientación en la que se dieron a conocer aspectos como la naturaleza del Impuesto Sucesoral; los hechos imponibles; sujetos y responsables del impuesto; exenciones, rebajas y otros beneficios; así como una explicación exhaustiva sobre el proceso requerido para la Declaración Sucesoral a través del portal fiscal (www.seniat.gob.ve).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valga acotar que el proceso que respalda la Declaración Sucesoral en línea, entró en vigencia con la publicación en Gaceta Oficial Nº 40216, del 29 de julio de 2013, por medio de la cual se establece que los beneficiarios de herencias y legados, están obligados a declarar electrónicamente el Impuesto sobre Sucesiones Donaciones y demás Ramos Conexos,  así como las sustitutivas en caso de que hubieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello deben seguir las especificaciones técnicas dispuestas en el instructivo con el que cuenta el portal del Seniat, a través de su página web. En el caso del Impuesto Sobre Donaciones y demás Ramos Conexos, este continuará presentándose de forma manual, con el formulario ya preexistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, el organismo mantiene los lineamientos destinados a formar en materia aduanera y tributaria a la población venezolana, tal como lo promueve la máxima autoridad del ente recaudador, el Superintendente José David Cabello Rondón. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falla técnica dejó aviones de United Airlines en tierra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/falla-tecnica-dejo-aviones-de-united-airlines-en-tierra/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/falla-tecnica-dejo-aviones-de-united-airlines-en-tierra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los vuelos de United Airlines permanecieron en tierra temporalmente en Estados Unidos por problemas con los sistemas de computadoras de la aerolínea, dijo la Administración de Aviación Federal (FAA, por sus siglas en inglés) este miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vuelos reanudaron operaciones poco después. United dijo que sufrió un problema de conectividad y ofreció disculpas a los clientes por los inconvenientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tamaño del problema y si afecta a vuelos fuera de los Estados Unidos no estaba claro inmediatamente. Un portavoz de la aerolínea en México dijo a CNN Expansión que no tenía por el momento alguna dato sobre el impacto a los vuelos en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La falla en el sistema forzó a United a entregar tickets escritos a mano a los pasajeros en múltiples aeropuertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema comenzó antes de las 9 de la mañana hora del Este de Estados Unidos y afectó a United y sus filiales como United Airlines.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>