<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vielma on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vielma/</link>
    <description>Recent content in Vielma on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vielma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asignadas 20 cisternas  más para cubrir el transporte de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“El viernes 10 de julio ingresaron 86 cisternas de combustible al Táchira, somos el estado que maneja la movilidad más completa y compleja de cisternas de todo el país, es donde tenemos el mayor número de chutos dañados porque tenemos terrenos complejos y se deterioran las unidades, y este sábado 11 de julio llegaron 98 gandolas de combustible, ya hay un plan organizado, y desde el sábado ustedes observan que ya han bajado las colas; además Pdvsa asignó 20 cisternas nuevos adicionales, para cubrir el déficit que hay de chutos dañados en el sector privado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue emitida por el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, al reiterar que para el lunes 13 de julio ya debe estar normalizada en su totalidad la situación de venta de combustible en las estaciones de servicio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario atribuyó las colas en las estaciones, en parte a informaciones falsas: “dijeron que el Táchira era un ensayo del aumento del precio de la gasolina en el país, eso lo hacen los políticos irresponsables; dijeron que estamos colocando todas las estaciones con precio internacional (Safec), eso es falso, solo las aumentamos, y ya tenían años existiendo, y lo hacemos en respuesta a una petición. Tercer elemento, dijeron que faltaba combustible en los distribuidores, y eso también es falso, los centros de llenado están full de combustible, el elemento real es que el sector privado, que tenía que hacer la carga por chuto, bajó el número de chutos privados, y ya Pdvsa va a asumir eso, vienen 20 cisternas nuevas al Táchira para hacer el servicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira habían 5 estaciones de servicio Safec, e incrementaron a 13, de un total de 113 que hay en toda la región, 103 son al precio regulado en el país, y trabajan para todo el público; de las 10 Safec está una inoperativa, es la estación de servicio de Puerto Santander, donde los técnicos del Cicpc trabajan para ponerla al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que un equipo de Pdvsa hará cambios de 60 surtidores en algunas estaciones para hacer más rápido el despacho, con atención específica a las bombas donde surte el transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira las nuevas estaciones de servicio tipo Safec son: Irco en Fernández Feo, allí se va a vender el litro de gasolina y el litro de gasoil a 50 bolívares; la estación de servicio Venezuela, en San Antonio del Táchira, es otra nueva, va a cargar combustible a 83 bolívares por litro solo gasolina; la estación de servicio El Carmen en Rubio, municipio Junín, ahora es Safec, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina; la estación Guarumito en García de Hevia, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina y 50 bolívares el litro de diesel; más dos en Ureña. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro Marco Torres: “Abastecimiento de combustible está garantizado en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro Marco Torres con el gobernador Vielma Mora y el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministro del Poder Popular de Economía y Finanzas y vicepresidente del área económica, Rodolfo Marco Torres aseguró, en su visita al estado Táchira, que el abastecimiento pleno de gasolina y gasoil se mantiene en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la cartera de finanzas sostuvo una reunión de trabajo con el gobernador del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, el Ministro de Energía y Minas Asdrúbal Chávez, el presidente de PDVSA Eulogio del Pino y los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos acordado la realización de mesas de trabajo cada 10 o 15 días con el gobernador Vielma Mora para asegurar y garantizar el abastecimiento a todo el estado Táchira, vamos estar vigilantes de la cantidad de gandolas que vamos a enviar a la zona”, afirmó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los  acuerdos a los que hemos llegado- prosiguió Rodolfo Marco Torres-  es que el gobernador y demás organismos competentes van a reportar a la vicepresidencia del área económica el envío del combustible a la zona, es decir, que existe plena seguridad de abastecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el Ministro Marco Torres, que se mantiene e incluso se va incrementar el número de gandolas para entidad, se prevén enviar continuamente entre 95 y 101 cisternas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde el gobierno central garantizamos el abastecimiento, a la población le hago un llamado para que no se dejen llevar por rumores en las redes sociales o acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad del pueblo del Táchira,” enfatizó el Ministro de finanzas y vicepresidente del área económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador bolivariano del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, confirmó la garantía y el apoyo contundente por parte de PDVSA  en el suministro del combustible para el estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal y como aseguró el Ministro Marco Torres el aumento del combustible no está previsto y el Táchira no es una prueba ni referencia de ello para el país, sólo que a petitorio y evaluación de la frontera se elevó el número de estaciones de servicio Safec”, afirmó el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente Vielma Mora reiteró que desde la gobernación, con el apoyo del ejecutivo nacional, se continúa trabajando para garantizar el abastecimiento del combustible y llegar a cero colas en los próximos días.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa incorporó 5 nuevas bombas Safec mixtas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora con el gral. Morante Torres de la Zodi Táchira y el diputado Ricardo Sanguino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 nuevas estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) incorporó PDVSA al estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo afirmó el gobernador José Gregorio Vielma Mora, en aras de mantener informada a la colectividad tachirense en relación al suministro de combustible en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en el estado Táchira existen actualmente diez estaciones Safec, de las cuales están funcionando nueve (9) y la de Puerto Santander que se encuentra en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el primer mandatario regional que en las  5 estaciones Safec que existían en el Táchira anteriormente, el costo del litro de la gasolina era de 83 Bs, lo cual no afectaba a nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la  modalidad de las nuevas estaciones Safec  es que todas surtirán   gasolina y  algunas de ella también podrán despachar Diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los costos – aclaró el gobernador- han variado de acuerdo a la geografía, por ejemplo las ubicadas en el eje San Antonio – Ureña el litro cuesta  83 Bs. y las que están un poquito más alejadas de la frontera el precio es  50 bolívares el litro tanto para gasolina como para el gasoil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios que regirán son: estación de servicio Irco ubicada en el municipio  Fernández Feo el litro cuesta 50 bolívares, en la Estación  Venezuela en San Antonio del Táchira a 83 bolívares, en la Estacón de Servicio El  Carmen en Junín el litro solo de gasolina de 91 octanos es 50 Bs y en  Guarumito en el municipio García de Hevia el litro de gasolina y de gasoil tendrá un precio de 50 Bs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera destacó que en el municipio Pedro María Ureña ahora funcionarán 2 estaciones Safec que tendrán la modalidad de gasolina y diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En las restante 103 estaciones de servicio de la entidad tachirense la gasolina mantiene los mismo precios al igual que el diesel o gasoil, que serían: 0,097 Bs., por litro (95), 0,087 Bs. (91) y 0,048Bs, por litro el gasoil”, precisó el gobernador  bolivariano José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Alias Kuko estaba implicado  en cuatro homicidios confirmados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las instalaciones del Comando de Zona 21, el gobernador José Vielma Mora ofreció una rueda de prensa referente al balance de seguridad y otros temas puntuales. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira, José Vielma Mora, aseguró que  el presunto paramilitar abatido  por efectivos del Sebin y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  en el municipio Ayacucho, “alias Kuko, estaba implicado  supuestamente no solo en la muerte de la médico integral del Centro de Diagnóstico Integral de La Fría, sino en otros tres asesinatos, en la zona norte del Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió el mandatario  regional, este sábado durante una rueda  de prensa ofrecida en las instalaciones del Comando de Zona 21, que Jhojacksson Antonio Pérez Peña,  de 26 años de edad, pertenecía a la banda de Los Urabeños, al mando del comandante Cepillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano falleció durante un enfrentamiento en el municipio Ayacucho. Tenemos detenidos a la concubina del hoy occiso, de nombre Carmen V.,  de 23 años, y a un acompañante en delito, identificado como Ricardo H., de 39 años. Se les incautó  una granada de mano, una pistola Beretta, 120 gramos de droga, dos motocicletas y municiones.    Y  estaba  implicado en el asesinato de la médico integral Juana Elizabeth Carrero, ocurrido el 9 de abril,  dentro de un centro asistencial de La Fría”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó  que el occiso  estaba  incurso también  en el homicidio de Jairo Javier Chacón Leal, registrado el 16 de febrero de este año, y en las muertes de Jean Marco Martínez y  José David Conteras Bula, ambas ocurridas el 20 de junio de este año. “Tanto su concubina como el acompañante están a la orden del Ministerio Público, cuidándoles y garantizándoles todos sus derechos humanos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Confirmado, este ciudadano apodado Kuko era el segundo al mando  de la banda criminal Los Urabeños, que opera desde el municipio Ayacucho, García de Hevia, hasta Panamericano. Estaba en actividades de droga, se manejaba con  el contrabando de alimentos, de  combustible; era sicario y tenía varios homicidios encima. Confirmamos que era un paramilitar de alta peligrosidad, un asesino consumado, que  cuando fueron las autoridades a detenerlo, se enfrentó y fue abatido. Cicpc está  buscando información, para dar con el resto de integrantes de esa organización”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Han dejado de fallecer por homicidio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;230 personas en Táchira desde 2012”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba   implicado en al menos cuatro homicidios. &#34; class=&#34;size-medium wp-image-422509&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845-209x300.jpg&#34; width=&#34;209&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba implicado en al menos cuatro homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a otro tema, puntualmente en el de los homicidios en la entidad  tachirense, Vielma Mora explicó que en el primer semestre de 2012 ocurrieron  340 crímenes, en 2013 bajaron a 268, en  2014 se registraron 160, y en el primer semestre de 2015 fueron 110 los homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La relación de 2012 a 2013, el porcentaje fue de 21,18 por ciento menos; del 2013 al 2014,  fue de 40,30 por ciento menos; y de 2014 al 2015 fue 31, 25; es decir, la relación en porcentaje entre  2012 a 2015  fue de 67,65 por ciento de disminución de asesinatos, lo que indica que han dejado de fallecer por homicidio 230 personas. Me complace anunciar que Táchira está a nivel nacional como el estado más seguro”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó y aplaudió el reciente decomiso de droga de más de 200 panelas de marihuana transgénica, en La Fría, por parte del Sebin y el Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma informó que en el primer semestre de 2015 fueron detenidas 2 mil 518 personas, por diversos delitos; el Bloque de Búsqueda  capturó a 242  solicitados por tribunales,  134 de ellos por homicidio, “prácticamente tenemos el ciento por ciento  de las personas que han cometido homicidios en Táchira. También se recuperaron 2 mil 779 vehículos, 160 armas recuperadas, 93 fueron inutilizadas, mil 485 municiones incautadas y se han desmantelado 83 bandas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a estas últimas, el mandatario tachirense  hizo referencia  a la captura de  otro presunto paramilitar y tres cómplices, en La Muralla, de San Antonio del Táchira, este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Zonal 21 ha desarticulado la banda más peligrosa de la frontera,  denominada  “Los Vacuneros”, con la detención de  cuatro ciudadanos que pertenecen a la banda  criminal Los Urabeños. Les retuvieron dos carros, dos motocicletas, arma de fuego, cargadores y municiones”, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin dar muchos detalles, explicó que el jefe de esa agrupación quedó identificado como Ángel B. “El procedimiento lo practicó una comisión de la Primera Compañía del Destacamento 212 de la Guardia Nacional. Tenemos a este ciudadano –añadió al mostrar una foto del detenido-  portando un arma de alto calibre, con  él y los otros  tres  creaban terror a los comerciantes, industriales. Seguimos tras los pasos de otras bandas criminales. Tenemos una evaluación perfecta de la frontera. Y nos satisface el gran trabajo que hacen las policías uniformadas,  las de inteligencia, el Cicpc, las FAN”, dijo para finalizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Señor gobernador, ocúpese de otras 2 mil familias  en barrio El Río pero no con pañitos de agua tibia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Celebramos que el gobernador Vielma Mora haya resuelto el problema de una familia en el barrio El Río, pero resulta que son 2 mil las que allí viven en condiciones de riesgo  y hasta que no se elimine una laguna en el sector Bella Vista estas personas estarán expuestas a cualquier desastre o desgracia que pueda arrastrar la naturaleza. Señor gobernador, le pedimos que le cumpla a estas personas, pero con acciones contundentes, no con una pañito de agua tibia más”, declaró el legislador adeco Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso Reyes: “Lo emplazamos a que le dé instrucciones al presidente de Corpointa; levante un informe serio y responsable y se le dé de inmediato una respuesta contundente a todos los habitantes de este importante sector, que sea avalado por el defensor del Pueblo. De lo contrario, en cualquier momento pudiéramos estar denunciando una desgracia”, aseveró&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Ese problema se extiende a miles de familias que no cuentan con una mano tendida del Gobierno regional y menos del poder nacional. Debe constatar el defensor del Pueblo que allí viven personas en condiciones infrahumanas, que hay un módulo de servicio donde habitan familias desde hace más de ocho años y no los han reubicado— refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó el parlamentario  que: “Si bien es cierto que han sacado gente del barrio El Río para refugios y las pocas casas que ustedes han hecho, no menos cierto es que los que siguen allí en alto riesgo, viven esperanzados en que ustedes les resuelvan sus problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los emplazamos públicamente a actuar porque esta gente no soporta más pañitos de agua tibia, pues la problemática es de profundidad y requiere mayor atención de los organismos competentes del Estado que están en el deber y la obligación de responderles a quienes viven en esta zozobra”, reiteró Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pidió al presidente de la Lotería del Táchira “ocuparse de atender la gestión social en vez de estar detrás del gobernador. Deje de andar de guardaespaladas del gobernador y demuestre que la gestión social del organismo que representa sí llega a las comunidades que lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)     &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradeció primera dama  del estado el respaldo al plan #Soy Solidario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/agradecio-primera-dama-del-estado-el-respaldo-al-plan-soy-solidario/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/agradecio-primera-dama-del-estado-el-respaldo-al-plan-soy-solidario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un amplio agradecimiento a la empresa pública y privada del estado Táchira, que se han sumado a la campaña #SoySolidario, dio la primera combatiente, Karla Jiménez de Vielma, durante el programa Vielma Mora Construye, en su cuadragésimo séptima edición de este lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del gobernador del estado Táchira, José Vielma Mora, la primera dama agradeció uno a uno, a cada ente que se ha sumado a la campaña humanitaria que impulsa para llevar alimentos, medicina y ropa a las comunidades afectadas por las lluvias, tanto en el estado Táchira como Apure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agradeció a Concafé, Hidalgo Motors, Confitería El Loro, La Gran Parada, AndiPlast, Vestiven, Zapaterías Marly, por la entrega de donativos como café, dulces, alimentos, bolsas para almacenar y entregar insumos, ropa para caballero y calzado para niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, a entes nacionales como Inces, Textiles Táchira y Cantv que colaboraron con prendas de vestir, aportando con ello su granito de arena para brindar una mano amiga a familias damnificadas y afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También aplaudió la encomiable labor que han realizado los directores de las instituciones regionales como Inapcet, Dirección de Política, Dirci, Despacho de Gobierno, Fundación de la Familia Tachirense, Dirección de Educación, Corpointa, Intavi, Lotería del Táchira,  Policía del Estado Táchira e IVT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La labor más grande es esa de crear conciencia que, como padres logremos despertar en nuestros hijos ese valor; formarlos como hombres y mujeres de bien, sembremos en nuestros hijos la solidaridad. Hoy nosotros estamos dando ayuda y con certeza la vida mañana en el momento que lo necesitemos lo va a retribuir”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalizó, con el llamado a todos aquellos entes públicos y privados a que difundan sus puntos de acopio.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron gandolas, jumbos y volteos para atender a las poblaciones afectadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-gandolas-jumbos-y-volteos-para-atender-a-las-poblaciones-afectadas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-gandolas-jumbos-y-volteos-para-atender-a-las-poblaciones-afectadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El gobernador Vielma Mora anunció que llegaron a la entidad cinco gandolas,  equipos especializados, jumbos y volteos, para ayudar a la población que se ha visto afectada por las continuas precipitaciones, al tiempo que llamó a la población a que “ayude a no crear caos y descontrol, porque las lluvias son bendiciones, que siga lloviendo para seguir viendo los problemas y atacarlos rápidamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde  el Ramal 14, vía que desde San Cristóbal conduce a sectores rurales afectados por las lluvias entre los municipios capital y Cárdenas”,  el mandatario regional,  junto con su equipo de gobierno, entregó 500 cilindros de gas doméstico y 600 mercados, adicionales a los 995 repartidos este sábado entre las comunidades asediadas por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estaba previsto que lloviera desde las seis de la tarde de ayer (sábado) hasta la madrugada de este domingo y hasta las once de la mañana. Estamos prevenidos y trabajando coordinadamente para ayudar al pueblo del Táchira, llamo al pueblo a mantener la calma y sobre todo paciencia, porque atenderemos los problemas de todas las comunidades afectadas”, manifestó el gobernador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instó a quienes tengan personas y familiares enfermos que requieran medicamentos o tratamientos especiales a que se acerquen,  para atenderlos. “Estamos aquí para ayudar a todo el mundo”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó que personal de Corpoelec trabaja en la instalación del ramal 13.800 para restablecer el servicio de energía eléctrica a la población. “También vamos a quitar el árbol que está cerca de la escuela de Loma de Pío, para prevenir que éste se caiga y todo lo que atrás de él se encuentra, en masa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Hicimos una evaluación de las fallas de borde este sábado, que son bastantes y delicadas, las resolveremos poco a poco; no obstante,  el principal problema se registra aquí  en la vía a Macanillo y Chorro El Indio, donde no haremos una variante, porque eso perjudicaría a toda la comunidad, dimos ocho días para tener listo el paso y de acuerdo con las condiciones climatológicas pudiera estar listo antes, pero los trabajos son ejecutados por una empresa privada contratada— comentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó el mandatario regional que han evaluado donde se ubican la mayoría de los deslizamientos y fallas, que “la gente quitó los árboles y las matas de café para colocar siembras de repollo, tomates y matas de cambur, lo cual hace que se  fragilice el terreno y tengamos estas consecuencias”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que el sábado visitó las poblaciones de San Vicente de La Revancha, Río Chiquito, la Secreta, La Osa, a donde volverían este domingo en la tarde, para llevar 150 metros de tuberías y abordar otros problemas que enfrentan estas comunidades”; y reiteró que si la gente requiere medicina y alimentos y gas, los hará llegar las veces que así lo requieran, porque hay disponibilidad de 221 mil toneladas. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;   &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe de daños ocasionados por lluvias en Táchira conoció el Gobierno nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informe-de-danos-ocasionados-por-lluvias-en-tachira-conocio-el-gobierno-nacional/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informe-de-danos-ocasionados-por-lluvias-en-tachira-conocio-el-gobierno-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La  Gobernación del Táchira, consignó ante  instancias del Gobierno nacional, el informe  sobre los daños ocasionados por las  lluvias en la infraestructura vial  y  en  las zonas más afectadas de la geografía tachirense,   “con miras de avanzar en los trámites  para la consecución y búsqueda de recursos para inversión en la atención de las contingencias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  gobernador  Vielma Mora, entregó esta misión al titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, quien  para tales efectos sostuvo encuentro con el Viceministro  Bernardo López del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el alto funcionario del Poder Central  se explanó  lo referente a la acentuación de las diversas  problemáticas, de orden social, que se continúan generando en la entidad como consecuencia de las precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó Franceschini que dicho informe condensa  la localización de un total de 56  fallas generadas por los fuertes aguaceros, cuya  cuantificación y descripción de las mismas  fue levantadas por comisiones técnicas mixtas del Gabinete Estadal de Gestión de Riesgos y Administración de Desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Cumpliendo directrices del primer mandatario regional,  hicimos formal entrega de informe pormenorizado de los daños registrados en las zonas más afectadas del estado Táchira, a los efectos de que sea considerado por las autoridades del Gobierno nacional y poder avanzar en la pronta asignación de recursos adicionales para la atención de tales contingencias-, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que se abordó con el viceministro Bernardo López la magnitud de los daños presentados en la vialidad del Ramal 14 entre  Chorro El Indio-Macanillo-La Florida, no sólo desde el punto de vista del colapso de distintos tramos de la  carretera, sino también el fuerte impacto social que están confrontando más de 5.000 habitantes que hoy día  se encuentran totalmente incomunicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es realmente preocupante la situación que viven las comunidades de las aldeas  de Caño Seco; El Ron; Loma de Pánaga; Las Martínez; La Batea; Loma del Viento; Pedraza –Agua Linda; Chorro El Indio; Paramito; Mesa del Chaucha; La Blanca, Albarico y La Florida junto a otras zonas circunvecinas que quedaron aisladas, cuya problemática en profundidad explicamos al Viceministro-, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que gracias a la gran sensibilidad social que caracteriza a la gestión bolivariana  se emprendió un  solidario operativo humanitario, “el cual está  llevando a cabo  el gobernador Vielma Mora y  la primera  Dama del Estado, Karla Jiménez de Vielma, junto a los organismos en pleno del Gobierno bolivariano del Táchira focalizado en socorrer a las familias damnificadas”. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>