<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Disturbios on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/disturbios/</link>
    <description>Recent content in Disturbios on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 15:32:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/disturbios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Disturbios en la frontera dejan un maletero muerto del lado colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cerrado-puente-internacional-simon-bolivar-por-disturbios/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cerrado-puente-internacional-simon-bolivar-por-disturbios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Disturbios en la frontera. (Foto: La Opinión de Cúcuta)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se presentan enfrentamientos entre maleteros e integrantes de la Guardia venezolana en el puente internacional Simón Bolívar que comunica a Cúcuta con San Antonio del Táchira, reseña el portal del diario La Opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según testigos en el lugar, se habrían escuchado unos disparos y reportan a personal de civil con fusiles de largo alcance en la rivera del río Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía Metropolitana de Cúcuta confirmó la muerte de Yesid Plata Anagarita de 31 años quien trabajaba como maletero, dejó seis hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La manifestación comenzó pasadas las 8 de la mañana. Cientos de transeúntes y transportistas se vieron afectados por el cierre, y están agolpados en la frontera esperando que cesen las protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, reportan grandes trancones en el puente internacional Francisco de Paula Santander, que comunica a Cúcuta con el municipio de Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoridades colombianas investigan la situación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coronel Jaime Barrera, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta (Mecuc), aclaró que la víctima fatal llegó herida al hospital de Villa del Rosario, en donde murió. Según las primeras versione sobre este hecho, “personas con prendas militares habían disparado contra este hombre, que al perecer esta transportado alimentos por alguna de las trochas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en la verificación de las circunstancias, hay un grupo especial conformado con la Fiscalía para conocer de manera más clara lo que ocurrió. Hasta el momento Medicina Legal no ha detallado la herida que presentó la víctima, se dice que se trata de un disparo con arma larga, tipo fusil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestó que la protesta se registra en lado venezolano del puente, por lo que las autoridades colombianas no han intervenido. Sin embargo, el Esmad  está prevenido para actuar cuando sea necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>