<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pierre on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pierre/</link>
    <description>Recent content in Pierre on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 18:39:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pierre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Reelecto presidente de Burundi para tercer mandato</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/reelecto-presidente-de-burundi-para-tercer-mandato/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 18:39:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/reelecto-presidente-de-burundi-para-tercer-mandato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Pierre Nkurunziza, presidente reelecto de Burundí. (Foto: ibtimes.co.uk)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Burundi, Pierre Nkurunziza, fue reelegido para un controvertido tercer mandato, anunció este viernes la comisión electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nkurunziza, ya elegido en 2005 y en 2010, ganó las elecciones del pasado martes en la primera vuelta con un 69,41% de los votos, explica la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio de su candidatura en abril, que la oposición consideraba como anticonstitucional, provocó una serie de manifestaciones que duraron meses e incluso llevó a un intento de golpe de Estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque en un principio hubo ocho candidatos, la mayoría se retiraron después de que el cierre de la mayoría de los medios independientes les impidió hacer campaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La represión en contra de las protestas contra Nkurunziza dejó más de 100 muertos desde finales de abril. Además se estima que unas 150.000 personas han huido del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mediados de mayo, un grupo de generales rebeldes intentó dar un golpe de Estado, tras lo cual se atrincheraron en el norte del país, donde actúan como guerrilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves, cuatro personas resultaron heridas por un ataque con granadas contra la sede del partido de Nkurunziza, el CNDD-FDD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno ha desestimado las críticas realizadas por Estados Unidos, la Unión Europea y Bélgica, antiguo poder colonial, de que el proceso no es creíble.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>