<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wi Fi on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/wi-fi/</link>
    <description>Recent content in Wi Fi on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/wi-fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lugares increíbles donde es posible conectarse a Internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Conectarse a WI-FI en el Everest es posible. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cientos de miles de turistas que cada año visitan el monte Fuji, en Japón , pueden desde el último viernes disfrutar de un servicio gratuito de conexión Wi-Fi en su ascenso a la cima, a 3776 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Japón quiere facilitar así la conexión a internet en este lugar remoto, con la que los visitantes podrán hacerse selfies para publicar en Facebook o Instagram, pero también hacer llamadas de emergencia o recibir alertas meteorológicas, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conexión estará disponible en hotspots distribuidos por la ruta de ascenso y descenso y será gratis durante las 72 horas siguientes a la primera conexión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Japón ha estado incrementando la cantidad de zonas públicas de Wi-Fi como parte de su preparación para albergar en Tokio los Juegos Olímpicos de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Monte Fuji se une así a la lista de lugares remotos y extraños del planeta (y alrededores) donde ya es posible conectarse a Internet, como estos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Everest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí está probablemente la zona Wi-Fi más alta del mundo. Funciona desde 2010 y está situada en el último campamento base antes del ascenso final al Everest, que es más que el doble de alto que el Monte Fuji, con 8848 metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010 la empresa nepalesa de telecomunicaciones Ncell instaló el primer servicio en 3G distribuido en varias zonas de Wi-Fi durante la ruta de ascenso, la última en el campamento base que está a unos 5300 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en 2013 las compañías Huawei y China Mobile ofrecieron una conexión de alta velocidad en 4G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Argentina, el campamento de Plaza de Mulas en el Aconcagua cuenta con una conexión a Internet por celular hace más de una década.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el espacio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;IIE&#34; class=&#34;wp-image-422776 size-medium&#34; height=&#34;203&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE-300x203.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Estación Espacial Internacional los astronautas también se conectan a Internet a través de un sistema preparado por la NASA. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la conexión a internet a mayor distancia del suelo está en la Estación Espacial Internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tripulantes no utilizan Wi-Fi propiamente sino que se conectan remotamente (via una red especial; es una medida de seguridad) a una computadora en la Tierra usando los equipos que llevan al espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es como twitean y cuelgan fotos en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Polo Norte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es uno de los lugares más fríos de la Tierra, pero cuenta con una zona Wi-Fi desde 2005.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instaló Intel en el campamento de Barneo, que está sobre un casquete de hielo situado aproximadamente a unos 80 kilómetros del Polo Norte real, aunque su ubicación exacta varía según el movimiento del hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este campamento es un conjunto de tiendas de campaña que funciona cuando las condiciones del hielo son favorables, normalmente en el mes de abril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se instaló por primera vez en 2002 y está financiada por la Sociedad Geográfica Rusay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En los cementerios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422778&#34; height=&#34;164&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355-300x164.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos cementerios, como el de Oak Grove en Paduch, Kentucky, Estados Unidos, fundado en 1847. ¿Y para qué se necesita Wi-Fi en un cementerio? se preguntarán algunos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este acaso es para ayudar a los visitantes con información sobre genealogía. Además, algunas empresas han empezado a pegar códigos QR en las lápidas de sus clientes para que los visitantes puedan escanearlos y acceder a información sobre quién está enterrado allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de cada vez en más playas y parques, el Wi-Fi también es popular en muchos servicios de ómnibus y trenes. Como en el Eurostar, incluso mientras pasa por el túnel que conecta a Reino Unido con Francia. También está disponible en muchos aviones. Y Virgin Atlantic, que planea llevar turistas al espacio, promete que habrá Wi-Fi en sus naves espaciales del futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>