<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto/Tulia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/tulia/</link>
    <description>Recent content in Foto/Tulia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/tulia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Invitó al gobernador a defender a los campesinos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invito-al-gobernador-a-defender-a-los-campesinos/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invito-al-gobernador-a-defender-a-los-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Eleaquin Sepúlveda, denunciante. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Están violando mi derecho al trabajo y a la propiedad, el jueves pasado, supuestos trabajadores de la gobernación fueron a mi finca y dijeron que el miércoles (22 de julio) mandarían una máquina a remover el terreno y talarme nuevamente las plantas que fueron cortadas por el consejo comunal”, manifestó Eleaquin Sepúlveda, agricultor.
En el 2013 el Instituto Nacional de Tierras (Inti) adjudicó al agricultor una hectárea y media de terreno en la comunidad El Bojal, del municipio Junín; “el consejo comunal  alega que los papeles son falsos y que la propiedad es de ellos”, manifestó Sepúlveda, mostrando el documento de propiedad emitido por el organismo.
Por tal razón, “hago un llamado al gobernador a defender a los campesinos y para que investigue a las personas que fueron el jueves (16 de julio), haciéndose pasar por funcionarios de la gobernación, y quedaron en mandar una máquina para remover el terreno y cortarme nuevamente las plantas que están con retoños”, expresó.
Sepúlveda, señaló que debido a esta situación, el día viernes (17 de julio) acudió a la gobernación del estado, “en la oficina me dijeron que era imposible, que ellos no tienen previsto mandar una máquina para allá”, añadió.
Igualmente, relató que el pasado mes de junio “más de 1.800 plantas de yuca, plátano y caña fueron taladas por miembros del consejo comunal de la comunidad, dicen que allí van a construir unas casas y que el terreno es de ellos, entonces dónde queda el documento que me dio el Inti”, preguntó.
Por eso, “le pido al gobernador que me permita una audiencia para mostrarle el documento de propiedad de la finca Las Piedras, y para que me ayude a resolver esta situación; además, para que se dé cuenta de lo que hacen los consejos comunales a sus espaldas”, dijo Sepúlveda.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>