<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escribimos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/escribimos/</link>
    <description>Recent content in Escribimos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/escribimos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Las tormentas pasan  y los periodistas siguen de pie”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-tormentas-pasan-y-los-periodistas-siguen-de-pie/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-tormentas-pasan-y-los-periodistas-siguen-de-pie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Las tormentas pasarán pero los periodistas permaneceremos siempre de pie.  Escribimos la historia. Nos llevamos la piedra, el insulto, pero también el reconocimiento  en actos como los del 27 de junio cuando se recuerda el Día del Periodista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La expresión corresponde al inicio del discurso de orden de la licenciada Julia Verónica Peñuela, en la sesión solemne del Concejo Municipal  que se celebró en homenaje al  Día del Periodista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los periodistas somos un poder, pero también un ser humano que está claro en lo que quiere y que ama lo que ejerce”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy más que la queja de los espacios que han cerrado, de los medios que se quedan sin papel, de todas las amenazas que ha recibido el periodismo venezolano en estos tiempos, dijo,  se busca hacer  ver la parte buena, las lecciones que se aprenden y se seguirán aprendiendo “porque muchos   vamos a  seguir estando de pie”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó Julia Verónica Peñuela, del miedo que existe en que cierren un diario, un programa, pero ante ello, es necesario ver las potencialidades, experiencia, la fuerza de vida, la convicción de estar ahí y manejarse desde sus espacios  con mucho respeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exhortó a los políticos a hacer lo mismo ante un conglomerado que tiene esperanzas, que exige sean  ellos los que salgan a batallar por el ciudadano, el colectivo, igual los periodistas comparten la misma responsabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirada en sus vivencias, expresó Julia Verónica Peñuela,  que en la época de las guarimbas trabajar en su programa de diario era un desafío, no exclusivamente  para informar hechos como la muerte de Tinoco, porque no  quería dar una esperanza, sino estar presente en el dolor del colectivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contó el hecho con toda la rabia, el dolor, porque no solo era la periodista sino el ser humano que quería extender un poco más de su propio dolor ante una gente que quería escuchar algo más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay que ver más allá de estos obstáculos, porque las tormentas pasarán y los periodistas seguiremos de pie, eso júrenlo y nuestros escritos estarán en las hemerotecas, consecutivos, este presidente se irá, caerá, y vendrán otros que también se irán pero nosotros seguiremos haciendo el camino que nos corresponde como periodistas”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habló al mismo tiempo de la necesidad de reinventarse, porque la vida es movimiento y eso significa tomar todavía muchos medios que existen, están las redes sociales, la web, las aplicaciones donde se permite hacer un block en media hora, en un país donde más del 60% de la población tiene Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habló Julia Verónica  de la página armando.info, donde los periodistas escriben cosas diferentes, utilizar un mensaje diferente que quieran expresar otras cosas que no sean la queja y la mala situación que tiene Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citando el trabajo de dos periodistas precisó que hay que echar mano de le revolución tecnológica, al tiempo que se preguntó ¿por qué los periodistas no pueden ser los dueños de los medios de comunicación? ¿Qué lo impide?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseveró  igualmente la ex secretaria del Colegio de Periodistas-Táchira, que es urgente buscar una nueva forma de hacer periodismo, es  importante explorar nuevas técnicas de obtención, de información, de investigación y verificación, romper con la práctica del periodismo convencional como la queja constante por la inaccesibilidad a las fuentes por parte del gobierno nacional y ceñirnos a la notas de prensa oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En Venezuela se hace periodismo en condiciones hostiles, sin embargo, no se ha dejado de contar lo que pasa, los periodistas vamos a seguir siendo luciérnagas para seguir iluminando.  El compromiso de informar puede ser más grande que cualquier intimidación”,  apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citó a Gabriel García Márquez: “La mejor noticia no es siempre  la que se da primero, sino la que muchas veces se da mejor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerró sus palabras precisando si estamos todos, somos entonces una fuerza y así se puede comprender el poder de la gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entrega de premios &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguidamente se procedió a la entrega de reconocimientos al personal de prensa de la alcaldía de San Cristóbal por parte del presidente de la Cámara Municipal, equipo humano integrado entre otros por: Erick Obermaier, Thais Aguilar, Doris Mendoza, Jesús Pacheco, Cristal Pacheco, Elizabeth Montoya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recibió el premio municipal de periodismo J.J Mora, Laura Sobral, de Diario La Nación, redactora que con sus escritos objetivos y humanos en las fuentes de educación, salud, política, se ha ganado el respeto de quienes ejercen el diarismo en el estado, Omaira Labrador, directora de Diario La Nación, fue galardonada con el premio en la mención docencia periodística, profesional quien con su experiencia siempre está en el momento de producirse la noticia para dejarla plasmada en el impreso y enviarla  si es preciso en el mismo momento la  web de este medio de comunicación y la tercera galardonada de Diario La Nación fue Miriam Bustos, quien recibió la mención de investigación,  profesional que  tiene la responsabilidad de cubrir la fuente de sucesos, trabajo que ejerce con mística, muchas veces sin conocer el descanso con el único fin de que los lectores estén bien informados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros galardones correspondieron en el área audiovisual a Carmen Edilma Guerrero, de la Dirección de Medios de la Alcaldía; periodista en radiodifusión: Peggy Rivas por su programa radial matutino y en prensa los honores fueron para  la licenciada Mariana Duque quien ejerce su profesión en Diario Los Andes, destacándose por sus trabajos en las fuentes de política y salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-4 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-4 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-4 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-4 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-419864 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-4&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-4-419873&amp;quot;&amp;gt;
            El equipo de prensa de la Cámara Municipal recibió un reconocimiento especial.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/las-tormentas-pasan-y-los-periodistas-siguen-de-pie/attachment/a3-dln197669/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Laura Sobral, recibió el premio municipal J.J Mora.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-4-419872&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/a3-DLN197669.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-4-419872&amp;quot;&amp;gt;
            Laura Sobral, recibió el premio municipal J.J Mora.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/las-tormentas-pasan-y-los-periodistas-siguen-de-pie/attachment/a3-dln197666/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Julia Verónica Peñuela, oradora de orden en la sesión solemne en honor a los periodistas.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-4-419871&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/a3-DLN197666.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-4-419871&amp;quot;&amp;gt;
            Julia Verónica Peñuela, oradora de orden en la sesión solemne en honor a los periodistas.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>