<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Penal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/penal/</link>
    <description>Recent content in Penal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:43:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/penal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hoy se reanuda la audiencia de Marcelo Crovato</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014. (Foto: El Impulso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abogado y director de Foro Penal Venezolano, Gonzalo Himiob, indicó a través de su cuenta en Twitter que este miércoles se tiene previsto continuar con la audiencia del también abogado Marcelo Crovato y otros jóvenes detenidos durante las protestas ocurridas hace un año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para hoy está pautada en Caracas la continuación de la audiencia preliminar de Marcelo Crovato y otros”, señaló Himiob en la red social, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado mes de febrero a Crovato le fue otorgada una medida de arresto domiciliario. El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue detenido mientras prestaba su atención profesional durante un allanamiento, ejecutado en el ambiente de protestas que sucedieron en el país desde el mes de febrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>