<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Calderón on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/calder%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Calderón on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/calder%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cura Calderón: “Las mujeres deben tener representación en la AN” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para el dirigente regional de oposición, Sergio Omar Calderón, “las mujeres deben tener una participación protagónica en el proceso electoral que se avecina para escoger la nueva Asamblea Nacional y aunque algunos dirigentes o partidos la ven como un regalo, considero que la decisión es un reconocimiento a la capacidad, lealtad y al trabajo que tienen las mujeres dentro de la sociedad venezolana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que no entiende cómo se enfrascan en una discusión estéril y superficial por este tema. “Doy testimonio de que en mi gestión como alcalde y como gobernador en mi tren ejecutivo se le brindó oportunidades a la mujer tachirense y venezolana, dando esas mujeres muestras de perseverancia, trabajo y capacidad, en la toma de decisiones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve como positivo que se abran más ventanas para las féminas, “por su rol protagónico y vocación de servicio”. Por ello, respalda que haya más presencia de damas en los cargos de representación popular, no solamente a nivel de la AN sino en otros entes del poder ejecutivo y legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—En  organizaciones que me apoyan como Opina y Electores Libres, o en el MAS con los que tenemos conversaciones adelantadas, estamos proponiendo en este proyecto el acompañamiento sin mezquindad de las mujeres, que vayan en esta maqueta electoral sin recelo, con la confianza en que van a tener un rol protagónico en el devenir histórico del país-, afirmó Calderón, aspirante a una curul en la AN por el estado Táchira. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>