<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sparrow on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sparrow/</link>
    <description>Recent content in Sparrow on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 18:38:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sparrow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Johnny Depp sorprende en hospital infantil vestido de Jack Sparrow</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/johnny-depp-sorprende-en-hospital-infantil-vestido-de-jack-sparrow/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/johnny-depp-sorprende-en-hospital-infantil-vestido-de-jack-sparrow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Durante tres horas el actor estadounidense Johnny Depp visitó a los pacientes de un hospital infantil australiano. Y lo hizo caracterizado como su personaje más popular: el capitán Jack Sparrow, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue de habitación en habitación para visitar a todos los niños que no podían levantarse de la cama”, señaló la madre de uno de los niños ingresados en declaraciones al &lt;em&gt;ABC News&lt;/em&gt;. “Fue realmente maravilloso”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor de 52 años sorprendió a los pacientes del Children’s Hospital Foundation, de la ciudad australiana de Brisbane. Allí posó en fotos y bromeó con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depp y el actor Stephen Graham, quien encarna al pirata Scrum, aterrizaron en helicóptero en el tejado de la clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor estadounidense pasó en Autralia los últimos meses debido al rodaje de la quinta entrega de &lt;em&gt;Piratas del Caribe&lt;/em&gt;. El actor había hecho algo similar antes, cuando acudió a un colegio británico vestido como el Capitán del Perla Negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros actores también hicieron lo mismo. Recientemente Robert Downey Jr. visitó a uin niño para entregarle una prótesis a nombre de Tony Stark. Chris Evans (&lt;em&gt;Capitán América&lt;/em&gt;) y Chris Pratt (&lt;em&gt;Jurassic Park&lt;/em&gt;) también lo hicieron en una clínica de Seattle.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>