<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unidos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/unidos/</link>
    <description>Recent content in Unidos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/unidos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Minions arrasa con las taquillas en Estados Unidos y Canadá</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/minions-arrasa-con-las-taquillas-en-estados-unidos-y-canada/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/minions-arrasa-con-las-taquillas-en-estados-unidos-y-canada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La película animada rompió las taquillas en el primer fin de semana de su estreno. (Foto: Web)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;La película Los Minions arrasaron con las taquillas en el fin de semana de su estreno en Estados Unidos y Canadá, logrando US$115,2 millones mientras buscan a un villano al que servir, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
Se trata de una victoria fácil para los secuaces que se robaron los reflectores luego de tener papeles secundarios en dos películas previas de &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo;. Los diminutos, calvos y balbuceantes personajes amarillos se han vuelto personajes clave de la franquicia de Illumination Entertainment, parte de Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dirigida por Peter Coffin, quien codirigió &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo; 1 y 2, la película superó fácilmente a Jurassic World, otro filme de Universal que acumuló US$18,1 millones a cinco semanas de su estreno, de acuerdo con la firma Rentrak.
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;La producción &amp;ldquo;Inside Out&amp;rdquo; (Intensa-Mente) de Disney quedó en tercer sitio conUS$ 17,1 millones a cuatro semanas de su estreno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
TAQUILLA FIN DE SEMANA EN EE UU Y CANADÁ:
1. Minions: 115,2 millones de dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jurassic World: US$18,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Inside Out, US$17,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Terminator Genisys, US$13,7 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;The Gallows, US$10 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Magic Mike XXL, US$9,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ted 2, US$5,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Self/less, US$5,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Max, US$3,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Spy, US$3 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falla técnica dejó aviones de United Airlines en tierra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/falla-tecnica-dejo-aviones-de-united-airlines-en-tierra/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/falla-tecnica-dejo-aviones-de-united-airlines-en-tierra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los vuelos de United Airlines permanecieron en tierra temporalmente en Estados Unidos por problemas con los sistemas de computadoras de la aerolínea, dijo la Administración de Aviación Federal (FAA, por sus siglas en inglés) este miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vuelos reanudaron operaciones poco después. United dijo que sufrió un problema de conectividad y ofreció disculpas a los clientes por los inconvenientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tamaño del problema y si afecta a vuelos fuera de los Estados Unidos no estaba claro inmediatamente. Un portavoz de la aerolínea en México dijo a CNN Expansión que no tenía por el momento alguna dato sobre el impacto a los vuelos en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La falla en el sistema forzó a United a entregar tickets escritos a mano a los pasajeros en múltiples aeropuertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema comenzó antes de las 9 de la mañana hora del Este de Estados Unidos y afectó a United y sus filiales como United Airlines.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>