<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unidas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/unidas/</link>
    <description>Recent content in Unidas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/unidas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Urge la ONU a cumplir la tregua en Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/urge-la-onu-a-cumplir-la-tregua-en-yemen/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/urge-la-onu-a-cumplir-la-tregua-en-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El Consejo de Seguridad de la ONU urgió  este viernes a las partes del conflicto yemení a cumplir totalmente con la tregua pactada en el país y a facilitar el suministro de ayuda humanitaria a la población.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un comunicado pactado por los quince miembros, el Consejo respaldó el cese de las hostilidades, que debió comenzar este viernes a las 23.59 hora local y continuar hasta el fin del mes sagrado del Ramadán, el próximo 17 de julio, con el objetivo de aliviar la crítica situación humanitaria que vive el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El máximo órgano de decisión de Naciones Unidas subrayó que todas las partes deben “suspender sus operaciones militares durante la tregua” y recordó que no pueden aprovecharla para “mover armamento o hacerse con territorios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, el Consejo pidió a los dos bandos que faciliten la entrega urgente de ayuda humanitaria a todas las zonas del país y que ofrezcan apoyo rápido y sin restricciones a las organizaciones encargadas del suministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tregua, auspiciada por la propia ONU, fue aceptada por los rebeldes hutíes y por el presidente yemení en el exilio, Abdo Rabu Mansur Hadi, a quien respalda la coalición árabe liderada por Arabia Saudí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los últimos datos del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, desde el 26 de marzo se han registrado en Yemen al menos 3.260 muertos, de los que 1.528 son civiles.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unesco insta a México a investigar asesinato de tres periodistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-insta-a-mexico-a-investigar-asesinato-de-tres-periodistas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-insta-a-mexico-a-investigar-asesinato-de-tres-periodistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Unesco instó hoy a las autoridades mexicanas a hacer todos los esfuerzos para aclarar los asesinatos de tres periodistas en ese país, ocurridos entre el 26 de junio y el 2 de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un comunicado, la directora general de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), Irina Bokova, condenó los asesinatos de Filadelfo Sánchez Sarmiento, Gerardo Nieto Álvarez y Juan Mendoza Delgado, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los crímenes contra periodistas afectan a la sociedad en su conjunto y limitan la capacidad de los ciudadanos de tomar decisiones con conocimiento de causa. Es importante que las autoridades investiguen esos crímenes y procesen a los responsables de los mismos”, afirmó Bokova, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 26 de junio pasado, Nieto, director de la publicación local “El Tábano”, fue encontrado degollado en el municipio de Comonfort, en el estado central de Guanajuato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 2 de julio se registró la muerte de Sánchez en el sureño estado de Oaxaca y se conoció el fallecimiento de Mendoza en Veracruz, en el este de México, aunque éste se produjo un día antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sánchez Sarmiento, conductor de un informativo en la radio “La Favorita”, fue asesinado a tiros por dos personas cuando salía de la emisora en el municipio de Miahuatlán de Porfirio Díaz (Oaxaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendoza Delgado, director de un sitio web informativo de Medellín de Bravo (Veracruz) y también taxista, desapareció y un día después su cuerpo fue hallado en una carretera, donde presuntamente fue atropellado por un automóvil, según la fiscalía estatal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>