<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Febres on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/febres/</link>
    <description>Recent content in Febres on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/febres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Solicitan al gobernador solución ante colapso de 84 viviendas del sector Los Pinos en Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/solicitan-al-gobernador-solucion-ante-colapso-de-84-viviendas-del-sector-los-pinos-en-torbes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/solicitan-al-gobernador-solucion-ante-colapso-de-84-viviendas-del-sector-los-pinos-en-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los afectados fueron atendidos por la secretaria de Gobierno, Miriam Febres, quien se comprometió a evaluar una de las propuestas presentadas por la comunidad y el alcalde Alberto Maldonado. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el colapso de 84 viviendas por el deslizamiento del terreno, habitantes del sector Los Pinos, municipio Torbes, acudieron a la Residencia de Gobernadores a solicitar a la primera autoridad regional una respuesta a su problemática, pues desde hace varios años esta zona fue declarada como inhabitable y se les prometió su reubicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompañados por el alcalde del municipio, Alberto Maldonado, los afectados se apostaron a las puertas de la Residencia, donde fueron atendidos por la secretaria de Gobierno, Miriam Febres, y el presidente del Intavi (Instituto Tachirense de Vivienda), Esnel Ardila, quienes se comprometieron en dar una salida a la emergencia de estas 84 familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, el burgomaestre de Torbes destacó que, “hace ya más de un año, las mismas familias conversaron con el señor gobernador, Vielma Mora; sin embargo, no se les ha prestado la atención necesaria a estos ciudadanos, que hoy están en su derecho de reclamar para que se les reubique debido al alto riesgo que presentan sus viviendas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La semana pasada, el día jueves, por el fuerte aguacero que cayó en nuestro municipio, 84 viviendas resultaron afectadas, la mayoría está inhabitable. Nos acercamos al gobernador para articular y encontrar un camino para construir unas viviendas de calidad y que los ciudadanos las paguen, porque la Alcaldía por sí sola no tiene los recursos para construirles las casas”, dijo Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el alcalde que estas personas están provisionalmente en albergues solidarios, casas de familiares y ranchos improvisados debido al miedo que les produce dormir en este sector, que está en evidente vulnerabilidad ante las inclementes lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martha Ortiz, vocera de la comunidad de Los Pinos, señaló que: “Esta es la segunda vez que acudimos al ciudadano gobernador para que nos ayude, porque en cualquier momento se puede presentar una tragedia en nuestro sector”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No queremos que nos regalen las casas, nosotros estamos dispuestos a pagar los terrenos y las viviendas, y si es necesario, trabajar mano a mano para poder tener pronto un lugar digno donde vivir, como debe tenerlo todo venezolano”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a no ser recibidos por el gobernador, finalmente, tras la conversación entre la autoridad municipal, representantes del Gobierno regional y los ciudadanos del sector, se llegó a un acuerdo de evaluar un terreno donde podrían construir viviendas, como posible salida al problema que aqueja a esta comunidad.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>