<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Becerra on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/becerra/</link>
    <description>Recent content in Becerra on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/becerra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desconocidos armados se llevaron por la fuerza a un estudiante de una fiesta infantil en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Alberto Becerra Ruíz, la víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de sujetos desconocidos y armados, se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte a un joven estudiante  universitario, mientras departía en su casa  de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presunto secuestro, considerado  hasta el momento como  rapto,  porque aún  ayer los posibles secuestradores no habían  exigido   el pago de rescate  por su liberación,  se registró este domingo aproximadamente a las 4:30 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima fue identificada como Luis Alberto Becerra Ruíz, de 20 años de edad, estudiante universitario, cuya casa de estudios donde cursa una carrera, no fue revelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se  pudo conoce, pese al hermetismo policial, que los desconocidos armados llegaron a la casa marcada  con el número 12-62, de la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y buscaron directamente  al muchacho, a quien obligaron a irse con ellos a pesar  de las súplicas de sus familiares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los delincuentes se movilizaban en una camioneta Hilux, blanca, sin placas visibles, en la que huyeron con rumbo desconocido; sin embargo, aseguran que un vehículo Ford Fiesta, negro, similar al   que le robaron  en la madrugada a un  comerciante que asesinaron junto con un amigo, también  habría emprendido la fuga junto con los ocupantes de la mencionada camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del hecho delictivo tuvieron conocimiento efectivos  del Ejército,  de la Guardia Nacional y de Politáchira  que se apersonaron  en la residencia de  la víctima para conocer más detalles sobre el suceso, a fin de tratar de cercar a los hampones; aunque fueron los funcionarios de la subdelegación Ureña del Cicpc, los que dieron inicio a las investigaciones que permitan el rescate del muchacho y la captura de los delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Miriam Bustos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>