<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacho on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacho/</link>
    <description>Recent content in Nacho on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 19:13:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chino y Nacho quedaron varados y sin equipaje</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los artistas venezolanos debieron esperar cinco horas para abordar su vuelo. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dúo musical “Chino y Nacho”, se las vio difícil la tarde del sábado al quedar varados en el aeropuerto de la Habana, Cuba, debido a un retraso de cinco horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús “Chino” Miranda, compartió con sus seguidores de Instagram la travesía que tuvo que pasar junto a su compañero Miguel Ignacio Mendoza. La pareja luego de tener una participación especial en el concierto del grupo cubano “Gente de Zona”, partiría rumbo al Distrito Federal de México y posteriormente a San Francisco, Estados Unidos, donde viajarían por carretera hasta llegar a Sacramento para presentarse en concierto, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el relato de Miranda, nada de lo planeado pudo llevarse a cabo debido a que el primer vuelo se retrasó por al menos cinco horas, perdiendo las conexiones siguientes que debían realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos ayuda y pudimos embarcarnos a Panamá donde conseguimos una escala para Houston. Intentamos hacer el milagro de llegar hasta Sacramento pero fracasamos y no pudimos llegar al concierto”, escribió “Chino” en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el largo recorrido, el dúo venezolano logró llegar a su destino, pero con un nuevo inconveniente: sin su equipaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí estamos sin maletas ya que no llegaron, sin dormir y tristes por no poder entregarles nuestra música a toda la gente que en Sacramento con cariño nos esperaba”, continuó relatando, al tiempo que pidió disculpas a los seguidores de la ciudad estadounidense por no haber podido cumplir con la presentación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>