<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lobatera on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/lobatera/</link>
    <description>Recent content in Lobatera on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/lobatera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inicia Ruta Rover movimiento  scouts del distrito Luis Amigó</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inicia-ruta-rover-movimiento-scouts-del-distrito-luis-amigo/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inicia-ruta-rover-movimiento-scouts-del-distrito-luis-amigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En el marco de cierre de la celebración de los 102 años del movimiento scouts en Venezuela, los jóvenes del distrito Luis Amigó de San Cristóbal, visitarán 4 localidades de la región con el fin de integrarse a las comunidades y realizar diversas actividades entre 26 y 27 de junio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los scouts visitarán diferentes localidades, como Lobatera, Chorro el Indio, Estoraque y Capacho Nuevo, donde conocerán no solamente el área geográfica sino también su historia, sus riquezas y su gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Lobatera, irán a las minas de carbón y  quebrada Pozo Azul; “conoceremos como se realizan los ladrillos y formaremos tropas de adultos en las comunidades que visitemos”, señaló Jhony Chacón, joven scout del distrito Luis Amigó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, en Estoraque sentirán la adrenalina de volar en parapente y disfrutaran de un recorrido en bicicleta por Chorro el Indio, además que recorrerán Capacho viajo y todos sus lugares emblemáticos, donde cerrarán las actividades con un gran encuentro  al estilo de la era medieval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este recorrido se realiza cada 4 años, en esta ocasión participaran los integrantes del clan (jóvenes entre 16 y 21 años de edad) de los 5 movimientos scouts que integran el distrito Luis Amigó: Asogata, Brownsea ULA, Funthasingd, Caprou y Liceo Ramón J. Velásquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, los scouts invitan a los jóvenes a unirse a las actividades y al movimiento, “conozcan de que se trata e intégrense a formar ciudadanos, los niños desde muy temprana edad pueden unirse a nosotros”, manifestó Vanesa Chapeta, joven scout. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>