<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diomer on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/diomer/</link>
    <description>Recent content in Diomer on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 15:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/diomer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>De múltiples cuchilladas matan a vigilante</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/de-multiples-cuchilladas-matan-a-vigilante/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/de-multiples-cuchilladas-matan-a-vigilante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El vigilante, quien laboraba en un bingo de la avenida La Cruz y el Mar, había amanecido tomando cerveza en su domicilio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vigilante Diomer José García Caibe, de 34 años, fue asesinado a las 6:00 am de ayer de siete cuchilladas en el tórax y cuatro en el brazo izquierdo, al lado de su vivienda,  en el callejón Vista al Mar del barrio Las Delicias, en Puerto La Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guachimán, quien laboraba en un bingo de la avenida  La Cruz y el Mar,  había amanecido tomando cerveza en su domicilio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García salió a comprar una “fría” en un negocio cercano, y cuando llegaba a su casa lo sometieron tres  azotes de la barriada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos testigos que prefirieron mantenerse en el anonimato contaron  que “peter” y “chucho” agarraron a García, para   que  lo asesinara su compinche “Miguel”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los criminales escaparon en un carro verde que guiaba el tío de uno de ellos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detectives de la policía científica llevaron, a las 8:56 am, los restos del vigilante  a la morgue del hospital Luis Razetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí la vendedora de comida Beatriz Labastidas y el cabillero  Douglas  Caibe, prima y hermano de Diomer José, reclamaron justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía &lt;a href=&#34;http://eltiempo.com.ve/sucesos/suceso/azote-de-barrio-mato-a-vigilante-de-11-cuchilladas/189289&#34;&gt;El Tiempo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>