<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Podemos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/podemos/</link>
    <description>Recent content in Podemos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 19:25:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/podemos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>España: Podemos pierde apoyo a seis meses de los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-podemos-pierde-apoyo-a-seis-meses-de-los-comicios/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-podemos-pierde-apoyo-a-seis-meses-de-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Podemos, el partido de Pablo Iglesias perdió tres puntos porcentuales en la última encuesta publicada. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La intención de voto por el PSOE se ubicó en un 23,%, mientras que el PP consiguió un respaldo de 23,1%, de acuerdo al sondeo elaborado por Metroscopia. Podemos y Ciudadanos aparecían en tercer y cuarto lugar con 18,1% y 16%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El respaldo electoral al partido antiausteridad Podemos quedó muy por debajo al de los dos grupos políticos tradicionales de España en un sondeo publicado el sábado por el diario El País, cuando faltan menos de seis meses para las elecciones generales de noviembre, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El apoyo a Podemos bajó al tercer lugar en la encuesta, y el gobernador Partido Popular (PP) y la oposición socialista del Partido Socialista Obrero Español (PSOE) permanecen codo a codo en el primer y segundo lugar, informó Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La intención de voto por el PSOE se ubicó en un 23,%, mientras que el PP consiguió un respaldo de 23,1%, de acuerdo al sondeo elaborado por Metroscopia. Podemos y Ciudadanos aparecían en tercer y cuarto lugar con 18,1% y 16%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resultado para Podemos lo ubica con 3 puntos porcentuales menos que su anterior nivel de respaldo visto en el mismo sondeo hace un mes y 10 puntos porcentuales por debajo de su máxima intención de voto registrada en enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, el jefe de la encuestadora GAD3 señaló que el menor apoyo a Podemos, que a menudo es vinculado con los principios del partido Syriza de Grecia, se debió en parte a la situación en Grecia, que ahora está en negociaciones para recibir un tercer rescate de la zona euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recuperación de la economía española, que ahora crece a uno de los ritmos más veloces en la zona euro, ha favorecido al gobernante PP. La tasa de desempleo de España cedió a su menor nivel en más de tres años en el segundo trimestre, de acuerdo a datos revelados el jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metroscopia encuestó a 1.000 personas entre el 22 y el 22 julio para su más reciente sondeo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>