<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Theodor on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/theodor/</link>
    <description>Recent content in Theodor on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:46:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/theodor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Pluma Caliente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-pluma-caliente/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-pluma-caliente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ningún Gobierno ha protegido a los educadores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las semillas que esparcen los genios germinan lentamente”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theodor  Mommsen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Argimiro Hernández Araque&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El profesional más importante, el necesario para el desarrollo de un país, en todos sus aspectos, desde el ángulo o de la óptica que lo queramos ver, es el educador, es el maestro que desde el preescolar, primaria, media, superior y especialidades, es alimentado intelectualmente, porque recordemos que edificios sin bases no existen en ninguna parte del planeta Tierra y por ello los maestros, todos los educadores, debemos sentir en los más profundo de nuestro corazón y sentimiento humano el haber tomado esta noble y digna profesión, porque somos honor y orgullo para la patria Venezuela, que nos vio nacer y que hoy nos alberga en su seno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El título de este trabajo crítico y de reflexión es para todos, pero de una manera especial para los que tienen en su momento actual un llamado de atención de parte de todos los formadores de las generaciones actuales y futuras. Ningún Gobierno ha protegido a los educadores, debo decir públicamente que ni los gobernantes del pasado ni el actual gobierno han protegido, han tomado en consideración la vida del educador, su parte humana, su sentimiento, su responsabilidad que tiene frente a un grupo de niños, de jóvenes y de adultos, que los padres y representantes dejan en sus manos para su formación integral y que este educador debe estar mental y orgánicamente en buen estado de salud y que por ello su remuneración económica tiene y debe ser, no como una limosna, no como una humillación que el Estado, a través del gobierno como administrador, dé al maestro los quinces y últimos de cada mes. Señores del Gobierno, eso es indigno y humillante para un ser humano, mientras ustedes los gobernantes se pagan y se dan los vueltos con elevados sueldos, donde el maestro debe ser el número uno, y no que un militar, porque tiene estrellas, soles, y los políticos y politiqueros, tienen altos sueldos, sin producción alguna que justifique al Estado venezolano su inversión como salario. El sueldo de un educador debe ser el más alto, el mayor de todos los sueldos de cualquier profesional, para que tengamos una mejor calidad de enseñanza para obtener el buen rendimiento académico y profesional y de esta manera, evitaremos el gran desastre que se nos avecina para el país, y es que nadie,  o mejor dicho la juventud, preferirá vender pasteles y café o meterse a bachaquero, o irse del país, antes que pensar estudiar o formarse como educador. Los maestros, los educadores, los formadores de la juventud, somos los profesionales más importantes de este país y de cualquier parte del planeta Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colegas, hermanos y amigos educadores, ni un paso de miedo alguno para decirle al Gobierno de turno que ese dinero y petróleo que regala a otros países y se gastan en viajes de turismo y de placer, se los inviertan como pago a los educadores venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>