<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maracay on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maracay/</link>
    <description>Recent content in Maracay on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maracay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mi tarjeta con el bono de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;No hay peor ciego, que el que no quiere ver”, en Maracay, vimos cómo el Gobierno está trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos. El Presidente Maduro inauguró un moderno sistema de transporte, que puede movilizar 180 pasajeros por unidad, sin lugar a dudas acción que viene a colaborar con las empresas del transporte para brindar un mejor servicio a esta región del país. Venía el Presidente de entregar en Vargas la casa N° 700 mil y acababa de ingresar a la orquesta nacional infantil, niños para llegar a 700 mil que ya están en la orquesta, hechos hacen amores… pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, como compramos autobuses articulados para aliviar la espera, por otro lado seguimos esperando lo que ofreció el Presidente hace tres meses, “”una tarjeta de salud “para la tercera edad. No importa con cuánto dinero, lo que nos preocupa es que es la primera vez que una promesa del Gobierno no se cumple. Seguimos esperando ahora que el barril de Petróleo suba un pelo, y un puchito más de  dólares por barril, para ver si se acuerda de la promesa, ahora que las cosas están cada día más caras. A lo mejor los dólares para esta nueva ayuda a los” viejitos” está supeditada al cambio del dólar, digo, o al cambio de dólar today, que no se sabe porqué domina el mercado paralelo, sin razón, esperamos que los empresarios a los que se les dieron dólares compren la materia prima para fabricar lo que nos hace falta y acabar con la escasez, porque papel hay pero para servilletas y papel absorbente, azúcar hay pero para las panaderías para que hagan tortas, dulces, quesillos, etc., café hay, pero para que las cafeterías lo vendan a 50 Bs cada cafecito, entonces uno se pregunta si hay leche para fabricar yogur y para vender café con leche ¿por qué no hay leche en polvo, ni líquida para el común? Porque, por lo menos en Táchira la leche se la venden a intermediarios que se la ofrecen al ciudadano en combos dos litros de leche y uno de jugo por 240 Bs. Entonces? En qué quedamos los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es preocupante el número de motos que pasan al otro lado todos los días y más de una vez, a vender gasolina, ¿por qué no se prohíbe el paso de estos vehículos a Cúcuta ¿y nos ahorraríamos más de 25.000 litros  de gasolina al día. Soluciones hay,… pero y las mafias de guardias, oficiales y demás, que controlan el paso y se hacen multimillonarios, qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, no es endurecer contra los empresarios , como saldremos de la crisis , hay una cantidad de factores que inciden en este flagelo y  muchos factores que impiden soluciones sencillas, pero hay que darle solución, solo que hay que sentarse a resolver uno por uno . Poner el ojo en la supervisión de las cadenas de distribución de los alimentos, controlar  los productores sin ahogarlos, incentivando la producción de rubros esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los paganini de todos estos males, los habitantes de la frontera que  pagan los platos rotos cuando en el Mirador o Peracal, antes de Capacho o  San Antonio no les dejan pasar sus mercados… eliminen estas alcabalas y refuercen la frontera… cero alimentos para Cúcuta, ¿es tan difícil controlar el contrabando? Mano dura y que caiga quien caiga…recordemos al Comandante Chávez, aquí no hay privilegios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, los vehículos que vienen todos los días de Cúcuta a trabajar, comprar, pasear, etc. controlen su gasolina e impidan con mecanismos simples, como constancia de inscripción en el CNE, que compren gasolina en Venezuela, por ahí se economizaría el país otra cantidad grande de ltos de combustible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>