<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hospital on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hospital/</link>
    <description>Recent content in Hospital on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 10:35:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hospital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>1873 cargos fijos tienen trabajadores del sector salud en el estado Táchira </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para informar a los trabajadores del sector salud, sobre la titularidad  de 1873 cargos, este martes se convocó a una asamblea en el  auditorio del Hospital Central donde los representante sindicales mostraron su satisfacción por los logros alcanzados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscar Martínez, secretario de organización de la Junta Directiva del Sindicato, señaló que hay una paz laboral en la institución y  se está introduciendo un nuevo contrato colectivo porque el actual se vence el primero de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos solicitando una prima de frontera para que sea elevada al estado,  un HCM para los trabajadores, el otorgamiento de lentes con un aumento horizontal para todo el personal-, dijo Martínez quien sostuvo que los trabajadores fueron informados sobre el pago de la deuda del año correspondiente al 2014, deudas que afirmó ya fueron honradas en casi su totalidad en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Destacó que hay 420 millones de bolívares para cubrir la insuficiencia presupuestaria del año 2015. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>