<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hospital on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hospital/</link>
    <description>Recent content in Hospital on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hospital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nuevos  camiones cargados de insumos recibió Hospital Central del San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevos-camiones-cargados-de-insumos-recibio-hospital-central-del-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevos-camiones-cargados-de-insumos-recibio-hospital-central-del-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Autoridades de Corposalud y el Hospital recibieron los insumos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a la gestión del gobernador bolivariano del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, y del ministro del Poder Popular para la Salud, Henry Ventura, durante este jueves llegaron al Depósito del Hospital Central de San Cristóbal, 9 camiones contentivos de material médico-quirúrgico y medicamentos, con el fin de dotar el centro de salud del estado y continuar brindando la atención oportuna que el pueblo tachirense requiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer el doctor Jean Carlo Sánchez, gerente general de Corposalud, quien en compañía de la directora del primer centro asistencial de San Cristóbal, doctora Lucila Aguilar, recibió los insumos provenientes del Sefar y del viceministerio de Insumos para la Salud, con el fin de dar respuesta a los continuos requerimientos del Hospital Central y, en caso de requerirlo, a las necesidades de la red ambulatoria del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Sánchez que, la entrega se hizo durante el pasado jueves en el depósito del Hospital Central, donde desde muy tempranas horas iniciaron la descarga del material médico-quirúrgico y de los medicamentos, entre los que se puede contar: guantes, gasa, compresas, suturas, algodón, kits quirúrgicos, sondas, yeso, inyectadoras, además de antibióticos de alto espectro, protectores gástrico, analgésicos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 9 camiones provenían de Miranda y Barinas, 8 del Depósito Robotizado de Miranda, contentivos de material médico-quirúrgico y medicamentos, y un camión del Depósito de Barinas contentivo de insumos quirúrgicos, todos dirigidos a cubrir la demanda de insumos del Hospital de referencia del estado”, dijo.   El galeno mencionó que esta dotación se hizo posible gracias a la gestión del gobernador José Gregorio Vielma Mora, quien solicitó el apoyo al ministro Henry Ventura y, como es costumbre, la respuesta del Mpps fue inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió Sánchez que, la población debe estar al tanto de que el Hospital Central cuenta con insumos para brindarles la atención que requieren en cuanto a cirugías y otros servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Continuaremos recibiendo camiones contentivos de insumos para toda la red de salud, a fin de seguir garantizando la salud gratuita que sólo en revolución es posible ofrecer, esto gracias al trabajo en equipo que realiza el gobierno nacional, el gobierno regional y la Corporación de Salud, a cargo del doctor Freddy Prato”, agregó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conductor arrolló y mató a un hombre y se dio a la fuga entre Colón y San Félix</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/conductor-arrollo-y-mato-a-un-hombre-y-se-dio-a-la-fuga-entre-colon-y-san-felix/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/conductor-arrollo-y-mato-a-un-hombre-y-se-dio-a-la-fuga-entre-colon-y-san-felix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cadáver del desafortunado hombre arrollado en la autopista Colón-San Félix, fue levantado y trasladado al Hospital Central, por efectivos del Cuerpo de Bomberos de Colón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un irresponsable conductor arrolló y mató  a un hombre, para luego darse  la fuga, en la autopista Colón- San Félix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho vial tuvo lugar este domingo en la madrugada, en el sector conocido como  Caño Méndez, al momento que se presume, la víctima se desplazaba a pie por ese lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el conductor como el vehículo causante de la muerte de Freddy Gonzalo Torrealba, de 41 años de edad, vecino de esa zona, aún no han sido identificados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cadáver del hombre, en deplorable estado,   fue localizado por habitantes de esa área que dieron aviso a las autoridades. Le apreciaron a simple vista, fractura abierta de cráneo y pérdida de masa encefálica, lo que le provocó la muerte de manera instantánea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión del Cuerpo de Bomberos Colón,  compuesta por cinco efectivos, que acudieron  al sitio en las unidades Alfa-007 y la de Rescate-006, al mando del sargento ayudante Jorge Zambrano, en conjunto con funcionarios de la PNB, efectuaron el levantamiento  y traslado  del cuerpo a la morgue de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro accidente similar se registró durante la noche del sábado en el sector Los Pinos, de la población de Cordero, municipio Andrés Bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacia las 10 de la noche, hallaron en plena vía pública  el cadáver de José Francisco Sánchez Ramírez, colombiano, de 37 años de edad, residente del sector Guachiquí, en  Andrés Bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí acudieron paramédicos en la ambulancia A-01 de Cordero, al mando del Larry Durán, pero nada pudieron hacer por el infortunado hombre. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>