<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hospital on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hospital/</link>
    <description>Recent content in Hospital on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hospital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Conductor arrolló y mató a un hombre y se dio a la fuga entre Colón y San Félix</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/conductor-arrollo-y-mato-a-un-hombre-y-se-dio-a-la-fuga-entre-colon-y-san-felix/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/conductor-arrollo-y-mato-a-un-hombre-y-se-dio-a-la-fuga-entre-colon-y-san-felix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cadáver del desafortunado hombre arrollado en la autopista Colón-San Félix, fue levantado y trasladado al Hospital Central, por efectivos del Cuerpo de Bomberos de Colón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un irresponsable conductor arrolló y mató  a un hombre, para luego darse  la fuga, en la autopista Colón- San Félix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho vial tuvo lugar este domingo en la madrugada, en el sector conocido como  Caño Méndez, al momento que se presume, la víctima se desplazaba a pie por ese lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el conductor como el vehículo causante de la muerte de Freddy Gonzalo Torrealba, de 41 años de edad, vecino de esa zona, aún no han sido identificados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cadáver del hombre, en deplorable estado,   fue localizado por habitantes de esa área que dieron aviso a las autoridades. Le apreciaron a simple vista, fractura abierta de cráneo y pérdida de masa encefálica, lo que le provocó la muerte de manera instantánea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión del Cuerpo de Bomberos Colón,  compuesta por cinco efectivos, que acudieron  al sitio en las unidades Alfa-007 y la de Rescate-006, al mando del sargento ayudante Jorge Zambrano, en conjunto con funcionarios de la PNB, efectuaron el levantamiento  y traslado  del cuerpo a la morgue de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro accidente similar se registró durante la noche del sábado en el sector Los Pinos, de la población de Cordero, municipio Andrés Bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacia las 10 de la noche, hallaron en plena vía pública  el cadáver de José Francisco Sánchez Ramírez, colombiano, de 37 años de edad, residente del sector Guachiquí, en  Andrés Bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí acudieron paramédicos en la ambulancia A-01 de Cordero, al mando del Larry Durán, pero nada pudieron hacer por el infortunado hombre. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>