<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bienhechor on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bienhechor/</link>
    <description>Recent content in Bienhechor on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bienhechor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los bienhechores son parte de la historia del Seminario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/los-bienhechores-son-parte-de-la-historia-del-seminario/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/los-bienhechores-son-parte-de-la-historia-del-seminario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Día del Bienhechor del Seminario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 26 de julio se realizó el tradicional Domingo del Bienhechor del Seminario Diocesano “Santo Tomás de Aquino”, en la sede de la institución, como un homenaje a todos los que ayudan al sostenimiento de esta casa de formación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacerdotes y seminaristas efectuaron un trabajo para atender a los 500 invitados y demostrar de este modo la gratitud por las colaboraciones recibidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad se inició con la recepción de los invitados y posteriormente, en el auditorio fueron dadas las palabras de bienvenida por parte del padre rector, el presbítero Victoriano Rodríguez, para luego dar paso a un discurso de gratitud por parte del padre Rafael Arcila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente los seminaristas presentaron obras de teatro y fue proyectado un video de gratitud encabezado por el propio obispo, monseñor Mario Moronta, complementándose estos trabajos audiovisuales con el video especial de los 90 años del seminario, con el fin de comunicar a los presentes que, en esas nueve décadas, los bienhechores han jugado un papel primordial, por lo que son considerados parte de la historia del mismo seminario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 12:30 p.m. se celebró la santa misa y luego de ello se pasó al almuerzo de gratitud, en el que los asistentes disfrutaron de la animación de música campesina, además de las atenciones de sacerdotes, seminaristas y personal de la cocina, bajo la coordinación de las hermanas de la congregación Siervas de Jesús.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>