<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poder on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/poder/</link>
    <description>Recent content in Poder on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 09:54:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/poder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Poder Judicial de Táchira vigoriza interacción con consejos comunales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/poder-judicial-de-tachira-vigoriza-interaccion-con-consejos-comunales/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:54:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/poder-judicial-de-tachira-vigoriza-interaccion-con-consejos-comunales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Bajo la premisa de la incorporación del Poder Popular en el sistema de justicia, el juez rector y presidente de la Circunscripción Judicial del estado Táchira, Marco Medina Salas, continúa promoviendo el acercamiento entre el Poder Judicial y las diversas organizaciones comunales que hacen vida en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El magistrado Medina sostuvo un conversatorio en el auditorio del Inces Industrial, con las comunidades de la populosa parroquia La Concordia, a fin de promover el acompañamiento de los operadores de justicia en la resolución de conflictos y la atención sistemática de las necesidades del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Como representante del máximo organismo judicial en el estado Táchira apuesto por la ética, la moral y la integración, que es lo más importante. La integración del Poder Popular y las comunidades-, resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En este sentido, el juez rector informó que estas iniciativas buscan el debate y la participación social en el sistema de justicia, lo que evidencia que el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), no legitima las desigualdades, sino que trabaja de manera titánica para erradicar definitivamente las injusticias.(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>