[{"featured": "2389f5771f991ad6d811c7e181bb64b7.jpg", "published": "13 agosto, 2015 | 04:30 am", "title": "Un polic\u00eda nacional mat\u00f3 accidentalmente a un compa\u00f1ero en el hospital de La Grita", "css": "sucesos", "mobiledate": "13 agosto, 2015", "date": "2015-08-13T00:00:48", "slug": "sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita", "category": "sucesos"}, {"featured": "10d8b825a8e730a8f3a6d6a53a01b1a4.jpg", "published": "13 agosto, 2015 | 04:30 am", "title": "Cierran consulta externa de psiquiatr\u00eda por falta de insumos y de personal", "css": "regional", "mobiledate": "13 agosto, 2015", "date": "2015-08-13T00:00:43", "slug": "regional/cierran-consulta-externa-de-psiquiatria-por-falta-de-insumos-y-de-personal", "category": "regional"}, {"featured": "d5675c8eba4165d0d733b5bdcb5c314c.jpg", "published": "13 agosto, 2015 | 04:30 am", "title": "Denuncian \u201cbachaqueo\u201d de pasajes en el Terminal \u201cGenaro M\u00e9ndez\u201d", "css": "regional", "mobiledate": "13 agosto, 2015", "date": "2015-08-13T00:00:18", "slug": "regional/denuncian-bachaqueo-de-pasajes-en-el-terminal-genaro-mendez", "category": "regional"}]