<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 15:31:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En España acusan a adolescente por degollar a su madre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía d&#39;Esquadra detuvieron a un adolescente de 17 años de edad, quien es acusado de degollar a su madre. El hecho ocurrió en Rubí - Barcelona, España.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según EFE, el joven degolló a su madre la noche de este martes cuando ambos se encontraban en su casa, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía catalana informó que luego de recibir varias denuncias por vecinos de la localidad, acudieron al lugar donde hallaron a la persona violentada y sin signos vitales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El área de Investigación Criminal de la región metropolitana norte de Barcelona, adscrita a la División de Investigación Criminal, abrió una investigación con el objetivo de aclarar las circunstancias del hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roland Carreño será candidato de la MUD en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/roland-carreno-sera-candidato-de-la-mud-en-lara/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/roland-carreno-sera-candidato-de-la-mud-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dirigente nacional de Voluntad Popular, Luis Florido, anunció que el periodista Roland Carreño será candidato para las elecciones parlamentarias por circuito 2 del estado Lara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con orgullo informo, que mañana inscribiremos en el circuito 2 de Lara a mi hermano e hijo pródigo de Aguada Grande: @RolandCarreno. ¡Felicitaciones!!&#34;, escribió Florido en su cuenta en Twitter, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carreño buscará el curul en la Asamblea Nacional por los municipios Andres Eloy Blanco, Crespo, Jiménez, Morán, Torres y Urdaneta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/LuisFlorido/status/628988456547577856&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama cree que régimen iraní es &#34;peligroso y represivo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-cree-que-el-regimen-irani-es-peligroso-y-represivo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-cree-que-el-regimen-irani-es-peligroso-y-represivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cualquier beneficio que Irán pueda obtener con la flexibilización de las sanciones palidece en comparación con el peligro que puede representar con un arma nuclear&#34;, afirmó el mandatario estadounidense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente Barack Obama admitió que Irán podría usar fondos provenientes de la flexibilización de las sanciones para financiar a &#34;organizaciones terroristas&#34;, pero argumentó que ello es preferible a que desarrolle armas nucleares, reseñó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cualquier beneficio que Irán pueda obtener con la flexibilización de las sanciones palidece en comparación con el peligro que puede representar con un arma nuclear&#34;, afirmó, destacó AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama advirtió este miércoles que un rechazo del Congreso de Estados Unidos al acuerdo nuclear con Irán &#34;destruiría la credibilidad de Estados Unidos&#34; y significaría una guerra en Medio Oriente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Un rechazo al acuerdo en el Congreso dejaría a toda la administración estadounidense realmente decidida a impedir que Irán se dote de un arma nuclear una sola opción: otra guerra en Medio Oriente. No lo digo por ser provocador. Es un hecho&#34;, advirtió Obama en un discurso en Washington.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un discurso desde la American University de Washington, Obama defendió la importancia del pacto nuclear con Irán firmado el mes pasado y que debe ser aprobado por el Congreso de Estados Unidos, dominado por la oposición republicana y que prevé votar al respecto en septiembre, agregó Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama insistió en su defensa, como lo hizo durante las negociaciones con Irán, de que una acción militar sería &#34;mucho menos efectiva&#34; que un acuerdo para el propósito de impedir que el régimen iraní desarrolle un arma nuclear.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si hemos aprendido algo de la última década es que las guerras en general, y las guerras en Oriente Medio en particular, son todo menos sencillas&#34;, argumentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea, Obama se mostró a favor de dar con este acuerdo &#34;una oportunidad&#34; a Irán, en un discurso diseñado de principio a fin para enaltecer la diplomacia frente a la guerra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario dijo también que todavía está esperando que los críticos del acuerdo presenten una &#34;alternativa mejor&#34; al pacto alcanzado en julio en Viena entre Irán y el Grupo 5+1 (Estados Unidos, Rusia, China, Reino Unido y Francia, más Alemania).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si el Congreso rechaza ese acuerdo, EEUU perderá &#34;su credibilidad&#34; como líder de la diplomacia a nivel global, advirtió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para entrar en vigor, el acuerdo alcanzado en Viena el 14 de julio debe ser aprobado por el Congreso estadounidense, así como por los Parlamentos de los demás países firmantes del pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los legisladores solo podrían anular la participación de EEUU en el acuerdo si una mayoría de dos tercios en ambas Cámaras del Congreso vota en ese sentido, algo que invalidaría el veto que Obama ha prometido imponer a cualquier legislación contra el pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama se ha involucrado de manera muy personal, dedicando tiempo y esfuerzos, en una campaña para tratar de vender las bondades del acuerdo a los congresistas y a la opinión pública estadounidense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dado el rechazo mayoritario del Partido Republicano al acuerdo, Obama está centrando sus esfuerzos en convencer a los congresistas de su Partido Demócrata para intentar evitar que haya dos tercios de votos contrarios al pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pacto firmado en julio prevé que Irán limite su programa nuclear de forma que no pueda fabricar armas atómicas durante al menos diez años, a cambio de que la comunidad internacional levante las sanciones que lastran su economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello, la Agencia Internacional de Energía Atómica (AIEA) debe certificar hasta finales del año que la República Islámica cumple con los compromisos adquiridos y ha acordado con Teherán un calendario de actividades de verificación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei interesado en solventar diferencias con la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del partido, designado por el TSJ, pidió &#34;responsabilidad y sensatez&#34; a la MUD y expresó su interés por solventar las diferencias luego de que se cumpla la postulación de la Mesa con la tarjeta única. Rechazó los señalamientos de que son &#34;caballos de Troya&#34; y señaló que buscan luchar contra &#34;la rapiña y el paracaidismo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Copei, designado por el TSJ, Pedro Urrieta, recalcó que no harán uso del derecho a postular con la tarjeta de la organización a los candidatos a diputados a la Asamblea Nacional que la MUD acordó, por unanimidad, excluir de su alianza perfecta, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, en rueda de prensa, indicó estar acompañado por directivos de las seccionales de Barinas, Yaracuy, Nueva Esparta y Zulia, e hizo un llamado a la MUD porque &#34;existe tiempo suficiente para zanjar las diferencias&#34; con la alianza. Insistió en que los cambios que ellos propusieron sobre siete nombres de 27, ya presentados por el Copei de Roberto Enríquez –suspendido de la dirección por la sentencia de la Sala Constitucional– se consultó con el verdadero liderazgo regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reiteró que es responsabilidad de la directiva surgida por decisión del TSJ respaldar la tarjeta única de la MUD y pidió que este fin de semana, una vez cumplido el trámite de postulaciones que cierra el viernes 7, sentarse a reconsiderar los casos &#34;de manera reposada&#34;. Urrieta aspira a que haya posibilidad de llegar a acuerdos en el período de modificaciones, porque dijo que las que tienen &#34;son puntuales&#34;, sin embargo, más adelante afirmó &#34;no vamos a negociaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El período para modificaciones en las listas ante el CNE vence en septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD, por decisión unánime, acordó suspender a Copei como miembro de la alianza así como dejar fuera a cualquier aspirante a la AN presentado por cualquiera de las corrientes en disputa judicial. Dijeron que si no se acogían los cambios presentados por la directiva de Urrieta, la MUD incurriría en desacato al TSJ, y si los acogían entonces se expondría a una demanda judicial de alguno de los aspirantes desplazados que reclamaría el cumplimiento del acuerdo original, previo a la sentencia de la Sala Constitucional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, consultado sobre el dilema que llevó a la MUD a tomar la drástica decisión, admitió que no podía garantizar que alguno de los afectados por ser excluido de las postulaciones no intentara una demanda judicial contra la MUD, pero añadió que lo que podía asegurar &#34;es que no van a tener éxito&#34;. Insistió en que &#34;la autoridad la tenemos nosotros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También Urrieta fue insistente en explicar que el ánimo del sector que encabeza no fue nunca el de retrasar el proceso de postulaciones de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le preguntó sobre declaraciones ofrecidas por voceros de la MUD, como el secretario ejecutivo, Jesús Torrealba, y el secretario general de Primero Justicia, Tomás Guanipa, quienes hablaron de evitar que &#34;caballos de Troya&#34; o infiltrados del Gobierno entraran en las planchas de la Unidad Democrática. Urrieta dijo que ellos lo que buscaban evitar era que &#34;la rapiña y el paracaidismo se apropie de la MUD&#34;. Dijo que era &#34;importantísimo&#34; que la MUD cumpliera con el trámite de postular para &#34;después del sábado empezar en firme con las conversaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Rechazamos que el cenáculo, la voracidad y la falta de sentido común se imponga&#34;, dijo Pedro Urrieta y reclamó a la MUD &#34;actuar con responsabilidad&#34;. &#34;No estamos en ánimo de desavenencias o enfrentamientos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los cambios que dijo harían en las postulaciones original está la de Antonio Ecarri Angola para el Circuito 2 del Distrito Capital, donde Roberto Enríquez había presentado su nombre también.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Downey Jr es el actor mejor pagado según Forbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 12:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/robert-downey-jr-es-el-actor-mejor-pagado-segun-forbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La revista &lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; ha nombrado a Robert Downey Jr. como el actor mejor pagado por tercer año consecutivo, en parte gracias al poder de la taquilla de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella de &lt;em&gt;The Avengers&lt;/em&gt; ganó $80 millones de dólares el año pasado, de acuerdo con el ranking publicado este martes. La última entrega de la saga de superhéroes recaudó $240 millones de dólares en los teatros chinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de los hombres protagonistas que más dinero ganan también incluye a Jackie Chan en segundo lugar con ganancias de $50 millones, y Vin Diesel, en tercer lugar, con $47 millones de dólares, reseña CNN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la primera vez que el ranking incluyó actores internacionales. Los intérpretes de Bollywood Amitabh Bachchan y Salman Khan empataron en el séptimo lugar; cada uno ganó $33,5 millones. Akshay Kumar se ubicó ene el noveno lugar con $32,5 millones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hubo lugar para los talentos emergentes y actores menos consolidados como Seth Rogen, quien tuvo ganancias de $17 millones de dólares, y Jonah Hill, con $16 millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista completa incluye a 33 actores de siete países. Juntos tienen ganancias de $877 millones de dólares antes de los descuentos por impuestos y otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Forbes&lt;/em&gt; publicará una lista aparte de las actrices mejor pagadas más adelante:
&lt;strong&gt;
Los actores mejor pagados en 2015:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Robert Downey Jr: $80 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Jackie Chan: $50 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Vin Diesel: $47 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Bradley Cooper: $41.5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Adam Sandler: $41 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Tom Cruise: $40 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Amitabh Bachchan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Salman Khan: $33,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Akshay Kumar: $32,5 millones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Mark Wahlberg: $32 millones&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sin agua nueve municipios por rotura de tubería</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sin-agua-nueve-municipios-por-rotura-de-tuberia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:55:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sin-agua-nueve-municipios-por-rotura-de-tuberia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de la red social Twitter, Hidrosuroeste informó que nueve municipios del estado Táchira se encuentran sin agua debido al deslizamiento de una tubería de 36 pulgadas en el sector los Mazorqueros, municipio Cárdenas. Esta línea es la que surte de agua a la frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los municipios que han quedado afectados por la contingencia se encuentran: Ayacucho, Bolívar, Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Cárdenas, Guásimos, Lobatera, Michelena y Pedro María Ureña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La empresa hídrica aseguró que personal técnico ya se encuentra en la zona con equipos especiales atendiendo la situación con el fin de restablecer a la brevedad posible el servicio de agua en las comunidades afectadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/hidrosuroeste/status/628941458070970368
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/ViVeAndes/status/628944323615305728
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torrealba: discutimos el caso Copei y tomamos la &#34;dura&#34; decisión de sacarlos de la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/torrealba-discutimos-el-caso-copei-y-tomamos-la-dura-decision-de-sacarlos-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/torrealba-discutimos-el-caso-copei-y-tomamos-la-dura-decision-de-sacarlos-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;El Secretario de la Mesa de la Unidad, Jesús Torrealba, aseguró que la coalición opositora no permitirá que el conflicto interno de Copei, afecte las candidaturas para el 6 de diciembre, informa Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para el programa de César Miguel Rondón en el Circuito Éxitos, Torrealba ratificó la decisión de expulsar a la tolda verde. “Estuvimos hasta horas de la madrugada hoy discutiendo el caso Copei y tomamos la dura decisión, sacarlos de la MUD”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Evitamos que se utilice a Copei como puerta para meterse en la unidad, si aceptamos las candidaturas designadas por la directiva de la Roberto Enríquez nos pueden declarar en desacato y tampoco podemos aceptar las candidaturas que postule la directiva que designó un órgano del gobierno(TSJ)&amp;ldquo;, explicó sobre la decisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que no pueden permitir focos de conflictos porque “Ya no se puede hablar de caballos de Troya; sino de cochinos de Troya. No aceptaremos nuevos saltatalanqueras como Ricardo Sánchez”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUD calificó de cobardes nuevas inhabilitaciones&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática Jesús “Chuo” Torrealba, calificó como un “acto inaudito de cobardía” las tres nuevas inhabilitaciones anunciadas en las últimas 24 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre el caso de los detenidos Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado, Torrealba expresó que con la sanción se le bloqueó la posibilidad de liberarlos, mientras que sobre la inhabilitación de Abelardo Díaz, dijo que “era cabeza de lista de nosotros en el estado Táchira, no tenía ningún tipo de averiguación abierta, y le salió el código de inhabilitación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotos-japon-conmemora-70-anos-del-ataque-de-hiroshima/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotos-japon-conmemora-70-anos-del-ataque-de-hiroshima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Japón se prepara hoy para conmemorar el 70 aniversario del ataque atómico sobre Hiroshima, en medio de las continuas protestas contra el Gobierno nipón por impulsar la reforma militar y la inminente reactivación de centrales nucleares tras el desastre de Fukushima.
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;En Hiroshima (oeste del país) se ultiman los detalles para recibir a representantes de un centenar de países que participarán en el ceremonial que honra a las víctimas de la tragedia y que cada año hace un llamamiento a la paz y al desarme nuclear.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Mientras, en Tokio hay programadas protestas ante el Parlamento, donde está a punto de ser aprobada la reforma promovida por el Ejecutivo del primer ministro, Shinzo Abe, que por primera vez en 68 años permitirá a las Fuerzas de Auto Defensa (Ejército) operar en el extranjero y defender a aliados en caso de ataque.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d4c12fb8cb14b24679482f86ee31e401.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d4c12fb8cb14b24679482f86ee31e401.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_4c7dfdd5b91a403c020f0a10d76d3e5b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_4c7dfdd5b91a403c020f0a10d76d3e5b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a6921b6ddc71fc21edea48cb2e524243.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a6921b6ddc71fc21edea48cb2e524243.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_228b354a83bd663489d723f69721f113.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_228b354a83bd663489d723f69721f113.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1531fae49087511bf4bf74a722b625c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1531fae49087511bf4bf74a722b625c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abelardo Díaz desconoce causas y tiempo de la inhabilitación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-desconoce-causas-y-tiempo-de-la-inhabilitacion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-desconoce-causas-y-tiempo-de-la-inhabilitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional de la MUD por el estado Táchira aparece como &amp;ldquo;inhabilitado para ejercer funciones públicas&amp;rdquo; en el Registro Electoral, disponible en la página web del CNE. Sin embargo, no ha recibido notificación alguna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional de la MUD por el estado Táchira, Jesús Abelardo Díaz, aparece como &amp;ldquo;inhabilitado para ejercer funciones públicas&amp;rdquo; en el Registro Electoral, disponible en la página web del CNE, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Díaz aseguró que desconoce las causas y el tiempo de la inhabilitación. &amp;ldquo;Aunque había corrido un rumor en la últimas horas, como indiqué públicamente, yo no tengo en contra ninguna sentencia de carácter administrativo o penal&amp;rdquo;, declaró la noche del martes a Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, señaló que detrás de esa acción &amp;ldquo;está la mano del gobernador del estado Táchira&amp;rdquo;, pues según dijo &amp;ldquo;él conoce las encuestas y sabe que en el camino a la gobernación el nombre de Abelardo Díaz se encuentra muy bien posicionado&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El parlamentario indicó que este miércoles asistirá al Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) para introducir un recurso de amparo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un medio impreso nacional publicó el domingo que la Contraloría General de la República (CGR) anunciaría &amp;ldquo;en las próximas horas&amp;rdquo; la decisión de inhabilitar al diputado de la Mesa de la Unidad Democrática y Díaz lo desminitó el lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuits|Vielma Mora denunció nuevas &#34;acciones violentas&#34; de la oposición en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitsvielma-mora-denuncio-nuevas-acciones-violentas-de-la-oposicion-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitsvielma-mora-denuncio-nuevas-acciones-violentas-de-la-oposicion-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Planes para generar &amp;ldquo;caos y zozobra&amp;rdquo; denuncia el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora a través de la red social Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional tuiteó que tiene información que devela los planes que presuntamente diputados opositores de la entidad pretenden ejecutar; al tiempo que hizo un llamado de alerta a toda la población.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;(1-6) ¡Alerta PUEBLO! Tenemos información que devela las acciones que planean diputados opositores del &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt; para generar CAOS y Zozobra&lt;/p&gt;
— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628944333551607808&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
Vielma Mora asegura que &amp;ldquo;quieren sembrar terror en la ULA y en la Unet&amp;rdquo; y que el concejal por San Cristóbal, Eduardo Delgado, y el diputado regional Juan Carlos Palencia se habrían reunido el lunes por la tarde para tener una videoconferencia con el también concejal capitalino José Vicente García.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publicó el gobernador que el plan sería enviar a Palencia desde Cúcuta &amp;ldquo;con un tal concejal “Chozomo” dólares para pagar a los que cumplirán la agenda violenta&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la serie de tuits publicados en su cuenta personal, el jefe del ejecutivo regional acusó a Gaby Arellano, candidata opositora a la Asamblea Nacional, de llegar a un acuerdo con Televen para que este medio televisivo cubra las &amp;ldquo;acciones violentas&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vielma Mora hizo un llamado a la paz y pidió a toda la comunidad mantenerse en alerta por estos presuntos planes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
(2-6)Quieren sembrar terror en la ULA y UNET.Tras estos planes están los diputados Eduardo Delgado y Juan Carlos Palencia &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TrabajarYGanarPaz?src=hash&#34;&gt;#TrabajarYGanarPaz&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628944756865921024&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;(3-6) Se reunieron el lunes por la tarde en un vehículo negro. Tenían video conferencia con el concejal J.Vicente García &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TrabajarYGanarPaz?src=hash&#34;&gt;#TrabajarYGanarPaz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628944852600930304&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
(4-6) Planifican enviar a Palencia, desde Cúcuta, con un tal concejal “Chozomo” dólares para pagar a los que cumplirán la agenda violenta
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628945148672614400&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;(5-6) También me informan que Gaby Arellano, hizo un cuadre con el pdte de TELEVEN, para que por ese medio se cubran las acciones VIOLENTAS&lt;/p&gt;
— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628945240762650625&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
(6-6) REITERO el llamado a la PAZ. TODOS debemos estar ALERTA ante los violentos de siempre que no quieren NADA bueno para el &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628945341816156160&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polémica en Argentina por ataque contra periodista que implicó a ministro con el narcotráfico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/polemica-en-argentina-por-ataque-contra-periodista-que-implico-a-ministro-con-el-narcotrafico/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/polemica-en-argentina-por-ataque-contra-periodista-que-implico-a-ministro-con-el-narcotrafico/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno argentino ratificó que la investigación policial ha descartado que el reciente ataque contra el edificio donde vive el periodista Jorge Lanata, que el pasado domingo emitió un programa donde se vinculaba al jefe de ministros, Aníbal Fernández, con el narcotráfico, fuese una amenaza.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su rueda de prensa diaria, el propio Fernández dijo: &#34;No existió (ataque), ya que el parte policial dice con claridad que fue un indigente el que tiró una piedra a una garita&#34; de vigilancia del conjunto de viviendas donde reside Lanata.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El pasado domingo, en el programa Periodismo Para Todos,  Lanata entrevistó a un condenado por asesinato que relacionó a Fernández con una trama de narcotráfico y un triple homicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayer, el presentador dijo que, además de que la garita fue apedreada dos veces, alguien dejó casquillos de bala en el exterior del inmueble donde vive en Buenos Aires, informa EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los casquillos que se encontraron era en otro lugar y son viejos por el color y la forma que tienen y no hay que explicar esto mucho más&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, Fernández se mostró tranquilo respecto a las acusaciones contra él en el reportaje y los ataques de la oposición, a cinco días de las elecciones primarias que decidirán los candidatos para las presidenciales de octubre.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh pronostica precipitaciones dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-precipitaciones-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:45:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-precipitaciones-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología -Inameh- señaló a través de su sitio web que en la región de Los Andes (estados: Trujillo, Mérida y Táchira) habrá precipitaciones dispersas algunas con actividad eléctrica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, las temperaturas en Táchira oscilan entre los 30°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrastra y tres personas más detenidas por asesinato del padre de Charyl Chacón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/madrastra-y-tres-personas-mas-detenidas-por-asesinato-del-padre-de-charyl-chacon/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/madrastra-y-tres-personas-mas-detenidas-por-asesinato-del-padre-de-charyl-chacon/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt; El Ministerio Público emitió la privativa de libertad de cuatro personas, por su presunta vinculación con la muerte de Charles Chacón Rueda, padre de Charyl Chacón, animadora del programa la Bomba que transmite Televen.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 22° de Aragua, Angel Inciarte, imputó a la esposa de la víctima, Oly Ramírez de Chacón, junto a Johffren Oliveros González, Anthony Alonso Rodríguez y Lennon Tazon Ojeda, por presuntamente incurrir en los delitos de sicariato y asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez evaluados los elementos de convicción presentados a solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2° de Control de Aragua dictó medida privativa contra las cuatro personas, quienes permanecerán recluidas en la Penitenciaria General de Venezuela, ubicada en San Juan de los Morros, estado Guárico, reseña una nota de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación, el citado día, el hombre se trasladó en su camioneta Grand Cherokee hasta el sector Mata Redonda de Maracay, donde pactó conseguirse con su empleado Oliveros González. Una vez en el lugar, tres hombres sometieron con armas de fuego a Chacón Rueda y se lo llevaron en su vehículo con rumbo desconocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, se determinó la presunta vinculación de la mujer y los tres hombres con la muerte de Chacón Rueda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció durante peregrinación al Santo Cristo estudiante de la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fallecio-durante-peregrinacion-al-santo-cristo-estudiante-de-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fallecio-durante-peregrinacion-al-santo-cristo-estudiante-de-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contreras pertenecía al grupo de peregrinación que salió del parque La Cordera, cerca de la media noche de este martes, después de una misa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Toda su entrega, su preparación y su trabajo han dado frutos. Paz a su alma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa no ha resuelto derrame de crudo en playas de Tacoa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/pdvsa-no-ha-resuelto-derrame-de-crudo-en-playas-de-tacoa/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/pdvsa-no-ha-resuelto-derrame-de-crudo-en-playas-de-tacoa/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada mañana, antes de ir a su faena, los pescadores deben cambiar redes y mecate porque el derrame de petróleo que se mantiene desde hace un mes les daña estos insumos de trabajo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antonio Cano, vocero del Consejo de Pescadores de Arrecife, dijo que hace una semana conversó por teléfono con el gerente general de las plantas de Pdvsa, quien se comprometió a resolver la avería que se mantiene en una de las tuberías por la que se conecta la manguera para el descargo de combustible desde el buque a uno de los tanques de la planta de Tacoa, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En los últimos días no atiende el teléfono y el gerente de Tacoa tampoco ha hecho nada al respecto”. Comentó que ahora solo de noche descargan el combustible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ahora lo descargan en la noche, pero no han corregido la falla. Ese buque debería hacer su descarga cada 15 días, pero ya tiene un mes varado porque no terminan de resolver el daño que causa el derrame. No hemos visto buzos ni a ninguna autoridad inspeccionando el lugar en los últimos días”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Román Mayora, otro de los pescadores, afirmó que la carnada muere con la contaminación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
