<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 16:25:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En Europa las discotecas ahora son silenciosas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-europa-las-discotecas-ahora-son-silenciosas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 16:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-europa-las-discotecas-ahora-son-silenciosas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las silent discos son la última moda en Europa. ¿Cómo es eso? Es un lugar donde los asistentes bailan mientras escuchan la música a través de audífonos inalámbricos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la publicación online El Mundo al Instante, estas discotecas se diferencian de las convencionales por reproducir la música mediante un transmisor de ondas de radio cuya señal llega a los auriculares que llevan los asistentes, en vez de utilizar altavoces. Aquellos que no llevan los auriculares no pueden escuchar la música, lo que produce el efecto de una sala llena de gente bailando en silencio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diario El Nacional señala que de hecho uno de los puntos más impactantes es que los auriculares tienen dos o tres canales de entrada e iluminación led especifica para cada uno: rosada es dance, amarilla es cumbia y verde, latino -por decir algo-, con lo que al entrar al recinto ya se tiene una señal de identificación en base al gusto musical. El DJ a la distancia puede saber qué música tiene más adeptos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Mundo al Instante señala que los aparatos tienen autonomía de 10 horas de batería al máximo volumen antes de necesitar recarga. El otro componente es un transmisor de señal de FM, apto para alcances de hasta 500 metros, incluso a través de paredes o de plantas distintas de un edificio. Usualmente la maneja el DJ, que se comunica con los asistentes por medio de receptores que van en la cintura de cada uno, conectados a sus auriculares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discoteca de moda es la que se encuentra en la torre The Shard, en Londres y la más alta de Europa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidel Castro y Nicolás Maduro visitan a Evo Morales en furgoneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fidel Castro y Nicolás Maduro visitaron de sorpresa este jueves al presidente de Bolivia, Evo Morales, en el hotel La Laguna en donde se hospeda en La Habana. La imagen fue divulgada por la Agencia Boliviana de Información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mandatarios de Venezuela y Bolivia se encuentra en Cuba para la celebración del cumpleaños 89 del expresidente Castro, explicó el portal de CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro y Castro llegaron en una vagoneta, dice la agencia estatal ABI citando un reporte de la Red Patria Nueva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro felicitó a Castro en su cuenta en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde la Patria de Bolívar y con el espíritu de Chávez,le damos a Fidel el Abrazo de los Pueblos que Luchan y Aman&amp;hellip; &lt;a href=&#34;http://t.co/JoO6w2iEdA&#34;&gt;pic.twitter.com/JoO6w2iEdA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Nicolás Maduro (@NicolasMaduro) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro/status/631848251575037952&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de los gobiernos miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de América (ALBA) asisten a los eventos por el cumpleaños del líder de la revolución cubana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes llega a La Habana el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, para el acto oficial de reapertura de la embajada estadounidense en Cuba y la izada de la bandera del país norteamericano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos|Mujer descuartizada habría sido abusada sexualmente y electrocutada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/videosmujer-descuartizada-habria-sido-abusada-sexualmente-y-electrocutada/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/videosmujer-descuartizada-habria-sido-abusada-sexualmente-y-electrocutada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves, el ministro Gustavo González López, ofreció informe del caso de Liana Hergueta, mujer encontrada desmembrada en la avenida Las Palmas, Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez presentado el informe oficial, el ministro ratificó la actuación intelectual de Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), quien contratase a José Rafael Pérez Venta (27), para asesinar a Liana Hergueta, según información publicada por el diario Últimas Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;González, detalló que la mujer sufrió abuso sexual y los hechos violentos responden a la denuncia de fraude realizada a principios de año, para obtener el pago pendiente por la operación financiera en dólares que tranzó con el dirigente estudiantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este año 2015, los primeros días, el ciudadano Carlos Eduardo Trejo Mosquera, le ofrece en venta a Liana Hergueta González, una cantidad importante de dólares, para una permuta, en calidad de 5 mil dólares, y él recibiría a cambio por esta permuta la cantidad de un millón trescientos cuarenta mil bolívares, (1.340.000 bolívares)&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al balance, el joven solicito a un amigo, el acceso a una cuenta en dólares para hacer la operación bancaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Carlos Trejo, le solicita a un compañero amigo en la ciudad de Valera, que le facilite una cuenta bancaria para que la señora Hergueta González, le deposite el dinero&amp;rdquo;, señaló el Ministro.
&lt;/p&gt;
González López, detalló que Trejo, estableció conversación con el que sería el autor material del asesinato:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este mismo mes de agosto, el día 5 precisamente, Carlos Eduardo Trejo Mosquera, entabla una comunicación con el ciudadano José Rafael Pérez Venta, con quien mantenía amistad, y frecuentaba participar en las guarimbas, tranzan una cantidad de dinero y, citan para engañar a la hoy occisa a un sitio donde decide quitarle la vida por encargo del señor Carlos Eduardo Trejo Mosquera&amp;rdquo;, reportó el González López.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El medio día del día 6 ocho, Rafael Pérez Venta, llama por teléfono a Liana  Hergueta, concreta la cita, fue acertada por estos, hay un gran flujo de llamadas entre ambos, siendo el evento durado tres horas aproximadamente, se citan en la esquina de Canicos, edificio Isnotú&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hergueta sospechó que iba a morir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministro continúo el informe, aludiendo al mensaje de la occisa, minutos antes de ser vejada por sus asesinos:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ella al sospechar la trampa, envía un mensaje de voz a su hermana informando de la situación crítica, sube al apartamento, Pérez Venta en compañía de un ciudadano de nombre Samuel José Ángulo, la aturden con un choque eléctrico, la amordazan, la abusan sexualmente, le colocan una cinta adhesiva en la región naso bucal, falleciendo a los pocos minutos por asfixia mecánica, tomando estos el cuchillo de cocina, con el cual le cortan los pies, manos, cabeza, colocan el tronco en una maleta azul y el resto en las bolsas plásticas&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En rueda de prensa, el ministro muestra imágenes que vinculan a los responsables del crimen con sectores de oposición, entre ellos, Maria Corina Machado, Henrique Capriles, y Antonio Ledezma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;González López, mostró las imágenes donde aparece Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), autor intelectual del asesinato y posterior desmembramiento, con Leopoldo López el mismo día en que éste, se entregaba a la justicia venezolana para ser enjuiciado por su protagonismo en los hechos del pasado Febrero - Abril de 2014.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva directora del Banco Central de Argentina tiene 26 años y es hija de un ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nueva-directora-del-banco-central-de-argentina-tiene-26-anos-y-es-hija-de-un-ministro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nueva-directora-del-banco-central-de-argentina-tiene-26-anos-y-es-hija-de-un-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;María Delfina Rossi, de 26 años, hija del ministro de Defensa argentino, ha recibido numerosas críticas desde que ha sido designada directora del Banco de la Nación del país sudamericano. La joven especialista ha declarado que el ataque mediático obedece a la &#34;estigmatización contra la juventud y la discriminación sobre las mujeres&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hija del ministro de Defensa de Argentina, Agustín Rossi, ha respondido a las críticas mediáticas y en redes sociales a las que se ha visto sometida desde que se conociera este miércoles su designación como directora del Banco de la Nación del país, alegando que sus títulos no son &#34;de parentesco, sino académicos&#34;, informa la agencia Télam.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Llegué al Banco por mi trayectoria académica y profesional. Pareciera que algunos miraron más los datos de mi DNI que mis antecedentes&#34;, lamentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La economista ha indicado que opina este ataque obedece a la &#34;estigmatización constante que se hace contra la juventud, la discriminación sobre las mujeres&#34; y &#34;el afán de algunos medios por cuestionar cualquier decisión o medida&#34; del Gobierno argentino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tengo un año más que los necesarios para ser diputada nacional y desde esa banca una puede modificar la vida de los 40 millones de argentinos, presentando o aprobando leyes, por eso no entiendo el ataque de las usinas mediáticas&#34;, subraya Rossi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hija del ministro argentino es licenciada en Economía, graduada en Barcelona, y tiene un máster en economía que cursó en Florencia y un posgrado en ciencia política en la London School of Economics de la Universidad de Londres. Actualmente se encuentra cursando un máster en políticas públicas en Austin, Texas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD considera que medidas judiciales de Ceballos y Baduel son &#34;insuficientes&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-considera-que-medidas-judiciales-de-ceballos-y-baduel-son-insuficientes/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:25:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-considera-que-medidas-judiciales-de-ceballos-y-baduel-son-insuficientes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario de la Mesa de la Unidad Democratica, aseguró que seguirán trabajando por la libertad plena de los dirigentes y jóvenes detenidos por las protestas de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba en una rueda de prensa dijo que: &#34;Nos alegramos que Daniel Ceballos y el general Baduel estén en una situación menos agresiva, pero son gestos insuficientes, seguimos reclamando la libertad plena de esas personas porque casa por cárcel, sigue siendo cárcel”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante de la MUD también recordó la situación de reclusión de jóvenes estudiantes. &#34;Tenemos que recordar que tenemos más de 80 venezolanos presos por motivos políticos, Leopoldo López sigue preso y ha pasado más de la mitad del tiempo de reclusión y en situación de castigo”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba también informó que culminó con éxito el proceso de postulaciones para el 6 de diciembre y que lograron superar la cifra de paridad de género exigida por el CNE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvaron a su hijo con las últimas gotas de agua que les quedaba antes de morir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/salvaron-a-su-hijo-con-las-ultimas-gotas-de-agua-que-les-quedaba-antes-de-morir/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/salvaron-a-su-hijo-con-las-ultimas-gotas-de-agua-que-les-quedaba-antes-de-morir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una pareja francesa ha protagonizado una de esas historias conmovedoras. Y es que, por desgracia, fallecieron cuando hacían senderismo entre las dunas del desierto de Nuevo México, pero lograron salvar la vida de su hijo pequeño al darle las dos últimas gotas de agua que les quedaban en la reserva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese bonito gesto paternal permitió al niño salvarse la vida mientras ellos quedaban inconscientes bajo el sol del lugar. &#34;Probablemente el menor sobrevivió porque es mucho más pequeño y recibió dos veces más de agua&#34;, explicó el sheriff al diario &#39;The Telegraph&#39;. La pareja solo llevó a la excursión dos litros y medio, cuando las autoridades recomiendan un total de cuatro por persona, publicó el portal que.es
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras hacían senderismo se empezaron a encontrar mal por el calor que tenía que soportar y se desvaneció cuando quería acudir al coche por una lesión en la rodilla. El padre se desorientó debido a las altas temperaturas y no pudo llegar al vehículo. Sin embargo, el niño fue encontrado consciente en el desierto y se pudo salvar su vida.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariángel Ruiz desmintió rumores de intento de secuestro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-desmintio-rumores-de-intento-de-secuestro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-desmintio-rumores-de-intento-de-secuestro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ex Miss Univesrso y novia del alcalde del municipio Sucre, Carlos Ocariz, desmintió un supuesto intento de secuestro en su contra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruiz aseguró que es falso que la intentaran raptar a ella y a su hija la noche del martes en la urbanización El Cigarral, aunque admitió que si hubo un intento de robo en  su contra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No, no me intentaron secuestrar, esa información es totalmente falsa. Lo que si pasó fue que si me intentaron robar mi vehículo. Y yo me asusté porque mi hija ya se había bajado del carro”, precisó Ruíz en declaraciones exclusivas  El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta información se volvió viral en las redes sociales durante la noche del martes 11 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Extraoficial: Intentaron secuestrar a Mariángel Ruiz, y a la hija que tiene con El Potro Álvarez”, fueron algunos de los textos que se leyeron en la red.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tania Díaz exige a la oposición &#34;dar la cara&#34; por caso de la mujer descuartizada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tania-diaz-exige-a-la-oposicion-dar-la-cara-por-caso-de-la-mujer-descuartizada/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tania-diaz-exige-a-la-oposicion-dar-la-cara-por-caso-de-la-mujer-descuartizada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La segunda vicepresidenta de la Asamblea Nacional, Tania Díaz, instó a la oposición venezolana “dar la cara” ante el crimen registrado el pasado jueves en Caracas en el que fue desmembrada la ciudadana Liana Aixa Hergueta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante una entrevista en el programa Vladimir a la 1, Díaz dijo que detrás del vínculo de este sector político presentado por el presidente del parlamento Diosdado Cabello y el Ministerio para las Relaciones de Interior, Justicia y Paz, “la oposición debe decirle al electorado qué hacía el autor intelectual (Carlos Eduardo Trejo) junto a esos dirigentes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el Gobierno no culpa a la oposición sobre el caso “sino que a lado de los representantes opositores como Leopoldo López, Henrique Capriles Radonski, en las marchas, se encuentra una persona de cometer estos crímenes”. En este sentido, pidió a las autoridades de seguridad a “prender las alarmas” ante esta crítica situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, Díaz criticó que los medios de comunicación privados asociaran al autor intelectual como un “patriota cooperante”. Sostuvo que dentro de las investigaciones “está como el primer anillo de Leopoldo López”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro punto, la segunda vicepresidenta del parlamento manifestó estar de acuerdo con la aplicación del operativo “Operación para la Liberación y Protección del Pueblo (OLP)” impulsado por el presidente de la República Nicolás Maduro. Subrayó que los sectores adversos a las políticas del Gobierno “quieren desmoronar” este mecanismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La candidata a la reelección a la AN, por el Distrito Capital, agregó que busca mantener su posición “chavista” en el parlamento para continuar con las políticas que dejó el presidente fallecido Hugo Chávez. Asimismo dijo: “Yo soy chavista con mucho orgullo y llevo a (Hugo) Chávez en el corazón”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente recalcó que trabajará nuevamente a favor de todos los venezolanos a través del Partido Socialista Unido de Venezuela (Pusv). “Aunque vayamos con la bandera del Psuv trabajaremos para los venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, aseguró que “viene pronto” un plan para acabar con el bachaqueo. “Viene una acción contundente de la Fanb, pueblo organizado y nosotros como partido para acabar con el bachaqueo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codirector de Frozen confesó que Tarzan es el hermano menor de Elsa y Anna</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/codirector-de-frozen-confeso-que-tarzan-es-el-hermano-menor-de-elsa-y-anna/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/codirector-de-frozen-confeso-que-tarzan-es-el-hermano-menor-de-elsa-y-anna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En internet son comunes las teorías de los usuarios que conectan una serie de tramas de películas de Disney y afirman que quizá la compañía haya dejado pequeñas pistas para los espectadores más atentos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora el codirector de Frozen y Tarzan quizá haya revelado que eso es cierto... en algunos puntos, explica CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista con el portal MTVNews, Chris Buck afirmó que los padres de Elsa y Anna, que desaparecen en el mar en Frozen, no murieron, sino que luego del naufragio lograron llegar a un lugar selvático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Claro que los padres no murieron. Sí, hubo un naufragio, pero estuvieron en el mar más tiempo de lo que pensamos porque la madre estaba embarazada. Dio a luz a un niño en el barco. Ocurre el accidente y de alguna manera llegan a la jungla. Terminan construyendo una casa en el árbol y un leopardo los mata, así que su niño es criado por gorilas&#34;, le dijo Buck a MTV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la secuencia inicial de Tarzan y haría lo haría así hermano menor de Elsa y Anna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Qué tan cierto es? Buck afirma en esta entrevista que cuando se trabaja por tanto tiempo en las historias se tiene mucho espacio para pensar en ellas, e inevitablemente terminan conectándose.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director afirma que ha leído las teorías de la gente en línea y que le parecen interesantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Digo, lo que la gente quiera leer, adelante. Si quieres conectarlas todas, pues hazlo. Ese es el espíritu de Disney&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demanda de petróleo aumentará en 2016 según la AIE</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/demanda-de-petroleo-aumentara-en-2016-segun-la-aie/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/demanda-de-petroleo-aumentara-en-2016-segun-la-aie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La demanda de petróleo aumentará en 2015 a su mayor ritmo en los últimos cinco años, alentada por la caída de los precios y el repunte de la economía mundial, consideró este miércoles la Agencia Internacional de la Energía (AIE).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La organización vaticina, en su último informe mensual, que la demanda aumentará en 1,6 millones de barriles diarios en 2015, gracias a “un crecimiento económico que se consolida” y una bajada de los precios que favorecerá a los consumidores, publicó el portal del diario Últimas Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La AIE aumentó en 260.000 barriles diarios su anterior previsión para 2015, y anticipa, además, que la demanda crecerá en 1,4 millones de barriles diarios para 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los precios del barril bajaron en 10 dólares en el último mes, como consecuencia de la fortaleza del dólar y del “exceso de oferta” -sobre todo del crudo procedente de los países de la Organización de Países Productores de Petróleo (Opep).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El barril de Brent del mar del Norte cotiza actualmente en torno a los 49 dólares, frente a los 59 dólares del mes pasado, y el de “light sweet crude” (WTI) de Nueva York se sitúa en 43 dólares (frente a los 53 dólares de mediados de julio).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la AIE, “ha comenzado” un proceso de ajuste entre la oferta y la demanda de crudo, que debería prolongarse durante cierto tiempo, ya que el exceso de petróleo debería continuar durante 2016.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Hombre cayó al Lago de Maracaibo luego de choque múltiple en el puente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotoshombre-cayo-al-lago-de-maracaibo-luego-de-choque-multiple-en-el-puente/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:55:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotoshombre-cayo-al-lago-de-maracaibo-luego-de-choque-multiple-en-el-puente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Equipos de rescate buscan a un hombre que cayó la mañana de este jueves al Lago de Maracaibo luego de un múltiple choque registrado en el puente en el sentido Costa Oriental-Maracaibo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desaparecido fue identificado como Mauricio Rincón, reseñó el diario Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El impacto involucró a una gandola de Mercal cargada de alimentos, una moto donde se trasladaba un efectivo de la GNB, un bus de ruta estudiantil de San Francisco con tres pasajeros a bordo y un vehículo particular. El efectivo militar está gravemente herido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debido al accidente fue activado uno de los canales del puente en doble sentido, lo que ha generó largas colas para cruzar la estructura. Cerca de las 2:00 de la tarde el tránsito fue liberado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al sitio  llegaron Bomberos Santa Rita, Bomberos del Sur, Polisur y una brigada brigada motorizada y la unidad de rescate del 171, quienes fueron los primeros en llegar para socorrer a los lesionados, informaron a PANORAMA voceros del 171.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ciudadano cayó al Lago producto de la colisión que desprendió aproximadamente 30 metros de baranda. Está desaparecido. Guardacostas, 171 y Polisur Lacustre iniciaron la búsqueda.
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_60a21234eff465c92ec61c438a272769.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure class=&#34;image&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; hspace=&#34;5&#34; src=&#34;http://www.panorama.com.ve/export/sites/panorama/img/sucesos/2015/08/13/puente0121.jpg_88188414.jpg&#34; vspace=&#34;5&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure class=&#34;image&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; hspace=&#34;5&#34; src=&#34;http://www.panorama.com.ve/export/sites/panorama/img/sucesos/2015/08/13/puente_barandas.jpg_88188414.jpg&#34; vspace=&#34;5&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure class=&#34;image&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; hspace=&#34;5&#34; src=&#34;http://www.panorama.com.ve/export/sites/panorama/img/sucesos/2015/08/13/lanchas_busqueda.jpg_362873296.jpg&#34; vspace=&#34;5&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure class=&#34;image&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_7944f525e485ab7f6ef37b1e38846f00.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Foto: @carolisvelazque&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_e44bb6e054817ecf5a21c914abe7d867.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Foto: @eduardo_cayama&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_7e4341446189ebfd18dd1b33a2c311ea.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Foto: Ingrid Contreras&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correa a la oposición: &#34;Le hacen daño al país no al gobierno&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/correa-a-la-oposicion-le-hacen-dano-al-pais-no-al-gobierno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:51:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/correa-a-la-oposicion-le-hacen-dano-al-pais-no-al-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Rafael Correa, hizo un llamado a rechazar lo que llamó el &amp;ldquo;viejo país de palos, piedras y abusos&amp;rdquo;, en una jornada que ha iniciado con el corte de algunas carreteras en el preámbulo de una huelga nacional convocada por las centrales sindicales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Total normalidad en principales ciudades. Lamentablemente, el viejo país, utilizando a indígenas, bloquearon la Panamericana Sur, sector El Chasqui&amp;rdquo;, escribió Correa en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Total normalidad en principales ciudades. Lamentablemnete, el viejo país, utilizando a indígenas, bloquearon la Panamericana Sur, sector&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631802730705723392&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
Pidió al pueblo que rechace &amp;ldquo;la politiquería&amp;rdquo; y agregó que los manifestantes también bloquearon la carretera a Loja, reseñó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Le hacen daño al país, no al Gobierno. No podemos someternos a los abusos de una absoluta minoría. Todos a trabajar con más ahínco por la Patria nueva. A rechazar el viejo país de palos, piedras y abusos&amp;rdquo;, añadió el gobernante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;..,Le hacen daño al país, no al Gobierno. NO podemos someternos a los abusos de una absoluta minoría. Todos a trabajar con más ahínco por&amp;hellip; — Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631804057351495680&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &amp;ldquo;ecuatorianos trabajando con más fervor que nunca. Ante fracaso del &amp;lsquo;paro&amp;rsquo;, recurren al cierre de vías. Transportistas: a indignarse&amp;rdquo;, apostilló el jefe de Estado.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los ecuatorian@s trabajando con más fervor que nunca. Ante fracaso del “paro”, recurren al cierre de vías. Transportistas: a indignarse.&lt;/p&gt;
— Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631807600913465344&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ecuador vive hoy una jornada de movilizaciones convocada por algunos gremios obreros a los que se han sumado sectores indígenas que, desde el pasado 2 de agosto, recorrieron cientos de kilómetros desde la zona amazónica hasta llegar a Quito para pedir rectificaciones a ciertas políticas del Gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hay manifestaciones de sectores afines del Gobierno que defienden la gestión de Correa, en el poder desde 2007.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indígenas liderados por la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie) exigen, entre otros, el archivo de las enmiendas constitucionales, que estudia la Asamblea, entre las que figura la reelección indefinida, en la que se incluye la presidencial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos del Hospital Central marcharon en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jhovan Valdivia / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung presentó teléfonos inteligentes y Samsung Pay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/samsung-presento-telefonos-inteligentes-y-samsung-pay/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 12:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/samsung-presento-telefonos-inteligentes-y-samsung-pay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung presentó en su evento Unpacked 2015 dos teléfonos inteligentes: Galaxy S6 Edge Plus y Galaxy Note 5, así como un nuevo sistema de pago Samsung Pay.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;JK Shin, presidente de Samsung, aseguró tener el &lt;em&gt;smartphone &lt;/em&gt;ideal para cada mercado al presentar estos dos nuevos teléfonos inteligentes, reseñó CNN en Español
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos usamos los teléfonos en muchas formas. Como multimedia consumidores y multitarea. Queremos trabajar pero también divertirnos&#34;, asegura Shin.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cuando lanzamos el primer Galaxy Note algunos dijeron que estábamos locos. ¿Con una pluma? Bueno nosotros vimos problemas que podíamos resolver&#34;, dijo el ejecutivo sobre las innovaciones de su empresa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ejecutivo también presentó Samsung Pay, el sistema de pagos en línea de la surcoreana que se incorporará a los nuevos teléfonos inteligentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los nuevos teléfonos de Samsung&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Justin Denison, vicepresidente de Mercadotecnia de Samsung dice que el Samsung Note 5 tiene lo que busca el mercado: una pantalla grande, sin necesidad de ser un gadget grande o pesado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el nuevo Note 5 el marco de metal es más delgado y menos pesado, mantiene la pantalla de vidrio curveado e incluye una nueva pluma S.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung presentó también una cobertura para sus teléfonos Note con un teclado integrado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alana Cotton, vicepresidenta de móviles para Samsung en América, dice que cada detalle del S6 Edge Plus fue analizado a profunidad incluso su nuevo color de modelo: &#34;titanio plateado&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Galaxy S6 Edge Plus es más ligero pero tiene una pantalla más grande, con mayor definición. La ejecutiva lo califica como un pequeño sistema de entretenimiento con mejoras en los colores, el audio e incluso una nueva función de transmisión en vivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung se alió con YouTube para esta nueva herramienta, la cual permitirá que los usuarios transmitan directamente desde su teléfono móvil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo Edge también cuenta con una zona específica de aplicaciones para tener las apps más recurrentes para los usuarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denison agregó que ambos teléfonos tendrán 4 GB de memoria RAM, también dijo que los dos gadgets podrán grabar en 4K y por primera vez se mejoró el sistema de estabilización de imágenes para los videos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ejecutivo también presentó Side-Sync que permitirá conectar los teléfonos de Samsung con otros dispositivos para compartir documentos entre ambos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra de las novedades de Samsung son los cargadores inalámbricos que permitirán cargar las baterías de los teléfonos en dos horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si quieres un teléfono que tarda horas en cargar o que necesitas una conexión a la corriente para cargar hay compañías que son buenas para eso. Nosotros queremos movernos hacia adelante. Estamos avanzando y apostando por un futuro libre de cables. Quizá algún día otros también. Lo hagan&#34;, aseguró Denison.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos teléfonos estarán disponibles el 21 de agosto y podrán preordenarse en Estados Unidos desde este jueves a las 15:00 horas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niña embarazada de 10 años en Paraguay ya dio a luz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nina-emabrazada-de-10-anos-en-paraguay-ya-dio-a-luz/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nina-emabrazada-de-10-anos-en-paraguay-ya-dio-a-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña paraguaya violada y embarazada a los diez años presuntamente por su padrastro, dio a luz a una niña este jueves.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña madre y su recién nacida, una bebe de 3 kilos y 50 gramos, se encuentran en buen estado de salud, según informo el Director de la Cruz Roja en Asuncion, Mario Villalba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN en Español explica que e4l parto se hizo por medio de una cesárea programada. Los médicos anunciaron que esperarán la evolución para poder darles el alta a ambas menores, aunque estiman que podrán abandonar el hospital en 3 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto la madre, que tiene ahora tiene 11 años, como la recién nacida, quedarán bajo la custodia de la madre de la menor que dio a luz. La mujer tiene libertad ambulatoria aunque debe presentarse una vez al mes en el juzgado, porque está imputada por violación al deber del cuidado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madre sostiene haber denunciado que tenía sospechas de que el padrastro violaba a la niña, un año antes de que se produjera el embarazo, pero que la Fiscalía desestimó el caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace 9 meses la niña quedó embarazada producto de una violación presuntamente por parte del padrastro, quien está recluido en el penal de Tacumbú en Asunción. El hombre de 42 años dice ser inocente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONU pidió modificar legislación&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2013, el Comité de Derechos Humanos de la ONU, con sede en Ginebra, señaló en un informe que Paraguay debe modificar su legislación sobre el aborto e incluir excepciones a la prohibición de la interrupción del embarazo para permitirlo en caso de violación o incesto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mayo de este año la Oficina del Alto Comisionado de Derechos Humanos de las Naciones Unidas denunció a Paraguay por no actuar de manera oportuna en este caso y no proteger los derechos de la menor al no permitirle un aborto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aborto está penalizado en Paraguay con hasta cinco años de cárcel y sólo existe una excepción: cuando la madre corre riesgo de perder la vida y hay una recomendación médica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este no es un caso aislado en Paraguay. El Dr. Mario Villalba, de la Cruz Roja, destacó que en este momento está internada otra niña embarazada en esa entidad. La menor de 12 años tiene 7 meses de embarazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según datos oficiales, en 2014, un total de 684 niñas entre 10 y 14 años dieron a luz bebés vivos en el país, en la mayoría de los casos, los embarazos fueron fruto de abusos sexuales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
