<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 14:01:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Demanda de petróleo aumentará en 2016 según la AIE</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/demanda-de-petroleo-aumentara-en-2016-segun-la-aie/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/demanda-de-petroleo-aumentara-en-2016-segun-la-aie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La demanda de petróleo aumentará en 2015 a su mayor ritmo en los últimos cinco años, alentada por la caída de los precios y el repunte de la economía mundial, consideró este miércoles la Agencia Internacional de la Energía (AIE).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La organización vaticina, en su último informe mensual, que la demanda aumentará en 1,6 millones de barriles diarios en 2015, gracias a “un crecimiento económico que se consolida” y una bajada de los precios que favorecerá a los consumidores, publicó el portal del diario Últimas Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La AIE aumentó en 260.000 barriles diarios su anterior previsión para 2015, y anticipa, además, que la demanda crecerá en 1,4 millones de barriles diarios para 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los precios del barril bajaron en 10 dólares en el último mes, como consecuencia de la fortaleza del dólar y del “exceso de oferta” -sobre todo del crudo procedente de los países de la Organización de Países Productores de Petróleo (Opep).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El barril de Brent del mar del Norte cotiza actualmente en torno a los 49 dólares, frente a los 59 dólares del mes pasado, y el de “light sweet crude” (WTI) de Nueva York se sitúa en 43 dólares (frente a los 53 dólares de mediados de julio).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la AIE, “ha comenzado” un proceso de ajuste entre la oferta y la demanda de crudo, que debería prolongarse durante cierto tiempo, ya que el exceso de petróleo debería continuar durante 2016.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correa a la oposición: &#34;Le hacen daño al país no al gobierno&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/correa-a-la-oposicion-le-hacen-dano-al-pais-no-al-gobierno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:51:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/correa-a-la-oposicion-le-hacen-dano-al-pais-no-al-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Rafael Correa, hizo un llamado a rechazar lo que llamó el &amp;ldquo;viejo país de palos, piedras y abusos&amp;rdquo;, en una jornada que ha iniciado con el corte de algunas carreteras en el preámbulo de una huelga nacional convocada por las centrales sindicales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Total normalidad en principales ciudades. Lamentablemente, el viejo país, utilizando a indígenas, bloquearon la Panamericana Sur, sector El Chasqui&amp;rdquo;, escribió Correa en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Total normalidad en principales ciudades. Lamentablemnete, el viejo país, utilizando a indígenas, bloquearon la Panamericana Sur, sector&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631802730705723392&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
Pidió al pueblo que rechace &amp;ldquo;la politiquería&amp;rdquo; y agregó que los manifestantes también bloquearon la carretera a Loja, reseñó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Le hacen daño al país, no al Gobierno. No podemos someternos a los abusos de una absoluta minoría. Todos a trabajar con más ahínco por la Patria nueva. A rechazar el viejo país de palos, piedras y abusos&amp;rdquo;, añadió el gobernante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;..,Le hacen daño al país, no al Gobierno. NO podemos someternos a los abusos de una absoluta minoría. Todos a trabajar con más ahínco por&amp;hellip; — Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631804057351495680&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &amp;ldquo;ecuatorianos trabajando con más fervor que nunca. Ante fracaso del &amp;lsquo;paro&amp;rsquo;, recurren al cierre de vías. Transportistas: a indignarse&amp;rdquo;, apostilló el jefe de Estado.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los ecuatorian@s trabajando con más fervor que nunca. Ante fracaso del “paro”, recurren al cierre de vías. Transportistas: a indignarse.&lt;/p&gt;
— Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631807600913465344&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ecuador vive hoy una jornada de movilizaciones convocada por algunos gremios obreros a los que se han sumado sectores indígenas que, desde el pasado 2 de agosto, recorrieron cientos de kilómetros desde la zona amazónica hasta llegar a Quito para pedir rectificaciones a ciertas políticas del Gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hay manifestaciones de sectores afines del Gobierno que defienden la gestión de Correa, en el poder desde 2007.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indígenas liderados por la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie) exigen, entre otros, el archivo de las enmiendas constitucionales, que estudia la Asamblea, entre las que figura la reelección indefinida, en la que se incluye la presidencial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos del Hospital Central marcharon en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosmedicos-del-hospital-central-marcharon-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jhovan Valdivia / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samsung presentó teléfonos inteligentes y Samsung Pay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/samsung-presento-telefonos-inteligentes-y-samsung-pay/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 12:14:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/samsung-presento-telefonos-inteligentes-y-samsung-pay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung presentó en su evento Unpacked 2015 dos teléfonos inteligentes: Galaxy S6 Edge Plus y Galaxy Note 5, así como un nuevo sistema de pago Samsung Pay.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;JK Shin, presidente de Samsung, aseguró tener el &lt;em&gt;smartphone &lt;/em&gt;ideal para cada mercado al presentar estos dos nuevos teléfonos inteligentes, reseñó CNN en Español
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos usamos los teléfonos en muchas formas. Como multimedia consumidores y multitarea. Queremos trabajar pero también divertirnos&#34;, asegura Shin.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cuando lanzamos el primer Galaxy Note algunos dijeron que estábamos locos. ¿Con una pluma? Bueno nosotros vimos problemas que podíamos resolver&#34;, dijo el ejecutivo sobre las innovaciones de su empresa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ejecutivo también presentó Samsung Pay, el sistema de pagos en línea de la surcoreana que se incorporará a los nuevos teléfonos inteligentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los nuevos teléfonos de Samsung&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Justin Denison, vicepresidente de Mercadotecnia de Samsung dice que el Samsung Note 5 tiene lo que busca el mercado: una pantalla grande, sin necesidad de ser un gadget grande o pesado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el nuevo Note 5 el marco de metal es más delgado y menos pesado, mantiene la pantalla de vidrio curveado e incluye una nueva pluma S.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung presentó también una cobertura para sus teléfonos Note con un teclado integrado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alana Cotton, vicepresidenta de móviles para Samsung en América, dice que cada detalle del S6 Edge Plus fue analizado a profunidad incluso su nuevo color de modelo: &#34;titanio plateado&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Galaxy S6 Edge Plus es más ligero pero tiene una pantalla más grande, con mayor definición. La ejecutiva lo califica como un pequeño sistema de entretenimiento con mejoras en los colores, el audio e incluso una nueva función de transmisión en vivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung se alió con YouTube para esta nueva herramienta, la cual permitirá que los usuarios transmitan directamente desde su teléfono móvil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo Edge también cuenta con una zona específica de aplicaciones para tener las apps más recurrentes para los usuarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denison agregó que ambos teléfonos tendrán 4 GB de memoria RAM, también dijo que los dos gadgets podrán grabar en 4K y por primera vez se mejoró el sistema de estabilización de imágenes para los videos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ejecutivo también presentó Side-Sync que permitirá conectar los teléfonos de Samsung con otros dispositivos para compartir documentos entre ambos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra de las novedades de Samsung son los cargadores inalámbricos que permitirán cargar las baterías de los teléfonos en dos horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si quieres un teléfono que tarda horas en cargar o que necesitas una conexión a la corriente para cargar hay compañías que son buenas para eso. Nosotros queremos movernos hacia adelante. Estamos avanzando y apostando por un futuro libre de cables. Quizá algún día otros también. Lo hagan&#34;, aseguró Denison.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos teléfonos estarán disponibles el 21 de agosto y podrán preordenarse en Estados Unidos desde este jueves a las 15:00 horas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niña emabrazada de 10 años en Paraguay ya dio a luz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nina-emabrazada-de-10-anos-en-paraguay-ya-dio-a-luz/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nina-emabrazada-de-10-anos-en-paraguay-ya-dio-a-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña paraguaya violada y embarazada a los diez años presuntamente por su padrastro, dio a luz a una niña este jueves.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña madre y su recién nacida, una bebe de 3 kilos y 50 gramos, se encuentran en buen estado de salud, según informo el Director de la Cruz Roja en Asuncion, Mario Villalba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN en Español explica que e4l parto se hizo por medio de una cesárea programada. Los médicos anunciaron que esperarán la evolución para poder darles el alta a ambas menores, aunque estiman que podrán abandonar el hospital en 3 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto la madre, que tiene ahora tiene 11 años, como la recién nacida, quedarán bajo la custodia de la madre de la menor que dio a luz. La mujer tiene libertad ambulatoria aunque debe presentarse una vez al mes en el juzgado, porque está imputada por violación al deber del cuidado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madre sostiene haber denunciado que tenía sospechas de que el padrastro violaba a la niña, un año antes de que se produjera el embarazo, pero que la Fiscalía desestimó el caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace 9 meses la niña quedó embarazada producto de una violación presuntamente por parte del padrastro, quien está recluido en el penal de Tacumbú en Asunción. El hombre de 42 años dice ser inocente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONU pidió modificar legislación&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2013, el Comité de Derechos Humanos de la ONU, con sede en Ginebra, señaló en un informe que Paraguay debe modificar su legislación sobre el aborto e incluir excepciones a la prohibición de la interrupción del embarazo para permitirlo en caso de violación o incesto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mayo de este año la Oficina del Alto Comisionado de Derechos Humanos de las Naciones Unidas denunció a Paraguay por no actuar de manera oportuna en este caso y no proteger los derechos de la menor al no permitirle un aborto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aborto está penalizado en Paraguay con hasta cinco años de cárcel y sólo existe una excepción: cuando la madre corre riesgo de perder la vida y hay una recomendación médica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este no es un caso aislado en Paraguay. El Dr. Mario Villalba, de la Cruz Roja, destacó que en este momento está internada otra niña embarazada en esa entidad. La menor de 12 años tiene 7 meses de embarazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según datos oficiales, en 2014, un total de 684 niñas entre 10 y 14 años dieron a luz bebés vivos en el país, en la mayoría de los casos, los embarazos fueron fruto de abusos sexuales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcopaloma intentó ingresar drogas a cárcel en Costa Rica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/narcopaloma-intento-ingresar-drogas-a-carcel-en-costa-rica/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/narcopaloma-intento-ingresar-drogas-a-carcel-en-costa-rica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transportaba 14 gramos de esa droga y otros 14 de marihuana para los internos de una cárcel. Pasará el resto de sus días en cautiverio y será exhibida en público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una paloma capturada el martes en una cárcel de Costa Rica con 14 gramos de cocaína y 14 demarihuana, pasará el resto de sus días en cautiverio y en exhibición al público, informó el Centro de Rescate Animal Zoo Ave.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal Infobae indicó que el animal, bautizado popularmente como la &#34;narcopaloma&#34;, fue entregada este miércoles al Zoo Ave por parte de las autoridades de la Policía Penitenciaria tras su captura en la cárcel La Reforma, situada unos 25 kilómetros al oeste de San José.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Al ingresar se le realizaron exámenes físicos, afortunadamente no tenía ninguna lesión, peropasará un tiempo en cuarentena para poder observarla y luego pasará a exhibición, ya que por su condición y especie no podrá ser liberada&#34;, indicó el Zoo Ave en redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el centro de rescate animal, la paloma es de la especie Columba livia, que no es nativa de Costa Rica y por lo tanto se le considera exótica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de algunos exámenes y del periodo de cuarentena, que se emplea para descartar enfermedades, la &#34;narcopaloma&#34; será exhibida al público junto a un grupo de aves de la misma especie, pero no será liberada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ave de color negro, que cargaba consigo una bolsa del mismo color rellena de droga,presuntamente fue entrenada para entrar al penal La Reforma y entregar la dosis de droga a algunos de los reos, indicaron autoridades el día de su detención.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso de la &#34;narcopaloma&#34; ha causado asombro entre los costarricenses así como una lluvia de chistes en las redes sociales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 25 años se secó el pincel de Alejandro Otero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-25-anos-se-seco-el-pincel-de-alejandro-otero/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-25-anos-se-seco-el-pincel-de-alejandro-otero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alejandro Otero Rodríguez nació en el estado Bolívar, el 7 de marzo de 1921. En 1939 inició sus estudios en la Escuela de Artes Plásticas y Artes Aplicadas de Caracas bajo la tutela de Antonio Edmundo Monsanto, de quien se reconoció como discípulo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este notable pintor guayanés murió el 13 de agosto de 1990, hace 25 años, en la ciudad de Caracas, explica el diario Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todavía estudiante, es nombrado profesor del curso de Experimentación Plástica para niños (1942) y dos años después profesor de la Cátedra de Vitrales en esta institución, de la que egresó en diciembre de 1944. En sus primeras obras pertenecientes al período escolar se encuentran retratos, desnudos y paisajes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1945 se trasladó a París en donde, con la influencia de Picasso, inició su trayectoria hacia la abstracción.
&lt;/p&gt;
Su serie de las &amp;ldquo;Cafeteras&amp;rdquo;, que expuso primeramente en la Unión Panamericana, Washington, D.C., son ya un indicio. Con estas obras regresa a Caracas y presenta su primera exposición individual en el MBA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En París, al año siguiente, Otero lidera el grupo Los Disidentes, cuya actuación es piedra angular del arte abstracto venezolano. A sus primeros ensayos con formas geométricas siguió su más famosa serie pintada: los &amp;ldquo;Colo-ritmos&amp;rdquo;, obras expuestas en Caracas en 1960.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de esta etapa, abordó la escultura y trabajó en piezas integradas que él llamará &amp;ldquo;esculturas cívicas&amp;rdquo;, punto de partida para retomar el concepto de arte integrado a la arquitectura, al paisaje y al urbanismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus exposiciones individuales más importantes tuvieron lugar en: MBA, 1948, 1960, 1962; Taller Libre de Arte, 1949; Sala de Exposiciones de la Fundación Mendoza, 1962, 1964, 1965; Signals London, Londres, 1966; Galería Conkright, 1971, 1972, 1973; Galería Adler-Castillo, 1975; Museo de Arte Moderno de México, 1976; Museo de Arte Moderno Jesús Soto, Ciudad Bolívar, estado Bolívar, 1991. Recompensas: Premio Nacional de Pintura y Premio Nacional de Artes Aplicadas, ambos en el Salón Oficial de Arte Venezolano, en 1958 y 1964 respectivamente; primer premio del II Salón Interamericano de Pintura, Barranquilla, Colombia; mención honorífica, V Bienal de Sâo Paulo, Brasil, 1959.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Caracas, después de su muerte, se le dio el nombre de Alejandro Otero al antiguo Museo de Arte La Rinconada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enviados a Tocuyito 2 hombres por descuartizar a una mujer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/enviados-a-tocuyito-2-hombres-por-descuartizar-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:58:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/enviados-a-tocuyito-2-hombres-por-descuartizar-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para José Rafael Pérez Venta (27) y Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González (53), cuyo cadáver descuartizado fue encontrado  en el interior de un vehículo en la calle principal Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 36º del Área Metropolitana de Caracas, Liduska Aguilera, imputó a Pérez Venta por ser presuntamente el coautor del delito de sicariato en perjuicio de Hergueta. De igual forma, la representante del Ministerio Público imputó a Trejo Mosquera como determinador del mismo delito, según nota de prensa del MP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos hombres también fueron imputados por la presunta comisión de asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción presentados por la fiscal del caso y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 47º de Control del AMC dictó la medida privativa de libertad contra los dos hombres y fijó como sitio de reclusión elInternado Judicial de Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vale destacar que por este mismo caso será presentado en las próximas horas Samuel José Angulo Sánchez (22), quien fue detenido por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) este miércoles 12 de agosto en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la investigación preliminar, en horas de la mañana del pasado viernes 7 de agosto, funcionarios de la policía científica hallaron el cuerpo desmembrado de Hergueta González en el interior de un vehículo marca Mazda, el cual se encontraba estacionado en el referido lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias de investigación coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por el Cicpc, se logró determinar que Pérez Venta y Angulo Sánchez (22) habrían sido contratados por Trejo Mosquera para perpetrar el citado hecho el pasado 6 de agosto en la residencia del primer hombre mencionado, en la parroquia Candelaria de Caracas. Además, Pérez Venta habría sido quien condujo y abandonó el carro en la urbanización Las Palmas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: autoridades desmantelaron banda que falsificaba tarjetas de crédito venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía y la Guardia Civil españolas detuvieron a ocho miembros de una organización dedicada a la falsificación de tarjetas de crédito procedentes principalmente de Venezuela y que habría estafado más de 600.000 euros (670.000 dólares) en Madrid.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informan ambos cuerpos de seguridad, la red enviaba a España chips de tarjetas de crédito venezolanas con los que después reconstruían la tarjeta falsa y realizaban compras masivas en comercios, publicó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La investigación comenzó con la llegada a España de 75 chips presuntamente recortados de tarjetas bancarias procedentes de Colombia vía Alemania, que llegaban a España ocultos en paquetes postales, aparatos electrónicos, libros o revistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los registros realizados, los agentes se incautaron de un lector-grabador de tarjetas, 200 tarjetas de crédito, 14 terminales punto de venta (TPV) de los establecimientos, además una pistola y un rifle de asalto simulados, entre otros objetos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, se ha solicitado el bloqueo de cuentas bancarias asociadas a los comercios implicados y a los principales investigados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es aconsejable hacer ejercicio en las primeras horas del día?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/es-aconsejable-hacer-ejercicio-en-las-primeras-horas-del-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/es-aconsejable-hacer-ejercicio-en-las-primeras-horas-del-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacer ejercicio físico durante 45 minutos a primera hora de la mañana, poco después de levantarnos de la cama, reduce la &#34;motivación&#34; hacia la comida a lo largo de todo el día, tal y como han demostrado investigadores de la Universidad Brigham Young en un estudio que publicaba la revista Medicine &amp;amp; Science in Sports &amp;amp; Exercise.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los autores, el trabajo demuestra que practicar ejercicio no solo supone un gasto de energía, &#34;sino que también modula cómo responde nuestro cerebro ante la comida&#34;, como ellos mismos comprobaron usando un electroencefalograma para medir la actividad neuronal de decenas de mujeres mientras observaban fotos de sabrosos platos de comida tras una intensa caminata matutina, según información del portal Muy Interesante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por si fuera poco, en los experimentos los científicos pudieron comprobar que practicar deporte al comenzar el día se traduce también en un aumento de la actividad física en las 24 horas siguientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo nublado con precipitaciones dispersas este jueves en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones aisladas en las regiones llanos centrales, andes, sur y llanos occidentales, el resto del territorio nacional permanecerá con nubosidad parcial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido un asaltante en redoma de la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un presunto asaltante fue aprehendido por efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, PNB, que oportunamente fueron  alertados por unas personas de que él y otro cómplice, que logró darse a la fuga, habían participado en un atraco en las adyacencias de la redoma de la ULA, vía al llano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El procedimiento, practicado hace unos días, tuvo lugar una vez que los oficiales destacados en ese transitado sector se activaron al recibir las denuncias  de  los ciudadanos, que pasaron por el lugar  indicando que los dos sujetos se movilizaban en un vehículo Renault Fuego, blanco, placas MVD-379,  y acababan  de cometer un robo a mano armada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lograr ubicar a  los sospechosos e intentar detenerlos, uno de los ocupantes del vehículo comenzó a disparar contra los policías, originando un breve intercambio de disparos en el cual el copiloto del vehículo Renault Fuego pudo darse a la fuga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No así el conductor del mismo, el cual fue rápidamente  sometido  y detenido. Lo identificaron como Anderson M.,  quien habría sido reconocido por la víctima de robo a mano armada, como uno de los autores del hecho, al momento de ser llevado al comando policial.
Le decomisaron un arma de fuego, tipo revólver Smith &amp;amp; Wesson, además del vehículo que tripulaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otra arma&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, en un segundo procedimiento practicado la semana pasada por efectivos de la PNB, se decomisó un arma de fuego, también un revólver Smith &amp;amp; Wesson, y seis municiones sin percutir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La incautación del arma la practicaron en el baño de un bar denominado “Jalisco”, situado en La Fría. Ocurrió luego de que los oficiales motorizados que se encontraban de patrullaje, con miras a garantizar la seguridad ciudadana, recibieran una llamada telefónica en la que les informaron que en el citado establecimiento nocturno se hallaban unos sujetos armados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar al sitio para verificar la información, surgió un corte de energía  eléctrica, situación que les facilitó a los sujetos armados huir, al confundirse entre los clientes, que se fueron retirando poco a poco del bar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los policías realizaron una requisa en las áreas internas del establecimiento, localizando el  revólver en la papelera del baño de hombres, el cual fue llevado como evidencia de interés policial a la  sede de la PNB de La Fría. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 13-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-13-08-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-13-08-2015/</guid>
      <description>&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_883f20c76c4bc2e505248750eff35aa6.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ecb4f1cbae5e565d8a221457d7afb1f3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_bdbef34cb23ee228f9887b17db2f8202.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_35c05da86790abaab86fada8ffc22970.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a88d6f0226044397b1107c316afc9d01.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_0b7fc6978c3a9480559feea7e9b0b64d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f8e920e48190c4610fe415d4ad5f9848.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34;&gt;Haz clic en la imagen para ver desplegado los obituarios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Reunión mantendrá la búsqueda  de restos del avión hasta la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;París (EFE).- La búsqueda en La Reunión de posibles restos del avión de Malaysia Airlines desaparecido en marzo de 2014 con 239 personas a bordo va a continuar hasta principios de la semana que viene, indicó este miércoles la Prefectura de esa isla francesa de ultramar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo informó en un comunicado que “ante la ausencia de elementos significativos hallados en el mar hasta la fecha en la actual zona de búsqueda”, en el este de la isla, la vigilancia va a desplazarse a partir de este jueves “a la periferia de la zona inicial, principalmente al sur”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades francesas se mantienen vigilantes ante cualquier elemento que podría ser descubierto”, señaló la Prefectura en su nota, en la que detalló que desde el pasado lunes y hasta ayer, según el último balance, 42 personas han buscado posibles restos en tierra y otras 49 en el mar, durante un total de 60,3 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Prefectura explicó que la marejada que se ha levantado desde el martes en el este de la isla ha dificultado la intervención marítima, con la que “varios objetos susceptibles de interesar a la investigación judicial han sido entregados” a la Brigada de Transporte Aéreo de la Gendarmería (BGTA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceballos pide la libertad  para los “presos políticos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El exalcalde y opositor venezolano Daniel Ceballos pidió ayer la libertad para los llamados “presos políticos” de su país, en su primer día en casa luego de que un tribunal le concediera la medida de arresto domiciliario por motivos de salud.
El dirigente político fue trasladado en la madrugada de este miércoles a su hogar en Caracas, donde se reencontró con sus familiares y compañeros del partido Voluntad Popular (VP), fundado por el encarcelado Leopoldo López y con quien Ceballos compartió prisión la mayor parte de su reclusión.
Decenas de periodistas se concentraron ayer desde tempranas horas en las afueras de un conjunto residencial en el este de la capital venezolana, donde permanecerá el exalcalde bajo la custodia de los funcionarios del Sebin.
El dirigente opositor se asomó al balcón de su vivienda con sus hijos en brazos, acompañado por su esposa -y actual alcaldesa de San Cristóbal-, Patricia Gutiérrez.
“Esperanza para Venezuela, libertad para Venezuela (...). Que todos los presos políticos puedan estar con sus familias”, gritó a los periodistas.
La esposa de Ceballos indicó a los medios concentrados a las puertas de la vivienda que los gritos de su marido fueron “un atrevimiento”, ya que, aseguró, el político no tiene permiso de las autoridades venezolanas para declarar o escribir en redes sociales. “Lo de ahora era simplemente un saludo y se extendió un poco más”, sostuvo.
Informó que la siguiente audiencia de su esposo será la próxima semana y reiteró que el encarcelamiento de su pareja es “una medida política”, aunque el arresto domiciliario otorgado el martes “marcó el inicio de la libertad” del exalcalde.
Gutiérrez señaló que, tras conocerse la medida judicial sobre su esposo, recibió llamadas telefónicas de varios exmandatarios manifestando su respaldo, entre ellos el expresidente del Gobierno español Felipe González, el colombiano Andrés Pastrana y el boliviano Jorge Quiroga.
Ceballos fue detenido en marzo de 2014 y condenado a 12 meses de prisión por desacato a una medida cautelar del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) por no cumplir una sentencia que le obligaba a impedir la colocación de barricadas en el municipio de San Cristóbal. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
