<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 16:56:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Periscope: la app que en 4 meses ha logrado 10 millones de usuarios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/periscope-la-app-que-en-4-meses-ha-logrado-10-millones-de-usuarios/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/periscope-la-app-que-en-4-meses-ha-logrado-10-millones-de-usuarios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cuatro meses de su lanzamiento, la aplicación para emitir video en directo Periscope ya ha superado los 10 millones de usuarios inscritos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo confirmó la propia compañía, propiedad de Twitter, y publicó las estadísticas para celebrar lo que considera un &amp;ldquo;hito&amp;rdquo;, publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La app salió al mercado en marzo pasado para el celular inteligente iPhone de Apple, y semanas después, en mayo, para el sistema operativo Android.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Permite a cualquier usuario emitir en vivo o livestreaming las imágenes captadas con su smartphone para otros usuarios de Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y también promocionar la emisión en la red social Twitter para atraer a más espectadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_985e3e1ed1bdb1bf7a7a4f167bfb95f7.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Permite a cualquier usuario emitir en vivo o livestreaming las imágenes captadas con su smartphone para otros usuarios de Periscope.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Gracias a ello, y según sus cifras, tiene cerca de dos millones de usuarios activos al día y estos visualizan en ese periodo un total de 40 años en horas de video.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El tiempo de visualización es lo que más nos preocupa. Es lo que mejor refleja el valor que estamos creando para la gente y el mundo. El éxito para los retransmisores es un mayor tiempo de visualización de las emisiones&amp;rdquo;, declaró la compañía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero a pesar de su éxito, esta aplicación no está sola a la hora de partir el pastel del streaming.
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Streaming&amp;rdquo;, un suculento pastel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El sitio web de videos YouTube también se ha movido en ese terreno con Live.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero su principal competidor es Meerkat.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salió al mercado poco antes que Periscope y en las primeras semanas llegó a tener 700.000 usuarios. Para mayo ya tenía dos millones, pero desde entonces no ha publicado ninguna estadística.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y a estas dos se les acaba de sumar Facebook, al añadir la opción live (en vivo) a su app Mentions.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;dd class=&#34;wp-caption-dd&#34;&gt;Su principal competidor es Meerkat.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;/figure&gt;En principio esta nueva funcionalidad estaba dirigida a famosos, para que pudieran interactuar con sus seguidores, pero según el medio digital especializado Mashable, Facebook pretende extenderlo entre todos sus usuarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La emisión en directo es, por tanto, muy apetecible para los gigantes tecnológicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Periscope de momento parece irle bien, y te explicamos por qué.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ventajas de Periscope&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
1. Las transmisiones de Periscope se pueden visualizar tanto en un navegador de internet como en Twitter. Y esta integración permite que los usuarios de la red social también se conecten a tu transmisión, multiplicando así las visualizaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Posibilita el control de la privacidad. Puedes elegir que la emisión en vivo solo sea visible para tus contactos o el público en general.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_dd502461776b2b4835f276ac3fe3062d.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Periscope guarda el video por 24 horas.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;3. Al terminar el streaming, el video puede quedar en la aplicación para que los usuarios que no pudieron ver la transmisión en vivo lo hagan en un lapso de 24 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Con el botón de ubicación puedes ponerle una etiqueta geográfica o geo taga tu video. Y este mismo te permite descubrir contenido según el área en el que se creó.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Y desventajas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
1. La integración con Twitter también supone una desventaja, o al menos una obligación añadida. Y es que necesitas una cuenta en la red social para poder utilizar Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Asimismo, Periscope sólo notifica de las transmisiones en Twitter, pero no en otras redes sociales, como Facebook, o en la app de mensajería instantánea y gratuita WhatsApp.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Iniciar un streamingtarda hasta 10 segundos, dependiendo de la velocidad de internet que haya disponible. Y aunque parezca poco tiempo, puede ser vital en la transmisión en directo de un evento irrepetible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Si la usas con frecuencia sin conectarte a una red inalámbrica de internet,consumirá una gran cantidad de datos de tu contrato de celular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_aa43de37b86a7ddbee090146dc39d9a6.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; En algunas transmisiones en directo un retraso de 10 segundos puede ser vital.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;De acuerdo el informe 10 Hot Summer Trends for 2015 (10 tendencias de verano para 2015), elaborado por el departamento ConsumerLab de la compañía sueca de telecomunicaciones Ericsson, en cinco años se consumirán más horas de contenido en streamingque de forma convencional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quién sabe quién liderará entonces esas emisiones en directo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero de momento el que encabeza la lista es Periscope.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Tintori visita a Ceballos en vivienda donde cumple arresto domiciliario </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotostintori-visita-a-ceballos-en-vivienda-donde-cumple-arresto-domiciliario/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotostintori-visita-a-ceballos-en-vivienda-donde-cumple-arresto-domiciliario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Luego de la medida casa por cárcel para el exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos el pasado 11 de agosto, la esposa de Leopoldo López, Lilian Tintori, publicó unas fotos a través de su cuenta oficial en Twitter acompañada de Daniel y Patricia Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintori expresó que veía al dirigente opositor con más fuerzas, más ánimo y lleno del amor de su familia, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, escribió en otra imagen que contaba con ella y López para lograr su libertad plena y agregó que los admiraba por tanta fortaleza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/631973729233444864
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/631974315001544704
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: ¿Por qué el meridiano de Greenwich no está donde todos creen?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-por-que-el-meridiano-de-greenwich-no-esta-donde-todos-creen/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:42:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-por-que-el-meridiano-de-greenwich-no-esta-donde-todos-creen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Una foto frente al Big Ben, otra con el Palacio de Buckingham de fondo y otra en el parque del Observatorio Real de Greenwich, con un pie a cada lado del famoso meridiano que lleva su nombre.&lt;/p&gt;
Estos son algunos de los retratos más típicos que se hacen los turistas cuando visitan Londres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ddf779e16dd85dca46553d36c9e7e23a.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; La línea imaginaria no sólo nos permite navegar el globo, sino que también mantiene al mundo al ritmo del mismo reloj de 24 horas.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Sin embargo, la última foto, contiene un error garrafal: el meridiano de Greenwich -que divide al mundo entre este y oeste- no pasa por allí, sino que se encuentra a poco más de 100 metros de donde está trazada en metal esta línea imaginaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Por dónde exactamente?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por un sendero indiferenciado del parque, entre un tacho de basura y un banco de plaza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_3f94ae3713589a4beb3e83bacd9bbc02.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Esta foto, tan común, no es exacta.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tecnologías nuevas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Aunque la discrepancia existe desde hace años, un estudio publicado recientemente en la revista &lt;i&gt;Journal of Geodesy&lt;/i&gt;, explica el motivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El error se debe, dicen los investigadores, a que la tecnología actual es mejor para calcular la longitud que la que empleaban los astrónomos del siglo XIX.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_54f8cbd4187f2f7704222b7344c4f2ac.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; El meridiano sigue pasando por el parque, cerca del observatorio, a 102 metros de la línea original.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;El sitio original por donde pasa -o mejor dicho, pasaba- el meridiano de Greenwich, se acordó tras una reunión en Washington, en 1884, en la que participaron con su voto 25 países.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea era crear una posición universal reconocible de 0º de longitud para facilitar la navegación, estandarizar los mapas y crear husos horarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta línea -que se utiliza para definir el Tiempo Medio de Greenwich, más conocido como GMT, por sus siglas en inglés- fue calculada enfocando un telescopio en línea recta hacia una estrella (llamada estrella reloj).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El error se produjo porque el telescopio no estaba exactamente en posición perpendicular, dadas las características del terreno donde estaba emplazado y porque la forma de la Tierra causa distorsiones locales en la gravedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_292fec2232601a496501931c5a000cfe.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Uno de los objetivos de establecer una posición reconocible universal de la longitud 0º era facilitar la navegación.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Los métodos actuales, que utilizan el sistema de posicionamiento global (GPS) que se basa en información satelital, no se ven afectados por estas condiciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, pueden determinar el lugar por donde pasa el meridiano con una precisión mucho mayor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión de Marek Kukula, astrónomo del Observatorio Real, quizá no sea mala idea actualizar el marcador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sería llevar la historia del meridiano de Greenwich al siglo XXI. Actualmente, lo más parecido a un marcador que tenemos es un bote de basura&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 mil dólares pagarán a quien informe el paradero de asesinos de un perro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/8-mil-dolares-pagaran-a-quien-informe-el-paradero-de-asesinos-de-un-perro/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:34:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/8-mil-dolares-pagaran-a-quien-informe-el-paradero-de-asesinos-de-un-perro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo de Facebook Justice for Foxx busca a los criminales que mataron al can de raza pomerano a golpes en Miami, Florida
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos organizaciones estadounidenses ofrecen una recompensa de 8.000 dólares por la captura de las personas que mataron a un pequeño perro, antes de depositar su cuerpo en la casa de sus dueños con una nota burlona. Una campaña en Facebook también busca la captura de estos sujetos, publicó El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foxx, un pequeño can de la raza pomerano, fue encontrado por un vecino de su familia con signos de haber sido pisoteado hasta morir. Junto a su cuerpo había una nota que decía: “¡lo golpeamos hasta que murió!” e iba acompañado de signos de risa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El macabro hallazgo ocurrió el ocho de agosto en la localidad de Pembroke Pines, estado de Florida, solo un día después de que el animal desapareciera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las organizaciones Crime Stoppers y The Animal Legal Defense Fund han ofrecido una recompensa de hasta 8.000 dólares por información que lleve a la captura de los culpables de este acto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un grupo de Facebook titulado Justice for Foxx the Pomeranian, con la misión de dar con los culpables de la muerte, supera los 5.700 ‘Me gusta’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dueño de Foxx, Ronald Boisvert, señaló que cualquiera que pueda realizar un acto de crueldad animal es un peligro para la sociedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Necesitan ayuda”, dijo al New York Daily News. “Tenemos esperanzas de que se entreguen y reciban ayuda”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido árabe que quería pasar 900 mil bolívares a Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-arabe-que-queria-pasar-900-mil-bolivares-a-colombia/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-arabe-que-queria-pasar-900-mil-bolivares-a-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para el comerciante árabe, Ahmad Selman El Haj (35), por ocultar 900 mil bolívares en efectivo en el interior de su camioneta cuando se dirigía a Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;Tal situación fue detectada el 6 de agosto en el punto de control fronterizo de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) en la localidad de Paraguachón, municipio Guajira del estado Zulia, explica el MP a través de una nota de prensa.En la audiencia de presentación, el fiscal 18º de la referida jurisdicción, Adrián Villalobos, imputó a Selman El Haj bajo la presunta comisión del delito de legitimación de capitales, previsto y sancionado en la Ley Orgánica Contra la Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al evaluar los elementos de convicción y ante la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2º de Control del estado Zulia dictó la medida privativa de libertad para el hombre y fijó como sitio de reclusión la sede de la 4ª Compañía de la GNB en la citada localidad limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 6 de agosto, funcionarios de la GNB detuvieron al comerciante de origen árabe Ahmad Selman El Haj en el punto de control de Paraguachón, municipio Guajira del estado Zulia, tras revisar su camioneta Ford, donde ocultaba 18 fajos de billetes de 100 bolívares en los forros y rieles de los asientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En suma, eran 900 mil bolívares en efectivo, de los cuales no pudo justificar la procedencia de los mismos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades encuentran cadáver del funcionario que cayó al Lago de Maracaibo </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-encuentran-cadaver-del-funcionario-que-cayo-al-lago-de-maracaibo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-encuentran-cadaver-del-funcionario-que-cayo-al-lago-de-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mauro Rincón, de 28 años de edad, se encontraba en el puente Rafael Urdaneta esperando una grúa cuando su vehículo fue impactado por un autobús
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo de Mauro Rincón, de 28 años de edad, fue hallado este viernes en el Lago de Maracaibo. El funcionario adscrito a la policía de San Francisco, en el estado Zulia, cayó al agua cuando se registró una colisión múltiple en el puente Rafael Urdaneta, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rivas se encontraba con su hermano cuando se les accidentó el vehículo. Mientras esperaban la grúa un autobús los impactó, lo que provocó que el hombre cayera al lago. Su acompañante sufrió varios traumatismos al rodar por el suelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autoridades intensificaron la búsqueda durante varias horas, hasta que finalmente encontraron el cuerpo en un área adyacente al hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobernador de Lara asegura no tener complejos políticos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-lara-asegura-no-tener-complejos-politicos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-lara-asegura-no-tener-complejos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador del estado Lara, Henri Falcón, aseguró ser un hombre sin “complejos políticos” durante el acto de reinauguración del estadio La Piedad, en el municipio Palavecino, de la entidad que preside.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo no tengo complejos políticos, por eso me dicen que soy chavista, que soy traidor”, comentó en su discurso según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador respondió a los sectores de la oposición que lo critican por su postura política: “Pareciera que muchos en Venezuela se acostumbraron a que tenemos que asumir una posición extrema, a que tenemos que estar de este lado con su pensamiento extremista de algunos o estar del otro lado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón hizo un llamado a la unidad de los venezolanos. “Nuestra palabra y discurso siempre están dirigidas al encuentro, a la necesidad de respetarnos, a la reconciliación, a la unidad”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante político también aseguró que su mensaje siempre será incluyente. “Nosotros estamos en la Venezuela de la mayoría donde nos defendemos como hermanos, no la de odio ni los radicalismos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón se puso como ejemplo de la tolerancia que promueve: “Digo esto porque el año pasado hicimos una feria en Tintorero hermosa, donde nos reconocimos como hermanos en las diferencias. Incluso pueden buscar en las redes donde aparezco bailando con una concejala del PSUV. Podemos tener diferencias, pero podemos respetarnos. Eso fue el año pasado”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU y Cuba trabajarán en resolver, por ahora, problemas &#34;menos complicados&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-y-cuba-trabajaran-en-resolver-por-ahora-problemas-menos-complicados/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-y-cuba-trabajaran-en-resolver-por-ahora-problemas-menos-complicados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Estado de EE UU, John Kerry, aseguró este viernes que los gobiernos estadounidense y cubano tomarán los pasos necesarios para que la relación diplomática que acaban de establecer &#34;madure&#34;, con la misma determinación que permitió restablecer unos lazos que llevaban rotos más de medio siglo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hemos acordado no solo limitarnos a hablar de la relación, sino tomar los pasos necesarios para que esa relación madure&#34;, dijo Kerry en una conferencia de prensa conjunta con el ministro de Exteriores cubano, Bruno Rodríguez, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hoy, Estados Unidos y Cuba acordamos que estamos decididos a mirar adelante, que la determinación compartida que nos llevó a un acuerdo para restablecer las relaciones diplomáticas es la misma determinación que aplicaremos al proceso de normalización&#34;, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kerry, el primer secretario de Estado estadounidense que visita Cuba en 70 años, aseguró que después de reunirse hoy con Rodríguez se siente alentado de que será posible hacer avances en las relaciones diplomáticas, reanudadas el pasado 20 de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero aseguró que ambas partes entienden que habrá &#34;baches&#34; en el camino, y que los asuntos que obstaculizan el diálogo &#34;no van a resolverse de la noche a la mañana&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por tanto, aseguró que ahora los dos gobiernos se centrarán en &#34;construir confianza y lidiar con asuntos que son menos complicados, menos provocativos y más factibles&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el momento, sostuvo que EE UU no está dispuesto a conversar sobre la devolución del territorio que ocupa en la isla la base naval de Guantánamo, un reclamo cubano que Rodríguez volvió a recordar en la conferencia de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su reunión de hoy, Kerry y Rodríguez acordaron crear una comisión bilateral para definir los temas que abordarán en adelante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a actividades religiosos en honor al presbítero Edgar Arturo Roa Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pocos días de cumplirse un año de la partida del plano terrenal del ilustre presbítero, Edgar Arturo Roa Rosales, sus familiares ofrecerán a partir de este sábado,  15 de agosto, actividades religiosas en honor al hombre que durante 50 años se dedicó con empeño y  amor a la vida pastoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ilustre sacerdote partió de este mundo para encontrarse con Dios, el 24 de agosto de 2014, justamente cuando cumplía sus bodas de oro sacerdotales. Para muchos su ida fue una sorpresa, debido a que días antes se le veía lleno de alegría, optimismo y buen humor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último año de vida se le diagnosticó cáncer de estomago y fue operado, por ser hombre con un gran espíritu se recuperó rápidamente y volvió a las actividades que tanto amaba. Al poco tiempo de su recuperación, presentó complicaciones y fue internado en un reconocido centro asistencial, donde falleció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de recordar, que el padre Edgar Arturo Roa Rosales fue el primer sacerdote ordenado en el Seminario Diocesano Santo Tomas de Aquino de Palmira; capellán de las Fuerzas Armadas de Cooperación; párroco de Santa Ana del Táchira y Divino Redentor de la Unidad Vecinal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, encargado de agentes pastorales en la visita de Su Santidad Juan Pablo II a Mérida, primer rector del santuario de Nuestra Señora de Coromoto de Guanare; fundador de la fundación Semilla Esperanza; productor de programas radiales y televisivos que eran conducidos por el mismo y autor de varias obras literarias.&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en su primer aniversario de fallecimiento sus familiares invitan a toda la colectividad tachirense, autoridades eclesiásticas, movimientos laicos y religiosos, colonia cóbrense y medios de comunicación a las actividades programadas en su honor.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Programa de actividades religiosas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciaran este sábado, 15 de agosto, con un novenario en la parroquia Divino Redentor de la Unidad Vecinal a las 5 pm. Posteriormente, el 24, se realizará la donación del Solideo (gorro) que fue obsequiado por el ahora Santo Padre Juan Pablo II al presbítero, a la iglesia San Bartolomé del Cobre a las 10 am, precisamente día del patrono de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y finalizaran con la donación del fragmento óseo de Santa Teresa de Jesús Jornet, fundadora de la Orden de las Hermanitas de los Ancianos Desamparados en Barbastro – España,  a la Casa Hogar San Pablo de la ciudad de San Cristóbal, el día 26 de agosto a las 9 am.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astrofísico venezolano podría ir al espacio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/astrofisico-venezolano-podria-ir-al-espacio/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/astrofisico-venezolano-podria-ir-al-espacio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pradiip Álvarez es un venezolano de 35 años que ha quedado seleccionado para poder convertirse en el primer astronauta venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es un honor inmenso estar entre este grupo selecto de jóvenes líderes&#34;, dijo Pradiip Álvarez, joven astrofísico venezolano, quien está incluido entre los 30 finalistas del programa Rising Stars, anunciado durante el Congreso One Young World 2014, en Dublín, capital de la República de Finlandia, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa tiene como propósito llevar al espacio y promover en el escenario internacional a un líder no descubierto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ganador del programa viajará a bordo de la Nave Espacial XCOR Aerospace´s Lynx(r), y experimentará el mundo desde una perspectiva completamente nueva, para inspirar luego una nueva visión sobre los problemas que afectan a la población mundial, y es aquí donde Pradiip está participando.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devaluación china y su impacto en Latinoamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es algo que no se veía en décadas: China debilitó en un 4,4% su moneda frente al dólar en tres días. El movimiento causó inquietud en una América Latina que solía ver al gigante asiático como una solución a sus problemas y ahora descubre sus riesgos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de China descartó este jueves que la depreciación que el yuan ha tenido desde el martes pueda continuar indefinidamente como muchos temen y sostuvo que la moneda se había ajustado a las fuerzas del mercado., publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, esto ha dejado abierta una pregunta especialmente relevante para América Latina: ¿China busca ganar competitividad ante una desaceleración de su economía mayor a la prevista?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cuestión surge porque, al devaluar el yuan, Pekín le da una mano especial a sus exportadores para que coloquen bienes relativamente más baratos en los mercados globales, algo que algunos asocian a una &#34;guerra cambiaria&#34; global.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades chinas negaron que ese sea su propósito, pero más allá de intenciones los expertos, creen que Latinoamérica debe tomar nota de lo que hizo su segundo mayor proveedor en el mundo y tercer principal destino de sus exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Para la región es malo indudablemente porque los productos chinos quedan más baratos para que ellos exporten a la región y los productos de la región quedan más caros para ser exportados a China&#34;, le dijo a&lt;em&gt; BBC Mundo&lt;/em&gt; Gustavo Segré, director de la consultora comercial Center Group, desde São Paulo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, analistas advierten que el impacto de la depreciación del yuan puede variar según el país y quizá hasta lleve cierto alivio a los consumidores latinoamericanos que sufren con la inflación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sudamericanos expuestos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los países sudamericanos parecen a priori más expuestos que sus vecinos del norte a los cambios de la economía china y en particular de su moneda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, Pekín pasó a ser el principal socio comercial de países como Brasil, Chile y Perú, que desde hace meses sienten la desaceleración china y la consiguiente baja en los precios de materias primas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esto agregó mal ambiente a lo que ya veíamos&#34;, dijo el economista de la Universidad American, con sede en Washington DC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kevin Gallagher, profesor de relaciones internacionales en la Universidad de Boston y autor de estudios sobre el vínculo China- América Latina, observó sin embargo que tal vez disminuya la presión inflacionaria en países latinoamericanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si la devaluación causa una baja de precios para bienes industriales y otros bienes, podría bajar el nivel general de precios&#34;, indicó a BBC Mundo. &#34;Los consumidores pueden beneficiarse y reducir algo el impacto de la inflación en la región&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay pide cooperación internacional para frenar al Estado Islámico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno uruguayo condenó hoy el atentado perpetrado este jueves por el Estado Islámico (EI) en un mercado de Bagdad, que dejó más de 50 muertos, y llamó a enfrentarse a la amenaza terrorista a través de la suma de esfuerzos y la cooperación internacional brindando &#34;respuestas enérgicas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado, el Ministerio uruguayo de Relaciones Exteriores señaló que la acción del EI mediante un camión bomba en medio del mercado de Yamila, en la populosa barriada de Ciudad Sadr, ratifica &#34;la virulencia&#34; con la que los ataques terroristas siguen &#34;cercenando vidas de manera indiscriminada&#34;, publicó El Universal con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Frente a este constante aumento del número de víctimas, el Gobierno de Uruguay expresa su más enérgica condena a los brutales ataques terroristas que se han sucedido durante las últimas semanas en Camerún, Somalia, Turquía, Irak, Chad, Egipto, Kuwait, Túnez, Francia, entre otros países&#34;, señala el texto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el Gobierno del país suramericano reiteró su &#34;apego al derecho internacional como marco de referencia ineludible para desarrollar el combate al terrorismo y el despliegue de esfuerzos tendientes a asegurar el mantenimiento de la paz y la seguridad internacionales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A fin de que estos episodios no queden impunes y sus responsables sean llevados ante la Justicia&#34;, expresa el comunicado de la Cancillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las acciones del EI, Al Qaeda, Frente Al-Nusra, Boko Haram y Al Shabaab, entre otros grupos terroristas, constituyen para Uruguay un &#34;grave riesgo&#34; para la estabilidad institucional de los países que sufren sus actos, así como una &#34;amenaza de desestabilización regional en zonas altamente sensibles como el Medio Oriente o el norte de África&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto ministerial asevera que esta amenaza debe ser enfrentada desde el &#34;respeto&#34; a los Derechos Humanos y el Derecho Internacional Humanitario, a través de la &#34;suma de esfuerzos y la cooperación de la comunidad internacional, brindando respuestas enérgicas, conforme a los principios contenidos en la Carta de las Naciones Unidas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cancillería recuerda que en 2012 y 2014 Uruguay recibió la visita del Comité Antiterrorismo de Naciones Unidas (CAT), con el propósito de mejorar la posición nacional en el combate al flagelo del terrorismo internacional y la cooperación con el resto de los Estados por entender que se trata de un &#34;problema trasnacional&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo que para Uruguay &#34;solo puede ser abordado y combatido a través de una efectiva estrategia global&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Gobierno del Uruguay hace llegar a las autoridades y pueblos de los países afectados, así como a las familiares de las víctimas de estos atroces crímenes, su plena solidaridad y profundas condolencias&#34;, concluye el comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toy Story 4 contará historia romántica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romance y diversión se avecinan en la nueva entrega de Toy Story 4, según informó este viernes Pixar que ya había dicho en marzo que la historia estaría llena de amores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio se especuló que el foco sería Buzz y Jessie pero el presidente de la compañía Jimm Morris, aseguró que no era la continuidad de la película anterior, publicó el diario 2001.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El drama ahora será diferente porque mostrarán la relación del vaquero Woody con la pastorcita Bety.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carlota Sosa y Amanda Gutiérrez sufren intento de robo en Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las actrices venezolanas Amanda Gutiérrez y Carlota Sosa sufrieron un intento de robo durante la noche del pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en Naguanagua, cuando ambas mujeres iban en un vehículo y fueron interceptadas por unos sujetos con armas largas quienes las apuntaron, publicó El Carabobeño con información de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas actrices recorrían las calles de la entidad carabobeña luego de terminar la obra teatral El Espíritu Burlón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCV llamó a concurso para adquirir papel moneda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela informó a las empresas interesadas en el suministro de papel de seguridad, a través de su portal web que abrió un concurso para la compra del insumo que servirá en la impresión de nuevos billetes de 50 y de 100 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente emisor precisó en un cronograma de actividades que el pliego de condiciones estaría disponible desde este viernes y se realizará una reunión aclaratoria el 22 de septiembre, publicó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto público de recepción y apertura de sobres de los participantes y sus documentos se llevará a cabo el próximo 9 de octubre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
