<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>50 Cent se declaró en bancarrota</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 50 Cent, rapero estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rapero 50 Cent se declaró hoy en bancarrota ante un tribunal del estado de Connecticut (EE UU), después de que un jurado de Nueva York lo condenara a pagar 5 millones de dólares a una mujer que lo denunció por publicar sin su consentimiento un video de carácter sexual en el que aparecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artista, cuyo nombre real es Curtis James Jackson III, asegura en los documentos presentados en el juzgado que tiene activos y deudas por valor de entre 10 y 50 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent se declaró en bancarrota sólo unos días después de ser condenado en Nueva York a compensar con al menos 5 millones a Lastonia Leviston, una mujer que le llevó ante la Justicia en 2010 por difundir en internet un video privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las imágenes, de contenido sexual, Leviston aparece junto a su entonces pareja y el cantante las distribuyó añadiendo comentarios sobre ella y el rapero Rick Ross, gran rival de 50 Cent y con quien la mujer había tenido un hijo, según medios locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent es uno de los artistas más exitosos del mundo del hip hop y a lo largo de su carrera, que vivió su mejor momento a principios de la década pasada, ha vendido más de 30 millones de discos y participado en numerosos proyectos empresariales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criado en el distrito neoyorquino de Queens durante los difíciles años 80, el rapero tuvo en su juventud numerosos problemas con la Justicia y en el año 2000 sobrevivió a un asalto en el que recibió nueve disparos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chino y Nacho quedaron varados y sin equipaje</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los artistas venezolanos debieron esperar cinco horas para abordar su vuelo. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dúo musical “Chino y Nacho”, se las vio difícil la tarde del sábado al quedar varados en el aeropuerto de la Habana, Cuba, debido a un retraso de cinco horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús “Chino” Miranda, compartió con sus seguidores de Instagram la travesía que tuvo que pasar junto a su compañero Miguel Ignacio Mendoza. La pareja luego de tener una participación especial en el concierto del grupo cubano “Gente de Zona”, partiría rumbo al Distrito Federal de México y posteriormente a San Francisco, Estados Unidos, donde viajarían por carretera hasta llegar a Sacramento para presentarse en concierto, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el relato de Miranda, nada de lo planeado pudo llevarse a cabo debido a que el primer vuelo se retrasó por al menos cinco horas, perdiendo las conexiones siguientes que debían realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos ayuda y pudimos embarcarnos a Panamá donde conseguimos una escala para Houston. Intentamos hacer el milagro de llegar hasta Sacramento pero fracasamos y no pudimos llegar al concierto”, escribió “Chino” en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el largo recorrido, el dúo venezolano logró llegar a su destino, pero con un nuevo inconveniente: sin su equipaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí estamos sin maletas ya que no llegaron, sin dormir y tristes por no poder entregarles nuestra música a toda la gente que en Sacramento con cariño nos esperaba”, continuó relatando, al tiempo que pidió disculpas a los seguidores de la ciudad estadounidense por no haber podido cumplir con la presentación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple promete mejoras con el iPhone 6S</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple revelará en septiembre, como es usual, un nuevo modelo de su exitoso teléfono iPhone 6, que desde el 2007 hasta marzo de este año ha vendido unas 500 millones de unidades, lo que lo ha convertido en uno de los smartphones más exitosos del planeta. Con estas cifras no es extraña la expectativa que ha generado el próximo lanzamiento. La red hierve con toda clase de anuncios sobre lo que traerá el iPhone 6S.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no lo tiene fácil, pues su predecesor ha sido tal vez una de las referencias de mayor éxito con más de 10 millones de preórdenes en los primeros tres días de disponibilidad, reseñó el diario El Comercio de Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el iPhone 6S, sitios como 9To5Mac.com, que tradicionalmente acierta con sus revelaciones, han presentado una amplia variedad de datos y hasta fotos de lo que sería este smartphone, que se caracterizará por un mejor desempeño de cámara, pantalla y potencia en general. Los avances, entonces, serán más que todo en sus componentes internos y no tanto en su exterior.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;El iPhone 6S daría un salto cuántico en tres aspectos. Mejor cámara: por fin los celulares de Apple dejarán la resolución de ocho megapíxeles (MP), presente desde el modelo 4S, y subirán a 12 MP, con una mayor apertura de diafragma. Esto significa que las fotos y videos serán mejores que con cualquier otro modelo de la marca.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Pantalla: si bien vendrá en los mismos tamaños que ofrecen los actuales iPhone 6 (de 4,5 y 5,5 pulgadas), contendrían la tecnología force touch, un sistema inventado por la compañía e implementado en su reloj (Apple Watch) que reconoce el tipo de toque y la cantidad de presión que se hace con los dedos en la pantalla. Por ejemplo, presionar duro un texto desplegaría un menú de edición, mientras que hacerlo suave permitiría compartirlo en redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, otra novedad sería su potencia en general, que de por sí es bastante eficiente, pero que con un nuevo tipo de ‘cerebro’ (de un A8 pasaría a un A9), y más capacidad de memoria RAM (de 1 GB a 2 GB). Con esto se notaría en una operación aún más veloz e intuitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que el nuevo modelo de iPhone llegue a Latinoamérica hacia finales de noviembre o comienzos de diciembre, como ha sido tradicional luego del anuncio internacional en septiembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betancourt y el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;No puede evaluarse la moderna política internacional venezolana con respecto al Esequibo sin considerar la actuación como diplomático y estadista del presidente Rómulo Betancourt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un aporte significativo contra el colonialismo en América Latina y el establecimiento de los principios rectores del sistema internacional regional fue el discurso de Betancourt ante la IX Conferencia Interamericana de Bogotá (1948), en el cual delineó: “el problema de la libertad en América y la irritante pervivencia del coloniaje en el continente”, rechazando que se: “haya dejado persistir el dominio de potencias colonizadoras sobre vastas porciones del hemisferio” sin haber modificado: “el status colonial en América” cuando en ese tiempo en otras regiones del mundo había logrado superarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betancourt, además de haber sostenido la postura venezolana a favor del respeto a la autodeterminación de los pueblos coloniales y a la garantía de los derechos del hombre, no dejó de defender: “el derecho de ciertas naciones de América a obtener determinadas porciones de territorio hemisférico, que en justicia le puedan corresponder; ni renunciamos los venezolanos, llegado el caso de una serena revalorización histórica y geográfica de lo americano, pudieran hacer valer en pro de sus aspiraciones territoriales sobre zonas hoy en tutelaje colonial y que antes estuvieron dentro de nuestro propio ámbito geográfico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus discursos políticos en ese encuentro internacional -en el cual se suscribió la Carta de la Organización de Estados Americanos-, fueron de tal magnitud que influyeron no solamente en materia de condena al colonialismo y el planteamiento de la reivindicación de los derechos territoriales venezolanos afectados por el mismo, sino también en la consagración de las libertades y derechos democráticos en el continente como normativa esencial de tal instrumento jurídico y del orden político continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La obra de gobierno de Betancourt (1959-1964) sobre el reclamo del Esequibo destacó en diversos escenarios nacionales e internacionales y en especial en estos últimos por la actividad diplomática emprendida por el embajador Carlos Sosa Rodríguez  ante la 130 reunión de la Cuarta Comisión de las Naciones Unidas el 22-02-1962 y la trascendente declaración del canciller Marcos Falcón Briceño ante la 348 Sesión de la Comisión de Política Especial de la ONU el 12-11-1962, con lo cual se impulsó, con sentido nacionalista y democrático, la formal reclamación de nuestro irredento territorio oriental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La expresa manifestación que durante esa época realizó el Congreso de la República el 04-04-1962 de: “Respaldar  la política de Venezuela sobre el diferendo limítrofe entre la posesión inglesa y nuestro país en cuanto se refiere al territorio del cual fuimos despojados por el colonialismo; y, por otra parte, apoyar sin reservas la total independencia de la Guayana Inglesa y su incorporación al sistema democrático de vida”, constituyó un digno precedente para nuestra política internacional y representó un ejemplo de unidad en torno a nuestro histórico reclamo y en cuanto a: “que Venezuela tiene derechos irrenunciables sobre un territorio arrebatado por el laudo arbitral de 1899, a todas luces injusto, dictado por el interés de expansión colonialista de la Inglaterra victoriana”, como bien se indicaba en uno de sus considerandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las gestiones diplomáticas de democracia venezolana de ese tiempo se debe entonces el avance de nuestro proceso de reivindicación territorial sobre el Esequibo y que Inglaterra y su sucesora Guyana reconociesen, por primera vez de manera formal y obligante mediante el Acuerdo de Ginebra (1966), la existencia de una controversia de necesaria solución y que como bien previamente refirió Betancourt en su mensaje presidencial del 07-03-1964, debe tener como consecuencia: “la reincorporación al territorio nacional de una zona que desde un punto de vista jurídico-histórico jamás dejó de pertenecer a Venezuela”, y cuyo reclamo: “en nada entorpece las aspiraciones del pueblo de Guayana Británica a su independencia”, así como también su propio desarrollo que no puede fundamentarse en el despojo y en desconocimiento de los legítimos derechos de Venezuela como nación soberana víctima de un acto infame del colonialismo inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@jfd599&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren cómo “apagar” la adicción de la cocaína en el cerebro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Sí, los investigadores del Instituto de Ciencias Biológicas de Shanghái, China, descubrieron que &lt;strong&gt;la adicción a las drogas como la cocaína puede ser “encendida” y “apagada”&lt;/strong&gt; ¡Como si de un interruptor en el cerebro se tratase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos afirman en su estudio, publicado en la revista ‘Nature Reviews Neurology’, que descubrieron &lt;strong&gt;cómo funciona el gen Vav2, que actúa como ‘interruptor’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gen Vav2 es responsable de&lt;strong&gt; la adiсción a las drogas por estar estrechamente relacionado con la dopamina,&lt;/strong&gt; el neurotransmisor que causa la sensación de placer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el futuro se podrían desarrollar medicamentos capaces de suprimir el gen. &lt;strong&gt;Esto puede ser una solución integral al problema del abuso de drogas&lt;/strong&gt;“, señaló Zhou Jiawei, autor principal del estudio, al diario ‘South China Morning Post’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Zhou Jiawei advirtió que&lt;strong&gt; es posible que se necesiten años de investigaciones hasta que sea posible la aplicación clínica de la técnica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Increíble descubrimiento en contra de esta terrible droga!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald Trump sobre fuga del Chapo Guzmán: ¡Se los dije!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump ofrece un discurso a simpatizantes en el Centro de Convenciones de Phoenix este sábado, el mismo día en el que por la noche se fugó ‘El Chapo’ Guzmán. Trump habló sobre inmigración ilegal y otros temas frente a unas 4.200 personas. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante republicano Donald Trump dijo este domingo que la segunda fuga de Joaquín &amp;lsquo;El Chapo&amp;rsquo; Guzmán es el resultado de la &amp;ldquo;increíble corrupción&amp;rdquo; que impera en México, algo por lo que Estados Unidos &amp;ldquo;está pagando el precio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-186390&#34;&gt;&lt;/span&gt;&amp;ldquo;Se los dije&amp;rdquo;, escribió Trump a través de Twitter en reacción a la noticia de la fuga de Guzmán Loera, publicó el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El capo de la droga más grande de México se escapa de prisión. Increíble corrupción y Estados Unidos de América está pagando el precio. ¡Se los dije!&amp;rdquo;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Mexico&amp;rsquo;s biggest drug lord escapes from jail. Unbelievable corruption and USA is paying the price. I told you so!&lt;/p&gt;
— Donald J. Trump (@realDonaldTrump) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/realDonaldTrump/status/620337666912059392&#34;&gt;julio 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha enfrentado a críticas de México luego de que durante un evento en el que anunció que buscaría llegar a la Casa Blanca, calificó a los mexicanos que entran a Estados Unidos sin documentación legal como &amp;ldquo;violadores&amp;rdquo; y &amp;ldquo;traficantes de droga&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump dijo que si llega a la Casa Blanca construirá un muro en la frontera y que hará a México pagar por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta a sus comentarios, el magnate inmobiliario fue “despedido” por la cadena NBC, en tanto que Univision, la principal cadena hispana, anunció que no transmitiría Miss USA y Miss Universo, certámenes producidos por Trump. En respuesta, el aspirante demandó a la televisora por 500 millones de dólares, por supuesto incumplimiento de contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de las críticas, Trump ha mantenido su discurso contra la inmigración ilegal. En las últimas semanas su popularidad se ha elevado e inclusive en algunos sondeos aparece en primero o segundo lugar de las preferencias en el terreno republicano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exesposa de Hugo Chávez pide a Leocenis García que pare huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; María Isabel Rodríguez, exesposa de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;María Isabel Rodríguez, exesposa del expresidente Hugo Chávez solicitó a través de la red social Twitter al director del Grupo 6to Poder, Leocenis García a que abandone la huelga de hambre que inició hace ya 71 días y busque otros métodos para llevar adelante su lucha y reclamo por lo que considera injusto en torno a su caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;“Así como me dijiste un día que yo aún tenía mucho que dar a mi país, hoy quiero decirte que abandones esa actitud tan injusta contigo mismo y retomes las riendas de tu vida porque te debes a tus hijos”, dijo Rodríguez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Manifestó solidaridad y apoyo a: “Su espíritu, que debe sentirse desolado e impotente”, calificando el ayuno voluntario que lleva hace ya casi dos meses y medio en el Hospital Militar Carlos Arvelo de Caracas como “errático”, según nota de prensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;La ex primera dama de la República exhortó al comunicador a hallar nuevas vías para sortear “su laberinto” y buscar la manera de nadie más sino él mismo pueda contar su propia historia y enfatizó: “Eres inteligente para encontrar otra manera. Aunque tenemos un cuerpo pasajero no somos autorizados para despojarnos de él a voluntad”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Leocenis García con desnutrición severa&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Residentes del área de medicina interna del Hospital Militar advirtieron a familiares de Leocenis García que padece de desnutrición severa al haber perdido 30 kilos de peso en más de 70 días de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Adicionalmente, sufre de una alteración de amilasas y lipasas en 1500 y 1000 respectivamente cuando los valores normales son de 100 y 200. Posee una bacteria que fue adquirida en el Hospital Militar que se encuentra alojada en el sistema urinario así como en el estómago. Los médicos del servicio de medicina interna afirmaron que en el cuerpo de García, “Se está consumiendo el tejido adiposo, lo cual complica aún más su estado de salud”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Por Leocenis García han intercedido el Nuncio Apostólico Aldo Giordano, el abogado constitucionalista Hermann Escarrá, quienes también le han solicitado que concluya la medida extrema de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El capitalismo nos está matando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-capitalismo-nos-esta-matando/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-capitalismo-nos-esta-matando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Mientras por acá la lluvia no cesa en su pertinaz intensidad, por allá por Oriente, el sol alumbra desde la madrugada, tal como ocurrió este viernes 12 de julio,  cuando mi paisano Daniel Guarache emprendió la marcha celestial hacia la eternidad. Me dicen que esperó los primeros rayos de sol para irse poco a poco hasta que finalmente cerró los ojos. “Joropo”, como cariñosamente le decían todos, fue cazador, jornalero, reservado, de  desayunar poco antes de las cinco de la mañana y, además, buen amigo. Apenas se enteraba que yo iba para allá, salía a cazar y regresaba con un venado a cuesta. Mi tía Irma, esposa de “Joropo”, estaba pendiente y cuando me veía llegar, gritaba: llegó Eduardo. Allá en el fondo de la casa, nos reuníamos a compartir y a comer venado asado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas atrás había hablado con “Joropo”. Fue de mañanita, cuando me llamó un día para conversar sobre la situación que está ocurriendo en Venezuela. El capitalismo nos está matando, Eduardo, me dijo con voz entristecida. Los miserables comerciantes, empresarios, distribuidores, revendedores, bachaqueros y otras malas hierbas, no cesan en su empeño voraz de matar de hambre a este pueblo. Los mismos miserables y detestables escuálidos, decían unos meses atrás que todo esto era por culpa del socialismo, por culpa de Chávez y ahora de Maduro,  “no hay papel tualé, pero tenemos patria”, decían. Todo era burla, chapoteaban en el barro de sus miserias y se relamían las heridas purulentas de su piel de resentimiento y maldad. Así, empujados por ese odio visceral que sienten hacia el pueblo chavista, le abrieron las compuertas a las hienas del capitalino que, ahora está arrasando sus propias praderas. Ahora los escuálidos están calladitos y asustados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera macabra desataron la vorágine de la ganancia fácil y criminalmente especulativa. Nada importa, sólo las ganancias, sólo el lucro. La inflación es como el subterfugio, detrás de la cual se esconden los comerciantes, distribuidores, dueños de híper y supermercados, bodegas, bodeguitas y bodegones; acaparadores, especuladores, bachaqueros, paramilitares y toda esa plaga mala que “marcan y “remarcan” los precios de los productos. Unos días antes de fallecer, “Joropo” me dijo: Fíjate tú, un cartón de ñema ya cuesta 600 bolívares.  Y cómo carajo van a decir que eso es culpa del socialismo, si son, precisamente, los miserables y detestables especuladores capitalistas los que aumentan la comida del pueblo. Y así todas las cosas, me dijo. La pasta, la mantequilla, la carne, la leche, el arroz, la mayonesa, las verduras, las frutas, los granos, el queso y todos los rubros que sirven de alimento para los seres humanos. Mientras el gobierno hace grandes operativos y enormes esfuerzos para evitar el acaparamiento y la especulación, las mafias se  organizan para incrementar el encarecimiento de todas las cosas. “A río revuelto, ganancia de pescadores”, dice el refrán popular, para referirse a aquellas personas que delincuencialmente sacan provecho de situaciones de caos, tal como está sucediendo, ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, primero fueron los empresarios quienes –a sugerencia de los dirigentes políticos escuálidos- acordaron bajar la producción en todo y comenzar con el “goteo” de despacho de productos; luego las grandes, medianas y pequeñas distribuidoras, que se sumaron a ese “goteo”; luego le siguieron los dueños de híper y supermercados y el resto de toda la cadena de ventas, que van sacando y saqueando a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Politólogo. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;eduardojm51@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; Guzmán: Así escapó el narcotraficante más buscado de México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una vez conocida la noticia de la fuga de Joaquín “El Chapo” Guzmán de la cárcel El Altiplano (más conocido como “Almoloya”), todos en México se preguntaban&lt;strong&gt; cómo el narcotraficante capturado en 2014 pudo escapar de la cárcel de máxima seguridad.&lt;/strong&gt; Las dudas sobre este hecho fueron despejadas por el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública de México (SNSP), Monte Rubido, quien afirmó que el delincuente fugó del penal a través de un túnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Tras notar su ausencia mediante el sistema de videovigilancia, se activó la alerta por evasión. El personal del centro penitenciario hizo una revisión en la celda y en ella encontró una boca de túnel”,&lt;/strong&gt; dijo el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario informó en conferencia de prensa que la boca del túnel tiene dimensiones de 50 x 50 y un metro y medio de profundidad hasta llegar a una escalera de casi 10 metros de altura que da a la superficie. Allí había una moto adaptada a rieles para que lo condujeran al otro extremo de la cavidad que tiene una longitud de un kilómetro y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se halló tubería PVC, que fue utilizada para adaptar un sistema de ventilación e iluminación apropiadas para el ahora prófugo de la justicia mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final del túnel conduce a un complejo en obras, obviamente, descampado. Según informó el diario &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;hay 18 funcionarios que están siendo interrogados tras la fuga de “El Chapo” Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es así como “El Chapo” Guzmán fugó y dejó, otra vez, mal parado al sistema penitenciario del país, que recibió el apoyo de Estados Unidos, personificado en Loretta Lynch, secretaria del Departamento de Justicia&lt;/strong&gt;, quien dijo que colaborará en las investigaciones. Por su cuenta, Enrique Peña Nieto, desde su gira en el extranjero, consideró lo sucedido como “una afrenta a México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422740&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34; width=&#34;620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Robo de la camioneta en Caracas fue intencional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldesa Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Patricia Gutiérrez de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, el robo de su camioneta en Caracas, “es totalmente intencional” y solo busca complicar aún más la logística de atender a su esposo Daniel Ceballos, recluido en el Helicoide, a quien deben llevarle sus alimentos todos los días pues sus condiciones de reclusión son muy precarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que mientras ella buscaba pasajes para viajar a Caracas desde el Táchira, Reggie Villarreal quien les ayuda a llevarle a diario los alimentos a Daniel Ceballos se adelantó al Helicoide, y tres cuadras antes de llegar al lugar, sede de la Policía Nacional Bolivariana, fue interceptado por una camioneta Tucson color verde, de donde descendieron varios hombres armados, portando uniformes del Cicpc, quienes lo amenazaron con armas potentes y lo obligaron a bajarse del vehículo, robándole además sus pertenencias y documentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que al llegar al Helicoide le contaron a Daniel Ceballos lo ocurrido, y a las 5:00 de la tarde al salir del lugar  hizo la denuncia en la sede del Cicpc en Quinta Crespo, donde le informaron que solo el sábado había denuncias de 11 vehículos robados en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por qué cree que eran funcionarios argumentó que el tipo de armas que portaban son de las que usan habitualmente los efectivos del Cicpc: “lo más extraño es que fue a tres cuadras del Helicoide, creo que esas personas podrían estar rondando el lugar porque y sabían que con ese vehículo íbamos todos los días a llevarle la comida a Daniel, entonces creemos que eran funcionarios no solo por el armamento y los uniformes, sino también por el lugar. Es la camioneta en la que van todos los días porque Daniel  no tiene condiciones para conservar alimentos ahí adentro, entonces todos los días están llevándole la comida y las cosas mínimas que necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos quieren tratar de doblegarnos para hacernos las cosas más difíciles, porque de hecho es difícil el tema logístico en Caracas. Es muy fuerte, los fines de semana yo  cocino en Caracas la comida de toda la semana, me acuesto bien tarde y le dejo todo refrigerado para que durante la semana Daniel tenga sus alimentos. Y cada día Reggie va y le lleva la comida. En Ramo Verde él podía cocinar, tenia donde refrigerar, en el Helicoide duerme en un mueble viejo, tiene  una mesa con 4 sillas y más nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No hubo evaluación médica,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;solo le tomaron la tensión”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, desmintió las declaraciones de la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, quien afirmó que Daniel Ceballos tuvo un chequeo médico completo el pasado jueves 9 de julio: “ese fue el único día, en todo un mes, que Daniel salió de su celda, y fue hasta la mitad del pasillo, le tomaron la tensión y se fueron, ahí no hubo ninguna evaluación médica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo afirmó que Daniel Ceballos está bien de salud: “me asombra. Daniel es muy fuerte y sano,  a pesar  de que al terminar la huelga de hambre, tenía muchas dolencias en el colon, evacuaba 10 veces al día con sangre,  ya hoy está bien, lo superó solo con un poco de proteínas y medicamentos que le pude dar según recomendación de médicos de confianza, pero sin evaluación ni diagnóstico para darle un tratamiento serio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo lamentable son sus condiciones de reclusión.  El juicio está  paralizado, no ha habido despacho desde el 22 de mayo que inició la huelga de hambre, sus condiciones de reclusión son difíciles. Daniel duerme en un mueble viejo que se le sienten todos los resortes, solo tiene unos libros, un cuatro, no puede recibir más que a sus familiares directos y está aislado, es como si hubiese desaparecido. Es muy impresionante porque pareciera que no existiera, y cuando abren esa puerta y esa reja él está ahí” dijo la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Describió que la celda  no tiene ventanas, y cierran completamente la reja y la puerta, “allí no entra ni una luz, y no puede salir a tomar sol, en un mes en el Sebin solo salió una vez a la mitad del pasillo. Es como si estuviese desaparecido, está aislado, solitario, como para que nadie lo escuche ni lo vea, para que su mensaje no llegue. Eso denota la perversidad de este gobierno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que su esposo no pudo hacer la declaración jurada porque estaba preso y ahora lo inhabilitan por esa razón, en tal sentido señaló que ya introdujeron las apelaciones en la sala política del Tribunal Supremo de Justicia, en la Defensoría del Pueblo y otras instancias, y espera que nadie dentro de la unidad avale esta acción del gobierno porque sería una forma de respaldar que decidan quiénes serán los candidatos de la alternativa democrática, hecho que puede ocurrirle, como ya está, pasando a otros tantos candidatos, y constituye un nuevo atentado contra la voluntad de los sancristobalenses. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció Satoru Iwata, presidente de Nintendo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-satoru-iwata-presidente-de-nintendo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-satoru-iwata-presidente-de-nintendo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Satoru Iwata&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del gigante nipón de los videojuegos, Satoru Iwata, ha fallecido a los 55 años de edad, según informó este domingo la compañía con sede en Kioto (oeste de Japón).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un reporte de la agencia EFE, Iwata falleció el sábado víctima de una obstrucción en el conducto biliar, la cual ya le había obligado a someterse a cirugía el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ejecutivo y programador se convirtió en 2002 en el cuarto presidente de Nintendo, donde impulsó el lanzamiento de la consola doméstica Wii, que salió al mercado en 2006 y supuso uno de los mayores éxitos comerciales en la historia de la compañía y de los videojuegos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival Nuevas Bandas celebra sus 25 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/festival-nuevas-bandas-celebra-sus-25-anos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/festival-nuevas-bandas-celebra-sus-25-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Festival Nuevas Bandas 2015. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Festival Nuevas Bandas celebra 25 años y la fiesta será en Chacao. Desde este martes 14 de julio hasta el domingo 19, el Festival se instala en el Centro Cultural Chacao (CCCH) por segundo año consecutivo, donde además de la competencia, se realizarán conciertos acústicos, presentaciones, ventas de libros y mercancía, y conferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Superando el récord de mayor número de agrupaciones concursantes que estableció el Festival Nuevas Bandas 1997 (13), en esta oportunidad son 15 las agrupaciones ganadoras de los Circuitos Nuevas Bandas 2015 efectuados en distintas regiones del país, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiesta Animal (Puerto La Cruz), Los Kung Fu Club (Barquisimeto), Motorfunk (Valencia), Los Confleis (Valencia), Desinformados (Maracaibo), Ainhoa (El Vigía), José y el Toro (San Cristóbal) y Versed, Novocolor, Dandy León, D&amp;rsquo;Eras, Quincalla, La Pagana Trinidad, Rudras y Bonanza de Caracas, son las bandas que están en la competencia para coronarse ganadoras del festival de música más longevo de Latinoamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son 25 años en los que agrupaciones como Los Amigos Invisibles, Caramelos de Cianuro, Los Mentas, Candy66, La Vida Bohème, Viniloversus, Los Mesoneros, Okills, Rawayana, Tomates Fritos y Charliepapa, entre otros, han dado sus primeros pasos en esta tarima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programación 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, parte de lo que conforma la programación día por día:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martes 14 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;ldquo;La Batería: del rock a lo afrovenezolano&amp;rdquo;: Taller dictado por los profesionales de la Academia de Música Yamaha para los entusiastas de la percusión. Se realizará en la sala La Viga de 3:00 a 5:00 pm. Mientras, la Sala Experimental contará con un set acústico de Horacio Blanco, vocalista de Desorden Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Comienza el ciclo de bandas concursantes: Ese mismo día, a partir de las 7:00 pm., Rudras, Los Confleis y Bonanza se encargaran de abrir el ciclo de bandas concursantes mientras que la agrupación caraqueña Circo Vulkano actuará en calidad de banda invitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miércoles 15 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Conversatorio &amp;ldquo;Producción de eventos: enfoques y acciones&amp;rdquo;: Inicia a las 3:00 pm., en el CCCH. Representantes de festivales, eventos y organizaciones culturales como Por el medio de la calle, Suena Caracas, Ladosis, Festival El Otro Beta, Festival Nuevas Bandas y Tiuna El Fuerte, conformarán el panel del conversatorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos: A las 5:30 pm., la Sala Experimental seguirá con sus ciclos acústicos recibiendo a Sergio Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas concursantes: En el Teatro Chacao, a las 7:00 pm., se llevarán a cabo las presentaciones de las bandas concursantes Novo Color, Versed y Ainhoa. Presentando temas de su próxima producción discográfica, la banda Famasloop se encargará de la clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jueves 16 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Guitarra eléctrica: Uso de la pentatónica en la improvisación de los géneros blues y rock&amp;rdquo;: Será dictado de 3:00 a 5:00 pm. en la sala La Viga, por los profesores de las Academias de Música Yamaha. Será seguido por la presentación del grupo de ska Oeste Santo en la Sala Experimental del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El Teatro recibirá a Los KungFu Club, Motorfunk y D&amp;rsquo;Eras, y tendrá cierre con el regreso a los escenarios venezolanos de Los Mesoneros, ganadores del Intercolegial Nuevas Bandas 2008 y participantes del Festival Nuevas Bandas 2009, en un show en el que adelantarán el sonido de su próxima producción discográfica. La cita es a las 7:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viernes 17 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charla ecológica, dictada por la Fundación Ultravivir en la sala La Viga. De 2:00 pm. a 4:30 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos y bandas: Luego de la charla, Laura Guevara también mostrará su lado acústico en la Sala Experimental para dar paso a las presentaciones en el Teatro, de Desinformados, Quincalla y La Fiesta Animal, concursantes del Festival Nuevas Bandas 2015 y el cierre por parte de Okills, ganadores del Festival Nuevas Bandas 2012, quienes se despiden de las tarimas venezolanas por un buen rato para probar suerte en otros mercados musicales (7:00 pm.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado 18 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Derecho a la manifestación para principiantes&amp;rdquo;: Desde las 2:00 pm., PROVEA (Programa Venezolano de Educación-Acción en Derechos Humanos) dictará el taller en la sala La Viga del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos: La Sala Experimental, a partir de las 5:30 pm., será recinto de un show acústico de Beat3, una de las bandas tributo a The Beatles más destacadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas: La sala de teatro del CCCH recibirá a La Pagana Trinidad, Dandy León y José y El Toro, quienes cerrarán el ciclo de participantes del Festival Nuevas Bandas 2015. Además de anunciarse al ganador del evento, se celebrarán los 25 años de la Fundación Nuevas Bandas con un concierto tributo donde se hará un paseo sonoro por las propuestas salidas de la cita musical más importante de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domingo 19 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Testimonios del activismo&amp;rdquo;: La clausura del Festival Nuevas Bandas comenzará con este taller, coordinado por PROVEA. Inicia a las 11:00 am. y culmina a la 1:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charla ecológica: La Fundación Ultravivir seguirá con las actividades de este día con una charla ecológica que ofrecerán en la sala La Viga del Centro Cultural Chacao, de 2:00 a 4:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclo acústico: A partir de las 3:30 pm., en la Sala Experimental del Centro Cultural Chacao, Los Pixel tocarán en formato acústico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas: A partir de las 5:00 pm., en el Teatro Chacao se presentará el grupo que resulte vencedor del evento junto a Niño Nuclear, ganadores del Festival Nuevas Bandas 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reconocida agrupación venezolana, ganadora de un Latin Grammy, C4Trío, se presentará en su formato habitual con un repertorio rockero como pocas veces se les ha visto: C4Trio in Rock. El cierre de la semana del Festival Nuevas Bandas 2015 estará a cargo de un trabuco conformado por Hana Kobayashi, Gilberto Lazo (Big Mandrake), Luis ‘Tafio&amp;rsquo; Mendez, Leonardo ‘Kmarón&amp;rsquo; Jaramillo y Alejandro Bautista, quienes rendirán un homenaje a los 30 años de carrera musical de Desorden Público, recorriendo los temas más importantes de su dilatada trayectoria musical.
Las entradas de martes a viernes (14 a 17 de Julio) tendrán un costo de Bs. 400. Los boletos para sábado y domingo (18 y 19 de julio) tienen un precio de Bs. 500. Pueden ser adquiridas en www.ticketmundo.com o en la taquilla del teatro del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coordenadas digitales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Twitter: @cculturalchacao / @nuevasbandas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Facebook: Centro Cultural Chacao / Nuevas Bandas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Instagram: @cculturalchacao / @nuevasbandas&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gaby Espino causó furor en las redes sociales con esta foto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gaby-espino-causo-furor-en-las-redes-sociales-con-esta-foto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gaby-espino-causo-furor-en-las-redes-sociales-con-esta-foto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La sensual venezolana, Gaby Espino, poso frente al lente de Mike &amp;ldquo;Ohrangutang&amp;rdquo; y causó furor con un traje de baño negro, que deleitó a todos sus seguidores de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartió un mensaje de Steve Jobs, agregando: &amp;ldquo;La lógica es buena para razonar, pero en ocasiones no tan buena para vivir y ser feliz&amp;rdquo;, publicó el diario El Nacional.
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Gaby Espino (@gabyespino) el &lt;time datetime=&#34;2015-07-12T17:59:20+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;12 de Jul de 2015 a la(s) 10:59 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|PC Táchira continúa inspeccionando terrenos y viviendas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira. (Foto: PC Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la División de Planificación  y Gestión de Riesgos de Protección Civil Táchira, siguen realizando las inspecciones a terrenos y viviendas como parte de los parámetros de la Misión Vivienda Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil, manifestó que las inspecciones no se han detenido y lo que fue el mes de junio y lo que se lleva del mes de julio se han realizado un total de 493 inspecciones a terrenos y 43 inspecciones a viviendas, en un trabajo conjunto con el Instituto Tachirense de la Vivienda (Intavi), según explica nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que hasta el momento se han visitado 18 municipios: Andrés Bello, Cárdenas, Córdoba, Fernández Feo, Francisco de Miranda, Guásimos, Independencia, José María Vargas, Junín, Michelena, Pedro María Ureña, San Cristóbal, Seboruco, Uribante y Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana se está planificando una visita para los municipios Panamericano, Samuel Darío Maldonado y García de Hevia en donde se estarán realizando más de 100 visitas para realizar inspecciones de terrenos y viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que los respectivos informes se han venido realizando y entregando a las personas que les fueron realizada la inspección y en dicho escrito se dará a conocer la factibilidad de los terrenos o viviendas para las construcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;422746,422747,422748&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>