<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 13:25:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Miley Cyrus confesó que interpretar a Hannah Montana le trajo problemas de autoestima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p data-spx-slot=&#34;1&#34;&gt;Miley Cyrus aseguró, durante una entrevista con la revista Marie Claire, que interpretar al personaje de Disney, Hannah Montana, le trajo problemas de autoestima.&lt;/p&gt;
La cantante, quien ocupa la portada de la próxima edición de la revista de moda, habló de las repercusiones de la fama a una edad tan joven cuando encarnaba a una estrella del pop en la ficción, publicó la revista People en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para cuando tenía 11 años, era como: &amp;lsquo;¡Eres una estrella del pop! Eso significa que debes ser rubia, tienes que tener el pelo largo y tienes que enfundarte en esta cosa ajustada de brillantina&amp;rsquo;&amp;ldquo;, contó Cyrus. &amp;ldquo;Mientras, yo soy esta frágil niña pequeña que juega a tener 16 años con una peluca y una tonelada de maquillaje. Era como el show Toddlers &amp;amp; Tiaras&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cyrus, quien está supuesta a presentar la próxima gala de los premios MTV Video Music Awards, compartió de qué manera le afectó esta situación. &amp;ldquo;Me hicieron verme como alguien que yo no era, lo cual probablemente me causó algo de dismorfia corporal, porque me hicieron estar guapa cada día por tanto tiempo, era como: &amp;lsquo;¿Quién c&amp;hellip; soy yo?&amp;rsquo;&amp;ldquo;, dijo a la revista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella del pop, quien también habló del sexismo en la industria de la música durante la entrevista, contó cómo acabó sufriendo ataques de ansiedad. &amp;ldquo;Sentía como que me iba a desmayar o vomitar&amp;rdquo;, recordó para la publicación. &amp;ldquo;Me pasaba mucho antes de los shows, y tenía que cancelar&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ha pasado mucho tiempo desde su época Disney, Cyrus afirmó que los estándares de belleza todavía le siguen afectando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando miras una foto retocada, fotos perfectas, te sientes fatal&amp;rdquo;, expresó. &amp;ldquo;Aclaran las fotos de chicas de raza negra. Suavizan las arrugas&amp;hellip; Es una locura lo que la gente ha decidido que debemos parecer&amp;rdquo;, añadió la cantante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía mexicana halló siete cadáveres en Puebla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres de siete cuerpos sin vida fueron hallados en un paraje del municipio de San José Acateno, entre los límites de los estados de Puebla y Veracruz, en el centro de México, confirmaron hoy fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madrugada de este jueves, miembros de la policía municipal de San José Acateno, en Puebla, recibieron el reporte de algunos cuerpos envueltos en mantas sobre el paraje “El Hundimiento”, llamado así por su región cóncava y discreta a la vista de la carretera, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía local halló los cadáveres y hasta este momento se realizan las diligencias para conocer la identidad de las personas y alguna otra pista que concluya el origen de los hechos, confirmó la Fiscalía de Puebla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 7 de julio fueron hallados los cadáveres de dos hombres con signos de tortura dentro de bolsas de plástico y el 5 de agosto dos mujeres fueron degolladas en esta misma región.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidato al Concejo de Cúcuta promueve campaña contra venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos consideran que el mensaje del joven liberal Yeison Ariza es xenofóbico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las redes sociales, un dirigente del Partido Liberal que aspira al Concejo de Cúcuta en las elecciones del 25 de octubre ha venido impulsando desde hace unos días una campaña en Twitter denominada&#34;#NoMásVenecosMalucos&#34; que ha generado críticas por su toque xenofóbico en contra de los venezolanos, publicó el diario La Opinión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del mensaje es Yeison Ariza, un muchacho de 24 años que además es director de la Fundación Jóvenes Construyendo País, quien promueve #NoMásVenecosMalucos en Twitter, lo cual le ha generado críticas, como él mismo reconoció en una entrevista a la emisora La FM.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las críticas han desviado la idea general”, enfatizó Ariza, quien agregó que “los colombianos hemos visto como nos tratan mal a fuera del país, que nos tilden de narcotraficantes, por culpa de unos cuantos, pero no por eso todos somos iguales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó que su iniciativa consiste en una “propuesta radical” para la solicitud de controles en la frontera, pues “Cúcuta siempre ha sido una ciudad de informalidad y por eso muchos extranjeros se están viniendo”. “Los coletazos de esa inseguridad del vecino país también se vienen para acá”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El político destacó que quienes lleguen trabajar serán bienvenidos, pero a los que no, les está diciendo “chao al malandro”. Aclaró que no es una campaña contra “el venezolano de bien”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“He ido a varios barrios de Cúcuta, ahora somos la ciudad más insegura…hay más policías cuidando la calles del centro, para que no se metan vendedores en las comunidades”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, añadió que si no se toman medidas la situación se agravará y que no se trata de una “alerta politiquera”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Gaceta Oficial eliminación de trámites para legalizar títulos y notas certificadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Gaceta Oficial N° 40.723 se eliminó el trámite administrativo de los títulos y notas certificadas emitidas por el Ministerio de Educación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma, aval y certificación de los documentos corresponderá a los directores de las instituciones y centros educativos públicos y privados junto con el docente encargado de control de estudio o por el que esté autorizado; además del funcionario de supervisión designado por este despacho, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los ciudadanos indicados serán responsables civil, disciplinaria, penal y administrativamente en caso de que incurran en alguna falta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pueden ser sancionados según los establecido en la Ley Orgánica de Educación y otras leyes relacionadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lila Morillo cumple hoy 75 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una sexy mujer con la voz más afinada jamás vista, Lila Morillo, deslumbró a los venezolanos con su canto y figura en 1960.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes que esta zuliana no hubo una sexymbol, mucho menos una mujer tan aclamada en los escenarios donde se presentara. Ella es la diva venezolana, la que levanta el rating, la que nunca pasa inadvertida, publicó Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lila Morillo nació el 14 de agosto de 1940, por lo que este viernes cumple sus 75 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quién no ha coreado con Lila su “Cocotero” o sentido su “Fuego lento”, ni qué decir de su “Moñongo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre que la llevó a la fama, Mario Suárez, tiene el honor de ser el primer intérprete versátil de su música, desde popular hasta llanera. Bajo el abrigo de este marabino brilló una inigualable cantidad de ahijados en diferentes géneros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con su alegría característica, la cantante y actriz zuliana Lila Morillo arribó a Maracaibo para sumar su voz al concierto Nuestro Canto al Centenario del Diario Panorama, que se realizó el 2 de diciembre de 2014 en el Palacio de los Eventos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acompañada de sus hermanas Anita y Eneida Morillo, la llamada Diva del Zulia, rodeada de abrazos de sus seguidores expresó sentirse feliz por poder asistir al evento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sí, soy yo, ya llegué… Estoy feliz, muy contenta y agradecida con Dios por permitirme celebrar los 100 años de Panorama, el periódico de siempre (…) Yo pienso que Panorama es de todos, no es solo del Zulia, es de Venezuela, es de Lila Morillo”, manifestó la voz de ‘El cocotero’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde que era niña, escuchaba en las calles ‘Panorama, Panorama con las últimas de hoy’, así como lo plasmó Rincón González en su tema Pregones zulianos (…) Desde ese momento lo recuerdo”, continuó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/4KgeqcQdPh0
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/UwUbuy_0aeM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya ondea en la Cuba de Fidel la bandera de Estados Unidos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ya-ondea-en-la-cuba-de-fidel-la-bandera-de-estados-unidos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ya-ondea-en-la-cuba-de-fidel-la-bandera-de-estados-unidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres jóvenes marines izaron este viernes la bandera de Estados Unidos en la embajada de este país en el Malecón de La Habana, la cual recibieron de los tres militares que la arriaron en 1961.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los invito en nombre del presidente Obama y el pueblo norteamericano a cumplir su compromiso presentando la bandera de las barras y las estrellas para ser izada&#34;, dijo Kerry a los infantes de marina y a continuación se escuchó el himno estadounidense en La Habana, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Larry Morris, Mike East y Jim Tracey, los antiguos marines, todos septuagenarios, entregaron la bandera a los jóvenes marines encargados de colocarla en el mástil e izarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la diplomacia estadounidense recordó la promesa que Morris, East y Tracey hicieron en 1961 de regresar a la capital cubana &#34;e izar la bandera sobre la Embajada de los Estados Unidos que arriaron en aquel día de enero tan lejano&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Larry, Jim, Mike. Es su momento para pronunciar las palabras que harían orgulloso a cualquier diplomático justo como a cualquier miembro del Cuerpo de Marines de los Estados Unidos: Promesa hecha, promesa cumplida&#34;, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los veteranos forman parte de la delegación compuesta por unos 20 funcionarios y legisladores estadounidenses que acompaña a Kerry, el primer jefe de la diplomacia de EE UU que visita Cuba después de 70 años, a la apertura formal de la embajada en La Habana, que comenzó a funcionar como tal desde el pasado 20 de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los tres marines estaban a cargo de la seguridad de la misión diplomática en Cuba el 4 de enero de 1961, cuando el suboficial a cargo pidió voluntarios para arriar la bandera por última vez, antes de abandonar la isla y cerrar la embajada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tarea recayó sobre Jim Tracey, el guardia de mayor rango en la embajada en aquel momento, Morris, un soldado que hoy tiene 75 años, y East, un cabo que se convirtió en sargento de artillería y en la actualidad tiene 76 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vecinos atacan comando de la GNB en Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/vecinos-atacan-comando-de-la-gnb-en-zulia/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/vecinos-atacan-comando-de-la-gnb-en-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector La Sibucara, ubicado en el estado Zulia, se alzó. Ayer, a las 3.00 de la tarde, los vecinos se reunieron y acordaron atacar juntos el comando de la Guardia Nacional Bolivariana de la zona. La desvalijaron, la quemaron y le hicieron huecos en las paredes con piedras y martillos. Los cuatro funcionarios a cargo huyeron al verse rodeados por la turba. Acusan a los soldados de &#34;matraqueros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las molestias comenzaron a las 6.00 de la mañana. Unos ladrones asaltaron a una jovencita diagonal al comando, denunciaron, pero los soldados &#34;no hicieron nada&#34;. Una hora más tarde, un contigente de uniformados arremetió contra la comunidad. &#34;Se metieron en las casas de nosotros en busca de comida y artículos de primera necesidad. Como no consiguieron nada, se robaron los chinchorros y electrodomésticos&#34;, publicó el diario La Verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los vecinos denunciaron a La Verdad que &#34;están hartos de que la Guardia los agreda y los tache de &#39;bachaqueros&#39; a todos&#34;, pues aseguran que no todos son &#34;bachaqueros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estos guardias lo que hacen es &#39;matraquear&#39;. Si uno pasa con cuatro kilos de arroz te quitan uno. Si pagas te dejan pasar la comprita completa&#34;, contó una mujer en la protesta, a quien rodeaban docenas de niños y adolescentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos mil efectivos se desplegaron en las barriadas de la parroquia Ildelfonso Vázquez, informó Franklin García Duque, comandante de la Región Estratégica de Defensa Integral Occidental. El operativo busca &#34;atacar en pleno las caletas de alimentos, unas enterradas y otras ocultas en casas de familia listas para cargar y pasar a Colombia por las trochas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los residentes de La Sibucara desmintieron esas declaraciones y juraron que no le permitirían más agresiones a los militares ni a los policías.  &#34;Si nos vienen atacar aquí estaremos para confrontarlos. Nosotros estábamos con el Gobierno pero ya no, porque lo que hacen es maltratarnos y tratarnos como perros&#34;, exclamó uno de los 100 vecinos que trancaba la calle.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Operación para la Liberación y Protección del Pueblo (OLP) llegó al Zulia &#34;con la orden de matar y si es que la van agarrar con los &#39;bachaqueros&#39; y con los que no son también, pues aquí estaremos esperándolos. No nos vamos dejar&#34;, expresó un muchacho de 27 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precipitaciones intensas y frecuentes para la tarde y noche de hoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 09:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el pronóstico, hoy habrá, en Táchira, precipitaciones dispersas que con la llegada de la tarde, y en horas de la noche, serán más intensas y frecuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo señala el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh), en su sitio web. También reseñó que tendremos un día con cielos parcialmente despejados pero que, con el paso de las horas, se podrá presentar nublado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Táchira las temperaturas oscilarán entre los 32°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación general en el país estará marcada por actividad de la Zona de Convergencia Intertropical (ZCIT), lo que origina nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país siendo más intensas sobre las regiones de los Llanos Centrales, Llanos Occidentales, Andes y Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Esa no es la forma de estar al lado del pueblo, trabajen que nosotros garantizamos los insumos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esa no es la forma de estar al lado del pueblo. A mí me pueden echar cualquier cuento, pero que ustedes van a hacer una huelga para que vengan insumos médicos, no. Esa no es la solución. Ustedes, señores médicos, atiendan a los pacientes, háganles sus tratamientos, que nosotros nos encargamos -como lo hemos hecho siempre- de llevar los insumos”, expresó el gobernador José Vielma Mora, respecto a la marcha convocada por el gremio médico que labora en el Hospital Central, este jueves, que llegó hasta la Gobernación y  el Consejo Legislativo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si una huelga, un plan de brazos caídos, trae los insumos, no sé en qué país pasa; pero nosotros aquí no actuamos bajo presión; todos los santos días le agradecemos a Dios que viene gente a nuestros hospitales porque sabe que la salud en Venezuela es gratuita; vaya a Colombia, a Brasil o Estados Unidos de Norteamérica, a ver si lo es”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó el jefe del estado que: “El problema  de los insumos médicos, ustedes saben que lo estamos abordando, lo que pasa es que lo que en otro hospital duraría un mes, en el Central dura siete días”. Sin embargo, ratificó que  “los insumos están garantizados, tenemos bastantes recursos, hay bastante dinero, el Ministerio de Salud nos manda bastantes contenedores con medicinas para atender al pueblo del Táchira, al cual nos debemos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo quiero que ustedes, señores médicos, también se deban al Táchira, ya que son educados en nuestras universidades de forma gratuita, les pagamos un dineral mensual para que estudien una especialización, les damos los insumos, los equipos, y están los pacientes. ¡Esto es una ganga!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denunció también que: “Hay nueve médicos colombianos que hacen especializaciones en nuestro hospital, se ponen una bata y salen con pancartas a protestar en contra del gobierno bolivariano y, encima de eso, les pagamos, los becamos, les damos domicilio, por un convenio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¡¿Qué maravilla no?! Esto forma parte de la operación ‘tenaza’ que nos quieren aplicar… bueno, vayan y háganle una huelga a mi amigo, el presidente Juan Manuel Santos Calderón, a ver si los va a atender. Si somos tan malos, ¿por qué ustedes vienen a hacer un postgrado en nuestros hospitales? Ah, porque en su país tienen que pagar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional significó que: “Sin duda alguna, hay una violación ética y profesional de estos galenos contra el estado Táchira, porque yo también podría hacer una huelga cuando los médicos no trabajan, contra varios de los que están marchando, y los tenemos ya evaluados y revisados, muchos de ellos buscan a sus clientes en el HC y los mandan para sus consultas privadas, les dicen que los operan en sus clínicas. con insumos del primer centro asistencial. Es la verdad, les puedo dar hasta nombre y apellido”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—¿Podré ir con el pueblo -al cual me debo- a hacer un reclamo cuando ustedes, los médicos, no atienden a la gente y exigirles que me expliquen por qué se pierde tanto material médico-quirúrgico e insumos en nuestros hospitales?....No puede ser que tengamos todas las semanas contenedores y contenedores de medicamentos gratuitos en los hospitales del estado Táchira y tengamos que luchar con todo el material; eso está medio sospechoso -cuestionó el gobernador Vielma Mora-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, refirió que: “Ustedes son testigos del número de pacientes que llegan al Hospital Centra de San Cristóbal. Entiendo que ustedes están en una polvareda política, que nunca agradecen al Gobierno por estudiar en universidades gratuitas, y sé que nunca le dicen al país que les tenemos que pagar para que hagan un postgrado en nuestras universidades y centros de atención”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Tanta lavativa que ustedes le echan al HC y es la cuna y escuela, para luego ustedes irse a trabajar en clínicas privadas; bueno, así son las cosas. Atendemos a la población de Apure, Barinas, Zulia, Mérida y norte de Santander, y agradecemos eso, pero no agradecemos que ustedes tengan una permanente queja, me han informado que muchos de ustedes han abandonado a sus pacientes -refutó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca dicen, por ejemplo, que ingresamos a más de 2 mil médicos, enfermeras, paramédicos, personal administrativo que tenía hasta treinta años contratado. De todas maneras, sigan así, nosotros seguimos trabajando, impulsando y desarrollando políticas coherentes en el tema de las medicinas”, recalcó Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;No descartan allanamientos para buscar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;a involucrados en el delito de contrabando&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las próximas horas, el Ministerio Público, junto con las autoridades militares y policiales del estado, podría iniciar una serie de allanamientos a residencias del Táchira, en busca de productos acaparados, anunció este jueves el gobernador José  Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la primera autoridad del estado Táchira, “ya tenemos plenamente identificados a terroristas, paramilitares, que vienen haciéndole daño al pueblo tachirense, a la región de los Andes y a Venezuela”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—No les extrañe -dijo el gobernador- que en los días venideros se estén efectuando algunos allanamientos a casas de personas conocidas en la región, quienes pueden estar detrás del acaparamiento, la reventa, el “bachaqueo” y el contrabando de extracción de alimentos y otros productos a Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que ni la presencia de paramilitares, terroristas y mafias del contrabando que se han afincado en el Táchira para cometer sus fechorías, “va a detenernos en la lucha que estamos librando con las operaciones de choque frente al contrabando, en defensa de los tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los medios de comunicación, en opinión del gobernador Vielma Mora, “no le hacen un favor a la sociedad tachirense si no denuncian ni informan oportunamente, y con la verdad, sobre los delitos de esas mafias que tanto mal le están causando a la región”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos que es una actividad difícil, pero estamos preparados para ello. Lo informamos para que nadie se sorprenda cuando llegue el momento de iniciar las actuaciones de las autoridades en ese sentido”, manifestó el mandatario. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el Gobernador 35 millones de Bs&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;en donativos médicos a través de la Lotería&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;165  personas del Táchira y otras regiones fueron beneficiadas con los aportes médicos, que superan los 35 millones de bolívares, destinados a intervenciones quirúrgicas, prótesis e implantes, exámenes especializados, tratamientos médicos, entre otros, donaciones que fueron entregadas este jueves por parte del gobernador, a través de la Lotería del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tuvo lugar en la cancha de usos múltiples del barrio Lourdes de San Cristóbal, la cual fue reinaugurada por el primer mandatario regional en compañía de la primera dama del Estado, Karla Jiménez, y el presidente de la Lotería del Táchira, Luis Aníbal Velásquez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador destacó la importancia de instituciones, como la Lotería del Táchira, en la vida de los tachirenses y el pueblo venezolano, ya que “siempre está dispuesta a ayudar a quien lo necesite. Estamos demostrando con estas entregas que estamos comprometidos y que seguimos trabajando sin descanso por solucionarle las necesidades a nuestro pueblo”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Lotería del Táchira, por su parte, se mostró satisfecho por la restauración de esta cancha de usos múltiples, que diariamente es visitada por cientos de jóvenes y adultos que hoy cuentan con un espacio óptimo para el deporte y la recreación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos sentimos sumamente complacidos por el trabajo ejecutado, pues invertimos más de 2 millones 300 mil bolívares en la recuperación de esta cancha, entregándole espacios deportivos de calidad a nuestra gente. Seguimos trabajando sin descanso desde la fuerte, firme e indetenible Lotería del Táchira, que en 31 meses de gestión bolivariana ha invertido 232.695.396,04 bolívares en salud y bienestar para el pueblo venezolano”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Porras Pabón recibió el cheque de manos del gobernador para la compra de una prótesis auditiva de su hijo menor. “Muy agradecida por esta ayuda, porque de verdad no tengo el dinero para comprar esta aparato y hoy estoy recibiendo la ayuda del gobernador Vielma Mora, quien escuchó mi solicitud y me está dando respuesta para que mi hijo pueda escuchar bien”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wendy Cantor también se mostró complacida por la ayuda entregada para mejorar su salud bucal: “Gracias a la Lotería del Táchira y al gobernador voy a operarme de un problema en la mandíbula para poder masticar bien. Había acudido a otras instituciones y no me daban los recursos, y aquí sí los logré”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miriam Loaiza, de Catatumbo, estado Zulia, fue beneficiaria de un aporte económico por 525 mil bolívares para la compra de una válvula programable que requiere con urgencia su nieta, que sufre de hidrocefalia, manifestó que: “Esto es un sueño que va a salvar la vida de mi nieta, pues era imposible para nosotros poder reunir tanto dinero. Dios bendiga a la Lotería del Táchira y le permita seguir salvando la vida de miles de venezolanos, que logramos soluciones gracias a su buen corazón”, dijo. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un agente de Politáchira, que formaba parte del piquete de seguridad puesto en la sede de la Gobernación del Estado para recibir la marcha de los médicos, recibió el documento que los galenos deseaban consignar en manos de algún alto funcionario, luego de la marcha que salió este jueves desde el Hospital Central para exigir la declaratoria de emergencia en el sector salud y solución ante la falta de insumos de todo tipo para el funcionamiento de la institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya la marcha tenía más de 15 minutos de haber llegado, los médicos decidieron retirarse del recinto y entregar el documento al funcionario de Politáchira, cuando comenzó a llover fuertemente y se retiraron del lugar. Fue entonces cuando Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, y el doctor Freddy Prato, presidente de Corposalud, salieron a recibirlos, pero ya la mayoría se había ido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo quedaba en los alrededores el doctor José Ramón Castillo, médico cirujano con más de 30 años de servicio en el Hospital Central, y se dio una acalorada discusión entre los funcionarios y el galeno, quien les recordó una vez más que “los pacientes se están muriendo por la falta de insumos; nosotros estamos haciendo milagros, incluso han fallecido varios niños por la ausencia total de antibióticos”, dijo Castillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marcha había salido del Central alrededor de las 10 de la mañana. En el inicio de la caminata, los doctores Renny Cárdenas, jefe del servicio de Ortopedia y Traumatología, y Edwin Omaña, jefe del servicio de Emergencia, nuevamente presentaron un panorama de la difícil situación, que incluye falta de insumos, medicamentos, papelería, personal, y hasta los detergentes para hacer la respectiva limpieza que requiere un centro de este tipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos aprovecharon para rechazar un comunicado emitido por Corposalud y avalado por la Dirección del Hospital, donde se les insta a solicitar a los familiares de los pacientes los insumos que requieran, y consideraron que se trata de una flagrante violación del derecho a la salud y a la vida, consagrado en la Constitución Nacional, cuando es el Estado el que debe garantizar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rechazaron que se trate de una acción política la que han emprendido y recordaron que son médicos al servicio de la población, que se dedican a salvar vidas, sin importar el color de las personas, por lo cual consideran una falta de respeto que los tilden de políticos, cuando solo están reclamando los derechos para el pueblo, que no tiene dinero para ir a una clínica, al enfatizar en que el personal no se encuentra en paro y que el hospital requiere con urgencia un presupuesto justo, porque dotaciones temporales, como han anunciado, de apenas 40 mil medicamentos, no son suficientes para un flujo de más de 5 mil pacientes al mes por servicio, más 500 que están en las camas de hospitalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con pancartas en mano y gritando consignas como: “si Vielma se enferma, la clínica lo espera, la falta de insumos para él no es un problema”; “Gobierno indolente, hágase presente”, entre otras, los médicos, acompañados de enfermeros, obreros y algunos pacientes, en sillas de ruedas y con muletas, que están en largas listas de espera de hasta 300 personas para ser operadas por cada especialidad, caminaron por avenidas de la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, la caminata salió por la avenida Lucio Oquendo, empalmó con la avenida 19 de Abril, para descender hasta la prolongación de la Quinta avenida y tomar el Viaducto viejo, subiendo hacia la Séptima avenida y, a través de la calle 4, llegar al Palacio de los Leones, donde estuvieron unos minutos, para luego pasar el edificio sede de la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en el lugar, los médicos fueron recibidos por un pequeño piquete de Politáchira, apostado a las puertas del edificio de la Gobernación, cuyos funcionarios no estaban autorizados para dar ningún tipo de información; allí los marchistas esperaron varios minutos alguna razón, de quién los atendería, y ante la falta de información decidieron marcharse, dejando el documento en manos de un uniformado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Fijamos posición ante la indolencia del Gobierno”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El documento presentado ante la Gobernación del Estado dice: “el cuerpo médico del Hospital Central de San Cristóbal quiere dejar constancia ante la opinión pública de nuestra posición, en virtud de la indolencia del Estado venezolano y el Gobierno regional, a la crisis de salud que nos afecta. Así mismo, manifiesta su total rechazo al comunicado emitido por la presidencia de Corposalud, donde expresan situaciones que reflejan la falta de responsabilidad gerencial para resolver la grave crisis asistencia que vive nuestro principal centro de salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escrito continúa diciendo que: “el comunicado de Corposalud establece de manera tácita la incapacidad para resolver la crisis, al reconocer la falta de estrategias para la solución, transfiriendo la responsabilidad a los familiares de los pacientes, de adquirir lo necesario para su tratamiento, aun cuando en el mismo señalan la imposibilidad de conseguir el material médico-quirúrgico y los medicamentos, lo que demuestra una errada política de salud y económica por parte de las autoridades locales y el Estado venezolano, que nos ha llevado al desabastecimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más adelante, el comunicado indica: “exigimos al Gobierno nacional, regional y a Corposalud asumir la responsabilidad de la gerencia de salud y los instamos a declarar la emergencia en el sector de salud estadal, para así buscar soluciones inmediatas, cónsonas y responsables, que permitan un presupuesto justo y una política de abastecimiento adecuada a los principios de economía, a fin de evitar más sufrimiento a nuestro pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A mí me parece que &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;esto es político”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión entre la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y el doctor José Ramón Castillo, a las afueras de la Gobernación, la funcionaria dijo que le parecía muy sospechoso que tres diputados de oposición se hubiesen apersonado al finalizar la marcha y que la exigencia de los médicos parecía una acción política.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, luego de escuchar los planteamientos del doctor Castillo, la secretaria de Gobierno manifestó: “al sector salud, cuando me han convocado he asistido. Venía bajando las escaleras para recibirlos cuando se fueron; ahora estoy oyendo todos los planteamientos, y les digo que desde Corposalud hemos gestionado para que semanalmente haya insumos, no solo para el Hospital Central, sino para todos los demás distritos sanitarios de los 29 municipios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión, Miriam Febres señaló: “sabemos que no están todos los insumos necesarios, pero tampoco nos podemos poner en esta posición. Con todo el respeto que merecen, médicos, enfermeros, camareros, pero también hay un momento en que debemos bajarle el tono, y qué casualidad que vinieron diputados de oposición, siento que la situación es política”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, expresó Miriam Febres que: “estamos buscando alternativas, nunca  nos hemos negado. El doctor Prato les puede decir los insumos que han llegado al estado, y no me pueden decir que no están en el hospital, es una cosa que ustedes no han querido entender. El doctor Prato va a Caracas todas las semanas, nosotros elevamos un punto de cuenta ante el vicepresidente de la República, sí han dado respuesta; buscaremos entonces al Ministerio Público, porque sí han llegado algunos insumos y ustedes dicen que no”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó Miriam Febres que no se puede negar que a nivel nacional hay una insuficiencia de medicamentos, de insumos en materia quirúrgica: “eso nosotros no lo hemos negado, pero tienen que entender que estamos haciendo un gran esfuerzo por parte del Gobierno regional y nacional. Todos los días le pido al doctor Prato para que me indique la situación del hospital. Estamos tratando en la posibilidad, y si la situación es tan alarmante, buscaremos los mecanismos para bajar esas cifras de muertos que ustedes dicen que hay”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Incluso algunos pacientes acompañaron en la marcha, a pesar de sus problemas de salud. (Foto: Jhovan Valdivia).&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Un funcionario de Politáchira recibió el documento del personal del Hospital Central.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Los médicos marcharon desde el Hospital Central hasta la Gobernación del Estado.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leal: “La MUD es la única responsable  de que la oposición esté dividida”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-mud-es-la-unica-responsable-de-que-la-oposicion-este-dividida/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-mud-es-la-unica-responsable-de-que-la-oposicion-este-dividida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Creo que la MUD debe eliminar los cogollos, porque ellos no dan participación a más nadie, ellos quitan de aquí y ponen fichas de Caracas, y por eso son y serán los responsables de que no vayamos unidos los factores políticos que nos oponemos al Gobierno”, opinó la coordinadora del Movimiento Ecológico de Venezuela, Omaira Leal, quien también se postuló ante la Junta Regional Electoral como candidata a diputada de la Asamblea Nacional, por el circuito 5 (San Cristóbal).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leal, quien se inscribió el viernes pasado, luego de que finalmente el CNE la ratificó como representante legal de la organización, tras varias disputas con dirigentes que se atribuían dicha función, informó que, como suplente  por el circuito 5, se postuló a Marbella Márquez, dirigente estudiantil de la ULA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omaira Leal también se postuló como candidata primera en lista, para preservar el cupo, pues dijo que el partido evaluará entre varios dirigentes al posible candidato; y, de segundo por esta circunscripción, fue inscrito Gerardo Carrero, quien también es el candidato de la tarjeta Organizados para Gobernar por el circuito Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Leal que: “Es muy delicada la situación actual para los opositores, no me extraña lo que sucede porque, previo a unas elecciones, siempre dentro de la MUD suceden este tipo de cosas. Siempre el ME sale de los cogollos, porque ellos se agarran de los cargos, nunca han pensado en nuestro país, ni en los problemas que tenemos, y las disputas internas, que son casi públicas entre las organizaciones de la llamada unidad, dan pena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—El mismo Movimiento Ecológico fue a hablar con la MUD para unirse y dialogar porque no teníamos tiempo para escoger a nuestra plataforma, pero se negaron a que adhiriéramos nuestra tarjeta. Lamentamos la situación que vive la oposición en general, ojalá esto no sea causante de la pérdida de algunos circuitos, creemos en la unidad, pero tampoco vamos a apoyar a gente que no será representativa para el pueblo -expuso-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticó que los actuales diputados a la AN “quedaron muy mal parados ante los tachirenses. ¿Dónde están Miguel Ángel Rodríguez y Leomagno Flores, qué hicieron por nuestro estado? El pueblo espera el apoyo en las colas, a quién se ve de los actuales parlamentarios ejerciendo sus funciones a cabalidad, solo cacarean y con eso no logramos nada, hay que actuar. Por eso, no podemos seguir eligiendo a gente que no nos represente por el hecho de estar en la MUD o que, en el peor de los casos, terminen vendiéndose al Gobierno, como se especula por ahí”, aseveró. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retoman venta de productos básicos  por número de cédula en todo el país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves,  el vicepresidente de Seguridad Alimentaria y ministro de Alimentación, Carlos Osorio, informó que se retomará la venta de productos básicos de primera necesidad por número de cédula.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace dos meses se había dejado sin efecto la modalidad de vender productos regulados por el terminal de la cédula, pero ahora se anuncia que nuevamente estará vigente en todo el país, aunque en el Táchira, en la red pública y en otros cinco comercios está vigente desde el día lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el representante del Gobierno nacional informó sobre la medida y, aunque no dio mayores detalles, sí escribió que se retoma ese tipo  de control por “mandato del Pueblo”, como resultado “de muchas reuniones y exigencias de nuestros consejos comunales, CPAP, Poder Popular”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace menos de dos meses, el 17 de junio de este año, el mismo titular de la cartera de Alimentación informó que se quitaría la restricción de venta de productos básicos por el número de cédula, y el 7 de junio aseguró que se estabilizaría la oferta de productos básicos en el país en un plazo de dos a tres meses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello anuncia admisión de demanda civil contra varios medios venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/cabello-anuncia-admision-de-demanda-civil-contra-varios-medios-venezolanos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/cabello-anuncia-admision-de-demanda-civil-contra-varios-medios-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana, Diosdado Cabello, informó este jueves que la demanda civil por difamación que presentó contra los medios locales La Patilla, El Nacional y Tal Cual por hacerse eco de unas acusaciones de narcotráfico contra él fue admitida por un tribunal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue admitida la demanda civil (...) contra los dueños de Tal Cual, contra los dueños de inversiones Watermelon C.A. (La Patilla), contra los dueños de la compañía editora El Nacional”, informó Cabello en su programa televisivo semanal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabello recordó que también presentó una demanda por la vía penal, información que es reproducida tanto en El Nacional como en La Patilla en sus portales web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado abril, el también vicepresidente del gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) anunció la presentación de esta demanda contra accionistas, directores, Consejo Editorial y dueños de estos tres medios de comunicación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos medios reprodujeron un texto de enero del diario español ABC en el que se informaba que Cabello estaría siendo investigado por la justicia estadounidense por supuestos lazos con el Cártel de los Soles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El oficialista también anunció que iba a demandar al mismo ABC y al estadounidense The Wall Street Journal por difundir informaciones “sin presentar pruebas” sobre estos presuntos vínculos y de las que se desconoce su actual situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta acusación se sostendría en declaraciones del militar venezolano Leamsy Salazar, quien según el diario español había colaborado con las autoridades estadounidenses y a quien se
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;identifica como antiguo jefe de seguridad del presidente del parlamento, posición que Cabello rebajó a “miembro” del equipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres semanas después una juez de Caracas impuso la prohibición de salir del país a los directores de estos medios, junto con otros 19 directivos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabello aseguró ayer que el presidente-editor de El Nacional, Miguel Henrique Otero, quien se encuentra hoy en Bogotá, continúa utilizando el periódico para acusarle y decir que tiene “un juicio abierto en Estados Unidos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta hoy (...) revisado por todos lados, usted sigue mintiendo señor Miguel Henrique y sigue mintiendo y no lo perjudica a usted porque usted está de viaje, pero sus amigos están aquí guardados (...) y no pueden salir de Venezuela por culpa suya”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teodoro Petkoff, director de Tal Cual y premiado este año con el premio de periodismo Ortega y Gasset por parte del diario español El País, tenía ya prohibido salir de Venezuela a causa de una anterior demanda presentada contra él por Cabello. EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 14-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-14-08-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-14-08-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h1 class=&#34;story-title&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d41054227c6155f7411997379f78b2fd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a23015312d687ab5d11837e675de722d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_12ee4f3177aca358ee1ea04d01f91b48.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_395e00bb64523ee0904fa6a21ea3fc0b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d041188769fe7b2782ade40b52bb2de4.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_1d3ea718a1cdabc920e824a5dab26a87.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_064fc668a54edfe38f69473ef55e2f8a.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c0fc8a6bbeeff4f603ae687b42a320c5.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_427a72a326297f89e8b6168cd5f6807a.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_260076cb58af254bb439eb9fc80505ff.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Intervino en macabro asesinato de Liana Hergueta  coctel de paramilitarismo, narcotráfico  y dólares”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/intervino-en-macabro-asesinato-de-liana-hergueta-coctel-de-paramilitarismo-narcotrafico-y-dolares/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/intervino-en-macabro-asesinato-de-liana-hergueta-coctel-de-paramilitarismo-narcotrafico-y-dolares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Caracas).- El mayor general Gustavo González, ministro de Interior, Justicia y Paz, ofreció detalles sobre el caso de Liana Hergueta, quien apareció descuartizada la semana pasada en el interior de un vehículo, en la calle principal de Los Manolos, municipio Libertador del Distrito Capital. Aseguró que el crimen “tiene relación con origen en factores políticos en la oposición venezolana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Están detenidos el autor intelectual (Carlos Eduardo Trejo Mosquera) y los dos hombres (José Rafael Pérez Ventura y Samuel José Angulo) que perpetraron el asesinato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos encontrado vínculos de los asesinos con otras personas que son preocupantes”, dijo el ministro en rueda de prensa.  Subrayó que los detenidos por este macabro asesinato, José Pérez Venta y Carlos Trejo Mosquera, están dando detalles de financistas, operadores políticos, modus operandi, sitios de entrenamiento y todo un esquema que permite revivir y reavivar, saber nosotros que todo lo que hemos venido trabajando en ese coctel perverso que es el paramilitarismo, narcotráfico y dólares es lo que ha hecho el uso del hampa paramilitarizada con fines políticos, una perversión”, enfatizó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro González declaró: “Como gobierno responsable, estamos a la altura para combatir las consecuencias de intereses foráneos que pretenden perturbar la paz y el bien vivir de nuestro país. Lamentamos profundamente  que entre estos intereses hallan permeado sectores de la derecha radical venezolana para crear un clima de desconcierto en nuestra población”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que al realizar las labores de campo, conocieron que la compañera sentimental de Pérez Venta fue despedida de la Alcaldía Mayor. “En las relaciones de los entornos cercanos del sistema de seguridad de una tercera persona capturada, que es el señor Samuel, que es de hampa común, es el del uso del tema político con el narcotráfico, el paramilitarismo, aprovechándose del sistema delincuencial para sus fines tiene relaciones con sistemas de seguridad cercanos a quienes son notables dirigentes de la oposición”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Así fueron los hechos &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un contacto con Venezolana de Televisión, el ministro González explicó cómo Hergueta conoció al homicida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hace un año, Carlos Eduardo Trejo Mosquera conoció a esta ciudadana mientras hacía protestas en el campamento de la plaza Alfredo Sadel, ubicado en un área conocida de Las Mercedes, en la ciudad de Caracas (...) Este año, en los primero días, Trejo Mosquera le ofrece en venta a Liana Hergueta una importante cantidad de dólares para una permuta, en calidad de 5.000 mil dólares, para ser permutados  y él recibiría a cambio de esta permuta la cantidad de 1.340.000 mil bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Trejo le solicita a un amigo, en la ciudad de Valera, una cuenta bancaria para que la señora Hergueta González le deposite el dinero y, siendo creída esta versión, el compañero le da la facilidad para conocer la información e hiciera el depósito la occisa y él manifiesta que conocía, que participaba en “guarimbas” que se suscitaban en la ciudad de Caracas y que recibía esa cantidad de dinero. Hoy la ciudadana fallecida, en fecha de  5 de mayo, tenemos la información, como se ven las cinco transacciones bancarias a la cuenta del señor en Valera  por un monto de 1.340.000 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obteniendo los 5.000 dólares americanos, desde ese momento hasta el día de la muerte, al verse afectada, Hergueta procedió a realizar todas las diligencias a fin de ubicar al ciudadano Carlos Eduardo Trejo Mosquera, siendo todas infructuosas, motivo por el cual procedió a publicar en las redes sociales fotografías de este y a relatar el modus operandi utilizado para cometer el delito”, declaró el ministro de Interior, Justicia y paz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prosiguió González: “Al tener conocimiento del hecho, el ciudadano Abreu contactó a la ciudadana y le indica que él había recibido el dinero y que solo quedaba una pequeña cantidad, y seguidamente le manifestó que Carlos Eduardo Trejo Mosquera había utilizado el dinero en la adquisición de un vehículo. El 5 de agosto, Carlos Eduardo Trejo Mosquera entabla una comunicación con el ciudadano José Rafael Pérez Venta,  con quien mantenía amistad por encontrarse y participar en esto de las “guarimbas”; se les ocurre engañar a la hoy occisa, citándola a un sitio, donde deciden quitarle la vida, por encargo del señor Trejo Mosquera, quien es el autor intelectual, y el señor Pérez Venta, autor material”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En horas del mediodía del 6 agosto, Rafael Pérez Venta llamó por teléfono a Liana Hergueta, que se lo suministró Carlos Eduardo Trejo Mosquera, para concretar la cita, fue acertada por esto, hay un gran flujo de llamadas entre ambos (...) Se citan en la esquina de Canónicos, edificio Isnotú. Ella, al sospechar la trampa, envía un mensaje de voz a su hermana  informando de la situación crítica y sube al apartamento. Pérez Venta, en compañía de otro ciudadano, Samuel José Angulo, la aturden con un shock eléctrico, la amordazan, abusan sexualmente de ella, le colocan una cinta adhesiva en la región naso-bucal, falleciendo a los pocos minutos por asfixia mecánica, por sofocación, tomando estos  el cuchillo de cocina, el cual fue recuperado con restos de sustancias hemáticas. Le cortaron los pies,  manos, la cabeza,  colocan el  tronco en una maleta de color azul  y el resto en bolsas plásticas, para seguidamente trasladar el cuerpo en el mismo vehículo de la víctima. El tronco fue colocado en la maletera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de perpetrar el asesinato, explicó González, partieron con rumbo desconocido, realizando un recorrido por la Cota Mil, por el sector de Cerrías, siguieron por la avenida Andrés Bello, observaron un contenedor de basura en la calle de Los Manolos de La Colina, donde pretendían lanzar el cuerpo, optando  -por la gran cantidad de personas- por abandonar el vehículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenemos medios de convicción y la máxima experiencia que nos permiten determinar la participación de estos sujetos en el hecho. Se colectaron el vehículo de la víctima,  registros fílmicos. Se determinó el flujo de llamadas existente el día del hecho entre Pérez Venta y Liana Hergueta, y la relación de llamadas entre Pérez Venta y Trejo Mosquera. Se recuperó en el apartamento de Pérez Venta el dispositivo de descarga eléctrica para aturdirla y el cuchillo con el que desmembraron el cuerpo.  La experticia de luminol reaccionó en un 100 % sobre la superficie de la residencia, la quimioluminiscencia característica de la presencia de sustancia de naturaleza  hemática humana. Se colectaron prendas de vestir de los homicidas y el calzado, impregnado de  manchas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta está en la proximidad de los círculos de seguridad  de personas  muy notables de la oposición venezolana. Nos hacemos las preguntas: cómo llegaron, quién los puso ahí, por qué están ahí. En la actualidad, una nueva fase de la investigación está dando aportes importantísimos”, destacó.  (Cortesía de  Panorama)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
