<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Territorios de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La paz no es simplemente la ausencia de conflicto. La paz es una forma de ser, un modelo de vivir, un estado del alma (los violentos son desalmados). Pienso que es justo y pertinente el llamado  del Presidente Maduro a convertir nuestras instituciones educativas en “Territorios de paz”. Sin embargo, como afirma Barthes, la paz es una “expresión saturada”, es decir, colmada de concepciones y ópticas. Razón esta que impone una pregunta aparentemente innecesaria, pero tajantemente obligatoria: ¿Cuál paz y cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos -por suerte cada vez menos- la paz es inacción, silencio, aceptación, sometimiento o solo y simplemente la mudez de los cañones. En este caso basta con vigilar para asegurar el mantenimiento de la tranquilidad y la permanencia de lo que “no debe cambiar”. La paz no puede convalidar la sujeción de los pueblos, más aun, debe ser un “constructo” de esos sectores mayoritarios asentado en la convivencia y la solidaridad. La paz se forja a partir del reconocimiento del otro como ser de derechos y dignidad, tal cual reza la Declaración Universal de Los Derechos del Hombre. Esta condición básica es la que favorece la aceptación de la diferencia, la diversidad, frenando circunstancias y actitudes de discriminación, exclusión y avasallamiento. El otro y  sus derechos, constituyen la condición primaria para convivir en una democracia real y justa. Es este el origen de una paz permanente, bien cimentada y apoyada en una “cultura de paz” como forma de vida. Esa paz, tal cual afirma el viejo Benedetti, “la que es nuestro signo verdadero, conoce quienes somos y nos hace mejores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, adentrémonos es nuestras escuelas, colegios y liceos para formular algunas interrogantes a la idea de convertirlos en “territorios de paz”: ¿Bastará con adelantar procesos de vigilancia y control? ¿Será suficiente la custodia de las autoridades a los institutos? ¿Habrá que castigar con mayor severidad las situaciones de acoso o bullyng? ¿Se corre el riesgo de caer en prácticas represivas? y otras más que puedan surgir. Lo primero que debe aceptarse es que la paz se construye, se forja a partir de los seres que comparecen en un colectivo como es el caso de la escuela. Eso establece como condición básica que no pueden homologarse los procedimientos para lograr el cultivo de la paz como forma de vida, pues deberá partirse de las  condiciones particulares de cada instituto,  ubicación, contexto y circunstancias y por supuesto, las personas que conviven en él. Igualmente, el aprendizaje y fomento de valores como el reconocimiento y respeto del otro, la solidaridad, la convivencia, la lealtad son aprendizajes de vida y no una mera tarea escolar. Por tanto, es necesario hacerlos carne y sangre en la cotidianidad de la vida escolar, es decir, convertirlos en  uso y práctica permanente propiciando actividades, proyectos y relaciones que fomenten los llamados buenos modales, la cooperación, el valor de la amistad y la lealtad, la honestidad y rectitud,  el diálogo y la comunicación amplia en la formulación de proyectos y la resolución de conflictos, el destierro de la competencia generadora de roces y prácticas desleales, además de otras tantas que pueden surgir de las condiciones particulares de cada escuela y su entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llevar adelante esta idea y hacer realidad el fomento de la “cultura de paz” no basta la acción del docente, siendo esta fundamental. Será necesaria la participación del cuerpo directivo, empleados y personal de servicio, padres y representantes, autoridades, supervisores, miembros y organizaciones de la comunidad, agrupaciones culturales y deportivas, medios comunitarios y alternativos y todos los que estén dispuestos a contribuir a instaurar una paz duradera basada en el respeto y la solidaridad, desde nuestras escuelas como “Territorios de paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gusvillam@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza  fase de impugnación de electores  para las elecciones parlamentarias del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ya comienza la cuenta regresiva paras las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) El cronograma para los comicios parlamentarias venezolanas del 6 de diciembre abrió ayer su fase de impugnación del Registro Electoral que el pasado 8 de julio cerró la inscripción, reubicación y actualización de datos de los electores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN) dio cuenta de que desde este sábado y por un lapso de 15 días los electores “tendrán la opción de presentar sus impugnaciones” a la lista de unos 20 millones de votantes preparada por el Consejo Nacional Electoral (CNE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la principal actividad del proceso en marcha desde que el pasado 22 de junio el ente rector del voto anunció que el 6 de diciembre se celebrarán los comicios que renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente actividad del proceso será la campaña electoral de promoción de los candidatos que el CNE decidió que comience el 13 de noviembre y culmine la noche del 3 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las parlamentarias del 6 de diciembre mantendrán la misma estructura utilizada por el CNE en las elecciones precedentes de hace cinco años y en esta ocasión la autoridad electoral ha ratificado su invitación a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que envíe a sus observadores electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de los venezolanos, Tibisay Lucena, subrayó al anunciar la fecha de los comicios que, la limpieza del sufragio “está garantizada” e insistió en que todo el proceso es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, apostilló ese día, que Venezuela es “el único país del mundo que da resultados oficiales el mismo día” de la celebración de los comicios, a diferencia de otras naciones que para ello deben esperar no solo semanas sino “incluso meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También destacó que los procesos electorales venezolanos se someten a auditorías públicas previas, posteriores e incluso en el mismo momento de la votación, con participación directa de técnicos de todas las fuerzas políticas involucradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El CNE organizó y efectuó recientemente las elecciones internas con las cuales los opositores simpatizantes de la alianza Mesa de la Unidad Democrática (MUD) y los del oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) decidieron con qué candidatos afrontarán unos y otros las parlamentarias de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afirman las Farc que no puede haber  justicia si el Estado queda impune</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (EFE).- Los negociadores de las Farc afirmaron  este sábado en La Habana que no se puede esperar justicia al término del proceso de paz si el Estado colombiano queda impune y la responsabilidad con las víctimas del conflicto recae solo en la guerrilla una vez firmada la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria, se produce tras el debate sobre la paz en las sesiones de esta semana del Congreso colombiano y el intento de agilizar los diálogos bilaterales que hace más de un año abordan el tema de la reparación de las víctimas, entre otros asuntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No se puede pactar un modelo de justicia en que el Estado y los determinadores queden impunes”, destacó el representante de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (Farc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Catatumbo” recordó los “falsos positivos”, los millones de desplazados, torturados y desaparecidos, las masacres atribuidas al paramilitarismo y la participación de menores en el conflicto, y se preguntó si “los partidos políticos, el empresariado, los terratenientes y las trasnacionales no asumirán ninguna responsabilidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La guerrilla criticó, además, la posición del Gobierno de Juan Manuel Santos al “estigmatizar cuestiones que la contraparte considera determinantes” y advirtió que “la paz será una quimera” si se confunde la determinación de buscar la paz con una señal de “rendición o sometimiento”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Tarjeta única contribuirá aún más  a la estruendosa derrota del gobierno”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tarjeta-unica-contribuira-aun-mas-a-la-estruendosa-derrota-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tarjeta-unica-contribuira-aun-mas-a-la-estruendosa-derrota-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira, son de gran trascendencia los acuerdos alcanzados por esta organización, tanto en lo político como en lo electoral, pues constituyen una herramienta más para “la estruendosa derrota que tendrá el gobierno en las elecciones del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Contreras que, la tarjeta única es “nuestra carta de navegación en medio de la tempestad que estamos padeciendo los venezolanos con la dictadura que gobierna al país y sella el compromiso de los partidos democráticos de rescatar económica y socialmente a Venezuela en el mediano plazo, luego de los comicios de diciembre donde, a menos que el gobierno suspenda las elecciones, declarando un estado de excepción, le espera una estruendosa derrota que servirá para ratificar que el pueblo está harto del llamado socialismo del siglo XXI, de la incapacidad para gobernar, del abuso de poder y del rumbo equivocado que lleva el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político, “ir a las elecciones con una tarjeta única y con un comando y una estrategia comunes, significa que hemos aprendido de los errores y que haremos economía del voto para evitar la dispersión de esfuerzos y la confusión de los electores a la hora de votar, que se traducía en miles de votos nulos, además del mensaje claro que estamos enviando al país de que por encima de los intereses grupales e individuales está Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que “la Unidad ganará la Asamblea Nacional para promover desde allí los cambios institucionales que reclama un pueblo decepcionado por el engaño y la manipulación de que fue objeto durante 16 años, pero también para resolver la crisis económica que tiene al país al borde del colapso por el despilfarro, el saqueo obsceno y la entrega de la riqueza de Venezuela a China y Cuba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si después de las elecciones el gobierno o cualquier otro poder intenta sabotear las soluciones a la crisis que están planteadas, entonces apelaremos a la Constitución Nacional para activar la enmienda o la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente, haremos respetar la voluntad popular en el parlamento y en la calle”, acotó Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, adelantó que serán revisados “los nombramientos ilegales en el Tribunal Supremo de Justicia, en el Consejo Nacional Electoral y otros poderes. Vamos a controlar la gestión de gobierno, como lo establece la ley, a defender a la dirigencia política, estudiantil, sindical, gremial y comunitaria que hoy es perseguida por el régimen, y a poner en libertad mediante una ley de Amnistía a los presos políticos, además de legislar para que el país vuelva a producir sus alimentos, medicinas, repuestos; a promover el empleo productivo, a combatir de verdad las bandas criminales que el propio gobierno armó y financió para asesinar o amedrentar estudiantes y defender ‘la revolución’, vamos a depurar el Poder Judicial para que esté al servicio de la justicia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario ejecutivo de la MUD dijo que la nueva mayoría “no atropellará al madurismo en el parlamento, como sí lo han hecho ellos, sino que cada grupo político tendrá su espacio en la conformación de la directiva de la AN. Les enseñaremos cómo se conduce democráticamente un parlamento, sin insultos, sin golpes, sin amenazas, sino como gente civilizada que busca la reconciliación del país y la prosperidad de todos y no solo de un grupo de privilegiados pegados a la teta del poder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que “quien se quede por fuera de este acuerdo nacional para enfrentar y resolver la crisis, de ahora en adelante estará apoyando directa o indirectamente al gobierno y su pretensión de seguir en el poder para terminar de despedazar a Venezuela; además, hemos acordado mantener candidaturas únicas en los próximos procesos electorales para gobernaciones, alcaldías, presidencia, Consejos Legislativos y Concejos Municipales, el país saldrá de esta pesadilla porque estamos decididos a luchar por el país que queremos para nuestros hijos”.  (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del Táchira rechaza detención de Fray Roa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Andrés Santander y Johnson Delgado expresaron solidaridad gremial con ramos y esperan que el “malentendido” se resuelva lo antes posible. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Venezolana de Licoreros y Afines (Fevelif) manifestó a través de un comunicado su solidaridad gremial con Fray Roa, director de esta federación, quien fue detenido por el Sebin el pasado viernes, sin que hasta la fecha se conozcan las causas de su detención. Ramos emitió unas declaraciones el jueves sobre la crisis que vive el sector, alertando sobre una posible “hora cero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos verdaderamente consternados y profundamente sorprendidos por la detención de nuestro compañero Fray Roa, quien es una persona honorable, de recto proceder y un comerciante del sector licorero desde hace más de 30 años”, expresaron el presidente de Fevelif, Andrés Santander, y el presidente de la Cámara de Licoreros del estado Táchira “Calita”, Johnson Delgado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los voceros, no manejan información sobre esta repentina detención policial, ni el traslado de Ramos a los tribunales de justicia en las próximas horas. “Nosotros, en la Federación Nacional de Licoreros, siempre hemos tratado de tener las más cordiales e institucionales relaciones con todas las autoridades del Poder Público, tanto a nivel nacional como estadal y municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que no dejan de sorprenderse por lo reflejado en la prensa nacional e internacional frente al caso del compañero Fray Roa y esperan que pronto se subsane el “problema” que haya originado su detención, ya que todo hace presumir que se trata simplemente de un “malentendido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La crisis que vive el sector es cierta, la escasez de cerveza es cierta, el conflicto con Polar es cierto. Por tanto, el llamado al Gobierno siempre ha sido al diálogo. Seguro hubo un malentendido. El gremio está muy preocupado por esta detención y además por la crisis que estamos atravesando debido a la escasez de insumos, sin contar el aumento de precios en algunas bebidas alcohólicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fevelif y Calita aprovecharon la oportunidad para manifestarle a su compañero Fray Roa y a su familia “nuestra solidaridad de agremiados y de compañeros de trabajo. Y solicitamos a las autoridades correspondientes su pronta libertad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Momentos de crisis&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la escasez de divisas para los cerveceros y otro posible aumento de precios para los productos licoreros, Delgado indicó que hay muchos rumores, pero esperan contar con el apoyo del Gobierno en aras de seguir trabajando por el país, en especial durante el venidero mes de diciembre, cuando la demanda de las bebidas se incrementa debido a las fiestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de la bebida espumosa, reiteró que no se está recibiendo la cantidad solicitada, adicional a que los licores, por tener problemas de facturación, tampoco están llegando con regularidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras asociaciones a lo largo del país también se han pronunciado por los problemas que atraviesa el gremio, haciendo un exhorto al Gobierno nacional a evitar un cierre técnico de las licorerías, ya que generan gran cantidad de empleos directos e indirectos, siendo sustento de miles de familias. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pereció comerciante al chocar su moto contra una camioneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-comerciante-al-chocar-su-moto-contra-una-camioneta/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-comerciante-al-chocar-su-moto-contra-una-camioneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Deivi Eveid Angarita Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando era trasladado a un centro asistencial de La Tendida,  municipio Samuel Darío Maldonado, murió un comerciante que vendía productos de cocina a crédito, tras sufrir graves heridas, producto de colisionar su moto contra una camioneta pick-up, en el sector Caño Amarillo, en la misma jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deivi Eveid Angarita Santiago, de 37 años de edad, tenía su domicilio en La Palmita, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angarita Santiago  protagonizó  el accidente que cobró su vida hacia las 8:30 de la noche de este viernes, cuando regresaba de El Vigía, estado Mérida, donde estuvo haciendo algunas diligencias concernientes a su trabajo. Conducía su motocicleta Arsen 2, roja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que, por razones que están siendo investigadas para establecer responsabilidades, la colisión se produjo en el tramo Los Pérez, mejor conocido como La Parrillera, donde el comerciante informal sufrió graves heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún con vida fue auxiliado por funcionarios de Protección Civil de La Tendida, que de emergencia lo trasladaron al Centro de Diagnóstico Integral de la localidad, donde ingresó sin vida. La víctima dejó  tres hijos huérfanos y una  desconsolada viuda. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se organiza el Consejo de productores en parroquia La Petrólea de Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los productores se mostraron interesados en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424842&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para lograr una distribución justa y equitativa de los materiales e insumos necesarios para sus labores diarias, decidieron organizarse los representantes del Consejo de Productores de la parroquia la Petrólea, del municipio Junín, en iniciativa producto de un conversatorio desarrollado en Río Chiquito con trabajadores de la zona y el prefecto, Héctor Cote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con esta organización de base podemos lograr una maquinaria constante para mantener la vialidad agrícola-, dijo Cote, destacando que la distribución será equitativa y de manera inmediata al llegar los insumos; “estos se venderán a los productores que integran el consejo y la cantidad justa para todos, con una cadena, que sean ustedes mismos los que le vendan al pueblo”, propuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la autoridad civil de la parroquia La Petrólea, señaló que dicho consejo debe ser un solo bloque, con base constitutiva y que tramite de manera rápida las peticiones de los productores de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó la importancia de crear un patio productivo donde se puedan ofertar rubros ganaderos, fertilizantes, semillas y alimentos para animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Se deben definir los voceros por sector; y a partir de un registro de cada finca, que el productor detalle cuáles son las necesidades de insumos para mantener el desarrollo de cada sector-, repuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramón García, asignado por el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, como apoyo en la consolidación del Consejo de productores de la parroquia La Petrólea, fijó posición a favor de una organización que trabaje en conjunto para dar al pueblo sus rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con el Consejo de productores se obtienen mejores resultados para dar respuestas a todos por igual. La junta directiva será la encargada de orientar de manera organizada conjuntamente con la gobernación del estado Táchira las solicitudes hechas por el gremio-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García aseguró que el trabajo responde en garantizar que los productores tengan cómo mantener sus cosechas. Confirmó que el beneficio será para las parroquias La Petrólea y San Vicente de la Revancha, desde los insumos que se puedan distribuir por Agropatria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para robarle la motocicleta asesinaron a un contratado de la Alcaldía de S.C.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Manuel Rangel Ortega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 25 años de edad, que trabajaba como contratado para la alcaldía del municipio San Cristóbal, fue asesinado de tres balazos por delincuentes desconocidos que lo interceptaron cuando regresaba a su casa, luego de comprar en Cúcuta la leche infantil que requería su bebé de ocho meses de vida y un repuesto para su pequeño vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crimen se registró este viernes, aproximadamente a las 5:00 de la tarde, a la altura del  conocido Paso Andino, entre los municipios Bolívar y Capacho Viejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Víctor Manuel Rangel Ortega, quien tenía su domicilio en el barrio Monseñor Ramírez, parte baja del sector 23 de Enero, La Concordia, quien  laboraba  para la alcaldía capitalina en el área de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron los familiares de Víctor Manuel, que ayer se encontraban a las puertas de la morgue del Hospital Central para reclamar su cuerpo, que su pariente viajó más temprano hasta la ciudad  de Cúcuta,  Norte de Santander,  para adquirir un repuesto para su motocicleta MD, azul, placas AK3J3CV, y también la fórmula infantil de su bebé de pocos meses de vida, artículos que no encontraba en este lado del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los familiares ignoran las  circunstancias del crimen. Recuerdan que fue poco después de las 6:00 de la tarde que tuvieron conocimiento del mismo, y que las autoridades les dijeron que murió en el mismo sitio donde le dispararon los presuntos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue allí, al llegar a la escena del crimen, que comprobaron que la motocicleta del obrero se la habían robado. También  lo despojaron de su billetera y del dinero que guardaba en ella, por lo que al momento desconocían la identidad de la víctima, hasta que arribó la familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehendidos en Bolívar tres homicidas del fraile franciscano Alexander Pinto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fraile franciscano Alexander Pinto García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos a la División de Investigación de Homicidios del estado  Bolívar, esclarecieron el homicidio de Alexander Rafael Pinto García, venezolano, de 49 años de edad, fraile de la iglesia San Francisco de Asís, ubicada en la parroquia Vista Hermosa de Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las investigaciones de campo y de inteligencia criminal, los expertos en homicidios pudieron comprobar que la víctima se encontraba desaparecida desde el pasado 18 de julio del presente año, cuando se desplazaba en su vehículo por una arteria vial de Ciudad Bolívar y fue abordada por varios sujetos desconocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente le trasladan hasta un terreno baldío, bajo amenaza de muerte, para despojarlo del carro y objetos personales, efectuándole varios disparos, que le causaron la muerte de manera instantánea; luego se dieron a la fuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la mañana del pasado lunes 20 de julio fue localizado el cadáver del fraile en una zona boscosa, en el kilómetro 21 de la carretera vieja de la ciudad de Puerto Ordaz, parroquia Marhuanta del municipio Heres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pesquisidores iniciaron las investigaciones de campo a través de entrevistas a testigos referenciales del hecho y análisis de evidencias de interés criminalístico, logrando identificar a los presuntos implicados en el hecho, quienes resultaron aprehendidos en las adyacencias del tribunal de justicia de Ciudad Bolívar, el pasado jueves 23 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sujetos quedaron identificados como: O. Pico, apodado “El Renco”, de 23 años, líder de la banda; J. Caraballo y Harlin Ramón Bello González, ambos de 24 años de edad, un adolescente de 15 años, detenido al mismo tiempo que los anteriores y fue liberado posteriormente, al descartar su participación en el vil asesinato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, denominada “El Renco”, operaba en el sector Angosturita de la parroquia Vista Hermosa del municipio Heres del estado Bolívar, y su modus operandi consistía en sorprender a sus víctimas para luego despojarlas de sus objetos personales y posteriormente asesinarlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los capturados fueron puestos a la orden de la Fiscalía Cuarta del Ministerio Público del Primer Circuito Judicial Penal del estado Bolívar, y se continúan realizando investigaciones para establecer si hay más involucrados en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alias “El Renco”, quien salió recientemente de la cárcel de Vista Hermosa, donde purgó condena por el delito de robo, lo sindican de ser el autor material del crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue este el que, luego de ser capturado e interrogado, condujo a las comisiones policiales a las residencias de los cómplices. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La troncal 5: una “caja de pandora”  para los conductores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/la-troncal-5-una-caja-de-pandora-para-los-conductores/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/la-troncal-5-una-caja-de-pandora-para-los-conductores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;b&gt;La situación afecta &lt;/b&gt;a los usuarios del aeropuerto de Santo Domingo, puesto que deben tomar previsiones de tres y cuatro horas de antelación, si no quieren tener problemas  con pérdida de vuelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la redoma de la antigua ULA, a la salida de San Cristóbal, pasando por San Josecito, Uribante, Los Estoraques, Zig-Zag, aeropuerto de Santo Domingo, hasta el sector San Lorenzo, llegando a la entrada a San Joaquín de Navay, el paso es a riesgo   debido a los constantes deslizamientos que azotan a la maltratada -por las lluvias- vía al llano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el trayecto, los conductores no saben con qué se encontrarán: “es una caja de pandora”, donde lo único cierto es una cola por alguno de los motivos conocidos: se hundió la vía, rocas en la calzada, deslizamientos, choque por una imprudencia o porque algún organismo está despejando la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la entrada o salida de San Cristóbal, a la vista de todos está la primera “tronera”, donde vehículos  livianos y pesados deben hacer maniobras para esquivar los huecos, que ya  se “comieron” un canal y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La incertidumbre comienza con huecos en la ampliación que va de Valle Hondo a Hierro Gómez, son cuatro canales, para enfrentarse con un cuello de botella, donde -según se conoció- es el lugar más peligroso por los constantes atracos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los conductores quedan allí atrapados, a merced de los delincuentes, operación que se repite y se denuncia a diario, pero nadie hace nada por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trampa” en San Josecito&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la altura de La Floresta, con los permanentes deslizamientos se ha formado un hueco de  casi un metro de ancho en el canal subiendo a San Josectio, “una trampa vial”, sobre todo en horas de la noche y más aún cuando está lloviendo, que nadie lo ve. Este cráter ha sido motivo de varios accidentes y nadie ha hecho nada por taparlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De San Josecito  al puente Uribante, el deterioro de la vía se hace más evidente y de allí a Los Estoraques se han visto bacheos, cuando se creía que en la vía se necesitan carpetas corridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El eterno problema del Zig Zag por las fallas geológicas, pues a pesar de estar asfaltado,  el paso es a riesgo por lo quebradizo de todo el sector. Para algunos, esta situación afecta a los usuarios del aeropuerto de Santo Domingo, puesto que deben tomar previsiones de tres y cuatro horas de antelación, si no quieren tener problemas con pérdidas de vuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inconsciencia &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;de algunos conductores&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el inminente peligro que se corre por el deterioro de la capa asfáltica en la vía al llano, el problema se incrementa en el trayecto mencionado cuando se observa a los conductores haciendo una labor de inconsciencia ciudadana, sin importar el daño que pueden ocasionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto se suma la gran cantidad de  motorizados que por allí circulan en sentido contrario y a toda velocidad, atentando contra los retrovisores y amenazando a los conductores que no les dan paso. Los insultos son a título personal, con palabras obscenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí se observa cómo los funcionarios públicos de cuerpos de seguridad, sin ninguna emergencia, utilizan las sirenas de sus vehículos para salirse del paso,  dejando en la cola a quienes deciden cumplir con las leyes y la prudencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fernández Feo, &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;la zona más afectada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un trayecto desde San Cristóbal a San Lorenzo, en Fernández Feo, que en situación normal no se tardaría 30 minutos, los conductores están necesitando entre 60, 90 y hasta 120 minutos, si no se cuenta con una tranca vecinal reclamando mejor servicio eléctrico, agua; pero, en todo caso, la cola es lo más seguro a cualquier hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se afirma que la zona más afectada por esta situación en la vía al llano la padecen los habitantes de  Fernández Feo, cuya calidad de vida ha cambiado paulatinamente desde que comenzó  el temporal lluvioso que tiene a la troncal 5 como una “caja de pandora”, pues nadie sabe con qué se encontrará en el trayecto desde la Redoma de la antigua ULA, en la salida de San Cristóbal, hasta San Lorenzo, en el municipio Fernández Feo. (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424860,424861,424862&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tres muertos al derrumbarse dos casas por un seísmo de 5,1 grados en Pakistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-muertos-al-derrumbarse-dos-casas-por-un-seismo-de-51-grados-en-pakistan/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-muertos-al-derrumbarse-dos-casas-por-un-seismo-de-51-grados-en-pakistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Islamabad (EFE).- Dos niños y una mujer murieron este sábado en Pakistán como consecuencia de derrumbes en dos viviendas en las que se encontraban cuando en la madrugada se produjo un seísmo de 5,1 grados en la escala Richter, informaron fuentes policiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dos niños y una mujer murieron cuando se derrumbaron sus casas mientras que otra mujer quedó herida en Narran en el distrito Abbotabad (al noreste de Islamabad) debido al terremoto que se registró temprano”, indicó a Efe el oficial policial Hamid Khan, de la Policía del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fuente precisó que una mujer de 36 años y su hijo de 4 murieron en una de las dos viviendas, mientras que en la otra falleció una niña de 7 años y su madre, de 33, resultó herida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Servicio Geológico de Estados Unidos informó que el seísmo de 5,1 grados se registró alrededor de las 02.00 hora local (21.00 GMT del viernes), a unos 15 kilómetros al noreste de Islamabad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales reportaron que el movimiento de tierras se sintió en diferentes puntos del país, que en estos momentos sufre el embate de las fuertes lluvias ligadas al monzón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciará 7mo. Plan Vacacional  Comunitario en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Durante seis semanas, niños y adolescentes de los 29 municipios recibirán atención en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la atención semanal de 17.500 infantes y adolescentes, el venidero martes 4 de agosto   iniciará la séptima edición del Plan Vacacional Comunitario, promovido por el gobierno del Táchira. Las jornadas se desarrollarán hasta el 13 de septiembre en las bases de misiones, canchas deportivas, parques y plazas de los 29 municipios del estado, con apoyo del Movimiento de Recreadoras y Recreadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó Dizzy Carrillo, directora del Instituto Autónomo Consejo Nacional de Derechos de Niños, Niñas y Adolescentes (Idenna), destacando que en el territorio tachirense se desplegarán 125 puntos semanales y en cada uno se distribuirán 1.186 recreadores, aproximadamente, que durante seis semanas brindarán atención a los niños y niñas en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La también representante de la Mesa del Vivir Bien en la entidad andina agregó que las actividades propias a desarrollar en el periodo vacacional 2015 se están preparando conjuntamente entre varios organismos, como: Ministerio de la Juventud y Deporte, Comunas, Misión Cultura Corazón Adentro, Oficina Nacional Antidrogas (ONA), Zona Educativa Táchira, Inparques, Movimiento Ecologista y Barrio Adentro Deportivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Plan Vacacional Comunitario se desarrollará hasta el próximo 13 de septiembre, con una programación de martes a domingo que incluye actividades de prevención integral, juegos tradicionales, recreando arte, deporte y salud integral”, dijo la presidenta del Idenna Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además resaltó que en esta séptima edición del Plan Vacacional Comunitario se prevé atender 17.500 infantes y adolescentes, semanalmente. Los puntos de recreación se instalarán en las 20 bases de misiones sociales, los corredores de la Misión Barrio Nuevo, Barrio Tricolor, urbanismos de la Gran Misión Vivienda Venezuela, parques nacionales, canchas deportivas y plazas, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan vacacional está dirigido a niños, niñas y adolescentes, en edades comprendidas entre los 6 y 17 años. Para los padres interesados en que sus hijos participen, el procedimiento se realizará a través de los consejos comunales, las comunas, Unidades de Batalla Social (Ubch) y las bases de misiones sociales, apuntó Carrillo. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama: Al Shabab ha sido debilitado,  pero sigue siendo un problema</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-al-shabab-ha-sido-debilitado-pero-sigue-siendo-un-problema/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-al-shabab-ha-sido-debilitado-pero-sigue-siendo-un-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones”, subrayó. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nairobi (EFE).- El presidente de EEUU, Barack Obama, aseguró  este sábado en Nairobi que el grupo yihadista Al Shabab está siendo “sistemáticamente” debilitado, si bien reconoció que ello “no significa que el problema esté resuelto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama, en una rueda de prensa conjunta con el presidente de Kenia, Uhuru Kenyatta, se comprometió a continuar los esfuerzos de EE.UU. en la lucha contra Al Shabab y a cooperar para lograr que Somalia tenga un “Gobierno efectivo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos reducido su control -del grupo terrorista- dentro de Somalia y hemos debilitado sus redes, pero eso no significa que el problema esté resuelto”, advirtió el mandatario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El terrorismo ha sido uno de los asuntos que han centrado la reunión bilateral que Obama y su delegación mantuvieron ayer con su homólogo keniano y otros dirigentes del país en la residencia presidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense ve necesario mantener su apoyo al Gobierno de transición de Somalia, que calificó de “disfuncional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora hay un Gobierno que trabaja con la comunidad internacional, pero, aunque aumentemos la presión militar, es necesario contar con uno efectivo”, remachó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama recordó que Al Shabab continúa atentando contra la población civil, con ataques como los que Kenia ha sufrido recientemente contra la Universidad de Garissa, donde murieron 148 personas el pasado abril, o el asalto al centro comercial Westgate de Nairobi (67 muertos) de hace casi dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todavía pueden hacer daño”, apostilló, convencido de que es necesario aumentar las capacidades de Kenia y otros países de la región en materia de seguridad, aumentando su preparación y recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadounidense también instó al Gobierno keniano a colaborar con comunidades marginales que pueden ser caldo de cultivo para el yihadismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gracias por acoger a los refugiados somalís víctimas de la violencia de Al Shabab”, dijo, meses después de que el Gobierno keniano expresara su voluntad de cerrar el campamento de Dadaab en el norte del país, el mayor del mundo y que acoge mayoritariamente a somalís, por considerarlo un lugar de reclutamiento yihadista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pidió igualdad de derechos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;para homosexuales en África&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NAIROBI (AFP).- El presidente estadounidense, Barack Obama, abogó este sábado desde Kenia por la igualdad de derechos para los homosexuales en el continente africano y comparó la homofobia con la discriminación racial que él mismo sufrió en Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“He sido coherente en toda África sobre este tema. Cuando se comienza a tratar a la gente de forma diferente, porque son diferentes, ese es el camino donde la libertad empieza a erosionarse. Y pasan cosas malas”, dijo Obama durante una conferencia de prensa conjunta con su homólogo keniano Uhuru Kenyatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como estadounidense de origen africano, soy dolorosamente consciente de lo que pasa cuando se trata a la gente de forma diferente ante la ley”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uhuru Kenyatta, cuyo vicepresidente, William Ruto, ha realizado declaraciones homófobas, respondió que “hay que admitir que en algunos temas no compartimos las mismas opiniones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es muy difícil para nosotros imponer a la población algo que ella misma no acepta. Es por ello que digo que hoy, para los kenianos, el tema de los derechos de los homosexuales no es un tema que se plantea”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coalición árabe anuncia una tregua  humanitaria de 5 días en el Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Riad/El Cairo (EFE).- La coalición árabe-musulmana liderada por Arabia Saudí que bombardea posiciones de los rebeldes hutíes en el Yemen, anunció  este sábado una tregua humanitaria unilateral de cinco días a partir de las 23.59 hora local  de este domingo, informó la agencia oficial saudí de noticias, SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este compromiso responde a la petición ayer del presidente yemení, Abdo Rabu Mansur Hadi, al rey saudí, Salman bin Abdelaziz, al que solicitó un nuevo alto el fuego para facilitar el reparto del mayor número posible de ayuda humanitaria y medicamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coalición se reserva el derecho de responder militarmente si durante la tregua continúan los ataques de las milicias hutíes y las fuerzas leales al expresidente Alí Abdalá Saleh, añadió la SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Procuramos lograr la estabilidad y seguridad en nuestro país y apreciamos vuestro apoyo al Gobierno y al pueblo yemení”, concluyó en su mensaje Hadi dirigido al rey Salman y al resto de líderes de los países de la coalición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miembro de la oficina política de los hutíes, Fadl Mohamed al Mutaa, dijo a Efe, por su parte, que la coalición “siempre habla de tregua pero nunca la cumple”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros somos los agredidos; no tenemos armas, aviones o cohetes con los que violar la tregua; respetarla concierne a los que la anunciaron y no a los que sufren la agresión”, respondió Al Mutaa a la pregunta sobre si los rebeldes piensan respetar el alto el fuego.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>