<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 16:27:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Colombia capta inversión inversión inmobiliaria de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/colombia-capta-inversion-inversion-inmobiliaria-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 16:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/colombia-capta-inversion-inversion-inmobiliaria-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Colombia se ha convertido en uno de los principales países en captar a los venezolanos cuando de darle un destino a su capital se trata, esto debido a que es actualmente la tercera economía de América Latina, también el primero en la región y el sexto a nivel mundial en proteger a los inversionistas, además que posee una inflación bastante baja que se ubicó incluso por debajo de la meta oficial en el año 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La prosperidad financiera que ha demostrado la República en los últimos años ha impulsado el sector inmobiliario y lo ha hecho muy atractivo para los venezolanos que buscan revalorizar su capital, ya que ofrece leyes vigentes que protegen tanto al arrendatario como al inquilino, además de una serie de aspectos que permiten al inversionista sentir que hay seguridad económica en el país”, destacó Margarita Restrepo Aristizábal, Gerente General de la firma Grupo Casa Propia Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este país, los proyectos de construcción para el año 2013 se habían revalorizado 25%, mientras que para la misma fecha, la calificadora de riesgo Moody’s Corporation estipuló que Colombia se ubicaba en el rango BBB+ a la hora de invertir. Ya para el 2014 estaba posicionada entre BAA3 y BAA2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos factores económicos han influenciado positivamente a quienes han decidido migrar de Venezuela o darle nuevos destinos a su dinero, escojan la nación neogranadina como la mejor opción, así lo confirman las más de 5 mil personas procedentes de este país que se encuentran radicados tan solo en la ciudad de Bogotá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicó Restrepo “la ciudad capital conforma, junto a Bucaramanga, Barranquilla y Santa Marta, las localidades de mayor crecimiento económico; siendo actualmente el comercio, los restaurantes, los hoteles, los servicios inmobiliarios y de construcción, la mayor fuente de empleo en estas zonas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo se invierte de manera segura en Colombia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como se ha venido haciendo en los 5 años anteriores, se congregarán en Venezuela los días 7, 8 y 9 de agosto las 15 constructoras de mayor reconocimiento del país neogranadino durante la Expo Colombia Inmobiliaria, oportunidad en la que las personas que se encuentren en Caracas podrán asistir gratuitamente al Hotel Renaissance, para recibir asesorías y acompañamiento en la consecución y compra de vivienda en el vecino país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los asistentes a la Expo Colombia Inmobiliaria recibirán además charlas permanentes de las facilidades y beneficios que trae consigo invertir actualmente en este país, tal como lo han hecho quienes han estado presentes a las 11 ferias inmobiliarias realizadas en diferentes ciudades de Venezuela y que han convertido a sus nativos, en el 30% de la base de datos de Casa Propia Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo los venezolanos que deseen invertir en ese país pueden ingresar al portal web&lt;u&gt;&lt;/u&gt; para conocer los proyectos participantes en el evento que será realizado en la ciudad de Caracas, además de establecer contacto con cada una de las reconocidas constructoras colombianas que se darán cita en este evento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela sí participará en el Miss Universo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezuela-si-participara-en-el-miss-universo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 15:21:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezuela-si-participara-en-el-miss-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La representante de Venezuela ante el certamen de Miss Universo, Mariana Jiménez, aseguró este viernes que asistirá al certamen, que hasta los momentos se desconoce cuándo se celebre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entiendo el motivo por el que Panamá y México se retiraron, pero yo sí voy a representar a Venezuela y a todos los latinos”, dijo al programa Portada’s de Venevisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas declaraciones llegan en medio de la polémica que había entorno al concurso presidido por el empresario Donald Trump, quien desató la ira de inmigrantes en EEUU y de la comunidad latina al arremeter contra ciudadanos mexicanos indocumentados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno dice que recuperó 15 apartamentos durante OLP en La Paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-dice-que-recupero-15-apartamentos-durante-olp-en-la-paz/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-dice-que-recupero-15-apartamentos-durante-olp-en-la-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El ministro para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz, M/G Gustavo González López, informó que &lt;strong&gt;se recuperaron 15 apartamentos y se desmanteló a una banda, &lt;/strong&gt;entre otros delitos, durante una intervención de la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) realizada este viernes en el urbanismo de la GMVV La Paz Socialista, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López informó también que en este operativo, donde participaron más de 1.000 efectivos,&lt;strong&gt; se detuvieron a 38 personas, entre ellas cuatro extranjeros.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La banda que fue desmantelada se dedicaba a la estafa, a través de la oferta de apartamentos en el urbanismo&lt;/strong&gt;, y era liderada por una ciudadana colombiana, según dio a conocer el Ministro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reveló que se encontraron dos vehículos solicitados por robo, partes y piezas de motos,&lt;/strong&gt; y se detuvo a una mujer que estaba solicitada por hurto de vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los ciudadanos detenidos tenía porte ilícito de armas de fuego, a quien además le fue incautado un revolver y un chaleco antibalas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entre los detenidos también se encuentran cuatro sujetos por riña colectiva, y otros cuatro por microtráfico de drogas,&lt;/strong&gt; a los que se les incautó 70 gramos y 30 pitillos de marihuana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se detuvo una venta clandestina de licores donde hallaron 173 cajas de cerveza&lt;/strong&gt;, así como apartamentos donde se practicaba el “bachaqueo”&lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; por lo que retuvieron productos de primera necesidad, además de un equipo de sonido que dificultaba la convivencia ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció a la comunidad por la confianza depositada y afirmó que &lt;strong&gt;durante el fin de semana y hasta el lunes se conducirán cuatro operaciones en todo el territorio nacional.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió en que “nuestra victoria es la paz”, y aseguró que estas operaciones “buscan proteger, liberar al pueblo. Son garantías de paz. Las fuerzas que la conducen buscan garantizar en primera instancia los derechos humanos de todas las personas que actúan, y luego todos los procedimientos policiales”.
&lt;h3&gt;OLP en Monagas&lt;/h3&gt;
El M/G González López dió a conocer que en el estado Monagas, a las 4:30 am de este viernes, en la vía Maturin-Cumaná, específicamente entre Caripe y San Antonio, la OLP detuvo a cuatro ciudadanos por robo agravado, tres damas cooperantes, aprovechamiento de objetos robados, dos armas de fuego, y varios vehículos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ford Motors de Venezuela ratifica que se queda en el país </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ford-motors-de-venezuela-ratifica-que-se-queda-en-el-pais/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ford-motors-de-venezuela-ratifica-que-se-queda-en-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ford Motor de Venezuela aseguró este jueves a través de un comunicado que continuará trabajando “para mantener los cerca de 30 mil empleos de forma directa e indirecta que genera” en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacaron que actualmente operan a máxima capacidad de acuerdo a la materia prima disponible, para garantizar la producción de vehículos y atender al mercado nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presentes en el país desde hace más de 50 años, Ford Motor reiteró que continuarán operando por el futuro previsible, buscando siempre las mejores alternativas que les permitan la sostenibilidad del negocio y mantener su compromiso con cada uno de sus colaboradores, generando desarrollo social y económico para el país, ofreciendo a los venezolanos vehículos de primera calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con este comunicado, la automotriz sale al paso a información que ha circulado en algunos medios de comunicación sobre su presunta paralización y salida del país por falta de divisas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen a mujer por golpear salvajemente a su hijastra de 9 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detienen-a-mujer-por-golpear-salvajemente-a-su-hijastra-de-9-anos/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detienen-a-mujer-por-golpear-salvajemente-a-su-hijastra-de-9-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una mujer de nacionalidad colombiana, de 29 años de edad, fue detenida el pasado martes en horas de la tarde por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, tras propinarle una salvaje golpiza con objeto contundente a su hijastra de 9 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, titular del cuerpo policial, quien comentó que los hechos se originaron en el sector La Ahumada, barrio Terrazas de La Fortuna, donde la mujer irracionalmente golpeó a la infante ocasionándole múltiples contusiones en distintas partes del cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que los gritos desgarradores de la niña alarmaron a los vecinos de la zona, quienes, conociendo la violencia reiterada con la que esta mujer trata a la niña, alertaron a las autoridades policiales previendo que dentro del inmueble sucediera algún hecho lamentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En cuestión de instantes se hicieron presentes comisiones policiales que procedieron a ingresar a la vivienda, visualizando a la niña bajo una fuerte crisis nerviosa y con varios hematomas y contusiones en distintas partes del cuerpo, por lo que procedieron a notificar del hecho al Cedna”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, dijo que la mujer fue detenida y llevada a la sede policial de Rubio donde quedó identificada como J. Suárez, colombiana, de 31 años, quien fue trasladada inmediatamente al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descubierta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el jefe policial que en primera instancia la ciudadana detenida informó a las autoridades policiales que la infante había caído por escaleras golpeándose fuertemente con la pared y el piso, alegando que la misma era muy inquieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal versión no fue del todo creíble para los funcionarios policiales, en virtud que algunos vecinos de la comunidad habían informado reiterados episodios de violencia de esta mujer con su pequeña hijastra, lo que les obligó a notificar del hecho al Cedna para las investigaciones de rigor”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que la niña fue llevada a un centro asistencial de Rubio donde fue valorada medicamente, siendo entrevistada posteriormente por las autoridades competentes quienes certificaron que evidentemente se trataba de un lamentable hecho de maltrato infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este tipo de acciones no pueden ser omitidas ni pasar bajo la mirada complaciente de nadie, pues no se puede maltratar con tanta violencia a un ser indefenso, nada lo justifica y por ende esta ciudadana será castigada judicialmente según las leyes que rigen la materia”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció Arias la oportuna alerta hecha por los vecinos de la comunidad, e instó a toda la ciudadanía a denunciar este tipo de hechos y cualquiera que vaya contra el decoro y las buenas costumbres, pues la policía está presta y dispuesta a atender con severidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discovery Channel realizará documental sobre Fidel Castro, el hombre más vigilado del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/discovery-channel-realizara-documental-sobre-fidel-castro-el-hombre-mas-vigilado-del-mundo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:42:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/discovery-channel-realizara-documental-sobre-fidel-castro-el-hombre-mas-vigilado-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;El canal Discovery Channel anunció este miércoles el estreno de un documental sobre el líder de la Revolución Cubana, Fidel Castro,&lt;/strong&gt; en el cual asegura que ha sido el hombre más espiado del mundo por los servicios de inteligencia de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Castro: The World’s most watched man” (Castro: el hombre más vigilado del mundo) &lt;strong&gt;recoge en una hora los testimonios de espías norteamericanos, analistas de la CIA y agentes&lt;/strong&gt; de su contraparte soviética KGB. El video recoge también documentos desclasificados nunca antes visto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio ocurre días más tarde que Estados Unidos y Cuba restauraron plenamente sus relaciones diplomáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El documental aún no tiene fecha de difusión, pero Discovery espera que sea transmitido en el cuarto trimestre del año,&lt;/strong&gt; primero en Estados Unidos y seguidamente en países de América Latina y otras regiones, dijo a la AFP una fuente del canal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La periodista Ana Vaccarella informó que padece cáncer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-periodista-ana-vaccarella-informo-que-padece-cancer/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-periodista-ana-vaccarella-informo-que-padece-cancer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La periodista Ana Vaccarella divulgó este viernes un comunicado en el que informó a sus seguidores que padece de Linfoma No Hodgkin, un tipo de cáncer que ataca las células linfáticas y otros tejidos como el bazo o la médula ósea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estoy aquejada de salud. Hace pocos días me fue realizada de emergencia una histerectomía y los resultados de las biopsias arrojan que padezco un Linfoma No Hodgkin”, dice el escrito publicado en su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaccarella lamentó que los medios de comunicación publicaron información imprecisa y “jamás contrastada con familiar alguno” sobre su ausencia en la televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comunicadora agradeció los mensajes de apoyo que ha recibido por parte del público y dijo que aún debe realizarse otros exámenes para determinar cuál será el tratamiento que deberá seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradezco inmensamente las oraciones y los mensajes de tantas personas solidarias ante mi situación y la que estamos atravesando como familia por esta sorpresa que me da la vida”, expresó.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gracias por estar pendientes de mi salud! Aquí les cuento &lt;/p&gt;
— Anna Vaccarella (@avaccarella) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/avaccarella/status/627164054629543936&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro rechazó los hechos violentos en San Félix y aseguró que se hará justicia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-rechazo-los-hechos-violentos-en-san-felix-y-aseguro-que-se-hara-justicia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-rechazo-los-hechos-violentos-en-san-felix-y-aseguro-que-se-hara-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Presidente de la República, Nicolás Maduro, rechazó los hechos violentos que ocurrieron la mañana de este viernes en la población de Chirica en San Félix, estado Bolívar, en donde resultó muerta una persona, y aseguró que se hará justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo expresó el Jefe de Estado durante el Diplomado de Planificación Local en el Plan de Desarrollo Comunal, en el que se gradúan 236 comuneros, acto que se realiza en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Primer Mandatario estos sucesos violentos se deben a una campaña orquestada por la oposición venezolana para evitar la realización de los próximos comicios. “Llueva, truene o relampagueé el 6 de diciembre habrá elecciones y el pueblo le dará una lección a la derecha maltrecha. No quiero shows ni comiquitas, derecha maltrecha “, manifestó Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, informó que darán con los responsables que “pretenden sembrar caos” en la población.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajtar Mohamad Mansur es elegido por talibanes  sustituto del mulá Omar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ajtar-mohamad-mansur-es-elegido-por-talibanes-sustituto-del-mula-omar/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ajtar-mohamad-mansur-es-elegido-por-talibanes-sustituto-del-mula-omar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul/Islamabad (EFE).- Ajtar Mohamad Mansur, hasta ahora jefe militar y número dos de los talibanes, ha sido elegido como el el nuevo líder del grupo insurgente, que anunció su nombramiento 24 horas después de admitir la muerte del mulá Omar, mientras Pakistán aseguró que las conversaciones de paz se reanudarán “muy pronto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio del nuevo jefe del grupo insurgente se produce tras el aplazamiento de la segunda ronda de las conversaciones de paz entre el Gobierno afgano y los talibanes, prevista para hoy en Pakistán, cuyo Ejecutivo afirmó que el mulá Omar está enterrado en Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Miembros del alto consejo del Emirato Islámico (como los talibanes denominaban Afganistán) han decidido en una reunión nombrar a Ajtar Mohamad Mansur, amigo íntimo y de confianza del mulá Omar, como nuevo líder del Emirato Islámico”, informaron los talibanes en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los líderes talibanes prometieron “lealtad” a Mansur como nuevo Amir-ul Momineen (Príncipe de los Creyentes) y aseguraron que lo escucharán y obedecerán de acuerdo a su cargo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cautivó pasión lectora de los niños  en taller Relatos, Cuentos y Crónicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cautivo-pasion-lectora-de-los-ninos-en-taller-relatos-cuentos-y-cronicas/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cautivo-pasion-lectora-de-los-ninos-en-taller-relatos-cuentos-y-cronicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños cautivaron a los presentes con su pasión lectora durante el taller Relatos, Cuentos y Crónicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cautivaron con sus lecturas y narraciones durante más de tres horas, ataviados con la indumentaria propia del protagonista de sus palabras. El Tío Simón, Negro Camejo, Simón Bolívar y Hugo Chávez niño, historiador y militar, fueron algunos de los personajes que se escucharon en las voces de niños y niñas, durante el taller Relatos, Cuentos y Crónicas, que tuvo lugar en la plaza Bolívar de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad fue organizada por la Dirección de Cultura del estado Táchira (Dcet), la Dirección de Educación, Zona Educativa Táchira y el Ministerio del Poder Popular para la Cultura- Gabinete Táchira, con el objetivo de promover la lectura y creación literaria en los niños, cuya pasión lectora afloró sonrisas y gestos de alegría en el público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jhoel Arellano, responsable de la Plataforma del Libro y Lectura del Ministerio - Gabinete Táchira, señaló que la actividad se desarrolló básicamente en torno a la compilación “Cuentos del Arañero”, presentada en 2012 por Orlando Oramas y José Legañoa, que rememora, entre otros aspectos, pasajes de la niñez y juventud del expresidente Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta es una obra del patrimonio oral del comandante Chávez. Él fue un gran promotor de la lectura. En todos sus programas hacía referencia a cuentos de niños de nuestro pueblo que tuvieron la oportunidad de ser escuchados. Esa voz se hizo hombre, se hizo militar, se hizo presidente y luego libro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las travesuras del Poodle, los payasos, el caballo de carrusel y cadenciosas bailarinas de Marionetas “La Carreta” también se dieron cita en este encuentro cultural con su obra teatral “El Circo Vivo”, que regaló diversión y momentos de compartir familiar a los presentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos eventos culturales se enmarcan dentro de la celebración &amp;ldquo;Pueblo Valiente, Patria Independiente&amp;rdquo;, que organizaron el Gobierno del Táchira e instituciones del Ejecutivo nacional para conmemorar el natalicio 232° de Simón Bolívar, así como el  61° aniversario del nacimiento de Hugo Chávez Frías. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polar pide reconsiderar medida  de expropiación de distribuidora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/polar-pide-reconsiderar-medida-de-expropiacion-de-distribuidora/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/polar-pide-reconsiderar-medida-de-expropiacion-de-distribuidora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El director de la sección de alimentos de la venezolana Polar, Manuel Larrazábal, informó que la empresa pidió al Gobierno reconsiderar la expropiación de las instalaciones en Caracas desde las cuales son distribuidos alimentos a 19 municipios, incluyendo toda la capital y dos estados vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Quedarían estos 19 municipios sin alimentos? La verdad es que tendríamos que evaluar otras opciones, que no son fáciles, pero nosotros estamos absolutamente confiados en que va a privar la sensatez, y por eso pedimos que se reconsidere la medida”, dijo Larrazábal a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de Polar, la mayor empresa privada de alimentos del país, narró que el miércoles por la noche fue recibida la notificación de un tribunal para el desalojo inmediato de estas instalaciones que cubren unos 70.000 metros cuadrados, con el fin de destinar el terreno a la construcción de viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Larrazábal explicó que tras conversaciones con representantes del Gobierno venezolano se dio el plazo de 60 días para el desalojo, aunque adelantó que la empresa no se ha ocupado de buscar nuevos espacios porque confía en que “privará la sensatez” en los organismos del Estado y se reconsiderará la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que estas instalaciones, ubicadas en una zona industrial del oeste de la capital, representan el “único centro de distribución” tanto de Alimentos Polar como de Pepsi Cola Venezuela, “que abastece a 19 municipios de la Gran Caracas, del estado Vargas (centro costero), del estado Miranda (centro) y zonas aledañas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos espacios, además, funcionan los centros de distribución de otras grandes empresas de alimentos como Nestlé Venezuela, Cargill de Venezuela y Cola Cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El directivo resaltó que en lo que respecta a Alimentos Polar y Pepsi Cola, son distribuidos mensualmente desde esas instalaciones 12 millones de kilos de alimentos, incluyendo harina de maíz, arroz, pasta, margarina, avena y salsas, y 6 millones de litros de bebidas como agua, refrescos y jugos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serían, dice Larrazábal, más de 9.900 comercios que son clientes de esta red de distribución que se verían privados de estos productos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además, en esas instalaciones laboran más de 600 trabajadores directos y adicionalmente se generan alrededor de 1.400 empleos indirectos, fundamentalmente de las empresas que nos prestan el servicio de transporte para llevar el producto a los clientes”, señala y asegura que estos empleados disfrutan de “excelentes beneficios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Larrazábal, la discusión “de fondo” debe centrarse en “¿por qué expropiar sitios de trabajo que están activos y productivos?” mientras existen otros terrenos baldíos donde se pueden construir casas en el marco del programa social del Estado Gran Misión Vivienda Venezuela (GMVV) y que acarrean “menos costo país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La reflexión es que los planes de construcción de viviendas no deberían contemplar el desalojo de zonas industriales que generan empleo y abastecen de los productos a los ciudadanos”, agregó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ucrania y Holanda no renuncian a tribunal sobre derribo de Boeing pese a veto ruso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ucrania-y-holanda-no-renuncian-a-tribunal-sobre-derribo-de-boeing-pese-a-veto-ruso/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ucrania-y-holanda-no-renuncian-a-tribunal-sobre-derribo-de-boeing-pese-a-veto-ruso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kiev (EFE).- Ucrania y Holanda anunciaron este viernes que, pese al veto ruso, no renuncian a la creación de un tribunal internacional que juzgue a los culpables del derribo en 2014 del avión de Malaysian Airlines en el este de Ucrania.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante una conversación telefónica, el presidente ucraniano, Petró Poroshenko, y el primer ministro holandés, Mark Rutte, decidieron encargar a sus respectivos ministerios de Exteriores que acuerden un plan conjunto para crear “el correspondiente órgano judicial internacional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informó la Presidencia ucraniana, ambas partes se comprometieron a “consensuar sin dilación propuestas alternativas” tras destacar que el proyecto de resolución propuesto por Malasia en el Consejo de Seguridad dio a luz un mecanismo judicial para juzgar a los culpables de la tragedia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Aprobó el gobierno 278 viviendas  para los damnificados del Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobo-el-gobierno-278-viviendas-para-los-damnificados-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobo-el-gobierno-278-viviendas-para-los-damnificados-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;278 viviendas serán otorgadas a igual número de familias damnificadas en diferentes municipios del estado Táchira, anunció el gobernador Vielma Mora, quien junto con el director del Intavi,  Esnell Ardila, aseguró que entregaran más de 5 mil unidades para el período 2015-2016&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ardila detalló que también fueron aprobados por el Ministerio de Vivienda y Hábitat siete proyectos  para el mejoramiento de viviendas, recuperación de fachadas, sustitución de techos y la rehabilitación de unas 3 mil casas en diferentes municipios de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que han sido firmados varios convenios para la transferencia de recursos en función consolidar viviendas que iniciaron con autoconstrucción. “Vienen recursos para mano de obra, transporte, materiales no contemplados en los kits”, entre éstos destacó Ardila que el ministro de Vivienda y Hábitat firmó un acuerdo de cooperación interinstitucional para la construcción de mil unidades, a través del Ministerio de Vivienda y Habitat y gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó que el proyecto de autoconstrucción, al que calificó el mejor del país, será copiado en otras regiones, porque es más expedito que el plan de Sustitución de Viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, señaló que siete nuevos corredores de la Misión Barrio Nuevo- Barrio Tricolor se ejecutarán en el Táchira y recordó que se encuentran en ejecución el corredor metropolitano que comprende los municipios San Cristóbal y Cárdenas: y el de frontera en los municipios Bolívar y Ureña. Ya se aprobó la segunda fase del primer corredor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También señaló que 52.5 millones de bolívares son ejecutados en una obra que consiste en la recuperación y embellecimiento de mil viviendas, pintura de fachadas, y sustitución de techos, en el barrio San Cristóbal, Paradero, Pozo Azul y Las Margaritas, “sectores a los que el gobierno anterior nunca en cuatro años invirtió dinero”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto el gobernador Vielma Mora manifestó: “Todos los sectores marginados de los barrios de San Cristóbal están incluidos en estos proyectos de inversión ¿A esto le llaman retaliación y sabotaje?”, fustigó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 01-04-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-01-04-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-01-04-2015/</guid>
      <description>&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_046cc7606fc87740c83498ba5f24a926.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_bf59261e4a6ae70ec1a39edff3afe80d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_baf4763a3011f403d27747ca4883b7db.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_4c3935beb6bbac5e82ff14af4ed2fedb.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_7b75f2096565037a283d4b772298bda8.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La venganza del rey León</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-venganza-del-rey-leon/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-venganza-del-rey-leon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El espíritu de Cecil ha devenido en millares de acosadores quienes le han hecho la existencia imposible al dentista norteamericano que le quitó la vida. La humanidad está entrando en una etapa nunca antes vista. Hemos desarrollado un respeto por la vida contradictorio, quizás bastante pretencioso y seguramente algo obsesivo. Pero, quizás por todo eso, se trata de un fenómeno digno de reflexión.
La historia es turbia, porque este león salvaje -símbolo de Zimbabue y favorito de los turistas- fue engañado con una carnada para sacarlo de la protección del parque natural Hwange. Y extremadamente cruel, porque luego de ser flechado de muerte huyó durante 48 horas antes de ser rematado por un rifle y yacer posando bajo su cazador sonriente. El dentista alega que pagó 50 mil dólares para obtener los permisos legales de la cacería y confió en los baquianos quienes, insiste, lo engañaron. Endeble defensa por el particular método de esta cacería y el afán infructuoso de arrancarle el GPS. Igualmente no hay excusa para la satisfacción necrófila que congelan las fotos de un victimario sobre el cadáver de un ser que nunca tuvo el más mínimo chance.
Bajo control
Aquí llegamos a la reflexión. Actualmente la cacería legal de presas salvajes es una paradójica solución para la supervivencia de especies en peligro de extinción. En los santuarios naturales las manadas comienzan a reproducirse sin peligro, tanto que serían un riesgo para los humanos que viven en los alrededores, si no se mantuviera controlada la población animal. Para ello se establece una cota anual de ejemplares que pueden ser cazados fuera de Hwange, luego de un elevado pago por los permisos. De esta manera se limita la demografía y el dinero se destina para gastos veterinarios y zoológicos del parque. Toda esta racionalidad humana tan impersonal se derrumba cuando el animal en cuestión es un viejo monarca conocido. Sus súbditos alrededor del mundo vengan su muerte indigna con acoso 2.0.
@JorgeSayegh&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
