<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 21:32:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Podría la frontera quedar incomunicada producto del colapso de las vías en Capacho Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/podria-la-frontera-quedar-incomunicada-producto-del-colapso-de-las-vias-en-capacho-nuevo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 21:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/podria-la-frontera-quedar-incomunicada-producto-del-colapso-de-las-vias-en-capacho-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las fallas de borde están siendo constantes en Capacho Nuevo, lo que amenaza con dejar sin vías transitables la zona. (Foto: Acaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De seguir lloviendo y presentándose los deslizamientos en Capacho Nuevo, la frontera podría quedar incomunicada, afectándose además cuatro municipios, afirmó el alcalde Jorge Galiano, luego de un recorrido por las diferentes vías del municipio, donde se han observado graves fallas de borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las zonas afectadas se encuentran La Chicharronera, la salida de Peribeca, Puente Cristo y las carreteras de Los Páramos, situaciones que por estarse presentando de forma simultánea podrían dejar sin vías de tránsito y acceso a Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Bolívar, Pedro María Ureña y Cúcuta, explica la municipalidad a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quiero  agradecer la atención de gobernador  a los trabajos que  ya se han iniciado en el Páramo, donde  desplazamientos en masa, han dañado algunas vivienda, sin embargo aún necesitamos que se le preste atención a nuestras vías”, manifestó Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a Oscar Álvarez, presidente de Corpointa, para que inicie trabajos urgentes en los tramos antes mencionados, sobre todo en la Troncal 5, sector La Chicharronera, principal vía de acceso hacia la frontera, por donde transitan todas las rutas de transporte público de los 4 municipios de frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que las otras zonas que están en riesgo de ceder completo son vías alternas, como lo es Las Adjuntas de Peribeca y Puente Cristo, rutas que sirven de desahogo de la principal y prácticamente la única que quedaría a la hora de presentarse un colapso de la principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Galiano dijo que los habitantes de varias comunidades, entre las que destacan Campo C amenazan trancar la vía si no se toman cartas en el asunto, pues de suceder lo pronosticado sus viviendas se verían también afectadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron por tercera vez un ambulatorio en Paraguaná</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Notitarde)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coordinadora del ambulatorio Las Margaritas, en la ciudad de Punto Fijo, estado Falcón, Karina Cumare, informó que el robo se registró en horas de la madrugada de este domingo y fue sustraída la nevera donde estaban los medicamentos para los pacientes diabéticos de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cumare detalló que en las oportunidades anteriores que han sido víctimas del hampa le han hurtado tensiómetro, peso, aires acondicionados y medicamentos. La representante del centro asistencial instó a las autoridades a aumentar el patrullaje policial durante el fin de semana en el sector Las Margaritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el director de Policarirubana, José Lugo, informó que ya están realizando labores de inteligencia con los consejos comunales para identificar a las personas responsables de estos robos y poder recuperar los objetos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leopoldo López apoya a inhabilitados políticos desde Ramo Verde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:20:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López junto a María Corina Machado, exdiputada nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López, Lilian Tintori en compañía de la dirigente de Vente Venezuela, María Corina Machado, leyó una carta enviada por el dirigente detenido en Ramo Verde en la que demuestra su apoyo a los opositores inhabilitados, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del mensaje envíado por el dirigente de Voluntad Popular expresa: “Sé cómo se sienten, desde aquí apoyamos a nuestros hermanos inhabilitados en su determinación de negar sus candidaturas hasta el momento de la inscripción y en caso de que se les niegue su derecho a ser electos quedará el Estado venezolano como verdugo del derecho político a elegir”, dice el mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kim Kardashian le pide a Twitter que permita editar tuits enviados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Kim Kardashian, estrella de reality show.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la celebridad Kim Kardashian, que tiene casi 40 millones de seguidores en Twitter, le preocupa enviar tuits con errores de ortografía.
&lt;span id=&#34;more-195153&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrella de los reality shows le escribió un correo a Twitter pidiéndole que añadieran una función de editar para que cuando los usuarios comentan un error no tengan que borrar y volver a publicar el tuit, publicó CNN en Español.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;I just emailed Twitter to see if they can add an edit feature so that when u misspell something u don&amp;rsquo;t have to delete &amp;amp; repost Let&amp;rsquo;s see&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624753528087515136&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&amp;ldquo;Vamos a ver&amp;hellip;&amp;rdquo;, finalizaba el trino de Kardashian de este viernes. La respuesta no se hizo esperar. Jack Dorsey, cofundador de Twitter, le respondió en un tweet a la celebridad pocos minutos después: &amp;ldquo;¡Buena idea! Siempre estamos buscando formas para hacer las cosas mejores y más rápidas&amp;rdquo;, contestó Dorsey. &amp;ldquo;Gracias, @Jack. #ElfundadordeTwitterentiende&amp;rdquo;, tuiteó la celebridad instantes después.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Thank you &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jack&#34;&gt;@Jack&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/FounderOfTwitterUnderstands?src=hash&#34;&gt;#FounderOfTwitterUnderstands&lt;/a&gt; !!! &lt;a href=&#34;https://t.co/SzCM03xAH2&#34;&gt;https://t.co/SzCM03xAH2&lt;/a&gt;

— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624802280982708224&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Y aunque todavía no hay noticia de que el cambio vaya a ocurrir, tanto el tweet de Kardashian como el del cofundador de Twitter no solo recibieron miles de retuits, sino más sugerencias para mejorar la red social.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno español rechazó insultos de Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mario Isea, embajador de Venezuela en España. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Exteriores de España convocó hoy al embajador de Venezuela en ese país, Mario Isea, para trasladarle “el rechazo y el malestar” del gobierno de Madrid por los “inaceptables insultos” al jefe del ejecutivo, Mariano Rajoy, del presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien le llamó “sicario”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El embajador ha sido recibido en el Palacio de Santa Cruz, sede del Ministerio de Exteriores, por el director general para Iberoamérica, Pablo Gómez de Olea, quien le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno por “las afirmaciones y calificativos injuriosos” de Maduro, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas que en nada ayudan a mejorar la relación”, afirmó Exteriores en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la salida de la reunión, que ha durado poco más de quince minutos, el embajador de Venezuela ha eludido responder a las preguntas de los informadores y se ha limitado a señalar que no iba a “declarar nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, criticó ayer en una alocución televisada las medidas de ajuste económico exigidas a Grecia por líderes europeos, a quienes llamó “sicarios”, y nombró expresamente al presidente del Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahí (en Grecia) va a pasar algo. Otro sicario de Europa es Rajoy. Son sicarios; Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El departamento que dirige José Manuel García-Margallo insiste en la nota que ha hecho pública tras reunirse al embajador venezolano en el deseo de España de mantener unas “relaciones constructivas” con el Ejecutivo de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de España quiere subrayar una vez más su deseo de mantener con el gobierno de Venezuela relaciones constructivas, más allá de nuestras diferencias, fundamentadas en el diálogo y el respeto mutuo, desde los lazos fraternales que unen a nuestros dos países y a nuestros pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda vez en tres meses que España convoca al embajador de Venezuela. La última fue el 15 de abril, para trasladar su malestar por los “insultos y amenazas” contra España de Nicolás Maduro al tachar a Mariano Rajoy de “racista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este miércoles Microsoft lanza Windows 10: conoce 3 novedades de la nueva plataforma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/este-miercoles-microsoft-lanza-windows-10-conoce-3-novedades-de-la-nueva-plataforma/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/este-miercoles-microsoft-lanza-windows-10-conoce-3-novedades-de-la-nueva-plataforma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Windows 10 estará disponible para distintos dispositivos.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;El mundo de la tecnología vivirá este miércoles 29 de julio un acontecimiento importante: Microsoft lanza Windows 10, un nuevo sistema operativo que competirá con El Capitán, la última versión de Mac OS X que saldrá este otoño.&lt;/p&gt;
El lanzamiento es muy ambicioso: Microsoft, que ocupa con Windows el 90% del mercado, quiere alcanzar los 1.000 millones de usuarios de su sistema operativo en computadoras de aquí al 2017, indica el portal de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 funcionará en computadoras, tabletas y móviles y estará disponible como una actualización gratuita para los usuarios de Windows 7, Windows 8.1 y Windows Phone 8.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fecha de lanzamiento es el 29 de julio de 2015, pero no estará inmediatamente disponible para todo el mundo a partir de ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en el mercado, Microsoft empezará a enviar notificaciones en las que avisará que la actualización está disponible, pero aunque algunas llegarán muy pronto, la propia empresa avisa en su página web que &amp;ldquo;otras pueden tardar semanas o meses&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros en recibirla serán los usuarios de Windows 7 y 8.1 que la hayan reservado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 estará disponible en siete versiones, entre ellas la Móvil, Hogar, Empresa y Profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión Home costará US$119 y la profesional US$199.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El final de Internet Explorer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de las novedades más importantes del Windows 10 es Microsoft Edge, un nuevo navegador que permite escribir notas directamente sobre páginas web y compartirlas o salvar tus lecturas favoritas para luego, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Navegador&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727130704_navigators_304x171_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; ¿Podrá competir Microsoft Edge con Chrome o Mozzilla?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Teníamos que hacer más que producir una nueva versión del navegador. Necesitábamos una nueva forma de hacer las cosas&amp;rdquo;, dijo Charles Morris, el gerente principal de programas de la compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este nuevo navegador de Windows te permite buscar a través de la barra de direcciones, sin necesidad de ir a la web del buscador, como ya hace Google Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tiene incorporado un &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, el lugar donde Microsof Edge guarda lo que vas acumulando en la red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pinchas en el &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, accederás a tus favoritos, tu lista de lecturas, tu historial o tus descargas actuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El navegador permite tomar notas, escribir y subrayar cosas directamente sobre la página, como si fuera una paleta, una función que no tiene ningún otro navegador en el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las críticas de los expertos que han revisado el Windows 10 son favorables al Edge: es funcional, simple y más rápido que el Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, algunos destacaron que no ofrece gran cosa si se compara, por ejemplo, con Google Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Explorer&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727125749_explorer_624x351_ap.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Bill Gates en la presentación de una de las versiones de Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Seguro que mejora con el tiempo. Pero los fans de Chrome siempre hacían bromas sobre que el Explorer era el navegador para descargarse el Chrome. Ahora mismo, Edge parece más de lo mismo&amp;rdquo;, escribió Mark Hachman, editor senior de PCWorld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tú o tu empresa quieren seguir usando el Explorer, Microsoft todavía lo va a mantener mientras funcione con Windows 10 y arreglará los problemas de seguridad que surjan, aunque no lo seguirá desarrollando activamente.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tu propio asistente personal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de las características más interesantes del nuevo Windows es que permitirá a los usuarios hablar con su computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana es una especie de asistente personal que funciona a través de la voz y permite hacer una gran cantidad de cosas, semejante al Siri de Apple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, le puedes preguntar qué tiempo va a hacer mañana y Cortana te devolverá resultados de buscador con el pronóstico del tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cortana&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727124027_cortana_getty_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Podrás hacerle preguntas a Cortana, una especie de secretaria personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Cortana permite también activar recordatorios, identificar una canción o proporcionarte la información básica diaria: la situación del sistema de transportes o los resultados de tus equipos favoritos, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, no esperes que Cortana te conteste directamente con voz a tus preguntas: lo que hará es poner en marcha el buscador y darte los resultados de una búsqueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana te permite también poner alarmas, grabar notas y lanzar aplicaciones, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana no es exclusivo para Windows 10 PC, sino que podría también funcionar en otras plataformas como Android y Apple.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vuelve el menú de Inicio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Windows recupera el menú de Inicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo menú de Inicio se divide en dos partes. La parte izquierda muestra iconos de las aplicaciones más usadas, al igual que sucedía con Windows 7. Al final, aparece un atajo para ir a &amp;ldquo;Todas las aplicaciones&amp;rdquo;, además de atajos a los botones de apagar y encender, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la derecha, están los &amp;ldquo;live tiles&amp;rdquo; o &amp;ldquo;azulejos en vivo&amp;rdquo; introducidos con el Windows 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explica la página especializada &lt;i&gt;TechAdvisor&lt;/i&gt;, los azulejos pueden convertirse en atajos para funciones específicas o características propias de las aplicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, puedes fijar un viaje concreto que realices a diario en tu aplicación de viajes y entrar a través de ese azulejo, ahorrándote mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El menú de Inicio se puede personalizar, cambiando el tamaño, reorganizando los azulejos o creando grupos de ellos. Aunque, si lo deseas, también puedes volver a la pantalla de Inicio del Windows 8&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El menú de Inicio a pantalla completa está pensado para tabletas, pero también se puede utilizar en un PC o un laptop.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Actualizaciones obligatorias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Es probable que una de las nuevas características del Windows 10 no sea muy bien recibida entre los usuarios: las actualizaciones automáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el diario británico The Guardian, la última versión del navegador conocida (la que se cree que será lanzada el miércoles) tiene un sistema automático de actualizaciones que no se puede desactivar, algo que no sucedió con ninguna de las versiones anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actualizaciones automáticas ayudarán a proteger la seguridad de los usuarios, pero mucha gente no las recibirá bien, sobre todo aquellos que no utilizan muchos sus computadoras y no quieren encontrarse con una pantalla que no pueden cerrar cuando quieran usarlo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro anunció que prepara nuevas leyes habilitantes &#34;para apretar la mano&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Maduro durante la inauguración de un mercado en Guarenas. (Foto: @corpomirandavp)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que está preparando nuevas leyes habilitantes para apretar la mano contra la delincuencia, a propósito de la Operación Liberación del Pueblo (OLP), de la que reiteró está dispuesto a expandir las operaciones por todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció un balance del despliegue de la OLP en la urbanización caraqueña de Montalbán, donde se desalojaron 20 apartamentos en los que se encontraron bandas de narcotraficantes, un centro de bachaqueo y hasta un apartamento empleado como casa de citas, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo mismo estoy al frente de eso”, dijo y afirmó que a esta hora (1:35 pm) siguen las inspecciones en la Gmvv en Montalbán y Juan Pablo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que fueron detenidos 20 extranjeros, quienes serán enviados a centros de reclusión severos en el interior del país y no van a ser deportados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, declaró que apretará “duro la tuerca” y a quien utilice a Misión Vivienda para delitos le quitarán el techo otorgado para entregárselo a una familia que quiera prosperar y vivir en paz. “La paz o la paz, no tenemos alternativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró su llamado a las bandas delictivas para que entreguen las armas y faciliten el tabaco que por ley corresponde al gobierno y agregó que su administración ha salido a buscar la paz por todos los medios y no permitirán que la “ultraderecha” haga más daño al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También acotó que no va a adelantar información, pero hay una comisión técnica que trabaja sobre la Policía de Miranda y habrá mano dura “chille quien chille”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de Curupao no puede ser “depósito de buhoneros”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro asistió a la reinauguración del Mercado Municipal Curupao, en la población de Guarenas. Desde allí, pidió que este tipo de mercado no sea un depósito de buhoneros, sino en centros de economía productiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Presidente estuvo acompañado por el ministro de Comunas, Elías Jaua, y el alcalde de Guarenas, Rodolfo Sanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua apuntó que la obra del mercado se realizó en un tiempo récord de 10 meses y aseguró que en el estado Miranda se levantan otras 6 mercados más. Por su parte, Sanz precisó que este mercado albergará a 123 comerciantes de la economía informal y que con otro que se inaugurará con capacidad para otros 300, quedará resuelto el problema del comercio en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos para obras especiales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro anunció la aprobación de recursos para obras especiales en Guarenas, Guatire y Araira. De igual manera, aprobó la entregada de recursos por 289 millones de bolívares para la recuperación del tren de El Encanto en Miranda antes de que termine 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela es uno de los países que menos paga IVA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El IVA impacta directamente en el bolsillo de los consumidores.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Ya sabes cómo es. Cada vez que compras un producto o un servicio en la calle o por internet, recibes una factura que detalla el precio de aquello que adquieres y el monto que se le añade en concepto de IVA (impuesto al valor agregado).&lt;/p&gt;
Y tú pagas por todo eso, explica una trabajo especial de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese &amp;ldquo;extra&amp;rdquo; puede parecer poco dinero o no, dependiendo del país y del tipo de mercancía. Pero si sumas todo lo que compras en un mes, es bastante lo que terminas gastando en IVA, un tributo que afecta directamente tu bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas se ha hablado mucho de este impuesto al consumo a raíz del fuerte aumento del 13% al 23% aplicado en Grecia, que ha golpeado a la gente común en una nación ya afectada por una profunda crisis económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en algunas partes de América Latina el fisco cobra un IVA similar al griego, tras una serie de incrementos registrados en los últimos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Facturas&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/09/01/140901164617_factura_624x351_bbcmundo_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; El impuesto se cobra por sobre el valor del mercancías o servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Muchos países de la región están siguiendo la tendencia mundial de aumentar el impuesto o ampliar los sectores a los que se aplica&amp;rdquo;, le explica a BBC Mundo Lucio Giaimo, analista tributario de la consultora internacional KPMG basado en Buenos Aires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo apunta que Argentina, por ejemplo, recientemente empezó a cobrar IVA a los servicios en general, que antes no estaban gravados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es el único caso. Uruguay reinstauró el impuesto a la compra de carnes blancas (pollo, cerdo y cordero) luego de siete años de exenciones. Y Puerto Rico, que actualmente no cuenta con un régimen de IVA, lo introducirá en 2016 (no obstante, este mes subió el Impuesto a las Ventas y Uso vigente de 7% a 11,5%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, estamos hablando de alzas de precios para los ciudadanos de a pie.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo nos comparamos con el resto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Entonces, ¿pagamos más o menos impuesto al valor agregado en América Latina que en el resto del mundo? ¿Y en qué países de la región se exige más a nuestros bolsillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/03/30/150330135852_supermarket_fish_counter_russia_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En el mundo, los productos pagan un IVA promedio de 15%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Según datos de Baker &amp;amp; McKenzie, una firma legal que asesora a compañías globales, el promedio del IVA que se cobra a nivel mundial es de 15%. Y la media de América Latina está por debajo de ese porcentaje: 9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el panorama cambia cuando se consideran los casos particulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, buena parte de los países de la región (8 en total) se encuentran por encima de la media global.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uruguay (22%) y Argentina (21%) son las naciones de América Latina donde los consumidores pagan más IVA, con índices similares a los de muchos Estados de la Unión Europea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que Paraguay (10%) y Panamá (7%) son los países que menos exigen a las carteras de los compradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba es un caso aparte, ya que es la única nación de la región en la que no se aplica el IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, la lista completa:
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-1 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_title &#34;&gt;&lt;strong&gt;Los que más y menos IVA cobran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ns_subtitle &#34;&gt;&lt;strong&gt;País / Porcentaje estándar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;ns_header&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_left&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;1. Uruguay 22%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_right&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;2. Argentina 21%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;3. Chile&lt;/span&gt; 19%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;4. Perú, República Dominicana&lt;/span&gt; 18%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;5. Brasil&lt;/span&gt; 17% en promedio (varía según el estado)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;6. México, Colombia&lt;/span&gt; 16%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-2 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;7. Honduras, Nicaragua&lt;/span&gt; 15%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;8. Bolivia, Costa Rica, El Salvador&lt;/span&gt; 13%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;9. Ecuador, Guatemala, Venezuela&lt;/span&gt; 12%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;10. Puerto Rico&lt;/span&gt; 11,5% (a partir de 2016)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;11. Paraguay&lt;/span&gt; 10%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;12. Panamá&lt;/span&gt; 7%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;ns_footer ns_small-text &#34;&gt;Fuentes: gobiernos, KPMG, Baker &amp;amp; McKenzie, VATLive (datos actualizados a julio de 2015)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Y el IVA más caro del mundo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Lo que queda claro es que los porcentajes de IVA de los países de América Latina están lejos de los índices máximos y mínimos en el resto del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la base de datos internacional sobre impuestos &lt;i&gt;VATLive&lt;/i&gt;, actualizada al minuto, la nación que tiene el tributo más alto del planeta es una que en el pasado perteneció a la órbita soviética: Hungría (27%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguen Dinamarca, Noruega, Suecia y Croacia (25%), y Finlandia, Islandia y Rumania (24%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Budapest&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/12/16/141216170839_budapest_624x351_bbc_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; A orillas del Danubio: donde más se cobra impuesto al valor agregado en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;En el selecto grupo de los que cobran 0% de IVA figuran naciones tan diversas como Omán, Qatar, Siria, Tanzania, Gambia y Bután.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yemen (2%), Corea del Norte (2%-4%), Nigeria (5%) y Tailandia (7%), entre otros, también ocupan la parte inferior del ranking.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tabaco, salud, celulares&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
BBC Mundo hizo un relevamiento de los distintos regímenes impositivos en América Latina para ver por cuáles productos y servicios los consumidores deben pagar más IVA que el general, o bien tienen descuentos y exenciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se piensa exclusivamente en el bolsillo de la gente común, la conclusión es que las reducciones son pocas y los &amp;ldquo;perdones&amp;rdquo; casi nulos.
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En algunas naciones la gente debe abonar un IVA mayor que el estándar por el tabaco y las bebidas alcohólicas (por ejemplo: Chile, República Dominicana, México, Panamá).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En otros se paga más por la telefonía celular y los servicios de internet (Honduras), o por los productos de lujo (de nuevo Chile).&lt;figure class=&#34;media-landscape has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cigarillos&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/590/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/18/150618165412_hand_holding_cigarette_thinkstock_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En muchos países fumar tiene un costo extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En cambio, hay países en los que hay reducciones del IVA para la atención médica, los medicamentos, los alimentos o los servicios de enseñanza (Colombia, Uruguay, Venezuela, Ecuador, Costa Rica, entre otros).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O bien en los que hay descuentos por el suministro eléctrico (otra vez Costa Rica), las telecomunicaciones (México) o los bienes inmuebles (Paraguay).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Exenciones al pago del IVA (0%) no hay muchas en la región.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los ejemplos más llamativos son los del transporte público (Perú) y la venta de hidrocarburos (Venezuela), entre otros. En este último caso, se trata sólo de combustibles producidos por Petróleos de Venezuela (Pdvsa) o empresas mixtas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Por lo general, la decisión sobre qué bienes y servicios pagan más, menos o ningún IVA depende de la política económica de cada gobierno: a qué franja de la población desea beneficiar y a qué sector productivo quiere apoyar.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Fácil de recaudar&amp;rdquo;, pero &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El analista de KPMG Lucio Giaimo le dice a BBC Mundo que la razón por la que América Latina ha seguido la tendencia global de aumentar o extender el IVA es porque se trata de un tributo fácil de recaudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Teléfono celular&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/26/150526114627_easy_woman_silouette_mobile_phone_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En algunos países latinoamericanos, como Honduras, la telefonía celular paga menos IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Los gobiernos saben que es mucho más sencillo y eficaz cobrarles a un gran número de consumidores que a un puñado de grandes empresas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los resultados están a la vista, añade: &amp;ldquo;En América Latina hay países como Argentina en los que el IVA representa un 30% del total de la recaudación fiscal. Eso es mucho&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que, desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo; y hasta &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo; para algunos, ya que lo pagan todas las personas que hacen compras -y todas el mismo monto- sin importar su nivel socio-económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo afirma que otra tendencia destacable en nuestra región es que los fiscos recurren cada vez más a la tecnología para mejorar el cobro de este tributo; por ejemplo, mediante el uso de la facturación electrónica y un mejor manejo de los datos de los contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Campaña en Argentina&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2012/12/10/121210200743_impuestos_afiche_afip_304x171.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Una campaña en Argentina contra la evasión de impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Como consecuencia, en algunas partes de América Latina está disminuyendo la economía informal, la venta de productos y servicios sin factura&amp;rdquo;, apunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, durante la III Conferencia Internacional sobre Financiamiento para el Desarrollo realizada a mediados de julio en Addis Abeba, expertos tributarios advirtieron que la situación aún dista de ser ideal en los países de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los gobiernos latinoamericanos, si bien mejoraron su recaudación impositiva en general, siguen enfrentando el problema de la evasión del IVA, que oscila entre el 17% y el 37%del total de contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la mayoría de los consumidores que sí pagan el IVA deberían estar preparados, según los analistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque si los gobiernos de América Latina apuestan cada vez más a este impuesto como una manera fiable y eficiente de llenar sus arcas -siguiendo lo que sucede en otras partes del mundo-, podrían esperarse más aumentos del tributo o más productos afectados por él.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width no-caption&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Qué es IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;120&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/24/150724132848_iva2_copy.gif&#34; width=&#34;624&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Un tributo &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;El IVA es un impuesto al precio de compra. Es una carga fiscal sobre el consumo que es financiada por la persona que adquiere un producto o un servicio.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Si bien repercute directamente en nuestros bolsillos, los contadores lo consideran un tributo indirecto: el fisco no lo recauda directamente de quien lo paga -cada uno de nosotros-, sino de quien actúa como vendedor en el momento de la transacción comercial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Salvo el consumidor final, el resto de los eslabones de la cadena comercial (el fabricante, el intermediario, el negocio en la calle) pueden descontar el IVA de su factura impositiva, de modo que no incide en sus costos.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &#34;regresivo&#34;, ya que lo pagan todas las personas que hacen una compra sin importar su nivel socio-económico.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El IVA fue introducido por primera vez en Francia en 1954, si bien la idea fue sugerida mucho antes, en 1918, por el industrial alemán Wilhelm von Siemens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henrique Capriles se reunió con secretario de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/henrique-capriles-se-reunio-con-secretario-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/henrique-capriles-se-reunio-con-secretario-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, gobernador de Miranda junto a Luis Almagro, secretario general de la OEA. (Foto: @ComandoSB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador de Miranda, Henrique Capriles, fue recibido por el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro para abordar el tema de la observación internacional en los comicios parlamentarios y las inhabilitaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el encuentro Capriles comentó: “Este lunes, en horas de la mañana, me voy a reunir con el secretario de la OEA, el doctor Almagro, quien tuvo la gentileza de abrir un espacio en su agenda para atendernos”, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy con el planteamiento de la observación electoral de este organismo en los próximos comicios parlamentarios, y también expondremos la situación de los Derechos Humanos y económicos&amp;rdquo;, agregó sobre la reunión en Washington.
&lt;div class=&#34;itemFullText&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El país está como una bomba y nosotros no queremos que explote. Todo lo contrario, tenemos que desactivar esa bomba, y para hacerlo el proceso electoral del 6D debe contar con el  acompañamiento internacional”, precisó.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;AHORA: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hcapriles&#34;&gt;@hcapriles&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/OEA_oficial&#34;&gt;@OEA_oficial&lt;/a&gt; con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Almagro_OEA2015&#34;&gt;@Almagro_OEA2015&lt;/a&gt; aborda tema de la observación electoral para el &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/6D?src=hash&#34;&gt;#6D&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/fTSFxAYDVr&#34;&gt;pic.twitter.com/fTSFxAYDVr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— VenezuelaSomosTodos (@ComandoSB) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ComandoSB/status/625691894035677184&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya no es necesario que ambos padres estén presentes para expedir pasaporte a menores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Saime, Dante Rivas, ofreció una rueda de prensa para anunciar los resultados de la gestión en la reducción de los lapsos para la tramitación y entrega de pasaportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas informó que las citas para la solicitud del documento tienen una demora de un día en todo el país, a excepción de los estados Monagas y Falcón, donde se concreta la cita en 5 días, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario notificó que la entrega del documento se toma en la actualidad tres días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director Saime, por otra parte, anunció la eliminación del requisito de la presencia de los dos padres para otorgar el pasaporte a los menores de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas indicó que durante los fines de semana, de 8 de la mañana a 2 de la tarde, a lo largo de las vacaciones escolares, estarán habilitadas 140 oficinas en todo el país para que los niños, niñas y adolescentes pueden sacarse la cédula de identidad. Los únicos requisitos para tramitar este documento serán tener más de 9 años y el original de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos crearon pastilla para los intolerantes al gluten</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los intolerantes al gluten, o celíacos no pueden ingerir una proteína que se encuentra presente en el trigo, la avena, el centeno y la cebada, es por esto que deben llevar una dieta libre de estos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, gracias a las investigaciones de un grupo de científicos de la Universidad de Alberta de Canadá han creado una pastilla que permite a los celíacos comer algunos de estos alimentos con gluten, publicó el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los especialistas generaron un medicamento a partir de la yema de huevo de gallina que podría hacer desaparecer la intolerancia por algunos instantes. La pastilla debe tomarse minutos antes de ingerir la comida para que la misma cumpla con la función de neutralizar el gluten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo pronto los investigadores continúan trabajando para desarrollarla para la venta comercial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|China: mujer murió al ser &#39;tragada&#39; por escalera eléctrica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videochina-mujer-murio-al-ser-tragada-por-escalera-electrica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videochina-mujer-murio-al-ser-tragada-por-escalera-electrica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Una mujer ha muerto este domingo por las heridas sufridas al quedar atrapada en el mecanismo de una escalera mecánica en un centro comercial de China luego de salvar a su hijo al dárselo a dos trabajadoras del establecimiento justo antes de quedar atrapada, según ha informado la agencia de noticias china Xinhua.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Las imágenes del circuito de televisión interno muestran como la mujer, de 30 años de edad e identificada como Xiang, sube con su hijo por las escaleras mecánicas y, al darse cuenta de que se ha abierto un hueco en el mecanismo, coge al menor en brazos y se lo pasa a dos azafatas justo antes de que ella quede atrapada por el mecanismo. El accidente ha tenido lugar en un centro comercial de la localidad de Jingzhou, en la provincia de Hubei, en el este de China. La mujer falleció por las heridas causadas por el mecanismo de la escalera mecánica, publicó el diario español ABC.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;El Gobierno municipal de Jingzhou ha explicado que en el accidente, que tuvo lugar a las 10.00 horas, el niño salió ileso. Un trabajador del centro comercial intentó sin éxito evitar que la mujer fueran engullida por el avance del mecanismo de la escalera. Las imágenes del siniestro se han convertido en lo más buscado en Weibo, la red social china equivalente a Twitter, en la que muchos usuarios se han preguntado si la escalera había tenido un correcto mantenimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;&lt;strong&gt;Imágenes fuertes que pueden herir su susceptibilidad:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Q9jBuPSXnPs&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Rumores indican que iPhone 7 no necesitará cargador de batería</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videorumores-indican-que-iphone-7-no-necesitara-cargador-de-bateria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videorumores-indican-que-iphone-7-no-necesitara-cargador-de-bateria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p class=&#34;capital&#34;&gt;En un ritual que se renueva lanzamiento tras lanzamiento, los fanáticos de Apple y algunos diseñadores de telefonía celular comenzaron las rondas de rumores sobre lo que traerá el nuevo próximo iPhone de la firma de la manzana. Esa mística, seguramente, es parte de la explicación de que cada nuevo smartphone de Apple rompe los números de venta del anterior en Estados Unidos: los del iPhone 6 fueron récord, y seguramente el 7 repetirá la historia.&lt;/p&gt;
Como siempre, el hermetismo es lo que manda, y todavía ni siquiera se conoce la fecha de lanzamiento, que podría ser entre septiembre de este año y los comienzos de 2016. Así y todo, hay algunas características filtradas por supuestas fuentes confiables que develan algunos detalles, explica el portal La Voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las novedades sobre las que se especula en redes sociales y foros de fans, se habla de una cámara de 16 megapíxeles, pantalla curva en los extremos y -algo que podría cambiar el concepto de smartphones-  podría no necesitar de un cargador para la batería gracias a unas células fotoeléctricas que le permitirían alimentarse con energía solar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, lo fabricarían con materiales diferentes, como cristal de zafiro, para que aumente su durabilidad, y podría ser resistente al agua. Una de las firmas que trabajan para Apple deslizó que el packaging que está produciendo para el próximo smartphone de Apple trae etiquetas de 32, 64 y 128 GB, con lo que se dejaría de comercializar la versión de 16 GB (o sea, adiós a la idea del iPhone más económico).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, ya se viralizó las redes sociales un video en el que se desarrolla visualmente cómo podría ser el iPhone 7, realizado por dos reconocidos diseñadores europeos de celulares, Ivo Maric y Tomislav Rastovac.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/vpLDu38vdpA&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thalía considera que a Sandra Bullock le faltó &#34;novedad y frescura&#34; en los Minions</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/thalia-considera-que-a-sandra-bullock-le-falto-novedad-y-frescura-en-los-minions/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/thalia-considera-que-a-sandra-bullock-le-falto-novedad-y-frescura-en-los-minions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thalía, cantante mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thalía -encargada poner voz en español a la malvada villana Scarlet Overkill en la película de los Minions– no pudo fijarse en su homóloga estadounidense, la actriz Sandra Bullock, a la hora de preparar su papel porque le parecía que al trabajo de esta le faltaba la “novedad y frescura” de los latinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Precisamente [su trabajo] me dio pautas de lo que no debía hacer. Yo quería hacer un personaje completamente nuevo, fresco, mío, muy nuestro, muy latino, que es algo que su interpretación no tenía, con todas nuestras expresiones y nuestra personalidad”, señaló la actriz durante un encuentro con los medios en Nueva York, de acuerdo a una publicación del portal Telemar Yucatán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Thalía ha resultado “liberador” interpretar a una villana para desligarse de su imagen de buena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Prestar la voz a una villana me resultó liberador, de alguna manera fue como un exorcismo. Siempre he sido una artista familiar, desde que empecé mi carrera cantando todo ha estado enfocado para mí hacia un mercado familiar. Sé que parezco sexy, irreverente y atrevida, pero soy así”, añade la cantante y actriz de 43 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a todo, Thalía asegura que ella también tiene un lado oscuro al que ha dado rienda suelta en esta película.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos somos ese ying y yang, todos podemos ser dulces, amorosos y maternales, como en mi caso, pero de pronto te sale el monstruo que llevas dentro; cuando quieres tus cosas y buscas objetivos en la vida puedes ser también malo”, explicó la artista en Milenio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medellín: todo listo para realizar la mayor exhumación en la historia de Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, comenzó la mayor exhumación de la historia de Colombia, en la que decenas de expertos buscarán hasta varios centenares de cadáveres en un convulso sector dedicado también a arrojar escombros, informaron colectivos de víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo, que puede durar meses, se centrará en el sector conocido como La Escombrera, en la comuna 13 de Medellín, una popular barriada en la que viven unas 130.000 personas, muchas de ellas en condiciones de pobreza, publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta zona, escenario frecuente del conflicto armado que azota Colombia desde hace más de medio siglo, tuvieron fuerte presencia el Movimiento 19 de Abril (M-19), las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y el Ejército de Liberación Nacional (ELN), y posteriormente paramilitares, además de bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diligencia buscará a un número indeterminado de personas que fueron asesinadas por estos grupos y luego arrojados a &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo;, donde la acumulación de residuos ocultaba sus cadáveres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los testimonios de familiares de desaparecidos, se calcula que en este sector fueron sepultados varios centenares de cuerpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarea comenzará en el sector de La Arenera y estará dirigida por expertos de la Fiscalía que, según indicaron fuentes de la institución a Efe, protegerán el acceso a la zona para evitar incursiones de curiosos y poder trabajar sin interrupciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excavación se iniciará en el polígono número uno, donde se removerán 24.000 metros cúbicos de tierra y se cavará hasta una profundidad de ocho metros para encontrar suelo natural, indicó a medios la directora de Articulación de Fiscalías Nacionales Especializadas, Caterine Heyck Puyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se establecerán tres anillos de acordonamiento, &amp;ldquo;el primero para los expertos en excavaciones, el segundo para las autoridades, pues se requiere presencia permanente de la Policía, y el tercero para que las víctimas estén todo el tiempo presentes&amp;rdquo;, precisó el consejero para la Convivencia, la Reconciliación y la Vida de la Alcaldía de Medellín, Jorge Mejía Martínez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de eso, está previsto que a las 09.00 hora local se realice un acto simbólico en memoria de los desaparecidos de la Comuna 13.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa está liderada por la organización Mujeres Caminando por la Verdad, y se realiza en coordinación con la Fiscalía, la Alcaldía de Medellín, el Museo Casa de la Memoria y la Unidad para la Atención y Reparación a las Víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido por el colectivo de abogados José Alvear, las mujeres que reclaman desde hace 13 años una exhumación masiva para encontrar a sus seres queridos aseguraron que ven este proceso como &amp;ldquo;una gota de esperanza en un mar de impunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que el sector de &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo; es considerado un lugar estratégico para saber la verdad de lo acontecido en la Comuna 13, especialmente en lo referido a las desapariciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>