<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 19:23:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Las 10 ciudades más baratas para tomar cerveza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cerveza es un clásico en los viajes y, por ello, un indicador clave de cómo es (cara o barata) la ciudad en la que uno se encuentra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos ofrecidos por el primer Beer Price Index, elaborado por el buscador de viajes GoEuro, Oslo, en Noruega, es la ciudad más cara del mundo para disfrutar de una cerveza. Darse el capricho en la capital noruega cuesta 3,98 dólares, más alto que en Zúrich, 3,81 dólares, y Tokio, 3,70 dólares, afirma DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación la lista de las más baratas:
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;1. Cracovia, Polonia: 1,68 dólares&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
2. Kiev, Ucrania: 1,68  dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bratislava, Eslovaquia: 1,71  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Málaga, España: 1,74  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Delhi, India: 1,77  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad Ho Chi Minh, Vietnam: 1,80  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México, México: 1,97 dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Belgrado, Serbia: 1,99  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Asunción, Paraguay: 2  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bangkok, Tailandia: 2,13  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que calcula el costo medio que debe pagar el consumidor para disfrutar de una cerveza cuando sale de su país, se realizó a partir de las cervezas más conocidas en 40 de las ciudades más importantes del mundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD acordó unificar tarjeta, estrategia y campaña para parlamentarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Mesa de la Unidad Democrática finalmente alcanzó la unanimidad en la definición de la estrategia de campaña de cara a las elecciones parlamentarias y definió que hará todas las postulaciones de candidatos a diputados, en alianza perfecta, con la tarjeta azul de la MUD, así como que tendrá un comando de campaña unificado, cuyos miembros serán dados a conocer en los próximos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avanzada la noche del miércoles, Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la alianza, informó que los miembros suscribieron cuatro acuerdos en los que se define, no sólo la actuación desde ahora y hasta el 6D, sino lo que la Unidad Democrática hará con su mayoría parlamentaria. El portavoz hizo expreso reconocimiento de los partidos que dieron el debate, a saber: Primero Justicia, Voluntad Popular, Acción Democrática, Un Nuevo Tiempo, Copei, La Causa R, Alianza Bravo Pueblo y Vente Venezuela. De los partidos que integran el equipo permanente, sólo VP no había decidido plegarse a la tarjeta azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Promoveremos desde la nueva AN las soluciones a la crisis y el cambio político en el primer semestre de 2016 antes de las elecciones regionales. Impulsaremos renovación del CNE y el TSJ llenando vacantes que surjan con apego estricto a la Constitución. Revisaremos nombramientos irregulares. Recuperaremos para la AN las dos funciones que le asigna la CRBV: Legislar (adiós habilitantes) y control de gestión (hola interpelaciones)&amp;ldquo;, indica uno de los documentos aprobados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La estrategia aprobada destaca el respaldo a los presos, exiliados y perseguidos políticos, y a los familiares y víctimas de la represión. La estrategia aprobada contempla la presión para lograr junto a las ONG observación electoral calificada y condiciones electorales justas&amp;rdquo;, indicó Torrealba en su cuenta de Twitter, donde fue desgranando el contenido de cuatro documentos donde se precisan las líneas de acción a seguir, informa El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si cualquier otro poder intenta bloquear las soluciones a la crisis que promoverá la Representación Nacional encarnada en la nueva AN, el Soberano por ella representada activará los mecanismos previstos en la Constitución para resolver tal situación. Tales mecanismos son la enmienda constitucional, la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente. La selección del mecanismo constitucional a utilizar será decidido por la Unidad a la luz de la situación concreta, optando por el que en ese caso específico se considere más expedito, más inclusivo y mas generador de participación y estabilidad. ¡Dentro de la Constitución todo, fuera de la Constitución nada!&amp;rdquo;, precisó el portavoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa indica en su declaración que la mayoría parlamentaria por la que luchan será empleada para &amp;ldquo;la construcción de soluciones urgentes a la crisis económica, social y de inseguridad&amp;rdquo;. Asimismo dejaron previsto que todas las organizaciones que integran la alianza ejercerán los cargos directivos en la Asamblea Nacional de forma rotatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ejerceremos la mayoría que seremos en la AN de manera democrática, respetando el derecho de las distintas fracciones oficialistas a estar representadas en la directiva parlamentaria y en las comisiones, demostrando en los hechos cómo se conduce democráticamente un Parlamento. Obviamente, también cambiaremos el Reglamento de Interior y de Debates y el canal de televisión de la Asamblea cubrirá actividades de todos los miembros del Parlamento&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa definió que con su mayoría parlamentaria se ocupará de promover &amp;ldquo;la producción nacional de alimentos y medicinas, respetando la propiedad privada y la libertad de trabajo, garantizando la seguridad jurídica a las inversiones y el cese a las expropiaciones, estatizaciones, confiscaciones y otras formas de apropiación indebida. Legislaremos para: viabilizar mecanismos de emergencia para garantizar el acceso de la población a alimentos y medicinas, con énfasis en los más pobres. Legislaremos para Cesar toda política oficial de complicidad o &amp;ldquo;acuerdos&amp;rdquo; con bandas hamponiles, reformando y fortaleciendo integralmente el sistema de justicia para garantizar su imparcialidad y combatir la impunidad, impulsando una política efectiva para que el Estado Venezolano recupere el control del territorio y el ejercicio del monopolio de la violencia legal, desarmando a las bandas delictivas y a cualquier otro grupo o &amp;ldquo;colectivo&amp;rdquo; que irregularmente intente usurpar el papel que la Ley y la Constitución reservan a los cuerpos civiles de seguridad y a la Fuerza Armada Nacional&amp;rdquo;, precisa el segundo documento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Cárdenas inspeccionó sitios de alto riesgo en el municipio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; PC Cárdenas evalúa afluentes hídricos del municipio. (Foto: Alcaldía de Cárdenas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de Protección de Civil Cárdenas evaluaron este jueves los sitios de alto riesgo ante las fuertes precipitaciones que se presentaron en todo el territorio tachirense, informó Napoleón Figueroa, jefe de Operaciones de la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el funcionario municipal que durante el día evaluaron el comportamiento del río Torbes , cuyo volumen aumentó considerablemente pero no representó peligro para quienes residen cerca del lugar y transitaron por el sector, informó a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí pudimos apreciar bastante material rocoso, no hubo riesgos, aún cuando se mantuvo a escasos tres metros de desbordarse”, dijo Figueroa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que también estuvieron presentes en el sector de Zorca, San Isidro y San Joaquín , específicamente en el puente donde pudieron constatar la crecida de este afluente, originado por la cantidad de envases plásticos y desechos que las personas se han dedicado a lanzar en el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto indicó que: “El agua golpeo la base y el cimiento del puente, pero no socavó las bases de esta estructura. Al sitio se hizo presente  personal de saneamiento y de la división de Operaciones de la alcaldía del municipio Capacho Nuevo, con quien coordinamos acciones para atender la eventualidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Figueroa que en Zorca específicamente en el sector Buenos Aires, un árbol entre 15 y 18 metros de altura puso en riesgo una vivienda de la comunidad. Explicó que la crecida de la quebrada que pasa por el lugar socavo las raíces del  árbol, al tiempo que indicó que en coordinación con los habitantes de la comunidad y la dirección de Infraestructura municipal iniciarán acciones para evitar daños mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de operaciones de Protección Civil aseguró que se mantienen atentos las 24 horas del día para atender las emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo exhortó a los habitantes del municipio a reportar cualquier eventualidad al número telefónico 0276-5116202.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así quedó el Táchira luego de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosasi-quedo-el-tachira-luego-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:53:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosasi-quedo-el-tachira-luego-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Afluentes de agua originados por las lluvias inundaron calles y viviendas en Sabaneta. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo de Diario La Nación hizo un recorrido por diversos sectores que se vieron afectados por las fuertes lluvias durante la madrugada y las primeras horas de la mañana de este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, informó que según los reportes del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) indican que las precipitaciones se mantendrán hasta el mes de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a la calma y a prestar la colaboración a los cuerpos de atención de emergencias que en estos momentos realizan trabajos para remover los escombros que obstruyen vías en los municipios San Cristóbal, Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Junín, Fernández Feo, Córdoba y Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuadrillas de la Comisión de Asistencia Inmediata y Seguimiento de Emergencias (Caise) están avocadas a atender todas las zonas afectadas así como de evaluar los daños materiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticia en desarrollo&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424478,424480,424477,424476,424475,424474,424473,424472,424471,424470,424469,424468,424467,424466,424465,424464,424463,424462,424461,424460,424459,424458,424457,424456,424455,424454,424453,424452,424451,424450,424449,424448,424447,424446,424445,424444&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jorge Castellanos / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sector licorero anunció hora cero para el próximo miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-licorero-anuncio-hora-cero-para-el-proximo-miercoles/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-licorero-anuncio-hora-cero-para-el-proximo-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;La Federación Venezolana de Licoreros (Fevelif) se declaró en emergencia y anunció una “hora cero” para el próximo miércoles debido a la escasez de insumos para la producción de cerveza y malta.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;article&gt;
&lt;div&gt;Fray Roa, vocero de Fevelif, declaró que hasta la fecha son 7 los estados que no reciben cerveza ni malta, entre ellos: Anzoátegui, Portuguesa, Zulia, Distrito Capital, Carabobo, Bolívar y Aragua, informa Globovisión.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo, aseveró que hay 4 plantas paralizadas y la producción de cerveza regional cayó en 30%.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Por otra parte, Edison Arciniegas, integrante de esa organización licorera, solicitó una mesa de diálogo con el Ejecutivo para discutir los valores porcentuales que deben ser cancelados por adelantado al sector.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Señaló que son más 8 mil los negocios que están cerrados.Acotó que las autoridades adeudan 237 millones de dólares a Cervecería Polar y 100 millones de dólares a Cervecería Regional.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Arciniegas convocó para el próximo 29 de julio una asamblea con los licoreros, a fin de preparar una agenda de solicitud a entregar al Gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno colombiano y las Farc reiniciaron diálogo en La Habana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobierno de Colombia y la Farc retomaron este jueves las negociaciones de paz en La Habana con el anhelo de avanzar hacia acuerdos definitivos, tras un desescalamiento de las hostilidades en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delegados de ambas partes comenzaron a abordar simultáneamente tres temas: el fin del conflicto, justicia y reparación de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta etapa avanzaremos con una nueva metodología que apunta a realizar un trabajo técnico, integral y simultáneo en el tratamiento de los temas y en la búsqueda de conclusiones prontas”, dijo a la prensa el comandante Joaquín Gómez, uno de los “plenipotenciarios” de las Farc.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“La idea es agilizar (las negociaciones), ahora trabajamos todos en paralelo”, explicó una fuente del equipo del gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Ambas partes alcanzaron el 12 de julio un histórico acuerdo para desescalar el conflicto y acelerar las negociaciones, iniciadas en 2012, lo que permitió contener las hostilidades, que habían recrudecido desde mediados de abril con decenas de bajas en los dos bandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno se comprometió a reducir las operaciones contrainsurgentes, mientras que las Farc decretaron a partir del 20 de julio una tregua unilateral, inicialmente de un mes, que puede ser prorrogada.
Los avances de la nueva metodología de trabajo y el cumplimiento de estos acuerdos serán evaluados en noviembre. El presidente colombiano Juan Manuel Santos supeditó la continuidad de las negociaciones a la efectividad de estas medidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conflicto armado colombiano, el último en América, ha dejado en medio siglo 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales, reseña AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno y las Farc han consensuado hasta ahora tres de los seis puntos de la agenda, y han acordado además un programa de desminado y la creación de una Comisión de la Verdad, que todavía no es conformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo del 12 de julio fue adoptado luego de que los cuatro países que acompañan el proceso de paz -Noruega, Cuba, Chile y Venezuela- hicieran un llamado a un “desescalamieto urgente” del conflicto armado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caitlyn Jenner pensó en suicidarse</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/caitlyn-jenner-penso-en-suicidarse/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/caitlyn-jenner-penso-en-suicidarse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: ABC News)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caitlyn Jenner confesó que llegó a pensar en el suicidio por vivir durante años queriendo convertirse en mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacida como Bruce, Jenner reveló que estuvo a punto de dispararse, indicó el portal web del periódico Mirror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;He estado en lugares oscuros. He estado en mi casa con una pistola y decir &amp;lsquo;sólo pon fin a esto ahora, no más dolor, no más sufrimiento&amp;rsquo;, esta lucha es real y he estado ahí&amp;rdquo;, relató quien fuera campeón olímpico en decatlón, en Montreal 76.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Lo anterior se trata sólo de una de las varias escenas emocionales que forman parte del primer episodio de su docuserie, I Am Cait.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En el material también puede verse a Caitlyn en un encuentro con su familia. Aunque al fin se siente satisfecha de vivir como mujer, no faltaron las lágrimas, sobre todo por parte de su madre, Esther, al verla por primera vez transformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Va a ser muy difícil para mí pensar en ti como ella y decir Caitlyn cuando quiera hablar contigo. Te pareces tanto a alguien en mi familia y estoy tratando de entenderlo, pero no es fácil, no es fácil. Tus valores seguirán siempre siendo los mismos, Bruce aún estará ahí, tienes la misma alma con la que naciste. Amo a Bruce, eso nunca cambiará. Me tomará algo acostumbrarme, quiero hacer lo que él quiere&amp;rdquo;, dijo Esther a su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El capítulo también muestra a Caitlyn visitando a la familia de un niño que se suicidó por no ser capaz de lidiar con el hecho de ser transgénero, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serie se estrena oficialmente en Estados Unidos el 26 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminan legalización y certificación de títulos ante el Ministerio de Educación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Héctor Rodríguez, ministro para la Educación. (Foto: AVN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles el presidente de la República, Nicolás Maduro, aprobó la supresión de los trámites administrativos de legalización de documentos probatorios de estudio llevados a través del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprobado, se suprimen todos esos pasos burocráticos, vayamos hacia un Estado eficiente, simple, sencillo, eficaz, al servicio del pueblo, al servicio de toda la nación&amp;rdquo;, puntualizó el Jefe de Estado tras recibir la propuesta presentada por el ministro para la Educación, Héctor Rodríguez, durante la instalación del Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación, en el Poliedro de Caracas y transmitido en cadena de radio y televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al solicitar la eliminación de la la legalización y certificación de títulos y notas, el ministro Rodríguez explicó la razón de la propuesta: &amp;ldquo;estas son notas y títulos que da el ministerio de Educación y luego le pedimos a los graduados que vengan nuevamente a la oficina central del ministerio de Educación para certificarle que las notas y títulos que les dimos son ciertos o no&amp;rdquo;, reseñó AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, señaló además que aunque en algún momento este trámite se justificó, por el tráfico o la falsificación de documentos, ahora gracias a la automatización de los trámites ya no hay razón para que el ciudadano deba dirigirse al Estado para que se le certifique algo que el mismo Estado le otorgó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al celebrar esta decisión, que aporta a la agilización de la administración pública, el Presidente Maduro destacó que propuestas como estas deben nacer del debate y la organización del pueblo, expresada en el Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto es como un consejo de ministros, ustedes son las ministras y los ministros, debemos perfeccionar este sistema (los Consejos Presidenciales)&amp;rdquo;, añadió el primer mandatario, al resaltar además que a estas instancias &amp;ldquo;debe llegar el diagnóstico y la propuesta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Consejos Presidenciales de Gobierno Popular son instancias creadas para que el pueblo pueda articular proyectos y políticas públicas, con el apoyo del Ejecutivo Nacional, para impulsar la transformación y la defensa del país, destacó la agencia estatal de noticias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFP: Uruguay tiene el combustible más caro de la región</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/afp-uruguay-tiene-el-combustible-mas-caro-de-la-region/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:59:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/afp-uruguay-tiene-el-combustible-mas-caro-de-la-region/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un auto promedio puede cargar unos 40 litros de combustible, poco más de 10 galones. Para llenar el tanque en Perú se pagan 43 dólares, en Brasil 44, en México 33, mientras desde este miércoles cuesta 60 dólares en el país de América Latina con la gasolina más cara: Uruguay.
&lt;div&gt;Muchos uruguayos despertaron este miércoles con una novedad largamente anunciada por los directivos de la petrolera estatal ANCAP, que tiene el monopolio para la refinación de petróleo en el país y establece los precios de los carburantes: las naftas y el diésel (gasoil), utilizado mayoritariamente por vehículos y maquinaria de trabajo para transporte de carga y pasajeros, tuvieron un aumento de 5% a 7%.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
A modo de referencia, en lo que va del año el país acumula una inflación de 5,64%. En enero, ANCAP había rebajado los precios entre 3% y 5,5%, aunque en diciembre había aplicado un aumento impositivo previo sobre los combustibles.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
El ente estatal tiene un sistema denominado &amp;ldquo;paramétrica&amp;rdquo;, que en función de factores como el precio del barril de crudo y el dólar hace que se revisen los precios de los carburantes.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La decisión es adoptada desde la Presidencia de la República. El decreto que fijó los nuevos precios en la noche del martes lleva las firmas del presidente Tabaré Vázquez y de sus ministros de Economía, Danilo Astori, y de Industria y Energía, Carolina Cosse.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La suba es polémica en este país sudamericano importador neto de crudo, no solo por el gasto adicional que supone para familias, trabajadores y empresas, sino porque la estatal ANCAP registra un fuerte déficit.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La ministra de Industria explicó recientemente a la prensa local que casi la mitad de los 320 millones de dólares en rojo de la firma se deben a gastos adicionales por variación de tipo de cambio, toda vez que el crudo se compra en dólares.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
En lo que va del año la moneda uruguaya se ha depreciado casi 13% en relación al dólar.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
ANCAP había fijado su &amp;ldquo;paramétrica&amp;rdquo; considerando un dólar a 24,30 pesos (el miércoles el billete verde cerró a 27,75 pesos), y un barril a 60 dólares (el miércoles cerró a 56,56 dólares el barril de referencia en Londres).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El más caro de la región&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así las cosas, en un relevamiento realizado por las oficinas de la AFP en la región, surge que Uruguay tiene actualmente los combustibles más caros de América Latina.
El litro de la gasolina más barata en el país alcanzó con la suba decretada por el gobierno 1,57 dólares por litro. En tanto el diésel cuesta 1,42 dólares el litro.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Comparando estos valores se observa que incluso el gasoil, el combustible más barato que se comercializa en el país, vale más que la segunda gasolina más cara de la región, que se vende en Argentina a 1,32 dólares el litro.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
En orden decreciente, la nafta regular medida en dólares por litro cuesta 1,57 dólares en Uruguay, 1,32 en Argentina (20% menos), 1,30 en Paraguay e igual valor en Chile; 1,25 dólares en Costa Rica, 1,17 en Nicaragua, 1,13 el litro en Perú, 1,1 en Brasil, Honduras y Cuba; 1,02 dólares en El Salvador, seguido por Panamá (0,90/l), Guatemala (0,85/l), México (0,84/l).&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Completan la lista Bolivia con 0,54 dólares por litro, Ecuador con 0,35 y finalmente Venezuela, el país con las mayores reservas de crudo del mundo, donde la gasolina cuesta apenas 0,015 dólares el litro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Críticas desde oposición y sector productivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde sectores productivos altamente dependientes de los precios de los combustibles, como el agropecuario que constituye el motor de la economía uruguaya, las críticas no se hicieron esperar.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&amp;ldquo;Hay un ajuste fiscal encubierto, para cubrir la situación deficitaria de una empresa estatal monopólica como es ANCAP&amp;rdquo;, dijo el presidente de la Asociación Rural del Uruguay, Ricardo Reilly, en la local radio Sarandí.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
El representante de la oposición política en el directorio de ANCAP, Diego Labat, quien votó contra el alza de precios, dijo a la AFP que el gobierno del Frente Amplio (izquierda), debería bajar costos en el Estado e incluso considerar una rebaja de impuestos a los carburantes para evitar subas que perjudican al sector productivo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&amp;ldquo;El alto costo de los combustibles termina influyendo muy fuerte en la competitividad de las exportaciones uruguayas&amp;rdquo;, sostuvo. Es un &amp;ldquo;impuesto implícito&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Uruguay acumula siete meses consecutivos de caída de sus exportaciones de bienes.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flores deformes están creciendo cerca de Fukushima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un usuario de Twitter compartió hace unas semanas una foto de unas margaritas visiblemente deformadas. La imagen fue tomada en la ciudad japonesa de Nasushiobara, a 112 kilómetros de Fukushima, donde en 2011 hubo un accidente en la planta nuclear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos temen que la malformación sea producto de la radiación del accidente causado por un tsunami hace ya cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@san_kaido publicó junto a la foto el siguiente mensaje: &amp;ldquo;La flor de la derecha creció con su tallo partido en dos y tiene dos flores conectadas entre sí y tiene 4 tallos de flores en forma de cinturón. La de la izquierda tiene cuatro tallos que crecieron atados entre ellos y tienen una flor en forma de anillo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la publicación es de mayo, las imágenes han vuelto a circular en redes sociales en los últimos días, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forma inusual que presentan estas flores se conoce como fasciación, un fenómeno que hace que los tejidos de la planta cambien: se aplanen, se estiren, aumenten su tamaño y peso, y crezcan de manera circular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mutación puede producirse por presencia de bacterias, ataques de insectos o parásitos o daño químico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2011, cuando tres reactores de la planta colapsaron tras el terremoto que provocó el tsunami, la amenaza de la radiación forzó a los vecinos a evacuar. No obstante, las mediciones de radiación de Nasushiobara determinaron que era habitable, aunque la radiación que produjo el accidente en la planta de Fukushima se detectó hasta a cerca de 96 kilómetros de allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, desde 2013 hay reportes de fugas activas de agua radioactiva desde la planta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aserca Airlines retoma la ruta Caracas - República Dominicana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Aserca Airlines reinicia sus operaciones aéreas a República Dominicana, con frecuencia diaria a partir del 3 de agosto del 2015.
&lt;div&gt;Según información reseñada en su página web, el itinerario Caracas-Santo Domingo, estipula hora de salida a las 7:30 am, llegando a Santo Domingo a las 9:00 am. Mientras que el vuelo Santo Domingo-Caracas sale a las 10:30 am y llega a Maiquetía a las 12:30 pm, informa Emen.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venden el Financial Times al periódico japonés Nikkei por US$ 1.300 millones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venden-el-financial-times-al-periodico-japones-nikkei-por-us-1-300-millones/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venden-el-financial-times-al-periodico-japones-nikkei-por-us-1-300-millones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La compañía editora británica Pearson anunció hoy que ha completado la venta del periódico económico &amp;ldquo;Financial Times&amp;rdquo; al diario japonés Nikkei Inc por 844 millones de libras (1.200 millones de euros).
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido a la Bolsa de Londres, Pearson, una de las mayores editoriales del mundo y líder en el sector de la educación, asegura &amp;ldquo;que la transacción está sujeta a una serie de aprobaciones y que espera se cierre en el cuarto trimestre de 2015&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo entre Pearson, fundada en 1844 y propietaria del &amp;ldquo;Financial Times&amp;rdquo; desde hace casi 60 años, y el diario económico japonés Nikkei no incluye la venta de la sede del FT en el centro de Londres ni el 50 % de la participación de Pearson en el grupo &amp;ldquo;The Economist&amp;rdquo;, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del diario y su página web, la operación, que se confirmó en una jornada en la que se rumoreó con Axel Springer y Bloomberg, además de Nikkei, como posibles compradores incluye las publicaciones Investors Chronicle, The Banker, MandateWire, Money-Media y Medley Global Advisors.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pearson ha sido un propietario orgulloso del FT durante casi 60 años. Pero hemos llegado a un punto de inflexión en los medios de comunicación, motivado por el crecimiento de los teléfonos móviles y las redes sociales&amp;rdquo;, explicó Jim Fallon, director ejecutivo de la compañía editora británica en el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Soul aún llora la muerte Amy Winehouse a cuatro años de su partida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:02:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando se cumple un nuevo aniversario de su partida, el mundo la recuerda a la leyenda blanca del Soul, &lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt;, quien dejó un legado por su extravagante personalidad y  exitosa carrera en la escena musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su vida estuvo marcada por las drogas y el alcohol, aunque en más de una oportunidad reconoció querer cambiar su destino, tal como lo expresó en uno de sus mayores éxitos,&lt;strong&gt; Rehab&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;donde cuenta que &lt;strong&gt;“intentaron llevarme a rehabilitación, pero yo dije que no, no, no&amp;hellip;”&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;276&#34; id=&#34;emb_jC2br&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Hace pocos días y como si fuera un reconocimiento, se estreno el documental&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Amy: la chica detrás del nombre&amp;rdquo; &lt;/strong&gt;que retrata la vida de la artista y que fue presentado en el festival de Cannes 2015. La cinta de &lt;strong&gt;Asif Kapadia &lt;/strong&gt;no estuvo exento de polémicas, ya que fue rechazado por la familia de Amy.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;430&#34; id=&#34;emb_9I6DP8&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Amy, quien reconoció no haber nacido para ser artista, sino para ser madre y dueña de casa, finalmente no logró superar la lucha contra las drogas y un 23 de julio la Policía británica la encontró muerta en su departamento, en Londres. Meses después se dio a conocer que el motivo de su muerte fue una&lt;strong&gt; intoxicación por un gran consumo de alcohol&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cantante no solo se destacó por su irreverencia y talento artístico, sino también por transformarse en un &lt;strong&gt;icono de la moda&lt;/strong&gt;, con un estilo muchas veces agresivo y llamativos tatuajes, estilo que el sitio de diseño, &lt;strong&gt;Stylight&lt;/strong&gt;, destacó en una llamativa infografía.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stylight.es/&#34;&gt;STYLIGHT.es&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentó a 21 las víctimas en hundimiento de barco en el río Nilo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Veintiuna personas murieron al hundirse el barco a bordo del que viajaban en el río Nilo, después de que chocara con otra embarcación, en el norte de El Cairo, según el último recuento de víctimas facilitado hoy a Efe por fuentes de seguridad.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Además de los fallecidos, cinco personas resultaron heridas y nueve salieron ilesas del agua, mientras que las labores de rescate continúan en estos momentos para recuperar los cadáveres de los demás pasajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El accidente se produjo anoche frente a las costas del barrio de Al Warraq, situado en la ribera este del río Nilo, en el norte de la capital egipcia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según pudo constatar Efe en el lugar del suceso, se registraron escenas de dolor entre los familiares de las víctimas y uno de los parientes intentó saltar al agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El Ministerio del Interior anunció anoche en un comunicado que 15 personas habían perdido la vida y seis habían resultado heridas, mientras que el portavoz del Ministerio de Sanidad, Hossam Abdel Gafar, rebajó a 14 el número de fallecidos.&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU exhorta a Venezuela a garantizar juicio justo a Afiuni</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Venezuela debe garantizar la autonomía e independencia de los jueces y fiscales y, específicamente, resolver la situación de la jueza María Lourdes Afiuni en un juicio justo, independiente e imparcial, según solicitó hoy el Comité de Derechos Humanos de la ONU.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Venezuela se sometió los pasados 29 de junio y 30 de julio al escrutinio del Comité,que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, yhoy el organismo ha presentado sus conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay &amp;ldquo;informes sobre las consecuencias negativas que habría tenido para algunos jueces adoptar, en el desempeño de sus funciones, decisiones desfavorables al Gobierno&amp;rdquo; y cita el caso de la jueza Alfiuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora su juicio no se ha celebrado y sigue sometida a medidas restrictivas de libertad, situación que ha sido criticada en reiteradas ocasiones por múltiples órganos de las Naciones Unidas, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela debe garantizar que se resuelva la situación judicial de la jueza Afiuni a la mayor brevedad posible en un juicio justo, independiente e imparcial y que se investiguen de manera pronta y exhaustiva las alegaciones relativas a los malos tratos y agresión sexual que habría sufrido durante su detención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poder Judicial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;El Comité continúa preocupado por la situación del poder judicial&amp;rdquo; en Venezuela,&amp;ldquo;particularmente en lo que atañe a su autonomía, independencia e imparcialidad&amp;rdquo;, según las conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Observa con preocupación que sólo el 34 % de los jueces son titulares, lo que significa que el resto está en situación de provisionalidad y que tanto sus nombramientos como remociones pueden realizarse de manera discrecional&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los expertos lamentan no haber recibido información sobre el porcentaje de fiscales del Ministerio Público que son titulares, &amp;ldquo;y le preocupan los informes que indican que ese porcentaje sería muy bajo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela &amp;ldquo;debe tomar medidas inmediatas para asegurar y proteger la plena autonomía, independencia e imparcialidad de los jueces y fiscales y garantizar que su actuación esté libre de todo tipo de presiones e injerencias&amp;rdquo;, instan los expertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>