<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 16:10:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Autoridades encuentran cadáver del funcionario que cayó al Lago de Maracaibo </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-encuentran-cadaver-del-funcionario-que-cayo-al-lago-de-maracaibo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:10:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-encuentran-cadaver-del-funcionario-que-cayo-al-lago-de-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mauro Rincón, de 28 años de edad, se encontraba en el puente Rafael Urdaneta esperando una grúa cuando su vehículo fue impactado por un autobús
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo de Mauro Rincón, de 28 años de edad, fue hallado este viernes en el Lago de Maracaibo. El funcionario adscrito a la policía de San Francisco, en el estado Zulia, cayó al agua cuando se registró una colisión múltiple en el puente Rafael Urdaneta, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rivas se encontraba con su hermano cuando se les accidentó el vehículo. Mientras esperaban la grúa un autobús los impactó, lo que provocó que el hombre cayera al lago. Su acompañante sufrió varios traumatismos al rodar por el suelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autoridades intensificaron la búsqueda durante varias horas, hasta que finalmente encontraron el cuerpo en un área adyacente al hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobernador de Lara asegura no tener complejos políticos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-lara-asegura-no-tener-complejos-politicos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-de-lara-asegura-no-tener-complejos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador del estado Lara, Henri Falcón, aseguró ser un hombre sin “complejos políticos” durante el acto de reinauguración del estadio La Piedad, en el municipio Palavecino, de la entidad que preside.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo no tengo complejos políticos, por eso me dicen que soy chavista, que soy traidor”, comentó en su discurso según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador respondió a los sectores de la oposición que lo critican por su postura política: “Pareciera que muchos en Venezuela se acostumbraron a que tenemos que asumir una posición extrema, a que tenemos que estar de este lado con su pensamiento extremista de algunos o estar del otro lado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón hizo un llamado a la unidad de los venezolanos. “Nuestra palabra y discurso siempre están dirigidas al encuentro, a la necesidad de respetarnos, a la reconciliación, a la unidad”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante político también aseguró que su mensaje siempre será incluyente. “Nosotros estamos en la Venezuela de la mayoría donde nos defendemos como hermanos, no la de odio ni los radicalismos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón se puso como ejemplo de la tolerancia que promueve: “Digo esto porque el año pasado hicimos una feria en Tintorero hermosa, donde nos reconocimos como hermanos en las diferencias. Incluso pueden buscar en las redes donde aparezco bailando con una concejala del PSUV. Podemos tener diferencias, pero podemos respetarnos. Eso fue el año pasado”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU y Cuba trabajarán en resolver, por ahora, problemas &#34;menos complicados&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-y-cuba-trabajaran-en-resolver-por-ahora-problemas-menos-complicados/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-y-cuba-trabajaran-en-resolver-por-ahora-problemas-menos-complicados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Estado de EE UU, John Kerry, aseguró este viernes que los gobiernos estadounidense y cubano tomarán los pasos necesarios para que la relación diplomática que acaban de establecer &#34;madure&#34;, con la misma determinación que permitió restablecer unos lazos que llevaban rotos más de medio siglo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hemos acordado no solo limitarnos a hablar de la relación, sino tomar los pasos necesarios para que esa relación madure&#34;, dijo Kerry en una conferencia de prensa conjunta con el ministro de Exteriores cubano, Bruno Rodríguez, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hoy, Estados Unidos y Cuba acordamos que estamos decididos a mirar adelante, que la determinación compartida que nos llevó a un acuerdo para restablecer las relaciones diplomáticas es la misma determinación que aplicaremos al proceso de normalización&#34;, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kerry, el primer secretario de Estado estadounidense que visita Cuba en 70 años, aseguró que después de reunirse hoy con Rodríguez se siente alentado de que será posible hacer avances en las relaciones diplomáticas, reanudadas el pasado 20 de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero aseguró que ambas partes entienden que habrá &#34;baches&#34; en el camino, y que los asuntos que obstaculizan el diálogo &#34;no van a resolverse de la noche a la mañana&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por tanto, aseguró que ahora los dos gobiernos se centrarán en &#34;construir confianza y lidiar con asuntos que son menos complicados, menos provocativos y más factibles&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el momento, sostuvo que EE UU no está dispuesto a conversar sobre la devolución del territorio que ocupa en la isla la base naval de Guantánamo, un reclamo cubano que Rodríguez volvió a recordar en la conferencia de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su reunión de hoy, Kerry y Rodríguez acordaron crear una comisión bilateral para definir los temas que abordarán en adelante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a actividades religiosos en honor al presbítero Edgar Arturo Roa Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pocos días de cumplirse un año de la partida del plano terrenal del ilustre presbítero, Edgar Arturo Roa Rosales, sus familiares ofrecerán a partir de este sábado,  15 de agosto, actividades religiosas en honor al hombre que durante 50 años se dedicó con empeño y  amor a la vida pastoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ilustre sacerdote partió de este mundo para encontrarse con Dios, el 24 de agosto de 2014, justamente cuando cumplía sus bodas de oro sacerdotales. Para muchos su ida fue una sorpresa, debido a que días antes se le veía lleno de alegría, optimismo y buen humor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último año de vida se le diagnosticó cáncer de estomago y fue operado, por ser hombre con un gran espíritu se recuperó rápidamente y volvió a las actividades que tanto amaba. Al poco tiempo de su recuperación, presentó complicaciones y fue internado en un reconocido centro asistencial, donde falleció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de recordar, que el padre Edgar Arturo Roa Rosales fue el primer sacerdote ordenado en el Seminario Diocesano Santo Tomas de Aquino de Palmira; capellán de las Fuerzas Armadas de Cooperación; párroco de Santa Ana del Táchira y Divino Redentor de la Unidad Vecinal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, encargado de agentes pastorales en la visita de Su Santidad Juan Pablo II a Mérida, primer rector del santuario de Nuestra Señora de Coromoto de Guanare; fundador de la fundación Semilla Esperanza; productor de programas radiales y televisivos que eran conducidos por el mismo y autor de varias obras literarias.&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en su primer aniversario de fallecimiento sus familiares invitan a toda la colectividad tachirense, autoridades eclesiásticas, movimientos laicos y religiosos, colonia cóbrense y medios de comunicación a las actividades programadas en su honor.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Programa de actividades religiosas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciaran este sábado, 15 de agosto, con un novenario en la parroquia Divino Redentor de la Unidad Vecinal a las 5 pm. Posteriormente, el 24, se realizará la donación del Solideo (gorro) que fue obsequiado por el ahora Santo Padre Juan Pablo II al presbítero, a la iglesia San Bartolomé del Cobre a las 10 am, precisamente día del patrono de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y finalizaran con la donación del fragmento óseo de Santa Teresa de Jesús Jornet, fundadora de la Orden de las Hermanitas de los Ancianos Desamparados en Barbastro – España,  a la Casa Hogar San Pablo de la ciudad de San Cristóbal, el día 26 de agosto a las 9 am.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astrofísico venezolano podría ir al espacio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/astrofisico-venezolano-podria-ir-al-espacio/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/astrofisico-venezolano-podria-ir-al-espacio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pradiip Álvarez es un venezolano de 35 años que ha quedado seleccionado para poder convertirse en el primer astronauta venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es un honor inmenso estar entre este grupo selecto de jóvenes líderes&#34;, dijo Pradiip Álvarez, joven astrofísico venezolano, quien está incluido entre los 30 finalistas del programa Rising Stars, anunciado durante el Congreso One Young World 2014, en Dublín, capital de la República de Finlandia, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa tiene como propósito llevar al espacio y promover en el escenario internacional a un líder no descubierto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ganador del programa viajará a bordo de la Nave Espacial XCOR Aerospace´s Lynx(r), y experimentará el mundo desde una perspectiva completamente nueva, para inspirar luego una nueva visión sobre los problemas que afectan a la población mundial, y es aquí donde Pradiip está participando.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devaluación china y su impacto en Latinoamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es algo que no se veía en décadas: China debilitó en un 4,4% su moneda frente al dólar en tres días. El movimiento causó inquietud en una América Latina que solía ver al gigante asiático como una solución a sus problemas y ahora descubre sus riesgos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de China descartó este jueves que la depreciación que el yuan ha tenido desde el martes pueda continuar indefinidamente como muchos temen y sostuvo que la moneda se había ajustado a las fuerzas del mercado., publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, esto ha dejado abierta una pregunta especialmente relevante para América Latina: ¿China busca ganar competitividad ante una desaceleración de su economía mayor a la prevista?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cuestión surge porque, al devaluar el yuan, Pekín le da una mano especial a sus exportadores para que coloquen bienes relativamente más baratos en los mercados globales, algo que algunos asocian a una &#34;guerra cambiaria&#34; global.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades chinas negaron que ese sea su propósito, pero más allá de intenciones los expertos, creen que Latinoamérica debe tomar nota de lo que hizo su segundo mayor proveedor en el mundo y tercer principal destino de sus exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Para la región es malo indudablemente porque los productos chinos quedan más baratos para que ellos exporten a la región y los productos de la región quedan más caros para ser exportados a China&#34;, le dijo a&lt;em&gt; BBC Mundo&lt;/em&gt; Gustavo Segré, director de la consultora comercial Center Group, desde São Paulo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, analistas advierten que el impacto de la depreciación del yuan puede variar según el país y quizá hasta lleve cierto alivio a los consumidores latinoamericanos que sufren con la inflación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sudamericanos expuestos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los países sudamericanos parecen a priori más expuestos que sus vecinos del norte a los cambios de la economía china y en particular de su moneda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, Pekín pasó a ser el principal socio comercial de países como Brasil, Chile y Perú, que desde hace meses sienten la desaceleración china y la consiguiente baja en los precios de materias primas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esto agregó mal ambiente a lo que ya veíamos&#34;, dijo el economista de la Universidad American, con sede en Washington DC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kevin Gallagher, profesor de relaciones internacionales en la Universidad de Boston y autor de estudios sobre el vínculo China- América Latina, observó sin embargo que tal vez disminuya la presión inflacionaria en países latinoamericanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si la devaluación causa una baja de precios para bienes industriales y otros bienes, podría bajar el nivel general de precios&#34;, indicó a BBC Mundo. &#34;Los consumidores pueden beneficiarse y reducir algo el impacto de la inflación en la región&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay pide cooperación internacional para frenar al Estado Islámico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno uruguayo condenó hoy el atentado perpetrado este jueves por el Estado Islámico (EI) en un mercado de Bagdad, que dejó más de 50 muertos, y llamó a enfrentarse a la amenaza terrorista a través de la suma de esfuerzos y la cooperación internacional brindando &#34;respuestas enérgicas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado, el Ministerio uruguayo de Relaciones Exteriores señaló que la acción del EI mediante un camión bomba en medio del mercado de Yamila, en la populosa barriada de Ciudad Sadr, ratifica &#34;la virulencia&#34; con la que los ataques terroristas siguen &#34;cercenando vidas de manera indiscriminada&#34;, publicó El Universal con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Frente a este constante aumento del número de víctimas, el Gobierno de Uruguay expresa su más enérgica condena a los brutales ataques terroristas que se han sucedido durante las últimas semanas en Camerún, Somalia, Turquía, Irak, Chad, Egipto, Kuwait, Túnez, Francia, entre otros países&#34;, señala el texto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el Gobierno del país suramericano reiteró su &#34;apego al derecho internacional como marco de referencia ineludible para desarrollar el combate al terrorismo y el despliegue de esfuerzos tendientes a asegurar el mantenimiento de la paz y la seguridad internacionales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A fin de que estos episodios no queden impunes y sus responsables sean llevados ante la Justicia&#34;, expresa el comunicado de la Cancillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las acciones del EI, Al Qaeda, Frente Al-Nusra, Boko Haram y Al Shabaab, entre otros grupos terroristas, constituyen para Uruguay un &#34;grave riesgo&#34; para la estabilidad institucional de los países que sufren sus actos, así como una &#34;amenaza de desestabilización regional en zonas altamente sensibles como el Medio Oriente o el norte de África&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto ministerial asevera que esta amenaza debe ser enfrentada desde el &#34;respeto&#34; a los Derechos Humanos y el Derecho Internacional Humanitario, a través de la &#34;suma de esfuerzos y la cooperación de la comunidad internacional, brindando respuestas enérgicas, conforme a los principios contenidos en la Carta de las Naciones Unidas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cancillería recuerda que en 2012 y 2014 Uruguay recibió la visita del Comité Antiterrorismo de Naciones Unidas (CAT), con el propósito de mejorar la posición nacional en el combate al flagelo del terrorismo internacional y la cooperación con el resto de los Estados por entender que se trata de un &#34;problema trasnacional&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo que para Uruguay &#34;solo puede ser abordado y combatido a través de una efectiva estrategia global&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Gobierno del Uruguay hace llegar a las autoridades y pueblos de los países afectados, así como a las familiares de las víctimas de estos atroces crímenes, su plena solidaridad y profundas condolencias&#34;, concluye el comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toy Story 4 contará historia romántica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romance y diversión se avecinan en la nueva entrega de Toy Story 4, según informó este viernes Pixar que ya había dicho en marzo que la historia estaría llena de amores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio se especuló que el foco sería Buzz y Jessie pero el presidente de la compañía Jimm Morris, aseguró que no era la continuidad de la película anterior, publicó el diario 2001.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El drama ahora será diferente porque mostrarán la relación del vaquero Woody con la pastorcita Bety.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carlota Sosa y Amanda Gutiérrez sufren intento de robo en Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las actrices venezolanas Amanda Gutiérrez y Carlota Sosa sufrieron un intento de robo durante la noche del pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en Naguanagua, cuando ambas mujeres iban en un vehículo y fueron interceptadas por unos sujetos con armas largas quienes las apuntaron, publicó El Carabobeño con información de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas actrices recorrían las calles de la entidad carabobeña luego de terminar la obra teatral El Espíritu Burlón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCV llamó a concurso para adquirir papel moneda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela informó a las empresas interesadas en el suministro de papel de seguridad, a través de su portal web que abrió un concurso para la compra del insumo que servirá en la impresión de nuevos billetes de 50 y de 100 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente emisor precisó en un cronograma de actividades que el pliego de condiciones estaría disponible desde este viernes y se realizará una reunión aclaratoria el 22 de septiembre, publicó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto público de recepción y apertura de sobres de los participantes y sus documentos se llevará a cabo el próximo 9 de octubre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miley Cyrus confesó que interpretar a Hannah Montana le trajo problemas de autoestima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p data-spx-slot=&#34;1&#34;&gt;Miley Cyrus aseguró, durante una entrevista con la revista Marie Claire, que interpretar al personaje de Disney, Hannah Montana, le trajo problemas de autoestima.&lt;/p&gt;
La cantante, quien ocupa la portada de la próxima edición de la revista de moda, habló de las repercusiones de la fama a una edad tan joven cuando encarnaba a una estrella del pop en la ficción, publicó la revista People en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para cuando tenía 11 años, era como: &amp;lsquo;¡Eres una estrella del pop! Eso significa que debes ser rubia, tienes que tener el pelo largo y tienes que enfundarte en esta cosa ajustada de brillantina&amp;rsquo;&amp;ldquo;, contó Cyrus. &amp;ldquo;Mientras, yo soy esta frágil niña pequeña que juega a tener 16 años con una peluca y una tonelada de maquillaje. Era como el show Toddlers &amp;amp; Tiaras&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cyrus, quien está supuesta a presentar la próxima gala de los premios MTV Video Music Awards, compartió de qué manera le afectó esta situación. &amp;ldquo;Me hicieron verme como alguien que yo no era, lo cual probablemente me causó algo de dismorfia corporal, porque me hicieron estar guapa cada día por tanto tiempo, era como: &amp;lsquo;¿Quién c&amp;hellip; soy yo?&amp;rsquo;&amp;ldquo;, dijo a la revista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella del pop, quien también habló del sexismo en la industria de la música durante la entrevista, contó cómo acabó sufriendo ataques de ansiedad. &amp;ldquo;Sentía como que me iba a desmayar o vomitar&amp;rdquo;, recordó para la publicación. &amp;ldquo;Me pasaba mucho antes de los shows, y tenía que cancelar&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ha pasado mucho tiempo desde su época Disney, Cyrus afirmó que los estándares de belleza todavía le siguen afectando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando miras una foto retocada, fotos perfectas, te sientes fatal&amp;rdquo;, expresó. &amp;ldquo;Aclaran las fotos de chicas de raza negra. Suavizan las arrugas&amp;hellip; Es una locura lo que la gente ha decidido que debemos parecer&amp;rdquo;, añadió la cantante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía mexicana halló siete cadáveres en Puebla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres de siete cuerpos sin vida fueron hallados en un paraje del municipio de San José Acateno, entre los límites de los estados de Puebla y Veracruz, en el centro de México, confirmaron hoy fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madrugada de este jueves, miembros de la policía municipal de San José Acateno, en Puebla, recibieron el reporte de algunos cuerpos envueltos en mantas sobre el paraje “El Hundimiento”, llamado así por su región cóncava y discreta a la vista de la carretera, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía local halló los cadáveres y hasta este momento se realizan las diligencias para conocer la identidad de las personas y alguna otra pista que concluya el origen de los hechos, confirmó la Fiscalía de Puebla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 7 de julio fueron hallados los cadáveres de dos hombres con signos de tortura dentro de bolsas de plástico y el 5 de agosto dos mujeres fueron degolladas en esta misma región.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidato al Concejo de Cúcuta promueve campaña contra venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos consideran que el mensaje del joven liberal Yeison Ariza es xenofóbico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las redes sociales, un dirigente del Partido Liberal que aspira al Concejo de Cúcuta en las elecciones del 25 de octubre ha venido impulsando desde hace unos días una campaña en Twitter denominada&#34;#NoMásVenecosMalucos&#34; que ha generado críticas por su toque xenofóbico en contra de los venezolanos, publicó el diario La Opinión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del mensaje es Yeison Ariza, un muchacho de 24 años que además es director de la Fundación Jóvenes Construyendo País, quien promueve #NoMásVenecosMalucos en Twitter, lo cual le ha generado críticas, como él mismo reconoció en una entrevista a la emisora La FM.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las críticas han desviado la idea general”, enfatizó Ariza, quien agregó que “los colombianos hemos visto como nos tratan mal a fuera del país, que nos tilden de narcotraficantes, por culpa de unos cuantos, pero no por eso todos somos iguales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó que su iniciativa consiste en una “propuesta radical” para la solicitud de controles en la frontera, pues “Cúcuta siempre ha sido una ciudad de informalidad y por eso muchos extranjeros se están viniendo”. “Los coletazos de esa inseguridad del vecino país también se vienen para acá”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El político destacó que quienes lleguen trabajar serán bienvenidos, pero a los que no, les está diciendo “chao al malandro”. Aclaró que no es una campaña contra “el venezolano de bien”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“He ido a varios barrios de Cúcuta, ahora somos la ciudad más insegura…hay más policías cuidando la calles del centro, para que no se metan vendedores en las comunidades”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, añadió que si no se toman medidas la situación se agravará y que no se trata de una “alerta politiquera”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Gaceta Oficial eliminación de trámites para legalizar títulos y notas certificadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Gaceta Oficial N° 40.723 se eliminó el trámite administrativo de los títulos y notas certificadas emitidas por el Ministerio de Educación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma, aval y certificación de los documentos corresponderá a los directores de las instituciones y centros educativos públicos y privados junto con el docente encargado de control de estudio o por el que esté autorizado; además del funcionario de supervisión designado por este despacho, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los ciudadanos indicados serán responsables civil, disciplinaria, penal y administrativamente en caso de que incurran en alguna falta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pueden ser sancionados según los establecido en la Ley Orgánica de Educación y otras leyes relacionadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lila Morillo cumple hoy 75 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una sexy mujer con la voz más afinada jamás vista, Lila Morillo, deslumbró a los venezolanos con su canto y figura en 1960.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes que esta zuliana no hubo una sexymbol, mucho menos una mujer tan aclamada en los escenarios donde se presentara. Ella es la diva venezolana, la que levanta el rating, la que nunca pasa inadvertida, publicó Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lila Morillo nació el 14 de agosto de 1940, por lo que este viernes cumple sus 75 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quién no ha coreado con Lila su “Cocotero” o sentido su “Fuego lento”, ni qué decir de su “Moñongo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre que la llevó a la fama, Mario Suárez, tiene el honor de ser el primer intérprete versátil de su música, desde popular hasta llanera. Bajo el abrigo de este marabino brilló una inigualable cantidad de ahijados en diferentes géneros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con su alegría característica, la cantante y actriz zuliana Lila Morillo arribó a Maracaibo para sumar su voz al concierto Nuestro Canto al Centenario del Diario Panorama, que se realizó el 2 de diciembre de 2014 en el Palacio de los Eventos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acompañada de sus hermanas Anita y Eneida Morillo, la llamada Diva del Zulia, rodeada de abrazos de sus seguidores expresó sentirse feliz por poder asistir al evento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sí, soy yo, ya llegué… Estoy feliz, muy contenta y agradecida con Dios por permitirme celebrar los 100 años de Panorama, el periódico de siempre (…) Yo pienso que Panorama es de todos, no es solo del Zulia, es de Venezuela, es de Lila Morillo”, manifestó la voz de ‘El cocotero’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde que era niña, escuchaba en las calles ‘Panorama, Panorama con las últimas de hoy’, así como lo plasmó Rincón González en su tema Pregones zulianos (…) Desde ese momento lo recuerdo”, continuó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/4KgeqcQdPh0
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/UwUbuy_0aeM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
