<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Encontraron en un rancho de San Josecito  a joven de 13 años reportada como desaparecida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de una larga búsqueda que llevó a la recopilación de valiosa información, este martes, funcionarios de  la Policía del municipio Torbes, Politorbes, apoyados por efectivos de la Guardia Nacional, dieron con el paradero de una adolescente de 13 años que había sido reportada como desaparecida, la cual se hallaba en un rancho de San Josecito, de donde salieron en veloz carrera dos hombres al momento de llegar la comisión policial, y que lograron huir al internarse en la zona boscosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven, con domicilio en el sector E de San Josecito, se encontraba desaparecida desde aproximadamente las 4:00 de la tarde del jueves 30 de julio, cuando se hallaba en un establecimiento público propiedad de un familiar, el cual no notó su ausencia sino  hasta tiempo después.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, con información aportada por vecinos de la comunidad que notificaron  a Politorbes que la habían visto recientemente  y en horas de la noche, en una arepera de la zona comercial de San Josecito, acompañada por cuatro adolescentes, las investigaciones se condujeron por esta vía, obteniendo los resultados deseados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía de ayer, una comisión de Politorbes, encabezada por su director, el comisionado Richard Osorio, con apoyo de efectivos de la Guardia Nacional, llegó al sitio donde se suponía que estaba la joven, como en efecto ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De los hombres que la acompañaban no se conoció información, se dijo que son adultos, que al notar la presencia policial-militar se dieron a la fuga, pero lo que causó extrañeza fue que la adolescente también intentó huir de las autoridades, aunque fue detenida cerca de una quebrada de la zona, lo que evidenció que no estaba secuestrada, sino que se había ido por su propia voluntad, y  estaba habitando dicho rancho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aun así, luego de algunos trámites de ley, por su condición de menor de edad, aunque  muy  renuente, le fue entregada a su familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No trabaja en Diario La Nación sujeto que estafa a través de OLX</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es empleado ni conocido de Diario La Nación el sujeto que vía Internet, a través de la página OLX, dedicada a anunciar gratis la  compra-venta de un sinnúmero de artículos en todo el país, habría estafado a un nutrido grupo de tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aclaratoria se hace en función de alertar a aquellas personas que podrían ser víctimas de este estafador, que según el número de cédula que suministró a sus supuestos “clientes”, aparece con el nombre de Álvaro Millano Rondón,  y lo ubican en Machiques, estado Zulia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ignora la razón por la que esta persona involucra a Diario La Nación, empresa de la que dice ser el jefe de Recursos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que sí es un hecho, contado por sus víctimas, es que el nombre de esta empresa les generó confianza y por ello efectuaron  a favor de Millano Rondón transferencias bancarias electrónicas  muy importantes, algunas millonarias, para muy tarde darse cuenta que  fueron estafados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las últimas jugarretas de este sujeto involucra a una familia sancristobalense  que cayó en sus redes y confiada le transfirió este lunes 65 mil bolívares, para comprar un televisor pantalla plana, de 40 pulgadas, y un bluray, que estaba anunciando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le hice la trasferencia el lunes al mediodía, desde una cuenta Sofitasa a una del Bicentenario. Toda la comunicación con él fue telefónica. Apenas la hice, lo llamé y él me dijo que  él estaba aquí, en San Cristóbal, que estaba trabajando porque era jefe de Recursos Humanos de Diario La Nación, pero que a las 2:00 de la tarde  me llamaría para entregarme lo que compré y que, incluso, me haría la instalación. Pasó el tiempo y me fue dando excusas  toda la tarde. Finalmente, como a las  6:00 p.m. nuevamente se excusó,  diciendo que tuvo mucho trabajo y que por eso me quedó mal”, contó  una dama, la directa afectada del estafador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Él nuevamente la citó este martes a las instalaciones de Diario La Nación. Desde las 9:00 de la mañana, la víctima y sus familiares aguardaron por el falso jefe de Recursos Humanos, que nunca llegó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de ello, en el transcurso de la mañana y hasta un poco más del mediodía, el estafador estuvo dialogando vía WhatsApp con un acompañante de la dama afectada, a quien le aseguraba que ya estaba cerca, que llegaría pronto al diario, que lo esperaran; o que estaba almorzando, en fin, una serie de  excusas  poco creíbles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se dieron cuenta que fueron estafados cuando se les explicó que ese hombre no trabajaba en este rotativo, optaron por formular la denuncia ante el Gaes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que como estas personas, otras han llegado a la recepción del Diario La  Nación preguntando por supuestos empleados de este medio de comunicación, con quienes hicieron negocios similares al citado anteriormente, y que se van decepcionados al saber que como incautos cayeron en manos de un estafador que además utiliza el nombre de esta empresa para lucrarse.
(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehendieron a una adolescente de 16 años por intentar ingresar droga a Polisancristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendieron-a-una-adolescente-de-16-anos-por-intentar-ingresar-droga-a-polisancristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendieron-a-una-adolescente-de-16-anos-por-intentar-ingresar-droga-a-polisancristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una adolescente de 16 años de edad fue detenida por funcionarios de la Policía Municipal de San Cristóbal al intentar ingresar  droga, oculta en alimentos,  a esa instalación policial situada en La Ermita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director general de la institución, Ángel Perdomo, explicó que ante el reforzamiento que ha habido en cuanto a  la exhaustiva minuciosidad en el control de todo lo que ingresa al cuerpo policial, fue que detectaron que la droga iba oculta en los alimentos destinados a un preso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el  funcionario  a cargo para el momento, ubicado en la puerta principal de Polisancristóbal,  observó que la joven ingresó a la instalación, se le acercó y le preguntó dónde  podía entregar los alimentos para los detenidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este le  informó que ingresara a una oficina para realizar la respectiva revisión de  dichos alimentos, requisa durante la cual se percató que en la bolsa de papel que contenía un pan y un recipiente de  cartón con yogurt líquido, el precinto del envase  ya había sido despegado y vuelto a pegar en uno de sus extremos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al abrirlo, que es una  norma interna del cuerpo de seguridad,  localizó en su interior una bolsita de material sintético transparente, con un envoltorio de marihuana”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la situación, una de la funcionarias  le  practicó una inspección  corporal,  pero no le encontraron nada. La muchacha fue aprehendida,  pero manifestó que no poseía en ese momento sus documentos de identidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó Perdomo que la adolescente  estaría inmersa en la presunta comisión  de un delito, ocultamiento agravado, previsto y sancionado en la Ley Orgánica de Drogas, procediendo a leerle sus derechos constitucionales establecidos en el artículo 49 de la Constitución de la República Bolivariana  de Venezuela y el 654 de la Ley Orgánica para la Protección del Niño, Niña y Adolescente; en tanto que la detenida fue puesta a disposición del Ministerio Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En grave estado se halla una joven cucuteña que se practicó liposucción en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-grave-estado-se-halla-una-joven-cucutena-que-se-practico-liposuccion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-grave-estado-se-halla-una-joven-cucutena-que-se-practico-liposuccion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En crítico estado de salud se encuentra una joven residenciada en Cúcuta, Colombia,  que hace unas semanas se practicó una cirugía estética en una clínica de San Cristóbal, cuyo nombre no ha sido revelado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La identificaron como Iris Magaly Sánchez Pérez, de 31 años de edad, residente en el  barrio Chapinero, en el departamento  Norte de Santander, madre de una niña, quien  se sometió  a una dermo-liposucción. Lo hizo en la capital tachirense, dado las ventajas que le ofrece el diferencial cambiario bolívar-peso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes en la tarde estaba recluida en la Unidad de Cuidados Intensivos, UCI,  en el hospital Erasmo Meoz de Cúcuta.
Su  familia obtuvo un fallo a su favor contra su prestadora de salud (Nueva EPS), empresa que no había autorizado su traslado a un centro médico especializado fuera de Cúcuta, para que le practiquen un tratamiento integral que le salvara la vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la información publicada en el diario La Opinión, de Cúcuta, Sánchez Pérez  padecía de hipotensión, acidosis respiratoria severa compensado con taquipnea,  y requería con urgencia una valoración por nefrología y un tac de abdomen simple, que luego generó sepsis, asociado a choque hipovolémico, con falla renal aguda y acidosis metabólica severa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus familiares temían por su vida, pues los médicos de la UCI les habían advertido que Iris Magaly requería ser valorada por médicos especialistas de manera inmediata, de lo contrario podría morir en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, hace casi 15 días, sus parientes formularon una acción de tutela ante el Juzgado Segundo Administrativo del Circuito de Cúcuta, la cual fue admitida y, por ende,  ordenó a la gerencia regional de Nueva Eps para que de manera inmediata proveyera la atención que requería la paciente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este lunes, el juzgado ordenó a la empresa médica La Nueva EPS que en 48 horas prestara la atención especializada que requiere Iris Magaly. También que le autorizara y se le prestara la atención especializada sugerida por los médicos tratantes a Sánchez, así como los tratamientos que sean necesarios para la recuperación de su salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que Nueva EPS argumentaba que su estado de salud era consecuencia de una cirugía estética, y que eso no era parte del Plan Obligatorio de Salud (Pos), el director del Instituto Departamental de Salud (Ids), Javier Orlando Prieto Peña, lamentaba que se siguieran presentando casos de pacientes que se someten a cirugías estéticas en sitios no avalados por las autoridades y a los que no se les puede hacer vigilancia porque funcionan de manera clandestina en Venezuela. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento mental: I y II  nivel del curso de milagros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir del pasado 10 hasta el 21 de agosto, se desarrolla el I y II nivel de entrenamiento mental del curso de milagros, con el objetivo  de escuchar la voz de Dios y desaparecer de nuestras vidas aquellas emociones que nos afectan, como: miedo, angustia, desesperación y  conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estos cursos permiten a los participantes buscar la paz interior y deshacer esos obstáculos que nos impiden la presencia del amor, a través de la recuperación de la fe y la esperanza en cada uno de nosotros y nuestros semejantes”, explicó Herna Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las clases presenciales serán dictadas de lunes a viernes, en los horarios de 3 a 5 pm y de 7 a 9 pm. Las inscripciones ya  están abiertas a todo público. Si desean más información pueden comunicarse al Telf.: 0414-7087473. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Comunidades de San Antonio y Ureña deben pararse  en frontera hasta que se establezcan casas de cambio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-de-san-antonio-y-urena-deben-pararse-en-frontera-hasta-que-se-establezcan-casas-de-cambio/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-de-san-antonio-y-urena-deben-pararse-en-frontera-hasta-que-se-establezcan-casas-de-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el representante de la Fundación para la Defensa de los Derechos Ciudadanos y las Comunidades (Fundecc), las fuerzas vivas de las comunidades de Ureña y San Antonio deben paralizarse hasta que el Ejecutivo Nacional de Venezuela se aboque a construir casas de cambio en la frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, Bonell se refirió a la venta de billetes de alta denominación de Venezuela en la frontera con Colombia, “es aberrante la situación, ya que esto nos demuestra, una vez más, la forma indigna, grotesca y deshonesta como se maneja el cambio de la moneda en la ciudad de Cúcuta, puesto que no hay una autoridad cambiaria, sino un grupo de compristas mayoristas que están manejando una tasa de cambio que no se guía por una norma ética y legal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Bonell señaló que se debe crear un convenio cambiario que permita restituir la autoridad cambiaria en ambos lados de la frontera, y dentro de ese marco que se firme por las autoridades,  fijar la tasa de cambio día a día y hacer un seguimiento para que se cumplan las normas internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, Bonnell hizo un llamado, “las fuerzas viva de Ureña y San Antonio, es decir, los grandes y pequeños empresarios, trabajadores de las industrias de plástico, metalmecánico, alimentos, muebles, sector aduanero, transporte de carga del estado, los gremios de profesores, sindicatos, la masa laboral y comunidades, deben organizarse y definitivamente bloquear la frontera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Bonnell que este paro se realizaría con el objetivo de no permitir más el tránsito vehicular hasta tanto las autoridades venezolanas no exijan una revisión de esta problemática y se llegue a un acuerdo según el convenio número 1 del Decreto 278, el cual establece en su artículo 9 que el Ejecutivo Nacional tiene la facultad para que defienda el poder adquisitivo del bolívar en frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, señaló Bonnell en cuanto a las recientes declaraciones del expresidente de Fedecámaras Táchira, José Rozo, que se encuentra equivocado, pues una eliminación del control cambiario no es la respuesta para solucionar la problemática, entre otras cosas del “bachaqueo”, ya que en la frontera existe un mercado funcional. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privados de libertad tres hombres por estar incursos en el robo de equipos de la Zona Educativa Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para los vigilantes de la Zona Educativa del estado Táchira, R.W. Sierra, de 42 años;  E. Correa, de 62 años; y para C. E. Mora S., de 18 años,  por estar incursos presuntamente en la comercialización ilegal de ocho equipos de computación sustraídos de esta dependencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 23º auxiliar del Táchira, Anna María Hernández, imputó a Sierra y Correa, respectivamente, por la presunta comisión de los delitos de peculado doloso propio, agavillamiento y facilitadores del aprovechamiento de cosas provenientes del delito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Mora S. fue imputado de presunto facilitador en el delito de peculado doloso, agavillamiento y aprovechamiento de cosas provenientes del delito, en grado de autoría. Estos delitos están previstos y sancionados en la Ley Contra la Corrupción y en el Código Penal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 9º de Control del estado Táchira dictó la medida privativa de libertad para los tres hombres y fijó como sitio de reclusión la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), en San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 4 de agosto el Cicpc recibió la denuncia sobre el más reciente robo de ocho equipos de computación en la sede de la Zona Educativa del estado Táchira. Dos días después, tras labores de investigación coordinadas por el Ministerio Público, se detectó la venta de uno de los equipos sustraídos a través de un portal Web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ende, una comisión de la policía científica se desplazó hasta la vivienda de Mora S.,  en Pirineos, donde constataron el hecho y localizaron el resto de las computadoras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inmediatamente, quedaron detenidos el joven  y su tío, R. W. Sierra. Posteriormente, fue aprehendido E. Correa en su casa del sector Riberas del Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Cristóbal habían establecido, por las investigaciones que practicaron,  que las computadoras  estaban siendo vendidas en línea en un portal Web muy conocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el procedimiento recuperaron las computadoras, marca Exo, modelo A210, que forman parte de los equipos hurtados en la Zona Educativa; un vehículo marca Chevrolet, modelo Spark, placas AB285BJ, y tres celulares.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidrosuroeste implementó plan  de contingencia en la zona norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como consecuencia del período seco que afecta desde hace más de 6 meses a los territorios ubicados en la Cuenca del Lago de Maracaibo, Hidrosuroeste activó un plan de contingencia para el suministro de agua potable en las comunidades de los municipios Ayacucho, Michelena y Lobatera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las localidades señaladas se han visto afectadas por la ausencia de precipitaciones a nivel de las cabeceras de las captaciones en las quebradas La San Juana y La Blanquita (municipio Ayacucho), así como en los acueductos independientes de los cuales se abastecen las poblaciones de esta zona del estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El general de brigada, Jacinto Colmenares, dio a conocer que a pesar que en otros municipios la afectación del servicio ha sido por las intensas lluvias, sectores de la zona norte se han visto perjudicados por la fuerte sequía, prueba de ello son los dos acueductos administrados por Hidrosuroeste (La San Juana y La Blanquita), que abastecen a las comunidades de Colón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los referidos sistemas aportan actualmente en conjunto 40 litros por segundo (Lts/seg), una cifra que representa un déficit de 70%, puesto que, en condiciones normales estas captaciones proporcionan 180(Lts/seg), en tiempo de lluvias y 80 (Lts/seg) en el período seco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, se activaron cuatro camiones cisternas de la hidrológica, debidamente identificados para las comunidades, en un servicio que es gratuito y cuyas rutas se cubren de acuerdo con un cronograma interno de cada municipio, dada la gran cantidad de comunidades que deben ser atendidas por estos vehículos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, Colmenares indicó que las mencionadas localidades se están abasteciendo por el Acueducto Regional del Táchira, con el propósito de responder de manera equilibrada con el servicio, de acuerdo con la cuota parte destinada para la línea de la frontera y de la cual se abastecen los municipios de la zona norte. (BP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplauden incorporación del TSJ a la defensa del territorio Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Defensores del Esequibo manifestaron satisfacción porque el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) se unió a la defensa del territorio y logró reunir a autoridades de los Poderes Públicos, académicos, intelectuales, estudiantes universitarios, politólogos, periodistas, dirigentes políticos y diversos sectores del pueblo organizado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Javier Méndez, presidente del Comité Prodefensa del Esequibo, apoya “La verdad sobre el Esequibo”,  un foro organizado ayer por la Comisión Especial para la Defensa del Esequibo, creada por la Sala Plena del Tribunal Supremo de Justicia, con apoyo de la presidenta, Gladys Gutiérrez, en respaldo al decreto con rango, valor y fuerza de Ley para la Soberanía Territorial y la Paz, dictado por el presidente Nicolás Maduro, publicado en la Gaceta Oficial Nº 40.701, del 13 de julio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez calificó la actividad de “evento de gran importancia, por cuanto logró abrir un espacio para el encuentro, el debate y el diálogo, sobre un tema trascendental para todos los venezolanos como es la defensa de nuestro Esequibo. Nosotros como pueblo organizado respaldamos esta iniciativa, que demuestra que contamos con el apoyo de todos los sectores para defender nuestra integridad territorial y soberanía” –dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró acertadas las palabras del magistrado Inocencio Figueroa sobre la nulidad del Laudo Arbitral de París (1899), e hizo un llamado al Gobierno de Guyana a mantenerse en el marco normativo del Acuerdo de Ginebra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez dijo que el Acuerdo de Ginebra fue suscrito el 17 de febrero de 1966 por los gobiernos de Venezuela, el Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda del Norte, en consulta con el Gobierno de Guyana Británica, y establece la conformación de una Comisión Mixta para resolver la controversia sobre el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ojalá el gobierno de Guyana recapacite y se pueda solucionar esta diferencia por la vía del diálogo”, finalizó el defensor del Esequibo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al menos 50 muertos tras una fuerte  explosión en un mercado de Nigeria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lagos (EFE).- Al menos 50 personas han muerto y otras 52 han resultado heridas después de una fuerte explosión registrada en un mercado local en el estado de Borno, en el noreste de Nigeria, informaron fuentes de seguridad ciudadana y testigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atentado se registró en el mercado semanal de la localidad de Sabon Gari, en el distrito de Damboa en Borno, una de las regiones más azotadas por el terror del grupo yihadista Boko Haram.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explosión se produjo sobre las 13:15 horas locales  en este municipio, situado a unos 135 kilómetros al sur de la capital estatal, Maiduguri, a una hora en que el mercado estaba muy concurrido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ha muerto mucha gente en la explosión que golpeó el mercado”, afirmó un miembro de las patrullas de vigilancia ciudadana, Abdul Isa, al diario This Day.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALBA cierra filas para hacer frente  a “golpes suaves” contra la región</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Con una reunión extraordinaria, la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) se puso como meta hacer frente ante supuestas amenazas de “golpes suaves” contra los gobiernos de la región y sus “revoluciones”, esta vez con el ojo puesto en Ecuador y El Salvador.
Con el previsible apoyo a los gobiernos del ecuatoriano Rafael Correa y el salvadoreño Salvador Sánchez Cerén, el mecanismo, ideado por Fidel Castro y el fallecido Hugo Chávez, cerró filas en contra de quienes consideran que son sus enemigos de larga data, “los imperios”.
La agenda de la cita que tuvo lugar este martes en Caracas estuvo centrada en un plan de acción contra lo que califican de “golpes suaves” que según la canciller venezolana Delcy Rodríguez, “pretenden derrocar gobiernos legítimos y constitucionales que cuentan con el aval de sus pueblos pero que no cuentan con el aval de los centros imperialistas”.
El “plan de acción de los países del ALBA-TCP tanto para Ecuador como El Salvador, es un plan que va a permitirnos pasar más allá de la caracterización, llevar a niveles óptimos de articulación y de acción”, dijo la canciller durante la declaración final del encuentro extraordinario en la sede de la Cancillería venezolana.
“No podemos quedarnos solamente en las palabras cuando vemos que en nuestros países se está intentando frustrar el proceso de independencia y de soberanía de nuestros pueblos”, añadió.
Los señalamientos de la ministra de Exteriores del país petrolero hacen alusión a la situación social y política producto de las protestas promovidas contra los Gobiernos de Ecuador y El Salvador.
Según la jefa de la diplomacia venezolana algunos países de América Latina están siendo objeto de “golpes suaves” que pretenden derrocar Gobiernos por no contar con “el aval de los imperios”.
“En el plan de acción de los países del ALBA hemos conformado comisiones de acompañamiento de cancilleres que visitarán, previa coordinación como los países respectivos, tanto a Ecuador como a El Salvador”, dijo.
Esta comisión, en el caso de Ecuador, estará conformada por los cancilleres de Bolivia, San Cristóbal y Nieves, Antigua y Barbuda, Santa Lucía, San Vicente y las Granadinas, Granada y Venezuela.
Mientras que en El Salvador la comisión estará integrada por “los de Nicaragua, San Cristóbal y Nieves, Santa Lucía, Dominica y Ecuador”.
Los cancilleres han acordado además “denunciar ante la comunidad internacional, y en especial (...) ante la Unasur, la Celac, Caricom, los intentos de golpe de Estado suave que pretende llevar adelante el imperio”, dijo Rodríguez.
Asimismo, el consejo ha acordado movilizaciones el 13 de agosto en apoyo al presidente Rafael Correa en Ecuador y en las embajadas ecuatorianas en los países de la Alianza.
Los cancilleres evaluaron también “el relanzamiento” de los proyectos sociales y económicos, según detalló la canciller venezolana en la clausura de la reunión.
Igualmente, indicó, evaluaron “la crisis humanitaria” que “se está llevando a cabo en el Mar Mediterráneo producto de la violencia que fue sembrada por los países de la OTAN en regiones como el Medio Oriente, de África”.
“Vimos la responsabilidad histórica de los países europeos con esta terrible situación humanitaria”, añadió la canciller venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejo comunal Altos  de Paramillo tendrá cabildo  abierto con el alcalde Hernández</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El comité de Medios Alternativos, del consejo comunal de Altos de Paramillo, invitó a los habitantes de la comunidad a participar en la reunión de cabildo abierto que se realizará con el alcalde Ricardo Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, indicaron los miembros del comité de Medios Alternativos, del consejo comunal  de Altos de Paramillo, que la reunión se llevará a cabo el día de hoy, 12 de agosto, junto a Ricardo Hernández, alcalde de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También explicó uno de los voceros del comité, Miguel Ayala, que esta reunión iniciará a partir de las seis de la tarde, en la cancha deportiva de la urbanización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, explicó Ayala que en la reunión se espera la presencia de miembros de la alcaldía, como sus concejales y organismos de seguridad, los cuales estarán dispuestos  a escuchar a la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Ayala señaló que esta reunión se realizará con el objetivo de que las personas traten sus problemáticas, tal como ocurre con el agua, el aseo urbano, la inseguridad, el pavimento, alcantarillado, el suministro de agua, entre otras cosas, podrán plantear proyectos que beneficien a la urbanización. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muestran su producción 145 empresas  en la vitrina de Expo Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el gobierno 50 vehículos, &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;trece tractores y cien novillas&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la inauguración de la Expo Táchira 2015, también el gobernador hizo entrega de 50 vehículos a ciudadanos y trabajadores que los habían solicitado, a través del Concesionario Socialista; y la ministra Isabel Delgado en nombre del ministro de Agricultura, otorgó trece tractores y cien novillas a productores, gestionados tachirenses, a través de Iapret y Agrocampo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que el sábado, durante la visita del ministro Iván Gil, harán entrega de 25 tractores más y otras 250 novillas Jersey y Girolando, para “ratificar el apoyo del gobierno bolivariano en función de incentivar y producir, para promover un plan de exportación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diez de las unidades fueron atribuidas a  destacados deportistas tachirenses, “por dejar muy en alto los colores aurinegros en competencias nacionales e internacionales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es un incentivo a nuestros atletas, por su extraordinaria participación, entregamos dos vehículos a los campeones de la Vuelta al Táchira 2015, y 10 vehículos a jugadores del Deportivo Táchira, por dejar muy en alto los colores aurinegros en estos relevantes eventos de gran categoría”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exhortó al empresariado a seguir respaldando este tipo de eventos y citó como ejemplo a Concafé, como patrocinante del Deportivo Táchira y de la Vuelta al Táchira en Bicicleta; la aerolínea Láser, Ciro Sánchez, Madeco y Banco Activo, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es fundamental esta alianza con el sector privado para aumentar el aporte económico que da la gobernación en implementos deportivos, becas, suplementos alimentarios y atención médica para los atletas, para sacar adelante al deporte y a nuestros atletas”, sostuvo Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconoció el gobernador el esfuerzo de Empresas Nestlé y su “valioso” aporte en recursos para la construcción de seis aulas en una Escuela Nacional Bolivariana en el municipio Andrés Bello, así como su impulso a variados eventos deportivos.(LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A fin de año empezará a funcionar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;la ciudadela comercial en Táchira”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra de Comercio, Isabel Delgado, anunció que “antes de que finalice este año 2015 esperamos que empiece a funcionar la ciudadela comercial que está en proceso de construcción, y aunque iniciará  de manera sencilla y humilde, será una gran labor de infraestructura con la que contará el Táchira, para reafirmar esa vocación exportadora de productos hechos en Venezuela hacia la hermana república de Colombia y otros destinos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado comentó que: “El presidente Nicolás Maduro instruyó que se hicieran expo regionales en todo el país, hemos encontrado cosas maravillosas; en el Táchira, una capacidad de producción con calidad y ventajas comparativas y geográficas que inducen a este estado a ser exportador, por naturaleza”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Está empeñado el presidente Maduro en convertir a esta frontera en una gran oportunidad para el Táchira y el país, es así que nos encontramos ya con más de sesenta empresas con capacidad de exportación en diferentes rubros, muchos de ellos con altísimo valor agregado que serán un motor importante de desarrollo del país. Ya hay una zona económica especial decretada y las zonas industriales existentes reafirmarán su capacidad productiva--- expuso la titular de la cartera de Comercio. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Localizaron asesinado en su casa de Sabana Larga a un sexagenario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/localizaron-asesinado-en-su-casa-de-sabana-larga-a-un-sexagenario/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/localizaron-asesinado-en-su-casa-de-sabana-larga-a-un-sexagenario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El cadáver de un sexagenario, al que presuntamente asesinaron por estrangulamiento, en la invasión  del barrio Sabana  Larga, vía El Corozo, en la Troncal 5, fue hallado en su casa de habitación, este martes, aproximadamente a las 2:00 de la tarde.
Las autoridades policiales lo identificaron como Luis Pabón, de 68 años de edad, quien fue localizado maniatado y con una sábana en la boca utilizada como mordaza. Del adulto mayor no se suministró mayor información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se precisó que aproximadamente a las 2:00 de la tarde, las autoridades fueron alertadas del hecho, a través de una llamada telefónica realizada a Emergencias 911.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lugar se movilizaron funcionarios de la Policía del estado Táchira, Politáchira,  que resguardaron la escena del crimen, en tanto que minutos más tarde hicieron acto de presencia  funcionarios del Eje de Homicidios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, que se ocuparon de colectar posibles evidencias y de trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que para hoy, miércoles, algún vocero autorizado suministre información al respecto y establezca si, como se presume, el móvil del crimen fue el robo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vecinos de la zona se mostraron consternados por lo sucedido, pero no emitieron declaraciones sobre el hecho. Solamente reiteraron el llamado a todos los organismos de seguridad para que realicen redadas policiales en la comunidad, en la lucha contra los antisociales que cometen fechorías en el sector.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la débil neblina XV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 16 de septiembre de 1942, a mis 12 años, me inscribo en Sexto  Grado. El Director de la Escuela Federal Graduada Pestalozzi es un gran Señor. Es el Profesor Luis Alfonso Vivas, hombre joven y cultísimo. Es sobrino del Pbro. Bernabé Vivas y toma por residencia una habitación en la Casa Parroquial. Se trata de un erudito Literato, más que ello, de un poeta. Cuando murió su primo el Pbro. Jorge Buenaño Vivas, yo sentí el desgarrador impacto de lo que son las injusticias del destino. Se acababa de ordenar sacerdote apenas un par de meses. Un aneurisma de la carótida segó su vida el 4 de Mayo de 1940. Inmediatamente Luis Alfonso escribió  una  lindísima elegía que yo se la pasé al Pbro. Dr. Gilberto Santander Ramírez, quien prometió publicarla en su próximo  Libro de Historia Eclesiástica. Luis Alfonso Vivas era decentísimo, moderado, prudente, querido,  admirado de todo el mundo. Conocía la literatura clásica española  en  integridad. Conocía latín y rudimentos de griego.  Era un poeta. Sus alumnos no supieron valorar la clase de profesor que tenían. Luis Alfonso poseía altos conocimientos de Psicología  que lo voy a comprobar.  Tenía altos conocimientos de la cultura Clásica. Parecía haber nacido en Grecia en el siglo de Pericles, porque  su erudición griega era inaudita. Estaba versado en las Guerras Médicas, en las personalidades y en la heroicidad de Alejandro Magno, educado por Aristóteles. La Mitología no tenía secretos en él. Sabía del paso del Helesponto, del nudo gordiano, de la  Victoria de  Samotracia, de Jasón y la Expedición de los  Argonautas, del paso de las Termópilas, de la Ilíada, la Odisea y sus héroes,  del Coloso de Rodas, del Zeus  de Olimpia y de la Atenea  del Partenón; del Minotauro de Creta y del hilo salvador de Adriana, de los doce trabajos de Hércules, con lo cual nos deleitaba a los alumnos. De la Belleza del Acrópolis y la maravilla del Partenón y del Erecterón, de Sócrates, Platón y Aristóteles, del Oráculo de Delfos y de todo lo que la historia de Grecia pueda concebir. Me incentivó desde niño para ir y conocer Grecia. Con Luis Alfonso Vivas me pasó una de las grandes historias de mi vida, que fue como una sabia lección de Psicología eterna. Como yo era muy bien recibido en la Casa Cural, una tarde Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, ve a la Casa Parroquial. Pídale al padre Vivas la llave de mi cuarto. Lo abres.  Al fondo en el rincón de la izquierda vas a  encontrar una caja llena de libros. Me dio un título y me  dijo: tráeme ese libro. Yo entré a la pieza de Luis Alfonso, encontré el libro, pero me puse a curiosear todo lo que  el  profesor tenía en su cuarto. En ese tiempo Luis Alfonso Vivas era novio de Blanquita Chacón, hija natural de don Alfonso Chacón Pernía y de Dorila Villalta, hija natural de Mario Escalante. Blanquita y Luis Alfonso se casaron más tarde. Rebuscando y hurgando encontré un hermoso retrato de Blanquita Chacón sobre el escritorio, y leí  en el reverso de la fotografía lo que Luis Alfonso había escrito  a su novia. Era este hermoso poema: “Cuando en el puro cielo de tu vida/cruces del dolor la sombra,/ recuerda que hay un ser que no te olvida, /y que bendice a Dios cuando Te nombra”/… ¡Qué cosa más bella!- dije para mí- y con el libro y  copia del verso  me fui a la Pestalozzi a entregarle el libro al Director.  En esos momentos yo seguía enamorado de Olguita Carvajal y resolví- como era la costumbre- declarármele mediante una carta amorosa que rematé con los versos de Luis Alfonso: “Cuando en el puro cielo de tu vida cruces del dolor la sombra, recuerda que hay un ser que no te olvida y que bendice a Dios cuando te nombra”. Plagio maldito. El único en mi vida. Eso era una falta monstruosa. Hice la Carta y la mandé a Olguita con Margarita Carrillo. Pero Margarita dejó deslizar la carta de un libro,  y la carta cayó al suelo -! Dios Mío! La recogió  Doña Trina, la terrible Doña Trina, la más fregada, castigadora y temible de todas las Maestras, quien la leyó, me llamó y me dijo que la falta era tan grave, que yo debía pasar a la Dirección con el Señor Luis  Alfonso Vivas. Nunca he sentido un pavor igual. Me llevaron a la Dirección ante el Director Luis Alfonso Vivas quien oyó las quejas de doña Trina y leyó toda la carta. Meditativamente  guardó un largo silencio que se me hizo siglos. Probablemente pensó en la culpabilidad eterna que una reprimenda de él podría ejercer sobre mi vida futura. Al cabo de un largo rato, Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, regresa tranquilo a tu salón de clase y después te vas tranquilo para tu casa”. La actitud de Luis Alfonso no la hubieran tenido muchos psicólogos en el mundo. Me hubieran reprendido... Me hubieran enrostrado el plagio y me hubieran dicho que ese plagio eclipsaría mi carrera de escritor -digo yo- porque  la culpabilidad  es la madre de todas las neurosis. Luis Alfonso me libró de esa fatalidad. Luis Alfonso me salvó de que mi vida futura de escritor y de Psiquiatra fuera perturbada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/* Cronista de la Ciudad de Santa Ana.- Cronista Emérito de la Ciudad de San Cristóbal.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
