<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 09:46:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Precipitaciones intensas y frecuentes para la tarde y noche de hoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 09:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el pronóstico, hoy habrá, en Táchira, precipitaciones dispersas que con la llegada de la tarde, y en horas de la noche, serán más intensas y frecuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo señala el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh), en su sitio web. También reseñó que tendremos un día con cielos parcialmente despejados pero que, con el paso de las horas, se podrá presentar nublado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Táchira las temperaturas oscilarán entre los 32°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación general en el país estará marcada por actividad de la Zona de Convergencia Intertropical (ZCIT), lo que origina nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país siendo más intensas sobre las regiones de los Llanos Centrales, Llanos Occidentales, Andes y Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Esa no es la forma de estar al lado del pueblo, trabajen que nosotros garantizamos los insumos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esa no es la forma de estar al lado del pueblo. A mí me pueden echar cualquier cuento, pero que ustedes van a hacer una huelga para que vengan insumos médicos, no. Esa no es la solución. Ustedes, señores médicos, atiendan a los pacientes, háganles sus tratamientos, que nosotros nos encargamos -como lo hemos hecho siempre- de llevar los insumos”, expresó el gobernador José Vielma Mora, respecto a la marcha convocada por el gremio médico que labora en el Hospital Central, este jueves, que llegó hasta la Gobernación y  el Consejo Legislativo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si una huelga, un plan de brazos caídos, trae los insumos, no sé en qué país pasa; pero nosotros aquí no actuamos bajo presión; todos los santos días le agradecemos a Dios que viene gente a nuestros hospitales porque sabe que la salud en Venezuela es gratuita; vaya a Colombia, a Brasil o Estados Unidos de Norteamérica, a ver si lo es”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó el jefe del estado que: “El problema  de los insumos médicos, ustedes saben que lo estamos abordando, lo que pasa es que lo que en otro hospital duraría un mes, en el Central dura siete días”. Sin embargo, ratificó que  “los insumos están garantizados, tenemos bastantes recursos, hay bastante dinero, el Ministerio de Salud nos manda bastantes contenedores con medicinas para atender al pueblo del Táchira, al cual nos debemos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo quiero que ustedes, señores médicos, también se deban al Táchira, ya que son educados en nuestras universidades de forma gratuita, les pagamos un dineral mensual para que estudien una especialización, les damos los insumos, los equipos, y están los pacientes. ¡Esto es una ganga!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denunció también que: “Hay nueve médicos colombianos que hacen especializaciones en nuestro hospital, se ponen una bata y salen con pancartas a protestar en contra del gobierno bolivariano y, encima de eso, les pagamos, los becamos, les damos domicilio, por un convenio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¡¿Qué maravilla no?! Esto forma parte de la operación ‘tenaza’ que nos quieren aplicar… bueno, vayan y háganle una huelga a mi amigo, el presidente Juan Manuel Santos Calderón, a ver si los va a atender. Si somos tan malos, ¿por qué ustedes vienen a hacer un postgrado en nuestros hospitales? Ah, porque en su país tienen que pagar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional significó que: “Sin duda alguna, hay una violación ética y profesional de estos galenos contra el estado Táchira, porque yo también podría hacer una huelga cuando los médicos no trabajan, contra varios de los que están marchando, y los tenemos ya evaluados y revisados, muchos de ellos buscan a sus clientes en el HC y los mandan para sus consultas privadas, les dicen que los operan en sus clínicas. con insumos del primer centro asistencial. Es la verdad, les puedo dar hasta nombre y apellido”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—¿Podré ir con el pueblo -al cual me debo- a hacer un reclamo cuando ustedes, los médicos, no atienden a la gente y exigirles que me expliquen por qué se pierde tanto material médico-quirúrgico e insumos en nuestros hospitales?....No puede ser que tengamos todas las semanas contenedores y contenedores de medicamentos gratuitos en los hospitales del estado Táchira y tengamos que luchar con todo el material; eso está medio sospechoso -cuestionó el gobernador Vielma Mora-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, refirió que: “Ustedes son testigos del número de pacientes que llegan al Hospital Centra de San Cristóbal. Entiendo que ustedes están en una polvareda política, que nunca agradecen al Gobierno por estudiar en universidades gratuitas, y sé que nunca le dicen al país que les tenemos que pagar para que hagan un postgrado en nuestras universidades y centros de atención”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Tanta lavativa que ustedes le echan al HC y es la cuna y escuela, para luego ustedes irse a trabajar en clínicas privadas; bueno, así son las cosas. Atendemos a la población de Apure, Barinas, Zulia, Mérida y norte de Santander, y agradecemos eso, pero no agradecemos que ustedes tengan una permanente queja, me han informado que muchos de ustedes han abandonado a sus pacientes -refutó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca dicen, por ejemplo, que ingresamos a más de 2 mil médicos, enfermeras, paramédicos, personal administrativo que tenía hasta treinta años contratado. De todas maneras, sigan así, nosotros seguimos trabajando, impulsando y desarrollando políticas coherentes en el tema de las medicinas”, recalcó Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;No descartan allanamientos para buscar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;a involucrados en el delito de contrabando&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las próximas horas, el Ministerio Público, junto con las autoridades militares y policiales del estado, podría iniciar una serie de allanamientos a residencias del Táchira, en busca de productos acaparados, anunció este jueves el gobernador José  Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la primera autoridad del estado Táchira, “ya tenemos plenamente identificados a terroristas, paramilitares, que vienen haciéndole daño al pueblo tachirense, a la región de los Andes y a Venezuela”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—No les extrañe -dijo el gobernador- que en los días venideros se estén efectuando algunos allanamientos a casas de personas conocidas en la región, quienes pueden estar detrás del acaparamiento, la reventa, el “bachaqueo” y el contrabando de extracción de alimentos y otros productos a Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que ni la presencia de paramilitares, terroristas y mafias del contrabando que se han afincado en el Táchira para cometer sus fechorías, “va a detenernos en la lucha que estamos librando con las operaciones de choque frente al contrabando, en defensa de los tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los medios de comunicación, en opinión del gobernador Vielma Mora, “no le hacen un favor a la sociedad tachirense si no denuncian ni informan oportunamente, y con la verdad, sobre los delitos de esas mafias que tanto mal le están causando a la región”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos que es una actividad difícil, pero estamos preparados para ello. Lo informamos para que nadie se sorprenda cuando llegue el momento de iniciar las actuaciones de las autoridades en ese sentido”, manifestó el mandatario. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el Gobernador 35 millones de Bs&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;en donativos médicos a través de la Lotería&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;165  personas del Táchira y otras regiones fueron beneficiadas con los aportes médicos, que superan los 35 millones de bolívares, destinados a intervenciones quirúrgicas, prótesis e implantes, exámenes especializados, tratamientos médicos, entre otros, donaciones que fueron entregadas este jueves por parte del gobernador, a través de la Lotería del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tuvo lugar en la cancha de usos múltiples del barrio Lourdes de San Cristóbal, la cual fue reinaugurada por el primer mandatario regional en compañía de la primera dama del Estado, Karla Jiménez, y el presidente de la Lotería del Táchira, Luis Aníbal Velásquez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador destacó la importancia de instituciones, como la Lotería del Táchira, en la vida de los tachirenses y el pueblo venezolano, ya que “siempre está dispuesta a ayudar a quien lo necesite. Estamos demostrando con estas entregas que estamos comprometidos y que seguimos trabajando sin descanso por solucionarle las necesidades a nuestro pueblo”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Lotería del Táchira, por su parte, se mostró satisfecho por la restauración de esta cancha de usos múltiples, que diariamente es visitada por cientos de jóvenes y adultos que hoy cuentan con un espacio óptimo para el deporte y la recreación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos sentimos sumamente complacidos por el trabajo ejecutado, pues invertimos más de 2 millones 300 mil bolívares en la recuperación de esta cancha, entregándole espacios deportivos de calidad a nuestra gente. Seguimos trabajando sin descanso desde la fuerte, firme e indetenible Lotería del Táchira, que en 31 meses de gestión bolivariana ha invertido 232.695.396,04 bolívares en salud y bienestar para el pueblo venezolano”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Porras Pabón recibió el cheque de manos del gobernador para la compra de una prótesis auditiva de su hijo menor. “Muy agradecida por esta ayuda, porque de verdad no tengo el dinero para comprar esta aparato y hoy estoy recibiendo la ayuda del gobernador Vielma Mora, quien escuchó mi solicitud y me está dando respuesta para que mi hijo pueda escuchar bien”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wendy Cantor también se mostró complacida por la ayuda entregada para mejorar su salud bucal: “Gracias a la Lotería del Táchira y al gobernador voy a operarme de un problema en la mandíbula para poder masticar bien. Había acudido a otras instituciones y no me daban los recursos, y aquí sí los logré”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miriam Loaiza, de Catatumbo, estado Zulia, fue beneficiaria de un aporte económico por 525 mil bolívares para la compra de una válvula programable que requiere con urgencia su nieta, que sufre de hidrocefalia, manifestó que: “Esto es un sueño que va a salvar la vida de mi nieta, pues era imposible para nosotros poder reunir tanto dinero. Dios bendiga a la Lotería del Táchira y le permita seguir salvando la vida de miles de venezolanos, que logramos soluciones gracias a su buen corazón”, dijo. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un agente de Politáchira, que formaba parte del piquete de seguridad puesto en la sede de la Gobernación del Estado para recibir la marcha de los médicos, recibió el documento que los galenos deseaban consignar en manos de algún alto funcionario, luego de la marcha que salió este jueves desde el Hospital Central para exigir la declaratoria de emergencia en el sector salud y solución ante la falta de insumos de todo tipo para el funcionamiento de la institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya la marcha tenía más de 15 minutos de haber llegado, los médicos decidieron retirarse del recinto y entregar el documento al funcionario de Politáchira, cuando comenzó a llover fuertemente y se retiraron del lugar. Fue entonces cuando Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, y el doctor Freddy Prato, presidente de Corposalud, salieron a recibirlos, pero ya la mayoría se había ido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo quedaba en los alrededores el doctor José Ramón Castillo, médico cirujano con más de 30 años de servicio en el Hospital Central, y se dio una acalorada discusión entre los funcionarios y el galeno, quien les recordó una vez más que “los pacientes se están muriendo por la falta de insumos; nosotros estamos haciendo milagros, incluso han fallecido varios niños por la ausencia total de antibióticos”, dijo Castillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marcha había salido del Central alrededor de las 10 de la mañana. En el inicio de la caminata, los doctores Renny Cárdenas, jefe del servicio de Ortopedia y Traumatología, y Edwin Omaña, jefe del servicio de Emergencia, nuevamente presentaron un panorama de la difícil situación, que incluye falta de insumos, medicamentos, papelería, personal, y hasta los detergentes para hacer la respectiva limpieza que requiere un centro de este tipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos aprovecharon para rechazar un comunicado emitido por Corposalud y avalado por la Dirección del Hospital, donde se les insta a solicitar a los familiares de los pacientes los insumos que requieran, y consideraron que se trata de una flagrante violación del derecho a la salud y a la vida, consagrado en la Constitución Nacional, cuando es el Estado el que debe garantizar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rechazaron que se trate de una acción política la que han emprendido y recordaron que son médicos al servicio de la población, que se dedican a salvar vidas, sin importar el color de las personas, por lo cual consideran una falta de respeto que los tilden de políticos, cuando solo están reclamando los derechos para el pueblo, que no tiene dinero para ir a una clínica, al enfatizar en que el personal no se encuentra en paro y que el hospital requiere con urgencia un presupuesto justo, porque dotaciones temporales, como han anunciado, de apenas 40 mil medicamentos, no son suficientes para un flujo de más de 5 mil pacientes al mes por servicio, más 500 que están en las camas de hospitalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con pancartas en mano y gritando consignas como: “si Vielma se enferma, la clínica lo espera, la falta de insumos para él no es un problema”; “Gobierno indolente, hágase presente”, entre otras, los médicos, acompañados de enfermeros, obreros y algunos pacientes, en sillas de ruedas y con muletas, que están en largas listas de espera de hasta 300 personas para ser operadas por cada especialidad, caminaron por avenidas de la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, la caminata salió por la avenida Lucio Oquendo, empalmó con la avenida 19 de Abril, para descender hasta la prolongación de la Quinta avenida y tomar el Viaducto viejo, subiendo hacia la Séptima avenida y, a través de la calle 4, llegar al Palacio de los Leones, donde estuvieron unos minutos, para luego pasar el edificio sede de la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en el lugar, los médicos fueron recibidos por un pequeño piquete de Politáchira, apostado a las puertas del edificio de la Gobernación, cuyos funcionarios no estaban autorizados para dar ningún tipo de información; allí los marchistas esperaron varios minutos alguna razón, de quién los atendería, y ante la falta de información decidieron marcharse, dejando el documento en manos de un uniformado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Fijamos posición ante la indolencia del Gobierno”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El documento presentado ante la Gobernación del Estado dice: “el cuerpo médico del Hospital Central de San Cristóbal quiere dejar constancia ante la opinión pública de nuestra posición, en virtud de la indolencia del Estado venezolano y el Gobierno regional, a la crisis de salud que nos afecta. Así mismo, manifiesta su total rechazo al comunicado emitido por la presidencia de Corposalud, donde expresan situaciones que reflejan la falta de responsabilidad gerencial para resolver la grave crisis asistencia que vive nuestro principal centro de salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escrito continúa diciendo que: “el comunicado de Corposalud establece de manera tácita la incapacidad para resolver la crisis, al reconocer la falta de estrategias para la solución, transfiriendo la responsabilidad a los familiares de los pacientes, de adquirir lo necesario para su tratamiento, aun cuando en el mismo señalan la imposibilidad de conseguir el material médico-quirúrgico y los medicamentos, lo que demuestra una errada política de salud y económica por parte de las autoridades locales y el Estado venezolano, que nos ha llevado al desabastecimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más adelante, el comunicado indica: “exigimos al Gobierno nacional, regional y a Corposalud asumir la responsabilidad de la gerencia de salud y los instamos a declarar la emergencia en el sector de salud estadal, para así buscar soluciones inmediatas, cónsonas y responsables, que permitan un presupuesto justo y una política de abastecimiento adecuada a los principios de economía, a fin de evitar más sufrimiento a nuestro pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A mí me parece que &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;esto es político”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión entre la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y el doctor José Ramón Castillo, a las afueras de la Gobernación, la funcionaria dijo que le parecía muy sospechoso que tres diputados de oposición se hubiesen apersonado al finalizar la marcha y que la exigencia de los médicos parecía una acción política.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, luego de escuchar los planteamientos del doctor Castillo, la secretaria de Gobierno manifestó: “al sector salud, cuando me han convocado he asistido. Venía bajando las escaleras para recibirlos cuando se fueron; ahora estoy oyendo todos los planteamientos, y les digo que desde Corposalud hemos gestionado para que semanalmente haya insumos, no solo para el Hospital Central, sino para todos los demás distritos sanitarios de los 29 municipios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión, Miriam Febres señaló: “sabemos que no están todos los insumos necesarios, pero tampoco nos podemos poner en esta posición. Con todo el respeto que merecen, médicos, enfermeros, camareros, pero también hay un momento en que debemos bajarle el tono, y qué casualidad que vinieron diputados de oposición, siento que la situación es política”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, expresó Miriam Febres que: “estamos buscando alternativas, nunca  nos hemos negado. El doctor Prato les puede decir los insumos que han llegado al estado, y no me pueden decir que no están en el hospital, es una cosa que ustedes no han querido entender. El doctor Prato va a Caracas todas las semanas, nosotros elevamos un punto de cuenta ante el vicepresidente de la República, sí han dado respuesta; buscaremos entonces al Ministerio Público, porque sí han llegado algunos insumos y ustedes dicen que no”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó Miriam Febres que no se puede negar que a nivel nacional hay una insuficiencia de medicamentos, de insumos en materia quirúrgica: “eso nosotros no lo hemos negado, pero tienen que entender que estamos haciendo un gran esfuerzo por parte del Gobierno regional y nacional. Todos los días le pido al doctor Prato para que me indique la situación del hospital. Estamos tratando en la posibilidad, y si la situación es tan alarmante, buscaremos los mecanismos para bajar esas cifras de muertos que ustedes dicen que hay”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Incluso algunos pacientes acompañaron en la marcha, a pesar de sus problemas de salud. (Foto: Jhovan Valdivia).&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Un funcionario de Politáchira recibió el documento del personal del Hospital Central.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Los médicos marcharon desde el Hospital Central hasta la Gobernación del Estado.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leal: “La MUD es la única responsable  de que la oposición esté dividida”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-mud-es-la-unica-responsable-de-que-la-oposicion-este-dividida/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-mud-es-la-unica-responsable-de-que-la-oposicion-este-dividida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Creo que la MUD debe eliminar los cogollos, porque ellos no dan participación a más nadie, ellos quitan de aquí y ponen fichas de Caracas, y por eso son y serán los responsables de que no vayamos unidos los factores políticos que nos oponemos al Gobierno”, opinó la coordinadora del Movimiento Ecológico de Venezuela, Omaira Leal, quien también se postuló ante la Junta Regional Electoral como candidata a diputada de la Asamblea Nacional, por el circuito 5 (San Cristóbal).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leal, quien se inscribió el viernes pasado, luego de que finalmente el CNE la ratificó como representante legal de la organización, tras varias disputas con dirigentes que se atribuían dicha función, informó que, como suplente  por el circuito 5, se postuló a Marbella Márquez, dirigente estudiantil de la ULA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omaira Leal también se postuló como candidata primera en lista, para preservar el cupo, pues dijo que el partido evaluará entre varios dirigentes al posible candidato; y, de segundo por esta circunscripción, fue inscrito Gerardo Carrero, quien también es el candidato de la tarjeta Organizados para Gobernar por el circuito Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Leal que: “Es muy delicada la situación actual para los opositores, no me extraña lo que sucede porque, previo a unas elecciones, siempre dentro de la MUD suceden este tipo de cosas. Siempre el ME sale de los cogollos, porque ellos se agarran de los cargos, nunca han pensado en nuestro país, ni en los problemas que tenemos, y las disputas internas, que son casi públicas entre las organizaciones de la llamada unidad, dan pena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—El mismo Movimiento Ecológico fue a hablar con la MUD para unirse y dialogar porque no teníamos tiempo para escoger a nuestra plataforma, pero se negaron a que adhiriéramos nuestra tarjeta. Lamentamos la situación que vive la oposición en general, ojalá esto no sea causante de la pérdida de algunos circuitos, creemos en la unidad, pero tampoco vamos a apoyar a gente que no será representativa para el pueblo -expuso-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticó que los actuales diputados a la AN “quedaron muy mal parados ante los tachirenses. ¿Dónde están Miguel Ángel Rodríguez y Leomagno Flores, qué hicieron por nuestro estado? El pueblo espera el apoyo en las colas, a quién se ve de los actuales parlamentarios ejerciendo sus funciones a cabalidad, solo cacarean y con eso no logramos nada, hay que actuar. Por eso, no podemos seguir eligiendo a gente que no nos represente por el hecho de estar en la MUD o que, en el peor de los casos, terminen vendiéndose al Gobierno, como se especula por ahí”, aseveró. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retoman venta de productos básicos  por número de cédula en todo el país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves,  el vicepresidente de Seguridad Alimentaria y ministro de Alimentación, Carlos Osorio, informó que se retomará la venta de productos básicos de primera necesidad por número de cédula.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace dos meses se había dejado sin efecto la modalidad de vender productos regulados por el terminal de la cédula, pero ahora se anuncia que nuevamente estará vigente en todo el país, aunque en el Táchira, en la red pública y en otros cinco comercios está vigente desde el día lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el representante del Gobierno nacional informó sobre la medida y, aunque no dio mayores detalles, sí escribió que se retoma ese tipo  de control por “mandato del Pueblo”, como resultado “de muchas reuniones y exigencias de nuestros consejos comunales, CPAP, Poder Popular”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace menos de dos meses, el 17 de junio de este año, el mismo titular de la cartera de Alimentación informó que se quitaría la restricción de venta de productos básicos por el número de cédula, y el 7 de junio aseguró que se estabilizaría la oferta de productos básicos en el país en un plazo de dos a tres meses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello anuncia admisión de demanda civil contra varios medios venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/cabello-anuncia-admision-de-demanda-civil-contra-varios-medios-venezolanos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/cabello-anuncia-admision-de-demanda-civil-contra-varios-medios-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana, Diosdado Cabello, informó este jueves que la demanda civil por difamación que presentó contra los medios locales La Patilla, El Nacional y Tal Cual por hacerse eco de unas acusaciones de narcotráfico contra él fue admitida por un tribunal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue admitida la demanda civil (...) contra los dueños de Tal Cual, contra los dueños de inversiones Watermelon C.A. (La Patilla), contra los dueños de la compañía editora El Nacional”, informó Cabello en su programa televisivo semanal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabello recordó que también presentó una demanda por la vía penal, información que es reproducida tanto en El Nacional como en La Patilla en sus portales web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado abril, el también vicepresidente del gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) anunció la presentación de esta demanda contra accionistas, directores, Consejo Editorial y dueños de estos tres medios de comunicación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos medios reprodujeron un texto de enero del diario español ABC en el que se informaba que Cabello estaría siendo investigado por la justicia estadounidense por supuestos lazos con el Cártel de los Soles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El oficialista también anunció que iba a demandar al mismo ABC y al estadounidense The Wall Street Journal por difundir informaciones “sin presentar pruebas” sobre estos presuntos vínculos y de las que se desconoce su actual situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta acusación se sostendría en declaraciones del militar venezolano Leamsy Salazar, quien según el diario español había colaborado con las autoridades estadounidenses y a quien se
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;identifica como antiguo jefe de seguridad del presidente del parlamento, posición que Cabello rebajó a “miembro” del equipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres semanas después una juez de Caracas impuso la prohibición de salir del país a los directores de estos medios, junto con otros 19 directivos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabello aseguró ayer que el presidente-editor de El Nacional, Miguel Henrique Otero, quien se encuentra hoy en Bogotá, continúa utilizando el periódico para acusarle y decir que tiene “un juicio abierto en Estados Unidos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta hoy (...) revisado por todos lados, usted sigue mintiendo señor Miguel Henrique y sigue mintiendo y no lo perjudica a usted porque usted está de viaje, pero sus amigos están aquí guardados (...) y no pueden salir de Venezuela por culpa suya”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teodoro Petkoff, director de Tal Cual y premiado este año con el premio de periodismo Ortega y Gasset por parte del diario español El País, tenía ya prohibido salir de Venezuela a causa de una anterior demanda presentada contra él por Cabello. EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 14-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-14-08-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-14-08-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h1 class=&#34;story-title&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d41054227c6155f7411997379f78b2fd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a23015312d687ab5d11837e675de722d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_12ee4f3177aca358ee1ea04d01f91b48.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_395e00bb64523ee0904fa6a21ea3fc0b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d041188769fe7b2782ade40b52bb2de4.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_1d3ea718a1cdabc920e824a5dab26a87.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_064fc668a54edfe38f69473ef55e2f8a.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c0fc8a6bbeeff4f603ae687b42a320c5.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_427a72a326297f89e8b6168cd5f6807a.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_260076cb58af254bb439eb9fc80505ff.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Intervino en macabro asesinato de Liana Hergueta  coctel de paramilitarismo, narcotráfico  y dólares”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/intervino-en-macabro-asesinato-de-liana-hergueta-coctel-de-paramilitarismo-narcotrafico-y-dolares/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/intervino-en-macabro-asesinato-de-liana-hergueta-coctel-de-paramilitarismo-narcotrafico-y-dolares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Caracas).- El mayor general Gustavo González, ministro de Interior, Justicia y Paz, ofreció detalles sobre el caso de Liana Hergueta, quien apareció descuartizada la semana pasada en el interior de un vehículo, en la calle principal de Los Manolos, municipio Libertador del Distrito Capital. Aseguró que el crimen “tiene relación con origen en factores políticos en la oposición venezolana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Están detenidos el autor intelectual (Carlos Eduardo Trejo Mosquera) y los dos hombres (José Rafael Pérez Ventura y Samuel José Angulo) que perpetraron el asesinato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos encontrado vínculos de los asesinos con otras personas que son preocupantes”, dijo el ministro en rueda de prensa.  Subrayó que los detenidos por este macabro asesinato, José Pérez Venta y Carlos Trejo Mosquera, están dando detalles de financistas, operadores políticos, modus operandi, sitios de entrenamiento y todo un esquema que permite revivir y reavivar, saber nosotros que todo lo que hemos venido trabajando en ese coctel perverso que es el paramilitarismo, narcotráfico y dólares es lo que ha hecho el uso del hampa paramilitarizada con fines políticos, una perversión”, enfatizó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro González declaró: “Como gobierno responsable, estamos a la altura para combatir las consecuencias de intereses foráneos que pretenden perturbar la paz y el bien vivir de nuestro país. Lamentamos profundamente  que entre estos intereses hallan permeado sectores de la derecha radical venezolana para crear un clima de desconcierto en nuestra población”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que al realizar las labores de campo, conocieron que la compañera sentimental de Pérez Venta fue despedida de la Alcaldía Mayor. “En las relaciones de los entornos cercanos del sistema de seguridad de una tercera persona capturada, que es el señor Samuel, que es de hampa común, es el del uso del tema político con el narcotráfico, el paramilitarismo, aprovechándose del sistema delincuencial para sus fines tiene relaciones con sistemas de seguridad cercanos a quienes son notables dirigentes de la oposición”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Así fueron los hechos &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un contacto con Venezolana de Televisión, el ministro González explicó cómo Hergueta conoció al homicida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hace un año, Carlos Eduardo Trejo Mosquera conoció a esta ciudadana mientras hacía protestas en el campamento de la plaza Alfredo Sadel, ubicado en un área conocida de Las Mercedes, en la ciudad de Caracas (...) Este año, en los primero días, Trejo Mosquera le ofrece en venta a Liana Hergueta una importante cantidad de dólares para una permuta, en calidad de 5.000 mil dólares, para ser permutados  y él recibiría a cambio de esta permuta la cantidad de 1.340.000 mil bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Trejo le solicita a un amigo, en la ciudad de Valera, una cuenta bancaria para que la señora Hergueta González le deposite el dinero y, siendo creída esta versión, el compañero le da la facilidad para conocer la información e hiciera el depósito la occisa y él manifiesta que conocía, que participaba en “guarimbas” que se suscitaban en la ciudad de Caracas y que recibía esa cantidad de dinero. Hoy la ciudadana fallecida, en fecha de  5 de mayo, tenemos la información, como se ven las cinco transacciones bancarias a la cuenta del señor en Valera  por un monto de 1.340.000 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obteniendo los 5.000 dólares americanos, desde ese momento hasta el día de la muerte, al verse afectada, Hergueta procedió a realizar todas las diligencias a fin de ubicar al ciudadano Carlos Eduardo Trejo Mosquera, siendo todas infructuosas, motivo por el cual procedió a publicar en las redes sociales fotografías de este y a relatar el modus operandi utilizado para cometer el delito”, declaró el ministro de Interior, Justicia y paz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prosiguió González: “Al tener conocimiento del hecho, el ciudadano Abreu contactó a la ciudadana y le indica que él había recibido el dinero y que solo quedaba una pequeña cantidad, y seguidamente le manifestó que Carlos Eduardo Trejo Mosquera había utilizado el dinero en la adquisición de un vehículo. El 5 de agosto, Carlos Eduardo Trejo Mosquera entabla una comunicación con el ciudadano José Rafael Pérez Venta,  con quien mantenía amistad por encontrarse y participar en esto de las “guarimbas”; se les ocurre engañar a la hoy occisa, citándola a un sitio, donde deciden quitarle la vida, por encargo del señor Trejo Mosquera, quien es el autor intelectual, y el señor Pérez Venta, autor material”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En horas del mediodía del 6 agosto, Rafael Pérez Venta llamó por teléfono a Liana Hergueta, que se lo suministró Carlos Eduardo Trejo Mosquera, para concretar la cita, fue acertada por esto, hay un gran flujo de llamadas entre ambos (...) Se citan en la esquina de Canónicos, edificio Isnotú. Ella, al sospechar la trampa, envía un mensaje de voz a su hermana  informando de la situación crítica y sube al apartamento. Pérez Venta, en compañía de otro ciudadano, Samuel José Angulo, la aturden con un shock eléctrico, la amordazan, abusan sexualmente de ella, le colocan una cinta adhesiva en la región naso-bucal, falleciendo a los pocos minutos por asfixia mecánica, por sofocación, tomando estos  el cuchillo de cocina, el cual fue recuperado con restos de sustancias hemáticas. Le cortaron los pies,  manos, la cabeza,  colocan el  tronco en una maleta de color azul  y el resto en bolsas plásticas, para seguidamente trasladar el cuerpo en el mismo vehículo de la víctima. El tronco fue colocado en la maletera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de perpetrar el asesinato, explicó González, partieron con rumbo desconocido, realizando un recorrido por la Cota Mil, por el sector de Cerrías, siguieron por la avenida Andrés Bello, observaron un contenedor de basura en la calle de Los Manolos de La Colina, donde pretendían lanzar el cuerpo, optando  -por la gran cantidad de personas- por abandonar el vehículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenemos medios de convicción y la máxima experiencia que nos permiten determinar la participación de estos sujetos en el hecho. Se colectaron el vehículo de la víctima,  registros fílmicos. Se determinó el flujo de llamadas existente el día del hecho entre Pérez Venta y Liana Hergueta, y la relación de llamadas entre Pérez Venta y Trejo Mosquera. Se recuperó en el apartamento de Pérez Venta el dispositivo de descarga eléctrica para aturdirla y el cuchillo con el que desmembraron el cuerpo.  La experticia de luminol reaccionó en un 100 % sobre la superficie de la residencia, la quimioluminiscencia característica de la presencia de sustancia de naturaleza  hemática humana. Se colectaron prendas de vestir de los homicidas y el calzado, impregnado de  manchas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta está en la proximidad de los círculos de seguridad  de personas  muy notables de la oposición venezolana. Nos hacemos las preguntas: cómo llegaron, quién los puso ahí, por qué están ahí. En la actualidad, una nueva fase de la investigación está dando aportes importantísimos”, destacó.  (Cortesía de  Panorama)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pena máxima logró el Ministerio Público para albañil que mató a su esposa en 2013</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pena-maxima-logro-el-ministerio-publico-para-albanil-que-mato-a-su-esposa-en-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pena-maxima-logro-el-ministerio-publico-para-albanil-que-mato-a-su-esposa-en-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la pena máxima establecida en Venezuela fue  condenado un albañil, identificado como Franklin Johan Paredes Ramírez, por el asesinato de su esposa, María Elena Pacheco Moreno, perpetrado el 28 de mayo de 2013, en la casa que compartía la pareja  junto con sus dos hijos, situada en la parte alta del barrio La Esperanza, en Capachito, municipio Cárdenas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A dos años del crimen, este martes 11 de agosto, finalmente, ante la contundencia de las pruebas presentadas  durante todo el juicio  por la Fiscalía 31ª del Ministerio Público,  que lo acusó de homicidio intencional calificado,  el Tribunal Cuarto de Juicio dictó sentencia, condenando a Paredes Ramírez a purgar 30 años de prisión en el Centro Penitenciario de Occidente, donde ha permanecido desde que el Cicpc lo capturó por asesinar a Pacheco Moreno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;María Elena Pacheco, de 25 años,  estudiante de Administración de Empresas en la UBV, dejó dos hijos huérfanos, para aquel momento el más pequeño tenía 9 meses de vida y el mayor solo seis años de edad. Ambos procreados con Paredes Ramírez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ahora condenado se dedicaba al trabajo de albañilería, pero al perpetrar el hecho estaba laborando como mesonero en un casino ubicado en Barrio Obrero, establecimiento que días después fue allanado y desmantelado por las autoridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 28 de mayo de 2013, a tempranas horas de la mañana, fue él quien alertó a las autoridades, a través de Emergencias 171 (ahora Emergencias 911), que había encontrado a su esposa asesinada en el interior de la vivienda; argumentó que había salido unos 20 minutos antes para llevar al niño mayor a la escuela, y al bebé a la guardería, y que al llegar  la halló inconsciente, en el piso del lavandero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trató de burlar o desviar la atención de las autoridades que se hicieron presentes en el sitio, diciendo que posiblemente alguien entró a robar y que la agredió al verse descubierto. Paramédicos, que trataron de auxiliarla, manifestaron que ya estaba sin signos vitales, por lo que Paredes Ramírez, la persona que halló a la víctima, pasó a ser el primer sospechoso del hecho y por ello fue detenido preventivamente por efectivos de Policárdenas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sombra de la sospecha nunca se la pudo quitar de encima, más aún cuando apreciaron en el cadáver síntomas de estrangulación, hematomas en el cuello y diversos golpes en la cara, que evidenciaron a los expertos que se trató de una muerte con rasgos muy personales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Paredes Ramírez no aceptó ser  el autor material  del crimen, e incluso durante el juicio trató de incriminar a un familiar de la víctima,  las pruebas halladas  y los testimonios recogidos por los investigadores fueron determinantes para establecer su responsabilidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, los funcionarios del Cicpc revisaron la casa y se percataron que allí no había signos de violencia, no existía el robo, ni tampoco abuso sexual, pero algunos familiares y amigos de la víctima manifestaron que la pareja tenía problemas maritales y que Paredes la celaba, aunque él lo negó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la autopsia realizada, se comprobó que la causa de la muerte fue por asfixia mecánica y el móvil del hecho, pasional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su carácter violento y agresivo, que luego salió a la luz pública, fue lo que pudo haber originado la tragedia. Su hijo mayor tuvo que someterse a asistencia psicológica en razón de que, esa mañana, el niño escuchó la acalorada discusión  de sus padres que culminó con la muerte de ella, y por tanto, este se sentía culpable por no haberla podido defender o  ayudarla, por temor a la reacción del padre. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disminuida en 60% producción  de pollo y de huevos en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disminuida-en-60-produccion-de-pollo-y-de-huevos-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disminuida-en-60-produccion-de-pollo-y-de-huevos-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60 por ciento menos de productividad reportan las granjas de postura de huevos, así como de pollos en el estado Táchira, debido a que no está llegando el alimento concentrado desde hace un mes, lo cual ha llevado a la existencia de granjas vacías -tanto en la zona norte como sur del estado-, que no han podido efectuar el reemplazo correspondiente para iniciar una nueva producción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo informó Héctor Pereira, representante de la Asociación Avícola de la zona norte del Táchira, al advertir que las plantas de alimentos ubicadas en el estado Zulia y centro del país están paralizadas por falta de materia prima como soya, vitaminas y minerales, así como la fracción vegetal o cereal (sorgo y/o maíz), con la cual tampoco cuentan.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hay una marcada disminución de la productividad, hay granjas vacías que no se han vuelto a cargar, o demoran mucho más tiempo vacías de lo normal. Los pollitos y gallinas ponedoras no se pueden tener en un potrero, necesitan de alimento concentrado y las plantas no despachan, algunas desde hace un mes. Si no llega alimento no hay con qué criar los pollos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante del sector avícola agregó que con el poco alimento que llega los productores están sacando los pollos a término, pero sin hacer el reemplazo. Además, cuestionó la operatividad de la plataforma de la Superintendencia Nacional de Gestión Agroalimentaria (Sunagro), que no está funcionando y eso retrasa aún más la productividad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta el miércoles tuvo vigencia un salvoconducto que sacaron para movilizar alimentos sin guías, pero ya hoy (jueves) no funciona la plataforma. Tras de que los camiones no quieren venir al estado por las fuertes restricciones que existen en las alcabalas del país, sin plataforma no podemos movilizar nada y eso retrasa aún más la productividad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pereira desmintió que la producción de pollos y huevos alcance solo para un mes, ya que a través del convenio entre la Gobernación del estado y Protinal semanalmente están llegando 50 mil pollitos a la entidad, 20 mil para la zona Sur y 30 mil para la zona Norte, lo cual representa 30 - 35% de la capacidad de crianza de las empresas. No obstante, reconoció que hay 60% que no se está cubriendo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Falta muy poco para dejar de producir”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con respecto a ese tema, el presidente de la Asociación de Avicultores del Táchira, Rafael Moreno, en entrevista a Unión Radio declaró que son muchas las granjas avícolas que han cerrado, y advirtió que “falta muy poco” para dejar de producir huevos y pollos, aproximadamente un mes y medio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La situación avícola en el estado Táchira está igual que en todo el país; no tenemos alimentos, no tenemos medicinas, no tenemos pollitos bebé, es caótica, están cerrando unas cuantas granjas. Específicamente puedo informar que me tocó cerrar la granja de mi propiedad por no tener alimentos, si no hay comida para darle a los pollos se matan entre sí”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que 40% de granjas de huevos está cerrando y 50% de granjas productoras de carne y pollo. “Falta muy poco para dejar de producir, le digo al Gobierno nacional que deje entrar sorgo, maíz y todos los implementos para hacer los alimentos para producir en el país, porque la solución está en sus manos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE aprobó la postulación  de 1799 candidatos a la AN</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-aprobo-la-postulacion-de-1799-candidatos-a-la-an/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-aprobo-la-postulacion-de-1799-candidatos-a-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Tibisay Lucena, ofreció un balance del proceso de postulación de candidatos que participarán en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para estos comicios parlamentarios, el pasado 25 de junio, el CNE anunció la aprobación de una resolución para garantizar la paridad de género en las candidaturas, para lo cual los partidos políticos debieron presentar una composición paritaria y alterna de 50% para cada sexo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los casos donde no era posible aplicar la paridad, por los resultados de las elecciones primarias, la postulación debía tener como mínimo 40% y como máximo 60% por cada sexo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recibimos 5606 por internet pustulaciones de las cuales fueron formalizadas 3693 presentaciones ante las juntas electorales. Lucena resumió que el CNE aprobó la postulación de 1.799 candidatos a diputados a la Asamblea Nacional (AN).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El lunes inician otros periodos dentro de las postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos hemos encontrado con organizaciones políticas cuyos candidatos están fuera de la circunscripción para las que están inscritos. El martes 19 de agosto será el día para que puedan solicitar el cambio a través de una lista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nacional: 72 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-nacional-72-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-nacional-72-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace pocos días, exactamente, el tres de agosto, el diario El Nacional, cumplió 72 años de existencia. Nacido durante la apertura política conducida con prudencia y firmeza por el general López Contreras, luego del fallecimiento de Juan Vicente Gómez, este matutino, aparte de haber representado  una verdadera renovación en el quehacer periodístico de entonces, ha sido siempre y lo es aún, un insobornable y valioso instrumento para la consolidación y defensa del sistema democrático, un modelo que como sabemos, se nutre y fortalece con la disidencia, el reconocimiento del adversario y el intercambio de opiniones divergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cumplimiento de esa relevante, exigente y riesgosa misión que le fijaron sus fundadores, El Nacional ha atravesado épocas muy duras y difíciles, como las vividas durante los años del gobierno militar de Marcos Pérez Jiménez, cuando desde el poder  se ejercía de manera desembozada y sin miramientos una cerrada censura de prensa que prohibía cualquier comentario crítico, inclusive los más irrelevantes e inofensivos a la gestión de gobierno.  Más adelante,  al poco tiempo de caída la dictadura, estuvo a punto de desaparecer debido al boicot en su contra promovido por ciertos sectores empresariales bajo la excusa de que supuestamente era un medio de izquierdas, vocero del castrismo que acababa de instalarse en Cuba. Presiones y amenazas tampoco faltaron en las cuatro décadas de ejercicio democrático, entre otras la intromisión de los cuerpos de seguridad del Estado, y los intentos de censura previa ocurridos en la atmósfera turbulenta de los golpes militares fallidos de febrero y noviembre de 1992. A lo largo de todas esas coyunturas, los propietarios, directivos y el personal periodístico, dieron siempre muestras de convicciones, valores y principios inquebrantables.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, con los gobiernos de Chávez y Maduro, el acoso contra el diario se ha incrementado de manera brutal. A la política de amedrentamiento se han unido los insultos y descalificaciones permanentes, la ya crónica falta de papel y otros insumos indispensables, y los procesos judiciales apoyados por unos tribunales que invariablemente fallan a favor de las partes acusadoras. Tan lejos han llegado las últimas embestidas que el actual copropietario y editor del diario, Miguel Henrique Otero, en la práctica ha tomado el camino del exilio y se mantiene en el extranjero pues si regresa no podrá ausentarse de nuevo porque tiene prohibición de salida del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a todo, junto a algunos otros medios  -cada vez menos- continúa ejerciendo la función que le corresponde: informar lo que vivimos sin complacencias ni maquillajes, y opinar con inteligencia y conocimiento sobre nuestra dura y triste realidad. Para eso sirven los medios en las sociedades democráticas, en las dictaduras, por el contrario, su papel es ocultar la verdad y halagar y complacer a los mandatarios de turno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bachacos, golpe económico y sinvergüenzas…</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacos-golpe-economico-y-sinverguenzas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacos-golpe-economico-y-sinverguenzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mientras los bachacos transportan cargas que superan tres veces su tamaño y recorren los caminos destruyendo cosechas y armando sus hongos para alimentarse; más allá del invierno electoral, los aspirantes a curules en el Parlamento, olvidan el “golpe económico” y se hacen los locos con los sinvergüenzas que desangran el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos desde la oposición sólo echan cuentas y esperan sacarle provecho a la crisis, la cual ellos mismos han generado para luego recoger con votos el desagrado del pueblo y meternos gallos tapados en la Asamblea Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un fenómeno social que si bien ha sido ensayado por el imperialismo en varios países del mundo, en Venezuela ha tomado su propio ritmo y sirve para alimentar el ego de las clases populares a las cuales si bien el Gobierno revolucionario ha tratado de satisfacer sus necesidades y mantenerles redes de suministro de alimentos; ahora, desafortunadamente, estos han optado no tan sólo por satisfacer sus necesidades básicas, sino que descaradamente  han pasado a comerciar y alimentar su afán de dinero fácil con sus hermanos de clase a quienes asaltan; es decir, al pueblo mismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nunca antes capitalistas de nuevo cuño - como Lorenzo Mendoza - habían hecho tanto dinero gracias a la necesidad del pueblo venezolano. Además de haber incrementado su fortuna y su imperio de cerveza y de harina pre cocida, junto a otros productos de la dieta básica; el capitalista de abolengo junto a Fedecámaras,  siguen su permanente llantén para obtener  dólares, los cuales siempre de manera fácil (con sus tentáculos en el Gobierno) han chuleado al Estado (porque hay que buscar con lupa los verdaderos empresarios de nuestro país o burguesía nacional).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está muy claro que desde la llegada del gobierno revolucionario con el comandante Chávez al poder en 1998, las reglas del juego cambiaron en nuestro país. El esquema agotado del capitalismo ramplón (el cual tratan de resucitar) no funcionó y buscó su cauce a través de un cambio radical y un camino hacia el socialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien los defensores de la Revolución (entre los cuales nos contamos) estamos indefensos ante el ataque despiadado del capitalismo salvaje unidos a los sin Patria; hoy pareciera que el enemigo busca perforar la debilidad del pueblo llano, ante el afán de dinero fácil y se han convertido en asaltantes  de la escaza producción de alimentos  y tenemos al mismo pueblo, en contra del propio pueblo venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La indiferencia, el contrabando, el bachaqueo, la sociedad de cómplices en todos los frentes (incluso en el mismo chavismo), parecen minar las estructuras del poder y se ha dejado correr el tiempo, ante una guerra de desgaste y de desmoralización en las bases del pueblo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vecindad de un proceso electoral, el cual tratan de impedir a toda costa, se enfoca a buscar resultados pragmáticos para los enemigos de la Revolución. Mientras la oposición cuenta los pollos antes de nacer y manejan sus gallos tapados, peleándose entre ellos mismos en una descuartizada MUD; en las filas revolucionarias, un número elevado de compatriotas, con justo derecho, aspiran superar el descontento y sueñan con sus curules, pero no enfrentan la realidad que destruye las bases de la sociedad socialista, la cual soñó el comandante Supremo Hugo Chávez Frías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras por arriba recibimos el apoyo del Gobierno Chino para salidas estratégicas de la macro economía socialista venezolana, la cual aspiramos construir; por abajo, los “bachaqueros chinos” hacen de la suyas y ante la indiferencia de los “políticos revolucionarios”, quienes sólo sueñan con las mieles del poder y no terminan de arrimar nada para el mingo, para de verdad frenar el desabastecimiento y la crisis alimentaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pensamos que el ejército rojo, rojito que busca el parlamento, como mínimo debe actuar y dar la cara en las colas o tratar de resucitar la SUNDDE. Verdaderamente deben aparecer los productos y eliminarse el bachaqueo, el cual construye su hongo para alimentar la reina a expensas de las necesidades del propio pueblo y ante ello, el Estado Revolucionario pareciera estar de manos atadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya basta de bachaqueo y contrabando. El enemigo parece que lo tenemos dentro y mientras tanto, los buscadores de votos sacan cuentas y no se comprometen con una auténtica solución ante la escasez de alimentos, provocada por la mano peluda del imperio y sus gallos tapados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde afuera se continúa con el trapo rojo a través de CNN y  de los medios golpistas. Azuzan al pueblo para alimentar el caos y dejar despejado el camino a los bachacos (la gran mayoría colombianos), quienes destruyen las cosechas y apuntan contra la Revolución Bolivariana en vista de la próxima contienda del 6 de diciembre...
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Ya basta!, ¿quién le pone el cascabel al gato?…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Amanecerá y veremos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decide tu vida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/decide-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/decide-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Título de uno de los libros de Antonio Pérez Esclarín: “Decide la vida Elige ser feliz” que tiene como objetivo guiar al lector a plantearse en serio su vida y a buscar de un modo decidido su plenitud y su felicidad. De modo que cada quien podrá alcanzar su meta cuando se esfuerce por conocerse en profundidad, cuando se quiera cada vez más y busque con decisión el camino de la propia felicidad. Es decir, cuando se encuentre de verdad consigo mismo, con sus pares, con los otros, en convivialidad creadora. Porque qué más cierto que “el amor es el único antídoto contra la soledad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada quien es lo que decida ser. Puede vivir ahogando la vida, asfixiándola, haciendo sufrir a otros, o vivir defendiendo la vida. El asunto es acompañar la vida a sol y sombra, donde sea preciso. No importa el llanto o la final salida. La vida es sólo el compromiso de estar donde la vida misma quiso al lado de la vida de por vida. El asunto es decidir la vida, elegir ser feliz. El asunto es sumergirse en lo profundo de uno mismo. Para San Agustín, en el interior del hombre habita la verdad. Hemos de buscarla cada día y, afianzados en ella, procurar ante todo hacer el bien a nosotros y a nuestro prójimo. “Sé tú propio amigo.” “Conócete, quiérete, sé tú mismo.” Nos recomiendan los grandes maestros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Esclarín, después de discernir sobre el orden y la riqueza de los misterios insondables en el inmenso océano del cielo, del frondoso Árbol de la Vida, concluye: “Ante todo esto cómo no recuperar la capacidad de asombro y reconocer con Einstein que todo es misterio a nuestro alrededor.” Desde el olvidado asombro de estar vivos hasta la sombra o la lumbre que en nuestra vida vayamos tejiendo. Porque al final no importan tanto las sombras del  camino como las luces de los árboles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conocerse y quererse, la clave del vivir. “La verdadera sabiduría consiste en conocerse a sí mismo, en penetrar en las constelaciones y misterios del propio corazón.” Como  quien sostiene taxativamente: hundirse, hurgarse, ser, sentirse, serse. That is the questión diría el poeta. Por lo demás el miedo es enemigo del amor y sólo el amor genuino es capaz de vencer el miedo. Como ha escrito Miguel Ruiz: “¿Cómo podemos sentirnos bien cuando el miedo nos hace sufrir tanto? Nos sentimos víctimas por todo, enfadados y tristes, celosos o traicionados.” Lo sostenía nuestro bondadoso e inteligente Juan XXIII: “Sólo por hoy no tendré temores. De manera particular no tendré miedo de gozar lo que es bello y de creer en la bondad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de nuestras grietas, defectos, limitaciones, nunca nos detengamos. Vivamos nuestras vidas a sol y sombra, donde sea preciso. Siendo un viaje la vida, pongámonos cada día en camino hasta llegar a ser lo que decidamos ser, hasta que florezcamos en plenitud. La clave está en el encuentro. “Nuestra vocación es reinventarnos permanentemente y reinventar el mundo.”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sandinistas y miembros de la ALBA respaldan al gobierno de Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Managua(EFE).- Diputados del gobernante Frente Sandinista de Liberación Nacional (FSLN) y representantes en Managua de los países miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) manifestaron  este jueves su apoyo al gobierno del presidente ecuatoriano Rafael Correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el “Acto de solidaridad” celebrado dentro y fuera de la Embajada de Ecuador en Managua, los manifestantes condenaron “las amenazas de la derecha nacional e internacional” en contra del gobierno de Correa, en el día en que los sindicatos ecuatorianos realizan un paro nacional al que se ha sumado la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Condenamos las amenazas de la derecha nacional e internacional que promueven acciones de desestabilización para frustrar los procesos de cambios que el valiente pueblo ecuatoriano ha venido construyendo con su presidente Rafael Correa”, dijo el coordinador nacional de la Juventud Sandinista, Erick Ríos, en un pronunciamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
