<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Organizan campamento juvenil “Vive lo extremo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/organizan-campamento-juvenil-vive-lo-extremo-2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/organizan-campamento-juvenil-vive-lo-extremo-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si eres arriesgado y te gustan las aventuras, esto es contigo”, bajo ese lema la comunidad cristiana “Jesucristo es la Respuesta”, de La Concordia, ofrece por primera vez durante la temporada vacacional un campamento juvenil, que se estará realizando los días 28, 29 y 30 de agosto en el desarrollo turístico Floryanna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo informó Beatriz Colmenares, organizadora del evento denominado Campamento Juvenil 2015 “Vive lo extremo. Más allá de lo imposible”, al destacar que está dirigido a jóvenes entre 15 y 30 años de edad, quienes podrán disfrutar de un sinfín de actividades al aire libre como piscinada, juegos extremos, conciertos, obras de teatro  y muchas sorpresas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El campamento vacacional -que tendrá una duración de tres días- tiene un costo de 2.500 bolívares por persona e incluye: Transporte, hospedaje y comidas. Para mayor información, los interesados pueden comunicarse con los organizadores a través de los teléfonos: 0424-717.0946 y 0412-751.4252.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La intención de la actividad que organiza dicha comunidad por primera vez, es ocupar el tiempo libre de los jóvenes en actividades que coadyuven a su desarrollo, así como a la sana diversión y esparcimiento que requieren para su crecimiento espiritual y personal, durante el receso vacacional con miras al inicio del nuevo lapso académico”, dijo la vocera. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También subió la tarifa suburbana en rutas fronterizas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.- Desde el pasado 1 de agosto,  tal como estaba previsto en la Gaceta Oficial Extraordinaria  número 6.172, de fecha 12 de febrero de 2015, incrementó el precio del pasaje en las rutas suburbanas de la frontera San Antonio-Ureña, y  San Antonio-San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el  reajuste de 20 por ciento,  el pasaje suburbano San Antonio-Ureña y viceversa quedó en 24 bolívares, mientras que para la ruta San Antonio-San Cristóbal y viceversa quedó en 110  bolívares,  y Ureña-San Cristóbal  en 125  bolívares.
El pasaje entre  las poblaciones fronterizas  San Antonio-Ureña  estaba en 20 bolívares,  y con el 20 por ciento de incremento, queda fijado en 24 bolívares,  dijo el presidente del Sindicato  Unión de Transportistas de la Frontera, Celestino Moreno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que ese reajuste fue  aprobado por el Gobierno nacional a través del ministerio del Poder Popular  para el Transporte Terrestre y Obras Públicas, y publicado en Gaceta en la fecha antes indicada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el dirigente  sindical indicó que el servicio de transporte de pasajeros de la zona fronteriza, principalmente el sector de los taxis, sigue padeciendo  por la reducción del cupo mensual de gasolina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos vehículos siguen manteniendo el cupo de mil litros  mensuales,  los cuales a su juicio  solamente alcanzan  para laborar  20 días al mes,   ya que  abastecen 50 litros  diariamente.  Los demás  días no pueden  prestar  el servicio porque se quedan  sin  combustible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A pesar que hicimos la solicitud a la Mesa de Combustible  y demás entes, que  reactivara el cupo de 1.300 litros mensuales  que tenía anteriormente este sector del transporte de la frontera,  eso no se ha hecho. Los que surten 50 litros diariamente, en  los primeros  20 días del mes consumen el cupo y   los restantes  días del mes  permanecen parados,  por falta  de gasolina. De allí la ausencia que se nota  en la zona del transporte en la modalidad de taxis”,   apuntó  el dirigente del transporte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que están a la espera de que las autoridades correspondientes  reactiven nuevamente el cupo de  1.300 litros  para  las líneas de  taxis de la frontera,   cuyas  unidades,  debido a las colas a las que diariamente se ven  sometidas, tienen mayor  consumo de  gasolina.  Con  los 1.300  litros mensuales  podrán trabajar al menos 26 días  del mes.
(JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama admite que Irán podría acelerar desarrollo nuclear al expirar el acuerdo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El presidente de EE.UU., Barack Obama, volvió a defender este lunes el acuerdo nuclear con Irán, pero ha reconocido que, cuando expiren las provisiones en 15 años, el régimen de Teherán podría volver a acelerar su desarrollo nuclear para obtener un arma atómica.
En una entrevista emitida  este lunes por la emisora de radio NPR, Obama reiteró que, de entrada, el tiempo requerido por Irán para poder desarrollar una bomba nuclear pasará, gracias al acuerdo internacional, de unos meses a un año.
El mandatario restó importancia a la posibilidad de que esos plazos, con el fin de algunos requisitos en una década, vuelvan a la situación anterior al pacto alcanzado por Estados Unidos y otras potencias occidentales el pasado julio.
“Si ese plazo (para que Irán pueda desarrollar un arma atómica) se amplía durante 15 años y luego vuelve a donde está ahora mismo, ¿por qué es eso un mal acuerdo?”, se preguntó Obama.
El presidente insistió en que en el escenario emanado del acuerdo es el mejor posible, porque en 15 años habrá “una infraestructura con la que vigilar lo que Irán está haciendo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opositores cubanos se unen para impulsar una democracia ciudadana en la isla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Habana (EFE).- La disidencia cubana presentó este lunes la Mesa de Unidad de Acción Democrática (MUAD), una iniciativa que busca impulsar el movimiento ciudadano para encaminar una transición democrática en el nuevo contexto político de deshielo con EE.UU.
El disidente Manuel Cuesta Morúa, de Arco Progresista, dijo el lunes a Efe, la MUAD quiere “superar el debate” sobre la nueva relación de Cuba con Estados Unidos y la Unión Europea para “asumir esa nueva realidad y trabajar en ella para potencial un cambio hacia una democracia participativa y ciudadana”.
El proyecto incluye a organizaciones de dentro y fuera de Cuba como la Unión Patriótica de Cuba (UNPACU), liderada por el ex preso político José Daniel Ferrer, el Frente Antitotalitario Unido, del disidente Guillermo Fariñas, o la plataforma #CubaDecide impulsada por Rosa María Payá, además de periodistas independientes e intelectuales como la artista Tania Bruguera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inauguran hoy con 135 participantes la Exposición Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy a las tres de la tarde, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora; el vicepresidente de la República, Jorge Arreaza; y la ministra del Comercio, Isabel Delgado, entre otros ministros del sector económico, empresarios e industriales de la región, inauguran la Exposición Industrial Táchira 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo es relanzar y apoyar al sector productivo y económico del estado. Se trata de una actividad montada y proyectada para fortalecer la industria tachirense, de manera que los protagonistas de este evento son los empresarios tachirenses, dijo el presidente de Corpotáchira, Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el día de ayer, ciento treinta y cinco expositores hicieron su centro de trabajo en los pabellones Colombia y Venezuela del Complejo Ferial de Pueblo Nuevo, para montar sus puestos de exposición, que será la vitrina donde muestren lo que producen, hasta el sábado, de nueve de la mañana a nueve de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández indicó que la Expo la organizó el gobernador a través de la Corporación para el Desarrollo del Estado Táchira y con apoyo del Ministerio del Comercio, “para que los empresarios tachirenses, a través de sus diferentes empresas, expongan a través de la vitrina regional todo lo que somos capaces de hacer, lo que producimos en el Táchira y como entidad qué podemos exportar hacia otros horizontes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarán presentes empresas productoras de bienes y servicios en los diferentes ramos: aluminio, vidrio, alimentos, textil, zapatos, juguetes, metalmecánica, agroindustria, ganadería, entre otros. “Es decir, tenemos una gama de todo lo que producimos en nuestro estado, a través de los empresarios que se han dedicado desde hace muchos años a establecer potencialidades económicas para el desarrollo de nuestra entidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó la presencia entre otras empresas de Nestlé de Venezuela, que tiene la planta en El Piñal, y presentará un plan lechero para la entidad, en la rueda de negocios que se desarrollará el miércoles y jueves, de ocho de la mañana a cinco de la tarde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que –dijo el titular de Corpotáchira- también habrá conferencias, como la de la ministra Delgado y el gobernador; en fin, serán cinco días de encuentro para “revisar todas las necesidades que tienen nuestros empresarios en el estado para lograr y alcanzar el éxito del desarrollo económico regional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández informó que a la actividad están invitados los gobernadores del país, alcaldes de la entidad, los ministros de Turismo, Agricultura, Ciencia y Tecnología, e Industrias. De igual manera, indicó que también invitaron al gobernador del Norte de Santander, Edgar Jesús Díaz Contreras, y el alcalde de Cúcuta, Donamaris Ramírez, por cuanto quieren “enlazar con el Norte de Santander todas las potencialidades tachirenses a través de nuestros empresarios, para fortalecer nuestro aparato económico”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, invitó a todos los tachirenses y turistas que visitan nuestra entidad, “tierra de cordialidad, para que a partir del miércoles y hasta el sábado, disfruten de la Exposición Industrial Táchira 2015, y hagan presencia en el pabellón Venezuela, donde está montado un evento proyectado para fortalecer la industria tachirense, cuyos protagonistas son los empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portada 11-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-11-08-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-11-08-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d85dc8915ab560a358e21addec601fb3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Portada 11-08-2015&#34; data-footer=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d85dc8915ab560a358e21addec601fb3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bomberos de San Cristóbal  atraviesan una situación crítica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal está atravesando una situación “critica”, y es tan grave la coyuntura que presenta que ni siquiera cuentan con un camión cisterna que le dé apoyo a la unidad de combate de incendios al momento de un siniestro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orlando Bermúdez, bombero voluntario de esa institución sancristobalense, habló del estado en que se encuentra y dijo que allí están pidiendo auxilio porque los funcionarios deberían trabajar con las mínimas condiciones de seguridad, pero, lamentablemente –dijo- no las tienen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para empezar, no tienen las unidades suficientes para atender las emergencias, el parque automotor está prácticamente fuera de servicio, no existe un camión cisterna para utilizarlo como apoyo a la unidad de combate de incendios, cuando haya alguno, porque no puede ir a abastecerse y dejar el fuego prendido, tiene que haber un carro que lo alimente del agua que necesita para sofocar el fuego”.(...)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bermúdez denunció que, de igual manera, las unidades no tienen cauchos ni baterías y para salir a trabajar tienen que estar quitándole uno u otro, o cualquier otra pieza que requieran, de un vehículo, para colocárselo al que necesitan para prestar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es mínimo el número de unidades que está en funcionamiento, la mayoría del parque automotor está fuera de servicio, tanto por batería como por cauchos y el motor” –reiteró, indicando que como no hay renovación tampoco pueden adquirir ambulancias nuevas, y son tres las estaciones del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, la de La Ermita, la de la avenida Universidad, frente a la Unet, y la del Terminal, aparte de la central, en la avenida 19 de Abril-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó, por otra parte, que los doscientos diez bomberos no tienen un equipo completo para combatir incendios. Estimó que tiene un costo de 600 mil bolívares, tanto las botas como los pantalones y las chaquetas, y el que tienen dio su vida útil, en virtud de que tienen varios años que el municipio no los dota de los mismos, y la duración de dichos equipos es de tres años aproximadamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que los bomberos deberían tener, por lo menos, diez  motosierras; también deberían tener seis motobombas y apenas tienen una en el cuartel central; pero tampoco tienen equipos, entre ellos tramos de mangueras, entre otros, algunos de los cuales no tienen cómo adquirirlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como corolario de la situación, Bermúdez dijo que económicamente los funcionarios tampoco están bien, porque incluso apenas recuerdan un bono por los servicios prestados que les dio el entonces gobernador del estado, José Francisco Ron Sandoval, y no se los han vuelto a dar. Tienen dos años que la Alcaldía no les dota de uniformes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al bombero lo llaman para cualquier emergencia, un escape de gas, un accidente en una casa, pero nadie se acuerda de los bomberos”, agregó Bermúdez, quien recordó que hay personas y empresa privada que los ayuda, pero requieren una asociación que mantenga las ayudas a esta gente con tanta calidad humana, capaz de enfrentarse al peligro en cumplimiento de su deber.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que es necesario ayudar a la institución porque los funcionarios están trabajando con las uñas, no solamente por la ciudad, sino fuera de ella, de allí que espera que este cuerpo, que el veintiocho de noviembre cumple 65 años de funcionamiento, y el próximo veinte de agosto es su día nacional, reciba ayudas para continuar prestando un servicio óptimo, no solamente a la colectividad sancristobalense sino tachirense en general, pues, recordó el voluntario, “cuando los requieren, van más allá de nuestras fronteras a trabajar”. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Pretende la Gobernación desconocer beneficios de los docentes estadales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sindicato Unitario del Magisterio del Táchira (SUMA) hizo un pronunciamiento para expresar su preocupación por la crisis de los docentes dependientes del ejecutivo regional, al afirmar que el gobernador Vielma Mora, a través del procurador César Eduardo Rodríguez, pretende desconocer los contratos y convenciones colectivas que amparan y defienden los derechos de los docentes en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo expresaron Luis Chaparro, presidente de SUMA Táchira; y Nayla Molina, secretaria de Organización, quienes manifestaron que se violan los derechos de los educadores, pues ya están listos los dictámenes de jubilación de casi cien docentes, a quienes se les aplica la cláusula 29 del primer contrato colectivo firmado en 1984, desconociendo al menos 3 contratos y 4 convenciones posteriores a esa fecha, con muchos más beneficios para el personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalaron que en julio del año 2014 la Gobernación le otorgó el derecho de jubilación a un grupo de docentes con la aplicación de la IV convención colectiva, pero ahora no hace el mismo tratamiento con más de cien profesores que esperan el mismo beneficio, y se les jubila a algunos hasta con menos de 75% de su sueldo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideraron los representantes sindicales que “este gobierno, que se dice defensor de los derechos de los trabajadores, ahora pretende violar flagrantemente todos los beneficios consagrados en las convenciones colectivas. Pareciera ser que este gobierno quiere pasar a la historia como el que mancilló los derechos de los educadores tachirenses, y el gobernador Vielma Mora como su ejecutor y responsable directo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los representantes de SUMA Táchira, la discusión de la quinta convención colectiva se ha retrasado por la parte patronal, aun cuando las organizaciones sindicales se comprometieron en pasar todo el mes de agosto, y denunciaron que “ahora quieren quitarle beneficios a los contratados, cuando el propio gobierno ha hecho alarde de que los docentes contratados tienen los mismos beneficios que los titulares, como el bono vacacional en igualdad de condiciones, y recibieron una cantidad inferior a un mes de sueldo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunciaron Luis Chaparro y Nayla Molina que esperan por la convocatoria de la Inspectoría del Trabajo para reanudar la discusión, aprobación y firma de la contratación colectiva, y exigen al gobierno regional cumplir con el aumento de 50% de ajuste salarial; así como el compromiso de pagar el bono recreacional a los jubilados por un monto equivalente a 50 días, y en fecha retrasada solo pagaron 45 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacaron los dirigentes de SUMA que “el contrato de los docentes nacionales tampoco se firmó en el mes de julio, pero sí aprobaron un reglamento de ingreso y ascenso de la profesión que ni los docentes conocen, y ahora el ministro Héctor Rodríguez se va de campaña sin conocerse a su sucesor”. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El socialismo destruye a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-socialismo-destruye-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-socialismo-destruye-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El Socialismo es la repartición equitativa de la miseria”. (Winston Churchill).&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al estudiar la economía de los países donde, para mala suerte de sus connacionales, han sido gobernados por la ideología del socialismo, solo encontramos destrucción del aparato productivo, represión, conculcación de las libertades, mayor pobreza y esclavitud de la población. Amén de trabajo forzado, encarcelamiento de disidentes, fusilamientos, exiliados, carencia de elecciones para designar a sus gobernantes, así como uso de todas las triquiñuelas posibles para eternizarse en el poder. El socialismo del siglo del atraso en Venezuela, es un caso sui géneris de ese modelo. Su iniciador, convertido en el mayor destructor de una nación de auténticos e históricos valores democráticos, llamado hoy día “el Comandante eterno”, ascendió al poder en 1999, mediante elección popular. Luego de las “consejas” del sanguinario dictador Fidel Castro, se envalentonó con ese espécimen de forma de gobierno contrario a la dignidad humana y a los principios democráticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al fallecer el susodicho golpista de 1992, lo reemplazó uno de sus copartidarios más ineptos y grises de la historia republicana de Venezuela. Desde 2013, Nicolás Maduro lo único que ha hecho es profundizar la destrucción de la herencia dejada por el comandante de Sabaneta. En los escasos dos años de nefasta y hambreadora gestión administrativa, solo ha traído desasosiego, ruina, mayor pobreza, inseguridad; quiebra de más de 70.000 empresas grandes, medianas y pequeñas y desolación de la convivencia de los venezolanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy Venezuela es uno de tantos países del mundo con un sinnúmero de problemas. Su economía en bancarrota, con sus instituciones en términos de valores y principios de democracia, justicia, libertad y seguridad, vergonzosos, preocupantes y peligrosos. Tanto el fulano expresidente como el mandatario actual son los culpables de una de las peores y horrorosas pesadillas del devenir del pueblo. Después de dilapidar una astronómica fortuna de dólares proveniente de la renta petrolera y de adquirir en forma crónica un endeudamiento comprometedor para el futuro del país, los compatriotas de menos recursos son los que pagarán los platos rotos producidos por la irresponsabilidad, incapacidad y negligencia de una clase política ansiosa de disfrutar el mandato indefinidamente, a sabiendas que vamos derecho a un fracaso total.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos son entre otros desaciertos perpetrados por la camarilla chavista-madurista en los desastrosos 15 años de pésimo y devastador desgobierno que hace padecer un calvario a la población: destrucción paulatina del aparato productivo, auge de la importación; control de cambio, que solo favorece a los bolichavistas, desmantelamiento y quiebra de la otrora mejor empresa del país, PDVSA, desmantelamiento de los servicios públicos por falta de inversión y mantenimiento, incremento sin parangón del endeudamiento público; destrucción de las empresas públicas a causa de corrupción, ineficiencia y otros bemoles “solo hechos en socialismo”, expropiación de empresas y su nula actividad productiva, control de precios leoninos para el estímulo de un desarrollo económico sustentable; inseguridad jurídica que ahuyenta al inversionista, política de persecución contra las empresas y establecimientos comerciales y creación de una legislación draconiana para amedrentar, perseguir a sus adversarios y favorecer al oficialismo con la finalidad de obtener beneficios de su desaguisado y cavernario esquema ideológico del socialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo anterior, “hecho en socialismo chavista-madurista”, ha originado en los venezolanos la peor crisis en los últimos años de sistema democrático. Ahora como nunca sufrimos graves, atormentadores e inusuales inconvenientes para vivir normalmente. Entre ellos sobresalen: desabastecimiento y escasez de productos alimenticios, de bienes y servicios; por culpa de la equivocada y empecinada política económica, fracasada en otros lares, colas humillantes y tormentosas para todo, de hasta 8 horas al sol, agua, incomodidad e inseguridad, nunca vista antes de 1999, racionamiento para la adquisición de lo necesario a través de captahuellas, presentación de documentos (cédula de identidad, partida de nacimiento, constancia médica…), inflación astronómica; la cual ha convertido a los sueldos en migajas, mayor pobreza, pésima alimentación, deserción escolar, auge de la delincuencia y desnutrición general en las personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semejante panorama sombrío, cruel y amenazador de la paz, tranquilidad y bienestar de las personas, es el resultado de una administración fatal para el destino de Venezuela, bajo la tutela única de los jerarcas gubernamentales del socialismo. Tal experiencia proviene de un modelo de régimen opuesto a la convivencia colectiva (reconciliación), a una economía bajo la máxima de la oferta y la demanda; a la libertad de propiedad privada, opinión, medios de comunicación y a la pluralidad ideológica.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;/ing_garcia6@hotmail.com&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para los tachirenses ya no es rentable comprar atún en lata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/para-los-tachirenses-ya-no-es-rentable-comprar-atun-en-lata/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/para-los-tachirenses-ya-no-es-rentable-comprar-atun-en-lata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alza en el precio de los alimentos no deja de sorprender a los consumidores. Los enlatados eran una buena opción de ahorro al momento de hacer mercado y como sustituto ante el encarecimiento de las carnes. Sin embargo, ya no resulta nada económico para el bolsillo: El atún Margarita de 140 gr -que anteriormente costaba Bs. 61- ahora tiene un valor de Bs. 205, lo que representa un aumento de 336%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los compradores, sorprendidos, se han quejado del alto costo que tienen los enlatados. En los supermercados de la ciudad de San Cristóbal los precios de la lata pequeña de atún supera los 200 bolívares y la grande puede llegar hasta a Bs. 800, además denunciaron que no se consigue la presentación regulada de este producto, y cuando hay, condicionan la venta a una o dos unidades por personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que el encarecimiento de las carnes en las cadenas de supermercados y mercados municipales, sumado al incremento en el cartón de huevos, impulsó la venta de enlatados en el país. No obstante, debido a su “exorbitante precio”, se une a las proteínas de alto costo que los venezolanos luchan por mantener en su mesa, tomando en cuenta que devengan un salario mínimo de 7.400 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ya no es rentable comprar nada enlatado, ni las sardinas, que era lo más económico. En el caso del atún, conseguí el pequeño en Bs. 225 y el grande en Bs. 600. Además de estar caro, se encuentra ausente en la mayoría de los expendios, incluso en algunos comercios los tienen al lado de la caja registradora y cuando preguntas el precio te advierten que aumentó antes de llevarlo”, dijo Guillermina Meneses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abastos y supermercados reportan la irregularidad en el suministro del enlatado y el agotamiento casi inmediato de su existencia, por lo que ahora deben regular su venta a un número limitado por persona. Además, las presentaciones “especiales” han desaparecido de los anaqueles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace unos meses, los problemas en el suministro de enlatados como atún y sardinas eran asociados únicamente a la falta de hojalata para su envasado, así como a problemas laborales. Pero a principios de mes un grupo de sindicatos de la planta Marigüitar de Alimentos Polar de Enlatados, en Sucre, aseguró que el inventario actual de la fábrica alcanzará hasta el 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido exigieron al Gobierno que se les aprobara los Certificados de No Producción Nacional (CNP), para poder importar la materia prima necesaria para producir el atún enlatado, ya que la situación actual pone en peligro el trabajo de 600 trabajadores, específicamente, quienes trabajan para la marca de Atún Margarita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las últimas semanas, comerciantes del estado han señalado que el atún está llegando, aunque en pocas cantidades, pero “se acaba de inmediato”. En los Abastos Bicentenario y Pdval también llega el producto a precio regulado, y los consumidores parecen estar rastreándolo, porque  cada vez que aparece las colas son kilométricas para comprarlo, junto a otros productos de la cesta básica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al Ministerio Público que investigue  a diputado del Psuv vinculado con el contrabando”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-ministerio-publico-que-investigue-a-diputado-del-psuv-vinculado-con-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-ministerio-publico-que-investigue-a-diputado-del-psuv-vinculado-con-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Exigimos al Ministerio Público que de manera responsable y seria también se investigue a funcionarios de alto rango, entre ellos un parlamentario del Psuv, por su presunta vinculación con redes y mafias del contrabando en el estado Táchira, por denuncias que hemos recibido de los propios dirigentes vecinales del municipio Torbes, donde al parecer el legislador tiene su centro de acopio de alimentos que salen directo para Colombia, mientras manejan un doble discursos inmoral de lucha contra este repudiable flagelo”, denunció el parlamentario socialcristiano Gustavo Delgado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Delgado no precisó la identidad del funcionario, sostuvo que: “El gobierno alardea de que estamos combatiendo el contrabando, y resulta que los primeros mafiosos de los alimentos están dentro de sus filas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Vemos con indignación cómo estas mafias del contrabando ahora están metidas entre los señores diputados del gobierno que, para nuestra deshonra, encabezan y dirigen cargamentos que se van hacia el vecino país, acción que les deja jugosas ganancias a costas de la necesidad del pueblo y, de paso, pretenden aparecer ante la opinión pública como los más honestos, los más justos y no se les castiga, pero sí le aplican la ley al que se lleva tres cremas dentales--- fustigó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que: “Cinco funcionarios de la Superintendencia de Precios y Costos Justos, Sundde, detenidos por funcionarios de Politáchira con 936 kilos de arroz el primero de agosto en un sector de La Concordia, entre ellos un familiar de la coordinadora del organismo, Magally Rodríguez, hechos que pedimos sean llevados hasta su última consecuencia, porque sabemos que hay más responsables dentro de los organismos que dicen defender la Patria y nos están desangrando llevándose nuestros alimentos para el otro lado”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el diputado Delgado, “el gobernador tiene conocimiento de esto, pero como son sus amiguitos, enchufados, bien gracias. Reconocemos que él inició con buen pie la lucha anticontrabando, pero luego el gobierno terminó siendo cómplice de este flagelo en la frontera y sus seguidores pretenden iniciar una campaña electoral contra el bachaqueo que también repudiamos, pero que ellos mismos propician con la alta inflación, aniquilando la producción y llevándose lo que aún se produce para Colombia, ¡eso es una inmoralidad!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solicitó Delgado al jefe de la Zodi, general Morantes Torres  que,  “dé a conocer la cantidad real de alimentos que han sido decomisados este año con sus respectivas órdenes de retención y que explique a detalle qué hacen con esa mercancía, ¿acaso se la llevan, la regalan, la venden? De eso no se sabe nada,  y el pueblo exige conocer el paradero de estos insumos, porque no los consigue en los establecimientos privados ni públicos y tampoco en ventas supervisadas, como debería hacerse, ¡eso  nadie lo ve!”, exclamó
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emplazó a las autoridades militares y civiles a trabajar para que “estas denuncias que vienen de las bases del pueblo, incluso de sus compañeros de partido, no queden impunes, porque muchos funcionarios se aprovechan de que ocupan altos cargos en el gobierno y juegan con la necesidad de la gente, que busca un kilo de arroz o un litro de aceite regulados y no los consigue, pero sí los encuentra revendido a 300 y 400 bolívares y nadie le pone coto a esa especulación”, apuntó.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“La inflación al cierre de 2015 será de 198%”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/la-inflacion-al-cierre-de-2015-sera-de-198/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/la-inflacion-al-cierre-de-2015-sera-de-198/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la falta de publicación del Banco Central de Venezuela “BCV” respecto a las cifras e indicadores económicos, analistas siguen sacando sus propios cálculos y estiman un delicado pronóstico para el país al cierre del año 2015, debido a la caída de los precios petroleros y a la falta de planes por parte del Ejecutivo nacional para aplicar medidas que contengan la crisis actual.
El panorama, según varios expertos, es el camino hacia la hiperinflación, incluso algunos apuestan a una peor situación en la que se alcance una maxi inflación. De acuerdo con información reseñada en el diario El Tiempo, el economista y director de la firma Ecoanalítica, Asdrúbal Oliveros, aseguró que 2015 cerrará con una inflación de 198%. Estima, además, que la caída de activos de la nación se situará por el orden de 8,6%.
Asimismo agregó que la crisis se extenderá al 2016 cuando, “de continuar las tendencias”, podría darse una inflación superior a 150% y una caída del Producto Interno Bruto (PIB) del 6%. Este cálculo no sería de cifras superiores, porque la firma considera que en el primer trimestre del próximo año el gobierno debería aplicar un nuevo ajuste cambiario.
Para el economista Francisco Faraco el escenario es peor al cierre del año. Afirmó que el 2015 culminará con un índice inflacionario ubicado entre 250 y 300% (número este que se corresponde a la hiperinflación según algunas teorías económicas), a la vez que pronostica una caída de la economía de 12%, aun superior a las proyecciones del Fondo Monetario Internacional, que la proyecta en 8% en su informe anual para Las Américas.
Faraco destacó que el período 2015 cerrará con un déficit en la balanza de pagos que se debe ubicar entre 5 mil y 7 mil millones de dólares.
De manera que los expertos en la materia no ven un panorama alentador para el próximo año, por el contrario, apuntan a situaciones aun más difíciles de las que el país ha vivido durante este año. Y están conscientes que de no tomar los correctivos a tiempo o políticas que permitan frenar la inflación, la crisis será aun mayor, en detrimento de la calidad de vida de la población. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A 15 bolívares el pasaje en San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/a-15-bolivares-el-pasaje-en-san-antonio/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/a-15-bolivares-el-pasaje-en-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- A 15 bolívares comenzaron a cobrar el pasaje urbano los transportistas de las  líneas  que prestan el servicio en la jurisdicción del municipio Bolívar,  sin que  dicho reajuste  fuera aprobado por el Concejo Municipal o la Alcaldía.
Directivos y socios de las  líneas Circunvalación El Triunfo y Villa Heroica, acudieron el lunes  4 de agosto a la municipalidad, en busca de respuesta  sobre la solicitud de incremento que introdujeron  hace 15   días  ante el Concejo,  pero  conocieron que no  ha sido discutida aún.
Debido a ello,  el  presidente de la empresa  Circunvalación El Triunfo,  Jhonny Rojas,   expresó que en  vista de que no se ha hecho la  discusión,  “nosotros  tomamos la decisión de apegarnos a la  tarifa nacional  que ha autorizado el Gobierno  y comenzamos  a cobrar los 15 bolívares,  porque estamos trabajando a pérdida”.
El transportista argumentó que hay razones  suficientes  para incrementar el precio del pasaje,  “ya que las carreteras por donde hacemos los recorridos  no sirven  para nada y dañan las unidades.  El mal estado de las vías  nos perjudica  muchísimo  porque  hay demasiados huecos,  para nadie es un secreto que tenemos los carros acabados,  no conseguimos cauchos,  repuestos;  repito: estamos trabajando a pérdida y  por  eso vamos a cobrar a 15 bolívares  el pasaje  para poder seguir prestando el servicio, de lo contrario nos veremos en la obligación de no salir a laborar,  ya que estamos trabajando a pérdidas”.
“Hoy día todo está muy costoso, y aquí en la frontera está peor.  No es un secreto para nadie que en la Proveeduría del estado  a nosotros no nos quieren vender cauchos, baterías; estamos cobrando el pasaje a 10 bolívares para  ir a comprar repuestos en pesos a Colombia,  y por  la devaluación del  bolívar, resulta  muy costoso.  Tenemos que comprar repuestos en Colombia porque aquí no hay;  gracias  a  Dios tenemos carros a los cuales  les podemos conseguir los repuestos en Cúcuta, pero eso vale para nosotros  un dineral.  Por eso decimos que estamos  trabajando a pérdida”, reiteró.
Rojas  recordó que hace  más de  quince días  entregaron al Concejo municipal la petición para reajustar el precio del pasaje,   pero  hasta  la fecha  no ha habido  ninguna  respuesta. “Por eso tomamos la decisión  en conjunto,  las  líneas El Triunfo,  Villa Heroica, Samuel Darío, Cementerio, de  comenzar a cobrar   los 15 bolívares”. Refirió que en otras ciudades del  país  el pasaje  urbano  ya lo están cobrando a 15 bolívares.  (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo mataron al destrozarle la cabeza con una roca en Machirí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-mataron-al-destrozarle-la-cabeza-con-una-roca-en-machiri/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/lo-mataron-al-destrozarle-la-cabeza-con-una-roca-en-machiri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un joven de posiblemente unos 22 años de edad, fue asesinado en circunstancias desconocidas y por autores sin identificar,  que le destrozaron la cabeza con lo que podría ser una  roca, en la invasión del sector Machirí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima no fue identificada al momento del levantamiento del cadáver por parte de funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, adscritos al Eje de Homicidios, este lunes en horas de la mañana cuando acudieron a levantar el cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la tarde de ayer el cadáver  permanecía  como desconocido en la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información que sobre el hecho manejaban las autoridades era muy imprecisa, incluso  desconocían la hora cuando ocurrió el crimen. Los funcionarios fueron notificados  por varios vecinos del sector sobre la presencia de un cadáver  en dicha invasión, y éstos acudieron al sitio para efectuar  el procedimiento de  ley, es decir, colectar evidencias de interés criminalístico, al recorrer la escena del asesinato, interrogar a algunas personas y trasladar el cadáver al centro asistencial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, una vaga información que obtuvieron en el sitio, indicaría  que la víctima había estado ingiriendo bebidas alcohólicas con otras personas horas antes de  ser asesinada, y que fue en la madrugada cuando hicieron el hallazgo. Ahora corresponde a los funcionarios asignados al caso tratar de precisar quiénes compartían en el lugar y cuál es el móvil del hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dijo que  le apreciaron en el lado  izquierdo de la cabeza, en el área del parietal, una lesión de considerable proporción que le causó una gran fractura letal, que además le deformó esa parte del cráneo y que,  por ende, le provocó la muerte de manera inmediata.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro presentará  pruebas de sabotaje de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-presentara-pruebas-de-sabotaje-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-presentara-pruebas-de-sabotaje-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de la República, Nicolás Maduro, aseguró este lunes tener en su poder pruebas de que funcionarios en la embajada de Estados Unidos en Caracas están involucrados en planes de sabotaje de la economía venezolana.
“Y lo tengo que decir por Venezuela, desde el imperio estadounidense, desde el Comando Sur, así lo digo, tengo pruebas, cómo el Comando Sur personalmente ha colocado funcionarios claves en la Embajada de Estados Unidos en Venezuela, a dirigir el “Plan Buitre” de sabotaje a la economía, de violencia”.
Maduro realizó esa afirmación durante su participación en el Consejo Político del ALBA. El jefe de Estado responsabilizó de la presencia de bandas delictivas y organizaciones de ultraderecha a quienes están detrás de lo que denominó una conspiración global contra  los procesos progresistas y revolucionarios de América Latina y el Caribe.
Anunció que se realizará una reunión especial entre representantes de Venezuela y Estados Unidos, para presentar pruebas sobre “los planes de ataques que realizan los organismos de inteligencia de Washington contra Caracas”.
“Cómo quisieran ellos que estos intentos de sabotaje terminaran en golpes de Estado (...) estoy seguro que las cosas apuntan hacia allá, por la brutalidad con que arremeten, articulando bandas criminales, atacando la economía, a la moneda desde adentro, desde afuera, atacando al pueblo, generando grupos de la ultraderecha (...) así que me parece muy bien el plan de acción que está aprobando el Consejo Político del ALBA para enfrentar estas conspiraciones”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
