<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 Cent se declaró en bancarrota</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 50 Cent, rapero estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rapero 50 Cent se declaró hoy en bancarrota ante un tribunal del estado de Connecticut (EE UU), después de que un jurado de Nueva York lo condenara a pagar 5 millones de dólares a una mujer que lo denunció por publicar sin su consentimiento un video de carácter sexual en el que aparecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artista, cuyo nombre real es Curtis James Jackson III, asegura en los documentos presentados en el juzgado que tiene activos y deudas por valor de entre 10 y 50 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent se declaró en bancarrota sólo unos días después de ser condenado en Nueva York a compensar con al menos 5 millones a Lastonia Leviston, una mujer que le llevó ante la Justicia en 2010 por difundir en internet un video privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las imágenes, de contenido sexual, Leviston aparece junto a su entonces pareja y el cantante las distribuyó añadiendo comentarios sobre ella y el rapero Rick Ross, gran rival de 50 Cent y con quien la mujer había tenido un hijo, según medios locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent es uno de los artistas más exitosos del mundo del hip hop y a lo largo de su carrera, que vivió su mejor momento a principios de la década pasada, ha vendido más de 30 millones de discos y participado en numerosos proyectos empresariales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criado en el distrito neoyorquino de Queens durante los difíciles años 80, el rapero tuvo en su juventud numerosos problemas con la Justicia y en el año 2000 sobrevivió a un asalto en el que recibió nueve disparos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Admitida y aprobada en primera discusión la Ordenanza de Consejo Local de Planificación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Orlando García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Orlando García, presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública del Concejo Municipal, manifestó que para la próxima semana se tiene previsto la consulta pública sobre la reforma al proyecto de Ordenanza del Consejo Local de Planificación Pública, con la finalidad de adecuarla a la Ley de Reforma Parcial de la Ley de los Consejos Locales de Planificación Pública, la cual fue publicada en Gaceta Oficial el 03 de junio de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que este instrumento jurídico municipal ya fue admitido y aprobado en primera discusión en el seno del cuerpo edilicio la semana pasada, con la finalidad de comenzar las respectivas mesas de trabajo, tal como lo establece el Reglamento Interno del Concejo Municipal; en tal sentido, nos hemos reunido varios consejos comunales con la secretaria ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública a fin de comenzar a tratar la conformación de los nuevos Consejos Locales de Planificación Pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Para la próxima semana será la consulta pública de esta ordenanza, ya que se pretende adecuar lo referente a la integración del Consejo Local de Planificación Pública, y a la elección de los consejeros y consejeras que los conforman. De hecho salió publicada en prensa la convocatoria, en la cual se invita a los consejos comunales, comunas, movimientos y organizaciones sociales y organizaciones socioproductivas que hacen vida activa en la jurisdicción del municipio San Cristóbal para que efectúen el respectivo registro ante la Secretaría Ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera se refirió a los recaudos que deben presentar estas organizaciones, entre los cuales destacan: el acta constitutiva del consejo comunal, de la comuna, del movimiento u organización social o de la organización socioproducitiva, el libro de actas de reuniones y asambleas, la constancia de la última elección de su junta directiva y la nómina actualizada de sus integrantes, contentiva de nombres y apellidos, cédula de identidad y dirección de cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, dijo que se estableció un cronograma durante todo el mes de julio para proceder a registrarse, comenzando desde el día 6 hasta el 20 de julio para el registro o actualización de organizaciones; el día 21 la publicación de registro preliminar, entre el 22 y 23 de julio el lapso de impugnación; el 27 de julio la resolución de impugnaciones; el 29 de julio la publicación de registro definitivo, y el 31 de julio se publicará el cronograma de asambleas comunitarias y sectoriales. En horario de lunes a jueves, de 8 de la mañana a 12 meridiano, y de 2 a 4 de la tarde; mientras que el día viernes se desarrollará, de 8 de la mañana a 1 de la tarde, en la Oficina del Consejo Local de Planificación Pública, en la sede de la Alcaldía de San Cristóbal. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afganistán: 26 civiles mueren en ataque suicida cerca de una base de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos, según reporte del director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi. (Foto: NTN24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de Estados Unidos en el este de Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local (14.20 GMT) en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran&lt;/span&gt;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad&amp;rdquo;, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos&amp;rdquo;, precisó Hamidi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Este es el segundo ataque con numerosos civiles muertos ocurrido hoy en Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En otra explosión en la provincia septentrional de Kapisa, al menos diez civiles murieron y otros nueve resultaron heridos al explotar una bomba artesanal al paso de la furgoneta en la que viajaban.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los atentados suicidas son, junto a los artefactos explosivos improvisados (IED, en inglés), los métodos más recurrentes de los talibanes para atacar a las fuerzas afganas e internacionales, aunque en la práctica causan un elevado número de víctimas civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La violencia contra objetivos no militares aumentó en Afganistán en 2014, con unos 3.700 civiles muertos y cerca de 7.000 heridos, de acuerdo con datos de las Naciones Unidas, que rebasan con creces las cifras de ejercicios precedentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La OTAN puso punto final en 2014 a su misión de combate en Afganistán, la ISAF, sustituida desde enero por una operación con 4.000 soldados en tareas de asistencia y capacitación, y que será seguida a su término de otra liderada por civiles, pero con un componente militar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos mantendrá desplegados a 9.800 militares hasta final de año como parte de su misión &amp;ldquo;antiterrorista&amp;rdquo; en Afganistán, después de que el presidente estadounidense, Barack Obama, ordenara la ralentización de la salida de las tropas de ese país prevista inicialmente para este mismo año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Alias Kuko estaba implicado  en cuatro homicidios confirmados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las instalaciones del Comando de Zona 21, el gobernador José Vielma Mora ofreció una rueda de prensa referente al balance de seguridad y otros temas puntuales. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira, José Vielma Mora, aseguró que  el presunto paramilitar abatido  por efectivos del Sebin y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  en el municipio Ayacucho, “alias Kuko, estaba implicado  supuestamente no solo en la muerte de la médico integral del Centro de Diagnóstico Integral de La Fría, sino en otros tres asesinatos, en la zona norte del Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió el mandatario  regional, este sábado durante una rueda  de prensa ofrecida en las instalaciones del Comando de Zona 21, que Jhojacksson Antonio Pérez Peña,  de 26 años de edad, pertenecía a la banda de Los Urabeños, al mando del comandante Cepillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano falleció durante un enfrentamiento en el municipio Ayacucho. Tenemos detenidos a la concubina del hoy occiso, de nombre Carmen V.,  de 23 años, y a un acompañante en delito, identificado como Ricardo H., de 39 años. Se les incautó  una granada de mano, una pistola Beretta, 120 gramos de droga, dos motocicletas y municiones.    Y  estaba  implicado en el asesinato de la médico integral Juana Elizabeth Carrero, ocurrido el 9 de abril,  dentro de un centro asistencial de La Fría”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó  que el occiso  estaba  incurso también  en el homicidio de Jairo Javier Chacón Leal, registrado el 16 de febrero de este año, y en las muertes de Jean Marco Martínez y  José David Conteras Bula, ambas ocurridas el 20 de junio de este año. “Tanto su concubina como el acompañante están a la orden del Ministerio Público, cuidándoles y garantizándoles todos sus derechos humanos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Confirmado, este ciudadano apodado Kuko era el segundo al mando  de la banda criminal Los Urabeños, que opera desde el municipio Ayacucho, García de Hevia, hasta Panamericano. Estaba en actividades de droga, se manejaba con  el contrabando de alimentos, de  combustible; era sicario y tenía varios homicidios encima. Confirmamos que era un paramilitar de alta peligrosidad, un asesino consumado, que  cuando fueron las autoridades a detenerlo, se enfrentó y fue abatido. Cicpc está  buscando información, para dar con el resto de integrantes de esa organización”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Han dejado de fallecer por homicidio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;230 personas en Táchira desde 2012”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba   implicado en al menos cuatro homicidios. &#34; class=&#34;size-medium wp-image-422509&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845-209x300.jpg&#34; width=&#34;209&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba implicado en al menos cuatro homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a otro tema, puntualmente en el de los homicidios en la entidad  tachirense, Vielma Mora explicó que en el primer semestre de 2012 ocurrieron  340 crímenes, en 2013 bajaron a 268, en  2014 se registraron 160, y en el primer semestre de 2015 fueron 110 los homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La relación de 2012 a 2013, el porcentaje fue de 21,18 por ciento menos; del 2013 al 2014,  fue de 40,30 por ciento menos; y de 2014 al 2015 fue 31, 25; es decir, la relación en porcentaje entre  2012 a 2015  fue de 67,65 por ciento de disminución de asesinatos, lo que indica que han dejado de fallecer por homicidio 230 personas. Me complace anunciar que Táchira está a nivel nacional como el estado más seguro”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó y aplaudió el reciente decomiso de droga de más de 200 panelas de marihuana transgénica, en La Fría, por parte del Sebin y el Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma informó que en el primer semestre de 2015 fueron detenidas 2 mil 518 personas, por diversos delitos; el Bloque de Búsqueda  capturó a 242  solicitados por tribunales,  134 de ellos por homicidio, “prácticamente tenemos el ciento por ciento  de las personas que han cometido homicidios en Táchira. También se recuperaron 2 mil 779 vehículos, 160 armas recuperadas, 93 fueron inutilizadas, mil 485 municiones incautadas y se han desmantelado 83 bandas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a estas últimas, el mandatario tachirense  hizo referencia  a la captura de  otro presunto paramilitar y tres cómplices, en La Muralla, de San Antonio del Táchira, este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Zonal 21 ha desarticulado la banda más peligrosa de la frontera,  denominada  “Los Vacuneros”, con la detención de  cuatro ciudadanos que pertenecen a la banda  criminal Los Urabeños. Les retuvieron dos carros, dos motocicletas, arma de fuego, cargadores y municiones”, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin dar muchos detalles, explicó que el jefe de esa agrupación quedó identificado como Ángel B. “El procedimiento lo practicó una comisión de la Primera Compañía del Destacamento 212 de la Guardia Nacional. Tenemos a este ciudadano –añadió al mostrar una foto del detenido-  portando un arma de alto calibre, con  él y los otros  tres  creaban terror a los comerciantes, industriales. Seguimos tras los pasos de otras bandas criminales. Tenemos una evaluación perfecta de la frontera. Y nos satisface el gran trabajo que hacen las policías uniformadas,  las de inteligencia, el Cicpc, las FAN”, dijo para finalizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ant Man, un hombre que quiso ser hormiga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ant-man-un-hombre-que-quiso-ser-hormiga/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ant-man-un-hombre-que-quiso-ser-hormiga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El actor Paul Rudd protagoniza la nueva cinta de Marvel sobre un superhéroe dispuesto a salvar al mundo. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nombre de Paul Rudd está ligado a la memoria de la audiencia por sus actuaciones en películas de comedia como Anchorman 2, Este es el fin,This is 40, Knocked Up y Clueless, aquella divertida cinta junto a la inefable Alicia Silverstone. Tras haber pasado por el género humorístico liviano (que incluyó alguna aparición en la serie Friends), la carrera de este actor, nacido en Nueva Jersey, da un giro de 180 grados al meterse en la piel de un personaje de Marvel Comics, Ant Man, el hombre hormiga, un tipo capaz de cambiar el tamaño de su cuerpo y disminuirlo mientras su fuerza corporal crece. Rudd habló con El Tiempo sobre su rol en la película, que se estrena este viernes en el país, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Esta película es su primera con un papel de superhéroe. ¿Cómo fue el proceso?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Todo comenzó porque Edgar Wright, quien escribió el guion, me contactó y me dijo que desde que comenzó el proyecto tenía en mente que fuera yo quien me pusiera el traje del hombre hormiga. Tras leer la historia me pareció emocionante tener la confianza de ellos para que lo protagonizara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Esta es una película de alto presupuesto, a diferencia de lo que usualmente hace&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Tal vez no me sentí tan asustado porque Marvel tiene la habilidad para hacer películas no solo de acción y efectos especiales, sino con humor inteligente. Y eso, creo, combina muy bien en esta película. Tiene un tono diferente que la hace divertida. Y tuve que hacer muchas cosas que realmente nunca antes había hecho como actor. Me preparé físicamente con una rutina de ejercicios rigurosos durante un periodo mucho más largo que en cualquier otro papel que he hecho antes.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Ya que lo menciona, su cambio físico es admirable.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
— Me tomé la rutina de ejercicio muy seriamente. Hice de la rutina de ejercicios y la dieta lo más importante de mis semanas previas a comenzar a rodar: comí cosas muy específicas a horas determinadas y trabajé con mi entrenador en ejercicios para aumentar volumen de músculos, mientras hice algo de cardio de forma personal. Quería que la gente tuviera la impresión de que no iban a ver a un impostor y quería, además, sentirme cómodo llevando puesto ese traje. Comenzaba mis ejercicios a las 6:30 de la mañana. Fue difícil al principio, pero una vez sigues la rutina, es fácil mantenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— ¿Y sigue la rutina ahora?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Sí, trato de mantenerla tanto como puedo. Lo estuve haciendo por un año y medio, y quisiera poder mantenerlo de por vida, algo que sé que es difícil, pero igualmente uno nunca sabe si Marvel va a llamarme para un papel en alguna secuela o para El Capitán América 3 (risas), hay que estar preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— ¿Siente que pueda tener algo en común con un insecto como una hormiga?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— ¿Tal vez mi tórax? (Risas). No, no pienso que tenga nada en común con ellas pero definitivamente sí siento una afinidad y respeto por las hormigas mucho más ahora que antes, lo cual puede que suene ridículo pero es verdad. Las hormigas son realmente fascinantes en su forma de ser y de comportarse, de trabajo en equipo y de adaptación al cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— ¿Qué tan difícil fue llevar puesto ese traje en la película?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Bueno, no dejaba de ser algo incómodo porque hacía mucho calor en los días que rodamos y lo hicimos en la ciudad de Atlanta, que es también húmeda. Pero no fue tan malo como pensaba que podría haber sido. Y eso que estamos hablando de un traje hecho casi todo en cuero. No es que me sintiera miserable, pero era un alivio cuando me lo quitaba (risas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Si tuviera el poder de encoger algo en específico, ¿en qué pensaría primero?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— La pregunta que me he hecho es qué pudiera agrandar si tuviera poder para hacerlo. Y lo que siempre se me viene a la mente es mi apartamento en Nueva York así como otras cosas que no puedo decir ahora (risas). ¿Encoger? Pues mis niveles de estrés cuando me siento bajo presión (risas).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple promete mejoras con el iPhone 6S</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple revelará en septiembre, como es usual, un nuevo modelo de su exitoso teléfono iPhone 6, que desde el 2007 hasta marzo de este año ha vendido unas 500 millones de unidades, lo que lo ha convertido en uno de los smartphones más exitosos del planeta. Con estas cifras no es extraña la expectativa que ha generado el próximo lanzamiento. La red hierve con toda clase de anuncios sobre lo que traerá el iPhone 6S.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no lo tiene fácil, pues su predecesor ha sido tal vez una de las referencias de mayor éxito con más de 10 millones de preórdenes en los primeros tres días de disponibilidad, reseñó el diario El Comercio de Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el iPhone 6S, sitios como 9To5Mac.com, que tradicionalmente acierta con sus revelaciones, han presentado una amplia variedad de datos y hasta fotos de lo que sería este smartphone, que se caracterizará por un mejor desempeño de cámara, pantalla y potencia en general. Los avances, entonces, serán más que todo en sus componentes internos y no tanto en su exterior.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;El iPhone 6S daría un salto cuántico en tres aspectos. Mejor cámara: por fin los celulares de Apple dejarán la resolución de ocho megapíxeles (MP), presente desde el modelo 4S, y subirán a 12 MP, con una mayor apertura de diafragma. Esto significa que las fotos y videos serán mejores que con cualquier otro modelo de la marca.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Pantalla: si bien vendrá en los mismos tamaños que ofrecen los actuales iPhone 6 (de 4,5 y 5,5 pulgadas), contendrían la tecnología force touch, un sistema inventado por la compañía e implementado en su reloj (Apple Watch) que reconoce el tipo de toque y la cantidad de presión que se hace con los dedos en la pantalla. Por ejemplo, presionar duro un texto desplegaría un menú de edición, mientras que hacerlo suave permitiría compartirlo en redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, otra novedad sería su potencia en general, que de por sí es bastante eficiente, pero que con un nuevo tipo de ‘cerebro’ (de un A8 pasaría a un A9), y más capacidad de memoria RAM (de 1 GB a 2 GB). Con esto se notaría en una operación aún más veloz e intuitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que el nuevo modelo de iPhone llegue a Latinoamérica hacia finales de noviembre o comienzos de diciembre, como ha sido tradicional luego del anuncio internacional en septiembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asociación Bancaria rechaza difusión de tasa cambiaria por la Web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ABV rechazó que se tome como referencia fuentes diferentes al Banco Central de Venezuela en la fijación y divulgación del tipo de cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Bancaria de Venezuela “ABV” emitió el pasado viernes un comunicado en el que “reitera a la colectividad que las páginas Web, redes sociales o cualquier otra de las fuentes que difunden información sobre el tipo de cambio, distintas al Banco Central de Venezuela u otros entes oficiales, no son una referencia válida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento reseña además que dichas informaciones “constituyen una fuente de distorsión”. Por lo que recomiendan “no guiarse por estos indicadores para establecer el valor del bolívar respecto al dólar estadounidense o cualquier otra moneda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ABV dijo que la práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a supuestas operaciones de mercados paralelos, con montos exiguos para nada representativos de la economía venezolana, realizadas en un mercado no transparente, se traducen en una gran especulación que reporta ganancias a pocos y pérdidas a la mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo agrega que “diariamente a través de fuentes no oficiales se reportan tipos de cambio volátiles, sin que lleven implícita ninguna racionalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explican al país que entre estos indicadores destaca la mala práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a operaciones de frontera, que representan un mercado ínfimo del que se desconoce el número de operaciones diarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que la Asociación Bancaria de Venezuela alerta que esta situación “se traduce en una espiral inflacionaria generadora de escasez y pobreza”, debido a que la tasa paralela está siendo usada como marcadora de precios de los bienes y servicios. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asignadas 20 cisternas  más para cubrir el transporte de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“El viernes 10 de julio ingresaron 86 cisternas de combustible al Táchira, somos el estado que maneja la movilidad más completa y compleja de cisternas de todo el país, es donde tenemos el mayor número de chutos dañados porque tenemos terrenos complejos y se deterioran las unidades, y este sábado 11 de julio llegaron 98 gandolas de combustible, ya hay un plan organizado, y desde el sábado ustedes observan que ya han bajado las colas; además Pdvsa asignó 20 cisternas nuevos adicionales, para cubrir el déficit que hay de chutos dañados en el sector privado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue emitida por el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, al reiterar que para el lunes 13 de julio ya debe estar normalizada en su totalidad la situación de venta de combustible en las estaciones de servicio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario atribuyó las colas en las estaciones, en parte a informaciones falsas: “dijeron que el Táchira era un ensayo del aumento del precio de la gasolina en el país, eso lo hacen los políticos irresponsables; dijeron que estamos colocando todas las estaciones con precio internacional (Safec), eso es falso, solo las aumentamos, y ya tenían años existiendo, y lo hacemos en respuesta a una petición. Tercer elemento, dijeron que faltaba combustible en los distribuidores, y eso también es falso, los centros de llenado están full de combustible, el elemento real es que el sector privado, que tenía que hacer la carga por chuto, bajó el número de chutos privados, y ya Pdvsa va a asumir eso, vienen 20 cisternas nuevas al Táchira para hacer el servicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira habían 5 estaciones de servicio Safec, e incrementaron a 13, de un total de 113 que hay en toda la región, 103 son al precio regulado en el país, y trabajan para todo el público; de las 10 Safec está una inoperativa, es la estación de servicio de Puerto Santander, donde los técnicos del Cicpc trabajan para ponerla al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que un equipo de Pdvsa hará cambios de 60 surtidores en algunas estaciones para hacer más rápido el despacho, con atención específica a las bombas donde surte el transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira las nuevas estaciones de servicio tipo Safec son: Irco en Fernández Feo, allí se va a vender el litro de gasolina y el litro de gasoil a 50 bolívares; la estación de servicio Venezuela, en San Antonio del Táchira, es otra nueva, va a cargar combustible a 83 bolívares por litro solo gasolina; la estación de servicio El Carmen en Rubio, municipio Junín, ahora es Safec, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina; la estación Guarumito en García de Hevia, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina y 50 bolívares el litro de diesel; más dos en Ureña. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atracadores mataron a tiros a dos hermanos en Aguas Calientes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/atracadores-mataron-a-tiros-a-dos-hermanos-en-aguas-calientes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/atracadores-mataron-a-tiros-a-dos-hermanos-en-aguas-calientes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Franklin y Rubén Darío Herrera Rondón, los hermanos que fueron asesinados en Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
&lt;div&gt;Dos hermanos fueron asesinados a balazos, y la madre de ambos  resultó herida de un tiro en un pie,  cuando entre tres y cuatro asaltantes intentaron despojar de su motocicleta a una de las víctimas fatales, hecho registrado este domingo, en horas de la madrugada, en el sector Aguas Calientes, municipio Pedro María Ureña.&lt;/div&gt;
Las víctimas fueron identificadas por sus familiares como Franklin Herrera Rondón, venezolano, de 32 años de edad, quien trabajaba como repartidor, para la empresa estatal Pdvsa Gas Comunal, y su hermano, Rubén Darío, de 34 años, empleado en una fábrica de bolsas plásticas, para la que laboraba como jefe de extrusión desde hace dos años, también en Ureña. La mujer herida, Rondón de Herrera, de 51 años de edad, se encuentra estable en un centro asistencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tragedia que enluta a la familia Herrera Rondón tuvo lugar entre las 3:00 y 3:30 de la madrugada de este domingo, cuando Franklin Herrera llegaba a su casa de habitación,  en la calle 6 entre carreras 3 y 4 de Aguas Calientes, en una motocicleta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ignora si era seguido por los antisociales o sencillamente fue presa fácil de los motorizados que estaban cerca, quienes se percataron que andaba solo y pensaron que podrían despojarlo de su motocicleta sin ninguna resistencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho es que una vez fue interceptado por los criminales armados, presuntamente opuso resistencia a la pretensión de que lo despojaran de su moto, y le dispararon. Las detonaciones fueron escuchadas desde el interior de la casa, por su hermano y su progenitora, quienes estaban durmiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Darío fue el primero en salir apresuradamente al umbral de la casa para saber qué pasaba. Lo seguía de cerca su mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este punto no se logró precisar qué ocurrió como para que los delincuentes dispararan  también contra ellos. Se desconoce si hubo algún tipo de forcejeo entre éste y los  delincuentes, o si lo asesinaron al verse descubiertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo cierto es que los hermanos quedaron gravemente heridos, ante la mirada atónita de la progenitora, que en el tiroteo recibió un tiro en un dedo del pie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la abuela de los hermanos Herrera Rondón, de 94 años de edad, que tras el escándalo y las detonaciones también salió de la casa, y alertó a los vecinos de lo que estaba ocurriendo, los cuales solicitaron auxilio; incluso se dijo que la nonagenaria ayudó a los paramédicos de la ambulancia a levantar los heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la rápida asistencia que se les brindó, Franklin falleció en el trayecto al hospital de San Antonio, mientras que Rubén Darío expiró minutos después en la clínica Los Andes, situada también en San Antonio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doble asesinato conmocionó el seno familiar de las víctimas  y  de los vecinos. Sus  jefes y compañeros de trabajo los consideraron personas sanas, trabajadoras, que  lamentablemente pasarán a ser solo una cifra más en las muertes violentas que a diario se registran en el país.   `&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Franklin dejó dos niños huérfanos y una esposa embarazada; en tanto que con la muerte   de Rubén Darío, otros dos niños quedaron sin padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la subdelegación Ureña del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, se encargaron de las investigaciones necesarias y en horas de la tarde lograron la captura de cuatro hombres, implicados en el doble crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cadáveres fueron trasladados a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde este mismo domingo, en la tarde, les fueron entregados a sus familiares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentarán el envío de combustible al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro de Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, conjuntamente con el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora y el ministro del Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, el ministro del Poder Popular para la Finanzas, Rodolfo Marco Torres, garantizó el abastecimiento de combustibles al estado Táchira, “e incluso se va incrementar,  estábamos hablando entre 95 y 101 gandolas, que se van a mandar continuamente”, informó Torres, después de una reunión que sostuvo con el mandatario regional, el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino y el ministro del Poder Popular de Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez, en el sector El Nevada del municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una visita al estado, los representantes del gobierno nacional sostuvieron una reunión con el primer mandatario regional,  luego de hacer un recorrido por el sector donde se adelantan las obras de vialidad por la emergencia que la zona sufrió por los embates de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro Rodolfo Marco Torres fue el vocero anoche del encuentro, al cual también asistieron los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas,  al declarar a la prensa afirmó:  Hemos llegado al acuerdo que progresivamente cada 10 días o 15 días vamos a estar visitando el estado Táchira para hacer mesas de trabajo con el gobernador para asegurar el abastecimiento de combustible, “le damos garantía a todo el estado Táchira  que el suministro de combustible va a permanecer durante todo este período, que vamos estar vigilantes continuos de toda esa cantidad de gandolas que vamos a mandar a la zona”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que entre los acuerdos se va a reportar a la vicepresidencia económica el envío de este combustible a la zona, es decir que existe plena seguridad de que el abastecimiento sí  se va a dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente manifestó el representante del Ministerio de Economía y Finanzas que el envío de gandolas con combustible al estado se va a incrementar. “Esta es  una garantía que le damos nosotros, desde el gobierno central y Pdvsa, con Eulogio del Pino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las colas en las estaciones de servicio, manifestó que “es una acción más que busca perjudicar a nuestro pueblo, y  nosotros le damos garantía al pueblo del Táchira que va haber abastecimiento pleno de combustible, no nos dejemos llevar por las redes sociales, por los rumores de pasillo o por todos estas acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad, le damos plena garantía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al aumento del precio del  combustible en Venezuela y en el estado, manifestó que “eso no está previsto en estos momentos nosotros seguimos trabajando de la misma forma el abastecimiento continúa y nuestras refinerías están trabajando con total normalidad, no se ha planteado nada por ahora” .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sobre el precio de la gasolina internacional que se vende en las estaciones Safec, el ministro  Marco Torres aseveró que “el precio de la gasolina en el mercado normal se mantiene y de las bombas Safec se mantiene, creo que no hay ningún  problema al respecto, creo que es más que todo un tema de ruido de un tema de redes sociales que nosotros no podemos hacernos eco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora agregó que estarán abriendo las bombas los días sábado y domingos y demás días de la semana para garantizar el abastecimiento de gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentos hasta de 300% en mensualidades de colegios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los padres se vieron sorprendidos por el alza de los costos en los colegios privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Peraza pagaba durante el año escolar 2014–2015 un total de 4 mil bolívares al mes por la matrícula escolar de sus dos hijas (una en preescolar y otra en secundaria), en un colegio privado de la ciudad. Para este año la noticia del incremento le cayó como baño de agua fría: “aumentó a 10 mil bolívares por las dos cada mes, debo pagar sobre 20 mil por la inscripción, y mi salario mensual es de 8 mil bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como María, decenas de padres se encuentran en este apuro económico para cubrir el gasto de la educación privada de sus hijos, pero la mayoría de los consultados aseguran que no tienen alternativas, pues casi todas las instituciones privadas llevaron sus mensualidades para el próximo año escolar sobre los 3 mil bolívares, e incluso hay algunos planteles de la ciudad que cobrarán entre 7 mil y 10 mil bolívares por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa forma, si una familia tiene dos hijos en un colegio privado, y ambos perciben salario mínimo, que está en 7 mil 421 bolívares mensuales, podrían destinar más de 75% de sus ingresos a cancelar la matrícula escolar, quedando muy poco para gastos de alimentación, servicios, salud, vestido; panorama que es mucho más grave si se trata de una madre soltera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La única opción para cancelar colegios económicos son los afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec), que en Táchira solo son 49 y están abarrotados, con cero cupos disponibles, estos presentan costos más bajos porque reciben subsidio del Gobierno nacional, para cancelar toda, o una parte de la nómina que es el gasto más fuerte que enfrentan los planteles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Precios elevados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los preescolares que ofrecen la modalidad de guardería llevan la delantera en costos en el Táchira. Reconocidas instituciones elevaron sus mensualidades hasta los 10 mil bolívares por todo el día, y otras en 7 mil 350, mientras que por medio turno se llegará a pagar 5 mil bolívares, según reveló Juan Rojas, padre de un niño de un año de edad que usará el servicio de maternal, cuya inscripción ronda los 28 mil bolívares, más un mes adelantado de mensualidad, y las peticiones extras de 4 rollos de papel higiénico por estudiante y un jabón antibacterial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos preescolares tipo guardería cobran adicional el servicio de desayuno a 175 bolívares por día, y el de almuerzo a 300 bolívares si el representante desea contratarlo, costo que debe ser adicionado a la mensualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro colegio ubicado en la zona comercial de San Cristóbal, que no tiene subsidio, elevó el costo de la mensualidad de mil 300 bolívares, que se pagaban el año anterior, a 3 mil 700 bolívares para el año escolar 2015–2016; mientras que otros planteles tienen mensualidades de 5 mil y hasta 7 mil bolívares para todos los niveles, desde preescolar hasta secundaria, sin servicio de guardería ni alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ganancias no son la prioridad&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 del 11 de julio de 2014, aún vigente, de forma implícita se establece que los planteles no deben incluir en el incremento de mensualidades ningún tipo de ganancia o lucro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artículo 3: El monto de la matrícula y las mensualidades se determinarán exclusivamente para cubrir costos y gastos previstos en el presupuesto del año escolar correspondiente a cada institución educativa de gestión privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para determinar el monto de la matrícula y las mensualidades, cada plantel deberá presentar ante la Asamblea Escolar la estructura de costos y gastos como presupuesto del año escolar, bajo los parámetros establecidos en esta resolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de costos y gastos incluye: materia prima, insumos y materiales, que son suministros de oficina, de limpieza, de educación; mano de obra directa a razón de sueldos y salarios de docentes fijos y contratados, otras asignaciones de beneficios; costos indirectos, tales como sueldos y salarios, así como beneficios de obreros, alquileres de inmobiliarios y asociados; servicios como electricidad, agua y telefonía; mantenimiento de equipos, de inmuebles, procesamiento de datos, vehículos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según revisión de la estructura de costos de al menos 4 colegios privados en San Cristóbal, el gasto total anual, para cubrir todo lo contemplado como gastos en la resolución, ronda los 6 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colegios subsidiados son los más baratos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422532&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colegios afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) también hicieron sus aumentos, basados en la estructura de costos que establece la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 de julio del 2014, pero a pesar de ese incremento las mensualidades siguen siendo las más baratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, la profesora Blanca Roa, coordinadora de la Avec San Cristóbal, que agrupa 49 instituciones en todo el Táchira, informó que los costos están alrededor de los 300 bolívares mensuales por estudiante, y según las necesidades de cada colegio tendrán un incremento que los elevará, sin sobrepasar la barrera de los mil bolívares mensuales para el año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, dijo que la estructura de costos es también bastante elevada, pues además de la nómina, que en la mayoría está cubierta por la subvención, los gastos de mantenimiento de la infraestructura, servicios como gas, electricidad, telefonía, mantenimiento y reparación de equipos tecnológicos, papelería, mobiliario, son bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La inflación que hay en el país ha golpeado a todos los sectores, y obviamente la educación no escapa a esta situación. Un bombillo, por ejemplo, antes costaba 200 bolívares, ahora está casi a 3 mil bolívares; tinta para fotocopiadoras también elevada, o simplemente los detergentes para la limpieza diaria, que además de estar muy escasos, cuando se consiguen deben pagarse muy caros”, dijo la profesora Blanca Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró que el aumento es necesario para frenar la deserción de los profesores: “hemos tenido fuga masiva de docentes, pues los sueldos de ellos están muy bajos, entonces si queremos tener excelentes profesores que se mantengan durante todo el año escolar, y no que se vayan a mitad de un lapso, perjudicando el proceso de enseñanza, hay que darles una remuneración acorde con la realidad del país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aseguró la profesora Blanca Roa que los padres que no pueden cumplir el compromiso de pago en una institución privada, deben volver la mirada a la educación pública, “que ofrece también beneficios como programa alimentario, computadora para cada niño, incluso atención durante todo el día, e incorporarse al ejercicio de la contraloría dentro de las escuelas y liceos nacionales o estadales, para colaborar y verificar su funcionamiento, esa es una alternativa muy positiva, pues estamos en un país donde existe la educación gratuita y obligatoria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente los padres y representantes, aunque cuestionan los costos, saben que están ajustados a la realidad: “los padres nos han dicho que están conscientes de la situación de precios en el país, pues la viven en sus propios hogares, de tal forma que aceptan el aumento de la mensualidad y comprenden la necesidad de hacerlo, solo una resma de papel supera los 2 mil 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la coordinadora de la Avec que la resolución 114 permitió a los colegios hacer ajustes reales, pues durante años estuvieron sometidos con aumentos entre 10% y 20% establecidos por el Gobierno nacional, que llevaron a la devaluación total de los sueldos de los docentes y de la infraestructura escolar, y una vez emitida esta normativa se pudo presentar a las familias las estructuras de costos reales, para adaptar las mensualidades escolares a la realidad nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Pago de personal se lleva 80% del presupuesto”&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422533&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520-259x300.jpg&#34; width=&#34;259&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación Privada (Andiep), el pago del personal en los colegios no subvencionados se lleva 80% del ingreso a los planteles, y por ello el marcado incremento de las mensualidades de este año, pues es urgente aumentar el salario a los docentes para evitar que sigan abandonando el ejercicio de la profesión para dedicarse a otras labores que les permita sostener a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarrientos señaló que la resolución 114 del Ministerio de Educación, si bien flexibilizó al permitir que cada colegio hiciera su estructura de costos para justificar sus aumentos de mensualidades, puso un cinturón, al no permitir los incrementos durante el año: “iniciamos el año escolar anterior con un costo, y durante el año el presidente de la República decretó dos aumentos del salario mínimo que nosotros no pudimos cubrir con el presupuesto hecho, y el salario de los docentes se quedó rezagado, por eso urge hacer estos ajustes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta que presentan las asociaciones al Ministerio es iniciar con una mensualidad más baja, pero que les permitan hacer ajustes durante el año, sobre todo si hay un aumento de sueldos en el país, y para así hacer el pago más flexible para las familias, en partes durante el año escolar y no de un solo golpe al inicio del período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se han presentado en las asambleas de padres las tablas de aumentos de sueldos para los docentes, que contemplan cuatro montos distintos según la capacidad de pago, y oscilan entre 11 mil y 15 mil bolívares más un bono por desempeño, sin embargo ha sido casi imposible lograr el acuerdo del aumento de mensualidades en esas reuniones, pues la mayoría de los representantes no asisten y la gaceta exige 75% de asistencia en primer encuentro, y 50% más uno en la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del Táchira, Andiep cuenta con 22 colegios afiliados y atiende alrededor de  30 mil estudiantes con más de 2 mil 500 docentes, y cubren una demanda importante de la educación en la región, pues a pesar del aumento de los costos, las personas siguen solicitando cupos, pero se encuentran copados y sin disponibilidad, pues tampoco hay recursos para crecer en infraestructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó Guerrino Guarrientos que la tabla de salarios fue presentada a nivel nacional para todos los docentes que laboran en colegios Andiep, aun cuando lamentan que esos salarios no cubran el costo de la cesta básica nacional, por ello esperan que el Ministerio de Educación comprenda la situación, pues en la mayoría de los casos los padres y representantes comprenden esta extrema urgencia para frenar la excesiva renuncia de profesores, especialmente los especialistas que laboran en secundaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que además de 80% que se va en gastos de nómina, tienen los costos de mantenimiento de infraestructura que, debido a la inflación en el país, se han elevado mucho en los últimos meses y es prioridad para el sector privado ofrecer ambientes agradables, dotados, higiénicos y cómodos para los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betancourt y el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;No puede evaluarse la moderna política internacional venezolana con respecto al Esequibo sin considerar la actuación como diplomático y estadista del presidente Rómulo Betancourt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un aporte significativo contra el colonialismo en América Latina y el establecimiento de los principios rectores del sistema internacional regional fue el discurso de Betancourt ante la IX Conferencia Interamericana de Bogotá (1948), en el cual delineó: “el problema de la libertad en América y la irritante pervivencia del coloniaje en el continente”, rechazando que se: “haya dejado persistir el dominio de potencias colonizadoras sobre vastas porciones del hemisferio” sin haber modificado: “el status colonial en América” cuando en ese tiempo en otras regiones del mundo había logrado superarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betancourt, además de haber sostenido la postura venezolana a favor del respeto a la autodeterminación de los pueblos coloniales y a la garantía de los derechos del hombre, no dejó de defender: “el derecho de ciertas naciones de América a obtener determinadas porciones de territorio hemisférico, que en justicia le puedan corresponder; ni renunciamos los venezolanos, llegado el caso de una serena revalorización histórica y geográfica de lo americano, pudieran hacer valer en pro de sus aspiraciones territoriales sobre zonas hoy en tutelaje colonial y que antes estuvieron dentro de nuestro propio ámbito geográfico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus discursos políticos en ese encuentro internacional -en el cual se suscribió la Carta de la Organización de Estados Americanos-, fueron de tal magnitud que influyeron no solamente en materia de condena al colonialismo y el planteamiento de la reivindicación de los derechos territoriales venezolanos afectados por el mismo, sino también en la consagración de las libertades y derechos democráticos en el continente como normativa esencial de tal instrumento jurídico y del orden político continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La obra de gobierno de Betancourt (1959-1964) sobre el reclamo del Esequibo destacó en diversos escenarios nacionales e internacionales y en especial en estos últimos por la actividad diplomática emprendida por el embajador Carlos Sosa Rodríguez  ante la 130 reunión de la Cuarta Comisión de las Naciones Unidas el 22-02-1962 y la trascendente declaración del canciller Marcos Falcón Briceño ante la 348 Sesión de la Comisión de Política Especial de la ONU el 12-11-1962, con lo cual se impulsó, con sentido nacionalista y democrático, la formal reclamación de nuestro irredento territorio oriental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La expresa manifestación que durante esa época realizó el Congreso de la República el 04-04-1962 de: “Respaldar  la política de Venezuela sobre el diferendo limítrofe entre la posesión inglesa y nuestro país en cuanto se refiere al territorio del cual fuimos despojados por el colonialismo; y, por otra parte, apoyar sin reservas la total independencia de la Guayana Inglesa y su incorporación al sistema democrático de vida”, constituyó un digno precedente para nuestra política internacional y representó un ejemplo de unidad en torno a nuestro histórico reclamo y en cuanto a: “que Venezuela tiene derechos irrenunciables sobre un territorio arrebatado por el laudo arbitral de 1899, a todas luces injusto, dictado por el interés de expansión colonialista de la Inglaterra victoriana”, como bien se indicaba en uno de sus considerandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las gestiones diplomáticas de democracia venezolana de ese tiempo se debe entonces el avance de nuestro proceso de reivindicación territorial sobre el Esequibo y que Inglaterra y su sucesora Guyana reconociesen, por primera vez de manera formal y obligante mediante el Acuerdo de Ginebra (1966), la existencia de una controversia de necesaria solución y que como bien previamente refirió Betancourt en su mensaje presidencial del 07-03-1964, debe tener como consecuencia: “la reincorporación al territorio nacional de una zona que desde un punto de vista jurídico-histórico jamás dejó de pertenecer a Venezuela”, y cuyo reclamo: “en nada entorpece las aspiraciones del pueblo de Guayana Británica a su independencia”, así como también su propio desarrollo que no puede fundamentarse en el despojo y en desconocimiento de los legítimos derechos de Venezuela como nación soberana víctima de un acto infame del colonialismo inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@jfd599&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cae banda en España que pasó 20 mil TC de venezolanos sin salir del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;Desmantelan una organización que se dedicaba al blanqueo de capitales a nivel internacional. El operativo&lt;strong&gt; logró el arresto de 12 personas de la organización, cuya infraestructura permitía raspar el cupo sin tener que ir a España y obtener divisas a un cambio preferencial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios estimaron que &lt;strong&gt;al menos 20.000 venezolanos solicitaron tarjetas y no salieron del país. &lt;/strong&gt;El arrestó se logró gracias al trabajo de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil de España, con la colaboración de autoridades panameñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la banda criminal &lt;strong&gt;podían canjear la tarjeta por dinero en efectivo, gracias a los terminales puntos de venta (TPV) que disponían y a las empresas fantasmas que habían creado&lt;/strong&gt;. Luego, la organización se quedaba una comisión y el ciudadano la mayor parte de la estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La organización utilizaba las empresas que había &lt;strong&gt;creado para abrir “multitud de cuentas bancarias” con el fin de conseguir puntos de venta de bancos españoles que posteriormente se trasladaban a Panamá,&lt;/strong&gt; de manera que los ciudadanos pudieran justificar que habían salido al extranjero y que habían realizado pagos (falsos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Civil, asegura que la investigación ha sido posible gracias a “las estrechas relaciones” con los cuerpos policiales de otros estados. Los detenidos serán imputados por los delitos de blanqueo de capitales y falsificación de documentos mercantiles.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bomberos hallaron anaconda de 6 metros en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;Bomberos de Guasdualito recibieron, este jueves, una llamada notificando la presencia de una serpiente&lt;/strong&gt; en las inundaciones registradas &lt;strong&gt;en el sector La Arenosa, del municipio Páez de Apure.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos de la zona  se alarmaron ante la presencia de una culebra anaconda de unos 6 metros de largo, aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bomberos presumen que la serpiente pudo salir de las aguas del río Sarare tras el desbordamiento de su cauce.  &lt;/strong&gt;
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt; El teniente Luis Contreras, de los Bomberos Marinos del Inea, explicó que dicha especie puede llegar a medir hasta  8 metros de largo y pesar alrededor de 200  kilos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>