<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 17:27:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Saab rechazó el uso de uniformes por parte de bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/saab-rechazo-el-uso-de-uniformes-por-parte-de-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 17:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/saab-rechazo-el-uso-de-uniformes-por-parte-de-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El defensor del pueblo, Tarek William Saab, se mostró en desacuerdo que en algunas partes del país, como Puerto Cabello, se uniforme y se obligue a barrer las calles a los llamados “bachaqueros” o a quienes revenden los alimentos, medicinas y productos de higiene personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para Globovisión explicó que los tribunales son los únicos que pueden reprender a los “bachaqueros” o dictar un castigo y no una alcaldía. “Allí hay una usurpación de funciones (por parte de la alcaldía)”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que este tipo de castigos dañan “nuestra imagen como un pueblo”, representan una humillación y escarnio público para quienes cometen estos delitos. Sin embargo, afirmó que los “bachaqueros” le están haciendo un grave daño no solo a la economía nacional, sino al prójimo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estoy de acuerdo con que se enfrente el delito del bachaqueo, pero dentro del marco de la ley y dándole competencias a quien la tiene (…) Si cometió un delito, póngalo a la orden del Ministerio Público y esto no debe ser tomado para bullying”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomiendan cruzar datas penales en OLP&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Defensor del Pueblo dijo que aspira a que la Operación Libertad del Pueblo (OLP) dé resultados. No obstante, recomendócruzar datas penales y dar con la ubicación de los presuntos delincuentes, “para que sea más fácil a la hora de las detenciones”, y no hacer redadas para que quede detenido solo 5% de los sospechosos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se mostró en desacuerdo en que las comunidades tomen las justicia por sus propios medios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mismo sentido, aseguró que el ministerio de Interior, Justicia y Paz, y demás autoridades están claros en que es urgente el castigo a los funcionarios que infrinjan la ley y violen los Derechos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No hay crisis humanitaria por escasez de alimentos&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saab aseguró que en Venezuela no hay una crisis humanitaria por la escasez y desabastecimiento de alimentos. Dijo que los calificativos como “crisis” solo buscan en época electoral golpear al Estado venezolano y dañar la democracia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que la Defensoría hizo recomendaciones a las cadenas de supermercados y hasta ahora se han mantenido las mesas de trabajo con el Ministerio de Alimentación y locales comerciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros temas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;– Sugirió que la televisión venezolana también es responsable de los antivalores que se puedan dar en los jóvenes.  “Muchos medios resaltan el heroismo a la delincuencia, (por ejempo) “El Capo” ¿Cómo puede ser esto posible? bombardean desde pequeño al niño”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;– Informó que familiares del presidente de la &lt;span class=&#34;st&#34;&gt;Federación Venezolana d&lt;/span&gt;e Licoreros y Afines (Fevelif), Fray Roa, han acudido a su despacho para que medie en la detención del representante del sector licorero. Sin embargo, no dio más detalles. Roa está detenido en la sede del Sebin tras declaraciones en las que llamaba a los licoreros a un paro por falta de materia prima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google ahora es Alphabet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/google-ahora-es-alphabet/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 17:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/google-ahora-es-alphabet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google, la compañía más potente de Internet, se llamará a partir de ahora Alphabet. El cambio de nombre de la sociedad de Mountain View es fruto de una reorganización de la estructura corporativa en la que Alphabet hará de paraguas de todas las sociedades de la firma tecnológica, como el buscador, YouTube o el sistema de pagos Wallets. Larry Page será el consejero delegado de la nueva sociedad que dirigirá junto a Sergey Brin.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google, el buscador propiamente dicho, estará dirigida a partir de ahora con Sundar Pichai. La compañía, que nació como un motor de búsqueda, está ahora muy diversificada y por eso tiene que recurrir a un único nombre que aglutine todo su negocio. Alphabet sustituirá a Google en el mercado de valores tecnológico Nasdaq, según información del diario El País de España.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planta de cerveza de San Joaquín se paralizará por falta de materia prima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planta-de-cerveza-de-san-joaquin-se-paralizara-por-falta-de-materia-prima/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 17:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planta-de-cerveza-de-san-joaquin-se-paralizara-por-falta-de-materia-prima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Federación Nacional de Trabajadores de la Industria de la Bebida (Fentribeb) informó que la planta cervecera de Polar en San Joaquín se paralizará este miércoles por la falta de materia primer para producir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pablo Castro, presidente de Fentribeb, alertó que la situación afecta a más de 11500 empleados directos, publicó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre la llegada de la cebada al país, Castro indicó que no es suficiente para cubrir la demanda de cerveza y malta. Por otra lado, aseguró que el abastecimiento de envases de vidrios, plásticos y tapas también se encuentra en situación crítica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Perra adoptó a un pequeño mono huérfano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoperra-adopto-a-un-pequeno-mono-huerfano/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 16:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoperra-adopto-a-un-pequeno-mono-huerfano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un conmovedor video que muestra una escena de inusual convivencia animal ha dado mucho de qué hablar en las redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un chofer en Temerloh, Malasia, captó la tierna escena en la que se ve a un pequeño mono sobre la espalda de una perra, que va caminando tranquila junto a la carretera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dijo el hombre, al parecer la madre del monito había muerto y la perra lo había &#39;adoptado&#39;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las imágenes se puede ver a la perra muy cómoda con la cría sobre su espalda. El chofer detiene el vehículo para captar como después de un breve paso junto a la carretera, los dos animales se adentran en la selva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El video ha sido visto ya más de 110.000 veces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a un ciudadano estadounidense en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-un-ciudadano-estadounidense-en-caracas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 16:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-un-ciudadano-estadounidense-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jhon Pate, abogado y exfuncionario de la embajada de Estados Unidos en Caracas, fue asesinado dentro de su residencia en la urbanización Lomas de San Román, luego de que antisociales ingresaran para robar. El hecho ocurrió el domingo en la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el reporte policial, los sujetos saltaron el muro de la residencia e ingresaron a la vivienda por la ventana del cuarto de servicio. Una vez en el lugar, hirieron con un cuchillo de cocina a Pate y a su esposa, identificada como Eva de Oquendo, y se llevaron la caja fuerte y otras pertenencias, explicó el portal de noticias Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pate recibió una puñalada en el pecho, mientras que su pareja fue herida al menos 5 veces. La mujer se encuentra en la unidad de cuidados intensivos de una clínica capitalina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades ya iniciaron las investigaciones y manejan como móvil del suceso el robo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pate tenía 71 años y laboraba en el bufete “De Sola Pate &amp;amp; Brown”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretaron estado de emergencia en Ferguson por disturbios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretaron-estado-de-emergencia-en-ferguson-por-disturbios/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretaron-estado-de-emergencia-en-ferguson-por-disturbios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El condado de St. Louis declaró el estado de emergencia el lunes tras una noche de disturbios en Ferguson por la imputación de un adolescente por un tiroteo con agentes de la policía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una declaración, la autoridad del condado de St. Louis, Steve Stenger, afirmó que la policía local había activado la “gestión de emergencia policial” en Ferguson y en los distritos que la rodean, en el Estado de Misuri, publicó la agencia AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vista la violencia de anoche y los disturbios en la ciudad de Ferguson, y el peligro de dañar a personas e inmuebles, estoy ejerciendo mi poder como autoridad del condado para proclamar el estado de emergencia, efectivo inmediatamente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión fue tomada luego de la imputación de un joven de 18 años por su relación con un tiroteo en Ferguson el domingo, después de un día de protestas pacíficas a un año de que la policía disparara y matara al joven negro Michael Brown.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tyrone Harris está acusado de asalto en primer grado a un oficial de policía, acción criminal armada y disparos a o desde un vehículo a motor, dijo la policía del condado de St. Louis en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris, de Northwoods, también en el condado de St. Louis, permaneció en el hospital el lunes con heridas recibidas durante el tiroteo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veruzhka Ramírez dijo que su esposo donó materiales a la gobernación del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/veruzhka-ramirez-dijo-que-su-esposo-dono-materiales-a-la-gobernacion-del-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:36:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/veruzhka-ramirez-dijo-que-su-esposo-dono-materiales-a-la-gobernacion-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recientemente, la ex miss Veruzhka Ramírez hizo público un comunicado en el que afirma que tanto ella como su esposo mantienen una “amistad sincera” desde hace varios años con el gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, razón por la que decidieron nombrarlo padrino de su hija Sofía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la polémica, la exreina afirmó su pareja, Oscar Faría, presidente de Total Vitalis de Venezuela, donó material de polímeros producidos por Polyflex, para repavimentar carreteras rurales de Capacho en el mencionado estado andino, publicó el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, negó que él sea dueño de la  empresa productora de materiales para reparar vías rurales, registrada en Estados Unidos. “No es el dueño. Es el presidente”,  indicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista telefónica con el portal El Pitazo, Ramírez aseguró desconocer el monto de dólares del material importado por Faría y regalado a las autoridades tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la modelo asumió la vocería en nombre de su esposo porque “la figura pública soy yo”. Y aclaró que Total Vitalis de Venezuela, con sede en Manzanares, Caracas, es la representante en el país del producto Polyflex, producido en territorio estadounidense por la empresa Polyflex LLC, constituida en Florida en mayo de 2013, una de las cinco empresas  de Faría.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Total Vitalis no es contratista de ningún ente del Estado porque no tiene contratos con nadie. Lo que hace es importar el producto Polyflex”, asegura Ramírez, pese a que había señalado en un comunicado que: “…por el tipo de servicio que presta la empresa de mi esposo, es completamente imposible que no trabaje para el Estado venezolano”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al preguntarle acerca de la relación Vielma Mora, indica que mantienen una amistad de años. “Somos amigos desde que tengo 16 años y en otras ocasiones he colocado (en las redes sociales) fotografías en las que estoy con él”, cuenta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescente se disparó el rostro accidentalmente con una escopeta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/adolescente-se-disparo-el-rostro-accidentalmente-con-una-escopeta/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/adolescente-se-disparo-el-rostro-accidentalmente-con-una-escopeta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clariser Lezama, de 14 años de edad, falleció cuando se disparó accidentalmente al rostro con una escopeta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en la comunidad indígena de El Vapor, al sur del estado Bolívar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Héctor Domingo Lezama, padre de la víctima, se comunicó con las autoridades competentes para informar el suceso, reseñó Correo del Caroní.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indígenas se opusieron a que se le realizara la autopsia al adolescente por razones religiosas. No obstante, el Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas procede con las experticias del caso (Cicpc)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiquinquirá Delgado recibió su diploma de la Universidad de Columbia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/chiquinquira-delgado-recibio-su-diploma-de-la-universidad-de-columbia/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/chiquinquira-delgado-recibio-su-diploma-de-la-universidad-de-columbia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presentadora, modelo y actriz venezolana acaba de añadir un logro más a su larga lista de éxitos. La marabina se graduó en la Universidad de Columbia, uno de los centros universitarios con más renombre en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conductora de la cadena Univisión realizó un curso intensivo de inglés en el prestigioso centro universitario, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su cuenta de Instagram, la venezolana colgó una foto con su grupo de estudios en la que se ve claramente parte de las antiguas e imponentes estructuras de la universidad.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/6DaOCwrC5O/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;We did it!! Bye @columbiauniversity ! #greattime&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Chiquinquira Delgado (@chiqui_delgado) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-06T19:14:43+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;6 de Ago de 2015 a la(s) 12:14 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padres olvidaron a su hija y se enteraron al escuchar la noticia en la radio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/padres-olvidaron-a-su-hija-y-se-enteraron-al-escuchar-la-noticia-en-la-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/padres-olvidaron-a-su-hija-y-se-enteraron-al-escuchar-la-noticia-en-la-radio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una pareja francesa que viajaba con sus tres hijos de vacaciones olvidó a su hija pequeña de tres años en un área de servicio de la A7, cerca de Loriol-sur-Drôme, cuando viajaban a pasar unos días a la Costa Azul.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El matrimonio se dio cuenta de que les faltaba su hija, pero cuando ya habían recorrido 150 kilómetros y porque lo escucharon por la radio, según la BBC. El tiempo que trascurrió fue de 45 minutos, más lo que tardaron en regresar a donde estaba la pequeña, publicó que.es
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afortunadamente, la menor fue encontrada por otra familia que pasaba por allí y se quedó con ella esperando a ver si llegaban sus padres, pero finalmente avisaron a la policía local. La niña explicó que tenía otros dos hermanos mayores y que iban a la playa cuando &#34;el coche de papá arrancó&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La familia declaró ante la policía que no se dieron cuenta de que su hija no viajaba con ellos. Las autoridades podrían tomar medidas contra ellos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué sólo consumimos 0,06% de las 300.000 plantas que podríamos comer?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/por-que-solo-consumimos-006-de-las-300-000-plantas-que-podriamos-comer/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:55:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/por-que-solo-consumimos-006-de-las-300-000-plantas-que-podriamos-comer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los mercados callejeros de frutas y verduras en muchas ciudades de América Latina son una verdadera explosión de colores y sabores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formas extrañas y olores desconocidos que hacen gala de una variedad asombrosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero por más variadas que nos puedan parecer estas especies a quienes estamos acostumbramos a hacer la compra diaria en un simple supermercado de barrio, los productos disponibles solo representan una mínima fracción de las especies que podemos comer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De más está decir que no se trata de una falla de los mercados latinoamericanos, ni de los asiáticos, africanos o los que sea que tomemos como ejemplo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho es que de las 400.000 especies de plantas que existen en el mundo cerca de 300.000 son comestibles. Y de estas 300.000, sólo consumimos alrededor de 200.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es más, la mayoría de las proteínas que tomamos de las plantas provienen de tres cultivos: maíz, arroz y trigo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIDA SEXUAL ABURRIDA&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero si las opciones son tantas, ¿por qué la humanidad se alimenta sólo con 1% de las plantas comestibles?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hasta ahora, la explicación apuntaba a que lo hacíamos para evitar el consumo de plantas tóxicas&amp;rdquo;, le explica a BBC Mundo John Warrer, profesor de Botánica de la Universidad de Aberystwyth, en Reino Unido, y autor del libro &amp;ldquo;La naturaleza de los cultivos&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo este argumento, dice, no tiene fundamento. &amp;ldquo;Muchas de las plantas que comemos son originalmente tóxicas, pero a lo largo del tiempo nosotros y otros animales hemos encontrado la forma de lidiar con estos componentes tóxicos&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Warren se refiere a los procesos de domesticación que fueron eliminando las sustancias venenosas en las plantas y a procedimientos más sencillos como la cocción que hace a las plantas digeribles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;En realidad, lo hacemos porque elegimos deliberadamente comer plantas que tienen una vida sexual muy aburrida&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vida sexual aburrida, asegura Warren, es lo que garantiza el éxito de una planta como cultivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entiéndase por aburrida a una planta que se reproduce por un mecanismo de polinización muy generalizado como puede ser el viento o los servicios de insectos comunes como las abejas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOS 10 MÁS IMPORTANTES&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso más obvio para explicar por qué la posibilidad de domesticar una planta se ve limitada si su vida sexual es compleja es el de las orquídeas, señala Warren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Son las pervertidas del mundo de las plantas. Tienen flores y hábitos sexuales extraños. Más allá de eso tienen el potencial de ser cultivos útiles&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque hay unas 20.000 especies de orquídeas y muchas podrían ser buenas como alimento, sólo cultivamos una para el consumo (la orquídea de la vainilla, cuya polinización -que se hace manualmente- resulta viable debido a su alto valor de mercado).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La razón por la que no las cultivamos, dice Warren, &amp;ldquo;es que tienen una vida sexual rara&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para reproducirse, deben ser polinizadas por una especie específica de insecto, y tanto éste como la orquídea dependen el uno del otro para su supervivencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si uno trata de cultivarlas lejos del hábitat de este insecto, no darán semillas y en última instancia fracasarán como cultivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, explica Warren, acabamos con &amp;ldquo;los 10 cultivos más importantes del planeta (maíz, trigo, arroz, papas, mandioca, soja, boniato, sorgo, ñame y plátano), que en su mayoría se polinizan con la ayuda del viento, sin necesidad de insectos&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABEJAS&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si las plantas de las que depende nuestra dieta son aquellas en las que los insectos no juegan un rol crucial, cabe preguntarse por qué entonces preocupa tanto el declive que están sufriendo las poblaciones globales de abejas, uno de los principales agentes polinizadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión de Warren &amp;ldquo;el problema ha sido exagerado&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es importante, pero las abejas no participan en los cultivos que nos dan las calorías. Ninguno de los 10 cultivos mencionados antes será afectado por la muerte de las abejas&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No obstante, si las abejas mueren, se verán afectadas las frutas -las manzanas, las peras, las fresas, por ejemplo- y eso perjudicará nuestra ingestión de vitaminas, la calidad de vida, y empeorará nuestra salud. Pero no nos vamos a morir de hambre&amp;rdquo;, le dice Warren a &lt;em&gt;BBC Mundo.&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El botánico cree que es importante aumentar el número de especies que cultivamos, poniendo énfasis en aquellas que demandan menos recursos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tendimos a domesticar plantas muy nutritivas pero que necesitan muchos fertilizantes. Deberíamos cultivar nuevas plantas con sistemas nutritivos inferiores pero más sostenibles en el futuro&amp;rdquo;, explica Warren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y a diferencia de nuestros ancestros, ahora que sabemos la dificultad de cultivar plantas de vida sexual compleja, podemos hacer cosas para superar estos obstáculos, añade.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedecámaras ve factible reunión con el Presidente Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-factible-reunion-con-el-presidente-maduro/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:49:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-factible-reunion-con-el-presidente-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo representante de la cúpula empresarial, Francisco Martínez, reiteró que un encuentro allanaría el camino para solucionar problemas de producción .
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo pienso que sí sería factible tener una reunión con el presidente Maduro, al vicepresidente de la Asamblea Nacional Elvis Amoroso le dijimos que sería efectivo entregarle nuestra agenda legislativa al Presidente de la República”, expresó Martínez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el programa A Tiempo de Unión Radio, Martínez, afirmó que los empresarios están haciendo lo posible para reponer inventarios “Y esto es lo que hay que informar a la población en general les pedimos que tengan paciencia porque tanto los trabajadores como nuestras empresas están haciendo lo humanamente posible para brindarle el mejor servicio de acuerdo a las limitaciones”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para finalizar Martínez reiteró a mantener la calma y el comportamiento cívico, esto en referencia a situaciones de violencia registradas en algunos expendios de productos básicos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japoneses desarrollaron unos lentes antireconocimiento facial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/japoneses-desarrollaron-unos-lentes-antireconocimiento-facial/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/japoneses-desarrollaron-unos-lentes-antireconocimiento-facial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Investigadores japoneses han desarrollado unas gafas que mediante el uso de luces LED infrarrojas son capaces de bloquear las funciones de reconocimiento facial empleadas por cámaras digitales y programas informáticos.
&lt;/p&gt;&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Las gafas PrivacyVisor, creadas por el Instituto Nacional de Informática de Japón (NII), “anulan la detección facial, que es uno de los procesos del reconocimiento facial, independientemente del medio con el que se recoja la información”, explicó hoy a EFE el profesor Isao Echizen, responsable del desarrollo.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para lograrlo, en el dispositivo se han instalado 11 luces LED con longitudes de onda cercanas a la luz infrarroja en las zonas de alrededor de los ojos, que los usuarios pueden encender cuando no quieren que sus rostros sean detectados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las luces con un espectro cercano a la luz infrarroja no son perceptibles para la visión humana, por lo que las LED son invisibles para una persona que esté situada frente al usuario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, puesto que las cámaras convencionales sí detectan ese rango de luz, las LED se reflejarán en la fotografía como ruido creando unas diferencias de luminosidad en torno a los ojos que hará que el reconocimiento facial falle, explicó Echizen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, las cámaras cuentan con funciones que permiten incluir en los datos de las fotografías informaciones como la fecha y la ubicación en la que fue tomada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si una persona puede ser identificada no será difícil encontrar otra información relacionada a través de internet, lo que supone una vulneración de la privacidad”, opinó el investigador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El NII tiene previsto empezar a comercializar las PrivacyVisor en junio de 2016, y estima que su precio superará los 30.000 yenes (unos 220 euros/240 dólares).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque actualmente el prototipo existente está hecho de resina, la versión comercial utilizará una montura de titanio y contará con un diseño más “moderno”, indicó Echizen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turquía: al menos nueve muertos en ataques contra la policía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-al-menos-nueve-muertos-en-ataques-contra-la-policia/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:39:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-al-menos-nueve-muertos-en-ataques-contra-la-policia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al menos cuatro personas murieron este lunes y 10 resultaron heridas frente a una comisaría de Estambul que fue atacada con un coche bomba y luego tiroteada, informó el gobernador de la ciudad turca, Vasip Sahin.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, hoy fue atacado asimismo el consulado estadounidense de la ciudad, por parte de dos mujeres al parecer de un grupo de extrema izquierda. Una de ellas resultó herida por la policía y fue detenida. El edificio está a 35 kilómetros en línea recta de la comisaría del barrio de Sultanbeyli, informó DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otros hechos de violencia en la provincia de Sirnak, en el sudeste del país, murieron además otros cinco policías, indicó CNN Türk. Cuatro de los agentes perecieron al estallar una bomba colocada al paso de su vehículo, en tanto que el quinto lo hizo al ser tiroteado un helicóptero militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los muertos en el atentado contra la comisaría son un policía y tres atacantes, según la agencia DHA. Primero, al estallar la bomba en torno a la 01:00 de la madrugada en el barrio de Sultanbeyli hubo 10 heridos, siete civiles y tres policías, y murió un atacante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que se habían aumentado las medidas de seguridad la misma comisaría fue tiroteada esta mañana mientras se investigaba la escena del crimen y en el enfrentamiento murieron el polícía que encabezaba el equipo de desactivación de explosivos y dos atacantes, uno de ellos una mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce quién está detrás del ataque, que se produce después de que Turquía iniciara una campaña aérea contra el grupo rebelde Partido de los Trabajadores del Kurdistán (PKK), que ha atacado en el pasado a las fuerzas de seguridad. La emisora CNN Türk también señaló que podrían ser responsabilidad de la milicia extremista Estado Islámico (EI), y otro grupo sospechoso es el extremista de izquierdas DHKP-C, que en marzo secuestró a un fiscal en Estambul.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La violencia va en aumento en el país tras el grave atentado suicida en Suruc, en el sur del país, del 20 de julio, que fue atribuido al EI y en el que hubo 32 muertos. Dos días después miembros del PKK mataron a dos policías a los que acusaron de colaborar con el EI. El 24 de julio la Fuerza Aérea turca lanzó bombardeos contra posiciones del EI en el norte de Siria y del PKK en Irak. Desde entonces ha seguido atacando pero sólo al PKK.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: la basura que pone en peligro la exploración espacial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-la-basura-que-pone-en-peligro-la-exploracion-espacial/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-la-basura-que-pone-en-peligro-la-exploracion-espacial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;En 2014, la Estación Espacial Internacional (EEI) tuvo que moverse tres veces para evitar una colisión letal con trozos de basura espacial. Los desechos también representan un peligro para los costosos satélites que se mantienen en órbita. ¿Pero cuán grande es este problema y qué podemos hacer para resolverlo?&lt;/p&gt;
Hace 45 años, una monja de Zambia cuestionó al director asociado del Centro Marshall de vuelos espaciales de la NASA, Ernst Stuhlinger, por haber sugerido gastar millones de dólares en vuelos espaciales cuando había tantos niños muriendo de hambre en la Tierra, según un trabajo especial de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy, la respuesta de Stuhlinger sigue siendo una justificación útil para los costos asociados a la investigación espacial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ciertamente no es casualidad que estemos empezado a ver la enorme tarea que tenemos por delante en momentos en que la era incipiente de la exploración espacial nos está dando las primeras buenas imágenes de nuestro planeta&amp;rdquo;, dijo.
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--basura-espacial-mundo newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-top&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p class=&#34;ns_title &#34;&gt;&lt;strong&gt;En números&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;ns_header&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_left&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;500.000 trozos de entre 1 y 10 cm&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;Más de 21.000&lt;/span&gt; trozos mayores de 10 cm&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;Más de 100 millones&lt;/span&gt; de piezas de menos de 1 cm&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;28.163 km/h &lt;/span&gt;velocidad a la que viajan&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;750-800km &lt;/span&gt;distancia de la Tierra a la que están las mayores concentraciones de basura&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;ns_footer ns_small-text &#34;&gt;Fuente: NASA / ESA&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&amp;ldquo;Afortunadamente, además, la era espacial no sólo nos brinda un espejo en el que podemos mirarnos a nosotros mismos, sino también nos proporciona la tecnología, los desafíos, la motivación e incluso el optimismo para afrontar estas tareas con confianza&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los años que siguieron, la infraestructura espacial contribuyó en los esfuerzos para lidiar con problemas de salud, el hambre, la pobreza, la educación, el manejo del riesgo en situaciones de desastre, la seguridad energética y el cambio climático.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Desventajas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Pero, lamentablemente, el ambiente espacial ha sufrido el impacto de nuestra creciente dependencia en los satélites y la percepción generalizada de que &amp;ldquo;el espacio es grande&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_3696573a0adc7627a8e8447f5d0958a4.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; La basura espacial pone en peligro a costosos satélites que orbitan alrededor de nuestro planeta.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Desde el comienzo de la era espacial, se han hecho más de 5.000 lanzamientos para enviar satélites que han dejado como resultado un espacio cada vez más congestionado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la actualidad, la Red de Supervisión Espacial de Estados Unidos monitorea decenas de miles de objetos más grandes que una pelota de tenis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima que hay más de 100 millones de objetos de un tamaño superior a 1 milímetro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debido a su enorme velocidad orbital (más de 28.000 kilómetros por hora), cada uno de estos objetos puede llegar a dañar o destruir a un satélite.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Problemas/soluciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Quizás los síntomas más visibles del problema sean las maniobras regulares para evitar colisiones de la EEI y la creciente frecuencia con la que sus ocupantes deben refugiarse en zonas seguras cada vez que se detecta un trozo de basura y ya es muy tarde para iniciar una maniobra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a la película &amp;ldquo;Gravedad&amp;rdquo;, ahora podemos apreciar la ansiedad que deben sentir los astronautas y cosmonautas a bordo de la estación cada vez que les advierten del peligro de un trozo de basura, y eso que la EEI orbita a una altitud donde la cantidad de basura es relativamente baja.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_9ec4f7eb01b45bf1008f454ad6cac2d1.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; La película &amp;ldquo;Gravedad&amp;rdquo; nos hizo tomar conciencia de la ansiedad que deben sentir los astronautas ante la posibilidad de una colisión por causa de la basura.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;A una mayor altitud, la cantidad es mucho mayor, aunque allí solo hay naves robóticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, estos satélites son algunos de los más valiosos para entender nuestro planeta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debido a la congestión, es más fácil que la basura se reproduzca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, que se cree más basura por las colisiones de la que se pierde por la descomposición natural causada por la fricción atmosférica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La preocupación ha motivado a científicos a buscar formas de eliminarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tarea no es sencilla: requiere nuevas tecnologías, potencialmente nuevas leyes y -crucialmente- inversión financiera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Espacial Europea (ESA) lidera los esfuerzos con la misión &amp;ldquo;e.Deorbit&amp;rdquo;, que intenta retirar del espacio a un gran satélite europeo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La misión es ambiciosa y no está exenta de riesgos (incluye el uso de un arpón), pero si resulta exitosa demostrará que hay una solución técnica, aunque aún no se hayan resuelto problemas políticos, legales y económicos.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Espacio de todos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Pero algo está cambiando: lo que antes era dominio de gobiernos y agencias espaciales ahora también es parte de una industria emergente que está revolucionando el uso del espacio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Compañías pequeñas y star-ups están demostrando cómo presupuestos pequeños no significan necesariamente ambiciones pequeñas. Por ejemplo, Planet Labs, en San Francisco, está usando los &amp;ldquo;cubesats&amp;rdquo; (unos satélites en miniatura) para redefinir el mercado de las imágenes de la Tierra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_53487945a252bdda447348b1bdb61600.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; En 2007, un trozo de basura perforó un panel del trasbordador Endeavour.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Sus satélites Dove son más chicos que un maletín, pero tienen la capacidad de tomar imágenes de la Tierra de alta resolución para una multitud de propósitos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos en las agencias espaciales temen las consecuencias a largo plazo de la rápida comercialización del espacio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre todo por el incremento abrupto de satélites que orbitan nuestro planeta y que pueden aumentar sustancialmente la necesidad de maniobras para evitar colisiones y aumentar la cantidad de basura espacial generada a partir de la misma basura.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Grupos más amplios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 2014, Brian Weeden, asesor técnico de la Fundación por un Mundo Seguro, describió a la basura espacial como un &amp;ldquo;problema superretorcido&amp;rdquo;. Estos problemas, dijo, son particularmente difíciles de resolver porque se acaba el tiempo, no hay una autoridad central que brinde apoyo, quienes tratan de resolverlo son los mismos que lo causan, y las generaciones futuras son las que deben hallar las soluciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primer paso crítico para resolver esta clase de problemas es expandir el grupo de gente que apoya medidas para reducir el riesgo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_fe354e5d9122849c033d5538c766da7d.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Muchos temen que la proliferación de satélites pequeños de bajo costo exacerbe el problema.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;No obstante, hay mucho trabajo por hacer para entender el problema cabalmente, desarrollar tecnologías, eliminar barreras legales y políticas y aumentar la conciencia sobre este problema.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La era espacial ha permitido encontrar soluciones globales a algunos de los problemas de la sociedad más difíciles de resolver, como decía Stuhlinger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y también ha servido como un espejo, para mostrarnos que ignorar el ambiente espacial afectará nuestra capacidad de encontrar estas soluciones, con consecuencias potenciales para millones de personas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
