<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sector automotor en crisis por falta de divisas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector automotor no escapa a la falta de divisas que afecta al país, debido a la caída en los precios del petróleo que en la semana del 27 al 31 de julio promedió en 45,87 dólares por barril, muy por debajo de lo calculado en el Presupuesto Nacional 2015 de 60 dólares por barril.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha afectado el nivel de las reservas internacionales que se ubicaron en 16.977 millones de dólares al finalizar el séptimo mes del año, reportó el BCV, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, al sector de motos no le han sido adjudicadas las divisas que requiere para importar el CKD, kit que contiene el material de ensamblaje para las unidades, cuya producción global en el mes de julio descendió a 412 unidades con respecto al mes anterior cuando se ubicó 1.446, revelan cifras de la Asociación de Industriales, Fabricantes y Ensambladores de Motocicletas (Aifem). Además, desde hace un año le deben a sus proveedores chinos 812 millones de dólares, lo que ocasionó el cierre de su línea de crédito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras cifras que presenta Aifem son las ventas globales que en julio descendieron a 677 unidades con respecto a junio cuando se facturaron 1.261 motos en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación se repite en el sector de ensambladores de carros, según cifras de la Cámara Automotriz de Venezuela (Cavenez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la venta de automóviles cayó 23,2%, lo que significa que en julio se ensamblaron 1.446 unidades. Es decir, 438 menos con respecto al mes anterior, con el ensamblaje de 1.884 carros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el sindicato de trabajadores automotrices solicitaron al Ejecutivo Nacional que ponga en práctica un plan de rescate para las empresas del sector para salvar 100 mil empleos, junto con el sector de autopartes. Esperan ser atendidos prontamente por las autoridades gubernamentales, para que escuchen sus planteamientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, los distribuidores de automóviles no cuentan desde hace dos años con licencias de importación para traer carros desde Ecuador y Argentina. Países con los que Venezuela tiene suscritos convenios automotrices.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán en tribunales a presuntos asesinos de la mujer desmembrada en Caracas </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del área metropolitana de Caracas a José Rafael Pérez Venta y Carlos Eduardo Trejo Mosquera, por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González, de 53 años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo desmembrado fue hallado el pasado 7 de agosto en el interior de un vehículo marca Mazda, en la calle principal de Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, las fiscales 36º y 142º del AMC, Liduska Aguilera y Eliana Suárez, respectivamente, imputarán al hombre por delitos previstos en la legislación venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta fue detenido en horas de la noche de este lunes 10 de agosto por funcionarios del Cicpc en las inmediaciones de la parroquia Candelaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mosquera fue detenido la tarde de este martes 11 de agosto por funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en Nirgua, estado Yaracuy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariángel Ruiz y su hija fueron víctimas de un intento de asalto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La noche de este martes presuntos antisociales intentaron asaltar a la exmiss, actriz y animadora Mariángel Ruiz y a su hija, informaron fuentes policiales. El hecho ocurrió en El Cigarral,  municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los sujetos, quienes iban a bordo un vehículo Aveo, siguieron por varias calles e intentaron interceptar el carro de Ruíz, quien logró burlar la acción de los desconocidos al entrar al estacionamiento de su residencia, publicó el portal de Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía de El Hatillo y el subdirector del Cicpc, Douglas Rico, se presentaron en el lugar. La División contra Secuestro y Extorsión de ese organismo inició la investigación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela apeló decisión del Ciadi sobre ConocoPhillips</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela presentó este lunes una solicitud ante el Tribunal Arbitral del Centro Internacional de Arreglo de Diferencias Relativas a Inversiones (Ciadi) para que reconsidere su posición con respecto al fallo emitido en el caso de la transnacional ConocoPhillips, que demandó a laRepública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 2013, dicho Tribunal dictó un fallo sobre jurisdicción y mérito, en el que consideró que la República había violado el derecho internacional al no llevar a cabo negociaciones de buena fe con ConocoPhillips, explica el portal del diario Versión Final.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras esa sentencia, se dieron a conocer comunicaciones diplomáticas incuestionables entre ConocoPhillips y la embajada de Estados Unidos en Venezuela, en las que la empresa informa a su país que estaba teniendo negociaciones con Venezuela. Estos hallazgos demostraron que la decisión se basaba en una estrategia de desinformación y falseamiento de la verdad llevada a cabo por la transnacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, la República solicitó la reconsideración de la decisión en el año 2013. Dicha solicitud fue rechazada por la mayoría del Tribunal en 2014, argumentando que no podía revisar su propia decisión. En el fallo, el voto salvado fue del tercer árbitro, el jurista internacional Georges Abi-Saab, quien expuso que la veracidad de las mencionadas notas diplomáticas no fueron cuestionadas por la empresa, y que si hubo mala fe, no fue de la República, sino de la demandante, que indujo a engaño a la mayoría del Tribunal “a través de declaraciones falsas, con pleno conocimiento de su falsedad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la renuncia de Abi-Saab por motivos de salud, el Tribunal fue reconstituido con la inclusión de Andreas Bucher. La solicitud presentada este 10 de agosto por Venezuela busca revertir la decisión de 2014 con la nueva conformación del Tribunal, a partir de la máxima jurídica según la cual un sistema de justicia legítimo no puede impedir que una decisión basada en declaraciones falsas sea revisada, más cuando el caso se encuentra todavía pendiente de resolución ante el mismo tribunal, reseña nota de prensa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos candidatos a parlamentarios no sufragan en los circuitos que representan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:41:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos de los abanderados para el 6-D se han postulado por diferentes estados en los últimos procesos comiciales para la Asamblea Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios de los diputados que aspiran a continuar en la Asamblea Nacional se postularon por estados diferentes de los que han representado. Esta situación ocurre en el caso de abanderados del Gran Polo Patriótico y en la MUD, que ya aparecen registrados en las entidades donde se inscribieron, según consulta realizada en la página Web del Consejo Nacional Electoral, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado Pedro Carreño (PSUV), elegido en 2010 por el estado Lara y antes por Barinas, fue postulado por Delta Amacuro. El dirigente oficialista aparece registrado para votar en el Inces de la Parroquia San José, en Tucupita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alfonso Marquina, antes de Un Nuevo Tiempo y ahora de Primero Justicia, parlamentario por Miranda que aspira a ser elegido en Lara, está registrado en la Biblioteca Pública Las Mercedes Otto Cividanes, en Palavecino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Tomás Guanipa, secretario general de PJ y parlamentario por Zulia, postulado ahora por Distrito Capital, le tocará votar en el Colegio La Concepción, en Montalbán II.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julio Montoya (UNT), diputado por Zulia, ahora postulado por Apure, deberá votar en la Escuela Básica Víctor Lino Gómez, en San Fernando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La almiranta Carmen Meléndez, que en los últimos años ha ocupado varios cargos ministeriales, se medirá en Lara y el RE la ubica en la Unidad Básica La Carucieña, en el municipio Iribarren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interpretación. Entre los requisitos para postularse la Constitución (artículo 188) establece haber vivido cuatro años consecutivos antes de la fecha de la elección en el estado respectivo, pero en el CNE interpretan que los candidatos pudieron haber residido en algún momento de su vida en esas entidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Rachadell, ex consultor jurídico del Consejo Supremo Electoral, dijo que “ha habido una interpretación acomodaticia de la norma constitucional”, porque los postulados deben vivir cuatro años seguidos donde se inscribieron. Recordó que esa situación se ha visto en otros comicios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el 6-D la primera dama, Cilia Adela Flores, encabeza la lista de candidatos del GPP por Cojedes, pero su centro de votación es el liceo Bolivariano Miguel Antonio Caro, en el Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ex ministro Ricardo Molina aspira por Aragua y aparece en San José de Los Altos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ex ministra Nancy Pérez es candidata por Barinas y su centro está en Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atleta Rubén Limardo aparece registrado en el municipio Roscio de Guárico y fue postulado por Bolívar. Situación similar es la de Oscar Figuera (PCV), postulado por Guárico y registrado en la parroquia San José de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El almirante Gilberto Pinto Blanco, comandante de la Armada hasta 2014, es candidato lista en Sucre, pero su centro de votación es la Escuela Bolivariana República de Panamá, en Vargas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El artículo 189 de la carta magna prohíbe la elección de diputados a quienes ejercen cargos ejecutivos y ministeriales. Sin embargo, seis ministros y dos alcaldes del PSUV fueron inscritos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo listo para la versión 21 del Rock al Parque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/todo-listo-para-la-version-21-del-rock-al-parque/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/todo-listo-para-la-version-21-del-rock-al-parque/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;El parque Metropolitano Simón Bolívar y la Media Torta en Bogotá &lt;strong&gt;se vestirán de gala el próximo fin de semana para recibir a los rockeros del país, que cada año se dan cita en el festival &#39;Rock al Parque&#39;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta vigésima primera edición, &lt;strong&gt;que se realizará los próximos 15, 16 y 17 de agosto&lt;/strong&gt;, estará enmarcada bajo el eslogan “cultura de paz”, motivando a través de la música hechos concretos de respeto por la diferencia y cuidado del otro, con la certeza de que todos sumamos y que cada cual puede hacer un pequeño pero significativo aporte a este noble propósito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta nueva edición no solo se celebrarán los 21 años de historia de este festival, sino que se tratará de poner en marcha 21 acciones con las que se busca ayudar en la construcción de la paz, donde se destacan el respeto a la vida, a los diferentes gustos musicales, a las mujeres, el apoyo a las bandas locales y el cuidado del parque y el medio ambiente, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serán 74 bandas las que se darán cita en las tarimas del Parque Simón Bolívar y la Media Torta&lt;/strong&gt;, la cual estará disponible solamente el sábado desde las 1:00 de la tarde, y donde estarán agrupaciones como Schutmaat Trio, Los Mentas, Manuel Medrano, Nacho Vegas, Juan Cirerol, y el gran Celso Piña y Su Ronda Bogotá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El festival recibirá 29 grandes exponentes del rock duro, el reggae, el punk, el ska y el hardcore, géneros que han sido tradicionales en sus 21 años de historia, así como 25 agrupaciones distritales seleccionadas gracias a la convocatoria del Programa Distrital de Estímulos, y cuatro bandas locales elegidas a través de la mesa sectorial de Festivales de Metal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cartel del festival estarán agrupaciones de rock como P.O.D. (Estados Unidos), I’ll Nino (Estados Unidos) y A.N.I.M.A.L. (de Argentina, que regresa tras diez años); seguidas por una joya de la música reggae de África que por primera vez pisa suelo colombiano: Sierra Leone’s Refugees All Stars.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La artillería latinoamericana estará encabezada por Café Tacvba de México; y junto a esta Los Pericos y Los Cafres de Argentina; la banda revelación del rock alternativo e independiente de España, Vetusta Morla; Coda, de México y Los Mentas de Venezuela, un clásico del rock de este país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El festival tendrá una programación dedicada a la electrónica latinoamericana, donde sus protagonistas serán Nortec Collective (Bostich + Fussible) de México; Chancha Vía Circuito de Argentina y Atom TM de Chile, este último con un show que se presentó con éxito en los festivales Sónar de Barcelona y Lollapalooza de Santiago de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Porpuesta académica&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este fin de semana no todo será música. El componente académico jugará un papel fundamental y tendrá énfasis en el uso de las herramientas digitales, el desarrollo de las propuestas estéticas y escénicas, la interpretación, la consolidación de los proyectos musicales, la producción, la composición y hasta las experiencias de conflicto y paz a través de la música.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además tendrá un espacio para un foro de periodismo y reportería gráfica de culturas urbanas y música en vivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agenda se desarrollará del 10 al 17 de agosto y estará distribuida en cuatro grandes ejes temáticos: arreglos y composición; interpretación vocal e instrumental; producción musical y culturas en movimiento, un espacio en el que se reflexiona en torno a las experiencias de los grupos, sobre la industria musical y sobre la movida del rock y los elementos que hacen parte de ella.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los invitados están el fotógrafo norteamericano Peter Beste, el guitarrista y cantante Andrés Giménez de A.N.I.M.A.L, Gastón Gonçalves el bajista de Los Pericos, Richard Blair de Sidestepper, Alec Empire de Atari Teenage Riot, el cronista y músico canadiense Jonathan Campbell, los integrantes de la agrupación Sierra Leone´s Refugees All Stars, entre otros.&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kim Jong-un habría ordenado la ejecución de su vice primer ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder de Corea del Norte, Kim Jong-un, ordenó este año fusilar al vice primer ministro, Choe Yong-on, según informó hoy la agencia surcoreana de noticias Yonhap que cita fuentes no identificadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta supuesta nueva ejecución ordenada por el dictador norcoreano supondría una muestra adicional de que el joven Kim, que se cree tiene poco más de 30 años, mantiene el control de la élite del Estado con mano de hierro, según Yonhap.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agencia EFE publicó que según la fuente anónima, Choe fue ejecutado en mayo tras mostrar su disconformidad con respecto a la política forestal del líder norcoreano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año el Servicio Nacional de Inteligencia (NIS) surcoreano aseguró que Kim ha reforzado su dominio con una brutal política de purgas que incluye la ejecución reciente de unos 70 miembros de alto rango del Partido de los Trabajadores y del Ejército Popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estas ejecuciones se contaría la del exministro de Defensa, Hyun Yong-chol, al que según miembros del NIS se dio muerte con fuego de artillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contrastar la veracidad de estas informaciones resulta casi imposible debido al extremado hermetismo del país asiático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales de 2013, Kim Jong-un ordenó la ejecución de su tío político, Jang Song-thaek (casado con su tía, Kim Kyong-hui), por “traición”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang llegó a ser considerado como la segunda figura más poderosa del régimen y en este caso Corea del Norte sí hizo pública su ejecución, algo muy poco habitual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong-un llegó al poder después de que su padre, Kim Jong-il, falleciera en diciembre de 2011 y se convirtió así en el tercer miembro de la saga que inició Kim Il-Sung (1912-1994), fundador de Corea del Norte y considerado a día de hoy “presidente eterno” del país, conocido por el culto exacerbado hacia sus líderes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así se ve Daniel Ceballos luego de salir de la cárcel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Ceballos ya se reunió con su esposa Patricia Gutiérrez y sus hijos en su residencia en Caracas, luego de que el Tribunal 15° dictará una medida de arresto domiciliario en favor del exalcalde de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de la cuenta de Twitter de la actual alcaldesa sancristobalense y esposa del dirigente de Voluntad Popular, publicó la primera imagen de Ceballos fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la red social la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) también se hicieron públicas otras imágenes que dejan ver a un Daniel Ceballos con el cabello corto y abundante barba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos el exalcalde no se ha pronunciado a través de las redes sociales, sin embargo, Patricia Gutiérrez de Ceballos indicó la tarde de ayer que su esposo tenía un mensaje para Venezuela que lo haría público en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Mi lucha hasta q Manuela y Leosan puedan vivir este momento con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leopoldolopez&#34;&gt;@leopoldolopez&lt;/a&gt;, hasta lograr la libertad para todos! &lt;a href=&#34;http://t.co/WoTQtyDiih&#34;&gt;pic.twitter.com/WoTQtyDiih&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631367280014790657&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Las primeras fotos de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; compartiendo con su familia, tras recibir casa x cárcel &lt;a href=&#34;http://t.co/x4vDCpBkgs&#34;&gt;http://t.co/x4vDCpBkgs&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/zwlOdiDmt5&#34;&gt;pic.twitter.com/zwlOdiDmt5&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/631445140440227840&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidos políticos tienen hasta hoy para ajustar paridad de género</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el 7 de septiembre podrán modificarse postulaciones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy finalizará el proceso de admisión o rechazo de candidaturas para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, paralelamente culminará el proceso de ajuste a la norma especial de paridad de género en las circunscripciones en las cuales las organizaciones políticas no realizaron primarias y en las listas (cerradas y bloquedas) de candidaturas en los 23 estados y el Distrito Capital, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según recordó el Consejo Nacional Electoral (CNE) a través de una nota de prensa &#34;al día siguiente de cerrado el lapso de admisión o rechazo, las juntas regionales electorales levantarán el acta de cierre de postulaciones, con las cuales se obtendrá el informe definitivo que será presentado por la Junta Nacional Electoral&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el acta de cierre de postulaciones se dejará constancia del número e identificación de todas y cada una de las postulaciones que le fueron consignadas y la decisión adoptada para cada caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cronograma de los comicios parlamentarios también se indica que desde el día lunes 3 de agosto, fecha en la cual inició el lapso de postulaciones, y hasta hoy (miércoles 12 de agosto) las organizaciones con fines políticos tienen abierto el lapso para ajustar sus candidaturas a lo dispuesto en la normativa establecida por el CNE para garantizar la composición paritaria de la oferta electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la sesión de rectores del CNE explicaron que hasta el día martes (11 de agosto) no se habían detectado irregularidades en el cumplimiento de la norma sobre postulaciones paritarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último reporte público de la Junta Nacional Electoral, hasta el día jueves se habían recibido 1.270 trámites de postulaciones; de estás habían sido admitidas 856. No obstante, esta cifra no puede asociarse con candidaturas admitidas porque una candidatura puede tener varias postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustitución hasta el 7/9/2015&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formalmente las postulaciones tipo lista pueden ser sustituidas o modificadas hasta el 6 de noviembre, mientras las postulaciones nominales pueden ser modificadas hasta el 26 de noviembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, para que estas sustituciones o modificaciones puedan reflejarse en los tarjetones electrónicos de votación, deben tramitarse antes del 7 de septiembre. Cualquier cambio que las organizaciones políticas realicen después de esta fecha, aunque será admitido por el CNE, no podrá incluirse en los instrumentos de votación y será necesario colocar una Fe de Errata en las mesas de votación respectivas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se requiere residencia&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque el artículo 188 de la Constitución Nacional establece que los aspirantes a diputados deben &#34;haber residido cuatro años consecutivos en la entidad correspondiente antes de la fecha de la elección&#34;, fuentes de la Junta Nacional Electoral precisaron que desde el año 2005 el organismo comicial -con el aval de la Sala Constitucional del TSJ- interpreta que &#34;antes de la elección&#34; implica &#34;cualquier momento&#34;, lo cual es diferente a lo señalado para otros cargos de elección en donde se establece &#34;inmediatamente antes de la elección&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además recordaron que el artículo 113 del Reglamento de la LOPRE estableció que esos cuatro años de residencia podían cumplirse &#34;en cualquier momento antes de la elección&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carro fúnebre de Chávez estuvo en un desfile de autos clásicos en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/carro-funebre-de-chavez-estuvo-en-un-desfile-de-autos-clasicos-en-colombia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:29:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/carro-funebre-de-chavez-estuvo-en-un-desfile-de-autos-clasicos-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El carro fúnebre que transportó el cuerpo del fallecido presidente Hugo Chávez durante su cortejo en Caracas, en marzo de 2013, participó el pasado viernes en un desfile de autos antiguos y clásicos en el marco de la Feria de las Flores de Medellín, al noroesta de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La limusina Lincoln de 1998 se convirtió en el principal atractivo de este evento en el que participaron 260 autos y fue presenciado por más de un millón de personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue una participación oportuna, había mucha expectativa y un sentimiento especial por este carro y su historia”, le dijo a Efe Luis Fernando Arango, gerente de la Funeraria San Vicente y dueño del vehículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los espectadores identificaron al que llamaron el “carro de Chávez”, que llegó el pasado 24 de julio a Medellín después de vivir una insólita historia que empezó con el fallecimiento del exmandatario el 5 de marzo de 2013.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Arango, lo que inició como un simple préstamo gratuito entre funerarias terminó en un hecho “injusto”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El carro fúnebre partió en un avión de la Fuerza Aérea que envió el gobierno de Venezuela para que los asistentes al sepelio de Chávez (1999-2013) lo pudieran ver durante el cortejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue todo un honor prestarlo”, apuntó el colombiano que sin problemas se desprendió de su vehículo por ser un “asunto diplomático” y a quien incluso le insinuaron que la limusina Lincoln no regresaría al país porque “militares venezolanos la comprarían para tenerla en un museo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango contó que no apareció un comprador y el carro terminó en San Antonio del Táchira, en la frontera con Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por “irregularidades” en el procedimiento el vehículo terminó confiscado por la Dirección de Impuestos y Aduanas Nacionales de Colombia (DIAN) en Cúcuta al considerar que había ingresado al país como contrabando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hubo confusión y también ignorancia en lo del trámite” y las autoridades “hicieron respetar la ley” hasta el punto que el coche fúnebre terminó en una subasta que empezó en 20 millones de pesos (unos 6.700 dólares) y finalizó en 110 millones (unos 37.200 dólares) cuando fue adquirido por un comerciante en enero pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango no se resignó a perder el vehículo, pese a que la funeraria lo reemplazó con “dos carros más bonitos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estuve muy triste, logré localizar a su comprador y dijo que se lo llevaría a Venezuela para ofrecerlo, pero lo convencí de vendérmelo”, narró el propietario sobre la transacción que se selló en 130 millones de pesos (unos 44.000 dólares)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango tiene desde hace 15 días la limusina Lincoln en su poder de nuevo, la guardó en el taller de la Funeraria San Vicente, donde fue pintada para su participación en el desfile de hoy en la tradicional feria colombiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está en buen estado, pero necesita de un proceso estético a fondo y ajustes en la parte mecánica”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para mí era una obligación recuperar este carro por su historia y lealtad con mi oficio, la gente pregunta por él, y no faltará el que no quiera usarlo porque Chávez era de amores y odios”, apostilló el propietario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nubosidad y lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo nublado con precipitaciones dispersas este miércoles en gran parte del estado Táchira, según el pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inestabilidad atmosférica y actividad en la zona de convergencia intertropical generará nubosidad con precipitaciones dispersas en las regiones sur, llanos occidentales, andes y centro occidental; mientras que se prevén lluvias y lloviznas aisladas en las áreas montañosas de la región oriental y el sur de los estado Miranda y Aragua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración Colombia: &#34;No todos los delitos cometidos en Cúcuta son de los venezolanos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La directora de Migración Colombia, Claudia Sofía Barón, &lt;strong&gt;coincidió ayer con la Policía en que no todos los delitos que se están produciendo en Cúcuta son protagonizados por ciudadanos venezolanos&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que en asocio de la Policía y las autoridades venezolanas &lt;strong&gt;se está ejerciendo un control estricto en el tema de migración&lt;/strong&gt;, el cual busca verificar que la permanencia de ciudadanos extranjeros en Cúcuta se produzca dentro de las normas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a las denuncias sobre la presencia de ciudadanos venezolanos en Cúcuta en funciones laborales y sin autorización, Barón señaló que en las diligencias hechas en el último mes solo se tiene conocimiento de dos personas que trabajaban en un centro comercial de la ciudad, a las cuales se les inició un proceso para que normalicen su situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año —dijo— &lt;strong&gt;se han aplicado sanciones a 477 extranjeros, 267 de los cuales eran venezolanos&lt;/strong&gt;, por permanecer de manera irregular en Cúcuta y por estar adelantando actividades diferentes a las autorizadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Advertimos que cuando son sorprendidos ciudadanos venezolanos trabajando sin permiso, las sanciones no solo recaen sobre estas personas, sino contra las empresas que los contratan”, dijo Barón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hieren a escolta de Elías Jaua e Intentan secuestrar a familiar del Potro Álvarez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 07:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de la red social Twitter, el periodista Deivis Ramírez informó que cerca de las 9:30 pm de este martes, 11 de agosto, un familiar directo de &#34;El Potro&#34; Álvarez vivió un intento de secuestro en El Cigarral, según habría informado el Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periodista informó que los secuestradores no lograron el objetivo, y la víctima se logró resguardar a tiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en la calle 2 de la urbanización El Cigarral, municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona se desplegó el Cicpc, junto al subdirector a la cabeza del hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolta de Elías Jaua fue baleado para robarlo&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro hecho aislado, un escolta del candidato a diputado a la Asamblea Nacional por el Partido Socialista Unido de Venezuela, Elías Jaua, fue herido de bala en la noche de este martes, en el kilómetro nueve de la vía El Junquito por presuntos antisociales que lo sometieron para robarlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima está adscrita al servicio de escoltas de Jaua. El funcionario fue despojado de una moto y un arma de fuego frente al refugio de La Dignidad, informó el periodista Darvinson Rojas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue trasladado al Hospital Dr. Miguel Pérez Carreño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incorporados a nómina del Ministerio de Salud más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico del Táchira recibieron este martes, 11 de agosto, las titularidades en sus cargos dentro de esta institución donde laboraron durante años como personal contratado, y pasaron formalmente a ser nómina del Ministerio del poder popular para la Salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un acto especial efectuado en el auditorio del Hospital Oncológico, y presidido por la doctora Amelia Fressel, directora de este centro de salud, el personal recibió sus credenciales y celebró la decisión de pasarlos a titulares luego de tantos años de entrega a esta institución y a sus pacientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su intervención, la doctora Fressel señaló que se trata de un logro obtenido gracias al esfuerzo durante varios años del personal: “se trata de una magnífica meta alcanzada y me honra estar hoy aquí para entregarles sus credenciales, con un mensaje del ministro de Salud, doctor Henry Ventura, quien debido a sus múltiples ocupaciones no pudo acompañarnos, pero les pide que sigan con su misma entrega para los pacientes que vienen a este servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó la doctora Fresse que el doctor Freddy Prato tuvo gran mérito también en estas titularidades, pero sobre todo la lucha del personal que se empeñó en hacer valer sus derechos y finalmente obtuvieron sus cargos fijos con todos los beneficios que ello implica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado al personal que recibió su titularidad, para que cumpla su trabajo igual o mejor que como lo hacía hasta el momento, con dedicación, vocación de servicio y con mucha comunicación dentro del equipo que conforman, al tiempo que les recordó que estas reivindicaciones son gracias al expresidente Hugo Chávez, quien dejó la Ley Orgánica del Trabajo y eliminó la tercerización.(LS)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, reconoció la directora del Hospital Oncológico del Táchira que, aunque trabajan con algunas carencias de recursos, tratan de brindar la mejor atención posible a los pacientes para garantizarles su recuperación frente a una enfermedad tan difícil como es el cáncer, igualmente expresó que este es un hospital único en el país y con cualidades que no se repiten en ningún centro de salud pública de Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Doris Bohórquez, empleada del Hospital Oncológico del Táchira, ofreció unas palabras en nombre de los compañeros que también pasaron a titulares, a quienes invitó a disfrutar este logro que representa un comienzo que debe estar lleno de compromiso con la institución y con los pacientes, para brindar calidad de servicio y darle ánimo a los usuarios para que enfrenten sus problemas de salud. Agradeció también al doctor Freddy Prato por haber acompañado al personal en la lucha por sus beneficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ratifican la venta de productos regulados por terminal de cédula en red pública y 5 comercios de La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“A partir de este lunes, 10 de agosto, fue reanudada la exigencia de la cédula de identidad para el expendio de productos de primera necesidad, y se ratificó la obligatoriedad de presentar documentos como partidas de nacimiento e informes médicos de padres o hijos de personas con alguna discapacidad, para adquirir fórmulas lácteas, pañales u otros insumos reglamentados, en toda la red de comercios públicos”, así lo informó la diputada Nellyver Lugo, presidenta del parlamento regional y miembro del comando mayor cívico militar de abastecimiento y lucha contra la guerra económica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la legisladora que la disposición expuesta había sido levantada temporalmente y vuelve a aplicarse, “luego de las evaluaciones hechas en la comisión de abastecimiento en función de mitigar el delito de contrabando, y quedó fijado el expendio en estos comercios públicos los días lunes por los terminales de cédula 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9; sábados 0, 1, 2, 3 y 4; y domingos 5, 6, 7, 8  y 9”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó que se efectuó un análisis con representantes de algunos supermercados de la red privada, quienes han venido manteniendo la exigencia del número de cédula.  En este sentido, anunció que: “Se contempló el área comercial de La Concordia y los establecimientos ubicados alrededor del mercado Pequeños Comerciantes, y allí también se creó la disposición para el expendio de productos por terminal de número de cédula, a fin de evitar la migración de los compradores de un establecimiento a otro, como lo denunciaron”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especificó Lugo que  en concreto cinco comercios aplicarán la medida de la siguiente manera:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Makro: Lunes 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9, sábado 0, 1, 2, 3, 4;  y domingo 5, 6, 7, 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Junquito: lunes 3 y 8, martes 9 y 7, miércoles 1 y 4, jueves 2 y 5, viernes 0 y 6, fin de semana todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hermanos Márquez: lunes 1 y 4, martes 3 y 5, miércoles 0 y 6, jueves 9 y 7, viernes 3 y 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Gran Parada:  lunes 9 y 7, martes 0 y 6, miércoles 3 y 8, jueves 1 y 4, viernes 2 y 5, sábado 1 y 5, domingo 6 y 0.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zarina: lunes 0 y 6, martes 1 y 4, miércoles 2 y 5, jueves 3 y 8, viernes 9 y 7, sábado y domingo todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente indicó que se solicitó que esta comisión evalúe propuestas que presentarán estos comercios para que “se le dé preferencia a las personas que harán un mercado completo y que no solo van a adquirir solo productos de la cesta básica, con la finalidad de que las familias no se vean afectadas por este grupo de personas que sabemos solo adquieren productos regulados. Eso sí, sin negarle la posibilidad a algunas personas que requieran los productos regulados, en función de eso se buscará alguna alternativa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De allí que, resaltó Lugo, “se dio una semana para que cada supermercado nos hiciera la propuesta, para analizarla y tratarla con el gobernador y todo el equipo que participa dentro del estado mayor cívico militar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seguimos atentos todos en la coordinación de políticas que permita a las redes públicas y privadas acciones que cierren el paso a esas mafias que lamentablemente operan a favor del contrabando, denominado bachaqueo”, recalcó Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Multarán a quienes hagan listas&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;y colas en comercios cerrados”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, mencionó la diputada Lugo que la Ley de Convivencia Ciudadana aprobada por el Parlamento regional establece la prohibición de hacer colas cuando los establecimientos están cerrados, así como la elaboración de todo tipo de listas que hacen algunos gestores que operan en los alrededores de los comercios. “Allí se establecen multas superiores a 20 unidades tributarias para quienes lo hagan, de modo que esperamos poder empezar a cumplir plenamente la normativa en el transcurso de este mes de agosto”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
