<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 09:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Transacciones electrónicas y financieras de la banca en Táchira revisará el Gobierno regional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/transacciones-electronicas-y-financieras-de-la-banca-en-tachira-revisara-el-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/transacciones-electronicas-y-financieras-de-la-banca-en-tachira-revisara-el-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un proceso de revisión sobre las transacciones electrónicas y financieras de los bancos adelantará en los próximos días el Ejecutivo regional, para saber lo que está sucediendo con retiros y depósitos millonarios e inusuales de muchos usuarios del sistema financiero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El anuncio lo hizo el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, ante la alarmante situación que se vive en las entidades bancarias y los cajeros electrónicos que operan en San Cristóbal y el Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No es posible que una persona natural haga en un día un depósito de 120 mil bolívares, al día siguiente haga otro depósito de 140 mil y a los 3 días hace otro depósito de 200 mil y no tiene absolutamente nada”, sostuvo el mandatario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con investigaciones que se han adelantado, “hay gente que presta sus cuentas personales para colocar dinero sobre el cual se le entregan unos intereses”, según confesó el gobernador Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pero la verdad es que el cambio del signo monetario está en el país, está en los jóvenes, en los industriales y empresarios y por eso los queremos llevar de la mano porque somos los más interesados en que nuestros emprendedores aumenten su producción de calidad para la exportación”, sostuvo el primer mandatario tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Advirtió que en el Gobierno “no estamos jugando y tampoco estamos mintiendo”, y es por ello que se han transformado institutos como Fundatáchira, que ahora es Corpotáchira y tiene como misión principal atender todos los días a los empresarios, pequeños y medianos empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea del gobernante tachirense es “que cada quien aumente su riqueza, aumente su patrimonio y aumente su rentabilidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El año pasado circularon en Táchira 700 millones de bolívares en efectivo, solamente en siete meses de este año han circulado 4.2 billones de billetes, “es una locura porque la gente está comercializando con el billete, con el papel”, reiteró el mandatario regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que es importante cuando las empresas crecen cada día, siempre y cuando lo hagan en forma legal. “Aquí no hay ningún tipo de envidia ni destrucción”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Así será el cheque único que regirá en Venezuela desde octubre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asi-sera-el-cheque-unico-que-regira-en-venezuela-desde-octubre/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asi-sera-el-cheque-unico-que-regira-en-venezuela-desde-octubre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde el primero de octubre de este año, los bancos del país solo aceptarán cheques con formato estándar, según informó el Banco Central de Venezuela en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estandarización de cheques fue anunciada en julio, cuando se informó que el 30 de septiembre vencerá el plazo para comenzar a utilizar en todo el sistema financiero público y privado un formato que contará con un nuevo material y códigos de seguridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante de la Asociación Bancaria, José Grasso Vecchio, explicó en su momento las ventajas del cambio: &amp;ldquo;Es único, en el sentido de que las medidas de seguridad del cheque van a ser iguales para todas las instituciones financieras. En la práctica los ciudadanos no notarán ninguna diferencia&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo cheque fue diseñado entre la Asociación Bancaria y técnico del BCV.
Los bancos nacionales ya han solicitado a sus clientes que verifiquen sus chequeras y procedan al cambio en caso de no tener el nuevo formato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicente Bello: “La MUD alcanzó la paridad de género exigida por el CNE”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicente-bello-la-mud-alcanzo-la-paridad-de-genero-exigida-por-el-cne/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicente-bello-la-mud-alcanzo-la-paridad-de-genero-exigida-por-el-cne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El representante de la Mesa de la Unidad Democrática MUD ante el Consejo Nacional Electoral (CNE), Vicente Bello, aseguró que la alianza opositora alcanzó 40% en candidaturas femeninas según lo establecido por el CNE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por la MUD todas nuestras postulaciones están completas, fueron postulados 167 candidatos a todas las circunscripciones, cumpliendo a todo lo establecido por el CNE en cuanto a la paridad de género y todas la condiciones”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las representantes femeninas que conforman la lista de candidatos figuran Delsa Solórzano, Gaby Arellano, Nora Bracho, Tamara Adrián, Rumy Olivo y Manuela Bolívar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las verduras están por las nubes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/las-verduras-estan-por-las-nubes/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/las-verduras-estan-por-las-nubes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los precios de las verduras aumentaron 1.650% en los últimos tres meses. Una familia promedio, de cinco integrantes, debe invertir, por lo menos, medio salario mínimo (Bs. 3.700) cada 15 días para adquirir las frutas, verduras y tubérculos básicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mes pasado, la Asociación Venezolana de Empresas Semilleras (Avesem) informó que había existencias disponibles para los productores del 5,78% solamente para atender los cultivos de tomate, pimentón y cebolla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el sector importador de híbridos de semillas de distintas variedades acumula una deuda de unos 10 millones de dólares con proveedores externos, mientras que las liquidaciones de AAD y los permisos fitosanitarios son escasos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso del tomate pasó de costar en mayo 20 bolívares el kilo a 350 bolívares; es decir, más de un día de salario mínimo, reportó el periódico Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cebolla redonda blanca repuntó de Bs. 70 a 250 bolívares en dos meses, un aumento de más de 200% desde mayo. Asimismo, la papa subió de 80 bolívares a más de 300 bolívares, un incremento de 275% en menos de tres meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cebolla larga y cilantro pasaron de costar 100 bolívares el kilo a más de 250 bolívares, lo que representa un aumento de más de 150%. Mientras que el precio del ajoporro, que era de 100 se duplicó. La lechuga de 150 bolívares tuvo un incremento de 300 bolívares el kilo. El costo del brócoli y elcoliflor subió de 150 a 400 el kilo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, la zanahoria repuntó de 50 bolívares a 150 bolívares, un aumento de 200%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medios Nacioanles&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan a un tercer implicado en caso de mujer desmembrada en Las Palmas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-a-un-tercer-implicado-en-caso-de-mujer-desmembrada-en-las-palmas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 08:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-a-un-tercer-implicado-en-caso-de-mujer-desmembrada-en-las-palmas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Efectivos del Cuerpo de Investigaciones Penales y Criminalísticas capturaron la tarde de este miércoles a un tercer implicado en la muerte y desmembramiento de una mujer identificada como Liana Aixa Hergueta González (53 años), encontrada dentro de su vehículo Mazda Azul, en la Avenida Andrés Bello de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre fue aprehendido en las adyacencias de la estación del Metro de Colegio de Ingenieros. Se trataría del tercer implicado en la autoría material del hecho, junto a José Rafael Pérez Venta, detenido en la parroquia Candelaria el lunes en la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El martes fue capturado el autor intelectual, Carlos Eduardo Trejo Mosquera, en Nirgua (Yar). Todos fueron trasladados a la División Contra Homicidios del Cicpc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hergueta denunció a Trejo Mosquera por estafa a través de las redes sociales. Para tomar venganza, por la mala fama que le había creado, Trejo buscó a los otros dos hombre para que la contactaran y la citaran a un apartamento ubicado en la esquina Canónigos, en el centro de Caracas, donde la asesinaron por asfixia, para luego desmembrarla y abandonar sus restos en Las Palmas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que a principios de año la dama le entregó la suma de 1 millón 340 mil bolìvares, pero nunca recibió los dólares adquiridos en una operación considerada ilegal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, la virtual solución del crimen coincide con el establecimiento de los víctimarios con importantes organizaciones partidistas del bloque opositor de derecha y con sus principales dirigentes, lo que se evidencia con un extenso material fotográfico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las imágenes se encuentra una del agitador de derecha, José Pérez Venta, acompañando al lider del partido Voluntad Popular, Leopoldo López el día en que este se entregó a las autoridades tras los hechos violentos de 12 de febrero
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las gráficas se ve claramente a Pérez actuar como una especie de guardaespalda de López, sin interferir con en en ningún momento pero siendo muy rígido para constinuar la actividad..
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También son localizables fotos con el excandidato presidencial de la unidad opositora, Henrique Capriles, así como con otros factores esenciales del bloque que adversa al chavismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos dos medios digitales, con posturas adversas, han publicado sendas notas donde intentan demostrar que los dos principales involucrados en realidad pueden ser considerados como informantes o colaboradores de la policía. Sin embargo lo hechos apuntalan que tanto Trejo como Pérez Venta actuaban para su beneficio personal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Monstruo de Paya”: asesinó a un niño con la complicidad de la mamá</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/el-monstruo-de-paya-asesino-a-un-nino-con-la-complicidad-de-la-mama/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 07:28:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/el-monstruo-de-paya-asesino-a-un-nino-con-la-complicidad-de-la-mama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un infante de tan solo un año y nueve meses fue asesinado por la pareja de su madre dentro de su residencia. “El Monstruo de Paya” presuntamente, le efectúo heridas tan graves al pequeño que este falleció durante el acto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El abominable hecho se registró el pasado jueves en horas de la mañana, en el sector 1ero de Mayo de Rosario de Paya, en el municipio Mariño del estado Aragua. La víctima de este acto, respondía al nombre de Aron Eliécer de Jesús Carrizales Oropeza, quien pronto cumpliría sus dos años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Familiares del mismo, relataron que el pequeño residía en compañía de su madre y su pareja desde hace cinco meses, fecha en la cual cuando comenzó la historia de maltrato de este infante. En diferentes ocasiones, Aron fue hospitalizado, debido a “accidentes” que le ocurrían, según decía su madre, Flor Betania Oropeza Linares (20), a sus familiares y amigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es tanto así, que en una oportunidad el pequeño estuvo recluido en un centro de salud por varios días, la progenitora tenía como costumbre no avisarle al padre de Aron de la situación, sino hasta que el niño fuera dado de alta y no obstante decía que el pequeño se “había caído por las escaleras”, cuando en realidad en muchas oportunidades presentaba golpes hasta en sus partes íntimas, así lo denunció Andrefer Carrizales, padre de la víctima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, no fue sino hasta la mañana del jueves que Anderson Fernando Villalta Hernández (26), alias “El Monstruo de Paya” presuntamente ejecutó su último maltrato a Aron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cronología del hecho&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de las siete de la mañana, Flor Betania Oropeza Linares (madre), salió a comprar víveres, dejó al cuidado de Aron a su novio, Anderson Fernando Villalta Hernández, quien en su ausencia, aprovechó para efectuarle las lesiones que le causaron la muerte al niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres horas luego, a eso de las 10 am, la fémina retornó a su hogar y se encontró con el pequeño muerto. En compañía de su marido, trasladó a Aron al ambulatorio de Turmero, donde argumentó a los médicos que el niño se había caído; Sin embargo, luego de revisarlo los galenos encontraron señas de maltrato infantil, por lo que procedieron a notificar a funcionarios de la policía científica lo sucedido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rápidamente, una comisión del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) acudió al centro de salud para trasladar el cadáver a la morgue de Caña de Azúcar y luego de las primeras investigaciones determinaron que Flor Betania Oropeza Linares debía ser detenida por presunta complicidad en el hecho, mientras que Anderson Fernando Villalta Hernández “El Monstruo de Paya” huyó de la escena y se encuentra evadido de las autoridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Familiares consternados&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde las inmediaciones de la morgue de Caña de Azúcar, el padre de Aron Eliécer de Jesús Carrizales Oropeza, entre lágrimas, denunció lo sucedido y exigió a las autoridades que se aplique todo el peso de la ley, tanto a la madre de su hijo, como a su pareja.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Relató que “su vida era Aron” y que jamás se le ocurrió que Flor Oropeza, pudiera permitir que alguien le hiciera algo al pequeño. Dijo que “jamás imaginó que ella permitiera estos maltratos, debido que una madre siempre cuida de sus hijos. Ahora, me doy cuenta de la verdad, perdí a mi hijo”, lamentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguidamente, exigió la ayuda de las autoridades de seguridad para capturar al responsable del hecho y que solicitó que se le apliqué “todo el peso la ley”. Indicó que Villalta se desempeña como mototaxista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vale resaltar que tanto los familiares maternos, como los paternos, respaldaron esta versión de lo sucedido. Los parientes de Oropeza dijeron a la prensa que la mujer siempre tuvo problemas de responsabilidad con sus hijos, tanto así que su descendiente mayor, un niño de cuatro años, proveniente de una relación pasada, fue puesto bajo la custodia de su abuela desde hace varios años por la conducta inadecuada de la mujer. Asimismo, ratificaron la conducta “intachable” del padre de Aron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tras la pista de “El Monstruo de Paya”&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La directora del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), comisario Mercy Bracho, en compañíadel jefe de la División de Homicidios de Aragua, comisario Amílcar Bastidas,ratificó que Flor Betania Oropeza Linares (20) fue detenida y que también se encuentran tras la pista de Anderson Fernando Villalta Hernández, para detenerlo, debido que el mismo día del hecho huyó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Danniella Iafolla /Medios Nacionales&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El milagro de Nuestra Señora de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Se incendia la despensa! Debió gritar uno de los jóvenes que momentos antes intentaban convertir la tabla desdibujada de la virgen María en una paleta para jugar. Todos corrieron con la intención de apagar el fuego. Nunca hubo fuego. En aquella despensa estaba ocurriendo un milagro extraordinario, documentado tiempo después por cronistas de la época.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy, como en aquellos años, el día se torna bastante especial para la feligresía católica de la región. Aquel asombroso portento derivó en la fiesta de la madre del hijo de Dios: María, bajo la advocación de Nuestra Señora de la Consolación, venerada en Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Iglesia del Táchira, desde que inició agosto, se fue preparando para festejar los 454 años que han transcurrido desde la llegada de la tablita traída por los Agustinos en 1561 y los 415 años de la restauración prodigiosa de la sagrada imagen de la Virgen ocurrida en el año 1600.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese era el milagro que aquellos jóvenes estaban observando. Sucedió que luego de la llegada de los padres Agustinos –quienes trajeron a estas tierras la imagen de Nuestra Señora– para evangelizar a los indios Táribas, las tribus de los Guásimos y los Capachos atacaron la Perla del Torbes y los Táribas debieron huir de sus tierras. En medio del conflicto, los padres Agustinos regresaron a su convento en San Cristóbal y la imagen de la Virgen fue guardada por una india cristiana en su casa. Pasado el tiempo, la imagen terminó en una despensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño cuadro sufrió las inclemencias del tiempo y la figura de la Virgen se fue borrando. Así pues, el día en que estos jóvenes intentaron romperla –para hacer de ella una paleta de juego, y no lograr su cometido gracias a la madre de uno de los muchachos que reconocía la tabla como objeto sagrado– observaron, por la tarde, que el cuarto que hacía de despensa resplandecía como si se estuviera incendiando. Al correr para apagar el fuego, quedaron asombrados debido a que la imagen con la figura de Nuestra Señora de la Consolación estaba totalmente restaurada y de ella brotaba un resplandor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Devoción mariana&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;415 años han transcurrido desde aquel esplendoroso milagro y, aún hoy, la virgen María de la Consolación sigue atrayendo hasta su casa a miles y miles de feligreses que a pie o en vehículos, en familia, solitarios o en procesiones se acercan cada 15 de agosto a rendirle honores a quien, según la fe cristiana, es la madre de Jesucristo –Dios hecho hombre–.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angélica Chacón es una joven tachirense, vive en la comunidad de La Auyamala, en la vía hacia El Zumbador, municipio Andrés Bello. Hoy decidió emprender su caminata en honor a la Santa Señora –como hace desde que era pequeña– hasta la basílica, en Táriba municipio Cárdenas, con el fin de dar gracias a Dios y a la Virgen, a quien considera como madre, por el regalo de la vida y la salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ella, muchos hombres y mujeres, jóvenes, adultos y ancianos, incluso niños, caminan a lo largo de todo este día desde distintos lugares del Táchira y otros estados del país y otros vienen  desde Colombia por diversas y muy variadas razones –pagar promesas, pedirle favores, entre otros–, pero con un objetivo en común: Dar gracias al buen Padre Dios por la bendita Señora que desde el santo relicario intercede, como en Galilea, por los hijos de Dios que presurosos se encaminan a su encuentro y quien siempre nos invita a “hacer lo que Jesús nos dice”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Procesión y misa pontifical &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la serenata en honor a la patrona del Táchira realizada en la noche de ayer, el santo relicario, con la divina imagen, fue trasladado en horas de la madrugada de hoy hasta la Catedral de San Cristóbal. En punto de las cinco de la mañana se celebró una misa para iniciar la procesión que parte hasta la Avenida 1 “Vicente Elías Moncada”, de Táriba, donde monseñor Mario Moronta Rodríguez, obispo de la Diócesis de San Cristóbal, oficiará, a las diez de la mañana, la misa pontifical concelebrada por un nutrido grupo de sacerdotes del clero diocesano en honor a la madre de Dios
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalizada la celebración litúrgica se hará un recorrido-procesión que comprende varias vías de la Primogénita del Táchira: la Avenida 1, calle 5, carrera 2, calle 7, carrera 8, calle 2, hasta llegar al santuario mariano, donde los fieles podrán ver, a lo largo del día, en el relicario aquella imagen de la madre de Jesucristo, que se conserva restaurada desde principios del siglo XVII.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde del municipio Cárdenas, Ricardo Hernández, aseguró en días pasados que se espera la visita de 100 mil a 150 mil peregrinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Moisés Sánchez)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proponen incrementar el costo de boletos aéreos a viajeros extranjeros en aerolíneas venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de garantizar la posibilidad de la compra de pasajes aéreos  a los tachirenses, en interpelación a las autoridades de varias aerolíneas, el parlamento regional propuso por unanimidad de  “acordar  el incremento del  costo de los boletos  a  las personas provenientes del extranjero, quienes deberán pagarlos en  tarifas internacionales, para equiparar el valor del pasaje con los precios de Colombia y otros países, lo que permitiría a los nacionales viajar sin afectaciones a su economía”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En comisión de mesa, la presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, junto con los legisladores de las bancadas del Psuv y la unidad democrática atendió a los representantes de las  líneas aéreas  del estado Táchira,  donde los representantes de las aerolíneas  expusieron  las condiciones de operatividad de los  aeropuertos en la entidad, como el estado de la pista de Santo Domingo, problemas de balizaje y  en el suministro de combustible, mientras que los parlamentarios  expusieron las   denuncias recibidas  de los usuarios respecto a la frecuencia de los vuelos, la masiva concurrencia de compradores extranjeros en demanda de pasajes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su intervención Lugo cuestionó que: “Los usuarios venezolanos pasan penurias para poder reservar pasajes  por la exagerada afluencia de ciudadanos provenientes Colombia, quienes  atraídos por el diferencial cambiario  viajan por nuestros aeropuertos,  restando posibilidades a los asiduos usuarios venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En función de ello, explicó la parlamentaria que: “Se ha convenido reservar  preferencialmente a los venezolanos para permitir la posibilidad de viajar; así como estudiar la posibilidad de incrementar la frecuencia  de vuelos,  la reactivación de rutas  para los puntos intermedios en el occidente del país,  como Maracaibo, Barquisimeto y  Valera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para  garantizar las reservaciones y sobre la perdida de equipajes denunciados por los usuarios se plantearon   controles que deben ejercerse, entre éstos, “investigar el funcionamiento de gestorías ubicadas  en los alrededores de las líneas aéreas donde no se consiguen pasajes, pero sí se le paga al gestor  aparecen  los boletos como por arte de magia”, señaló Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La legisladora manifestó que: “Hay voluntad en las líneas aéreas en estas mesas de trabajo  que, como derecho de palabra, en 90 días convocaremos a un importante número de personas  para buscar alternativas  que favorezcan y garanticen pasajes a todos los tachirenses que salen a cualquier destino del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la  reunión asistieron representantes de las líneas aéreas, Rutaca, Laser y Aserca, el Instituto Nacional de Aeronáutica (INAC), el coordinador el aeródromo de Paramillo en representación del Gobierno regional; y se anunciaron nuevos encuentro con la presencia del director de Bolivariana de Aeropuertos  (Baer), quien no estuvo presente en esta oportunidad por estar atendiendo compromisos laborales en la Capital. &lt;strong&gt;(LZ)&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Desmantelar bandas de contrabandistas  ha develado nuevas rutas y modus operandi”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho de haber desmantelado bandas de contrabandistas ha proporcionado a las autoridades militares y civiles de la región información “muy interesante” en cuanto a sus modus operandi y las rutas que siguen para extraer productos de primera necesidad, expresó el general José Morantes Torres,  jefe de la Zodi-Táchira, al informar que “hacemos modificaciones en los dispositivos, estudio científico del movimiento, de las rutas y las metodologías de los contrabandistas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Sabemos que eso está ocurriendo, tenemos un bloqueo importante en los municipios Bolívar, Pedro María Ureña y Urdaneta-, dijo-. Sin embargo, es obvio que como no pueden pasar por un lugar determinado, se desvían a otros sectores, sobre los cuales estamos haciendo una reestructuración y un redimensionamiento del mecanismo que tenemos en la zona norte, porque sabemos que allí tenemos algunas debilidades y las estamos atacando--- explicó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que el gobernador José Vielma Mora y Efraín Velasco Lugo, jefe de la Redi-Andes, Morantes Torres reiteró que “el trabajo de las fuerzas militares y policiales en el choque contra el contrabando no se detiene”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos trabajando las 24 horas del día sin descanso y en eso seguimos incorporados tanto Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como fuerzas policiales y otros organismos del Estado, a fin de garantizar a los tachirenses y venezolanos, seguridad ciudadana y alimentaria, evitando que muchos productos salgan por la vía del contrabando”, afirmó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Detectados 11 galpones con productos&lt;/b&gt;&lt;b&gt; acaparados en operativos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;sorpresa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe castrense se refirió a los despliegues que efectúan los componentes de la FANB, junto al Ministerio Público y policías estadal, nacional y municipal. “Estamos haciendo estas operaciones de manera sorpresiva, porque no podemos informar sobre ellas con antelación, para no sobreavisar a quienes están dedicados a las prácticas del contrabando, bachaqueo y reventa de productos de primera necesidad”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por ello que esta semana se efectuaron  tres despliegues sorpresivos, y uno de ellos tuvo lugar en la zona sur del Táchira, el martes 11 en horas de la mañana; en el mismo, según el general Morantes Torres, participaron más de 540 funcionarios policiales, FANB, Cicpc, Saime, Sundee, Protección Civil y otras instituciones para “mantener la lucha contra la guerra económica y las mafias del contrabando”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que durante la operación fueron inspeccionados en los sectores San Francisco y Valle Hondo, 14 galpones donde se procesan alimentos y galpones que también sirven de depósito y distribuidoras. “De ellos tres pasaron la revisión sin ninguna novedad, pero los 11 restantes tuvieron algunas medidas y entre otros hallazgos en esos galpones detectamos que había acaparamiento de algunos rubros alimenticios, precisó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- En algunos de esos galpones se incautaron 68 toneladas de productos de la cesta básica; 68 toneladas de fertilizantes que estaban en una situación irregular; 16,65 toneladas de cemento; 241 cajas de resmas de hojas; 240 pares de zapatos; 96 impresoras y aún se está haciendo un procedimiento en un almacén donde había un inventario stock de repuestos para motos--- detalló el funcionario castrense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apuntó que se hizo también una revisión del personal, entre empleados y obreros, y, finalmente se chequeó a las personas que estaban en cola en el despostadero de carne, a precio regulado, situado cerca de la concesionaria socialista de vehículos. “Se observó que, como sucede en otros establecimientos, también allí se han formado algunas mafias que venden cupos, propician las colas y negocian con los puestos para luego revender el producto y extraerlo de contrabando”, agregó Velasco Lugo.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos adolescentes de 15 años aprehendidos con 6 panelas de marihuana en La Quiracha</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos adolescentes, entre ellos una femenina de 15 años de edad, fueron capturados este miércoles en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, en momentos en que trasladaban panelas de presunta marihuana ocultas dentro de un morral estudiantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del cuerpo policial, quien detalló que el hecho ocurrió pasadas las 9 de la noche en el sector La Quiracha.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al verse sorprendidos por los policías reaccionaron de manera nerviosa y evasiva, resistiéndose al chequeo corporal y la revisión del bolso que llevaban, lo que obligó a la presencia de testigos, habitantes de la zona, ante la presunción que ocultaban armas o droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al chequear el bolso estudiantil hallaron seis panelas forradas, además de dos envoltorios de marihuana de tamaño regular, los cuales camuflaban con útiles escolares”, acotó. El hecho sorprendió a los presentes por la participación de la joven en el hecho, pues ella reside en la zona y, según los vecinos, no tenía problemas de conducta, se dedicaba responsablemente a sus labores escolares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al joven, supuestamente lo conocen en la zona por su mal comportamiento y conducta al margen de la ley; incluso, había salió del albergue hace  unos tres meses, donde  lo recluyeron por tráfico y tenencia de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ambos fueron puestos a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público, quedando recluidos en los  respectivos Albergues de Menores; mientras que la droga fue remitida a la ONA”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descartan que los jóvenes, de quienes se omite datos por razones de ley, hayan sido inducidos por narcotraficantes para movilizar la droga de un sitio a otro, aprovechando que por su condición de estudiantes suelen pasar desapercibidos ante los policías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos preocupa la participación, cada vez mayor, de jóvenes en el tráfico de droga, pues es una de las modalidades que están usando las redes del narcotráfico para introducirla y movilizarla en nuestro país”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que las investigaciones en torno al caso se profundizarán para tratar de identificar a quienes suministraron la droga a los adolescentes, pues destacó que posteriormente se pudo conocer que estos jóvenes debían entregar la “mercancía” a sujetos desconocidos que llegarían al sitio a bordo de un taxi.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puso su cargo a orden de la alcaldesa la secretaria de Gobierno municipal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/puso-su-cargo-a-orden-de-la-alcaldesa-la-secretaria-de-gobierno-municipal/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/puso-su-cargo-a-orden-de-la-alcaldesa-la-secretaria-de-gobierno-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La secretaria de Gobierno municipal, Sonia Medina, puso su cargo a la orden y disposición de la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia de Ceballos, y cesará en las funciones que venía desempeñando desde el 13 de enero de este año, a partir de hoy, 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la propia Sonia Medina que su decisión obedece exclusivamente a que se dedicará a tiempo completo a la campaña electoral que se avecina rumbo a las parlamentarias del 6 de diciembre, ya que acompaña en la fórmula a Sergio Vergara, como candidata suplente, por el circuito 5.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que: “Ha sido una experiencia de crecimiento en lo personal, profesional, en el desempeño de la actividad pública. Agradezco la oportunidad que me ha brindado la alcaldesa Patricia de Ceballos, la gestión Ceballos  y el gran equipo de la alcaldía, pero hoy la situación  me convoca es para asumir el compromiso con San Cristóbal al frente de la candidatura con Sergio Vergara, en el circuito 5, en aras de emprender la campaña de manera clara y transparente y que no se venga a hacer una denuncia de que se utiliza el poder de la alcaldía o un cargo para promocionarse y sacar ventajismo”, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Queremos poder hablarle con claridad a la gente y que esta pueda conocer el trabajo que hemos venido desarrollando y lo que nos proponemos para los sancristobalenses. La Alcaldía, la función pública y San Cristóbal requieren autoridades que estén dispuestas a tiempo completo para la ciudad, y no sería justo que nosotros quitáramos un rato de este espacio que se debe tener en la secretaría de Gobierno para hacer una campaña--- expuso Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De tal manera que, de cara a esa responsabilidad que he asumido, he puesto mi cargo a la disposición de la ciudadana alcaldesa, con mis manos y mis piernas listos para trabajar, caminar en las cinco parroquias de San Cristóbal y dar el 6 de diciembre un triunfo a la Unidad, con los demás diputados por los circuitos y las listas que componen la maqueta electoral”, reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--- ¿Se cumplieron las expectativas de Sonia Medina &lt;/b&gt;&lt;b&gt;en la Alcaldía? &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Creo que sí, aunque siento que hay mucho por hacer, quedan muchos objetivos por cumplir. Si hago una valoración estricta o desde el punto de vista del plan operativo anual, la secretaría de Gobierno ha dado cumplimiento a esas expectativas, pero hay que ir más allá de eso. En un papel podemos demostrar que las cosas se hicieron; sin embargo, este gran equipo de la gestión Ceballos tiene una gran responsabilidad y compromiso con San Cristóbal, en este momento se empezó a hacer despacho de asfalto para el ayuntamiento, lo que quiere decir que se ha visto el trabajo en la calle---
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que: “Cada día nos proponemos mejorar con la recolección de la basura y en la atención a la ciudadanía. Se han implementado a través de la Secretaría General de Gobierno mecanismos de atención al ciudadano y las denuncias de la gente, y mi despacho ha sido de puertas abiertas siempre, y donde esté siempre estaré presta para atender a la gente y tratar de solucionar, colaborar y aportar ese granito de arena; mi compromiso seguirá siendo con la ciudad y con la gran familia de la alcaldía capitalina, a cuyos trabajadores agradezco su apoyo”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seminarios fueron importantes en la ExpoTáchira Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del marco del desarrollo de la Expo Táchira Industrial 2015 se están desarrollando rueda de negocios y seminarios. “Los seminarios fueron aperturados por parte de la Ministra del Poder Popular para el Comercio, Isabel Delgado, en compañía del ciudadano Gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vilma Mora, quienes se enfocaron en hablar sobre la guerra económica, la Zona Económica Especial (ZEE) y la Ciudadela Comercial Binacional, temas que son de gran impacto e importancia para el estado Táchira, no solamente para los productores industriales que hacen vida dentro de la Expo, sino también para el pueblo en general, con la intención de labrar el camino para que el estado se convierta en un Táchira potencia de exportación para Venezuela y el mundo” apuntó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día jueves continuaron las ponencias con disertación por parte de SAPI, SENCAMER e INATUR, sobre las nuevas oportunidades en la frontera Colombo – Venezolana, Sencamer: la calidad y la metrología en el comercio nacional; Marcas Patentes y Derechos de Autor en Venezuela; Ofertas de Financiamiento Público y el Taller: Como Exportar desde Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los empresarios de los diferentes ramos participaran en la rueda de negocios hasta el día sábado con la finalidad de concretar acuerdos y enlazar relaciones entre el sector privado y el sector público representado por el ejecutivo nacional y regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas ruedas de negocios están coordinadas no solamente para que haya fortalecimiento entre los distintos ramos del sector público e industrial sino que también tengamos esa articulación entre el sector público y el sector privado” aseguró Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de la Expo Táchira Industrial 2015 realizada bajo las directrices del Gobierno Bolivariano del Táchira y Corpotáchira con la finalidad de ofrecer una vitrina de exportación para los diferentes sectores productivos del estado, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil Pinto, realizaron un contacto directo con los productores que conforman esta actividad, con la finalidad de buscar soluciones a los requerimientos de los participantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el día de la inauguración el ciudadano Gobernador, José Gregorio Vielma Mora, el presidente de Corpotáchira, Luis Alberto Hernández Contreras, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil han realizado constantes recorridos por los diferentes stands compartiendo con cada uno de los productores que conforman la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se está haciendo un contacto directo con los empresarios que hacen vida activa en la Expo Táchira Industrial 2015 recogiendo sus inquietudes, observaciones, sugerencias y necesidades, con la finalidad de fortalecer lazos de unión, buscar juntos soluciones propicias y lograr así emprender lo que es el camino para un Táchira potencia exportable” afirmó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó que la receptividad de los empresarios con los ministros indudablemente ha sido un éxito, “todos los empresarios están muy contentos con este evento que fortalece aún más el proceso de industria y desarrollo económico del estado Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno Bolivariano del Táchira a través del ente ejecutor Corpotáchira generó un contacto directo entre empresas públicas y privadas para mejorar el desarrollo integral y económico de todos los empresarios participantes en esta primera Expo Táchira Industrial. Hernández argumentó que “por instrucciones del ciudadano Gobernador, Vielma Mora, se aspira continuar con esta actividad anualmente, en el mes de agosto, con el propósito no solo de que los empresarios tachirenses muestren su productividad, sino para escucharlos y apuntalar juntos soluciones que generen procesos productivos en el estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la fecha han asistido aproximadamente 15 mil personas a la Expo Táchira Industrial 2015. Hernández reafirmó la invitación al público en general para que asistan hasta el sábado 15 de agosto de 9 de la mañana a 9 de la noche al Pabellón Venezuela donde encontrarán la Exposición de 144 empresas, entre las cuales están el sector metalmecánico, textil,  vidrio, plásticos, cuero, madera, artesanía, agroindustrias, alimentos, ganadero entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hasta este viernes -14 de agosto-, más de 15 mil personas habían visitado la Expo Industrial Táchira 2015 “Don José Rafael Cortés”, que se efectúa en los pabellones Venezuela y Colombia, como una vitrina de la industria y la producción tachirenses, organizada por Corpotáchira, ente de la Gobernación del Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Expo Industrial Táchira ha permitido a pequeños y medianos empresarios, de distintos sectores de la economía, mostrar sus productos ante los tachirenses, como una forma de buscar ampliar el mercado interno e incluso lograr la exportación de todo cuanto se hace en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes, en horas de la mañana, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, visitó la exposición y compartió con buena parte de los expositores, quienes pudieron explicarle sus procesos de producción, elaboración y distribución de los productos, así como todo lo que requieren para seguir creciendo y así darle su aporte al desarrollo del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, el mandatario regional observó con atención cada una de las empresas, los productos, conversó y escuchó a las personas, para de esa forma contribuir con el impulso económico del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Táchira productivo&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pequeñas y medianas empresas, de distintos rubros, montaron sus estands en la Expo Industrial 2015, provenientes de distintos municipios, como José María Ureña, Bolívar, Junín, San Cristóbal, entre otros tantos, donde funcionan las industrias que hacen del Táchira un estado productivo en múltiples áreas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un recorrido por la exposición se pudieron apreciar estands de fabricantes de conexiones de tuberías, purificadores de agua, servicio de manejo integrado de plagas, decoración del hogar y oficina con fábricas de muebles, clósets, sillas, cocinas; industrias agrícolas; equipos para cocinas industriales, talabartería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente hubo espacio para ofertas de comercios y servicios, proyectos de desarrollos comerciales, productores de repostería, empresas textiles, de calzado, de vidrio, de ropa, de uniformes escolares y deportivos, fábricas de dulces, delicateses, empresas de publicidad, industrias del plástico, café; entre otros tantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pabellones lucieron muy bien organizados, con estands elaborados, de excelente calidad y muy llamativos visualmente, y se conjugó la empresa privada con instituciones del estado, banca pública y privada, y diversas representaciones también del Gobierno nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Exposición exitosa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente de Corpotáchira, calificó de exitosa la exposición y anunció que esperan reeditarla en el mes de agosto del año 2016, para consolidarla como un espacio para la difusión de la empresa tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que se trata de un gran número de empresarios que han creído en el Gobierno del Táchira y en el Gobierno nacional, para impulsar la producción regional: “ha sido un éxito rotundo, los empresarios que generan bienes y servicios están satisfechos por este espacio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Hernández que el evento tiene varias vertientes, entre ellas la de servir como vitrina para la exportación de productos tachirenses; el establecimiento de ruedas de negocios entre las empresas que forman parte del evento, entre esas empresas y los entes del Gobierno, y también con la banca pública y privada para obtener información sobre financiamientos; el levantamiento de una ficha técnica de cada empresa, para ayudarlas a canalizar con el Ministerio de Comercio y otros organismos para el impulso de las exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este es un esfuerzo que el gobernador Vielma Mora adelanta como impulso a la empresa privada para crear un frente común a la guerra económica que nos afecta”, enfatizó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que “en vista de la importancia de la intermediación financiera a través de la banca pública y privada a bajos intereses, que nutre el caudal económico, por ello comenzaron las ruedas de negocios, para intercambiar información en cuanto a necesidades y estrategias que se pueden convertir en alianzas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La clausura de la exposición se hará este sábado, a las 7 de la noche, y anuncio Luis Hernández que tendrán varias sorpresas para los expositores y para quienes deseen asistir, como merece un evento de tanto éxito y pionero en el Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Industrias de textiles, calzado, vidrio, cuero, plástico, alimentos, entre otros tantos sectores, estuvieron presentes en la exposición.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;El gobernador conoció al detalle los procesos de cada una de las empresas expositoras.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Ofertas de bienes y servicios se vieron en la Expo Táchira, que este viernes fueron exhibidos ante el gobernador Vielma Mora.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potencialidad  de la región expone Corpoandes  en espacio de la Expo Táchira Industrial 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/potencialidad-de-la-region-expone-corpoandes-en-espacio-de-la-expo-tachira-industrial-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/potencialidad-de-la-region-expone-corpoandes-en-espacio-de-la-expo-tachira-industrial-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las capacidades de desarrollo y aportes en áreas ambientales, agropecuarias y socio económicas de la región andina forman parte de la propuesta expositiva que presenta la Corporación de los Andes en los espacios del Pabellón Venezuela donde hasta el 15 de agosto se realiza la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento organizado por el Gobierno Bolivariano del estado Táchira reúne a más de 140 empresarios y emprendedores de diferentes rubros; y donde la participación de CorpoAndes adquiere relevancia al presentar los amplios servicios de las cinco empresas adscritas como los son Carbosuroeste, Centro Cívico San Cristóbal, Fosfasuroeste, la Compañía para el Desarrollo de las Zonas Industriales del estado Táchira y del Hotel Las Palmeras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los visitantes a la Expo Táchira Industrial 2015 han mostrado su interés en los diferentes planes y proyectos que se pueden desarrollar con el apoyo de la institución y la organización del poder popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, uno de los elementos que más ha llamado la atención en el marco de la exposición presentada por CorpoAndes, son las experiencias con la fosforita, fertilizante natural de acción prolongada, de alta eficiencia y sin tratamiento químico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, CorpoAndes continúa fortaleciendo las políticas y proyectos para el desarrollo de la región andina de Venezuela, cumpliendo con los lineamientos emanados desde el Ejecutivo Nacional y aportando en la Revolución del Conocimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se extiende una cordial invitación a visitar los espacios expositivos de la Expo Táchira Industrial 2015 y conocer más de la experiencia y potencialidades de los estados del eje andino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Espera Copei que cumplan su compromiso partidos y la MUD de respetar candidaturas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/espera-copei-que-cumplan-su-compromiso-partidos-y-la-mud-de-respetar-candidaturas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/espera-copei-que-cumplan-su-compromiso-partidos-y-la-mud-de-respetar-candidaturas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una vez conocida la renuncia de Roberto Henríquez a la presidencia de Copei nacional, con lo cual se subsanarían los problemas legales del partido, el presidente regional de la organización manifestó que: “de acuerdo con las informaciones que tenemos de Caracas, la junta ad hoc respetó la fórmula a la MUD y esperamos que ésta junto con los partidos aliados cumpla la promesa de respetar las candidaturas de la tolda verde, una vez solventados los problemas internos, y así dé paso a la sustitución de las postulaciones que se hicieron el viernes pasado y se incorpore a nuestros 27 abanderados a la AN en el país, cuatro de ellos en el Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Táchira, dijo que: “Esperamos que se haga realidad el compromiso de todos los partidos que hacen vida en la Mesa de la Unidad Democrática del Táchira, para que sustituyan a sus candidatos en los cargos que le corresponden a Copei; es decir, en Montaña alta postular a Edgar Contreras como independiente y a José Urbina como su suplente; en el circuito Sur postular a Melina Vázquez como suplente y ratificar la postulación de Franklyn Duarte en la suplencia del circuito de Frontera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, con relación al primero en la lista, precisó Luis Largo que: “Por consulta, la militancia de Copei decidió por amplia mayoría que Javier Tarazona sea el sustituto de nuestro compañero Abelardo Díaz, en vista de su inhabilitación; y  en este sentido, la Mesa deberá ubicar al abanderado de AD de segundo en lista y los demás cargos a PJ y VP, como estaba establecido”, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dadas estas condiciones, Copei cumplió el compromiso de no postular, ahora la pelota está en la cancha de la MUD, tanto regional como nacional. Lo que queda por solucionar dentro del conflicto son problemas domésticos que tenemos que resolverlos nosotros de acuerdo con nuestros estatutos internos, y donde nada tiene que ver la Mesa de la Unidad”, recalcó Largo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que, “la próxima semana nuestro compromiso será empezar a alistar a nuestros cuadros y prepararnos para la campaña electoral, el punto de partida nuestro será el día que la MUD regional proceda a hacer efectiva la sustitución de los candidatos”, insistió Luis Largo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto a la renuncia de Roberto Henríquez, dijo que: “Los que vemos la política como un servicio tenemos que darle lectura a las situaciones que acontecen en organizaciones política y, a veces, hay que hacer sacrificios grandes, medianos o pequeños; al compañero Roberto dentro del conflicto le tocó sacrificar su aspiración por un circuito, en bien de la armonía y de la unidad del partido, se le respeta y las consideraciones de eso son completamente internas del partido”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
