<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 10:43:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>España: autoridades desmantelaron banda que falsificaba tarjetas de crédito venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía y la Guardia Civil españolas detuvieron a ocho miembros de una organización dedicada a la falsificación de tarjetas de crédito procedentes principalmente de Venezuela y que habría estafado más de 600.000 euros (670.000 dólares) en Madrid.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informan ambos cuerpos de seguridad, la red enviaba a España chips de tarjetas de crédito venezolanas con los que después reconstruían la tarjeta falsa y realizaban compras masivas en comercios, publicó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La investigación comenzó con la llegada a España de 75 chips presuntamente recortados de tarjetas bancarias procedentes de Colombia vía Alemania, que llegaban a España ocultos en paquetes postales, aparatos electrónicos, libros o revistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los registros realizados, los agentes se incautaron de un lector-grabador de tarjetas, 200 tarjetas de crédito, 14 terminales punto de venta (TPV) de los establecimientos, además una pistola y un rifle de asalto simulados, entre otros objetos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, se ha solicitado el bloqueo de cuentas bancarias asociadas a los comercios implicados y a los principales investigados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es aconsejable hacer ejercicio en las primeras horas del día?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/es-aconsejable-hacer-ejercicio-en-las-primeras-horas-del-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/es-aconsejable-hacer-ejercicio-en-las-primeras-horas-del-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacer ejercicio físico durante 45 minutos a primera hora de la mañana, poco después de levantarnos de la cama, reduce la &#34;motivación&#34; hacia la comida a lo largo de todo el día, tal y como han demostrado investigadores de la Universidad Brigham Young en un estudio que publicaba la revista Medicine &amp;amp; Science in Sports &amp;amp; Exercise.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los autores, el trabajo demuestra que practicar ejercicio no solo supone un gasto de energía, &#34;sino que también modula cómo responde nuestro cerebro ante la comida&#34;, como ellos mismos comprobaron usando un electroencefalograma para medir la actividad neuronal de decenas de mujeres mientras observaban fotos de sabrosos platos de comida tras una intensa caminata matutina, según información del portal Muy Interesante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por si fuera poco, en los experimentos los científicos pudieron comprobar que practicar deporte al comenzar el día se traduce también en un aumento de la actividad física en las 24 horas siguientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo nublado con precipitaciones dispersas este jueves en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones aisladas en las regiones llanos centrales, andes, sur y llanos occidentales, el resto del territorio nacional permanecerá con nubosidad parcial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido un asaltante en redoma de la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un presunto asaltante fue aprehendido por efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, PNB, que oportunamente fueron  alertados por unas personas de que él y otro cómplice, que logró darse a la fuga, habían participado en un atraco en las adyacencias de la redoma de la ULA, vía al llano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El procedimiento, practicado hace unos días, tuvo lugar una vez que los oficiales destacados en ese transitado sector se activaron al recibir las denuncias  de  los ciudadanos, que pasaron por el lugar  indicando que los dos sujetos se movilizaban en un vehículo Renault Fuego, blanco, placas MVD-379,  y acababan  de cometer un robo a mano armada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lograr ubicar a  los sospechosos e intentar detenerlos, uno de los ocupantes del vehículo comenzó a disparar contra los policías, originando un breve intercambio de disparos en el cual el copiloto del vehículo Renault Fuego pudo darse a la fuga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No así el conductor del mismo, el cual fue rápidamente  sometido  y detenido. Lo identificaron como Anderson M.,  quien habría sido reconocido por la víctima de robo a mano armada, como uno de los autores del hecho, al momento de ser llevado al comando policial.
Le decomisaron un arma de fuego, tipo revólver Smith &amp;amp; Wesson, además del vehículo que tripulaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otra arma&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, en un segundo procedimiento practicado la semana pasada por efectivos de la PNB, se decomisó un arma de fuego, también un revólver Smith &amp;amp; Wesson, y seis municiones sin percutir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La incautación del arma la practicaron en el baño de un bar denominado “Jalisco”, situado en La Fría. Ocurrió luego de que los oficiales motorizados que se encontraban de patrullaje, con miras a garantizar la seguridad ciudadana, recibieran una llamada telefónica en la que les informaron que en el citado establecimiento nocturno se hallaban unos sujetos armados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar al sitio para verificar la información, surgió un corte de energía  eléctrica, situación que les facilitó a los sujetos armados huir, al confundirse entre los clientes, que se fueron retirando poco a poco del bar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los policías realizaron una requisa en las áreas internas del establecimiento, localizando el  revólver en la papelera del baño de hombres, el cual fue llevado como evidencia de interés policial a la  sede de la PNB de La Fría. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 13-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-13-08-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-13-08-2015/</guid>
      <description>&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_883f20c76c4bc2e505248750eff35aa6.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ecb4f1cbae5e565d8a221457d7afb1f3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_bdbef34cb23ee228f9887b17db2f8202.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_35c05da86790abaab86fada8ffc22970.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a88d6f0226044397b1107c316afc9d01.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_0b7fc6978c3a9480559feea7e9b0b64d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f8e920e48190c4610fe415d4ad5f9848.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34;&gt;Haz clic en la imagen para ver desplegado los obituarios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Reunión mantendrá la búsqueda  de restos del avión hasta la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;París (EFE).- La búsqueda en La Reunión de posibles restos del avión de Malaysia Airlines desaparecido en marzo de 2014 con 239 personas a bordo va a continuar hasta principios de la semana que viene, indicó este miércoles la Prefectura de esa isla francesa de ultramar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo informó en un comunicado que “ante la ausencia de elementos significativos hallados en el mar hasta la fecha en la actual zona de búsqueda”, en el este de la isla, la vigilancia va a desplazarse a partir de este jueves “a la periferia de la zona inicial, principalmente al sur”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades francesas se mantienen vigilantes ante cualquier elemento que podría ser descubierto”, señaló la Prefectura en su nota, en la que detalló que desde el pasado lunes y hasta ayer, según el último balance, 42 personas han buscado posibles restos en tierra y otras 49 en el mar, durante un total de 60,3 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Prefectura explicó que la marejada que se ha levantado desde el martes en el este de la isla ha dificultado la intervención marítima, con la que “varios objetos susceptibles de interesar a la investigación judicial han sido entregados” a la Brigada de Transporte Aéreo de la Gendarmería (BGTA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceballos pide la libertad  para los “presos políticos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El exalcalde y opositor venezolano Daniel Ceballos pidió ayer la libertad para los llamados “presos políticos” de su país, en su primer día en casa luego de que un tribunal le concediera la medida de arresto domiciliario por motivos de salud.
El dirigente político fue trasladado en la madrugada de este miércoles a su hogar en Caracas, donde se reencontró con sus familiares y compañeros del partido Voluntad Popular (VP), fundado por el encarcelado Leopoldo López y con quien Ceballos compartió prisión la mayor parte de su reclusión.
Decenas de periodistas se concentraron ayer desde tempranas horas en las afueras de un conjunto residencial en el este de la capital venezolana, donde permanecerá el exalcalde bajo la custodia de los funcionarios del Sebin.
El dirigente opositor se asomó al balcón de su vivienda con sus hijos en brazos, acompañado por su esposa -y actual alcaldesa de San Cristóbal-, Patricia Gutiérrez.
“Esperanza para Venezuela, libertad para Venezuela (...). Que todos los presos políticos puedan estar con sus familias”, gritó a los periodistas.
La esposa de Ceballos indicó a los medios concentrados a las puertas de la vivienda que los gritos de su marido fueron “un atrevimiento”, ya que, aseguró, el político no tiene permiso de las autoridades venezolanas para declarar o escribir en redes sociales. “Lo de ahora era simplemente un saludo y se extendió un poco más”, sostuvo.
Informó que la siguiente audiencia de su esposo será la próxima semana y reiteró que el encarcelamiento de su pareja es “una medida política”, aunque el arresto domiciliario otorgado el martes “marcó el inicio de la libertad” del exalcalde.
Gutiérrez señaló que, tras conocerse la medida judicial sobre su esposo, recibió llamadas telefónicas de varios exmandatarios manifestando su respaldo, entre ellos el expresidente del Gobierno español Felipe González, el colombiano Andrés Pastrana y el boliviano Jorge Quiroga.
Ceballos fue detenido en marzo de 2014 y condenado a 12 meses de prisión por desacato a una medida cautelar del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) por no cumplir una sentencia que le obligaba a impedir la colocación de barricadas en el municipio de San Cristóbal. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el Esequibo se ofrecerá un foro en la Casa Steinvorth</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sobre-el-esequibo-se-ofrecera-un-foro-en-la-casa-steinvorth/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sobre-el-esequibo-se-ofrecera-un-foro-en-la-casa-steinvorth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sobre el tema del Esequibo, sus antecedentes históricos y  la postura en defensa de la soberanía venezolana sobre este territorio en disputa, se ofrecerá un foro con la participación del vicepresidente del Parlatino, Roy Daza, y el exviceministro para América Latina, Pavel Rondón, este jueves, a las cuatro de la tarde, en la Casa Steinvorth.
La actividad se denomina El Esequibo es Venezuela y ha sido promovida por el Ministerio de la Comunicación y la Información en varios puntos de la geografía nacional.
Siendo por años un tema sensible entre la opinión pública, y más aún en la actualidad, donde la posición de Guyana se ha considerado desafiante, al no solo afirmar sin el respaldo de una acuerdo internacional un dominio político sobre una zona en disputa, sino proyectar planes de explotación petrolífera con participación de multinacionales, se espera una gran asistencia del público a la actividad.
Además de los amplios conocimientos del catedrático Rondón, en relaciones internacionales se contará con la participación de Roy Daza, quien desde la Asamblea Nacional  ha llamado al debate nacional sobre el tema. (FD)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-23/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DANIEL CEBALLOS fue la noticia internacional tras conocerse la decisión judicial de conferirle el beneficio de casa por cárcel, con sede en Caracas, mientras continúa su juicio, tras haber estado en la cárcel militar de Ramo Verde, en la prisión de San Juan de los Morros y en los calabozos del Sebin... EL HEREDERO de la corona de espinas, considerado mártir de la democracia, líder indiscutible de la oposición en el Táchira, cumplió un año preso por decisión de la Corte Suprema de Justicia, la misma que ordenó su reclusión por un segundo juicio, y está inhabilitado para las elecciones a la Asamblea Nacional luego de haber ganado ampliamente en las primarias de la MUD, con casi el mismo caudal de votos que lo llevó a la alcaldía de San Cristóbal... MARÍA CORINA Machado, del partido Vente Venezuela, decidió retirar la postulación de la socióloga Isabel Pereira, argumentando que no se convertirá en un factor de división, algo que no ha pasado por la mente del político Pastor Heydra que ha demandado a la Mesa de la Unidad Democrática ante el TSJ porque no se le consideró su triunfo en las primarias por el estado Nueva Esparta... ¡AY PAPÁ!, de seguir estos anuncios, a muchos que esperan la gracia popular el 6 de diciembre, le dirán en la víspera: “No te vistas que no vas”. Tengan cuidado, porque cuando el pueblo da la espalda, no hay nada ni nadie que los voltee... AYER SE RECORDARON  los 104 años del natalicio de Mario Moreno, Cantinflas, quien hace 22 años dejó este mundo, pero imprimió el legado de haber sido el mejor comediante de todos los tiempos en el universo de habla hispana. Su gracia, humor y salero, los dejó reflejado en la pantalla durante la época de oro del cine mexicano, inmortalizando una serie de personajes que inició con su célebre frase: “Ahí está el detalle”, título de su exitoso filme realizado en 1936... HOY SERÁ la marcha de las batas blancas de los galenos adscritos al Hospital Central de San Cristóbal quienes reclamarán por la falta de insumos y la crisis que embarga a nuestro primer centro de salud. La gira saldrá del citado nosocomio, por la Avenida Lucio Oquendo, hasta la sede de la Gobernación del Estado en donde esperan entregar un pliego de sus peticiones que en suma son las del pueblo que acude en busca de aliviar sus males físicos... SE ESTÁN RECUPERANDO tanto el muro de La Guacara como el mural del San Cristóbal Tenis Club, aunque un entendido en la materia nos adelanta que la calidad de la pintura con lo que se está haciendo no garantiza su permanencia en el tiempo, por lo que se espera que para finales del año entrante, nuevamente habrá que repetir la tarea. Ahí queda eso.
*****
Y ESTO, es todo por hoy.
*****
MENTIRAS  Universales:
“La unidad es más monolítica que nunca”.
*****
DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pidió Hafid Colmenares la impugnación de las candidaturas de Vergara y Medina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que sea impugnada la candidatura de Sergio Vergara, postulado por la MUD como candidato principal por el circuito San Cristóbal a la Asamblea Nacional, solicitó ante el CNE,  de manera personal, el dirigente opositor Hafid Colmenares, quien argumentó que “basado en el artículo 67° de la Constitución Nacional, donde se expresa que todos los candidatos deben ser electos por las bases de sus partidos y aquí, dentro de la unidad, concurrimos a unas primarias y el factor al cual estamos impugnando no cumplía con los requisitos de elegibilidad planteados en el reglamento de la MUD”.
Colmenares, quien se inscribió el pasado viernes como candidato suplente por el circuito 5, en la fórmula de Carlos Casanova, con la tarjeta de Solidaridad Independiente (SI), explicó: “Cumpliendo mi derecho como candidato y ciudadano, apelo a la normativa dentro de la Mesa de la Unidad para hacer que se cumpla la expresión popular de todos los sancristobalenses. Por eso introduje un recurso de nulidad respecto a las candidaturas de Sergio Vergara y Sonia Medina, en San Cristóbal, porque no pueden imponer un consenso por encima de unas elecciones primarias”.
—Nos basamos en la expresión de todos los sancristobalenses que fueron convocados a votar el día de las primarias de la MUD, el 17 de mayo. No se cumplieron los requisitos y se apegaron a un segundo reglamento, publicado después de que fueron notificados por escrito de la inhabilitación del exburgomaestre, por lo tanto, también le mintieron y engañaron al electorado -destacó-.
Pero, además, dijo, “la Mesa de la Unidad fue vilmente engañada con esa candidatura, se mintió e incluso se presentó documentación que no se correspondía en su momento, para decir que Daniel Ceballos sí era candidato”, expuso.
“Lamentamos mucho que esta situación se haya tenido que tornar así, pero estoy actuando dentro de la Mesa y de modo personal, luego de que acompañé a Carlos Casanova en su fórmula por San Cristóbal y no se nos respetó nuestro derecho a tener unas elecciones limpias; y los sancristobalenses merecen tener a los candidatos por los cuales votaron”, enfatizó
Recalcó Hafid Colmenares que: “No podemos seguir utilizando argucias, ni salir de este gobierno empleando sus mismas técnicas. No podemos inhabilitar a unos candidatos dentro de la misma MUD, procediendo como lo ha hecho el régimen, peor que lo haga el partido que gobierna a los sancristobalenses”, dijo.
“Muchos factores  de la unidad nos han llamado para expresar su acompañamiento en este proceso y estoy seguro de que en los próximos días, tanto la MUD como el CNE, se pronunciarán a favor de nuestras candidaturas por San Cristóbal”, ratificó.
En todo caso, recordó que: “Nos mantenemos en la unidad, por encima de todas las cosas, para el 6-D.  Hay varios lapsos que debe cumplir el CNE y, para que la gente no se alarme, les digo que hay oportunidad de enmendar candidaturas hasta la tercera semana de noviembre; entonces, no hay que inquietarse por las posibles modificaciones en el tarjetón”.
Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de empaques paralizan producción de detergente en polvo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-falta-de-empaques-paralizan-produccion-de-detergente-en-polvo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-falta-de-empaques-paralizan-produccion-de-detergente-en-polvo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra empresa venezolana se suma a las que han paralizado líneas de producción por falta de materia prima, durante los últimos meses. En esta ocasión se trata de la planta Colgate Palmolive, ubicada en el estado Carabobo, donde los trabajadores fueron informados de una “parada indefinida” en la fabricación de detergente en polvo, cuyo inventario quedó en cero y no se pudo reponer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado interno, se explica a los trabajadores que esta paralización obedece a la falta de material, llamado “Film”, para los empaques, debido a que su costo ha aumentado más de 300% desde la última actualización de precios en septiembre de 2014, por lo cual el valor regulado de venta al público no cubre los costos de producción, generando pérdidas a la empresa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde hace varios meses Colgate Palmolive está produciendo ABC a pérdida debido a que el precio de venta en sus diferentes presentaciones, no cubre la estructura de costos de manufactura, sin incluir el pago de la nómina”. En ese sentido, la empresa está gestionando adquirir el empaque a un precio que permita tener un margen de ganancia positivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La circular reseña además que la gerencia ha realizado diferentes trámites para solucionar la escasez, como la solicitud de autorización de divisas para importar el empaque, pero la salida más ajustada a la realidad económica actual es el aumento de los precios regulados del detergente en polvo y el resto de la gama de productos de la firma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año la empresa ha enfrentado una serie de dificultades. Desde hace mes y medio se detuvo una de las dos líneas de lavaplatos en crema para reubicar a los trabajadores en la fabricación de tapas para ese producto, que dejó de suministrarle un proveedor nacional por falta de materia prima. En mayo, la planta de jabones estuvo paralizada por tres días por falta de aceite de Palmite RBD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, se conoció que los trabajadores de cuatro de las seis líneas de producción de la referida planta serán reubicados en otras líneas para evitar enviarlos a casa con salario básico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Mariana Contreras)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un policía nacional mató accidentalmente a un compañero en el hospital de La Grita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un oficial de la Policía Nacional Bolivariana murió de un balazo en el pectoral izquierdo, cuando presuntamente se le accionó el arma de reglamento a un compañero que la estaba limpiando, suceso registrado en el área destinada al reposo y descanso de los funcionarios destacados en el hospital Dr. Carlos Roa Moreno, de La Grita, municipio Jáuregui. El hecho tuvo lugar este martes, a las 8:30 de la noche.
Lo identificaron como el oficial Higor Antonio Toro, de 27 años de edad, natural de San Antonio del Táchira, con residencia en la urbanización Cayetano Redondo  de esa misma población fronteriza. Tenía dos años en la PNB y anteriormente estuvo en el Ejército.
Toro murió casi en el acto, pese a que, al escuchar dos detonaciones, tanto personal médico como de enfermería de ese centro asistencial corrieron al lugar de donde provinieron los tiros para saber qué había pasado.
Al llegar, vieron al efectivo tendido en el piso, en medio de un charco de sangre, aún con signos vitales. Con la urgencia del caso, lo ingresaron al hospital para tratar de auxiliarlo, pero fue imposible, la bala le causó la muerte en menos de cinco minutos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del hecho,  otro  policía con la misma jerarquía que el fallecido, pero de 23 años de edad, en medio de una crisis de nervios explicó que el lamentable suceso se originó  cuando ambos estaban solos en el dormitorio.
Explicó que realizaba el mantenimiento a su arma de reglamento, cuando el oficial Toro se le acercó, se colocó frente a él, y sorpresivamente la pistola se accionó en dos oportunidades, hiriéndolo en el pecho una vez.
Según el diagnóstico médico, al momento del deceso del policía, Toro falleció por la entrada de un proyectil  por el tórax izquierdo, con orificio de salida en el costado derecho.
En el sitio se hicieron presentes comisiones de la PNB y también de la Policía del estado Táchira, Politáchira; posteriormente hicieron lo propio funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  adscritos a la subdelegación La Grita, que procedieron a decomisar el arma incriminada, una Pietro Beretta, calibre 22; así como colectaron  como evidencia dos conchas del mismo calibre y una gorra de PNB, que se supone pertenecía a Toro.
El oficial señalado del hecho fue detenido de manera preventiva por los funcionarios de la policía científica, que este miércoles en la mañana trasladaron el cadáver del policía a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde aguardaban familiares y varios compañeros de la misma institución policial. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jairrán: “Otorgaron una medida temporal al exalcalde y deberá asistir a las audiencias respectivas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/otorgaron-una-medida-temporal-al-exalcalde-y-debera-asistir-a-las-audiencias-respectivas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/otorgaron-una-medida-temporal-al-exalcalde-y-debera-asistir-a-las-audiencias-respectivas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante una petición del Ministerio Público (MP), producto de una serie de exámenes que le han practicado los médicos forenses al señor Daniel Ceballos, el tribunal de juicio acordó esta medida sustitutiva de arresto o detención domiciliaria. Sin embargo, el exalcalde enfrenta  un proceso judicial que se encuentra en fase de juicio, acusado por delitos comunes de rebelión civil y agavillamiento”, declaró el abogado del Psuv, Franklyn Jairrán.
Destacó que: “El exburgomaestre deberá asistir a las audiencias respectivas que, según la información que se maneja, están en la fase de declaración de los testigos promovidos por parte de la defensa, entre ellos, actores políticos del Táchira, como la alcaldesa del municipio Córdoba, el diputado inhabilitado Abelardo Díaz, entre otros; y será el tribunal de juicio el que determinará la responsabilidad o no del ciudadano Ceballos, bien sea como autor intelectual, material, cooperador, cómplice, u otras” .
—No tenemos ningún tipo de objeción, porque esto forma parte del Estado democrático, social, de derecho y de justicia, y de esta forma desvirtuamos esa serie de comentarios de personas que siempre pretenden hacer ver que en el país hay violación de los derechos constitucionales, de las garantías procesales, y será el tribunal el que dispondrá las condiciones respectivas de la medida, bien sea a través de un apostamiento policial, videovigilancia supervisada -recalcó el jurista-.
Resaltó que: “En Venezuela no existen presos comunes, como tales, este es un proceso judicial y fue el MP el que solicitó la medida y el tribunal estaba en el deber de acordarla. Se trata de una medida temporal y que, en todo caso, de conformidad con los informes que presenten los médicos forenses, como órganos auxiliares de la justicia, determinarán el tiempo de extensión”, precisó el abogado socialista. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exxon lleva a Granger hacia un desfiladero”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/exxon-lleva-a-granger-hacia-un-desfiladero/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/exxon-lleva-a-granger-hacia-un-desfiladero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo ayer que al presidente de Guyana, David Granger, la petrolera Exxon Mobil lo está llevando a un desfiladero sobre la disputa fronteriza sobre las aguas de la costa de Esequibo.
“Usted (Granger) se está estrellando con su tozudez, lo están llevando a un desfiladero, a un barranco, la Exxon Mobil lo está llevando a un barranco (...) y usted está llevando al pueblo de Guyana a donde no debe ir”, dijo Maduro durante su programa de televisión transmitido los martes por la estatal VTV.
Maduro ha acusado en varias oportunidades a la Exxon Mobil de impulsar la escalada diplomática entre Guyana y Venezuela por la reclamación sobre el Esequibo.
“Usted está actuando por dictamen de una trasnacional petrolera con una visión imperial equivocada, y le está haciendo daño a la República Cooperativa de Guyana”, dijo Maduro, que reiteró ayer que está “dispuesto a ir a todos los escenarios” para defender el territorio que considera es venezolano.
Esta disputa se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas (ONU) desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966.
Maduro ha remarcado que su país está dispuesto a dirimir las diferencias sobre el territorio en el marco de ese acuerdo y bajo los oficios de “el buen oficiante”.
“Dentro del Acuerdo de Ginebra todo es posible (..) fuera del Acuerdo de Ginebra nada, y nada es nada presidente Granger”, remarcó.
“Presidente Gavid Granger le está haciendo un daño, escúcheme, no sea prepotente”, dijo el presidente venezolano, que aseguró que el presidente guyanés se ha negado a los llamados de diálogo hechos por organismos regionales como la Unión Suramericana de Naciones (Unasur), y la ONU.
La disputa entre Venezuela y Guyana por las aguas del Esequibo tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre un territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales y que supone dos terceras partes del territorio guyanés.
El diferendo se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.
Poco después Maduro dictó un decreto que distribuye al territorio venezolano en áreas conocidas como Zonas Operativas de Defensa Integral (Zodi) e incluye ese territorio marítimo en discusión.
La norma presidencial motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom). (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy marchan los médicos “Por tu salud”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-marchan-los-medicos-por-tu-salud/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-marchan-los-medicos-por-tu-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de las 9:30 de la mañana de hoy, los médicos del Hospital Central encabezarán una marcha que se dirigirá a la Gobernción del Estado con la finalidad de exigir respuestas a la crisis de la salud en el estado, la cual se ha agudizado en los últimos días, ante la indiferencia de las autoridades, que aún no ofrecen ninguna solución.
Este miércoles, nuevamente, los médicos, enfermeros, administrativos, obreros y demás personal del Hospital Central estuvieron en asamblea para decidir las últimas acciones, donde reiteraron la convocatoria a la marcha e invitaron a toda la comunidad a sumarse, ya que se trata de la salud de todos los ciudadanos.
Régulo Lobo, médico cirujano adjunto al servicio de cirugía del Hospital Central, dijo que: “en vista de la falta de respuestas por parte del Gobierno regional, se decidió convocar esta marcha, para entregar un documento con una serie de peticiones basadas en el abastecimiento continuo de la institución”.
“Este no es un problema de nosotros, los médicos, o de quienes laboran en el hospital, es un problema de todos los tachirenses; por ello pedimos que nos acompañen a esta marcha, para exigir respeto a los derechos de los ciudadanos, esperando que las autoridades se dignen a dar una respuesta a esta crisis, pues a este hospital vienen todos los ciudadanos en algún momento”, expresó el doctor Lobo.
Destacó que desde que hicieron pública la situación crítica, lo único que ha ocurrido es la emisión de una circular firmada por el presidente de Corposalud, y por la directora del Hospital, donde instan a los médicos, los autorizan a que soliciten insumos médicos a los pacientes, y ellos asumen la responsabilidad; ante esto, Lobo dijo que esta orden contraviene la Constitución Nacional, donde se establece que la salud es un derecho de todos los venezolanos.
“Con esa circular, delegan la responsabilidad de la salud en los familiares de los pacientes, que deben correr y buscar dinero de donde no tienen, y no en el Estado venezolano, como lo establece la ley, que es el que tiene el deber de garantizarle la salud al pueblo”, aseguró.
En cuanto a las cirugías electivas, aclaró que los médicos del hospital no están en paro: “estamos en una situación de crisis, y se trata de optimizar el uso de los pocos recursos para atender momentos críticos, porque las emergencias no esperan. Entendemos que cada persona con un problema de salud es una emergencia, pero actuamos como cuando hay una catástrofe, porque de otra forma no podemos siquiera con las urgencias, hasta que el Gobierno entregue la dotación y podamos trabajar como debe ser”.
La marcha saldrá del Hospital Central y se desplazará por la avenida Lucio Oquendo, para empalmar con la avenida 19 de Abril, seguir hacia el viaducto viejo, llegar a la Séptima avenida y de allí subir por la calle 4, hasta la Gobernación del Estado, donde esperan ser atendidos.
Señaló Régulo Lobo que no se trata de una manifestación política, porque la salud de los ciudadanos no tiene partido ni color; tampoco estarán con discursos ni permitirán que actores políticos se aprovechen de la situación. Simplemente desean hacer las peticiones para solucionar el problema del Hospital Central. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
