<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 14:10:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Cómo lidiar con la ansiedad femenina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-lidiar-con-la-ansiedad-femenina/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-lidiar-con-la-ansiedad-femenina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente las mujeres están tan cargadas de responsabilidades como atender a la familia, al trabajo y a otras actividades que les queda poco tiempo para ocuparse de sí mismas. Esto tiene como resultado la aparición de la ansiedad y puede desbordarlas sin saber cómo solucionar los problemas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ansiedad se desencadena sin motivo aparente. En estos casos, cuando aparece de imprevisto o es tan intensa y duradera que interfiere con las actividades cotidianas, deben comenzar a mirarla como un trastorno, explica la revista EME de Mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo ideal es vivir libre de ansiedad, pero no sin ella, porque se necesita para enfrentar la rutina diaria. Sin embargo, se debe aprender a controlarla. Una de las maneras de hacerlo es relativizar. Si te tomas todo demasiado en serio y, por casualidad, estás pasando por una mala racha, pues tienes un trastorno de ansiedad llamando a tu puerta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ten siempre bien claro que la vida es una sucesión de épocas y que ésta, como las demás, pasará. Hay que vivir el presente con plena conciencia de lo que se está haciendo. Debes dejar atrás el pasado y no agobiarte por el futuro. La técnica no es preocuparse sino ocuparse, pero sin perder la cabeza, solo así tendrás un presente sin ansiedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De nada sirve condenarse por los errores cometidos y solo de ti depende la calidad de vida que quieras tener.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Kylie Jenner recibió un Ferrari en su cumpleaños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoskylie-jenner-recibio-un-ferrari-en-su-cumpleanos/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoskylie-jenner-recibio-un-ferrari-en-su-cumpleanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kylie Jenner celebró sus 18 años rodeada de su mediática familia en un local nocturno de Los Ángeles. La joven recibió lujosos presentes, pero su novio, el rapero Tyga, fue quien se robó la noche por el costoso obsequio.
&lt;div class=&#34;embed_cont type_imagen&#34; id=&#34;2049182-Grande-2074925749_wrap&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;embed_cont type_imagen&#34; id=&#34;2049183-Grande-1166999366_wrap&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;embed_epigrafe&#34; id=&#34;2049183-Grande-1166999366_epigrafe&#34;&gt;El músico sorprendió a su novia al regalarle una Ferrari valorada en 300 mil dólares. Kylie no pudo contener la emoción al ver el vehículo envuelto en un lazo de regalo, y sin pensarlo, se subió con su madre, Kris Jenner.Su padre, Bruce Jenner, quien recientemente se presentó al mundo como Caitlyn, se hizo presente en el evento, según información de Infobae.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;embed_cont type_imagen&#34; id=&#34;2049181-Grande-1371160046_wrap&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
A la fiesta, realizada en la discoteca Bootsy Bellows, fueron también todas sus famosas hermanas, incluida Kim Kardashian, quien impactó con un vestido muy ajustado que dejó al descubierto su avanzado embarazo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente de Guyana no estaría interesado en reunirse con Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-no-estaria-interesado-en-reunirse-con-maduro/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 12:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-no-estaria-interesado-en-reunirse-con-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carl Greenidge, canciller de Guyana, reiteró que su país no está interesado en conversaciones cara a cara con Nicolás Maduro para resolver el inconveniente limítrofe que existe entre ambos países.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La única forma en la que su gobierno se reuniría con el presidente venezolano sería dentro del marco de las leyes que dicta la ONU, según el acuerdo de Ginebra, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro añadió que el presidente de Guyana, David Granger, solo está preparado para hablar con su homólogo venezolano sobre temas importantes para la región y las relaciones bilaterales, como el comercio y la estabilidad regional, y no la controversia limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, el primer ministro de Barbados y presidente de turno de la Comunidad del Caribe, Freundel Stuart, ratificó el apoyo de su gobierno y de esa organización a las actuales fronteras de Guyana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stuart resaltó, luego de recibir al vicepresidente venezolano, Jorge Arreaza, la posición adoptada en la  reunión de jefes de gobierno de la Caricom, celebrada entre el 2 y el 4 de julio, en la que respaldaron la integridad del actual territorio de Guyana y su espacio marítimo. “Tenemos que defender a Guyana como está actualmente constituida”, dejó claro Stuart, que habló en nombre de Caricom y de su país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Argumentó que están comprometidos en asistir a ambas naciones en la solución pacífica del diferendo limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arreaza realiza una gira en busca de apoyo en la disputa por el Esequibo que lo llevó a Granada, Dominica, Barbados, Cuba, y debe concluir en Santa Lucía. En La Habana Arreaza se reunió con el presidente Raúl Castro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente”, dice un comunicado difundido en el diario Juventud Rebelde. La publicación no menciona el diferendo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, la transnacional Exxon Mobil, que realiza actividades de exploración petrolera en el área en reclamación, emprendió desde 2014 una serie de actividades educativas para la formación de guyaneses en el sector de hidrocarburos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(EFE-AP)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NFL: entrenadores y jugadores podrán repetir jugadas instantáneamente en sus tabletas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nfl-entrenadores-y-jugadores-podran-repetir-jugadas-instantaneamente-en-sus-tabletas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nfl-entrenadores-y-jugadores-podran-repetir-jugadas-instantaneamente-en-sus-tabletas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año, los entrenadores y jugadores podrán probar la repetición instantánea directamente en sus tabletas Surface. Además, los árbitros también probarán la repetición instantánea en las tabletas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La repetición instantánea solo estará disponible durante los 20 juegos de pretemporada, pero esto marcará un cambio abismal para la manera en que la NFL maneja la tecnología dentro del juego. Hace tan solo tres años, la única manera en que los entrenadores y jugadores podían analizar las jugadas era por medio de la impresión de fotografías capturadas por cámaras ubicadas dentro del estadio, las cuales eran colocadas en carpetas y enviadas a las líneas de banda, explica CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la pretemporada, los entrenadores y jugadores tendrán acceso a los videos de los juegos que acaban de llevarse a cabo en el campo, lo que les permitirá ajustar sus estrategias para la próxima ocasión en que tomen el campo. Un mariscal de campo, por ejemplo, podría ver por qué la defensa contraria pudo interceptar el balón justo unos cuantos segundos después de que el entrenador encargado lo regañe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los árbitros también tomarán decisiones en cuanto a confirmar o invalidar las que ya tomaron con base en la repetición instantánea del video que vean en la tableta Surface. Actualmente, los árbitros entran en una pantalla de televisión encapuchada en la que se comunican con el operador del video en la sede de la NFL para que revisen el video. Como cualquier fanático de la NFL sabe, el proceso es prácticamente interminable.
&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
El hecho de que los árbitros puedan ver las repeticiones instantáneas en una Surface, les permitirá controlar la reproducción por sí mismos al hacer uso de los botones de reproducción y rebobinado. Y ya no hay necesidad de gritar &amp;ldquo;¡vaya a revisarse la vista, árbitro!&amp;rdquo; La Surface también les permitirá hacer acercamientos de las jugadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque el componente de video no estará disponible durante la temporada regular, Microsoft continuará suministrando fotografías instantáneas con acercamiento del juego a las tabletas Surface, tal como lo hizo el año pasado. Las fotos son marcadas con oportunidad y yardaje; entonces los jugadores y entrenadores podrán rapidamente identificar imagenes relevantes. Esas fotos serán enviadas a las tabletas siete veces más rápido de lo que se enviaban el año pasado, afirma Microsoft.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Microsoft también ha realizado algunas otras actualizaciones que los entrenadores y los jugadores han estado solicitando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El año pasado, las líneas de banda de la NFL estuvieron saturadas con tabletas Surface Pro 2&amp;hellip; este año se les darán tabletas Surface Pro 3, las cuales son más ligeras, más delgadas y tienen pantallas más grandes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación del día del juego también tiene algunas mejoras, entre ellas la habilidad para seleccionar colores múltiples cuando marcas los juegos con el bolígrafo Surface. También habrá una aplicación de un pizarra blanca para que los entrenadores puedan diagramar juegos rápidamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte de su trato con la NFL, Microsoft también ha mejorado la aplicación NFL de Xbox de manera significativa, incluyendo el hecho de que te proporciona las &amp;ldquo;estadísticas de la siguiente generación&amp;rdquo; como parte de las reproducciones instantáneas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos los jugadores de la NFL usarán chips en sus camisetas este año. Los televidentes podrán ver las repeticiones de la NFL y observar qué tan rápido están corriendo los jugadores. También verán un diagrama animado de las jugadas, para que puedan ver la razón por la que su corredor perdió la pelota&amp;hellip; nuevamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si eres jugador de fantasía, también recibirás notificaciones en tu Xbox cuando tus jugadores hagan una anotación. O, lo más probable, cuando tu jugador estrella abandone el juego con una lesión.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei espera que la MUD &#34;corrija&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente provisional del partido Copei, Pedro Urrieta, afirmó que el comunicado presentado por la directiva este viernes, responde a la necesidad de &#34;salirle al paso a la campaña tendenciosa emprendida por la Mesa de la Unidad” en contra de la tolda verde.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado, el partido Copei anunció su deseo de &#34;recuperar autonomía de acción ante la Mesa&#34;, la cual a juicio de la junta directiva del partido socialcristiano, destruye la unidad, menosprecia los liderazgos regionales y se ha desviado del sentido unitario, publicó Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentó que la antigua directiva de la organización desconociera el liderazgo de los dirigentes regionales. “Roberto Enríquez ganó con el 98% de los votos en Delta Amacuro porque Pedro Urrieta encabezaba la lista (…) ¿cómo puede entonces decir, quién es Pedro Urrieta, yo no lo conozco?”, se cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que eso no contribuyó al entendimiento del reclamo que no era nuevo en las filas internas del partido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La MUD nos está expulsando pero no vamos a cometer el error de inscribir con la tarjeta de Copei. Nosotros estamos esperando que la MUD corrija (la decisión de expulsar al partido) en el lapso que empieza mañana, para hacer las modificaciones”, dijo durante el programa de Vladimir Villegas y Melissa Turibbi de Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta afirmó que emprenderán acciones “mucho más efectivas de la que hemos hecho” y aseguró que harán algunas modificaciones que serán comunicadas en los próximos días a la Mesa de la Unidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nosotros apostamos que en lapso legal que da el cronograma electoral esta situación se subsane porque no existe una razón políticamente válida para que la MUD decida expulsar a Copei de un acuerdo como este”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maite Delgado considera viable estar nuevamente en el Miss Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/maite-delgado-considera-viable-estar-nuevamente-en-el-miss-venezuela/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:57:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/maite-delgado-considera-viable-estar-nuevamente-en-el-miss-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La animadora indicó que estará en el Miss Venezuela, cada vez que el público lo quiera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La reconocida animadora venezolana Maite Delgado, declaró que cada vez que la mencionan como referencia por su destacada labor “siento que ha sido un camino hermoso de aprendizaje, donde cada parada y caída ha servido para seguir”, es por ello que, -según sus palabras- todavía tiene aún muchísimo que aprender, reseñó el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista a Globovisión, Delgado dijo que el concurso de belleza Miss Venezuela es un espacio donde vivió grandes emociones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La animadora más querida de Venezuela desde hace 4 años no forma parte de Venevisión, canal televisivo por el que trabajó durante años y que tiene los derechos de transmisión del certamen nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maite recordó que en los años 80 estaba de moda las mujeres con curvas, es por ello que Tatiana Capote era prototipo de belleza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte aseguró que al animador Gilberto Correa le tiene muchísimo afecto profesional, pues él siempre se preparaba mejor que nadie para enfrentar una entrevista, ensayaba y estudiaba para su rol con muchísimo amor y dedicación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jóvenes hallados en hotel de Bogotá tomaron pesticida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jovenes-hallados-en-hotel-de-bogota-tomaron-pesticida/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:47:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jovenes-hallados-en-hotel-de-bogota-tomaron-pesticida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernán Francisco Vellojín Reales, de 21 años de edad, y Natalia Andrea Seña Bernier, de 15, fueron hallados abrazados, semidesnudos y tendidos sobre una cama del hotel El Paísa de Bogotá, así lo revelan las últimas pesquisas de la Fiscalía colombiana que también apunta a que ambos tomaron pesticida; inclinándose a la hipótesis del suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seña Bernier había salido de su casa diciendo que se iba a encontrar con su mejor amiga, pero cuando no apareció su familia descubrió que realmente se había citado con un hombre, su novio, a quien conoció a través de la red social Facebook, explica el portal del diario El Tiempo de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según autoridades, los cuerpos presentaban avanzado estado de descomposición y cerca de ellos, se halló una sustancia. Medicina Legal determinó que la muerte ocurrió por una “intoxicación exógena por carbamatos”; es decir, por la ingestión de un pesticida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Valdés, director del instituto forense, le dijo a El Tiempo: “La muerte de los jóvenes se habría registrado el 26 de julio y de manera casi inmediata, tras tomar una alta dosis del plaguicida”, y agregó que los jóvenes seguramente sintieron dolores y sufrieron contracciones musculares antes del deceso, pero que “no fue posible saber cuál murió primero”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, indicó que los jóvenes no padecían enfermedad alguna y en sus cuerpos no se encontraron “señales de maltrato o tortura en los cuerpos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicepresidente de Fedecámaras cuestiona apoyo del gobierno a inversión china</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicepresidente-de-fedecamaras-cuestiona-apoyo-del-gobierno-a-inversion-china/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicepresidente-de-fedecamaras-cuestiona-apoyo-del-gobierno-a-inversion-china/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;sumariointerna&#34; id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Larrazábal, primer vicepresidente de la organización empresarial, lamentó que las autoridades gubernamentales no cumplan con el pago a los proveedores internacionales, pero si faciliten las condiciones a empresarios chinos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Mientras algunos sectores del gobierno, como la Asamblea Nacional, están preocupados por reactivar el aparato productivo, el ejecutivo, en cabeza del presidente, Nicolás Maduro, en vez de reunirse con los venezolanos para crear empresas y bienestar, facilita que venga la inversión extranjera y sin licitación&#34;, indicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para Unión Radio Larrazábal recordó que quienes solicitan las divisas no son los empresarios, sino los proveedores que confiaron una vez en el país, cuando iniciaron las autorizaciones para arrancar la importación, y ahora no les transfieren las divisas prometidas. &#34;No estamos en contra de la inversión extranjera, pero ¿en cuánto tiempo se van a concretar esos planes?, cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Propuestas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fedecámaras tiene prácticamente listo el documento que presentará en los próximos días al primer mandatario nacional con propuestas &#34;transversales&#34; de cada sector y que, según aseguran, ayudarán a reactivar la economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Lo vamos a hacer público próximamente para que de esta manera tengamos una agenda concreta que debatir. Fundamentalmente, dejando de lado las ideologías políticas&#34;. reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias y lloviznas este lunes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-lloviznas-este-lunes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 09:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-lloviznas-este-lunes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Áreas nubladas en horas de la mañana con lloviznas o lluvias dispersas este lunes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical generará nubosidad con precipitaciones dispersas en las regiones llanos centrales, andes, sur y sur de la zuliana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cometa 67P, la europea sonda Rosetta  y el robot Philae, lo más cerca del Sol</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cometa-67p-la-europea-sonda-rosetta-y-el-robot-philae-lo-mas-cerca-del-sol/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cometa-67p-la-europea-sonda-rosetta-y-el-robot-philae-lo-mas-cerca-del-sol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PARÍS(AFP) - El cometa 67P, seguido por la sonda europea Rosetta y el robot Philae posado sobre su accidentada superficie, alcanzará esta semana el perihelio, el punto más cercano al Sol de su viaje interplanetario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La etapa es importante para los científicos que siguen el periplo desde la Tierra, y que esperan les ayude a descubrir información importante sobre los orígenes de la vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al aproximarse al Sol, los hielos subterráneos de un cometa se transforman en vapor que proyecta gases y polvo, la famosa “cola” de estos cuerpos celestes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cometa 67P/Churiumov-Guerasimenko estará en el punto más cercano a nuestra estrella el martes hacia las 02h00 GMT, a una distancia de 186 millones de kilómetros del Sol, antes de volver a alejarse siguiendo la elipse de su órbita de 6,5 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es el momento en que hay más acción”, dijo a la AFP Mark McCaughrean, consejero científico de la Agencia Espacial Europea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su forma irregular, el cometa de 4 km de diámetro es a menudo comparado a un pato de bañera y para los científicos lo más excitante sería que el cuerpo celeste se parta en pedazos, permitiendo la observación de la materia contenida en su interior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eso sería realmente el Santo Grial para ver lo que hay en el interior del cometa”, dice con entusiasmo McCaughrean, aunque la mayoría de los científicos creen que el cometa no es lo suficientemente frágil e inestable como para romperse esta vez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lo que buscamos es materia virgen que podría aflorar” por debajo de la capa de polvo acumulada durante el último perihelio, explica Mark McCaughrean.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dado que el robot Philae posado en su superficie hace un mes que no da señales de vida, Rosetta deberá arreglárselas solas para captar esas partículas. La sonda se encuentra actualmente a unos 300 km del cometa y no puede acercarse más sin exponerse a la tormenta de gases que desprende.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades financieras del Táchira limitan retiros por taquilla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entidades-financieras-del-tachira-limitan-retiros-por-taquilla/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entidades-financieras-del-tachira-limitan-retiros-por-taquilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ernesto Ramírez “soportó” -así lo describe- una cola en horas del mediodía en el banco para cobrar un cheque por 30.000 bolívares. Para su sorpresa, el tiempo dedicado (dos horas y media), fue en vano; luego que el cajero le informara que no podía retirar montos superiores a Bs. 20.000. La opción que le dio el empleado fue depositarlo en su cuenta para que se hiciera efectivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tengo cuenta en ese banco, entonces debo esperar 48 horas para que se me haga efectivo. No era la idea, necesitaba comprar un repuesto ahorita. Cómo es posible que te limiten para retirar o cobrar algo que es tuyo”, dijo muy molesto. Pero Ramírez no es el único que ha pasado por esta situación, incluso en otras entidades financieras los montos de retiro son inferiores a 20.000 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que debido a la escasez de billetes de alta denominación, la fuga de dinero nacional a la frontera colombiana y problemas con el papel moneda para la impresión de dinero, las entidades bancarias tanto públicas como privadas en el estado Táchira han limitado los montos de retiros por taquilla -cheques o efectivo-; sin que hasta la fecha haya sido confirmado oficialmente por alguna autoridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde hace meses viene ocurriendo eso, en los bancos del Estado solo puedes cobrar un cheque por Bs. 10.000. A mí me ha tocado pedir que me transfieran o en su defecto que me entreguen el monto desglosado en varios cheques. Y ojo, hasta con las transferencias es un rollo, porque si el monto es superior a Bs. 50.000, depende del banco, te bloquean la cuenta”, dijo Maritza Gutiérrez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para nadie es un secreto que desde hace tiempo se están reportando fallas en la recepción de billetes de alta denominación (Bs. 50 y 100). En las taquillas solo hay disponibilidad de billetes de Bs. 2, 5, 10 y 20 y las unidades que quedan (Bs. 50 y 100) se están destinando, en buena parte, a los cajeros automáticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación genera malestar en los usuarios, ya que en los cajeros hay poca disponibilidad de dinero, en especial, los fines de semana. “Las colas son kilométricas todos los días, pero los fines de semana es peor porque no consigues un cajero con dinero. Desde el viernes la gente los deja vacíos, unos por necesidad, pero dicen que la gran mayoría es por los billetes de 100 para realizar el cambiazo”, señaló José García.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Bachaqueo de billetes”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno nacional ha denunciado que los billetes nacionales son usados por “bachaqueros” en la frontera colombo-venezolana (Zulia, Táchira y Apure) para hacer negocios ilícitos: Los contrabandistas usan la moneda nacional para cambiarla por pesos, o viceversa; incluso algunos comercializan un billete de 100 bolívares por Bs. 140.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En efecto, esta semana en el diario Panorama salió publicada una noticia donde aseguran que los bancos del estado Zulia limitan los retiros por taquilla entre Bs. 20.000 y un máximo de Bs. 40.000; justamente por falta de billetes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especialistas en la materia han advertido que el ‘bachaqueo’ de billetes está afectando el movimiento monetario en los estados fronterizos. Otra de las razones es la alta inflación que se viene registrando, porque las personas demandan cada vez más dinero para obtener los productos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los datos oficiales muestran un boom de liquidez nunca antes visto: 2,74 billones de bolívares en monedas, billetes y depósitos bancarios en circulación al cierre del 27 de julio de 2015. La cifra representa un  incremento de 85% en los últimos 12 meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al número de piezas del billete de 100 bolívares -según cifras oficiales- al cierre del mes de junio de este año, se colocó en 1.859, 2 millones en comparación con los 909,5 millones de junio de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto el Banco Central de Venezuela ha diseñado un cronograma con todos las entidades para acelerar “la entrega de billetes y satisfacer la demanda de los usuarios en su totalidad”, de acuerdo con información extraoficial de fuentes cercanas al instituto emisor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso específico del estado Táchira, esta semana el Consejo Legislativo Regional solicitó a las autoridades bancarias unificar montos máximos de retiro en los cajeros, entre otras acciones que buscan contrarrestar a las mafias que aplican el denominado cambiazo, en aras de garantizar a los usuarios el acceso a su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Militancia de Copei en un pantano por culpa de los cogollos partidistas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/militancia-de-copei-en-un-pantano-por-culpa-de-los-cogollos-partidistas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/militancia-de-copei-en-un-pantano-por-culpa-de-los-cogollos-partidistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a la Asamblea Nacional por el circuito Sur del Táchira, Sergio Omar “El Cura” Calderón,  ante la problemática que enfrenta el partido socialcristiano Copei, después de que fuera excluido de la Mesa de la Unidad Democrática, dijo que “los cogollos partidistas de Copei metieron a la gran militancia del partido en un pantano político”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calderón lamentó que a esta organización política, a la que le dio triunfos y victorias, hoy la tengan arrinconada por culpa de los cogollos y su dirigencia nacional; por ello, afirmó: “le recomiendo a la dirigencia municipal y a la militancia honesta de ese partido, que no se desesperen, que las aguas volverán a la normalidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aspirante al parlamento nacional también destacó que la organización Electores Libres  abre sus puertas a toda la militancia copeyana que siente un vacío y que no sabe por quién votar. “Me ofrezco para ser una voz de los tachirenses en la Asamblea Nacional, con el objetivo de reconstruir una nueva democracia, con todos los aliados de otras organizaciones políticas que me están respaldando. En la crisis conocemos a los amigos. No es necesario andar en plan de descalificar a la democracia cristiana, porque hay mucha dirigencia municipal y en toda la entidad valiosa”, agregó el dirigente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró Calderón que será un diputado a la Asamblea Nacional consustanciado con los intereses de los ciudadanos, para defender a Venezuela y al Táchira de tantos atropellos, así como para defender a la gente sana, buena y honesta de Copei.
Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Vielma Mora movió sus influencias  y poder político para inhabilitarme”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-mora-movio-sus-influencias-y-poder-politico-para-inhabilitarme/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-mora-movio-sus-influencias-y-poder-politico-para-inhabilitarme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional por el estado Táchira, Abelardo Díaz, rechazó el sábado lo que consideró una “serie de sandeces y falsedades” que lanzó el gobernador Vielma Mora en su contra, en su programa radial, y aseguró que ha dicho una serie de acusaciones en su contra y que fue el gobernador quien movió sus influencias y poder político para lograr que lo inhabilitaran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó Díaz: “Vielma Mora dijo que yo me había inhabilitado solito, yo le tomo su palabra y lo reto a que tengamos un debate público y televisado sobre este tema, con pruebas en la mano, para hablarle al estado con total seriedad y responsabilidad, para demostrar quién tiene la razón y de qué lado está la verdad. Vamos gobernador, presente pruebas de lo que usted dice y yo presento las mías, no solo de lo aberrante e infundada que es la decisión, sino también de cómo su mano fue la mano peluda que movió influencias y poder político para inhabilitarme ilegalmente a solo horas de inscribirme como candidato”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó Abelardo Díaz que la inhabilitación de la cual fue objeto se da por una resolución del contralor general de la República, sin que exista una declaratoria de responsabilidad administrativa previa, es decir, fue inhabilitado de manera directa, cuando las inhabilitaciones son penas accesorias de una principal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo se puede inhabilitar a un funcionario público cuando ha sido previamente sancionado, aclaró el dirigente de Copei, quien detalló que la inhabilitación es consecuencia accesoria de esa sanción: “en mi caso, eso no ocurrió, nunca he sido declarado responsable administrativo de ningún hecho, pero sí fui inhabilitado en la página del CNE, inclusive dos días antes de ser formalmente notificado, cuando la vigencia del acto administrativo la da precisamente es la notificación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó el parlamentario que al parecer el mandatario regional saca las acusaciones que hace “a lo mejor de sus alucinaciones, con una serie de señalamientos infames, absolutamente alejados de la verdad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Abelardo Díaz que en los últimos días estuvo en Caracas, buscando información respecto a la inhabilitación para ejercer cargos públicos de la cual fue objeto, ya que nunca fue notificado de esa sanción, sino que se enteró por la página web del Consejo Nacional Electoral, cuando horas antes de formalizar su postulación electrónica, como primero en lista de la unidad, apareció con la objeción que impedía bajar la planilla correspondiente por estar inhabilitado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narró el parlamentario que: “mientras estaba en la capital, me envían un audio, de un programa de radio que conduce el gobernador, donde dice de manera irresponsable que yo cambié en Fundatáchira los cargos de libre nombramiento y remoción a fijos para dárselos a mi familia, y que además en todos los organismos de la Gobernación trabajan familiares míos. Señor gobernador, usted lamentablemente para nuestro estado no solo es un muy mal gobernador, sino que es un irresponsable y un mentiroso compulsivo; su accionar canalla, con saña y mala intención dista mucho de lo que somos y representamos los verdaderos tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vielma Mora, con su actitud agazapada ha escondido su cobardía y sus miedos detrás del ejercicio del poder político de las instituciones. Los verdaderos tachirenses no somos así, gobernador, los tachirenses damos la cara. Acepte el reto gobernador, vamos frente a frente a hablarle al pueblo del Táchira sobre este tema, vamos a hablar con la verdad, espero su respuesta, no huya ni se esconda”, enfatizó Díaz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No me contaré en internas con Carlos Casanova”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a diputado de la MUD en la AN por San Cristóbal descartó la posibilidad de medirse en un nuevo proceso de primarias con el también candidato por este circuito, Carlos Casanova, y aclaró que: “Nosotros fuimos a una contienda el 17 de mayo y nuestro nombre apareció en el tarjetón, la gente sabía que junto a Daniel Ceballos estaba Sergio Vergara en esa dupla y así seguiremos adelante. Esta candidatura está para sostenerse y tiene la unidad del pueblo para respaldarla, eso es lo que la gente quiere, no más división”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Vergara que: “El enemigo está al frente, no está entre nosotros. Le hicimos una oferta clara a Carlos Casanova para que se incorporara en esta candidatura, con respeto y humildad, lo cual rechazó, porque nosotros no tenemos segundas agendas, la única es ir a la Asamblea Nacional a constituirnos en la voz de San Cristóbal y a respaldar a los tachirenses, como lo hemos hecho en los últimos 25 años”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Con claridad dijimos en las elecciones primarias que estábamos en una candidatura junto con Daniel Ceballos, luchando por los derechos de los sancristobalenses y los venezolanos, que se quedan sin voz ante la persecución permanente del Gobierno. Junto a Sonia Medina, les decimos a todos que hay candidato para recorrer cada uno de los rincones del municipio, que hay una voz potente, respaldada por Daniel Ceballos y la Unidad, para darle el triunfo al pueblo este 6 de diciembre -afirmó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que: “El Gobierno consolidó una amenaza que había hecho contra Daniel Ceballos y, como suplente, hemos venido a asumir esa candidatura, tal y como estaba establecido en el reglamento de la Mesa de la Unidad, y con vehemencia asumimos el trabajo por esta aspiración en la capital tachirense… vamos a conseguir la libertad de los presos políticos, de Daniel, de Rosmit Mantilla, Leopoldo López y de todos los presos políticos de este régimen”, insistió Sergio Vergara.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discurso y poder</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/discurso-y-poder/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/discurso-y-poder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La violencia que en la actualidad vive el país se manifiesta de diversas maneras, violencia que indiscutiblemente pisotea la condición humana y más cuando se trata de una violencia inducida por quienes mantienen la hegemonía, el dominio y al propio sistema. Allí tienen presencia desde los partidos políticos, instituciones religiosas, militares, grupos económicos, que en términos más concretos representan y son expresión de un Estado, cuyo poder se utiliza para reprimir y mantenerse en el mando. Esta situación se disfraza de una manera cruel y perversa, con un lenguaje y un discurso de paz, de esperanza, de solidaridad y del que mañana será mejor.
Desde el poder se fabrica, se crea una arenga -que parafraseando a Foucault- se institucionaliza como verdad irrefutable, es por esto que ese discurso bien elaborado con orientación y dirección  motivacional pasa a ser en términos muy prácticos una forma de poder, ya que aliena y si aliena tiene credibilidad y si tiene credibilidad la gente tiende a obedecer, es una obediencia funcional convertida en servidumbre que sirve para darle validez al sistema, llámese capitalismo o socialismo y sus expresiones respectivas dentro de eso que llaman Estado.
En algunas oportunidades hemos señalado que, cuando se tiene enajenación mental, allí no hay espacio para los sueños, ya que se produce en la persona lo que  Etienne La Boétie denomina “Servidumbre Voluntaria”, que no es otra cosa que la relación dominación/servidumbre, motivado en la actualidad a un discurso que esconde el absolutismo y que disfraza la violencia y la dominación a través del discurso de la esperanza y de la paz. (Al respecto consúltese “El discurso de la Servidumbre Voluntaria” de Etienne La Boétie).
Históricamente, esa servidumbre se ha repetido de diversas maneras, tanto en dictaduras como en lo que se ha denominado democracias, es lo que ha hecho que los pueblos estén sujetos a lo que diga el tirano, el caudillo, el partido o el gobierno, y cuando se está consciente de tal manipulación, es doloroso observar cómo centenares de seres humanos, de compatriotas, sirven de manera miserable y se inclinan frente al opresor, donde se pierden los valores, para entregarse ciegamente al dominio del que ejerce el poder.
Ese poder, así como construye de manera malévola el discurso de la esperanza y esconde la incitación a la violencia pregonando la paz, lleva consigo que los de abajo se dividan, para generar la violencia horizontal e incluso se puede desarrollar en las masas el deseo tanático al creer que el otro, que también está abajo, es su enemigo por estar al otro lado del bando y que padece las misma formas de alienación producida por  la arenga de quienes poseen el poder.
Todo esto, es lo que hace que los de abajo vivan de la ilusión, del entrampamiento que produce el engaño y que lo que cree que es real, es expresión de un mundo oscuro donde la luz del sol no llega, pues como dijera Platón en el “Mito de las cavernas”, son seres humanos “atados de cabeza, pies y manos desde el mismísimo día de su nacimiento, obligados a mirar siempre hacia una de las paredes de la misma. Tras ellos hay una gran hoguera que ellos nunca llegan a ver y más allá la salida de la cueva. Continuamente por la entrada de la cueva pasan animales, otras personas y demás cosas que proyectan su sombra distorsionada en la pared y el eco de sus voces es lo único que llega al interior de esta caverna. Esto es lo único que estos hombres pueden ver, lo único que pueden escuchar. Para ellos esa es la realidad ya que no conocen ni conciben otra cosa”.
El imperio del gran capital, a través de los grandes conglomerados, ha trazado sus estrategias dentro del marco del mundo globalizado, el mismo se asienta en cualquier sistema, llámese socialismo o capitalismo, crea la ilusión de que se vive en democracia, en revolución, acepta la disidencia y la protesta, el reclamo, la denuncia como características del modelo socioeconómico donde se instala el capital, su discurso lo pone en boca de los  “lideres” de los partidos, de los que dirigen las instituciones, del gobierno y como si fuera poco de la llamada izquierda que se hace cómplice por las cuotas de poder que le ofrece el propio sistema e incluso les deja dirigir gobiernos que se enmarcan y se institucionalizan dentro del Estado. De esta manera controlan a las masas, para evitar insurrecciones que puedan poner en peligro sus intereses y es así como  el gran capital “construye y fabrica la disidencia” para mantener el nuevo orden mundial bajo el paradigma de un mundo globalizado.
“Las élites económicas –que controlan grandes fundaciones– también supervisan la financiación de numerosas organizaciones no gubernamentales y de la sociedad civil, que históricamente han estado involucradas en el movimiento de protesta contra el orden económico y social establecido. Los programas de muchas ONG y movimientos populares dependen en gran medida tanto de fondos públicos como privados, incluyendo las fundaciones Ford, Rockefeller, McCarthy, entre otras. El movimiento antiglobalización se opone a Wall Street y a los gigantes del petróleo controlados por Rockefeller y otros.
Sin embargo, las fundaciones y organizaciones benéficas de Rockefeller y otros, generosamente fundan redes anticapitalistas, así como ecologistas (frente a las grandes petroleras) con el fin último de supervisar y formar sus diversas actividades”. (Véase al respecto el artículo de Michel Chossudovsky. “Financiando la disidencia: Quien paga, manda”).
(*) periodista&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
