<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 14:53:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Devaluación china y su impacto en Latinoamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Es algo que no se veía en décadas: China debilitó en un 4,4% su moneda frente al dólar en tres días. El movimiento causó inquietud en una América Latina que solía ver al gigante asiático como una solución a sus problemas y ahora descubre sus riesgos.&lt;/p&gt;
El Banco Central de China descartó este jueves que la depreciación que el yuan ha tenido desde el martes pueda continuar indefinidamente como muchos temen y sostuvo que la moneda se había ajustado a las fuerzas del mercado., publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, esto ha dejado abierta una pregunta especialmente relevante para América Latina: ¿China busca ganar competitividad ante una desaceleración de su economía mayor a la prevista?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cuestión surge porque, al devaluar el yuan, Pekín le da una mano especial a sus exportadores para que coloquen bienes relativamente más baratos en los mercados globales, algo que algunos asocian a una &amp;ldquo;guerra cambiaria&amp;rdquo; global.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades chinas negaron que ese sea su propósito, pero más allá de intenciones los expertos, creen que Latinoamérica debe tomar nota de lo que hizo su segundo mayor proveedor en el mundo y tercer principal destino de sus exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para la región es malo indudablemente porque los productos chinos quedan más baratos para que ellos exporten a la región y los productos de la región quedan más caros para ser exportados a China&amp;rdquo;, le dijo a&lt;em&gt; BBC Mundo&lt;/em&gt; Gustavo Segré, director de la consultora comercial Center Group, desde São Paulo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, analistas advierten que el impacto de la depreciación del yuan puede variar según el país y quizá hasta lleve cierto alivio a los consumidores latinoamericanos que sufren con la inflación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sudamericanos expuestos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los países sudamericanos parecen a priori más expuestos que sus vecinos del norte a los cambios de la economía china y en particular de su moneda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, Pekín pasó a ser el principal socio comercial de países como Brasil, Chile y Perú, que desde hace meses sienten la desaceleración china y la consiguiente baja en los precios de materias primas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto agregó mal ambiente a lo que ya veíamos&amp;rdquo;, dijo el economista de la Universidad American, con sede en Washington DC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kevin Gallagher, profesor de relaciones internacionales en la Universidad de Boston y autor de estudios sobre el vínculo China- América Latina, observó sin embargo que tal vez disminuya la presión inflacionaria en países latinoamericanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si la devaluación causa una baja de precios para bienes industriales y otros bienes, podría bajar el nivel general de precios&amp;rdquo;, indicó a BBC Mundo. &amp;ldquo;Los consumidores pueden beneficiarse y reducir algo el impacto de la inflación en la región&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay pide cooperación internacional para frenar al Estado Islámico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno uruguayo condenó hoy el atentado perpetrado este jueves por el Estado Islámico (EI) en un mercado de Bagdad, que dejó más de 50 muertos, y llamó a enfrentarse a la amenaza terrorista a través de la suma de esfuerzos y la cooperación internacional brindando &#34;respuestas enérgicas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado, el Ministerio uruguayo de Relaciones Exteriores señaló que la acción del EI mediante un camión bomba en medio del mercado de Yamila, en la populosa barriada de Ciudad Sadr, ratifica &#34;la virulencia&#34; con la que los ataques terroristas siguen &#34;cercenando vidas de manera indiscriminada&#34;, publicó El Universal con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Frente a este constante aumento del número de víctimas, el Gobierno de Uruguay expresa su más enérgica condena a los brutales ataques terroristas que se han sucedido durante las últimas semanas en Camerún, Somalia, Turquía, Irak, Chad, Egipto, Kuwait, Túnez, Francia, entre otros países&#34;, señala el texto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el Gobierno del país suramericano reiteró su &#34;apego al derecho internacional como marco de referencia ineludible para desarrollar el combate al terrorismo y el despliegue de esfuerzos tendientes a asegurar el mantenimiento de la paz y la seguridad internacionales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A fin de que estos episodios no queden impunes y sus responsables sean llevados ante la Justicia&#34;, expresa el comunicado de la Cancillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las acciones del EI, Al Qaeda, Frente Al-Nusra, Boko Haram y Al Shabaab, entre otros grupos terroristas, constituyen para Uruguay un &#34;grave riesgo&#34; para la estabilidad institucional de los países que sufren sus actos, así como una &#34;amenaza de desestabilización regional en zonas altamente sensibles como el Medio Oriente o el norte de África&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto ministerial asevera que esta amenaza debe ser enfrentada desde el &#34;respeto&#34; a los Derechos Humanos y el Derecho Internacional Humanitario, a través de la &#34;suma de esfuerzos y la cooperación de la comunidad internacional, brindando respuestas enérgicas, conforme a los principios contenidos en la Carta de las Naciones Unidas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cancillería recuerda que en 2012 y 2014 Uruguay recibió la visita del Comité Antiterrorismo de Naciones Unidas (CAT), con el propósito de mejorar la posición nacional en el combate al flagelo del terrorismo internacional y la cooperación con el resto de los Estados por entender que se trata de un &#34;problema trasnacional&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo que para Uruguay &#34;solo puede ser abordado y combatido a través de una efectiva estrategia global&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Gobierno del Uruguay hace llegar a las autoridades y pueblos de los países afectados, así como a las familiares de las víctimas de estos atroces crímenes, su plena solidaridad y profundas condolencias&#34;, concluye el comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toy Story 4 contará historia romántica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romance y diversión se avecinan en la nueva entrega de Toy Story 4, según informó este viernes Pixar que ya había dicho en marzo que la historia estaría llena de amores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio se especuló que el foco sería Buzz y Jessie pero el presidente de la compañía Jimm Morris, aseguró que no era la continuidad de la película anterior, publicó el diario 2001.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El drama ahora será diferente porque mostrarán la relación del vaquero Woody con la pastorcita Bety.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carlota Sosa y Amanda Gutiérrez sufren intento de robo en Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las actrices venezolanas Amanda Gutiérrez y Carlota Sosa sufrieron un intento de robo durante la noche del pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en Naguanagua, cuando ambas mujeres iban en un vehículo y fueron interceptadas por unos sujetos con armas largas quienes las apuntaron, publicó El Carabobeño con información de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas actrices recorrían las calles de la entidad carabobeña luego de terminar la obra teatral El Espíritu Burlón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCV llamó a concurso para adquirir papel moneda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela informó a las empresas interesadas en el suministro de papel de seguridad, a través de su portal web que abrió un concurso para la compra del insumo que servirá en la impresión de nuevos billetes de 50 y de 100 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente emisor precisó en un cronograma de actividades que el pliego de condiciones estaría disponible desde este viernes y se realizará una reunión aclaratoria el 22 de septiembre, publicó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto público de recepción y apertura de sobres de los participantes y sus documentos se llevará a cabo el próximo 9 de octubre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miley Cyrus confesó que interpretar a Hannah Montana le trajo problemas de autoestima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p data-spx-slot=&#34;1&#34;&gt;Miley Cyrus aseguró, durante una entrevista con la revista Marie Claire, que interpretar al personaje de Disney, Hannah Montana, le trajo problemas de autoestima.&lt;/p&gt;
La cantante, quien ocupa la portada de la próxima edición de la revista de moda, habló de las repercusiones de la fama a una edad tan joven cuando encarnaba a una estrella del pop en la ficción, publicó la revista People en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para cuando tenía 11 años, era como: &amp;lsquo;¡Eres una estrella del pop! Eso significa que debes ser rubia, tienes que tener el pelo largo y tienes que enfundarte en esta cosa ajustada de brillantina&amp;rsquo;&amp;ldquo;, contó Cyrus. &amp;ldquo;Mientras, yo soy esta frágil niña pequeña que juega a tener 16 años con una peluca y una tonelada de maquillaje. Era como el show Toddlers &amp;amp; Tiaras&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cyrus, quien está supuesta a presentar la próxima gala de los premios MTV Video Music Awards, compartió de qué manera le afectó esta situación. &amp;ldquo;Me hicieron verme como alguien que yo no era, lo cual probablemente me causó algo de dismorfia corporal, porque me hicieron estar guapa cada día por tanto tiempo, era como: &amp;lsquo;¿Quién c&amp;hellip; soy yo?&amp;rsquo;&amp;ldquo;, dijo a la revista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella del pop, quien también habló del sexismo en la industria de la música durante la entrevista, contó cómo acabó sufriendo ataques de ansiedad. &amp;ldquo;Sentía como que me iba a desmayar o vomitar&amp;rdquo;, recordó para la publicación. &amp;ldquo;Me pasaba mucho antes de los shows, y tenía que cancelar&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ha pasado mucho tiempo desde su época Disney, Cyrus afirmó que los estándares de belleza todavía le siguen afectando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando miras una foto retocada, fotos perfectas, te sientes fatal&amp;rdquo;, expresó. &amp;ldquo;Aclaran las fotos de chicas de raza negra. Suavizan las arrugas&amp;hellip; Es una locura lo que la gente ha decidido que debemos parecer&amp;rdquo;, añadió la cantante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía mexicana halló siete cadáveres en Puebla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres de siete cuerpos sin vida fueron hallados en un paraje del municipio de San José Acateno, entre los límites de los estados de Puebla y Veracruz, en el centro de México, confirmaron hoy fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madrugada de este jueves, miembros de la policía municipal de San José Acateno, en Puebla, recibieron el reporte de algunos cuerpos envueltos en mantas sobre el paraje “El Hundimiento”, llamado así por su región cóncava y discreta a la vista de la carretera, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía local halló los cadáveres y hasta este momento se realizan las diligencias para conocer la identidad de las personas y alguna otra pista que concluya el origen de los hechos, confirmó la Fiscalía de Puebla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 7 de julio fueron hallados los cadáveres de dos hombres con signos de tortura dentro de bolsas de plástico y el 5 de agosto dos mujeres fueron degolladas en esta misma región.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidato al Concejo de Cúcuta promueve campaña contra venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/candidato-al-concejo-de-cucuta-promueve-campana-en-twitter-nomasvenecosmalucos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos consideran que el mensaje del joven liberal Yeison Ariza es xenofóbico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las redes sociales, un dirigente del Partido Liberal que aspira al Concejo de Cúcuta en las elecciones del 25 de octubre ha venido impulsando desde hace unos días una campaña en Twitter denominada&#34;#NoMásVenecosMalucos&#34; que ha generado críticas por su toque xenofóbico en contra de los venezolanos, publicó el diario La Opinión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del mensaje es Yeison Ariza, un muchacho de 24 años que además es director de la Fundación Jóvenes Construyendo País, quien promueve #NoMásVenecosMalucos en Twitter, lo cual le ha generado críticas, como él mismo reconoció en una entrevista a la emisora La FM.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las críticas han desviado la idea general”, enfatizó Ariza, quien agregó que “los colombianos hemos visto como nos tratan mal a fuera del país, que nos tilden de narcotraficantes, por culpa de unos cuantos, pero no por eso todos somos iguales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó que su iniciativa consiste en una “propuesta radical” para la solicitud de controles en la frontera, pues “Cúcuta siempre ha sido una ciudad de informalidad y por eso muchos extranjeros se están viniendo”. “Los coletazos de esa inseguridad del vecino país también se vienen para acá”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El político destacó que quienes lleguen trabajar serán bienvenidos, pero a los que no, les está diciendo “chao al malandro”. Aclaró que no es una campaña contra “el venezolano de bien”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“He ido a varios barrios de Cúcuta, ahora somos la ciudad más insegura…hay más policías cuidando la calles del centro, para que no se metan vendedores en las comunidades”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, añadió que si no se toman medidas la situación se agravará y que no se trata de una “alerta politiquera”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Gaceta Oficial eliminación de trámites para legalizar títulos y notas certificadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Gaceta Oficial N° 40.723 se eliminó el trámite administrativo de los títulos y notas certificadas emitidas por el Ministerio de Educación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma, aval y certificación de los documentos corresponderá a los directores de las instituciones y centros educativos públicos y privados junto con el docente encargado de control de estudio o por el que esté autorizado; además del funcionario de supervisión designado por este despacho, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los ciudadanos indicados serán responsables civil, disciplinaria, penal y administrativamente en caso de que incurran en alguna falta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pueden ser sancionados según los establecido en la Ley Orgánica de Educación y otras leyes relacionadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lila Morillo cumple hoy 75 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una sexy mujer con la voz más afinada jamás vista, Lila Morillo, deslumbró a los venezolanos con su canto y figura en 1960.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes que esta zuliana no hubo una sexymbol, mucho menos una mujer tan aclamada en los escenarios donde se presentara. Ella es la diva venezolana, la que levanta el rating, la que nunca pasa inadvertida, publicó Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lila Morillo nació el 14 de agosto de 1940, por lo que este viernes cumple sus 75 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quién no ha coreado con Lila su “Cocotero” o sentido su “Fuego lento”, ni qué decir de su “Moñongo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre que la llevó a la fama, Mario Suárez, tiene el honor de ser el primer intérprete versátil de su música, desde popular hasta llanera. Bajo el abrigo de este marabino brilló una inigualable cantidad de ahijados en diferentes géneros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con su alegría característica, la cantante y actriz zuliana Lila Morillo arribó a Maracaibo para sumar su voz al concierto Nuestro Canto al Centenario del Diario Panorama, que se realizó el 2 de diciembre de 2014 en el Palacio de los Eventos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acompañada de sus hermanas Anita y Eneida Morillo, la llamada Diva del Zulia, rodeada de abrazos de sus seguidores expresó sentirse feliz por poder asistir al evento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sí, soy yo, ya llegué… Estoy feliz, muy contenta y agradecida con Dios por permitirme celebrar los 100 años de Panorama, el periódico de siempre (…) Yo pienso que Panorama es de todos, no es solo del Zulia, es de Venezuela, es de Lila Morillo”, manifestó la voz de ‘El cocotero’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde que era niña, escuchaba en las calles ‘Panorama, Panorama con las últimas de hoy’, así como lo plasmó Rincón González en su tema Pregones zulianos (…) Desde ese momento lo recuerdo”, continuó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/4KgeqcQdPh0
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/UwUbuy_0aeM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya ondea en la Cuba de Fidel la bandera de Estados Unidos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ya-ondea-en-la-cuba-de-fidel-la-bandera-de-estados-unidos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ya-ondea-en-la-cuba-de-fidel-la-bandera-de-estados-unidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres jóvenes marines izaron este viernes la bandera de Estados Unidos en la embajada de este país en el Malecón de La Habana, la cual recibieron de los tres militares que la arriaron en 1961.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los invito en nombre del presidente Obama y el pueblo norteamericano a cumplir su compromiso presentando la bandera de las barras y las estrellas para ser izada&#34;, dijo Kerry a los infantes de marina y a continuación se escuchó el himno estadounidense en La Habana, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Larry Morris, Mike East y Jim Tracey, los antiguos marines, todos septuagenarios, entregaron la bandera a los jóvenes marines encargados de colocarla en el mástil e izarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la diplomacia estadounidense recordó la promesa que Morris, East y Tracey hicieron en 1961 de regresar a la capital cubana &#34;e izar la bandera sobre la Embajada de los Estados Unidos que arriaron en aquel día de enero tan lejano&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Larry, Jim, Mike. Es su momento para pronunciar las palabras que harían orgulloso a cualquier diplomático justo como a cualquier miembro del Cuerpo de Marines de los Estados Unidos: Promesa hecha, promesa cumplida&#34;, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los veteranos forman parte de la delegación compuesta por unos 20 funcionarios y legisladores estadounidenses que acompaña a Kerry, el primer jefe de la diplomacia de EE UU que visita Cuba después de 70 años, a la apertura formal de la embajada en La Habana, que comenzó a funcionar como tal desde el pasado 20 de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los tres marines estaban a cargo de la seguridad de la misión diplomática en Cuba el 4 de enero de 1961, cuando el suboficial a cargo pidió voluntarios para arriar la bandera por última vez, antes de abandonar la isla y cerrar la embajada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tarea recayó sobre Jim Tracey, el guardia de mayor rango en la embajada en aquel momento, Morris, un soldado que hoy tiene 75 años, y East, un cabo que se convirtió en sargento de artillería y en la actualidad tiene 76 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vecinos atacan comando de la GNB en Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/vecinos-atacan-comando-de-la-gnb-en-zulia/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/vecinos-atacan-comando-de-la-gnb-en-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector La Sibucara, ubicado en el estado Zulia, se alzó. Ayer, a las 3.00 de la tarde, los vecinos se reunieron y acordaron atacar juntos el comando de la Guardia Nacional Bolivariana de la zona. La desvalijaron, la quemaron y le hicieron huecos en las paredes con piedras y martillos. Los cuatro funcionarios a cargo huyeron al verse rodeados por la turba. Acusan a los soldados de &#34;matraqueros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las molestias comenzaron a las 6.00 de la mañana. Unos ladrones asaltaron a una jovencita diagonal al comando, denunciaron, pero los soldados &#34;no hicieron nada&#34;. Una hora más tarde, un contigente de uniformados arremetió contra la comunidad. &#34;Se metieron en las casas de nosotros en busca de comida y artículos de primera necesidad. Como no consiguieron nada, se robaron los chinchorros y electrodomésticos&#34;, publicó el diario La Verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los vecinos denunciaron a La Verdad que &#34;están hartos de que la Guardia los agreda y los tache de &#39;bachaqueros&#39; a todos&#34;, pues aseguran que no todos son &#34;bachaqueros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estos guardias lo que hacen es &#39;matraquear&#39;. Si uno pasa con cuatro kilos de arroz te quitan uno. Si pagas te dejan pasar la comprita completa&#34;, contó una mujer en la protesta, a quien rodeaban docenas de niños y adolescentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos mil efectivos se desplegaron en las barriadas de la parroquia Ildelfonso Vázquez, informó Franklin García Duque, comandante de la Región Estratégica de Defensa Integral Occidental. El operativo busca &#34;atacar en pleno las caletas de alimentos, unas enterradas y otras ocultas en casas de familia listas para cargar y pasar a Colombia por las trochas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los residentes de La Sibucara desmintieron esas declaraciones y juraron que no le permitirían más agresiones a los militares ni a los policías.  &#34;Si nos vienen atacar aquí estaremos para confrontarlos. Nosotros estábamos con el Gobierno pero ya no, porque lo que hacen es maltratarnos y tratarnos como perros&#34;, exclamó uno de los 100 vecinos que trancaba la calle.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Operación para la Liberación y Protección del Pueblo (OLP) llegó al Zulia &#34;con la orden de matar y si es que la van agarrar con los &#39;bachaqueros&#39; y con los que no son también, pues aquí estaremos esperándolos. No nos vamos dejar&#34;, expresó un muchacho de 27 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precipitaciones intensas y frecuentes para la tarde y noche de hoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 09:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/precipitaciones-intensas-y-frecuentes-para-la-tarde-y-noche-de-hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el pronóstico, hoy habrá, en Táchira, precipitaciones dispersas que con la llegada de la tarde, y en horas de la noche, serán más intensas y frecuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo señala el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh), en su sitio web. También reseñó que tendremos un día con cielos parcialmente despejados pero que, con el paso de las horas, se podrá presentar nublado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Táchira las temperaturas oscilarán entre los 32°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación general en el país estará marcada por actividad de la Zona de Convergencia Intertropical (ZCIT), lo que origina nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país siendo más intensas sobre las regiones de los Llanos Centrales, Llanos Occidentales, Andes y Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Esa no es la forma de estar al lado del pueblo, trabajen que nosotros garantizamos los insumos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esa-no-es-la-forma-de-estar-al-lado-del-pueblo-trabajen-que-nosotros-garantizamos-los-insumos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esa no es la forma de estar al lado del pueblo. A mí me pueden echar cualquier cuento, pero que ustedes van a hacer una huelga para que vengan insumos médicos, no. Esa no es la solución. Ustedes, señores médicos, atiendan a los pacientes, háganles sus tratamientos, que nosotros nos encargamos -como lo hemos hecho siempre- de llevar los insumos”, expresó el gobernador José Vielma Mora, respecto a la marcha convocada por el gremio médico que labora en el Hospital Central, este jueves, que llegó hasta la Gobernación y  el Consejo Legislativo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si una huelga, un plan de brazos caídos, trae los insumos, no sé en qué país pasa; pero nosotros aquí no actuamos bajo presión; todos los santos días le agradecemos a Dios que viene gente a nuestros hospitales porque sabe que la salud en Venezuela es gratuita; vaya a Colombia, a Brasil o Estados Unidos de Norteamérica, a ver si lo es”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó el jefe del estado que: “El problema  de los insumos médicos, ustedes saben que lo estamos abordando, lo que pasa es que lo que en otro hospital duraría un mes, en el Central dura siete días”. Sin embargo, ratificó que  “los insumos están garantizados, tenemos bastantes recursos, hay bastante dinero, el Ministerio de Salud nos manda bastantes contenedores con medicinas para atender al pueblo del Táchira, al cual nos debemos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo quiero que ustedes, señores médicos, también se deban al Táchira, ya que son educados en nuestras universidades de forma gratuita, les pagamos un dineral mensual para que estudien una especialización, les damos los insumos, los equipos, y están los pacientes. ¡Esto es una ganga!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Denunció también que: “Hay nueve médicos colombianos que hacen especializaciones en nuestro hospital, se ponen una bata y salen con pancartas a protestar en contra del gobierno bolivariano y, encima de eso, les pagamos, los becamos, les damos domicilio, por un convenio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¡¿Qué maravilla no?! Esto forma parte de la operación ‘tenaza’ que nos quieren aplicar… bueno, vayan y háganle una huelga a mi amigo, el presidente Juan Manuel Santos Calderón, a ver si los va a atender. Si somos tan malos, ¿por qué ustedes vienen a hacer un postgrado en nuestros hospitales? Ah, porque en su país tienen que pagar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional significó que: “Sin duda alguna, hay una violación ética y profesional de estos galenos contra el estado Táchira, porque yo también podría hacer una huelga cuando los médicos no trabajan, contra varios de los que están marchando, y los tenemos ya evaluados y revisados, muchos de ellos buscan a sus clientes en el HC y los mandan para sus consultas privadas, les dicen que los operan en sus clínicas. con insumos del primer centro asistencial. Es la verdad, les puedo dar hasta nombre y apellido”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—¿Podré ir con el pueblo -al cual me debo- a hacer un reclamo cuando ustedes, los médicos, no atienden a la gente y exigirles que me expliquen por qué se pierde tanto material médico-quirúrgico e insumos en nuestros hospitales?....No puede ser que tengamos todas las semanas contenedores y contenedores de medicamentos gratuitos en los hospitales del estado Táchira y tengamos que luchar con todo el material; eso está medio sospechoso -cuestionó el gobernador Vielma Mora-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, refirió que: “Ustedes son testigos del número de pacientes que llegan al Hospital Centra de San Cristóbal. Entiendo que ustedes están en una polvareda política, que nunca agradecen al Gobierno por estudiar en universidades gratuitas, y sé que nunca le dicen al país que les tenemos que pagar para que hagan un postgrado en nuestras universidades y centros de atención”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Tanta lavativa que ustedes le echan al HC y es la cuna y escuela, para luego ustedes irse a trabajar en clínicas privadas; bueno, así son las cosas. Atendemos a la población de Apure, Barinas, Zulia, Mérida y norte de Santander, y agradecemos eso, pero no agradecemos que ustedes tengan una permanente queja, me han informado que muchos de ustedes han abandonado a sus pacientes -refutó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nunca dicen, por ejemplo, que ingresamos a más de 2 mil médicos, enfermeras, paramédicos, personal administrativo que tenía hasta treinta años contratado. De todas maneras, sigan así, nosotros seguimos trabajando, impulsando y desarrollando políticas coherentes en el tema de las medicinas”, recalcó Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;No descartan allanamientos para buscar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;a involucrados en el delito de contrabando&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las próximas horas, el Ministerio Público, junto con las autoridades militares y policiales del estado, podría iniciar una serie de allanamientos a residencias del Táchira, en busca de productos acaparados, anunció este jueves el gobernador José  Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la primera autoridad del estado Táchira, “ya tenemos plenamente identificados a terroristas, paramilitares, que vienen haciéndole daño al pueblo tachirense, a la región de los Andes y a Venezuela”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—No les extrañe -dijo el gobernador- que en los días venideros se estén efectuando algunos allanamientos a casas de personas conocidas en la región, quienes pueden estar detrás del acaparamiento, la reventa, el “bachaqueo” y el contrabando de extracción de alimentos y otros productos a Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que ni la presencia de paramilitares, terroristas y mafias del contrabando que se han afincado en el Táchira para cometer sus fechorías, “va a detenernos en la lucha que estamos librando con las operaciones de choque frente al contrabando, en defensa de los tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los medios de comunicación, en opinión del gobernador Vielma Mora, “no le hacen un favor a la sociedad tachirense si no denuncian ni informan oportunamente, y con la verdad, sobre los delitos de esas mafias que tanto mal le están causando a la región”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sabemos que es una actividad difícil, pero estamos preparados para ello. Lo informamos para que nadie se sorprenda cuando llegue el momento de iniciar las actuaciones de las autoridades en ese sentido”, manifestó el mandatario. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el Gobernador 35 millones de Bs&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;en donativos médicos a través de la Lotería&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;165  personas del Táchira y otras regiones fueron beneficiadas con los aportes médicos, que superan los 35 millones de bolívares, destinados a intervenciones quirúrgicas, prótesis e implantes, exámenes especializados, tratamientos médicos, entre otros, donaciones que fueron entregadas este jueves por parte del gobernador, a través de la Lotería del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tuvo lugar en la cancha de usos múltiples del barrio Lourdes de San Cristóbal, la cual fue reinaugurada por el primer mandatario regional en compañía de la primera dama del Estado, Karla Jiménez, y el presidente de la Lotería del Táchira, Luis Aníbal Velásquez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador destacó la importancia de instituciones, como la Lotería del Táchira, en la vida de los tachirenses y el pueblo venezolano, ya que “siempre está dispuesta a ayudar a quien lo necesite. Estamos demostrando con estas entregas que estamos comprometidos y que seguimos trabajando sin descanso por solucionarle las necesidades a nuestro pueblo”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Lotería del Táchira, por su parte, se mostró satisfecho por la restauración de esta cancha de usos múltiples, que diariamente es visitada por cientos de jóvenes y adultos que hoy cuentan con un espacio óptimo para el deporte y la recreación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos sentimos sumamente complacidos por el trabajo ejecutado, pues invertimos más de 2 millones 300 mil bolívares en la recuperación de esta cancha, entregándole espacios deportivos de calidad a nuestra gente. Seguimos trabajando sin descanso desde la fuerte, firme e indetenible Lotería del Táchira, que en 31 meses de gestión bolivariana ha invertido 232.695.396,04 bolívares en salud y bienestar para el pueblo venezolano”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Porras Pabón recibió el cheque de manos del gobernador para la compra de una prótesis auditiva de su hijo menor. “Muy agradecida por esta ayuda, porque de verdad no tengo el dinero para comprar esta aparato y hoy estoy recibiendo la ayuda del gobernador Vielma Mora, quien escuchó mi solicitud y me está dando respuesta para que mi hijo pueda escuchar bien”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wendy Cantor también se mostró complacida por la ayuda entregada para mejorar su salud bucal: “Gracias a la Lotería del Táchira y al gobernador voy a operarme de un problema en la mandíbula para poder masticar bien. Había acudido a otras instituciones y no me daban los recursos, y aquí sí los logré”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miriam Loaiza, de Catatumbo, estado Zulia, fue beneficiaria de un aporte económico por 525 mil bolívares para la compra de una válvula programable que requiere con urgencia su nieta, que sufre de hidrocefalia, manifestó que: “Esto es un sueño que va a salvar la vida de mi nieta, pues era imposible para nosotros poder reunir tanto dinero. Dios bendiga a la Lotería del Táchira y le permita seguir salvando la vida de miles de venezolanos, que logramos soluciones gracias a su buen corazón”, dijo. (LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/medicos-exigen-al-gobierno-declarar-la-emergencia-en-el-sector-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un agente de Politáchira, que formaba parte del piquete de seguridad puesto en la sede de la Gobernación del Estado para recibir la marcha de los médicos, recibió el documento que los galenos deseaban consignar en manos de algún alto funcionario, luego de la marcha que salió este jueves desde el Hospital Central para exigir la declaratoria de emergencia en el sector salud y solución ante la falta de insumos de todo tipo para el funcionamiento de la institución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya la marcha tenía más de 15 minutos de haber llegado, los médicos decidieron retirarse del recinto y entregar el documento al funcionario de Politáchira, cuando comenzó a llover fuertemente y se retiraron del lugar. Fue entonces cuando Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, y el doctor Freddy Prato, presidente de Corposalud, salieron a recibirlos, pero ya la mayoría se había ido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo quedaba en los alrededores el doctor José Ramón Castillo, médico cirujano con más de 30 años de servicio en el Hospital Central, y se dio una acalorada discusión entre los funcionarios y el galeno, quien les recordó una vez más que “los pacientes se están muriendo por la falta de insumos; nosotros estamos haciendo milagros, incluso han fallecido varios niños por la ausencia total de antibióticos”, dijo Castillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marcha había salido del Central alrededor de las 10 de la mañana. En el inicio de la caminata, los doctores Renny Cárdenas, jefe del servicio de Ortopedia y Traumatología, y Edwin Omaña, jefe del servicio de Emergencia, nuevamente presentaron un panorama de la difícil situación, que incluye falta de insumos, medicamentos, papelería, personal, y hasta los detergentes para hacer la respectiva limpieza que requiere un centro de este tipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos aprovecharon para rechazar un comunicado emitido por Corposalud y avalado por la Dirección del Hospital, donde se les insta a solicitar a los familiares de los pacientes los insumos que requieran, y consideraron que se trata de una flagrante violación del derecho a la salud y a la vida, consagrado en la Constitución Nacional, cuando es el Estado el que debe garantizar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rechazaron que se trate de una acción política la que han emprendido y recordaron que son médicos al servicio de la población, que se dedican a salvar vidas, sin importar el color de las personas, por lo cual consideran una falta de respeto que los tilden de políticos, cuando solo están reclamando los derechos para el pueblo, que no tiene dinero para ir a una clínica, al enfatizar en que el personal no se encuentra en paro y que el hospital requiere con urgencia un presupuesto justo, porque dotaciones temporales, como han anunciado, de apenas 40 mil medicamentos, no son suficientes para un flujo de más de 5 mil pacientes al mes por servicio, más 500 que están en las camas de hospitalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con pancartas en mano y gritando consignas como: “si Vielma se enferma, la clínica lo espera, la falta de insumos para él no es un problema”; “Gobierno indolente, hágase presente”, entre otras, los médicos, acompañados de enfermeros, obreros y algunos pacientes, en sillas de ruedas y con muletas, que están en largas listas de espera de hasta 300 personas para ser operadas por cada especialidad, caminaron por avenidas de la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, la caminata salió por la avenida Lucio Oquendo, empalmó con la avenida 19 de Abril, para descender hasta la prolongación de la Quinta avenida y tomar el Viaducto viejo, subiendo hacia la Séptima avenida y, a través de la calle 4, llegar al Palacio de los Leones, donde estuvieron unos minutos, para luego pasar el edificio sede de la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en el lugar, los médicos fueron recibidos por un pequeño piquete de Politáchira, apostado a las puertas del edificio de la Gobernación, cuyos funcionarios no estaban autorizados para dar ningún tipo de información; allí los marchistas esperaron varios minutos alguna razón, de quién los atendería, y ante la falta de información decidieron marcharse, dejando el documento en manos de un uniformado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Fijamos posición ante la indolencia del Gobierno”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El documento presentado ante la Gobernación del Estado dice: “el cuerpo médico del Hospital Central de San Cristóbal quiere dejar constancia ante la opinión pública de nuestra posición, en virtud de la indolencia del Estado venezolano y el Gobierno regional, a la crisis de salud que nos afecta. Así mismo, manifiesta su total rechazo al comunicado emitido por la presidencia de Corposalud, donde expresan situaciones que reflejan la falta de responsabilidad gerencial para resolver la grave crisis asistencia que vive nuestro principal centro de salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El escrito continúa diciendo que: “el comunicado de Corposalud establece de manera tácita la incapacidad para resolver la crisis, al reconocer la falta de estrategias para la solución, transfiriendo la responsabilidad a los familiares de los pacientes, de adquirir lo necesario para su tratamiento, aun cuando en el mismo señalan la imposibilidad de conseguir el material médico-quirúrgico y los medicamentos, lo que demuestra una errada política de salud y económica por parte de las autoridades locales y el Estado venezolano, que nos ha llevado al desabastecimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más adelante, el comunicado indica: “exigimos al Gobierno nacional, regional y a Corposalud asumir la responsabilidad de la gerencia de salud y los instamos a declarar la emergencia en el sector de salud estadal, para así buscar soluciones inmediatas, cónsonas y responsables, que permitan un presupuesto justo y una política de abastecimiento adecuada a los principios de economía, a fin de evitar más sufrimiento a nuestro pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A mí me parece que &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;esto es político”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión entre la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y el doctor José Ramón Castillo, a las afueras de la Gobernación, la funcionaria dijo que le parecía muy sospechoso que tres diputados de oposición se hubiesen apersonado al finalizar la marcha y que la exigencia de los médicos parecía una acción política.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, luego de escuchar los planteamientos del doctor Castillo, la secretaria de Gobierno manifestó: “al sector salud, cuando me han convocado he asistido. Venía bajando las escaleras para recibirlos cuando se fueron; ahora estoy oyendo todos los planteamientos, y les digo que desde Corposalud hemos gestionado para que semanalmente haya insumos, no solo para el Hospital Central, sino para todos los demás distritos sanitarios de los 29 municipios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de la discusión, Miriam Febres señaló: “sabemos que no están todos los insumos necesarios, pero tampoco nos podemos poner en esta posición. Con todo el respeto que merecen, médicos, enfermeros, camareros, pero también hay un momento en que debemos bajarle el tono, y qué casualidad que vinieron diputados de oposición, siento que la situación es política”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, expresó Miriam Febres que: “estamos buscando alternativas, nunca  nos hemos negado. El doctor Prato les puede decir los insumos que han llegado al estado, y no me pueden decir que no están en el hospital, es una cosa que ustedes no han querido entender. El doctor Prato va a Caracas todas las semanas, nosotros elevamos un punto de cuenta ante el vicepresidente de la República, sí han dado respuesta; buscaremos entonces al Ministerio Público, porque sí han llegado algunos insumos y ustedes dicen que no”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó Miriam Febres que no se puede negar que a nivel nacional hay una insuficiencia de medicamentos, de insumos en materia quirúrgica: “eso nosotros no lo hemos negado, pero tienen que entender que estamos haciendo un gran esfuerzo por parte del Gobierno regional y nacional. Todos los días le pido al doctor Prato para que me indique la situación del hospital. Estamos tratando en la posibilidad, y si la situación es tan alarmante, buscaremos los mecanismos para bajar esas cifras de muertos que ustedes dicen que hay”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Incluso algunos pacientes acompañaron en la marcha, a pesar de sus problemas de salud. (Foto: Jhovan Valdivia).&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5c048b02e493fb5396f91383295152c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Un funcionario de Politáchira recibió el documento del personal del Hospital Central.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_5702294b5a33d20ce8f6592b3a07adcd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Los médicos marcharon desde el Hospital Central hasta la Gobernación del Estado.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_acd9abb97dd24646b2926cb755548658.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a335ad303ee50fe6e79865c7a896f196.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ac1b62ceeb671d3d941ec7c2c4946450.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_de04a7df4b8cbf4cfc030bf00908b96b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c4ce40339c1f4f4fc3962141c542d65f.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_b87fc195b30e6f2e49ae1a9087200d13.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_be755f38b8b63c4e0037eeb58f453e6d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos|Médicos exigen al Gobierno declarar la emergencia en el sector salud&#34; data-footer=&#34;Marcha de médicos del Hospital Central. (Foto: Jhovan Valdivia)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f76ea69e14d000d589929f43e653fba3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
