<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El milagro de Nuestra Señora de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Se incendia la despensa! Debió gritar uno de los jóvenes que momentos antes intentaban convertir la tabla desdibujada de la virgen María en una paleta para jugar. Todos corrieron con la intención de apagar el fuego. Nunca hubo fuego. En aquella despensa estaba ocurriendo un milagro extraordinario, documentado tiempo después por cronistas de la época.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy, como en aquellos años, el día se torna bastante especial para la feligresía católica de la región. Aquel asombroso portento derivó en la fiesta de la madre del hijo de Dios: María, bajo la advocación de Nuestra Señora de la Consolación, venerada en Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Iglesia del Táchira, desde que inició agosto, se fue preparando para festejar los 454 años que han transcurrido desde la llegada de la tablita traída por los Agustinos en 1561 y los 415 años de la restauración prodigiosa de la sagrada imagen de la Virgen ocurrida en el año 1600.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese era el milagro que aquellos jóvenes estaban observando. Sucedió que luego de la llegada de los padres Agustinos –quienes trajeron a estas tierras la imagen de Nuestra Señora– para evangelizar a los indios Táribas, las tribus de los Guásimos y los Capachos atacaron la Perla del Torbes y los Táribas debieron huir de sus tierras. En medio del conflicto, los padres Agustinos regresaron a su convento en San Cristóbal y la imagen de la Virgen fue guardada por una india cristiana en su casa. Pasado el tiempo, la imagen terminó en una despensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño cuadro sufrió las inclemencias del tiempo y la figura de la Virgen se fue borrando. Así pues, el día en que estos jóvenes intentaron romperla –para hacer de ella una paleta de juego, y no lograr su cometido gracias a la madre de uno de los muchachos que reconocía la tabla como objeto sagrado– observaron, por la tarde, que el cuarto que hacía de despensa resplandecía como si se estuviera incendiando. Al correr para apagar el fuego, quedaron asombrados debido a que la imagen con la figura de Nuestra Señora de la Consolación estaba totalmente restaurada y de ella brotaba un resplandor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Devoción mariana&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;415 años han transcurrido desde aquel esplendoroso milagro y, aún hoy, la virgen María de la Consolación sigue atrayendo hasta su casa a miles y miles de feligreses que a pie o en vehículos, en familia, solitarios o en procesiones se acercan cada 15 de agosto a rendirle honores a quien, según la fe cristiana, es la madre de Jesucristo –Dios hecho hombre–.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angélica Chacón es una joven tachirense, vive en la comunidad de La Auyamala, en la vía hacia El Zumbador, municipio Andrés Bello. Hoy decidió emprender su caminata en honor a la Santa Señora –como hace desde que era pequeña– hasta la basílica, en Táriba municipio Cárdenas, con el fin de dar gracias a Dios y a la Virgen, a quien considera como madre, por el regalo de la vida y la salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ella, muchos hombres y mujeres, jóvenes, adultos y ancianos, incluso niños, caminan a lo largo de todo este día desde distintos lugares del Táchira y otros estados del país y otros vienen  desde Colombia por diversas y muy variadas razones –pagar promesas, pedirle favores, entre otros–, pero con un objetivo en común: Dar gracias al buen Padre Dios por la bendita Señora que desde el santo relicario intercede, como en Galilea, por los hijos de Dios que presurosos se encaminan a su encuentro y quien siempre nos invita a “hacer lo que Jesús nos dice”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Procesión y misa pontifical &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la serenata en honor a la patrona del Táchira realizada en la noche de ayer, el santo relicario, con la divina imagen, fue trasladado en horas de la madrugada de hoy hasta la Catedral de San Cristóbal. En punto de las cinco de la mañana se celebró una misa para iniciar la procesión que parte hasta la Avenida 1 “Vicente Elías Moncada”, de Táriba, donde monseñor Mario Moronta Rodríguez, obispo de la Diócesis de San Cristóbal, oficiará, a las diez de la mañana, la misa pontifical concelebrada por un nutrido grupo de sacerdotes del clero diocesano en honor a la madre de Dios
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalizada la celebración litúrgica se hará un recorrido-procesión que comprende varias vías de la Primogénita del Táchira: la Avenida 1, calle 5, carrera 2, calle 7, carrera 8, calle 2, hasta llegar al santuario mariano, donde los fieles podrán ver, a lo largo del día, en el relicario aquella imagen de la madre de Jesucristo, que se conserva restaurada desde principios del siglo XVII.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde del municipio Cárdenas, Ricardo Hernández, aseguró en días pasados que se espera la visita de 100 mil a 150 mil peregrinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Moisés Sánchez)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proponen incrementar el costo de boletos aéreos a viajeros extranjeros en aerolíneas venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de garantizar la posibilidad de la compra de pasajes aéreos  a los tachirenses, en interpelación a las autoridades de varias aerolíneas, el parlamento regional propuso por unanimidad de  “acordar  el incremento del  costo de los boletos  a  las personas provenientes del extranjero, quienes deberán pagarlos en  tarifas internacionales, para equiparar el valor del pasaje con los precios de Colombia y otros países, lo que permitiría a los nacionales viajar sin afectaciones a su economía”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En comisión de mesa, la presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, junto con los legisladores de las bancadas del Psuv y la unidad democrática atendió a los representantes de las  líneas aéreas  del estado Táchira,  donde los representantes de las aerolíneas  expusieron  las condiciones de operatividad de los  aeropuertos en la entidad, como el estado de la pista de Santo Domingo, problemas de balizaje y  en el suministro de combustible, mientras que los parlamentarios  expusieron las   denuncias recibidas  de los usuarios respecto a la frecuencia de los vuelos, la masiva concurrencia de compradores extranjeros en demanda de pasajes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su intervención Lugo cuestionó que: “Los usuarios venezolanos pasan penurias para poder reservar pasajes  por la exagerada afluencia de ciudadanos provenientes Colombia, quienes  atraídos por el diferencial cambiario  viajan por nuestros aeropuertos,  restando posibilidades a los asiduos usuarios venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En función de ello, explicó la parlamentaria que: “Se ha convenido reservar  preferencialmente a los venezolanos para permitir la posibilidad de viajar; así como estudiar la posibilidad de incrementar la frecuencia  de vuelos,  la reactivación de rutas  para los puntos intermedios en el occidente del país,  como Maracaibo, Barquisimeto y  Valera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para  garantizar las reservaciones y sobre la perdida de equipajes denunciados por los usuarios se plantearon   controles que deben ejercerse, entre éstos, “investigar el funcionamiento de gestorías ubicadas  en los alrededores de las líneas aéreas donde no se consiguen pasajes, pero sí se le paga al gestor  aparecen  los boletos como por arte de magia”, señaló Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La legisladora manifestó que: “Hay voluntad en las líneas aéreas en estas mesas de trabajo  que, como derecho de palabra, en 90 días convocaremos a un importante número de personas  para buscar alternativas  que favorezcan y garanticen pasajes a todos los tachirenses que salen a cualquier destino del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la  reunión asistieron representantes de las líneas aéreas, Rutaca, Laser y Aserca, el Instituto Nacional de Aeronáutica (INAC), el coordinador el aeródromo de Paramillo en representación del Gobierno regional; y se anunciaron nuevos encuentro con la presencia del director de Bolivariana de Aeropuertos  (Baer), quien no estuvo presente en esta oportunidad por estar atendiendo compromisos laborales en la Capital. &lt;strong&gt;(LZ)&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Desmantelar bandas de contrabandistas  ha develado nuevas rutas y modus operandi”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho de haber desmantelado bandas de contrabandistas ha proporcionado a las autoridades militares y civiles de la región información “muy interesante” en cuanto a sus modus operandi y las rutas que siguen para extraer productos de primera necesidad, expresó el general José Morantes Torres,  jefe de la Zodi-Táchira, al informar que “hacemos modificaciones en los dispositivos, estudio científico del movimiento, de las rutas y las metodologías de los contrabandistas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Sabemos que eso está ocurriendo, tenemos un bloqueo importante en los municipios Bolívar, Pedro María Ureña y Urdaneta-, dijo-. Sin embargo, es obvio que como no pueden pasar por un lugar determinado, se desvían a otros sectores, sobre los cuales estamos haciendo una reestructuración y un redimensionamiento del mecanismo que tenemos en la zona norte, porque sabemos que allí tenemos algunas debilidades y las estamos atacando--- explicó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que el gobernador José Vielma Mora y Efraín Velasco Lugo, jefe de la Redi-Andes, Morantes Torres reiteró que “el trabajo de las fuerzas militares y policiales en el choque contra el contrabando no se detiene”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos trabajando las 24 horas del día sin descanso y en eso seguimos incorporados tanto Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como fuerzas policiales y otros organismos del Estado, a fin de garantizar a los tachirenses y venezolanos, seguridad ciudadana y alimentaria, evitando que muchos productos salgan por la vía del contrabando”, afirmó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Detectados 11 galpones con productos&lt;/b&gt;&lt;b&gt; acaparados en operativos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;sorpresa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe castrense se refirió a los despliegues que efectúan los componentes de la FANB, junto al Ministerio Público y policías estadal, nacional y municipal. “Estamos haciendo estas operaciones de manera sorpresiva, porque no podemos informar sobre ellas con antelación, para no sobreavisar a quienes están dedicados a las prácticas del contrabando, bachaqueo y reventa de productos de primera necesidad”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por ello que esta semana se efectuaron  tres despliegues sorpresivos, y uno de ellos tuvo lugar en la zona sur del Táchira, el martes 11 en horas de la mañana; en el mismo, según el general Morantes Torres, participaron más de 540 funcionarios policiales, FANB, Cicpc, Saime, Sundee, Protección Civil y otras instituciones para “mantener la lucha contra la guerra económica y las mafias del contrabando”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que durante la operación fueron inspeccionados en los sectores San Francisco y Valle Hondo, 14 galpones donde se procesan alimentos y galpones que también sirven de depósito y distribuidoras. “De ellos tres pasaron la revisión sin ninguna novedad, pero los 11 restantes tuvieron algunas medidas y entre otros hallazgos en esos galpones detectamos que había acaparamiento de algunos rubros alimenticios, precisó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- En algunos de esos galpones se incautaron 68 toneladas de productos de la cesta básica; 68 toneladas de fertilizantes que estaban en una situación irregular; 16,65 toneladas de cemento; 241 cajas de resmas de hojas; 240 pares de zapatos; 96 impresoras y aún se está haciendo un procedimiento en un almacén donde había un inventario stock de repuestos para motos--- detalló el funcionario castrense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apuntó que se hizo también una revisión del personal, entre empleados y obreros, y, finalmente se chequeó a las personas que estaban en cola en el despostadero de carne, a precio regulado, situado cerca de la concesionaria socialista de vehículos. “Se observó que, como sucede en otros establecimientos, también allí se han formado algunas mafias que venden cupos, propician las colas y negocian con los puestos para luego revender el producto y extraerlo de contrabando”, agregó Velasco Lugo.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos adolescentes de 15 años aprehendidos con 6 panelas de marihuana en La Quiracha</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos adolescentes, entre ellos una femenina de 15 años de edad, fueron capturados este miércoles en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, en momentos en que trasladaban panelas de presunta marihuana ocultas dentro de un morral estudiantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del cuerpo policial, quien detalló que el hecho ocurrió pasadas las 9 de la noche en el sector La Quiracha.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al verse sorprendidos por los policías reaccionaron de manera nerviosa y evasiva, resistiéndose al chequeo corporal y la revisión del bolso que llevaban, lo que obligó a la presencia de testigos, habitantes de la zona, ante la presunción que ocultaban armas o droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al chequear el bolso estudiantil hallaron seis panelas forradas, además de dos envoltorios de marihuana de tamaño regular, los cuales camuflaban con útiles escolares”, acotó. El hecho sorprendió a los presentes por la participación de la joven en el hecho, pues ella reside en la zona y, según los vecinos, no tenía problemas de conducta, se dedicaba responsablemente a sus labores escolares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al joven, supuestamente lo conocen en la zona por su mal comportamiento y conducta al margen de la ley; incluso, había salió del albergue hace  unos tres meses, donde  lo recluyeron por tráfico y tenencia de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ambos fueron puestos a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público, quedando recluidos en los  respectivos Albergues de Menores; mientras que la droga fue remitida a la ONA”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descartan que los jóvenes, de quienes se omite datos por razones de ley, hayan sido inducidos por narcotraficantes para movilizar la droga de un sitio a otro, aprovechando que por su condición de estudiantes suelen pasar desapercibidos ante los policías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos preocupa la participación, cada vez mayor, de jóvenes en el tráfico de droga, pues es una de las modalidades que están usando las redes del narcotráfico para introducirla y movilizarla en nuestro país”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que las investigaciones en torno al caso se profundizarán para tratar de identificar a quienes suministraron la droga a los adolescentes, pues destacó que posteriormente se pudo conocer que estos jóvenes debían entregar la “mercancía” a sujetos desconocidos que llegarían al sitio a bordo de un taxi.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seminarios fueron importantes en la ExpoTáchira Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del marco del desarrollo de la Expo Táchira Industrial 2015 se están desarrollando rueda de negocios y seminarios. “Los seminarios fueron aperturados por parte de la Ministra del Poder Popular para el Comercio, Isabel Delgado, en compañía del ciudadano Gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vilma Mora, quienes se enfocaron en hablar sobre la guerra económica, la Zona Económica Especial (ZEE) y la Ciudadela Comercial Binacional, temas que son de gran impacto e importancia para el estado Táchira, no solamente para los productores industriales que hacen vida dentro de la Expo, sino también para el pueblo en general, con la intención de labrar el camino para que el estado se convierta en un Táchira potencia de exportación para Venezuela y el mundo” apuntó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día jueves continuaron las ponencias con disertación por parte de SAPI, SENCAMER e INATUR, sobre las nuevas oportunidades en la frontera Colombo – Venezolana, Sencamer: la calidad y la metrología en el comercio nacional; Marcas Patentes y Derechos de Autor en Venezuela; Ofertas de Financiamiento Público y el Taller: Como Exportar desde Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los empresarios de los diferentes ramos participaran en la rueda de negocios hasta el día sábado con la finalidad de concretar acuerdos y enlazar relaciones entre el sector privado y el sector público representado por el ejecutivo nacional y regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas ruedas de negocios están coordinadas no solamente para que haya fortalecimiento entre los distintos ramos del sector público e industrial sino que también tengamos esa articulación entre el sector público y el sector privado” aseguró Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de la Expo Táchira Industrial 2015 realizada bajo las directrices del Gobierno Bolivariano del Táchira y Corpotáchira con la finalidad de ofrecer una vitrina de exportación para los diferentes sectores productivos del estado, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil Pinto, realizaron un contacto directo con los productores que conforman esta actividad, con la finalidad de buscar soluciones a los requerimientos de los participantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el día de la inauguración el ciudadano Gobernador, José Gregorio Vielma Mora, el presidente de Corpotáchira, Luis Alberto Hernández Contreras, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil han realizado constantes recorridos por los diferentes stands compartiendo con cada uno de los productores que conforman la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se está haciendo un contacto directo con los empresarios que hacen vida activa en la Expo Táchira Industrial 2015 recogiendo sus inquietudes, observaciones, sugerencias y necesidades, con la finalidad de fortalecer lazos de unión, buscar juntos soluciones propicias y lograr así emprender lo que es el camino para un Táchira potencia exportable” afirmó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó que la receptividad de los empresarios con los ministros indudablemente ha sido un éxito, “todos los empresarios están muy contentos con este evento que fortalece aún más el proceso de industria y desarrollo económico del estado Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno Bolivariano del Táchira a través del ente ejecutor Corpotáchira generó un contacto directo entre empresas públicas y privadas para mejorar el desarrollo integral y económico de todos los empresarios participantes en esta primera Expo Táchira Industrial. Hernández argumentó que “por instrucciones del ciudadano Gobernador, Vielma Mora, se aspira continuar con esta actividad anualmente, en el mes de agosto, con el propósito no solo de que los empresarios tachirenses muestren su productividad, sino para escucharlos y apuntalar juntos soluciones que generen procesos productivos en el estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la fecha han asistido aproximadamente 15 mil personas a la Expo Táchira Industrial 2015. Hernández reafirmó la invitación al público en general para que asistan hasta el sábado 15 de agosto de 9 de la mañana a 9 de la noche al Pabellón Venezuela donde encontrarán la Exposición de 144 empresas, entre las cuales están el sector metalmecánico, textil,  vidrio, plásticos, cuero, madera, artesanía, agroindustrias, alimentos, ganadero entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hasta este viernes -14 de agosto-, más de 15 mil personas habían visitado la Expo Industrial Táchira 2015 “Don José Rafael Cortés”, que se efectúa en los pabellones Venezuela y Colombia, como una vitrina de la industria y la producción tachirenses, organizada por Corpotáchira, ente de la Gobernación del Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Expo Industrial Táchira ha permitido a pequeños y medianos empresarios, de distintos sectores de la economía, mostrar sus productos ante los tachirenses, como una forma de buscar ampliar el mercado interno e incluso lograr la exportación de todo cuanto se hace en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes, en horas de la mañana, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, visitó la exposición y compartió con buena parte de los expositores, quienes pudieron explicarle sus procesos de producción, elaboración y distribución de los productos, así como todo lo que requieren para seguir creciendo y así darle su aporte al desarrollo del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, el mandatario regional observó con atención cada una de las empresas, los productos, conversó y escuchó a las personas, para de esa forma contribuir con el impulso económico del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Táchira productivo&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pequeñas y medianas empresas, de distintos rubros, montaron sus estands en la Expo Industrial 2015, provenientes de distintos municipios, como José María Ureña, Bolívar, Junín, San Cristóbal, entre otros tantos, donde funcionan las industrias que hacen del Táchira un estado productivo en múltiples áreas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un recorrido por la exposición se pudieron apreciar estands de fabricantes de conexiones de tuberías, purificadores de agua, servicio de manejo integrado de plagas, decoración del hogar y oficina con fábricas de muebles, clósets, sillas, cocinas; industrias agrícolas; equipos para cocinas industriales, talabartería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente hubo espacio para ofertas de comercios y servicios, proyectos de desarrollos comerciales, productores de repostería, empresas textiles, de calzado, de vidrio, de ropa, de uniformes escolares y deportivos, fábricas de dulces, delicateses, empresas de publicidad, industrias del plástico, café; entre otros tantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pabellones lucieron muy bien organizados, con estands elaborados, de excelente calidad y muy llamativos visualmente, y se conjugó la empresa privada con instituciones del estado, banca pública y privada, y diversas representaciones también del Gobierno nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Exposición exitosa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente de Corpotáchira, calificó de exitosa la exposición y anunció que esperan reeditarla en el mes de agosto del año 2016, para consolidarla como un espacio para la difusión de la empresa tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que se trata de un gran número de empresarios que han creído en el Gobierno del Táchira y en el Gobierno nacional, para impulsar la producción regional: “ha sido un éxito rotundo, los empresarios que generan bienes y servicios están satisfechos por este espacio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Hernández que el evento tiene varias vertientes, entre ellas la de servir como vitrina para la exportación de productos tachirenses; el establecimiento de ruedas de negocios entre las empresas que forman parte del evento, entre esas empresas y los entes del Gobierno, y también con la banca pública y privada para obtener información sobre financiamientos; el levantamiento de una ficha técnica de cada empresa, para ayudarlas a canalizar con el Ministerio de Comercio y otros organismos para el impulso de las exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este es un esfuerzo que el gobernador Vielma Mora adelanta como impulso a la empresa privada para crear un frente común a la guerra económica que nos afecta”, enfatizó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que “en vista de la importancia de la intermediación financiera a través de la banca pública y privada a bajos intereses, que nutre el caudal económico, por ello comenzaron las ruedas de negocios, para intercambiar información en cuanto a necesidades y estrategias que se pueden convertir en alianzas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La clausura de la exposición se hará este sábado, a las 7 de la noche, y anuncio Luis Hernández que tendrán varias sorpresas para los expositores y para quienes deseen asistir, como merece un evento de tanto éxito y pionero en el Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Industrias de textiles, calzado, vidrio, cuero, plástico, alimentos, entre otros tantos sectores, estuvieron presentes en la exposición.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;El gobernador conoció al detalle los procesos de cada una de las empresas expositoras.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Ofertas de bienes y servicios se vieron en la Expo Táchira, que este viernes fueron exhibidos ante el gobernador Vielma Mora.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potencialidad  de la región expone Corpoandes  en espacio de la Expo Táchira Industrial 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/potencialidad-de-la-region-expone-corpoandes-en-espacio-de-la-expo-tachira-industrial-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/potencialidad-de-la-region-expone-corpoandes-en-espacio-de-la-expo-tachira-industrial-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las capacidades de desarrollo y aportes en áreas ambientales, agropecuarias y socio económicas de la región andina forman parte de la propuesta expositiva que presenta la Corporación de los Andes en los espacios del Pabellón Venezuela donde hasta el 15 de agosto se realiza la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento organizado por el Gobierno Bolivariano del estado Táchira reúne a más de 140 empresarios y emprendedores de diferentes rubros; y donde la participación de CorpoAndes adquiere relevancia al presentar los amplios servicios de las cinco empresas adscritas como los son Carbosuroeste, Centro Cívico San Cristóbal, Fosfasuroeste, la Compañía para el Desarrollo de las Zonas Industriales del estado Táchira y del Hotel Las Palmeras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los visitantes a la Expo Táchira Industrial 2015 han mostrado su interés en los diferentes planes y proyectos que se pueden desarrollar con el apoyo de la institución y la organización del poder popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, uno de los elementos que más ha llamado la atención en el marco de la exposición presentada por CorpoAndes, son las experiencias con la fosforita, fertilizante natural de acción prolongada, de alta eficiencia y sin tratamiento químico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, CorpoAndes continúa fortaleciendo las políticas y proyectos para el desarrollo de la región andina de Venezuela, cumpliendo con los lineamientos emanados desde el Ejecutivo Nacional y aportando en la Revolución del Conocimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se extiende una cordial invitación a visitar los espacios expositivos de la Expo Táchira Industrial 2015 y conocer más de la experiencia y potencialidades de los estados del eje andino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganaderos peregrinarán hacia la Basílica de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ganaderos-peregrinaran-hacia-la-basilica-de-tariba/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ganaderos-peregrinaran-hacia-la-basilica-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La nueva directiva de la Asociación de Ganaderos del Táchira (Asogata), presidida por Leonardo Figueroa, invita a todos los productores agropecuarios, familiares y amigos, a una gran peregrinación hacia la Basílica de Táriba para darles gracias a Dios y a la Virgen de La Consolación por el triunfo obtenido el pasado domingo, cuando se ganaron las elecciones en el gremio ganadero más importante del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La salida está prevista para hoy, a las 7:00 a.m., desde el estacionamiento de Asogata, en la avenida Universidad, en Pueblo Nuevo, hasta la Basílica. Figueroa pide a los participantes que vistan blusa o camisa color blanco, para formar un grupo homogéneo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Será oportuna la ocasión -señaló Figueroa- para pedir sabiduría, que nos permita desarrollar una gestión de éxito. Desde el inicio de nuestra campaña pedimos a Dios y a la Virgen que nos acompañaran en este proceso gremial y en todo momento sentimos que han estado con nosotros, y eso queremos agradecerlo junto a nuestros familiares y amigos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También invitó a los ganaderos y a los amante de la tauromaquia, para este domingo, a la Gran Corrida de Toros en el Coliseo Perla del Torbes de Táriba, a las 4 p.m., donde se realizará un mano a mano entre los diestros venezolanos Erick Cortés y Marcos Peña “El Pino”, con toros de Rancho Grande y Juan Campolargo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó Figueroa que esta corrida se hará en homenaje a Hugo Domingo Molina, ganadero destacado en las lides de la tauromaquia, quien actualmente forma parte de la nueva junta directiva de Asogata.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-24/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;UNO DE LOS VATES de la Edad de Oro del imperio español estampó estos versos: “El carnaval de la vida es una alegre mascarada. Aquí se aprende a reír con llanto y a llorar a carcajadas”. Precisamente el humor siempre ha sido para el hombre el mejor escape a sus vicisitudes y desgracias, y la alegría no encontrada cotidianamente se busca aunque sea en la dimensión ilusoria teatral.... PRECISAMENTE para darnos una pócima de olvido del trajín que padecemos, estará hoy a las seis de la tarde en la sala de la Casa Sindical de San Cristóbal, el siempre reclamado comediante Emilio Lovera, quien pondrá en escena su monólogo “Emilio desatinado”, con el que ha triunfado tanto nacional como internacionalmente..... LA SEGUNDA dosis y en ese mismo local, será el viernes 4 de septiembre, protagonizado por Luis Chataing y su nueva oferta de stand up “Todo gira”, el cual viene precedido de muy buenos comentarios que indican otro éxito de este talentoso hombre del chiste inteligente.... POR SI ESTÁ buscando cómo entrar a este espectáculo, diríjase al centro comercial Baratta, en donde están disponibles las entradas, o llame al 0424-7661642 para sumar detalles sobre el show..... DA LA IMPRESIÓN que vendieron la TVR “Toda Venezuela realmente”, pues el slogan desapareció del subrayado de los programas de la Televisora Regional del Táchira, y en la pantalla sale la señal de la oficialista planta Aragua TV..... HAY QUE HACER notar que TRT fundó esta transmisión por cable al lado de varias televisoras regionales, como Tam de Mérida, las de Lara, Zulia y Oriente para que sus noticieros pudieran verse a nivel nacional a través del cable, lo que al parecer ha sido cortado sin mayores explicaciones..... O SEA QUE la parrilla, en este caso del servicio Inter, arranca con el 2 de TVes, salta al 6, pasa por el 8 de VTV, sigue en el 12, el converso Globovisión, se empata con Vive TV del 16, se refuerza con ANTV del canal 17, y luego cuenta con el 69 de la Televisora de la FANB, y se internacionaliza con RT Novosti canal 75 y con Telesur 76. Para qué más hegemonía de la comunicación..... DESDE ESTAS líneas, nuestro sentido pesar a Jorge Bustamante, talentoso profesional de este diario, por la irreparable pérdida de su señora madre doña María Martina Uzcátegui, quien falleciera en la localidad de Capitanejo, estado Barinas, episodio triste que motiva nuestra amplia solidaridad, orando a Dios porque la tenga en su santa gloria. Paz a su alma...... HOY EL TÁCHIRA rinde culto a la Virgen de la Consolación de Táriba, con la Misa al aire libre y el cumplimiento de la programación que culminará con la elección de la Reina de las Ferias y Fiestas de la santa patrona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La risa es el mejor jarabe para la salud”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promoción de la Gervasio Rubio celebrará 40 años de egresada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/promocion-de-la-gervasio-rubio-celebrara-40-anos-de-egresada/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/promocion-de-la-gervasio-rubio-celebrara-40-anos-de-egresada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los graduandos de la primera promoción de bachilleres docentes del 1975 de la Normal Gervasio Rubio (Cier), celebran sus 40 años de egresados con un reencuentro, que inició el 14 de agosto y concluye mañana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Rueda explicó que esta promoción estuvo formada por jóvenes que venían de distintas ciudades, como La Guajira, Caicara del Orinoco, Puerto Ayacucho, Tucupita, Ocumare de la Costa, San Fernando de Apure, Barinas, Caracas, Maracay y los estados andinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Queremos que cada uno de los integrantes recuerden con sentimiento los bellos momentos de la vida estudiantil, para transmitir este ejemplo a las nuevas generaciones, principalmente a nuestros hijos”, expresó Rueda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes tuvieron la bienvenida en la Plaza del Estudiante y luego fueron trasladados al teatro de la institución, donde fueron expresadas las palabras del director, las de un exalumno y un exprofesor, además de hacerse la entrega de una placa a la casa de estudio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para hoy es la visita a la Plaza Bolívar y harán un gesto de respeto ante el Libertador, luego serán trasladados al centro recreacional Aproupel, donde tendrán la oportunidad de disfrutar de una piscinada y almuerzo; y mañana se efectuará un intercambio deportivo, para terminar con una entrega de recuerdos. &lt;b&gt;(BP) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas para combatir “el cambiazo” solicitan usuarios a entidades  bancarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alternativas-para-combatir-el-cambiazo-solicitan-usuarios-a-entidades-bancarias/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alternativas-para-combatir-el-cambiazo-solicitan-usuarios-a-entidades-bancarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.-  “Es de conocimiento público  la existencia de una práctica ilegal denominada ‘el cambiazo´, que ha creado  una distorsiones peligrosas dentro de la economía legal,  y por ello los usuarios  exigen  a las entidades bancarias que  implementar   alternativas eficaces para contrarrestar  esta actividad  ilícita”,  expresó el abogado y comerciante de San Antonio, Jorge Valenzuela
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que  ante la falta de  liquidez de efectivo,  los comerciantes  optan  por solicitar  al banco el punto de venta,  pero los bancos actualmente no están dando las máquinas que permiten al cliente el pago con tarjeta y  eso se ha convertido en una traba  para el comercio legal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además,   dijo, muchos vendedores no aceptan cheques como forma de pago,  sino dinero en efectivo  y los bancos no están dando dinero en efectivo en grandes cantidades, porque supuestamente  el dinero en gran volumen se está colando hacia esa  práctica  ilegal,  creando todas estas distorsiones que es necesario corregir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valenzuela refirió que  la  banca  ofrece  una  alternativa que lejos de ayudar a dinamizar  la economía y proteger el comercio, lo que hace es proteger este tipo de actividad ilegal. “Anuncian que los billetes de  alta denominación la utilizarán para los cajeros automáticos  y por  taquilla se entregarán al usuario  billetes de 5, 10 y 20 bolívares,  cuando  precisamente debiera ser al contrario,  porque las  largas colas que se observan en los cajeros es de gente que práctica eso  que llaman el cambiazo”, acotó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los bancos, como entidades afectadas,  deben de  ofrecer soluciones a los usuarios.   El vocero considera que una  opción sería que a expensar  del mismo banco, coloquen un funcionario durante las horas que están habilitados los cajeros automáticos, para que controlen y no permitan que una persona  utilice  más de una  tarjeta para retirar.   Hemos conocido  que  una persona  hace retiros con  5, 6  y hasta más  tarjetas,  demorando hasta media  hora  utilizando el cajero.  Eso  impide que  otras personas  que no están  en  ese negocio  ilícito  puedan  retirar  su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que son los bancos y no el Estado,  los que deben controlar  esta  práctica ilícita, colocando personal de la entidad que vigile  en los cajeros.  “Hay que buscar solución ya  porque este problema  tiene  paralizada la economía local;  la solución pasa por la misma entidad bancaria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el famoso “cambiazo”  se están violando derechos a los ciudadanos,  porque  hay gente que  en determinado momento necesita  dinero en efectivo de manera urgente  para comprar una medicina,  pero no tiene acceso al cajero automático  porque hay largas colas de gente retirando o la máquina está  sin dinero. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/han-sacado-los-campesinos-a-lomo-frutas-y-hortalizas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/han-sacado-los-campesinos-a-lomo-frutas-y-hortalizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mayor drama que padecen los habitantes de San Vicente de La Revancha está relacionado a la pérdida de sus cosechas, las cuales en su totalidad son productos que no pueden ser conservados, ya que la mayoría de ellos son frutas, leche, legumbres, entre otros, que deben comercializarse en pocas horas, pero a causa de los daños en la vía, que tiene ya más de tres semanas obstruida, deben ser sacados de la zona por caleteros o “a lomo”, lo cual, además de las pérdidas ya existentes por acumulación, se traduce en pagos extras a los improvisados transportistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inexistencia de la carretera obliga a los productores a buscar alternativas para lograr salvar los productos que no se han dañado, tal y como lo aseguran Jesús María Camargo y Yeison Quintana, cultivadores de fresas, duraznos y mora, quienes afirman que los caleteros son la mejor alternativa para llevar lo que se ha salvado a los mercados de Táriba, San Cristóbal y otros comercios en el centro del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Nos ha tocado apelar a este tipo de transporte -dijeron-, pues ya no aguantamos más pérdidas y que se dañen las cosechas. Para que nos pasen de un lado al otro de la carretera un bulto de papa, nos cobran ciento cincuenta bolívares, cien por una caja de fresas o de duraznos; eso nos afecta directamente, pero más al consumidor final, quien debe pagar ese incremento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alegan los campesinos que el pago por el “caleteo” de los productos, en escasos 200 metros, deben hacerlo o sencillamente perder todo en su totalidad. “Si no haces eso, pues pierdes toda la cosecha; por eso pedimos que las autoridades regionales tomen de una vez por todas este problema en sus manos y reparen la carretera, ya que de seguir este problema, nos vamos a la ruina, lo cual afectará a decenas de familias que viven de lo que cosechan y cultivan”, reseñaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los padecimientos de los cultivadores de San Vicente de La Revancha no son solamente por la acumulación en las bodegas de lo que cultivan, sino que -aseguran- están al borde de una crisis humanitaria, motivado a que ya no tienen alimentos procesados en la aldea, combustible para los vehículos y medicamentos, sobre todo para los infantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Ya tenemos casi dos meses que no ingresa nada a San Vicente de estos artículos
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-prosiguieron-, pues no es porque se obstruyó la vía hace quince días, ya que este desabastecimiento viene desde mucho tiempo atrás. En el pueblo le están cobrando los especuladores a la gente 60 bolívares por un kilo de arroz, mil 200 bolívares por un paquete de 32 pañales, trescientos bolos por un litro de aceite, cifras que un campesino que vive de un jornal no puede pagar y debe someter al hambre a los hijos. Si esta situación sigue sucediendo, mucha gente de la aldea caerá en la hambruna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5f4c6143d24612f24fe37dfaea49060.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas&#34; data-footer=&#34;Los campesinos aseguran que el Gobierno no ha atendido la emergencia, que los tiene casi en la ruina y pérdidas incalculables de sus productos.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d5f4c6143d24612f24fe37dfaea49060.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f17723561d33bf232b65bf612ceb2936.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas&#34; data-footer=&#34;Viajeros y campesinos deben hacer trasbordo en el peligroso tramo de El Playón para salir o entrar a San Vicente de La Revancha.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f17723561d33bf232b65bf612ceb2936.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_9766eb2c49d17691759629b55ba27306.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Han sacado los campesinos  a lomo frutas y hortalizas&#34; data-footer=&#34;Los llamados caleteros sortean peligrosamente el tramo colapsado en El Playón, vía a San Vicente, con productos agrícolas y frutas.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_9766eb2c49d17691759629b55ba27306.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desabastecimiento en San Vicente de La Revancha, igualmente afecta a sus vecinos de Río Chiquito, quienes piden que se les organicen jornadas médico-asistenciales o ventas de alimentos de la cesta básica, ello para amortiguar la difícil situación que enfrentan por la temporada invernal y que se ha ensañado con esas comunidades rurales de Junín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Incluso la venta de combustible para los automotores es lucrativa para algunos especuladores, que cobran hasta 200 mil bolívares por una pimpina de 25 litros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casi olvidados y dejados a su suerte, tanto los productores como los habitantes de las comunidades de San Vicente y Río Chiquito no descartan paralizar en los próximos días el tráfico de vehículos en la troncal 5, si el Gobierno no atiende con prontitud sus necesidades. (PER)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se cierne una inmensa amenaza  entre San Vicente y Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-cierne-una-inmensa-amenaza-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-cierne-una-inmensa-amenaza-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un peligro de dimensiones impredecibles se cierne sobre la comunidad de Río Chiquito, a causa del deslave de un cerro que ha represado las aguas del afluente que baña varias comunidades de los municipios Junín y Córdoba, lo cual ha ocasionado además un colapso en la vialidad hacia San Vicente de La Revancha,  donde cientos de productores agrícolas se encuentran afectados por  los derrumbes y lluvias, fenómenos que los tienen al borde de la quiebra por la imposibilidad de sacar  sus productos perecederos a la capital tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los padecimientos de quienes viven y trabajan en estas localidades rurales no tienen precedentes, pues pese a que comúnmente han sufrido problemas de tipo vial por olas invernales, actualmente su situación tiene mayores connotaciones, ya que además de tener más de veinte días con la carretera obstruida por un descomunal derrumbe de miles de toneladas de rocas, corren el riesgo de que ocurra una avalancha que arrase o borre del mapa a Río Chiquito, pues el represamiento de cientos de metros cúbicos de agua puede precipitarse aguas abajo y ocasionar que se inunden las poblaciones asentadas en las márgenes del río.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto a este problema de orden netamente natural, los productores agrícolas del extremo sur del municipio de San Vicente de La Revancha se quejan de la poca presencia de organismos estatales que les solucionen las dificultades que los tienen al borde de una crisis humanitaria, pues alegan que la falta de vías apropiadas para salir o entrar a la comunidad ha derivado en la escasez de alimentos procesados, gasolina y medicamentos,  sumado a la falta de transporte, por lo que recurren a toda clase de maniobras para tratar de sobrellevar este momento aciago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eudes García, habitante de Río Chiquito, narró que las lluvias que han azotado a la municipalidad han desencadenado el derrumbe del cerro que circunda al río que lleva el mismo nombre de la población y que se forme una represa, la  cual estima que tiene más de 20 metros de profundidad y otra cantidad similar de extensión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Existe mucho temor por quienes vivimos en Río Chiquito y San Vicente de La Revancha, pues ambas poblaciones están conectadas entre sí por la misma vía, lo que nos hace inseparables. La gran cantidad de piedras que se precipitó al cauce del río formó una enorme represa y que las aguas se desbordaran, que se llevara buena parte de la carretera en el tramo de El Playón, con lo cual se perdió buena parte de tierra firme y dejó a nuestros campesinos atrapados e incomunicados por la única vía de salida hacia San Cristóbal o Rubio, las comunidades más próximas que tenemos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró el vecino que si la pérdida de un tramo de la vía es preocupante, no deja de ser menos riesgoso lo que pueda suceder al romperse el dique temporal que se formó con el represamiento del río Chiquito. “Si ese dique cede y se desplaza aguas abajo, no podemos saber qué va a pasar, pues allí hay miles de litros de fango, rocas y hasta árboles represados, que se pueden convertir en una vorágine y destruir todo a su paso, por lo que es sumamente importante que miembros de diversos entes estatales vengan y atiendan esta calamidad; de lo contrario ellos serán los responsables de lo que pueda suceder”, relató con tono preocupante el residente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Militares tratan &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de abrir paso &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A casi veinte días que se originaran los deslaves que mantienen cerrada la vía hacia San Vicente de La Revancha, miembros del Batallón de Ingenieros de Combate 207 Contralmirante José María García, laboran en el “barrenado” o perforación de un extenso muro de rocas a un costado de la vía taponada, ello con el fin de ampliar ese tramo y recuperar la movilidad en ambos sentidos y que los campesinos logren sacar sus productos a los mercados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benito Espinal, cultivador de legumbres, narró que pese a la presencia permanente de los miembros del Ejército, se requiere mayor personal para solventar la crisis. “Los  militares han trabajado continuamente con personal de Corpointa, pero requerimos que los autoricen para que usen explosivos y abran un tramo en ‘la peña’, donde el desbordamiento de la represa destruyó la carretera. Si no hacen eso, en pocos días nuestra situación empeorará y se incrementarán las pérdidas de fresas, duraznos, cebollín, papá, leche, mora, pimentón y legumbres, por lo que pedimos que el gobernador Vielma Mora se ponga al frente de esta emergencia y atienda nuestros reclamos”, relató en tono molesto el campesino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para agilizar los trabajos de remoción de rocas y lodo, los mismos campesinos y productores agrarios se han sumado a la tarea de colaborar con la limpieza de la vía, en la cual también están presentes miembros del Cuerpo de Bomberos de Rubio y algunos aldeanos, que ya no aguantan más los inconvenientes para salir o entrar a San Vicente de La Revancha.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pablo Eduardo Rodríguez&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretan alerta amarilla por explosiones  en el volcán ecuatoriano Cotopaxi</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretan-alerta-amarilla-por-explosiones-en-el-volcan-ecuatoriano-cotopaxi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretan-alerta-amarilla-por-explosiones-en-el-volcan-ecuatoriano-cotopaxi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quito (EFE).- La Secretaría de Gestión de Riesgos de Ecuador decretó este viernes el paso de alerta blanca a amarilla por la actividad del volcán Cotopaxi, que ha reportado explosiones con la emanación de ceniza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La titular de la Secretaría de Riesgo, Pilar Cornejo, informó que “rige desde este momento la alerta amarilla por actividad volcán Cotopaxi”, situado en la zona andina de Ecuador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Geofísico indicó que ayer a las 17.21 hora local se detectó un enjambre de sismos que duró hasta las 18.06 hora local.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que el sismo más grande de este enjambre ocurrió a las 17.23 hora local  “y tuvo una magnitud 2,7 y posteriormente, este viernes a las 04.02  y a las 04.07  se registraron dos explosiones”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las 10.50 hora local el Instituto Geofísico informó que se registró una “emisión grande de ceniza” desde el volcán Cotopaxi “con columna de más 5” kilómetros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ha reportado caída de ceniza en ciudades como Machachi, cerca de Quito, donde los habitantes también informaron de olor a azufre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la caída de ceniza, la Secretaría de Riesgos ha recomendado a la población colocar “telas húmedas en rendijas y otros lugares  donde haya corrientes de aire”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a actividades religiosos en honor  al presbítero Edgar Arturo Roa Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales-2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pocos días de cumplirse un año de la partida del plano terrenal del ilustre presbítero, Edgar Arturo Roa Rosales, sus familiares ofrecerán a partir de este sábado,  15 de agosto, actividades religiosas en honor al hombre que durante 50 años se dedicó con empeño y  amor a la vida pastoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ilustre sacerdote partió de este mundo para encontrarse con Dios, el 24 de agosto de 2014, justamente cuando cumplía sus bodas de oro sacerdotales. Para muchos su ida fue una sorpresa, debido a que días antes se le veía lleno de alegría, optimismo y buen humor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último año de vida se le diagnosticó cáncer de estomago y fue operado, por ser hombre con un gran espíritu se recuperó rápidamente y volvió a las actividades que tanto amaba. Al poco tiempo de su recuperación, presentó complicaciones y fue internado en un reconocido centro asistencial, donde falleció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de recordar, que el padre Edgar Arturo Roa Rosales fue el primer sacerdote ordenado en el Seminario Diocesano Santo Tomas de Aquino de Palmira; capellán de las Fuerzas Armadas de Cooperación; párroco de Santa Ana del Táchira y Divino Redentor de la Unidad Vecinal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, encargado de agentes pastorales en la visita de Su Santidad Juan Pablo II a Mérida, primer rector del santuario de Nuestra Señora de Coromoto de Guanare; fundador de la fundación Semilla Esperanza; productor de programas radiales y televisivos que eran conducidos por el mismo y autor de varias obras literarias.&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en su primer aniversario de fallecimiento sus familiares invitan a toda la colectividad tachirense, autoridades eclesiásticas, movimientos laicos y religiosos, colonia cóbrense y medios de comunicación a las actividades programadas en su honor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Programa de actividades religiosas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciaran este sábado, 15 de agosto, con un novenario en la parroquia Divino Redentor de la Unidad Vecinal a las 5 pm. Posteriormente, el 24, se realizará la donación del Solideo (gorro) que fue obsequiado por el ahora Santo Padre Juan Pablo II al presbítero, a la iglesia San Bartolomé del Cobre a las 10 am, precisamente día del patrono de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y finalizaran con la donación del fragmento óseo de Santa Teresa de Jesús Jornet, fundadora de la Orden de las Hermanitas de los Ancianos Desamparados en Barbastro – España,  a la Casa Hogar San Pablo de la ciudad de San Cristóbal, el día 26 de agosto a las 9 am.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
