<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 23:03:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>BCV duplicó en un año la circulación del billete de Bs. 100</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 23:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;La impresión del billete de 100 bolívares continúa el ascenso que inició desde el año 2013.&lt;/strong&gt; Cifras del Banco Central de Venezuela (BCV) revelan que en el transcurso de un año la circulación de la pieza de más alto valor en el mercado monetario nacional aumentó 104,4%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La data oficial indica que al cierre del mes de junio de este año, el número de piezas del billete de Bs. 100 se colocó en 1.859,2 millones, versus los 909,5 millones de junio de 2014.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analistas han señalado que&lt;strong&gt; el incremento significativo de la liquidez y el alza sostenida de la inflación, ha obligado a las autoridades monetarias a emitir un mayor número de billetes de alta denominación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y profesor universitario, &lt;strong&gt;Ronald Balza, explicó que la inflación ha aumentado la demanda de efectivo para las transacciones.&lt;/strong&gt; Sostiene que el retraso en la emisión de billetes de Bs. 500 y Bs. 1.000 obliga a que se emitan más de la actual pieza de alta denominación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Hace un año ya deberíamos tener el billete de Bs. 1.000, uno de éstos equivale a 10 piezas de Bs. 100. Al emitirlos el BCV habría gastado mucho menos y, los usuarios habríamos tenido mayor comodidad para nuestras transacciones y menos peligros”&lt;/strong&gt;, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los números que reflejan el crecimiento de la emisión de esta pieza monetaria, se hacen más significativos al compararlos con el número de billetes que imprimió el BCV durante el primer año de ejecutada la reconversión monetaria.&lt;/strong&gt; En 2008 existía en el cono monetario unas 42,9 millones de piezas, lo que refleja un aumento de 4.233% en los últimos seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mayor gasto ejecutado por el gobierno cuyo presupuesto se ha colocado en más de Bs. 1 billón 221 mil millones y su consecuente incremento de la liquidez también ha obligado al ente emisor a la ampliación del número de piezas. &lt;strong&gt;Las cifras del BCV señalan que los recursos en bolívares en el mercado interno se ubican en Bs. 2 billones 675 mil 544 millones al 10 de julio de 2015, para un incremento de 83% en un año.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/wp-content/uploads/2015/07/BILLETES-EN-CIRCULACI%C3%93N-AL-CIERRE-DE-CADA-MES-FAMILIA-ACTUAL.pdf&#34;&gt;Informe sobre Circulación de Billetes BCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zulia: Mata a su hijo para ofrecérselo a los espíritus</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/zulia-mata-a-su-hijo-para-ofrecerselo-a-los-espiritus/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/zulia-mata-a-su-hijo-para-ofrecerselo-a-los-espiritus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
Dos altares tenía Deivis Antonio Coello Berrios (30) dentro de su hogar: uno con palos enterrados en una vasija con arena rodeada de plumas y otro con velas negras, bananas y mandarinas a un lado. El hombre, quien asesinó a golpes a su hijo David, confesó en la Policía su adoración por Satanás y que mató al menor de sus descendientes para ofrecérselo a los espíritus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No me importa que me pongan preso, porque los muertos están conmigo&amp;rdquo;, repetía con descaro Coello, mientras los detectives lo detenían en las adyacencias del Materno de Cuatricentenario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores explicaron que Deivis practica el &amp;ldquo;palerismo&amp;rdquo;, una rama de la santería, desde hace tres años. &amp;ldquo;Trabaja con los muertos&amp;rdquo;. Este hombre viajaba sin decir a dónde y dejaba solos a sus hijos de nueve y 12 años en la pieza de ladrillos y techo de latas, en la calle 89M del barrio Sol de Maracaibo, parroquia Francisco Eugenio Bustamante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coello, quien está a la orden de la Fiscalía Séptima del Ministerio Público, golpeó a su hijo David con cables y palos, el pasado domingo a las 5.00 de la tarde. Para justificar la paliza, alegó que encontró a su hijo fuera de su casa y a &amp;ldquo;él no le gustaba&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudiante de tercer grado agonizó durante ocho días. El pasado lunes, a la 1.00 de la madrugada, el cuerpo de David colapsó. Tenía fiebre alta, escalofríos y vómito. Su padre y un vecino lo trasladaron en una motocicleta roja hasta la emergencia del Materno de Cuatricentenio, donde murió 20 minutos más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reporte médico explicó que llegó deshidratado y con un cuadro severo de desnutrición. Tenía hematomas en la espalda y el abdomen. Reportaron el caso a los funcionarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hermanita de la víctima, permanece en un refugio para niños desamparados, por orden de una juez, hasta que se determine que familiar se pueda responsabilizar por el bienestar de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calvario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David y su hermanita de 12 años, residían solos con su padre desde hace tres años cuando su madre se mudó a Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su mamá también los maltrataba. Esos niños preferían dormir dentro de carros viejos y abandonados que estar con ellos&amp;rdquo;, comentó una vecina, quien agregó que la mujer tras enterarse de la muerte de David viajó en autobús hasta Maracaibo, para poder sacar el cuerpecito de su niño de la morgue forense y sepultarlo. Llegó ayer, a las 12.00 del mediodía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su padre los agredía mucho más&amp;rdquo;, contó el efectivo. Tras la separación Deivis conoció a Neilibeth, con quien formó una nueva familia y tuvo dos hijos más, uno de ellos, de nombre Joel Jesús Coello Alvarino, de cinco meses, este se electrocutó con un ventilador en marzo de 2012, en barrio Sol de Maracaibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coello recordó la pérdida mientras declaraba a los oficiales. Les comentó a los detectives que sus muertos le habían advertido que pasaría algo malo. &amp;ldquo;Me quitaron a Joel y ahora a David. Si ellos lo quisieron así, es porque así tenía que ser&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump insiste en levantar un muro entre México y EE UU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-insiste-en-levantar-un-muro-entre-mexico-y-ee-uu/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-insiste-en-levantar-un-muro-entre-mexico-y-ee-uu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foto: @IndyUSA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante a la candidatura republicana a la presidencia de EE UU, Donald Trump reiteró hoy en la ciudad fronteriza de Laredo (Texas) su propuesta de construir un muro para evitar la entrada de inmigrantes mexicanos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un muro en la frontera nos ahorraría muchísimo dinero. Tenemos que levantar un muro&amp;rdquo;, afirmó el controvertido magnate inmobiliario, que lidera la intención de voto en la contienda republicana, según las últimas encuestas, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump matizó que el muro debe levantarse solo en &amp;ldquo;algunas partes&amp;rdquo; de la extensa frontera entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante republicano llegó a Laredo invitado por un sindicato de la Patrulla Fronteriza, que, a última hora, retiró su propuesta. &amp;rdquo;La Patrulla Fronteriza me retiró la invitación para no inmiscuirse en política y por órdenes de Washington&amp;rdquo;, aseguró Trump, quien visitó la zona fronteriza acompañado por la Policía de Laredo y, por su alcalde, el demócrata Pete Saenz, con el que apareció en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jurassic World 2 llegará a la pantalla grande en 2018</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jurassic-world-2-llegara-a-la-pantalla-grande-en-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jurassic-world-2-llegara-a-la-pantalla-grande-en-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: @JurassicPark&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Universal Pictures reveló la fecha para el estreno de Jurassic World 2, la secuela del regreso de los dinosaurios a la pantalla grande luego de más de una década, según confirmó Deadline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio sucede sólo dos meses después del estreno de la primera parte, que logró imponerse cómodamente en la taquilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fecha de estreno es el 22 de junio de 2018, y se espera que pronto se revele su título oficial y el nombre del director.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se sabe, es que contará con la presencia en los roles protagónicos de Chris Pratt y Bryce Dallas Howard, y el guión de Colin Trevorrow, quien dirigió la primera parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Steven Spielberg será uno de los productores ejecutivos, mientras que Frank Marshall asumirá como uno de los productores.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;The &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/JurassicWorld?src=hash&#34;&gt;#JurassicWorld&lt;/a&gt; Sequel will be released on Friday, June 22, 2018. &lt;a href=&#34;http://t.co/bC61zHToMY&#34;&gt;pic.twitter.com/bC61zHToMY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— #JurassicWorld (@JurassicPark) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/JurassicPark/status/624300227017707520&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft le declara la guerra a la &#39;porno-venganza&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-le-declara-la-guerra-a-la-porno-venganza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-le-declara-la-guerra-a-la-porno-venganza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Microsoft retirará enlaces a fotos y videos que sean denunciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft presentó el miércoles una nueva plataforma para luchar en contra de la &amp;lsquo;porno-venganza&amp;rsquo; o el &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; en internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tecnológica habilitó un sitio en el que las víctimas de esta práctica pueden denunciar los contenidos sensibles que localicen en el buscador Bing, así como en las plataformas de OneDrive y XboxLive, publicó CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-194246&#34;&gt;&lt;/span&gt;El &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; es una práctica por medio de la cual hombres y mujeres comparten fotografías y videos íntimos en redes sociales de otras personas, principalmente exparejas, sin la autorización de estas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Microsoft quitará los enlaces a fotografías y videos desde los resultados de búsqueda en Bing, además de que retirará el acceso al contenido cuando sea compartido a través de OneDrive o XboxLive, en cuanto seamos notificados por la víctima&amp;rdquo;, dijo la tecnológica en una publicación en su blog oficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la plataforma en la que se puede hacer la denuncia, en ella se pide información como los enlaces y si se ha dado consentimiento para su publicación. Por el momento el sitio se encuentra en inglés, pero Microsoft dice que en los próximos días se desplegará en otros idiomas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa aún no revela cuáles serán los pasos para verificar que la información dada por los usuarios sea real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desafortunadamente el &amp;lsquo;porno vengativo&amp;rsquo; está al alza alrededor del mundo y puede dañar cualquier aspecto la vida de la víctima: relaciones, carrera, actividades sociales. En algunos casos más severos y trágicos incluso las ha llevado al suicidio&amp;rdquo;, dijo la tecnológica en su publicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras empresas como Google, Facebook y Twitter ya cuentan con procesos similares para quitar las imágenes de este tipo de sus sitios. La plataforma Reddit también implementó este sistema luego de la filtración, el año pasado, de imágenes en que celebridades aparecían desnudas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Un fallecido por la caída de un árbol en Mérida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-fallecido-por-la-caida-de-un-arbol-en-merida/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:59:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-fallecido-por-la-caida-de-un-arbol-en-merida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doctor Albio Contreras de 80 años perdió la vida esta tarde en la avenida Urdaneta de Mérida luego de la caída de un árbol por vientos de aproximadamente 40 kilómetros por hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal de Globovisión reseñó que el desplome del árbol aplastó dos vehículos. Según el teniente coronel John Gutierrez encargado de la estación meteorológica de Mérida, “registramos en la estación meteorológica de la Aviación Bolivariana un viento de intensidad, velocidad 40 km por hora que en consecuencia tumbaron un árbol … es un viento característico de intensidad de tormenta tropical, ciclón tropical” explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bomberos de Mérida y Protección Civil levantaron el cuerpo del abogado quien por su trayectoria era muy apreciado en la entidad andina. Personal de alcaldía y bomberos iniciaron una jornada de corte de árboles en alto riesgo en la zona. “El árbol fue sacado de raíz no estaba podrido”, explicó Maryam Sanchez jefa del departamento de Conservación Ambiental de la alcaldía del municipio Libertador de Mèrida. “El árbol que se cayó no cumplía con condiciones fitosanitarias malas, más bien yo digo que fue un evento fortuito“, dijo a la vez que aseguró que la municipalidad lleva a cabo mantenimiento de poda de arboles en diferentes parques de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El teniente de bomberos Javier Santiago informó que situaciones similares se presentaron en otros sectores del municipio como El Valle y la avenida Las Américas. Mas de 30 efectivos participaron en las labores de despeje y rescate.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/23Jl?src=hash&#34;&gt;#23Jl&lt;/a&gt; Un muerto y 2 carros aplastados deja caída de un árbol en la Av. Urdaneta , &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/M%C3%A9rida?src=hash&#34;&gt;#Mérida&lt;/a&gt; . . &lt;a href=&#34;http://t.co/wAkdZbwSGT&#34;&gt;pic.twitter.com/wAkdZbwSGT&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Twittar (@twittar27) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/twittar27/status/624284765416464385&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Alarma Bomberos Merida persona atrapada en vehículo árbol cae sobre vehículo por ráfagas de viento &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista&#34;&gt;@leoperiodista&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/E3gRWUl436&#34;&gt;pic.twitter.com/E3gRWUl436&lt;/a&gt;

— AereoMeteo (@AereoMeteo) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AereoMeteo/status/624262506299695104&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Atención: vehículos aplastado por árbol derribado por vientos en avda Urdaneta, &lt;a href=&#34;http://t.co/m0NkgvYM2W&#34;&gt;pic.twitter.com/m0NkgvYM2W&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Leonardo León (@leoperiodista) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/624259013086158849&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un muerto y dos carros aplastados dejó caída de un árbol en la Av. Urdaneta, Mérida &lt;a href=&#34;http://t.co/BhNccqC2g9&#34;&gt;pic.twitter.com/BhNccqC2g9&lt;/a&gt;

— El Merideñazo (@ElMeridenazo) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ElMeridenazo/status/624260791185854464&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Arbol q cayo sobre vehiculos en av urdaneta con heridos personal trabajando en el sitio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/cnb_Merida&#34;&gt;@cnb_Merida&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMERIDA&#34;&gt;@trafficMERIDA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/a5z2OCN1FN&#34;&gt;pic.twitter.com/a5z2OCN1FN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— bomberos merida brai (@brai12brai) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/brai12brai/status/624269966838231040&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Hoy &#34;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/TvPemex&#34;&gt;@TvPemex&lt;/a&gt;: Juez Segundo de Primera Instancia de Mérida murió aplastado por un árbol &lt;a href=&#34;http://t.co/AoiWZq0OUS&#34;&gt;http://t.co/AoiWZq0OUS&lt;/a&gt;&#34; &lt;a href=&#34;http://t.co/kv26HXBPps&#34;&gt;pic.twitter.com/kv26HXBPps&lt;/a&gt;

— Anggy Polanco (@anggyp) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/anggyp/status/624327561573613568&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿En qué país los ciudadanos se sienten más satisfechos con sus cuerpos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente de YouGov mostró que la mayoría de los adultos están contentos con la forma como se ven, y que su confianza aumenta a medida que envejecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De las personas encuestadas en 25 países, los indonesios son los que están más satisfechos con su imagen. El 78% de la población dice estar feliz con su peso y figura, explica CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Indonesia le sigue en esta lista Arabia Saudita, donde el 72% está a gusto con su cuerpo, y Qatar, donde el porcentaje llega a 70%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres en general tienen una mejor imagen de su apariencia, menos en Arabia Saudita, donde son las mujeres las que están más cómodas con su figura. En Estados Unidos, sólo el 52% de las mujeres están felices con su cuerpo, y en los hombres esa tasa es del 63%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio también revela que las mujeres de Hong Kong son las que están menos satisfechas con su imagen, solo un 44%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conviasa: a partir de este viernes venezolanos deben tramitar visa de turismo para viajar a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conviasa, aerolínea venezolana, emitió un comunicado a sus usuarios en el que les informa que, a partir del 24 de julio, los pasajeros que deseen trasladarse a la ciudad de La Habana, Cuba, deberán tramitar visa de turismo en el consulado de dicho país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarjeta turística es exigida por las autoridades migratorias para ingresar a Cuba, por lo que la aerolínea no se hace responsable del embarque de los pasajeros que no hayan cumplido con el requisito, reseñó el portal web del diario 2001.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;und&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ConviasaInforma?src=hash&#34;&gt;#ConviasaInforma&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/MmdwyuFW1u&#34;&gt;pic.twitter.com/MmdwyuFW1u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Línea Aérea Conviasa (@LAConviasa) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LAConviasa/status/623968393981489152&#34;&gt;julio 22, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negaron a senadores españoles visita a Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:24:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Senadores españoles junto a Mitzy de Ledezma y Lilian Tintori. (Foto: @liliantintori)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores extranjeros que se encuentran de visita en Venezuela para constatar las condiciones de los presos políticos, visitaron este jueves el Helicoide, sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin), con la intención de ver al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, las autoridades venezolanas negaron el permiso a los funcionarios españoles. “Nos hubiera gustado poder entrar, que a eso hemos venido, pero nosotros no vamos hacer ningún tipo de crítica al respecto de las decisiones que toman (las autoridades), somos respetuosos, veníamos aquí con la intención de ver a Daniel (Ceballos)“, dijo a periodistas el senador Dionisio García, del Partido Popular (PP), reseñó EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de Nicolás Maduro en Venezuela”, expresó en Twitter, la alcaldesa de la entidad tachirense, Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iñaki Anasagasti del Partido Nacionalista Vasco, José Miguel Camacho del Partido Socialista Obrero Español, Andrés Gil García, de Convergencia y Unión, Dionisio García Carnero, del Partido Popular y el parlamentario uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente llegaron el miércoles y se reunieron con el alcalde metropolitano Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según lo pautado en la agenda, queda pendiente el encuentro con la Conferencia Episcopal en Montalbán,  con dirigentes estudiantiles de la Universidad Católica Andrés Bello (UCAB) y con representantes de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD).
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los presos políticos deben tener acceso a la visita &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/d2txsuZxUG&#34;&gt;pic.twitter.com/d2txsuZxUG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308708994977792&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Qué querrá esconder el régimen que no dejan entrar a los senadores españoles al SEBIN? &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/9wBDKtBxJe&#34;&gt;pic.twitter.com/9wBDKtBxJe&lt;/a&gt;

— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308709133410304&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los Senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; en Vzla&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624286036017958912&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corpotáchira colabora con la campaña Soy Solidario por los afectados por las lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Hernández, presidente de Corpotáchira. (Foto: Corpotáchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la campaña Soy Solidario que emprende el gobernador Vielma Mora y su tren ejecutivo, la Corporación para el Desarrollo Integral del Estado Táchira (Corpotáchira) hizo entrega de alimentos no perecederos, ropa, calzado, juguetes y pañales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente del ente, se dirigió al galpón de donativos que instaló Protección Civil en el aeropuerto de Paramillo, y realizó formalmente el acta de entrega de dichos recursos, explica la Corporación en una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personal del departamento de Talento Humano de Corpotáchira se encargó de crear un centro de acopio en la sede, desde el comienzo de la temporada de lluvias, con la finalidad de que trabajadores, familiares y aledaños se unieran a esta causa impulsada por el gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me siento orgulloso de poder ayudar a quienes más lo necesitan en este momento, aplaudo a todos los que han colaborado, seguimos demostrando que el Táchira es sinónimo de cordialidad, somos un estado solidario&amp;rdquo;, expresó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las donaciones fueron previamente seleccionadas, clasificadas por género, ropa para dama, caballeros, niños y niñas, paquetes de pañales, zapatos y alimentos no perecederos se recolectaron durante el primer mes de recaudación del centro de acopio Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha institución continúa como centro de acopio, Hernández realizó una invitación a la población en general para que se unan a la campaña Soy Solidario, “es una oportunidad para regalar sonrisas, el gobernador Vielma Mora junto a su esposa Karla de Vielma encabezan esta labor, se trata de un trabajo constante, con la finalidad de brindar apoyo a quienes fueron agraviados por las lluvias. El gobierno bolivariano del Táchira ha demostrado, con hechos, que sí solucionamos, trabajamos con amor en procura de la paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández recordó que la sede está ubicada en la  avenida España, edifico sede de Corpotáchira, piso 1, oficina  1, sector Pueblo Nuevo, San Cristóbal, parroquia San Juan Bautista, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández puntualizó que: “Si no tienen como trasladar los donativos pueden comunicarse por el número telefónico 0276-4219118 y personal de la institución, debidamente identificado, se hará cargo de la movilización”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASA hayó planeta similar a la Tierra y es habitable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:06:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: AFP/NASA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión espacial Kepler descubrió un planeta de similares características a la Tierra, aunque más antiguo y más grande, anunció la NASA en un comunicado. Lo llaman &amp;ldquo;el primo mayor&amp;rdquo; de nuestro planeta por las similitudes &amp;ldquo;habitables&amp;rdquo; que posee. Su nombre lleva la identidad de la conocida misión espacial: Kepler-452b y está ubicado a 1.400 años luz de distancia de la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &amp;ldquo;nuevo&amp;rdquo; integrante del sistema orbita en una &amp;ldquo;zona habitable&amp;rdquo; alrededor de una estrella similar al Sol. Con este descubrimiento, el total de planetas se eleva ahora a 1.030, según comunicó la agencia espacial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de la NASA tiene como objetivo encontrar un planeta de similares características a laTierra y parece que éste es el más importante de esos hallazgos. Kepler-452b orbita alrededor de una estrella G2, de cualidades muy parecidas a las del Sol. La distancia entre ambos hace posible que el agua no se evapore y permanezca en la superficie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepler-452b es un 60 por ciento más grande en su diámetro que la Tierra y es considerado por los investigadores como una &amp;ldquo;Súper Tierra&amp;rdquo;. Todavía su masa y composición no han sido determinadas. &amp;ldquo;La exploración ha descubierto un planeta y una estrella que están muy cerca de parecerse a la Tierra y nuestro Sol&amp;rdquo;, señaló John Grunsfeld, administrador asociado de la misión científica de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este emocionante resultado nos provee un paso más para encontrar una Tierra 2.0&amp;rdquo;, agregó el científico. &amp;ldquo;Podemos pensar en Kepler-452b como un mayor y más grande primo de la Tierra, que provee una oportunidad para entender el medioambiente que rodea a nuestro planeta&amp;rdquo;, dijo Jon Jenkins, analista de la NASA.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;A Kepler&amp;rsquo;s Dozen: Small Habitable Zone Planets - Kepler-452b makes a dozen! &lt;a href=&#34;http://t.co/VDpqYFAvsE&#34;&gt;http://t.co/VDpqYFAvsE&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/N04KQv1Hdw&#34;&gt;pic.twitter.com/N04KQv1Hdw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NASA Kepler (@NASAKepler) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NASAKepler/status/624254928047968256&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 10 ciudades más baratas para tomar cerveza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cerveza es un clásico en los viajes y, por ello, un indicador clave de cómo es (cara o barata) la ciudad en la que uno se encuentra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos ofrecidos por el primer Beer Price Index, elaborado por el buscador de viajes GoEuro, Oslo, en Noruega, es la ciudad más cara del mundo para disfrutar de una cerveza. Darse el capricho en la capital noruega cuesta 3,98 dólares, más alto que en Zúrich, 3,81 dólares, y Tokio, 3,70 dólares, afirma DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación la lista de las más baratas:
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;1. Cracovia, Polonia: 1,68 dólares&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
2. Kiev, Ucrania: 1,68  dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bratislava, Eslovaquia: 1,71  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Málaga, España: 1,74  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Delhi, India: 1,77  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad Ho Chi Minh, Vietnam: 1,80  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México, México: 1,97 dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Belgrado, Serbia: 1,99  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Asunción, Paraguay: 2  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bangkok, Tailandia: 2,13  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que calcula el costo medio que debe pagar el consumidor para disfrutar de una cerveza cuando sale de su país, se realizó a partir de las cervezas más conocidas en 40 de las ciudades más importantes del mundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD acordó unificar tarjeta, estrategia y campaña para parlamentarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Mesa de la Unidad Democrática finalmente alcanzó la unanimidad en la definición de la estrategia de campaña de cara a las elecciones parlamentarias y definió que hará todas las postulaciones de candidatos a diputados, en alianza perfecta, con la tarjeta azul de la MUD, así como que tendrá un comando de campaña unificado, cuyos miembros serán dados a conocer en los próximos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avanzada la noche del miércoles, Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la alianza, informó que los miembros suscribieron cuatro acuerdos en los que se define, no sólo la actuación desde ahora y hasta el 6D, sino lo que la Unidad Democrática hará con su mayoría parlamentaria. El portavoz hizo expreso reconocimiento de los partidos que dieron el debate, a saber: Primero Justicia, Voluntad Popular, Acción Democrática, Un Nuevo Tiempo, Copei, La Causa R, Alianza Bravo Pueblo y Vente Venezuela. De los partidos que integran el equipo permanente, sólo VP no había decidido plegarse a la tarjeta azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Promoveremos desde la nueva AN las soluciones a la crisis y el cambio político en el primer semestre de 2016 antes de las elecciones regionales. Impulsaremos renovación del CNE y el TSJ llenando vacantes que surjan con apego estricto a la Constitución. Revisaremos nombramientos irregulares. Recuperaremos para la AN las dos funciones que le asigna la CRBV: Legislar (adiós habilitantes) y control de gestión (hola interpelaciones)&amp;ldquo;, indica uno de los documentos aprobados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La estrategia aprobada destaca el respaldo a los presos, exiliados y perseguidos políticos, y a los familiares y víctimas de la represión. La estrategia aprobada contempla la presión para lograr junto a las ONG observación electoral calificada y condiciones electorales justas&amp;rdquo;, indicó Torrealba en su cuenta de Twitter, donde fue desgranando el contenido de cuatro documentos donde se precisan las líneas de acción a seguir, informa El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si cualquier otro poder intenta bloquear las soluciones a la crisis que promoverá la Representación Nacional encarnada en la nueva AN, el Soberano por ella representada activará los mecanismos previstos en la Constitución para resolver tal situación. Tales mecanismos son la enmienda constitucional, la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente. La selección del mecanismo constitucional a utilizar será decidido por la Unidad a la luz de la situación concreta, optando por el que en ese caso específico se considere más expedito, más inclusivo y mas generador de participación y estabilidad. ¡Dentro de la Constitución todo, fuera de la Constitución nada!&amp;rdquo;, precisó el portavoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa indica en su declaración que la mayoría parlamentaria por la que luchan será empleada para &amp;ldquo;la construcción de soluciones urgentes a la crisis económica, social y de inseguridad&amp;rdquo;. Asimismo dejaron previsto que todas las organizaciones que integran la alianza ejercerán los cargos directivos en la Asamblea Nacional de forma rotatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ejerceremos la mayoría que seremos en la AN de manera democrática, respetando el derecho de las distintas fracciones oficialistas a estar representadas en la directiva parlamentaria y en las comisiones, demostrando en los hechos cómo se conduce democráticamente un Parlamento. Obviamente, también cambiaremos el Reglamento de Interior y de Debates y el canal de televisión de la Asamblea cubrirá actividades de todos los miembros del Parlamento&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa definió que con su mayoría parlamentaria se ocupará de promover &amp;ldquo;la producción nacional de alimentos y medicinas, respetando la propiedad privada y la libertad de trabajo, garantizando la seguridad jurídica a las inversiones y el cese a las expropiaciones, estatizaciones, confiscaciones y otras formas de apropiación indebida. Legislaremos para: viabilizar mecanismos de emergencia para garantizar el acceso de la población a alimentos y medicinas, con énfasis en los más pobres. Legislaremos para Cesar toda política oficial de complicidad o &amp;ldquo;acuerdos&amp;rdquo; con bandas hamponiles, reformando y fortaleciendo integralmente el sistema de justicia para garantizar su imparcialidad y combatir la impunidad, impulsando una política efectiva para que el Estado Venezolano recupere el control del territorio y el ejercicio del monopolio de la violencia legal, desarmando a las bandas delictivas y a cualquier otro grupo o &amp;ldquo;colectivo&amp;rdquo; que irregularmente intente usurpar el papel que la Ley y la Constitución reservan a los cuerpos civiles de seguridad y a la Fuerza Armada Nacional&amp;rdquo;, precisa el segundo documento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Cárdenas inspeccionó sitios de alto riesgo en el municipio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; PC Cárdenas evalúa afluentes hídricos del municipio. (Foto: Alcaldía de Cárdenas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de Protección de Civil Cárdenas evaluaron este jueves los sitios de alto riesgo ante las fuertes precipitaciones que se presentaron en todo el territorio tachirense, informó Napoleón Figueroa, jefe de Operaciones de la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el funcionario municipal que durante el día evaluaron el comportamiento del río Torbes , cuyo volumen aumentó considerablemente pero no representó peligro para quienes residen cerca del lugar y transitaron por el sector, informó a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí pudimos apreciar bastante material rocoso, no hubo riesgos, aún cuando se mantuvo a escasos tres metros de desbordarse”, dijo Figueroa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que también estuvieron presentes en el sector de Zorca, San Isidro y San Joaquín , específicamente en el puente donde pudieron constatar la crecida de este afluente, originado por la cantidad de envases plásticos y desechos que las personas se han dedicado a lanzar en el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto indicó que: “El agua golpeo la base y el cimiento del puente, pero no socavó las bases de esta estructura. Al sitio se hizo presente  personal de saneamiento y de la división de Operaciones de la alcaldía del municipio Capacho Nuevo, con quien coordinamos acciones para atender la eventualidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Figueroa que en Zorca específicamente en el sector Buenos Aires, un árbol entre 15 y 18 metros de altura puso en riesgo una vivienda de la comunidad. Explicó que la crecida de la quebrada que pasa por el lugar socavo las raíces del  árbol, al tiempo que indicó que en coordinación con los habitantes de la comunidad y la dirección de Infraestructura municipal iniciarán acciones para evitar daños mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de operaciones de Protección Civil aseguró que se mantienen atentos las 24 horas del día para atender las emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo exhortó a los habitantes del municipio a reportar cualquier eventualidad al número telefónico 0276-5116202.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así quedó el Táchira luego de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosasi-quedo-el-tachira-luego-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:53:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosasi-quedo-el-tachira-luego-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Afluentes de agua originados por las lluvias inundaron calles y viviendas en Sabaneta. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo de Diario La Nación hizo un recorrido por diversos sectores que se vieron afectados por las fuertes lluvias durante la madrugada y las primeras horas de la mañana de este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, informó que según los reportes del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) indican que las precipitaciones se mantendrán hasta el mes de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a la calma y a prestar la colaboración a los cuerpos de atención de emergencias que en estos momentos realizan trabajos para remover los escombros que obstruyen vías en los municipios San Cristóbal, Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Junín, Fernández Feo, Córdoba y Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuadrillas de la Comisión de Asistencia Inmediata y Seguimiento de Emergencias (Caise) están avocadas a atender todas las zonas afectadas así como de evaluar los daños materiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticia en desarrollo&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424478,424480,424477,424476,424475,424474,424473,424472,424471,424470,424469,424468,424467,424466,424465,424464,424463,424462,424461,424460,424459,424458,424457,424456,424455,424454,424453,424452,424451,424450,424449,424448,424447,424446,424445,424444&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jorge Castellanos / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>