<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desconocidos armados se llevaron por la fuerza a un estudiante de una fiesta infantil en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Alberto Becerra Ruíz, la víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de sujetos desconocidos y armados, se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte a un joven estudiante  universitario, mientras departía en su casa  de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presunto secuestro, considerado  hasta el momento como  rapto,  porque aún  ayer los posibles secuestradores no habían  exigido   el pago de rescate  por su liberación,  se registró este domingo aproximadamente a las 4:30 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima fue identificada como Luis Alberto Becerra Ruíz, de 20 años de edad, estudiante universitario, cuya casa de estudios donde cursa una carrera, no fue revelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se  pudo conoce, pese al hermetismo policial, que los desconocidos armados llegaron a la casa marcada  con el número 12-62, de la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y buscaron directamente  al muchacho, a quien obligaron a irse con ellos a pesar  de las súplicas de sus familiares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los delincuentes se movilizaban en una camioneta Hilux, blanca, sin placas visibles, en la que huyeron con rumbo desconocido; sin embargo, aseguran que un vehículo Ford Fiesta, negro, similar al   que le robaron  en la madrugada a un  comerciante que asesinaron junto con un amigo, también  habría emprendido la fuga junto con los ocupantes de la mencionada camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del hecho delictivo tuvieron conocimiento efectivos  del Ejército,  de la Guardia Nacional y de Politáchira  que se apersonaron  en la residencia de  la víctima para conocer más detalles sobre el suceso, a fin de tratar de cercar a los hampones; aunque fueron los funcionarios de la subdelegación Ureña del Cicpc, los que dieron inicio a las investigaciones que permitan el rescate del muchacho y la captura de los delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Miriam Bustos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Samsung presentó monitor con cargador inalámbrico para móviles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videosamsung-presento-monitor-con-cargador-inalambrico-para-moviles/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:13:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videosamsung-presento-monitor-con-cargador-inalambrico-para-moviles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Samsung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para muchos el cargador inalámbrico es la respuesta a ese incómodo momento en el que el celular se queda sin batería. Teniendo en mente esa premisa, la surcoreana Samsung presentó el monitor SE370.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un monitor que integra la tecnología Qi para cargas inalámbricas; es decir, basta con colocar el smartphone en la base de la pantalla para que automáticamente el celular empiece a cargarse, según información de El Comercio de Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un gran avance, ya que Samsung está integrando nuevas tecnologías que permitirán a sus dispositivos interactuar entre sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Qi es el estándar más conocido de cargas inalámbricas. Permite que el teléfono se cargue al entrar en contacto con una superficie que integre esta tecnología. Pero no todos los dispositivos son compatibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del nuevo monitor de Samsung, solo funciona con equipos como el Galaxy S6 o el LG G3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Samsung SE370 estará disponible en dos versiones. La primera será de 23.6 pulgadas, mientras que la segunda tendrá  27. En ambos casos, la resolución es de 1920x1080 pixeles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el monitor ha sido diseñado para gamers, ya que posee la tecnología AMD FreeSync que permite que los videojuegos corran de un manera más fluida, aunque solo funciona si uno usa una tarjeta gráfica AMD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente todavía no tiene fecha de salida al mercado o un precio aproximado.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/D_uNw-ueAZM&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Antonio Ledezma, exalcalde Metropolitano de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue diferida la audiencia del exalcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma ante tribunales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su esposa, Mitzy Capriles de Ledezma, escribió en la cuenta del político que para el 25 de agosto fue programada la presentación del líder opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preguntó, a través de la red social: &amp;ldquo;¿Hasta cúando tanto abuso?&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Otra vez diferida &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AudienciaDeLedezma?src=hash&#34;&gt;#AudienciaDeLedezma&lt;/a&gt; para el 25 de agosto. ¿Hasta cuando tanto abuso?&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626035500864901120&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;Más temprano Capriles de Ledezma dijo que esperaba que su audiencia preliminar no fuera diferida nuevamente, reseñó el portal del diario El Nacional. “Soy Mitzy: @alcaldeledezma esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preliminar. No más diferimientos”, precisó en la red.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Soy Mitzy: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma&#34;&gt;@alcaldeledezma&lt;/a&gt; esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preeliminar. No mas diferimientos.

— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626012589865205760&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;El alcalde está siendo acusado por supuesta conspiración contra el presidente de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro ya está en Nueva York para reunirse con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, llegó la mañana de este martes, a las 8:30 de la mañana, hora local, a Nueva York para reunirse con el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Ban Ki-moon, a fin de tratar lo relativo al conflicto territorial con el nuevo gobierno de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ministra de Relaciones Exteriores, Delcy Rodríguez, informó a través de su cuenta en Twitter,@DrodriguezVen que el jefe de Estado &amp;ldquo;llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Pdte &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&lt;/p&gt;
— Delcy Rodríguez (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/625995414857207808&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, en horas de la noche, la Canciller agregó que el secretario de la ONU “recibirá las denuncias directamente de nuestro presidente quien defenderá derechos de Venezuela sobre el Esequibo y su soberanía”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Chávez en 10 frases a 61 años de su nacimiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Chávez nació el 28 de julio de 1954.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez Frías (1954-2013) fue un político y militar venezolano, presidente de la República Bolivariana de Venezuela desde el 2 de febrero de 1999, cargo que ostentó hasta su muerte el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chávez creó en 1982, junto con otros capitanes del ejército de tierra, el Movimiento Bolivariano Revolucionario-200 e intentaron un golpe de Estado en 1992 que finalmente fracasó y le llevó a la cárcel durante dos años. Tras ser indultado por el entonces presidente Rafael Caldera, Hugo Chávez se presentó a los comicios presidenciales de 1998, con el apoyo del Movimiento Quinta República (MVR), alzándose con la victoria y convirtiéndose así en el 47º presidente de Venezuela, explica el portal Muy Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su gobierno se caracterizaría por la aprobación en 1999 de una nueva Constitución, la nacionalización de la empresa Cantv la mayor telefónica del país y su filial de telefonía móvil Movilnet, entre otros movimientos, así como por convertirse en un “fenómeno político” entre su pueblo. Sus detractores, por el contrario, han calificado su gobierno como una dictadura sutil y demagógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su faceta personal, se casó dos veces y se separó de su última mujer en 2003, por lo que el puesto de primera dama quedó vacío durante sus siguientes 10 años como mandatario nacional. En junio de 2011 le fue diagnosticado un cáncer, del que falleció el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy Interesante seleccionó algunas de sus frases (que no pasaron desapercibidas):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Juro delante de Dios, juro delante de la patria, juro delante de mi pueblo que sobre esta moribunda Constitución (de 1961) impulsaré las transformaciones democráticas necesarias para que la república nueva tenga una Carta Magna adecuada a los nuevos tiempos. Lo juro&amp;rdquo;, (Investidura de Chávez el 2 de febrero de 1999).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Soy un profundo peronista de corazón, porque el general Juan Domingo Perón fue un soldado de América y del pueblo que compartió la misma línea que San Martín y Bolívar, entre otros&amp;rdquo;, (4 agosto 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Come here, mister danger, cobarde, asesino, eres un genocida, eres un alcohólico, eres un borracho, eres un inmoral, eres lo peor, mister danger, eres un enfermizo, lo sé personalmente”, (sobre el expresidente George Bush en 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sería extraño que en Marte haya habido civilización, pero a lo mejor llegó allá el capitalismo, llegó el imperialismo y acabó con ese planeta”, (año 2011).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un corrupto, sinvergüenza y ladrón de cuatro esquinas. Si por obra del demonio el señor (Alan) García llega a ser elegido presidente del Perú voy a retirar mi embajador, porque con un presidente así, Venezuela no va a tener relaciones con el Perú. No vamos a tener relaciones con un presidente de esta calaña, con un ladrón, con un tahúr. A ver si voy a una cumbre y me roba este billete&amp;rdquo;, (28 de abril de 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Váyanse al carajo yanquis de mierda que aquí hay un pueblo digno, aquí hay un pueblo digno, yanquis de mierda, váyanse al carajo 100 veces, aquí estamos los hijos de (Simón) Bolívar, de Guaicapuro (líder indígena venezolano) y de Tupac Amarú. Nosotros estamos resueltos a ser libres&amp;rdquo;, (11 de septiembre de 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ser rico es malo, es inhumano. Así lo digo y condeno a los ricos”, (año 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Señora canciller (de Alemania Ángela Merkel), se puede ir a&amp;hellip; Y no voy a decir más porque es una mujer. Ella es de la derecha alemana, la misma que apoyó a Hitler y la misma que apoyó al fascismo&amp;rdquo;, 12 de mayo 2008, al comentar una gira a Latinoamérica de la canciller alemana y después de que la alemana Merkel dijera que Chávez no era la voz de los latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si el clima fuera un banco, ya lo habrían salvado”, (año 2009, en la cumbre de Copenhague sobre el cambio climático).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parto lleno de optimismo, lleno de luz, de fe en Cristo, para seguir batallando y venciendo”, (año 2012).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martes de lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/martes-de-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 13:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/martes-de-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas este martes en gran parte del estado Táchira, según reporte del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones sobre Amazonas, oeste de Bolívar, este de Apure, oeste de Guárico, este de Portuguesa, Mérida, sur del Zulia y Miranda. El resto del territorio nacional permanecerá parcialmente nublado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A lo único que le temo es que Palencia  se vaya de aquí con los reales que robó”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador acusó nuevamente al legislador Juan Carlos Palencia de percibir recursos a nombre de una fundación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, este lunes, el mandatario regional mostró soportes, documentos y reveló que el diputado suplente por AD, Juan Carlos Palencia, “es vicepresidente de una fundación de informática y gerencia denominada Infoger y que sí obtuvo dividendos de la gestión de Pérez Vivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó Vielma Mora que el 15 de noviembre de 2012 la fundación, conformada por estudiantes de la escuela de Administración con mención en Informática Gerencial, de la Universidad Católica del Táchira, recibió un primer cheque con sello del gobierno del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cheque está firmado y fue retirado el 16 de noviembre del 2012. Hay una particularidad, es un cheque de gerencia, para reafirmar que no rebotara, porque desconfiaban de su propia administración, y ahí está con todo especificado”, detalló el gobernador al mostrar las órdenes de pago emitidas por la gestión anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mañana dirán que el gobernador Vielma Mora sacó esos cheques porque le tiene miedo a Palencia. No, a lo que le tengo miedo es a que Palencia se vaya con la cabuya en los pies. O porque Palencia va a ser diputado o gobernador, tampoco es así. Miedo a que se vaya con los reales que se robó -advirtió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información recabada por el jefe del gobierno regional, “el Seniat no tiene actualizado el RIF de esta fundación, la cual está vinculada con la Universidad de Granada y funciona como una organización no gubernamental sin fines de lucro, con personalidad jurídica, ubicada en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó el mandatario que un segundo cheque de la administración de Pérez Vivas se entregó posteriormente. “Ya el gobierno bolivariano había ganado las elecciones, cuando un día antes de yo recibir la conducción del estado Táchira se entrega un cheque del Situado ordinario, por 130 mil bolívares, a la fundación Infoger”, fustigó el gobernante, mostrando las evidencias de su denuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Vielma Mora, el mencionado cheque fue solicitado, elaborado y entregado al beneficiario el 20 de diciembre de 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que: “Esos trámites fueron hechos en tiempo récord, con energía, y la papelería aparece firmada por el abogado Wolfang José Meneses Vivas, director de la secretaría del despacho del gobernador, autorizando para cobrar ese cheque a José Roberto Carrero Guillén”, concluyó el primer magistrado tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vielma Mora volvió a cuestionar algunas de las informaciones publicadas en la prensa regional y reiteró que “hay una guerra declarada en nuestra contra”, al tiempo que invitó a los medios a promover la crítica, pero “también a destacar las cosas que hace bien el Gobierno”; además de cooperar con el aporte de trabajos  “preventivos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional hizo estas aseveraciones durante la transmisión de su programa radial y posteriormente, al tratar de ser abordado por los medios para profundizar en algunos temas, como regularmente se hace todos los lunes, al concluir su alocución, se informó a los periodistas que el gobernador no ofrecería más declaraciones.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los verdaderos inhabilitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inhabilitación en derecho, en general, tiene que ver con la ausencia de capacidad para actuar u obrar en determinadas esferas, especialmente en materia civil, política o judicial.  Constitucionalmente, una inhabilitación política restringe la ciudadanía, es decir, el ejercicio de derechos políticos, que van desde la imposibilidad de ejercer cargos o empleos públicos o de alto nivel, hasta la suspensión del derecho activo o pasivo del sufragio. Esta inhabilitación política es la consecuencia de imponer una pena accesoria a una pena principal de presido o prisión, una vez producido un pronunciamiento judicial de un dispositivo condenatorio a un reo.  Pero también existe la inhabilitación civil, también declarada judicialmente, entre otras razones, por debilidad de entendimiento o por prodigalidad.  En el primer caso, el inhabilitado es una persona que se encuentra en un estado fronterizo entre demencia  y sanidad mental, pero con una disminución o insuficiencia de sus facultades mentales. En el segundo caso, el inhabilitado ha sido pródigo en realizar gastos cuantiosos, innecesarios e injustificados, sin que representen provecho alguno, mermando una fortuna. Se disipa un abultado patrimonio y el pródigo llega incluso a poner en riesgo la estabilidad de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, es evidente y claro para todos los venezolanos que razonamos, advertir dónde es que están los verdaderos inhabilitados. Los inhabilitados en Venezuela están en quienes atienden funciones de gobierno o sus testaferros contratistas y han cometido corrupción, están relacionados con el narcotráfico, el tráfico de influencias, el contrabando de extracción a través de gandolas,  containers y miradas complacientes de los custodios cancerberos de aduanas, todos delitos principales y que, indudablemente, merecen la aplicación de la inhabilitación política como sanción accesoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los inhabilitados son quienes no son competentes para ocupar altos cargos en cualquiera de los cinco órganos del Poder Público, a nivel funcional o territorial, porque no tienen ni los méritos, ni la preparación, ni la cualidad, ni la legitimación para estar representando a la soberanía popular, que ha sido ultrajada. Los inhabilitados son quienes llegan a cargos públicos exhibiendo como única competencia gritar desaforadamente que un difunto vive o el endoso de los problemas propios al imperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se trata de débiles de entendimiento o pródigos, inhabilitados sobran en el sector gubernamental. No se sabe, con sus desafueros, si en verdad están locos o es que se hacen. Pero ante los resultados desastrosos de su gestión, fácilmente se puede concluir que desde hace rato atravesaron el borderline y están bien tocados, porque una persona en sano juicio no cometería tantas fallas, equivocaciones o expresarían públicamente semejantes incongruencias, dejándolos expuestos al mayor ridículo. Mención aparte merecen los inhabilitados pródigos. Han malbaratado la mayor fortuna que ha ingresado en la historia republicana del país, la han dilapidado, entregado irresponsablemente en dádivas a otras naciones, han comprometido en exceso el crédito público, han endeudado a la nación hasta el riesgo de quiebra, sin casi posibilidad de rehabilitación, que han llegado a generar tal inestabilidad económica para todos los miembros de esta familia descompuesta y que nos llamamos venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacer con estos inhabilitados? No cabe duda que se requiere suspenderles, electoralmente, de manera masiva, la continuidad de arruinar aún más el patrimonio moral, ético, económico, social y democrático de nuestra amada y desahuciada Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Año escolar 2014-2015 cierra con pocos estudiantes  con materias en reparación y con 20 mejores promedios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dijo Vivas que las tablets serán entregadas antes de finalizar el año escolar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de la directora de la Zona Educativa del estado Táchira, Vilma Vivas, ha sido un honor para el estado presentar ante el presidente del país a sus mejores 20 estudiantes en promedios y dar conocer que en el año escolar 2014-2015 se presentó una disminución de estudiantes con materias en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido Vivas, en medio de un encuentro educativo y cultural en las instalaciones del Museo de Artes Visuales y del Espacio-Táchira (Mavet), expresó que: “estamos con los estudiantes de media general, específicamente con jóvenes del quinto año, ellos son los mejores promedios del estado, que estuvieron el fin de semana en una reunión con nuestro presidente constitucional obrero, Nicolás Maduro, quien les hizo la entrega de una tablet y un teléfono inteligente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, explicó Vivas que: “a finales del mes de julio estamos cerrando la matrícula final y el procedimiento académico; así mismo, es un gran logro expresar que tuvimos una gran disminución de estudiantes presentando materias de reparación, es por ello que también estamos muy contentos por el trabajo que han hecho nuestros docentes de media general”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También explicó Vivas que el único mes que no trabajará el personal administrativo dentro de los centros educativos será en el de agosto y a partir del 15 de septiembre se iniciarán las inscripciones del nuevo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vivas dio a conocer el porqué no han sido entregadas las tablet a los estudiantes del Táchira, en este año escolar: “las tablets están siendo programadas, ya que son muchos estudiantes; esto es lo que ha demorado su entrega, pero esperamos que antes de culminar el año escolar les sean entregadass las tablets  a los estudiantes del quinto año de media general y sexto grado”, puntualizó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Vivas también explicó en presencia de los estudiantes de media general que el plan vacacional se encuentra adelantado por el personal de Protección y Desarrollo Estudiantil, y que la primera experiencia fue la reciente visita a Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudiantes con altos promedios en el Táchira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros, en el estado Táchira, es un honor y un orgullo contar con tantos estudiantes que tienen excelentes promedios, formando parte de la generación de oro y de los cuales la mayoría son integrantes de la Organización Bolivariana Estudiantil y la Federación Estudiantil, los cuales suman un total de 86 estudiantes que se están preparando para ir al intercambio agropecuario que tendremos próximamente en el estado Mérida”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, indicó que los 20 estudiantes optaron por cupos directos por Opsu a distintas universidades, “y estamos seguros de que vamos a tener buenos resultados dentro de las universidades con estos nuevos estudiantes”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la estudiante del quinto año Yuli Bonilla, representando al municipio Guásimos, quien obtuvo un promedio de 18 puntos, expresó: “fue una sorpresa muy grata que nos otorgaran la tablet y el teléfono inteligente, además de mantener una reunión con los ministros de Educación media, Educación universitaria y el mismo presidente Nicolás Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan delincuente armado cuando  intentaba asaltar vivienda en Capacho</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-delincuente-armado-cuando-intentaba-asaltar-vivienda-en-capacho/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-delincuente-armado-cuando-intentaba-asaltar-vivienda-en-capacho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al momento de la detención, el sujeto portaba un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un antisocial, de 26 años de edad, conocido con el apodo de “Byron”, fue capturado este lunes en la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira, en Capacho Nuevo, en momentos en que pretendía irrumpir en una vivienda portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del referido cuerpo policial, quien relató que el hecho se registró en la carrera 3 entre calles 6 y 7 del barrio San Pedro, donde efectivos de la brigada motorizada procedieron a intervenirlo, cuando efectuaban operativos nocturnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que, contrario a acatar la voz de alto, se dio a la fuga a bordo de una Yamaha RX-100, negra, sin placas, originándose una persecución que se extendió hasta la avenida Principal, donde fue alcanzado y detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al inspeccionarlo corporalmente le hallaron en la pretina del pantalón un revólver Special, calibre 38mm, color plateado con cacha de madera, el cual fue colectado como evidencia de interés criminalístico”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha arma de fuego, prosiguió, fue remitida al Cicpc, donde será objeto de análisis balísticos que determinen si se encuentra relacionado con hechos de sangre, pues este sujeto es considerado un elemento de altísima peligrosidad, que opera en la localidad de Capacho cometiendo toda clase de fechorías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La moto también fue puesta a orden del cuerpo detectivesco a fin de que le practiquen experticias de rigor, pues presumimos que pueda ser robada, al no poseer placas de identificación”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el jefe policial, este sujeto, en compañía de un cómplice, asaltaba viviendas en horas de la madrugada, aprovechando la oscuridad para irrumpir en inmuebles y someter al grupo familiar para despojarlo de dinero, prendas y enseres de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con anterioridad habíamos recibido denuncias sobre robos en horas de la madrugada en viviendas de Capacho Nuevo y Viejo, por parte de dos antisociales que se desplazaban en moto, razón por la cual habíamos incrementado el patrullaje motorizado para darles captura en estado de flagrancia”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el otro sujeto está plenamente identificado, mientras que el delincuente detenido fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó a órdenes de la Fiscalía 34 del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó el jefe policial que, otros dos antisociales fueron capturados en estado de flagrancia en horas de la madrugada del domingo, cuando asaltaban un local de comida rápida en la avenida Principal de Pueblo Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho se originó cuando efectivos de la brigada motorizada los sorprendieron despojando de teléfonos celulares, bajo amenazas de muerte con armas blancas, a un grupo de personas que se encontraban reunidas en un local de venta de hamburguesas”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que al verse sorprendidos se dieron a la fuga a bordo de una moto Empire TX-200, color gris, placa AA5016I, acción que dio origen a una intensa persecución que se extendió hasta la avenida Universidad, donde finalmente los interceptaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ante el evidente estado de flagrancia fueron llevados a la sede policial donde quedaron identificados como D. Morales, venezolano, de 20 años y C. Pernía, venezolano, de 21 años, integrantes de una red de delincuentes que operan en la parte alta de la ciudad, quienes quedaron a orden de la Fiscalía 34 del Ministerio Público”, finalizó. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desaparecido desde hace 4 días  joven especial de Vega de Aza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jolmar Manuel González Samanay, joven especial, desaparecido desde el pasado lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace 4 días, los padres del joven especial Jolmar Manuel González Samanay, de 29 años de edad, desconocen su paradero, la única información que han tenido es que está en San Cristóbal y posiblemente perdido en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado lunes, 20 de julio, Jolmar, como de costumbre salió de su casa a las 3 pm, a la redoma de Vega de Aza, lugar que le gusta frecuentar todas las tardes después de tomarse su acostumbrada taza de café, “en el pueblo todos lo conocen; un vecino lo vio subirse a un bus que venía a San Cristóbal,”, manifestó Danis Samanay, madre del joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progenitora agregó que: “ese mismo día, un señor lo vio como a las 10 pm en la 5ta avenida con calle 4, en la esquina del Banco Provincial y le dio 50 Bs, es lo último que hemos sabido de él”, manifestó angustiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a su condición, no es la primera vez que el joven desaparece, al parecer esta es la  tercera ocasión, “una vez apareció en Táriba, un taxi lo había atropellado y lo encontramos bastante aporreado”, señaló Samanay, preocupada de que le suceda algo similar o peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven acostumbra cargar una tira de color verde amarrada al cuello y en el momento de su desaparición vestía camisa verde, short azul con rayas oscuras, calcetines grises con cholas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jolmar Manuel, es el tercer hijo de la familia González Samanay, y necesita estar a los cuidados de sus progenitores, por tal razón piden a cualquier persona que tenga información, por favor, comunicarse a los números telefónicos: 0276-4140410,  0412-6833113 o 0412-0620337. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-11/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“HUMOR EN SERIO”, con dos personajes que gozan de altísima credibilidad, será el encuentro al que convocan hoy, a las siete y media de la noche, en el Lidotel Hotel Boutique, salón Doral III, el politólogo y comediante Laureano Márquez y el economista y presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, para mostrarnos el momento en que vivimos, en medio de la gracia y la desgracia, según desde el ángulo en que se mire&amp;hellip;POR CIERTO, a raíz del giro que acaba de tomar el primer ministro griego Alexis Tsipras, para afrontar la mil millonaria deuda de su país con el Banco Europeo y el Fondo Monetario Internacional, el diario ABC de España nos trae a la memoria cómo varios líderes del pasado, cuando llegaron al poder, asumieron posturas distintas a las pregonadas en sus campañas&amp;hellip;COMO EJEMPLO, nos trae a Francoise Mitterrand, que se apartó del socialismo para mantener a Francia dentro de una política de libre mercado, al igual que André Malraux, quien se decía marxista pero que viró de destino al ejercer su cargo&amp;hellip;RECUERDA ABC igualmente a Fidel Castro, quien en 1959 negó ser comunista, doctrina que abrazó dos años más tarde, hasta la fecha, y hasta el propio Hugo Chávez, quien dijo estar muy lejos de cualquier doctrina que no sea la demócrata, hasta que confesó que el camino era el socialismo&amp;hellip;PERO NO SOLO este grupo giró su rumbo, si recordamos que Alberto Fujimori, en Perú, renegó de las recetas recomendadas por su oponente Mario Vargas Llosa, para luego, al ganar las elecciones, aplicar el mismo paquetazo económico del que había renegado, y así por el estilo otros tantos dirigentes que sucumbieron en sus ideas ante la dura realidad&amp;hellip;UN EXPERTO en informática, Wilmer Vargas, de Puerto Rico, reveló ayer a CNN en Español que el país que estaba a la vanguardia del uso, velocidad y desarrollo del Internet en América Latina era Chile, y el que lamentablemente se encontraba en la retaguardia en esta parte del hemisferio era Venezuela, responsabilizando de esta situación a sus respectivos gobiernos, pues Chile, para el 2018, iba a liderar el uso de la autopista de la información, mientras que el resto se iba a quedar rezagado&amp;hellip;EL PASADO viernes, en el Centro Comercial Bulevar Los Mangos, se realizó la presentación oficial de los participantes al certamen Míster Tourism, cuyo ganador nos representará en el evento a nivel nacional&amp;hellip;¿SERA QUE ASÍ se va a quedar o que se acabaron los reales para la reconstrucción del parque Murachí de la avenida 19 de Abril? Francamente los resultados que se ven, luego de más de seis meses de trabajos, dejan mucho que desear, y al parecer se abandonó el proyecto tras la promesa de su total remodelación.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS Universales:
“Mi ideología es eterna”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS los bendiga…¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repara IVT falla de borde en la Loma de Pío</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los trabajos fueron concluidos en tiempo previsto, dijo el titular del IVT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando la recuperación progresiva de distintos tramos que resultaron colapsados como consecuencia de las fuertes lluvias  en la vialidad del Ramal 14, zona alta de montaña del municipio San Cristóbal,  la Gobernación del Táchira culminó la reparación de falla de borde a la altura del sector de Loma de Pío en la progresiva 4+800, mediante la construcción de piedraplén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, explicó que la solución técnica contempló el relleno del área con más de 700 metros cúbicos de material granular, procedente del saque del río Torbes, en las inmediaciones del parque Brisas del Torbes, aunado al revestimiento de las capas compactadas del piedraplén con geotextil filtrante que actúa como dren o filtro del agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que justo en nueve (9) días se realizaron estos trabajos, contándose con condiciones climáticas favorables en la zona, lo que permitió avanzar en la consolidación de las labores previstas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;El mismo lunes 13 de julio, cuando abrimos el paso a la altura del sector Nevada que permitió restablecer la comunicación terrestre hacia la población Chorro El Indio  y Macanillo, nuestro gobernador  José Gregorio Vielma Mora ordenó el inicio inmediato de la reparación de dos (2) fallas simultáneas en Loma de Pío, a una distancia de casi 1 kilómetro entre cada una de ellas, habiéndose finalizado trabajos en la primera falla y avanzándose en la segunda, lo que en conjunto garantiza mejores condiciones de transitabilidad en esta vía que resultó muy afectada por los embates de la naturaleza-, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que se intensifican labores en pro de la pronta recuperación de la falla a la altura de  la progresiva 3+700, por cuanto constituye prioridad para el Gobierno regional mejorar las condiciones de transitabilidad en los diversos puntos críticos de la vialidad del Ramal 14, dada que esta arteria vial es la principal vía de acceso para más de 5.000 familias agrícolas de las poblaciones de Chorro El Indio, Macanillo, La Florida y otros caseríos circunvecinos, cuyos núcleos familiares viven de la actividad productiva de distintos rubros agrícolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que gracias a la acción articulada entre los distintos entes de infraestructura de la Gobernación del Táchira y contándose con maquinaria pesada del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop) se logró avanzar en los trabajos de movimientos de tierra para la adecuación del área y el paralelo  relleno con material granular. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colegio Santa Bárbara aumentó en un 400 %  inscripciones y mensualidades a sus alumnos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/colegio-santa-barbara-aumento-en-un-400-inscripciones-y-mensualidades-a-sus-alumnos/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/colegio-santa-barbara-aumento-en-un-400-inscripciones-y-mensualidades-a-sus-alumnos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ana Borrero, Elisabeth Contreras y Ana Ramos, madres y representantes del colegio Santa Bárbara&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las madres, padres y representantes del colegio Santa Bárbara, de San Cristóbal, se encuentran molestos y desconcertados por el alza de los precios de la inscripción y pago de la mensualidad de sus hijos en la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, las madres y representantes de esta casa de estudio, Ana Borrero, Elisabeth Contreras y Ana Ramos, explicaron que en una asamblea general, realizada el pasado viernes 17 de julio, las autoridades de la institución les avisaron que el costo para inscripción de sus hijos de primaria y secundaria aumentaría en el próximo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Borrero expresó sentirse muy agobiada por el anuncio, ya que ella tiene dos hijas, una de segundo grado de básica y la otra en cuarto año de educación media, y por ambas tendría que pagar.
Así mismo, argumentó Contreras que los padres de este colegio tendrán que pagar por cada alumno a inscribirse en primaria un total de 10.200 bolívares y por secundaria 11.400, sin contar que las mensualidades también sufrieron un aumento -según Contreras- de hasta un 400 %, pues un alumno de primaria tendrá que pagar por mes 2.600 bolívares y el de secundaria un precio de 3.200.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó Ramos que en la última asamblea los directivos les explicaron a los representantes que subían el precio de inscripción y mensualidad debido a la alta inflación que enfrenta el país y que hace difícil el mantenimiento y vida dentro de la institución, por lo que sugirieron a los padres y madres que, si no les servía la situación, se fueran a otro lado, “pero, a estas alturas, en dónde vamos a inscribir a nuestros hijos, si ya han pasado las inscripciones en las escuelas y liceos públicos”, precisó Ramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, las madres hacen un llamado a las autoridades de la Zona Educativa Táchira y a la Gobernación del Táchira, para que intervengan en esta situación y, si es posible, envíen a alguien a la próxima asamblea, que se efectuará este miércoles, a las 4:00 p.m., con motivo de tratar este tema que aqueja a muchas familias que tienen más de dos hijos estudiando en la misma institución.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exige el Colegio de Enfermería discusión del contrato colectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exige-el-colegio-de-enfermeria-discusion-del-contrato-colectivo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exige-el-colegio-de-enfermeria-discusion-del-contrato-colectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermería, Zulay García y miembros del gremio, exigen discusión de contrato colectivo e intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central (Foto: Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermería, Zulay García, en rueda de prensa, solicitó al Gobernador del estado una audiencia para discusión del contrato colectivo, y,  a su vez, la intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, García explicó que “es de dominio público y de las autoridades regionales la situación que se está viviendo dentro de los hospitales, en relación al déficit de personal y la deuda que se tiene con el personal de enfermería de la Corporación de Salud desde 2012, es por ello que hacemos un llamado al Gobernador del Estado para que conceda la audiencia que desde el 2013 venimos solicitando y aún no hemos recibido respuesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, argumentó que hace unos días feneció el contrato colectivo, y debe ser instalada pronto una mesa de trabajo, para discutir la próxima convención colectiva que tendría una duración de dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, hizo un llamado a las autoridades regionales para que se pronuncien en relación a los cargos de los 1.800 contratados adscritos a la Corporación de Salud que aún no tienen una estabilidad laboral, puesto que ellos permanecen como contratados, yendo esto en contra de la Ley Orgánica del Trabajo, respecto a la tercerización en el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vemos con preocupación que desde hace algún tiempo venimos denunciando el déficit de talento humano dentro de los hospitales, ya que una sola enfermera se ha visto en la obligación de atender a más de 35 o 40 usuarios, no permitiendo una atención de calidad, yendo esto en contra de la norma establecida por la Organización Mundial para la Salud”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte,  solicitó la intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central, dirigida por la ingeniera Belkys González, porque  “esta funcionaria ha manifestado que hay un traspaso de nómina del personal, ya que existen 15 bonos nocturnos que fueron dejados por efectos de jubilaciones del año pasado, solamente asignó 10, y no ha dado respuesta de los 4 bonos nocturnos restantes… nosotros sabemos que el nepotismo impera en el Hospital Central, bajo la mirada complaciente de la directiva de este centro salud, en ese sentido, solicitamos la intervención de la Dirección de Recursos Humanos , quien además ha sido denunciada por maltrato al personal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, informó  que también hay una inconsistencia con lo que establece la constancias de trabajo y lo que aparece en el pago de las quincenas, del personal fijo, contratado, en condición incapacidad y personal que se encuentra en artículo 11 y 3, “se le solicitó a la ingeniera que aclarara esta situación, y ella solo ha dicho que los pagos se hacen de manera retroactiva, pero, revisando los últimos estados de cuenta, eso es totalmente falso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, el delegado nacional Garbino Ortiz reiteró el llamado al gobernador, a las autoridades regionales y diputados, “ya hemos cubierto con los parámetros legales, de hecho acabamos de venir de una asamblea a nivel nacional y prácticamente queremos mantener la paz laboral dentro del estado, pero debido a estos múltiples inconvenientes que se están presentando creemos que no podemos garantizar esta paz”.&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>