<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 15:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Quiénes son los Mark Zuckerberg de América Latina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/quienes-son-los-mark-zuckerberg-de-america-latina/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/quienes-son-los-mark-zuckerberg-de-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Silencio... Eso era lo que ocurría inmediatamente después de plantearles el título de este reportaje. Es que compararse con uno de los gurús tecnológicos del siglo XXI no es fácil, sugerían humildemente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero es que además de amar la tecnología, tienen mucho en común. Como Mark Zuckerberg, estos emprendedores están a la cabeza de proyectos que buscan crear un impacto y como él, ganaron el premio Innovadores menores de 35 que otorga la publicación del Instituto Tecnológico de Massachusetts, MIT Technology Review, a &#34;los jóvenes líderes de la vanguardia tecnológica que están cambiando el mundo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las diversas ediciones del concurso, se ha reconocido a más de 150 innovadores en América Latina. BBC Mundo habló con nueve de ellos, con la triunfadora del Google Demo Day 2015 y con el ganador del premio ONDi 2014 que reconoce lo mejor del diseño cubano. Ellos son solo una muestra de las decenas de emprendedores que hay en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alejandro Cantú, México&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cantú creció en la capital mexicana, una ciudad traumatizada por el terremoto de 8,1 que dejó 10.000 muertos en 1985. Con amplio conocimiento en sistemas de alerta satelitales, decidió desarrollar una tecnología que facilitara respuestas más eficientes ante amenazas sísmicas con un objetivo en mente: salvar vidas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En México, el sistema de alerta sísmicalo proveía el gobierno desde 1990. Lo que nosotros hicimos fue modernizarlo al implementar nuestra propia red de detección sísmica, que cuenta con más de 60 estaciones sismo detectoras en más de 500 kilómetros de costa. En estos momentos estamos siendo evaluados por los entes gubernamentales para hacerle el cambio de la alerta sísmica gubernamental a esta nueva tecnología&#34;, le indicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SkyAlert se ha descargado más de tres millones de veces.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 México 2014 señaló que &lt;strong&gt;el impacto potencial de la tecnología de Cantú &#34;es muy relevante dado el carácter sísmico y volcánico de amplias zonas de la geografía mexicana&#34;&lt;/strong&gt; y la incorporación de las redes sociales junto a una app &#34;puede apuntar a un &lt;i&gt;crowdsourcing&lt;/i&gt;en materia de respuesta a emergencias&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cuando uno emprende se encuentra con mucho retos, más de los que se imaginaba. Uno se tropieza y se cae, pero hay que seguir levantándose y empujando los proyectos. En América Latina es importante tener en cuenta las necesidades de nuestra zona. Las nuevas &lt;i&gt;startups&lt;/i&gt; deben pensar en cómo ayudar a nuestros países&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Antonio Navas, Guatemala&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duolingo, una plataforma para enseñar idiomas, fue fundada por Navas y los ingenieros Luis von Ahn y Severin Hacker de la Universidad Carnegie Mellon de Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Siempre me ha gustado tomar riegos y utilizar la tecnología para mejorar el mundo. Ese ha sido mi sueño y al ser parte de Duolingo lo estoy haciendo realidad porque es muy bonito ver cómo hay personas que han cambiado sus vidas al aprender otros idiomas de forma gratuita&#34;, le dijo a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 100 millones de usuarios registrados en todo el mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Centroamérica 2014 señaló que&lt;strong&gt; el proyecto de Navas &#34;contiene varios cambios de paradigma y está concebido para impactar de forma global y profunda&#34;&lt;/strong&gt;. Con la Incubadora de Idiomas, se destacó &#34;la posibilidad para Duolingo de no tener límites en los idiomas que trate&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Lo más importante es luchar por tus sueños. Cualquiera puede tener una idea o tener intenciones de hacer algo, pero si no estás trabajando duro todos los días por eso, no podrás lograrlo. Aprovecha las oportunidades que se te presentan y cuando la tengas, ponle toda tu atención y todo tu corazón&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daniela Galindo, Colombia&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hablando con Julis&#34; es un software diseñado para personas con dificultades en el habla, Síndrome de Down, autismo, parálisis cerebral, déficit cognitivo y sordera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Nació como una necesidad personal. Mi hermana Julis nació con una discapacidad que no le permite hablar. Por muchos años, en mi familia vivimos con esa frustración de no entender lo que ella nos quería decir. Fue muy duro crecer a su lado pero no conocerla. Julis era muy dependiente, necesitaba que siempre hubiese alguien con ella y eso no es bueno para nadie. A raíz de esa situación dolorosa, decidimos crear una solución para que Julis pudiera ir a cualquier lugar y fuera capaz de comunicarse&#34;, le contó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 4.700 personas en América Latina están usando la herramienta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Colombia resaltó que el software &#34;tiene un potencial de mercado interesante&#34; y que, &lt;strong&gt;aunque existen otras tecnologías dirigidas ayudar a personas con autismo o con síndrome de Down a comunicarse, &#34;ninguna ofrece una solución tan universal y a la vez personalizada&#34;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No existe nada más satisfactorio que trabajar por los propios sueños. Si tienen alguna idea y quieren hacerla realidad lo que más se necesita es tener pasión y dedicación. Rodearse de un buen equipo y empezar a hacerla realidad. No se necesita tener el 100% de la herramienta para entrar al mercado, pero sí se necesita conocer al máximo el público al que está dirigido para, desde el inicio, satisfacer las necesidades de sus clientes&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geraldine Gueron, Argentina&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Datadonors es una plataforma que permite integrar información de salud y genética de los usuarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gueron y su equipo se dieron cuenta de que existen muchos esfuerzos individuales y privados por recolectar datos de salud pero no hay ningún lugar que los integre y los haga accesibles para todas las personas. Su objetivo es &#34;democratizar la información de salud&#34;, le explicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Argentina-Uruguay calificó como &#34;muy emocionante&#34; que alguien destacado en el campo de la investigación participe como &#34;fundadora técnica&#34; de un proyecto &#34;con base en América Latina y un equipo interdisciplinario detrás de ella&#34;. &lt;strong&gt;De desarrollarse el proyecto en toda su plenitud, tendrá &#34;un enorme impacto&#34;.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Una buena idea, pasión y voluntad. Cuando arrancamos con el proyecto la gente nos preguntaba por qué íbamos a gastar tanto tiempo y esfuerzo en algo tan difícil. Siempre hay gente que piensa así, pero si uno tiene pasión por algo, si quiere contestarse una pregunta y puede intentarlo, vale la pena hacerlo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guilherme Lichand, Brasil&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mgov Brasil es una consultora que recolecta información de interés social a través de SMS y llamadas a celulares y se la proporciona a entidades públicas y a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Después de trabajar en el Banco Mundial y antes de empezar mi PhD en Economía Política y Gobierno en la Universidad de Harvard, tuve la oportunidad de colaborar con muchos funcionarios públicos brasileños en diferentes estados&#34;, le dijo a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El denominador común era el conflicto para identificar y responder, a tiempo y con eficiencia, las demandas de los ciudadanos. Eso me impresionó porque me pareció increíblemente apartado de lo que hacemos en nuestra vida diaria: todo el tiempo estamos escogiendo lo que queremos, pero cuando se trata de la democracia, solo tenemos una opción binaria cada cuatro años. Con la alta penetración de teléfonos celulares, incluso en las regiones más remotas y rurales, pensé que la solución a ese problema ya estaba a la mano. Busqué los socios perfectos y llevé la idea más allá para solucionar problemas reales que los estados estaban enfrentando&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;&lt;strong&gt;Si los celulares están en todas partes, internet y las aplicaciones de teléfonos inteligentes no lo están&lt;/strong&gt;: en países en vías de desarrollo como Brasil, más de 90% de los hogares tienen celulares, pero menos del 50% de ellos son inteligentes y 76% todavía son pre pagados. Por esa razón, usamos SMS y llamadas de voz automáticas, pues eso le sirve a todos los teléfonos y (nos permite levantar) un canal de comunicación de dos vías entre el Gobierno y los ciudadanos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hasta la fecha, nuestras soluciones han ayudado a rediseñar políticas e iniciativas de impacto social que han afectado a más de 3 millones de ciudadanos en todos los estados brasileños. Hemos completado nueve proyectos y tenemos tres en marcha sobre política social, educación, salud, transporte, participación cívica&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Brasil 2014 señaló que &lt;strong&gt;Lichand está ofreciendo &#34;una respuesta eficaz a los problemas reales del Gobierno&#34;&lt;/strong&gt; mediante el uso de una tecnología &#34;popular masiva&#34; como es el móvil. &#34;&lt;strong&gt;La información que ofrece tiene un impacto real en quienes lo necesitan&lt;/strong&gt;&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No hay nada más importante que empezar con un profundo conocimiento del problema que estás tratando de solucionar. Actualmente hay una abundancia de soluciones realmente &#39;&lt;i&gt;cool&lt;/i&gt;&#39; que no proporcionan respuestas concretas a ningún problema. Si quieres ayudar a los más desatendidos, al menos por la próxima década, dependerás de herramientas &lt;i&gt;offline&lt;/i&gt;. Pareciera que casi todo el mundo piensa que se puede salvar el mundo creando una app. Sería magnífico si pudiéramos redirigir al menos parte de este inmenso potencial a pensar en usos creativos de herramientas que ya existen y que están al alcance, especialmente de los pobres&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Tomás Arenas, Chile&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es un software que combina el procesamiento automático de imágenes y la telemedicina web para prevenir la retinopatía diabética.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Fue un trabajo de equipo y en particular de una inquietud del oftalmólogo Rodrigo Donoso, (…) quien tras trabajar en el sistema de salud público chileno por años, se dio cuenta de problemas graves como la retinopatía diabética. Cuando nos reunimos, llegó con una duda: &#39;¿Puede la tecnología ayudar a procesar imágenes digitales de la retina?&#39;. Empezamos a trabajar y nos dimos cuenta del impacto que esa aplicación podía tener porque la población diabética en el mundo está en aumento. En Chile, está llegando al 10% de la población&#34;, le explicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los diabéticos deben examinarse la retina al menos una vez al año, pues entre 20% y 30% de ellos tienen la enfermedad. Pero en todo el mundo hay escasez de oftalmólogos”. Por eso si se implementa un sistema como este los médicos pueden agilizar y hacer más eficientes sus diagnósticos para descartar a los pacientes sanos y concentrase en los que muestran signos de la afección.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Chile 2013 describió a Arenas como &lt;strong&gt;&#34;un joven en el camino correcto para el desarrollo de mejoras en la calidad de vida del pueblo chileno&#34;&lt;/strong&gt; dada su brillante trayectoria académica y &#34;su manera innovadora de encarar el diagnóstico de un mal tan devastador como la ceguera provocada por diabetes&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tu proyecto debe ser la respuesta a una necesidad de la sociedad. Generalmente uno ve muchas aplicaciones que son tecnología por la tecnología misma y no tienen la intención de hacer un impacto social. La clave es el trabajo y el desarrollo técnico&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Martha Malapi, Perú&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su investigación ayudó a desarrollar un sistema innovador de detección de patógenos agrícolas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todo empezó cuando estaba haciendo mi bachillerato en agronomía en Perú. En las prácticas en el campo, me empecé a dar cuenta del daño económico que causan los patógenos en las plantas. Allí me empezó a interesar su aspecto biológico. Pero no fue hasta que hice unas prácticas en el Centro Internacional de la Papa que desarrollé este amor por la patología de las plantas. Teniendo en cuenta que en Perú todavía hay mucha desnutrición y pobreza, me preguntaba cómo podía ayudar para que la gente tuviera una mejor calidad alimentaria&#34;, le indicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Perú 2013 la calificó como &#34;audaz&#34;, en constante proceso de superación y con &lt;strong&gt;un proyecto de investigación &#34;innovador y con gran potencial de impacto y contribución a la sociedad&lt;/strong&gt;&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Creer en ti. Cuando estaba en Perú y decía que quería ser científica, la gente me veía como un bicho raro (…) Pero yo sabía lo que quería ser (…) Hay que trabajar muy fuerte, salir del laboratorio o de la oficina y hacer mucho &lt;i&gt;networking&lt;/i&gt; no solo con personas vinculadas a tu área, sino de otros campos porque te van a ayudar a ver tu proyecto desde otra perspectiva. Eso te permitirá ver los posibles defectos. Uno nunca sabe qué persona de las que has conocido es la que te va a ayudar a dar el salto&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tatiana Birgisson, EE.UU., Islandia y Venezuela&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Creó la bebida energética Mati.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Fue a partir de mi necesidad como estudiante en la Universidad de Duke (EE.UU.) de beber cafeína. El día que me di cuenta que estaba tomando cuatro tazas diarias, decidí hacer una olla entera de té y refrigerarla para tenerlo listo. Cuando mis amigos venían (a mi dormitorio universitario) a estudiar también empezaron a beber el té y me preguntaron si me lo podían comprar. Ahí fue que me di cuenta que tenía una oportunidad de negocio y apliqué por una beca universitaria para montar el negocio&#34;, le contó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2013, se han producido más de 300.000 unidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Birgisson resultó ganadora en el concurso Google Demo Day 2015, un evento anual que organiza la gigante de internet en Silicon Valley para que jóvenes emprendedores presenten sus &lt;i&gt;startups&lt;/i&gt; tecnológicas a inversionistas y líderes del sector.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cofundador de AOL, Steve Case, fue uno de los tres jurados que seleccionó a Birgisson y se comprometió a hacer una inversión personal de US$100.000 en su compañía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El empresario calificó la &lt;i&gt;startup&lt;/i&gt; de Birgisson y las de otras tres competidoras como&lt;strong&gt;&#34;compañías impresionantes con un potencial increíble&#34; y &#34;el tipo de compañías en las que le emociona invertir&#34;.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hoy en día uno puede ser innovador en Latinoamérica de igual manera que lo puede ser en Estados Unidos o en Silicon Valley. Busquen las oportunidades que hay en torno a sus intereses, por ejemplo: &lt;i&gt;Google for Entrepreneurs&lt;/i&gt; tiene campus de innovadores en Madrid y Sao Paolo. Persigan lo que les apasione e intenten ser el mejor en su área. Ser empresario es difícil, pero puede ser lo más gratificante&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yenny Carias, Honduras&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desarrolló un software que traduce la voz al lenguaje de señas hondureño (LESHO).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tuve una alumna sorda en la primera clase que impartí en la Universidad Nacional Autónoma de Honduras (UNAH). Catherine era una muchacha muy inteligente, sabía leer los labios, pero explicarle se tornó bastante complejo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No existe un censo actualizado de cuántas personas sordas hay en el país, pero se estima que son más de 50.000, le dijo Carias a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En estos momentos las personas que se están beneficiando son los estudiantes de la UNAH que tienen sordera o hipoacusia, pues para ellos desarrollamos el sistema, para apoyarlos en sus estudios. Son entre 10 y 20 personas, pues varía cada año&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Centroamérica 2014 señaló que &lt;strong&gt;el proyecto de Carias &#34;refleja el verdadero espíritu emprendedor de este reconocimiento &lt;/strong&gt;a través de la combinación de innovación tecnológica de punta y una significativa mejora social y de la calidad de vida&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Solicitar apoyo a instituciones o centros de emprendimiento de universidades. En mi caso como no hay ningún beneficio económico de por medio, sino un retorno social, la UNAH me dio el apoyo para desarrollar el software. También se puede buscar la ayuda de un socio inversionista&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yondainer Gutiérrez, Cuba&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Así surgió su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo las pautas de interfaz gráfica para el portal web de la red de salud de Cuba, Infomed, el punto de referencia para médicos y científicos en la isla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue la tesis de grado que realizó junto a Yelena Bequer Crespo y que le permitió graduarse en el Instituto Superior de Diseño de La Habana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estábamos buscando temas de tesis interesantes que se pudieran llevar a cabo y que tuvieran un impacto en la sociedad y pensamos que Infomed necesitaba un rediseño y eso fue lo que hicimos&#34;, le señaló el joven de 27 años a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el diseño de las pautas de interfaz gráfica de la web, se optimizó la visualización de sus contenidos y el acceso a la información de Infomed.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese trabajo fue merecedor, en 2014, del primer premio que otorga la Oficina Nacional de Diseño (ONDi) de Cuba a lo mejor del diseño en proyectos con significativos aportes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que el acceso a internet en Cuba es restringido, Gutiérrez se las ingenia para crear páginas web y aplicaciones para dispositivos móviles para clientes en el exterior. Es uno de los creadores de la web y la &lt;i&gt;app&lt;/i&gt; AlaMesa, una guía culinaria cubana. Este año, fue seleccionado por la revista &lt;strong&gt;Forbes como uno de los Revolucionarios tecnológicos de Cuba&lt;/strong&gt; (&lt;i&gt;Cuba’s Tech Revolutionaries&lt;/i&gt;).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hay que crear negocios de emprendimiento que sean útiles, que tengan algún beneficio en la vida diaria de la gente de ese lugar. Muchos proyectos fracasan porque no tienen sentido&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y en esta muestra de emprendedores no podía faltar Rodrigo Teijeiro&lt;/strong&gt;, quien ganó el premio de MIT Technology Review en 2012. El argentino fundó Sonico, la red social latinoamericana que, como le dijo a BBC Mundo, &#34;llegó a superar a Facebook en 2008 con más de 55 millones de usuarios&#34;. Actualmente lidera Recarga.com, una plataforma de pagos móviles que apunta a &#34;500 millones de personas&#34; en América Latina con celulares prepagos. Para él, ser emprendedor es &#34;una montaña rusa emocional&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinan a escolta de Gustavo Dudamel en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asesinan-a-escolta-de-gustavo-dudamel-en-lara/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:27:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asesinan-a-escolta-de-gustavo-dudamel-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En horas de la mañana de este sábado fue asesinado José Luis Pérez Mendoza, funcionario de Protección Civil Lara, quien también cumplía funciones de escolta del director de orquesta, Gustavo Dudamel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un disparo en la cabeza, causó que el funcionario perdiera la vida. El hecho ocurrió en una posada de la población de Sanare del estado Lara, mientras Pérez se encontraba compartiendo con un grupo de amigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el momento de la reunión, llegaron dos sujetos sometiendo y golpeando a los amigos, luego se pudo conocer que se llevaron a Pérez Mendoza, para ajusticiarlo con un tiro en la cabeza. El asesinato ocurrió en una zona a 21 km de Sanare.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el sitito se trasladó una comisión del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), para proceder a levantar el cadáver, realizar el peritaje para recabar las evidencias que puedan esclarecer los hechos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impactante: Cómo fueron las últimas horas de Cerati antes del ACV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/impactante-como-fueron-las-ultimas-horas-de-cerati-antes-del-acv/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/impactante-como-fueron-las-ultimas-horas-de-cerati-antes-del-acv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Media hora antes había terminado el último show del tour de Fuerza natural por Latinoamérica y Estados Unidos. Gustavo estaba contento y agotado, empezando a relajarse después de un mes y medio de aviones, hoteles, fiestas y conciertos. Había sido una de esas noches en las que todo salía bien: el campus de la Universidad Simón Bolívar de Caracas estaba lleno y la banda había sonado como un organismo vivo y poderoso. Después de comer con el resto del equipo en una de las carpas montadas detrás del escenario, el sonidista Adrián Taverna y el guitarrista Richard Coleman acababan de entrar a su camarín para charlar un rato. Eran sus más viejos amigos, se conocían desde comienzos de los ‘80, antes de que Soda Stereo grabara su primer disco. Cuando terminaban los conciertos, Taverna solía pasar un rato por su camarín para hablar sobre cómo había salido todo. Era una especie de ritual. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacía calor. Era una noche espesa en Caracas. En el camarín había un espejo, luces ambientales, dos sillones blancos, unas sillas de plástico y una mesa con frutas, botellitas de agua y latas de cerveza. El lugar estaba en un pequeño valle rodeado de montañas. Durante el show, varias nubes habían invadido el escenario dejando a la banda a ciegas. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afuera del camarín general estaba lleno de gente y Taverna encontró al resto de la banda organizando la foto grupal que sacaban cuando terminaban algún tramo de la gira. Fernando Samalea, el baterista, estaba trepado a una silla de plástico, acomodando la cámara arriba de un mueble para que disparara en automático. Mientras se amontonaban según las indicaciones de Samalea, se dieron cuenta de que faltaba Gustavo y alguien le gritó que fuera, que sólo faltaba él.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gustavo apareció a último momento y se paró atrás de Taverna. El primer disparo de la cámara salió sin flash, así que Samalea pidió que nadie se moviera y se volvió a subir a la silla para reprogramarla. Taverna se dio vuelta para decirle algo a Gustavo y lo vio pálido, con los ojos desorbitados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;–¿Te sentís bien? –le preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gustavo abrió la boca para contestarle, pero no acertó a decirle nada. Fue como si los músculos de su mandíbula no encontraran las palabras. Entonces la cámara disparó su flash y todo el equipo quedó registrado en la última foto de la gira. A su alrededor el grupo se empezó dispersar y Gustavo caminó confundido hacia su camarín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras lo veía alejarse, Taverna le pidió a Bernaudo que lo acompañara a ver qué le pasaba. Cuando entraron, Gustavo estaba tirado en el sillón, con el saco a un costado, la camisa desabrochada y la boca entreabierta. Pensaron que tenía un pico de presión o que tal vez le había dado un infarto. Bernaudo corrió a buscar a los paramédicos y al ratito volvió con dos chicos que no tendrían más de viente años y que al ver a Gustavo Cerati descompensado no supieron qué hacer. Charly Michel, el kinesiólogo que viajaba con el equipo, revisó qué remedios tenían los paramédicos en sus bolsos y les pidió que fueran a buscar la camilla. Gustavo se podía mover pero estaba como abrumado, lento, y no podía hablar. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pasó casi una hora hasta que lograron desalojar completamente el lugar: no querían que la descompensación se convirtiera en noticia. Un rato más tarde, dentro de la ambulancia, mientras atravesaban los suburbios residenciales de Caracas a la medianoche, Gustavo todavía parecía estar experimentando cómo el software de su conciencia se enrarecía: estaba acostado en la camilla con los ojos abiertos pero con la mirada perdida.
Dejaron atrás una zona industrial con fábricas, concesionarias de autos y un bingo abandonado antes de llegar al Centro Médico Docente La Trinidad. Cuando bajaron la camilla en la entrada del sector de Emergencias, se encontraron con que los pasillos estaban a oscuras: se había cortado la luz. Mientras avanzaban se cruzaron con una enfermera que les dijo que el grupo electrógeno del hospital sólo funcionaba para la terapia intensiva y los quirófanos, así que volvieron a cargarlo en la ambulancia y lo llevaron hasta otro centro de estudios de la ciudad para que lo atendieran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una hora después, cuando terminaron de hacerle los exámenes, lo volvieron a trasladar a La Trinidad. Ya había vuelto la luz y lo dejaron unas horas en observación en la guardia, pero como no presentaba ninguna mejoría ni los médicos tenían un diagnóstico de su estado, a eso de las cuatro de la mañana lo alojaron en la suite presidencial del tercer piso y llamaron por teléfono a un cardiólogo, que les dijo que recién iba a poder ir a las diez. (…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al día siguiente, Gustavo se despertó en la clínica consciente pero confundido. El sueño no había tenido su efecto reparador y después de unas horas de inconsciencia se sintió, por primera vez, en un cuerpo que no le respondía del todo. No podía hablar y su costado derecho estaba entumecido, como si sus funciones cerebrales estuvieran replegándose de una parte de su cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando Taverna volvió a la clínica a media mañana, lo encontró acostado en la cama, agarrándose el brazo derecho y tocándolo con curiosidad y cierta desesperación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;–¿Cómo te sentís? –le preguntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero Gustavo no respondió. Se tocaba el brazo, lo agarraba y lo levantaba sin conseguir que se moviera. Un rato después se puso a golpear la baranda de la cama con la mano izquierda con un ritmo fastidiado, lleno de impotencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un momento, se sentó en la cama y trató de levantarse, pero tenía varias cánulas conectadas, así que Taverna tuvo que ayudarlo a caminar esos dos metros hasta el baño. Cuando entró, se vio en el espejo, se quedó quieto y empezó a tocarse la cara, extrañado. Lo miró a Taverna a través del espejo y después volvió a mirarse.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comisura derecha de la boca se le había dormido y le daba un rictus de rigidez al lado derecho de su rostro. Su cara ya no era del todo su cara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía una enfermera entró a la habitación con la bandeja del almuerzo. Taverna le dijo que no creía que Gustavo tuviera hambre, pero él le agarró el brazo fuerte dándole a entender que sí. Entonces, Taverna le pidió que la dejara sobre un mueble que había y agarró el control remoto de la cama para levantar el respaldo y que Gustavo quedara sentado. Mientras el respaldo subía, no pudo resistirse y se puso a jugar con los botones, volviéndole a bajar el torso y levantándole las piernas: fue la primera vez en el día que la cara de Gustavo adoptó un gesto parecido a una sonrisa. Finalmente Taverna lo dejó con el respaldo levantado y le acercó la bandeja. Cuando la apoyó sobre la cama, le sorprendió que sin tener todavía un diagnóstico sobre qué le pasaba a Gustavo le dieran un menú común de caldo de verdura, pollo con salsa, ensalada y banana frita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de tomar la sopa muy despacio, Gustavo agarró el tenedor con la mano izquierda y trató de desmechar el pollo, pero sólo logró salpicar las sábanas con la salsa y desparramar la comida. Taverna lo ayudó a cortar y Gustavo comió con la voracidad de siempre. Su amigo pensó que tenía que ser una buena señal.(…)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aeropostal ratifica continuidad de sus operaciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aeropostal-ratifica-continuidad-de-sus-operaciones/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aeropostal-ratifica-continuidad-de-sus-operaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado, la &lt;strong&gt;empresa Aeropostal Alas de Venezuela, ratificó la continuidad de sus operaciones aéreas&lt;/strong&gt;, así como la ejecución de su itinerario regular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misiva, &lt;strong&gt;corroboran sus operaciones en calidad de vuelos charters.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquí el comunicado:
&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Aeropostal Alas de Venezuela C.A., ente adscrito al Ministerio del Poder Popular para Transporte Acuático y Aéreo (MPPTAA) ratifica a los usuarios y usuarias su compromiso en el cumplimiento de las operaciones aéreas así como la ejecución del itinerario regular a nivel nacional desde y hacia los diferentes destinos operados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, la aerolínea garantiza la continuidad en las operaciones en calidad de vuelos charters aprobados por el Instituto Nacional de Aeronáutica Civil (INAC).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de optimizar la atención durante el arribo de la temporada vacacional, la aerolínea mantiene el operativo especial de asistencia al pasajero, con personal especializado en el área de calidad de servicio, facilitando el proceso de chequeo, atención prioritaria a personas de la tercera edad, mujeres embarazadas, personas con discapacidad, menores sin acompañantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el operativo los usuarios manifestaron su satisfacción con el servicio recibido. En este sentido, el usuario Miguel Marcan, viajero frecuente de la aerolínea, proveniente de Caracas y con destino a Maturín aseveró: “el servicio ha sido muy bueno tanto en mostradores como durante el vuelo, no tengo ningún inconveniente con el servicio de la aerolínea, siempre me ha respondido de forma satisfactoria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Marta Larrazabal, pasajera con destino a Porlamar, expresó: “la atención ha sido excelente tanto en el centro de atención telefónica, como en los mostradores, me informan por mensaje de texto la hora de mi vuelo y en mostradores recibí buena atención”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma, el personal directivo mantiene su participación diaria en la sala situacional instalada bajo instrucciones del MPPTAA , en cumplimiento a las políticas de servicio emanadas por el Gobierno Revolucionario, con el fin de articular acciones entre los organismos públicos para lograr un sano disfrute de la temporada vacacional 2015.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el linfoma no Hodgkin?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/que-es-el-linfoma-no-hodgkin/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:20:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/que-es-el-linfoma-no-hodgkin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La periodista Anna Vaccarella reveló hace unos días que padece de linfoma no Hodgkin, un tipo de cáncer que comienza en las células llamadas linfocitos, el cual forma parte del sistema inmunológico del cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El linfoma no Hodgkin afecta con mayor frecuencia a los adultos y a los hombres más que a las mujeres. La causa de este cáncer se desconoce pero usualmente se desarrolla en las personas con sistemas inmunitarios debilitados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los síntomas de esta enfermedad dependen de la zona del cuerpo que esté afectada por el cáncer, pero pueden abarcar:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sudores fríos (empapar los tendidos de cama y el pijama aunque la temperatura ambiente no esté demasiado alta)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fiebre y escalofríos intermitentes
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Picazón
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inflamación de los ganglios linfáticos en el cuello, las axilas, la ingle u otras áreas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérdida de peso
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora bien, el tratamiento del linfoma no Hodgkin puede variar dependiendo del tipo de linfoma, el estadio del cáncer apenas se lo diagnostica, edad y salud. Se le puede practicar quimioterapia, radioterapia o ambas. Todo depende del estado avanzado en el que esté en la enfermedad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan a uno de los narcotraficantes más buscados de Rio de Janeiro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-uno-de-los-narcotraficantes-mas-buscados-de-rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-uno-de-los-narcotraficantes-mas-buscados-de-rio-de-janeiro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Celso Pinheiro Pimenta (33), conocido como “Playboy”, murió durante un enfrentamiento con policías en medio de una operación en el violento complejo de favelas de Pedreira, en las que actuaron 80 efectivos de fuerzas federales y del estado de Rio, informaron medios de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía de Río de Janeiro ultimó este sábado a uno de los narcotraficante más buscados en esta ciudad con altos índices de violencia y que será sede de los Juegos Olímpicos de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Celso Pinheiro Pimenta (33), conocido como “Playboy”, murió durante un enfrentamiento con policías en medio de una operación en el violento complejo de favelas de Pedreira, en las que actuaron 80 efectivos de fuerzas federales y del estado de Rio, informaron medios de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Playboy”, que llegó al hospital con vida y murió poco después, estaba en la casa de su novia y escoltado por cuatro hombres, que lograron escapar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue el único herido y baja y por ahora no se conoce de otros arrestos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las acciones para detener criminales y decomisar armas continuarán”, explicó Antoio Goulart, del departamento de inteligencia de la policía de Río, que ocupará con unos 400 efectivos el complejo de Pedreira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Condenado a casi 16 años de cárcel por los delitos de narcotráfico, robo y homicidio, Pimenta era un fugitivo de la justicia. Por informaciones que llevaran a su captura se ofrecía una recompensa de 50.000 reales (unos 14.200 dólares al cambio actual).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefe de la banda que controlaba el narcotráfico en este complejo de favelas en el norte de Río, “Playboy” se hizo famoso por unas fotos publicadas en redes sociales en las que aparecía en una piscina pública fuertemente armado con fusiles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le atribuye el robo de 193 motos que estaban en un galpón decomisadas por la alcaldía por irregularidades. En ese incidente mujeres y niños fueron usados como escudos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lamento mucho [su muerte], pero muestra que la policía está trabajando”, dijo el gobernador de Río de Janeiro Luiz Fernando Pezao, al diario O Dia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el Mundial-2014 y ahora con los Juegos Olímpicos de 2016, el gobierno de Río viene ocupando desde 2008 centenas de favelas, con el fin de restaurar el orden y arrebatar su control a los narcotraficantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La seguridad para los Juegos estará a cargo de 85.000 efectivos, el doble que en Londres 2012.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidata al Miss Venezuela es considerada la doble de Kim Kardashian</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candidata-al-miss-venezuela-es-considerada-la-doble-de-kim-kardashian/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candidata-al-miss-venezuela-es-considerada-la-doble-de-kim-kardashian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se trata de la &lt;strong&gt;candidata al Miss Venezuela 2015&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/urbania/conoce-las-24-candidatas-al-miss-venezuela-2015-fotos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;,&lt;/a&gt; Elizabeth Coello, la hermosa joven es oriunda Falcón, y que en poco tiempo es considerada como la Kim Kardashian venezolana.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tal manera, que distintos medios de comunicación le han dado este título, por tener un gran parecido con la socialité estadounidense, &lt;strong&gt;Coello se encuentra compitiendo en el certamen contra 24 candidatas,&lt;/strong&gt; quienes de disputan la corona de las más bella de la nación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Trump arremete contra una periodista: &#39;&#39;Me atacó porque estaba menstruando&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-trump-arremete-contra-una-periodista-me-ataco-porque-estaba-menstruando/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-trump-arremete-contra-una-periodista-me-ataco-porque-estaba-menstruando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El magnate Donald Trump, quien aspira a ser el candidato presidencial del Partido Republicano en Estados Unidos, vuelve a generar polémica. Ahora le retiraron una invitación de su propio partido tras sugerir que una moderadora de un debate fue dura con él porque estaba &#34;menstruando&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El multimillonario provocó una nueva oleada de acusaciones tras los comentarios particularmente crudos que lanzó contra la presentadora de la cadena estadounidense Fox News Megyn Kelly, quien, según él, le trato de forma &#34;injusta&#34; durante el debate de las primarias republicanas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El excéntrico millonario afirmó en la cadena televisiva CNN que &#34;no tenía mucho respeto por ella&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Se podía ver sangre saliendo de sus ojos, sangre saliendo de su... de donde sea&#34;, dijo el viernes acerca de la periodista, quien le había preguntado sobre insultos sexistas que había utilizado en el pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras estas declaraciones, simpatizantes republicanos que le habían invitado a hablar este sábado en un evento en Atlanta le retiraron la invitación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El multimillonario se retractó del comentario diciendo que no se estaba refiriendo a ninguna parte del cuerpo en particular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate del pasado jueves entre los diez candidatos principales a las primarias republicanas organizado por la Fox News, batió récords de audiencia con 24 millones de espectadores, una cifra histórica, gracias a la presencia de Trump.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un brutal tweet lanzado este viernes, el magnate se fue en contra de la cadena televisiva: &#34;FoxNews, deberías de avergonzarte. Les conseguí la cifra de audiencia más alta de su historia y no dicen más que cosas malas&#34;, dijo a sus 3,5 millones de seguidores.
Trump lanzó un balde de agua fría a los republicanos al comienzo del debate al no cerrar la puerta a la oportunidad de presentarse como candidato independiente si el partido no lo elige como su representante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/watch?v=M28z9y4yT6Y[/embed]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diez caricias que más excitan a una mujer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/diez-caricias-que-mas-excitan-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/diez-caricias-que-mas-excitan-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las caricias y besos, así como otras partes del cuerpo, son armas para seducir a una mujer, con la finalidad de lograr que alcance un estado de excitación plena que culmine en el momento de tener un orgasmo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto puede lograrse mediante la estimulación de sus zonas erógenas, según lo reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Rostro y cabello.&lt;/strong&gt; Uno de los primeros pasos hacia un excitante orgasmo es lograr relajar a tu pareja. Acariciar suavemente su cuero cabelludo, así como darle algunos besos en su rostro, ojos, mejillas y mentón, puede lograrlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Labios.&lt;/strong&gt; Son una de las zonas erógenas femeninas más importantes. Existen muchas y variadas formas de besar. A las mujeres les encanta el poder sensual de un beso, así que uno muy apasionado ayudará a prepararla para el resto de la estimulación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Cuello y oídos.&lt;/strong&gt; Se trata de dos de las zonas erógenas más sensibles de la mujer y un lugar ideal para excitarla. Comienza con besos suaves desde sus hombros, luego en el cuello, hasta llegar a sus oídos. La intensidad puede varias conforme suban los niveles de excitación de ambos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Brazos y piernas.&lt;/strong&gt; La zona más sensible del brazo de la mujer es justamente a la mitad, del lado contrario del codo. Estimula estas zonas erógenas femeninas con tu lengua y con un poco más de presión. En tanto, al ser los muslos una zona tan cercana a los genitales, su estimulación provoca que aumenten su excitación, las ansias y el deseo de más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Senos.&lt;/strong&gt; Es una de las zonas que más excita a las mujeres si se estimulan de forma correcta. Los gustos y las sensibilidades varían de mujer en mujer. Algunas les gustará que se las muerdan o aprieten con fuerza. Mientras que otras preferirán que las traten con delicadeza y suavidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Espalda.&lt;/strong&gt; Un buen masaje en la espalda puede lograr increíbles efectos de relajación, ideal para preparar física y mentalmente a tu pareja para un encuentro íntimo. Recórrela con tus manos y labios en busca de los lugares que más le exciten.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Monte de Venus.&lt;/strong&gt; Acaríciala suavemente y despacio antes de la penetración o del sexo oral. Nunca tires o arranques el vello, siente sus reacciones según lo exploras y hazle saber que harás lo que te pida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. Labios mayores y menores.&lt;/strong&gt; Son muy sensibles, por lo que se debe ser gentil al momento de estimularlos con los dedos o con la boca, teniendo cuidado de no lastimarla. Lo ideal son ligeras y suaves presiones con el pulgar y el índice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. El clítoris.&lt;/strong&gt; Al ser una de las zonas erógenas con más terminaciones nerviosas, permite que las caricias sean fáciles de disfrutar pero también la convierte en un área fácil de lastimar, por lo que deben ser suaves y poco a poco puede aumentar la intensidad según ella indique.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. El Hélix.&lt;/strong&gt; Es una zona de transición entre el clítoris y los labios menores. También es muy sensible, así que dales un masaje con la yema de tus dedos o con tus labios. Nunca te sobrepases al acariciarlos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello: &#39;&#39;Hay que buscar a los bachaqueros y sacarlos de las colas, son una plaga&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cabello-hay-que-buscar-a-los-bachaqueros-y-sacarlos-de-las-colas-son-una-plaga/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cabello-hay-que-buscar-a-los-bachaqueros-y-sacarlos-de-las-colas-son-una-plaga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El presidente de la Asamblea Nacional y primer vicepresidente del Psuv, Diosdado Cabello, llamó este domingo a los candidatos del Gran Polo Patriótico (GPP) a dar la batalla por la victoria en las elecciones parlamentarias, previstas para el 6 de diciembre próximo, con una moral alta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una transmisión de Venezolana de Televisión, pidió a la militancia, a los abanderados de la revolución a los comicios legislativos, alcaldes, gobernadores, diputados y organismos de seguridad seguir actuando para hacer frente a la guerra económica, principal estrategia promovida por la derecha para tratar de crear caos en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante un acto con los aspirantes revolucionarios en el estado Anzoátegui, reiteró que la derecha mantiene una campaña en el país para tratar de irritar al pueblo y desestabilizarlo. &#34;La tarea que nos toca ahora, es de vanguardia, de militantes, de batalladores y de victoria porque la derecha tiene una campaña desatada en toda Venezuela y nuestra gente pudiera flaquear en algún momento porque que van a un supermercado y no consiguen los productos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hay que buscar a los bachaqueros y sacarlos de las colas, porque son una plaga&#34; emplazó Cabello a la militancia, llamándolos a hacerle entender a las personas &#34;con quién deben estar molestos&#34;.
El vicepresidente del Psuv enfatizó que la militancia roja no puede confiarse ni caer en triunfalismo. “Lo que está ocurriendo en Venezuela es un golpe de estado, no pudieron con el comandante Chávez, no han podido con Maduro pero siguen intentándolo” dijo en alusión a la oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Díaz: &#34;Reto a Vielma Mora a un debate público y televisado sobre mi inhabilitación&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diaz-reto-a-vielma-mora-a-un-debate-publico-y-televisado-sobre-mi-inhabilitacion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diaz-reto-a-vielma-mora-a-un-debate-publico-y-televisado-sobre-mi-inhabilitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional por el estado Táchira Abelardo Díaz, rechazó este sábado lo que consideró una &amp;ldquo;serie de sandeces y falsedades&amp;rdquo; que lanzó el gobernador Vielma Mora en su contra en su programa radial, sacando no sé de donde, a lo mejor de sus alucinaciones una serie de señalamientos infames, absolutamente alejados de la verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como fue público y notorio estos días estuve en Caracas, buscando información respecto a la inhabilitación para ejercer cargos públicos de la cual fui objeto, ya que nunca fui notificado de la misma sino que me enteré por la página web del CNE cuando horas antes de formalizar mi postulación electrónica como primero en lista de la unidad, aparecí con la objeción que impedía bajar la planilla correspondiente por estar inhabilitado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estando en la capital, me envían un audio, de un programa de radio que conduce el gobernador, donde dice de manera irresponsable, que yo cambie en Fundatachira los cargos de libre nombramiento y remoción a fijos para dárselos a mi familia y que además en todos los organismos de la gobernación trabajan familiares mios. Señor gobernador usted lamentablemente para nuestro estado no sólo es un muy mal gobernador, sino que es un irresponsable y un mentiroso compulsivo, su accionar canalla, con saña y mala intención dista mucho de lo que somos y representamos los verdaderos tachirenses
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó Díaz, usted dijo que yo me había inhabilitado solito, yo le tomo su palabra y lo reto a que tengamos un debate público y televisado sobre este tema, con pruebas en la mano, para hablarle al estado con total seriedad y responsabilidad, para demostrar quién tiene la razón y de qué lado está la verdad, vamos gobernador presente pruebas de lo que usted dice y yo presento las mías, no sólo de lo aberrante e infundada de la decisión, sino también de cómo su mano, fue la mano peluda que movió influencia y poder político para inhabilitarme ilegalmente a sólo horas de inscribirme como candidato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inhabilitación de la cual fui objeto se da por una Resolución del ciudadano Contralor General de la República, sin que exista una declaratoria de responsabilidad administrativa previa, es decir fui inhabilitado de manera directa, cuando las inhabilitaciones son penas accesorias de una principal, es decir, sólo se puede inhabilitar a un funcionario público cuando ha sido previamente sancionado, siendo la inhabilitación consecuencia accesoria de esa sanción, en mi caso eso no ocurrió, nunca he sido declarado responsable administrativo de ningún hecho pero si fui inhabilitado en la página del CNE, inclusive dos días antes de ser formalmente notificado, cuando la vigencia del acto administrativo lo da precisamente es la notificación
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vielma Mora con su actitud agazapada ha escondido su cobardía y sus miedos detrás del ejercicio del poder político de las instituciones &amp;ldquo;los verdaderos tachirenses no somos así gobernador, los tachirenses damos la cara&amp;rdquo;. Acepte el reto gobernador, vamos frente a frente a hablarle al pueblo del Táchira sobre este tema, vamos a hablar con la verdad, espero su respuesta, no huya ni se esconda, enfatizó Díaz.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan a golpes a cinco mujeres acusadas de brujería en la India</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-golpes-a-cinco-mujeres-acusadas-de-brujeria-en-la-india/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-golpes-a-cinco-mujeres-acusadas-de-brujeria-en-la-india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cinco mujeres muertas a golpes el sábado en el este de India por docenas de aldeanos que las acusaron de practicar brujería y las culparon por una serie de desgracias en la aldea, dijo la policía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un reporte de la agencia AP, los habitantes de la aldea Kinjia en el estado de Jharkhand arrastraron a las mujeres de sus casas y las golpearon con palos y varas de hierro, dijo un subinspector de la policía en Ranchi, la capital de Jharkhand.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los atacantes culparon a las mujeres de varios accidentes y desgracias sufridos por los aldeanos, incluida la muerte de un infante a principios de la semana en Kinjia, dijo Singh.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía ha arrestado a aproximadamente 50 personas involucradas en el ataque, agregó Singh. Un gran número de agentes han sido desplegados en la aldea para evitar un estallido de violencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El comisario Raghubar Das, agente superior electo de Jharkhand, condenó el incidente. &amp;ldquo;En la era del conocimiento, este incidente es lamentable. La sociedad debería reflexionar sobre eso&amp;rdquo;, dijo en una declaración.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las creencias supersticiosas subsisten en varias partes de la India y han sido la causa de ataques similares contra mujeres en Jharkhand. Entre el 2000 y 2012, aproximadamente 2.100 personas, en su mayoría mujeres, fueron asesinadas en la India por supuestamente practicar brujería, de acuerdo con la Oficina Nacional de Registro de Crímenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embarazos deben cumplir las 39 semanas de gestación                  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/embarazos-deben-cumplir-las-39-semanas-de-gestacion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/embarazos-deben-cumplir-las-39-semanas-de-gestacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Indicaron que los nacidos entre 37 y 38 semanas son embarazos a término temprano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con un llamado de atención a obstetras, a pediatras y a mujeres embarazadas, los doctores Alberto Rico D., Benjamín Araujo y Yaneth Durán, pediatras del Centro Clínico San Cristóbal, elevaron su voz de alerta para que se tomen las medidas preventivas, a fin de disminuir los nacimientos por cesárea antes de las 39 semanas de gestación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomando como referencia, una serie de trabajos científicos publicados en el mundo, unificaron sus criterios y expusieron la enorme necesidad de tomar conciencia de la situación y de actuar con ética médica, ya que estos embarazos tempranos llevan al recién nacido a riesgos respiratorios, inmunológicos y metabólicos, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En actividad de la Sociedad Médica del CCSC, Alberto Rico D., pediatra de este centro de salud, explicó: “La morbilidad neonatal observada en recién nacidos obtenidos por cesárea, a las 37 y 38 semanas del embarazo, nos motivó a investigar y encontramos que, fundamentalmente, los problemas respiratorios son elevados”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dijo, ésta es una observación mundial, ya el Colegio Norteamericano de Obstetras y Ginecólogos, desde 2013, publicó su redefinición de lo que considera un embarazo a término, con el objetivo de disminuir los nacimientos medicamente inducidos antes de las 39 semanas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La nueva definición establece que el grupo entre 37 y 38 semanas son “embarazos a término temprano”, y no se asume automáticamente que, cuando el bebé llega a las 37 semanas esté listo para nacer, se establece que  éste no es el momento ideal para su nacimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presentó una amplia bibliografía en relación con la taquipnea transitoria del recién nacido, que muchas veces no es tan transitoria, porque se vincula con problemas respiratorios más serios, que en muchos casos necesitan hasta de ventilación mecánica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esto se debe muchas veces al nacimiento de niños sin trabajo de parto,  el cual evita que se presente este problema, porque es un mecanismo que frena la producción de líquido pulmonar que lleva a la taquipnea transitoria del recién nacido”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, mencionó una serie de investigaciones publicadas por los hospitales y obstetras más importantes del mundo, donde se evidencia que las cesáreas programadas aumentan considerablemente el riesgo de morbilidad respiratoria neonatal, e incluso se relaciona la cesárea con trastornos inmunológicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En EEUU, algunos hospitales prohíben a los médicos hacer cesáreas electivas tempranas y  ciertas compañías de seguros se niegan a pagar por las cesáreas realizadas sin buenas razones médicas”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Benjamín Araujo, pediatra del CCSC, indicó que el departamento de pediatría de dicha institución, conformado por 10 pediatras, en vista de la gravedad del caso, viene investigando y trabajando en función de alertar a los obstetras y educar a las futuras madres sobre las consecuencias de un nacimiento precoz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Además de los trastornos respiratorios, en  el primer minuto de nacido, la oxigenación, se le suma el desequilibrio metabólico, ya cuando está en la Unidad de Recién Nacidos, que lo lleva a mantenerlo unos días en terapia intensiva y esto agrava la situación”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay que hacer hincapié-refirió- en que las madres les digan a su obstetra que su bebé debe mantenerse a término en la incubadora natural, su vientre, porque estará en mejores condiciones y no que tenga que ir a una incubadora mecánica, cuando lo ideal será irse de alta con su madre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, Yaneth Durán, pediatra-neonatóloga del CCSC, ratificó que un embarazo menor de 39 semanas, es un embarazo precoz, por tanto, las madres deben recibir esa información de los obstetras, cuando quieran decidir por la cesárea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Solo se justifica antes de las 39 semanas; porque las madres corran el riesgo de morir, el bebé tenga algún problema con los latidos de su corazón o poco líquido amniótico, que obligue a tomar otra conducta”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó la especialista que, estos bebés aún están desarrollando sus órganos internos, están prematuros y van a tener complicaciones, es por ello que deben prevenir los riesgos, que podrían dejar secuelas a largo plazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puntualizó que, se debe tomar conciencia y evitar problemas, “son niños que obligatoriamente terminan con oxígeno, nutrición parenteral, hipoglicemia, hipocalcemia y trastornos de acidosis metabólica y respiratoria, que requieren de ventilación mecánica”, Nerza Ortiz.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los pata en el suelo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/los-pata-en-el-suelo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/los-pata-en-el-suelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el próximo diciembre habrá elecciones para designar la nueva Asamblea Nacional. Ya la propaganda empezó por todos los medios  de comunicación, dirigida a los electores que hacen las colas para conseguir leche para el tetero de los güinos y patas de pollo para la sopita de los cuchos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las vías escogidas por los que usan el burro con montura es RADIO BEMBA que conforman un club de desempleados que se paran en las paradas de la buseta, los  mercados libres y las barberías y sueltan el aprendido discurso sobre las bondades del gobierno. QUE LOS DE LA OPOSICIÓN SON UNOS MENTIROSOS. Que sostienen que el kilo de azúcar en la cuarta costaba un rial y que ahora, cuando se consigue, cuesta cien bolívares. Dicen, también, que en la cuarta un almuerzo costaba un bolívar en el comedor popular, y que ahora una tostada vale más de cien.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dígame los  güevos, pasan de seiscientos el cartón y los que vienen batidos al abrirlos lo que sale es la fetidez inaguantable. Las tortas pa los cumpleañeros pasaron a mejor vida  y mejor es comprarles una pizza de las pequeñas. Pero sin la cajita, que la cobran en sesenta mil de los nuevos. Una hayaca (escrita con LL) cuesta lo que antes se pagaba por un arreglo de quinceañera que sale de sexto grado. Antes a la recién nacida se le regalaba ropita sin estrenar, ahora lo arreglan con acróstico sacado del nombre de la combinación del de las nonas, una doña Lesbia, y, la otra doña Ana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos esos que soñaban con Mercedes ahora hacen vida de   bachaco y renunciaron al carguito con sueldo poco pero fijo,  y vuelven los ojos al que contrata a los de radio bemba porque ya en la bodega le cortaron el fiao. Mejor dicho, cogieron título de pata en el suelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si uno  compara el asunto, mejor dicho EQUIS. Se da de cuenta que lo que se busca es que los pata en el suelo se coman la coba y sigan creyendo en pajaritos preñados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LA  IGLESIA DE LOS ÁNGELES</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-iglesia-de-los-angeles/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:49:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-iglesia-de-los-angeles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El culto mariano a Nuestra Señora de los Ángeles, se realizó desde  la evangelización, en la colonia sé hacia devoción a la Virgen de los Ángeles,  en 1579 en el convento de Santa Clara se veneraba la imagen de la madre de Dios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hecho que nos afirma que la advocación de nuestra Señora de los Ángeles se viene venerando mucho antes de la talla del Cristo de los Milagros, imagen que se logró mantener por largos años y después del viaje de los franciscanos a la nueva Pamplona, emigrando por la peste y por las guerras. Se  quedó en silencio aquella Abadía del convento. La Iglesia más vieja de La Grita puesto que después de la Capilla del Llano de la Santa Cruz desde 1576, ya la del convento de Santa Clara fue en 1580 cuando la fe franciscana abrió los sentidos a la Virgen llamada de los ángeles. Una pieza de arquitectura colonial, con sus arquitrabes y sus contrafuertes majestuosos de cal quetro, piedra y pisón. Elevación que mantuvo desde 1580 hasta 1959, cuando por voluntad e ignorancia del Padre Sandoval se mandó a demoler su frontis para iniciar una nueva iglesia con estilos neogóticos. Digo Ignorancia del sacerdote, por haber destruido uno de los patrimonios de la arquitectura colonial de la ciudad. Sus contrafuertes eran majestuosas armonías a los principios de las construcciones de la evangelización. Hecho que los vecinos de La Grita siempre hablaron y entre dichos se quedó aquella frase: &lt;strong&gt;…”Cura que quiera hacer plata tumbe la iglesia”…&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para 1810. Cuenta la tradición que los señores Pedro José Urrea, Salvador Ignacio Contreras, Rafael Noguera, Trino Orozco, Adalberto Mora de la Puerta y el letrado Dr. Bernabé Noguera negociaron a Fray Pedro López una imagen de una virgen que resultó ser la de nuestra Señora de los Ángeles. El Fraile Cristóbal Pernía (quien fue un excelente pintor), da testimonios a este encuentro de la fe en el convento de Pamplona, asentando la calidad de la Virgen inmaculada, talla en madera con concesiones plásticas de rico acabado más el niño que llevaba en sus manos era una pieza de las tallas del español Salzillo, esta imagen se perdió en un terremoto, caso que no se entienden  las causas de esta pieza colonial de 1580. Para el siglo XVII. Los gritenses imploraron la gracia a la madre Dios por los favores recibidos de la Corona española. Cuando Felipe II legó con suma importancia los bienes y derechos de tierras a la provincia del Espíritu Santo de La Grita. Hecho que un 20 de julio de 1620 se celebró  una corrida de toros en memoria a la proclamación del Rey. Hoy a 395 años de este acontecimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narraban los abuelos del siglo XIX que la imagen de la inmaculada María de los Ángeles poseía la eternidad de Dios Padre, cuando en los encuentros de los guerras civiles, donde caudillos se apropiaban a destruir los pueblos, a saquear y a robar, eran los momentos difíciles, porque todo el que poseía propiedades se las llevaban los llamados legionarios de revoluciones civilistas. En una ocasión entre los generales Domingo Lupi e Ignacio Arteaga, violentaron la paz de nuestra ciudad y una llamada carga detonante la colocaron para destruir la iglesia y  otra la casa de gobierno, esperaron la explosión, se dijo que un muchacho que tenía problemas de salud mental cortó las mechas de los explosivos, pero la circunstancia no acarrea aquel acto vandálico y a los pocos días la Virgen de los Ángeles tenía el vestido roto y quemado, era el milagro en la defensa de la antigua Ciudad del Espíritu Santo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el terremoto de marzo 1914, fue colocada en la plaza Páez, (hoy Plaza Jáuregui) el pueblo imploró perdón y rogó por la misericordia del Hacedor. Esta reliquia colonial es considerada una de las piezas de escuela artística colonial, su imagen posee la inmensa afinidad con las mujeres hispanas mientras la voluntad de un arte se conservó en el dilema de los años. No se sabe dónde fue llevada esta pieza hermosa y original.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el año de 1919, un 16 de agosto el Reverendo Presbítero Marco Pernía Cárdenas invitó a la población para la bendición de una nueva imagen de la Virgen de los Ángeles. Es  la  actual, ella fue traída en el vapor &#34;Horizontes&#34; al puerto de Maracaibo, junto con nuestra Señora de Regla de la Ciudad de Tovar. Se dijo que los empaques fueron confundidos y nuestra Señora de Regla la trasladaron a La Grita y María de los Ángeles a Tovar. En aquellos días un fenómeno no natural se efectuó en las dos iglesias, ruidos llevaron a los párrocos a revisar las imágenes y en la aclaratoria estas fueron llevadas cada una a su lugar de fe.    En la majestad de la Iglesia de Los Ángeles permanece la hermosa virgen inmaculada con la alegría de una mirada llena de amor y su larga cabellera esbelta de una jovencita; quien prometió en promesa si la virgen le concedía casarse, el día de la boda se cortaría su cabellera y se la regalaría a la madona de los ángeles. Así María Genoveva de las Mercedes Orozco Méndez cumplió su promesa de amor. En los años y los sueños de la cofradía al culto mariano  Salomé Chávez desde el siglo antepasado ofrendó ser &lt;strong&gt;&lt;u&gt;la prioste&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; de Nuestra Señora de Los Ángeles, vestirla, adornarle su altar, por tradición esa familia ha conservado la voluntad del amor a María, luego el profesor Román Chávez, y más tarde los hermanos: la Señorita Ana María y Miguel Ángel Guerrero Chávez.  Hoy continúa con aquella devota memoria el profesor Gilberto Guerrero y su esposa. Para 1826, el reverendo Fernando José García mandó a bajar de la capilla del llano de la Santa cruz al Cristo Barroco de los Franciscano. Esta hermosa talla colonial permaneció hasta 1881, cuando el Padre Jáuregui al recibir la parroquia del Espíritu Santo, un 6 de agosto, mandó a llevar de la Iglesia de los Ángeles al Cristo franciscano a la Iglesia Matriz del Espíritu Santo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su templo colonial obra de la cultura misionera fue demolido por orden de monseñor José Teodosio Sandoval a finales de 1959 y bajo lineamientos del Arte Gótico, influenciados por la hermosa catedral de Colonia en Alemania (planos que mando a botar un párroco, por ignorancia, como también regaló el pulpito de madera, testigo de la visita del mariscal Sucre en 1830 a La Grita y allí en dicho pulpito el arzobispo  de Santa Marta José María Estévez quien acompañaba al Mariscal de Ayacucho en la misión admirable en defensa de la Gran Colombia. Imploró el monseñor y el Mariscal  ante el Cristo de los Milagros por la cruel división que manejaban Páez, Santander y Juan José Flores, como también el órgano alemán que trajo Monseñor Jáuregui en 1897. Y la pila de piedra de bautizos quien llevó grabada en la loza “Fernando José García, presbítero” hoy en manos del ciudadano Rolando Méndez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se diseñó una nueva iglesia bajo la supervisión del ingeniero Gabriel Martínez Montes, siendo Alarifes Mayores. Don Amadeo Guerrero y Don Tomás Rangel y Arquitecto Luis Enrique Carrillo, consagrado este templo el 31 de Julio del año de 1969 por el Excelentísimo Monseñor Alejandro Fernández Feo Tercer Obispo del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mismo lugar donde el convento de los Franciscanos ofrendaron al Dios de los justos y Fray Francisco de Orellana fundara la Primera Escuela de Pintura en Venezuela en el año de 1579, para elevar cultura y esencia de los antiguos Europeos. Se dice aún que muchos años después sobre los antiguos muros del sagrado convento existían rosas de la vieja Castilla y una tumba con florones de España y una espada real grabada sobre una lápida de piedra guardaba los restos del fundador de la Ciudad el Capitán de Navío Don Francisco de Cáceres, el mismo oficial español y primer gobernador de la provincia de La Grita. Allí el pueblo meditaba sobre las historias y en las noches de luna nueva se contemplaba una luz llamada “la servilleta” que recorría las calles de la ciudad,  y “Lucía” en la divinidad de sus encantos con sus miradas mediterráneas,  el personaje de la novela del Dr. Emilio Constantino Guerrero guardó sobre las lozas amarillentas una carta de amor para que siempre viviera sobre la hermosa ciudad de La Grita el testimonio de la belleza de sus mujeres. Allí muy cerca de este templo también estuvo la casona de la Poetisa Isaura. Doña Josefa Melani de Olivares con la majestad de toda una cultura en dos siglos de presencia y arte. Cuando en la hora del ángelus las golondrinas se remontan en sus vuelos circulares; se escuchan las voces de los cantos del tiempo y las elevadas agujas de sus torres góticas rompen los mantos de la niebla, mientras un eco se confunde en las distancias con los destellos del relámpago del Catatumbo para esperar siempre las horas matutinas.  La  paz de las comunidades y el trabajo. el ilustrísimo Jesús Manuel Jáuregui, quien también regentó a esta santa abadía de los ángeles. En honra a SANTA MARÍA DE LOS ÁNGELES como soñó Monseñor Sandoval llamar a esta catedral la Basílica. Se le colocó  un Reloj de tiempo fabricado en Segovia - España,  en gestión interina de Alcalde del Profesor Calos Moncada. Para  que entre el vuelo de las palomas, las gárgolas, los ojivales y vitrales de   multicolores movimientos posean el encanto de una hermosa majestad del infinito.  Honra del  Gobierno y Alcaldía de la Ciudad a la Memoria de la Virgen con rostro de nuestras hermosas campesinas. Y sobre los jardines que embriagan de dulzura los valles de nuestra ciudad donde permanece la fe y en un canto a la alegría nos encontraremos en este agosto del nuevo siglo con las campanadas en la iglesia gótica que es símbolo de Dios y también de un pueblo hecho de sueños, historias y esperanzas.los años  volvieron recuerdos de aquella iglesia del convento. Su pulpito de madera se convirtió en recuerdos, perdiéndose su maravilloso testimonio de los ebanistas antiguos como el nicho altar de santo domingo. Más aun el San Francisco del convento, quien un retocador de santos le encontró un documento en su espalda en un portal de madera.(Dicho documento se extravió) .
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hermosos telones de Pepe Melani mandados a borrar por las ignorancias.  Y en la antigua iglesia de los Ángeles existieron majestuosos frescos del maestro, artista de aquella La Grita romántica,  al ser demolida  la iglesia del convento desaparecieron. La nueva Iglesia neogótica de los ángeles se convirtió en la majestad de un símbolo, sus capiteles, torres, ojivas y sus tres naves centrales con la elevación majestuosa y en el credo de una devoción. Aun en su recuerdo los gritenses debiéramos meditar sobre aquellas voces que grabo su maestro de capilla don Antonio Rey, quien su eterna voz hizo una ceremonia sagrada a los sentimientos hermosos de un tiempo de la ciudad eterna de las nieblas. Como los cánticos sagrados del profesor Cristo Antonio González, también eterno maestro de capilla, el Profesor fundador y eterno Director de La Escuela de Música Santa Cecilia. Al final en su gran frontis la neogótica catedral de los ángeles guardará en sus años el simbolismo que el reverendo Sandoval era gran idealista secreto. Idealizada por los ancestrales “Caballeros Templarios” misterio a los siglos de La Grita de grandes diversidades culturales…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un vuelo de golondrinas   y el tiempo cobijará las memorias y en el amor de la paz gritense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NÉSTOR MELANI OROZCO&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
