<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 20:36:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|Saquean gandola de refrescos en Tazón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usuarios de Twitter reportaron que una gandola de carga volcada en la Autopista Regional del Centro en Tazón es saqueada por vecinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paramédicos del ministerio del Transporte informaron en la red social que el hecho dejó una persona herida, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vehículo que transportaba jugos y refrescos restringue totalmente el paso hacía Caracas a la altura de Las Mayas. Además, el vuelco produjo un derrame de combustible en la vía sentido Caracas.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gandola volcada en la ARC altura Las Mayas mantiene restringido el paso vehicular sentido Caracas. &lt;a href=&#34;http://t.co/tOout9QPB1&#34;&gt;pic.twitter.com/tOout9QPB1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626108683836084224&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Vehículo de carga volcado en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; deja saldo de 1 lesionado &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt&#34;&gt;@paramedicosmtt&lt;/a&gt; BDC y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CPNB_VE&#34;&gt;@CPNB_VE&lt;/a&gt; en el sitio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FMCENTER&#34;&gt;@FMCENTER&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/HaBtBiC0GQ&#34;&gt;pic.twitter.com/HaBtBiC0GQ&lt;/a&gt;

— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626115420609740801&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Jorge Arreaza: &#34;95.4% de los Venezolanos comen 3 veces al día o más. Así Saquearon Gandola con alimentos en Tazón. &lt;a href=&#34;http://t.co/CgE8GAMGwu&#34;&gt;pic.twitter.com/CgE8GAMGwu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Maihen (@MaihenH) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH/status/626124944196390913&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/6a5T2ZdPJM&#34;&gt;pic.twitter.com/6a5T2ZdPJM&lt;/a&gt;

— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626116577679777793&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@bella_luna00&lt;/a&gt;: Saqueo en tazon genera larga cola, no hay paso &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/otLB2z4jRI&#34;&gt;pic.twitter.com/otLB2z4jRI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626115972999553024&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Leojosealvarez&#34;&gt;@Leojosealvarez&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LucioQuincioC&#34;&gt;@LucioQuincioC&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traffiCARACAS&#34;&gt;@traffiCARACAS&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GenPenaloza&#34;&gt;@GenPenaloza&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traficovv&#34;&gt;@traficovv&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa&#34;&gt;@ReporteYa&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH&#34;&gt;@MaihenH&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/7P0REiqG13&#34;&gt;pic.twitter.com/7P0REiqG13&lt;/a&gt;

— Imagen (@Imag3n) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n/status/626110109932896256&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;RT &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@Bella_Luna00&lt;/a&gt; Y a esta hora (2:43 pm &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/28JL?src=hash&#34;&gt;#28JL&lt;/a&gt; ) saquean gandola en tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/0oHb3mlJ3F&#34;&gt;pic.twitter.com/0oHb3mlJ3F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— susana colucci (@horoscopia) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/horoscopia/status/626109071452688384&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Las mujeres utilizan los gemidos para manipular? </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/las-mujeres-utilizan-los-gemidos-para-manipular/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/las-mujeres-utilizan-los-gemidos-para-manipular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Investigadores de la University of Central Lancashire descubrieron, mediante un estudio, que más de un cuarto de las mujeres gimen de manera regular en el sexo, pero no por placer, sino como una forma para manipular el comportamiento del hombre durante la relación y sacar ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los gritos y expresiones durante el sexo sirven para motivar la excitación e incluso provocar orgasmos más placenteros. Pero las razones del por qué gimen las mujeres al parecer también incluyen un lado oscuro contra ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Placer con ventaja!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objetivo de constatar si los gemidos de las mujeres en el sexo están relacionados con el orgasmo o no, los científicos aplicaron una encuesta a las participantes, de entre 18 y 48 años, con preguntas sobre gemidos, gritos, decir palabras como “si” o “más” y dar órdenes durante el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados indican que 4 de cada 5 mujeres fingieron placer mediante gemidos exagerados, por lo menos en la mitad de veces que tuvieron sexo con su pareja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mujeres empleaban los gemidos y las palabras de ánimo para acelerar el proceso debido a la fatiga, el aburrimiento o las molestias en vez de ser una expresión directa de la excitación sexual&amp;rdquo;, afirman los investigadores del estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la misma manera, se revela que las mujeres experimentan más orgasmos durante los juegos previos a la penetración, en lugar de durante el acto sexual en sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mujeres con sus gemidos están tratando de influir en su pareja más que expresar directamente la excitación sexual&amp;rdquo;, afirma Gayle Brewer, uno de los responsables del estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no todo es malo, ya que no todas las mujeres lo hacen necesariamente por su interés, de hecho 92% de las participantes admite que gemir es una forma de aumentar la autoestima de su pareja y hacer que se sienta seguro sobre su atractivo y desempeño sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La inteligencia de las mujeres sobre cómo pueden beneficiarse del sexo queda demostrada en parte por este estudio, sin embargo hay muchas más razones al por qué gimen las mujeres y el placer definitivamente es una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tú, ¿lo has hecho para manipular, crees que es cierto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consulta todas las noticias sobre salud sexual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía Salud 180&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líder de Maná, fue expulsado de la Casa Rosada por cantarle &#34;la verdad&#34; a Cristina Kirchner </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lider-de-mana-fue-expulsado-de-la-casa-rosada-por-cantarle-la-verdad-a-cristina-kirchner/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lider-de-mana-fue-expulsado-de-la-casa-rosada-por-cantarle-la-verdad-a-cristina-kirchner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fher, líder de Maná, fue expulsado de la Casa Rosada por cantarle &amp;ldquo;la verdad&amp;rdquo; a Cristina Kirchner. Foto: EFE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un día estuve con la presidenta. No acordamos mucho en nuestra plática y nos cortó y nos echó de la Casa Rosada. Pero yo a los políticos les digo siempre la verdad, tengo licencia como artista para hacerlo… y les j*de. Fue como hace cuatro años. Nos invitaron, fuimos a conocerla y yo hablé [de más]… Creo que hablé mal de un candidato de izquierda -que tampoco es que fuera de izquierdas- [diciendo que era] como un caudillo, como lo era Chávez. A ella no le gustó mucho que hablara así. Le dije: ‘Es lo que yo pienso y aquí hay que tolerar las posiciones de cada quien’. Como no le gustó mucho el comentario, bueno, ya sabes…”, explicó el mexicano en una entrevista al periódicoClarín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desagradable trago de ser expulsado de una reunión oficial por la mismísima presidenta de Argentina no ha hecho mella en el espíritu reivindicativo de Fher, que se ha convertido en uno de los críticos más duros del empresario estadounidense Donald Trump después de que este calificara a los emigrantes mexicanos de “narcotraficantes y violadores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al principio no podía creer lo que estaba oyendo. Hablo poco inglés, pero lo repetí y dije: ‘Pero hombre, ¿qué está diciendo este señor?’. No tuvo ningún límite ni ética. Está pisoteando a todo un pueblo. Me dio mucha rabia al principio y después entendí que ese tipo es una persona muy ignorante, con mucho desconocimiento sobre lo que han hecho los mexicanos y los latinos en ese país. Estados Unidos no podría ser lo que es desde el siglo pasado sin ese apoyo laboral tan fuerte. Así que yo les digo a todos los latinos: ‘Pónganse listos a la hora del voto porque ustedes tienen la palabra: son 54 millones de latinoamericanos’”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía La Voz&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta en 800 bolívares el kilo de café revendido por bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta 800 bolívares piden los bachaqueros por un kilo de café marca Fama de América, el cual está regulado en Bs. 52 pero no se deja ver con frecuencia en los anaqueles de supermercados y abastos altomirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es de terror lo que estamos viviendo. No se tratará de un producto de primera necesidad, pero en mi caso estoy tan acostumbrada a mi guayoyito al despertarme que cuando no lo tomo paso todo el día con dolor de cabeza”, afirmó Yomaira Ledezma, vecina de los bloques de El Paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes del operativo de fiscalización que hicieron hace casi un mes en el mercado municipal, vendían el café con sendo cartelón que marcaba Bs. 200. Ahora lo ofrecen a escondidas pero cuatro veces más caro del sobreprecio que ya marcaba. En vez de mejorar con las acciones de supervisión, lo que hacen es empeorar todo. Ahora nos quedamos sin chivo y sin mecate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marisela Castro dijo que la última vez que vio el cotizado producto en Los Teques tuvo que hacer una cola de cuatro horas pero al menos logró su cometido: adquirir los cuatro paquetes de un cuarto de kilo que estaban ofreciendo y no gastas ni Bs. 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2Ese día fue una locura, hubo conatos de pelea y todo en la cola que fueron controlados por los vigilantes del supermercado. Cada vez la situación con los alimentos se vuelve más insostenible”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bebé puede sufrir trastornos intestinales al ser separado de su madre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/bebe-puede-sufrir-trastornos-intestinales-al-ser-separado-de-su-madre/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:05:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/bebe-puede-sufrir-trastornos-intestinales-al-ser-separado-de-su-madre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La separación de la madre en la infancia provoca alteraciones en la microbiota (microorganismos) intestinal del bebé que pueden causar el desarrollo de trastornos del comportamiento que persisten hasta la edad adulta, según un estudio realizado en roedores que publica la revista Nature Communications.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los episodios traumáticos durante la niñez están asociados con un mayor riesgo de desarrollar enfermedades psiquiátricas, metabólicas e intestinales en la edad adulta, aunque los mecanismos por los que se produce este fenómeno en patologías tan diversas se desconocen, según el español Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC), publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yolanda Sanz, del Instituto de Agroquímica y Tecnología de Alimentos del CSIC, detalló que el estrés prolongado provocado por la separación de la madre en roedores recién nacidos provoca una disfunción en el eje hipotalámico-hipofisario-adrenal, uno de los principales sistemas de control neuroendocrino del organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto, a su vez, ocasiona alteraciones en diversas funciones fisiológicas afectando, entre otros, al sistema nervioso central y a las emociones“, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la científica, en este trabajo se ha demostrado que la separación de la madre en la infancia provoca alteraciones en la composición y funciones de la microbiota intestinal relacionadas con la síntesis de neurotransmisores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas alteraciones, a su vez, son responsables del desarrollo de trastornos del comportamiento como la ansiedad, lo que podría aumentar el riesgo de desarrollar enfermedades psiquiátricas como la depresión en la edad adulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este estudio se emplearon ratones libres de gérmenes y ratones convencionales para poder establecer una relación causal entre el estrés, los trastornos del comportamiento y la microbiota intestinal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, se constató que mientras algunas de las alteraciones neuroendocrinas producidas por el estrés crónico son independientes de la presencia de microbiota, esta es esencial para el desarrollo de alteraciones del comportamiento, actuando como factor causal de la ansiedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados del trabajo, liderado por la Universidad McMaster de Canadá, podrían aplicarse en un futuro para mejorar el estado de salud mental y reducir el riesgo de desarrollar patologías psiquiátricas mediante la modulación de la microbiota intestinal a través de la dieta, por ejemplo a través de la administración de bacterias beneficiosas conocidas como probióticos, según el CSIC.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaua llamó &#34;traidor&#34; y &#34;antivenezolano&#34; al secretario de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jaua-llamo-traidor-y-antivenezolano-al-secretario-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jaua-llamo-traidor-y-antivenezolano-al-secretario-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;mm-page&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;boxed &#34; id=&#34;layout&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;page-content&#34; id=&#34;T20_container&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;row clearfix&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;grid_9 alpha&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;b_block clearfix&#34;&gt;&lt;article class=&#34;post-1084821 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-featured category-nacionales r_post introfx&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías Jaua, ministro para las Comunas, y vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial, Elías Jaua, acusó este martes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, de ser un “antivenezolano” y un “traidor” de la unión suramericana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “es un antivenezolano, lo ha demostrado, y soy testigo como vicepresidente que fui, como canciller que fui, de sus actitudes hostiles contra nuestra patria y contra la voluntad mayoritaria del pueblo venezolano“, afirmó Jaua en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE reseñó que el excanciller aseguró que durante su permanencia como canciller de Uruguay, el novel secretario ejecutivo de la OEA demostró ser contrario a los intereses venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Jaua, en 2012, cuando Paraguay fue suspendido del Mercado Común del Sur (Mercosur) y con ello se eliminó “la única traba” para el ingreso de Venezuela al bloque, el político uruguayo intentó impedir la entrada al organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “intentó obstaculizar el pleno ingreso de Venezuela al Mercosur y fue derrotado por la voluntad decidida de los propios presidentes que lo pusieron en su sitio”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sucesión de incidentes de Venezuela con Almagro continuó en 2013, cuando al país le correspondió asumir la presidencia protémpore del bloque, y, según Jaua, el uruguayo quiso persuadir al Gobierno de ceder el rol a Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Almagro) vino personalmente, no como el iniciativa del Gobierno hermano de la República Oriental del Uruguay, a hacer una propuesta indigna para la patria de Bolívar, que nosotros cediéramos la presidencia protémpore (…), a cambio de que el Congreso de Paraguay aprobara nuestro ingreso al Mercosur, por su puesto la rechazamos de plano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero para el también ministro de las Comunas “los hechos más graves, bochornosos y dolorosos, se produjeron cuando vino como parte de la comisión de cancilleres de Unasur en el 2014, a intentar fomentar el diálogo (…) y él (Almagro) se puso, sin ningún tipo de prueba, a avalar las supuestas violaciones de derechos humanos que falsamente esgrimía la oposición”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua aseguró que el Gobierno respaldó la elección de Almagro al frente de la OEA, porque sabían que su postulación “era una provocación”, del Gobierno de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la tesis de Jaua, el exfuncionario del Gobierno de José Mujica fue postulado por EE UU que pensó que Venezuela rechazaría su candidatura y con eso lograrían la división entre la Unión Suramericana de Naciones (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese momento nosotros sopesamos la importancia de los dos organismos, qué nos importaba más, el secretario general de una OEA (…) que no tiene ningún peso político en nuestra América libre de hoy, o fortalecer la Unión suramericana”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optamos por no caer la provocación, fortalecer la unión Suramericana y que él fuera secretario general a consciencia de que estábamos designando a un traidor de la causa de la Unión Suramericana como es el señor Almagro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comentarios sobre Almagro se hacen un día después de que el secretario de la OEA recibiera en la sede de la institución, en Washington, al gobernador de Miranda, Henrique Capriles, una cita en la que el opositor expuso “la situación explosiva” del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El señor Capriles fue recibido como el pago de factura de Almagro al Gobierno de EE UU, a los sectores más conservadores del Departamento de Estado por haberlo postulado y haber avalado su candidatura como secretario general de la OEA”, dijo Jaua al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro, de 51 años, fue elegido en marzo por 33 votos -y una sola abstención- en una Asamblea General extraordinaria de la OEA que contó con la asistencia de representantes de los 34 Estados miembros de la organización, a la que pertenecen todos los países de América menos Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EE UU prohibió importación de cilantro mexicano por contener restos de heces humanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cilantro mexicano estaría infectado con el parásito ciclosporiasis. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Administración de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA, por sus siglas en inglés) impuso una prohibición parcial en la importación de cilantro enviado desde Puebla, México, a Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una investigación por un brote de enfermedades gastrointestinales, la organización descubrió que la hierba tendría heces humanas y sería la causante de ciclosporiasis en el país, explicó CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195451&#34;&gt;&lt;/span&gt;La ciclosporiasis provoca diarrea crónica, fiebre y malestar general hasta por un periodo de dos meses. La FDA exhortó detener los envíos de cilantro fresco provenientes de la región desde el 1 de abril hasta el 31 de agosto de este año, a menos que el producto sea exportado por una empresa certificada previamente por el organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante 2014, al menos 304 personas fueron infectadas con ciclosporiasis en Estados Unidos, según el Centro para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En México, este año miles de jornaleros al norte del país han protestado por las pésimas condiciones de salubridad en las que son obligados a trabajar y por sus bajos salarios. Ante estos hechos, las autoridades mexicanas se comprometieron a revisar los campos de cultivo para verificar que contaran con servicios eficientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN en Español se comunicó con la Secretaría de Agricultura, Ganadería, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentación (Sagarpa) para saber sobre las medidas que se tomarán respecto pero la organización dijo que aún no se conocen detalles del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La FDA ya está investigando junto a la Cámara Nacional de la Industria de la Transformación  (Canacintra) y la Comisión Federal para la Protección contra Riesgos Sanitarios (Cofepris)  las condiciones de las granjas de cultivo del cilantro en Puebla para asegurar que estas cuenten con los servicios necesarios de salubridad para cultivar y cosechar el cilantro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: ¿Qué son los &#34;orgasmos de piel&#34; y quiénes los sienten?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-que-son-los-orgasmos-de-piel-y-quienes-los-sienten/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-que-son-los-orgasmos-de-piel-y-quienes-los-sienten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mariposas en el estómago, corazón acelerado, escalofrío en la columna vertebral&amp;hellip; ¿Quién necesita del sexo cuando se tiene a Rachmaninov?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Era mi tercer año en la universidad y estaba en la habitación de un amigo&amp;rdquo;, recuerda Psyche Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pusieron el concierto de piano número 2 de (el compositor ruso Sergei) Rachmaninov en la radio y me cautivó al instante&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuenta que un escalofrío le recorrió la columna vertebral, que sintió mariposas en el estómago y se le aceleró el corazón, reseña BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a día de hoy escuchar la canción le provoca la misma reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los sutiles giros melódicos y armónicos de la segunda mitad (de la canción) me siguen atrapando&amp;rdquo;, se justifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loui es una consumada pianista y violinista, pero no es necesario ser un experto para que una canción te altere los sentidos de esa manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede ocurrirle a cualquiera y en cualquier momento: en una catedral o en un centro comercial, en una boda o en el metro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que es probable que hayas sentido escalofríos o cosquilleos en el estómago al escuchar una melodía, pero algunas personas los experimentan con tanta fuerza que los describen como &amp;ldquo;orgasmos de la piel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La experiencia puede ser tan poderosa que no te permite hacer nada más&amp;rdquo;, asegura Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Una persona en éxtasis escuchando música&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220011_musica_orgasmo_2_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Esa intensa sensación que produce cierta música puede un poco adictiva, como una droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Normalmente respondemos de esta manera ante lo que puede garantizar o poner en peligro nuestra supervivencia: la comida, la reproducción, o el aterrador descenso de una montaña rusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, ¿cómo puede la música provocar una reacción tan poderosa como el sexo en el cuerpo y en la mente?
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Temblores, rumores y más&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Años después de su primera experiencia con el concierto de piano de Rachmaninov, Loui se convirtió en profesora de Psicología, Neurociencia y Comportamiento de la Universidad de Wesleyan, en Connecticut, Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y recientemente revisó junto a su alumno Luke Harrison la evidencia y las teorías con las que se ha tratado de explicar el fenómeno. Juntos vieron que, más allá del escalofrío que se suele mencionar, las sensaciones pueden ser extraordinariamente variadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, unos músicos profesionales llevaron a cabo un estudio sobre la cuestión en 1991 y descubrieron que cerca de la mitad de los voluntarios que se sometieron a él experimentaron temblores, rubor y sudoración, incluso excitación sexual, al escuchar su piezafavorita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal variedad de reacciones podrían explicar el origen de la expresión &amp;ldquo;orgasmos de la piel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, muchas culturas reconocen abiertamente las similitudes entre esas sensaciones con las del orgasmo con el que suele culminar el acto sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Una caricia&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220245_musica_orgasmo_3_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Algunos lo llaman &amp;ldquo;orgasmo de piel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Los sufíes del norte de India y de Pakistán, por ejemplo, discutieron durante mucho tiempo sobre la dimensión erótica de escuchar música. Aun así, Loui y Harrison prefieren usar el término &amp;ldquo;escalofrío&amp;rdquo; y ahorrarles así las connotaciones incómodas a aquellos que les describen sus experiencias musicales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de estos, tal como le ocurre a la propia experta con el concierto de Rachmaninov, suelen ser capaces de distinguir qué es exactamente lo que les provoca la reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y basándose en esa información los investigadores han podido identificar las características que desencadenan cada tipo de sensación durante el escalofrío musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios repentinos en la armonía, los saltos dinámicos y las apoyaturas melódicas (notas disonantes que chocan con la melodía principal) son al parecer los que provocan las reacciones más poderosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El escalofrío musical suscita un cambio fisiológico que está unido a un punto particular de la música&amp;rdquo;, explica Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haciéndoles un escáner a los voluntarios mientras escuchan su canción favorita, los neurocientíficos han sido capaces de dibujar el mapa de las regiones del cerebro que reaccionan y trazar así el mecanismo tras el fenómeno.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dulce anticipación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de los claves del mecanismo parece ser la forma en la que el cerebro monitorea nuestras expectativas, dice Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el momento en el que nacemos empezamos a aprender ciertas reglas sobre la composición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si una canción sigue las convenciones al pie de la letra, resulta sosa y no suele captar nuestra atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Un concierto&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220411_musica_orgasmo_4_624x351_thinkstock_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Cantar y bailar puede inducir a las personas a ser más cooperativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y si rompe con los patrones del todo nos suena a ruido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero cuando la composición de una melodía está en el límite de lo familiar y lo desconocido, es entonces cuando existen más posibilidades de que se produzca el fenómeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que, al no coincidir con nuestras expectativas, la melodía parece asustar al sistema nervioso central y esto provoca un pulso acelerado, disnea y rubor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y todo esto puede desencadenar un escalofrío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la misma reacción que pueden generar las drogas o el sexo, lo que podría explicar por qué resultan tan adictivas las canciones que producen tales reacciones, dice Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, una vez que conoces la canción estas sensaciones pueden volverse incluso más intensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pierde el inicial componente sorpresa, pero terminas estando condicionado para sentir el escalofrío, de la misma manera que el perro de Pavlov salivaba nada más escuchar la campana que anunciaba la comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego está la empatía, el intento de entender lo que sintió el compositor al crear la melodía o el cantante al entonarla, y la capacidad que las canciones tienen para evocarnos recuerdos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, el resultado es un cóctel emocional embriagador con un sabor personal, dice Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nuestras propias experiencias autobiográficas interactúan con la música y es por eso que cada quien encuentra su propia canción que le genera emoción hasta el punto del escalofrío&amp;rdquo;, argumenta.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tarta de queso auditiva&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Algunos expertos, como el científico cognitivo Steven Pinker, han solido argumentar que la música simplemente lleva a cuestas otra maquinaria cognitiva, como la destinada al reconocimiento de patrones, que evolucionó de funciones más importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Una persona disfrutando de música echada en el pasto&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220614_musica_orgasmo_5_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La música es deliciosa, pero no muy nutritiva&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Es una &amp;ldquo;tarta de queso auditiva&amp;rdquo;, dice Loui refiriéndose a esta teoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo explica: &amp;ldquo;Responde a la idea de que la música es deliciosa, pero no muy nutritiva&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no subscribe del todo lo que dijo Pinker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, prefiere hablar de la música como &amp;ldquo;un instrumento transformador&amp;rdquo; que ayuda a desarrollar no solo la mente sino también la sociedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Piensa en ella como en parque de arena&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después de haber realizado todas las tareas para sobrevivir, usamos la música como una zona con arena en la que podemos jugar de forma segura, entrenar nuestra mente y expandir nuestras experiencias&amp;rdquo;, cree la experta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y no juegas solo en la arena. Lo haces con otra gente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, la especialista considera que la música nos ayuda a ejercitar nuestra comunicación emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en ese sentido el orgasmo musical sería la recompensa al esfuerzo de ejercitar la mente y nuestras sociedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No existen evidencias contundentes, pero Loui está intrigada por unos estudios recientes que señalan que, cuanto más densa es la conexión entre el sentido auditivo y las partes sociales y emocionales del cerebro, más orgasmos musicales se sienten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto podría ser la demostración neurológica de la importancia social de la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros investigadores han descubierto que crear música y bailar en grupo genera una cohesión y un altruismo mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal vez el torrente de endorfinas de un orgasmo musical ayude a promover la buena voluntad comunal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como sea, todas estas investigaciones nos hablan de la evolución como especie, aunque es posible que nunca entendamos por qué surgió la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que sea una &amp;ldquo;tarta de queso auditiva&amp;rdquo;, pero nos define y pone una banda sonora a los momentos más importantes de nuestra vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como diría la misma Loiu, ¿quién necesita el sexo o las drogas cuando se tiene a Rachmaninov?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panda Jia Jia logró dos récords Guinness en su cumpleaños 37</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/panda-jia-jia-logro-dos-records-guinness-en-su-cumpleanos-37/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/panda-jia-jia-logro-dos-records-guinness-en-su-cumpleanos-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jia Jia fue reconocida además este martes con dos records Guinness, la panda más mayor de la historia y la panda gigante viva más longeva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La osa panda en cautividad más vieja del mundo probó una tarta elaborada con vegetales congelados y, por supuesto, bambú en la celebración de su trigésimo séptimo aniversario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jia Jia fue reconocida además este martes con dos récords Guinness, la panda más mayor de la historia y la panda gigante viva más longeva, publicó la agencia AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacida en 1978, Jia Jia vive en el Ocean Park de Hong Kong desde 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del servicio veterinario del parque, Paolo Martelli, dijo que la esperanza media de vida de un panda es de unos 20 años, y solo ocho de los 400 que viven en cautividad hoy en día tienen más de 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, agregó, &amp;ldquo;es bastante excepcional que un panda alcance esas edad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La edad de Jia Jia equivaldría a 110 años en un humano. Sufre hipertensión y dolores articulares aunque su salud se mantiene estable.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10 excluyó a smartphones de la actualización</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-excluyo-a-smartphones-de-la-actualizacion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-excluyo-a-smartphones-de-la-actualizacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft lanza oficialmente este miércoles el Windows 10 en 190 países, sin embargo, la actualización solo estará disponible por el momento para las PC, laptops y algunas tablets, pero no para los smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La versión que liberamos el 29 (de julio) efectivamente es para los clientes de PC, tablet, y laptop y más adelante liberamos la versión para celulares. Todavía hay fecha por confirmar, pero sí va a ser unas semanas más adelante, no hemos confirmado la fecha”, dijo en entrevista Carlos Pérez Valdes, director de Windows Microsoft México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195435&#34;&gt;&lt;/span&gt;CNN Expansión explica que la variedad de la fecha se debe a que la empresa priorizó la versión del sistema operativo para PC, pero sin dejar de trabajar en una versión para &lt;em&gt;smartphones, &lt;/em&gt;de acuerdo con el directivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando con partners de Windows Phone 8.1 para que la actualización de Windows 10 esté disponible para la mayoría de los teléfonos a finales de este año (&amp;hellip;) “La disponibilidad de la actualización a Windows 10 para dispositivos Windows Phone 8.1 puede variar según la operadora móvil y el operador”, indica la página web del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tienes PC, laptop o tablet estos con los pasos a seguir antes de descargar Windows 10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Respalda tus aplicaciones y archivos:&lt;/strong&gt; Las aplicaciones, los archivos y las configuraciones migran de forma automática cuando actualizas Windows, sin embargo puede ser que algunas se pierdan, por lo que es recomendable respaldarlas ya sea en servicios en la nube como One Drive, Google Drive, Dropbox o cualquiera de tu elección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de los antivirus y antimalware, Windows desinstalará la aplicación, pero conservará las configuraciones. Una vez completada la actualización a Windows 10, se instalará la última versión disponible de ese antivirus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Sistemas actualizados: &lt;/strong&gt;Windows 7 SP1 y Windows 8.1 Update, sino sabes si tu computadora tiene alguno de estos compruébalo a través de esta página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si necesitas descargar estas versiones puedes hacerlo de forma gratuita aquí para Windows 7 SP1 y aquí para Windows 8.1 Update.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Revisa el estado de computadora: &lt;/strong&gt;Además de actualizar a Windows a 7 SP1 o 8.1 Update, estos son los otros requisitos mínimos que debe tener tu computadora o tablet para que Windows 10 funcione de manera óptima, según Pérez Valdes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procesador: De 1 GHz o más rápido o SoC&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memoria RAM de 1 gigabyte (GB) para 32 bits o 2 GB para 64 bits&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espacio en disco duro de 16 GB para un sistema operativo de 32 bits o 20 GB para un sistema operativo de 64 bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tarjeta gráfica: DirectX 9 o posterior con un controlador WDDM 1.0&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pantalla: 1024 x 600&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.&lt;strong&gt; Haz una reservación&lt;/strong&gt;: Una vez que tu computadora o tablet ya tenga Windows 7 SP1 o Windows 8.1 Update, verás un logo de Windows en la esquina inferior derecha de la barra de tareas, pasa el cursor o pulsa sobre él, y aparecerá un mensaje que dice: &amp;ldquo;Get Windows 10 (Consigue Windows 10)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después haz clic en &amp;ldquo;Reserva tu actualización gratuita&amp;rdquo; en la ventana de la aplicación, escribe tu dirección de correo electrónico y recibirás una confirmación de la reservación.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mantente al pendiente de la notificación:&lt;/strong&gt; Este miércoles recibirás una notificación directamente en tu dispositivo que te permitirá descargar Windows 10, puedes hacerlo otro día aunque tienes máximo un año.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ten paciencia: &lt;/strong&gt;Carlos Pérez Valdes indicó que hay un orden en que los usuarios de Windows irán recibiendo la actualización gratuita a Windows 10.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;“Vamos de alguna manera paulatinamente porque nos interesa garantizar la satisfacción del cliente. Primero serán los del grupo Windows Insider, un grupo de personas que se registraron y bajaron la versión de prueba de Windows 10 desde octubre pasado, después siguen todos los que hicieron el proceso se reserva y tienen la configuración de hardware más robusta (sus dispositivos tienen más espacio en disco duro, RAM y un mejor procesador del mínimo y después los que tienen una configuración más ligera (que csólo umple con los requisitos mínimos)”, indicó el directivo de Microsoft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Espera luz verde:&lt;/strong&gt; Una vez que descargues la versión de Windows 10, el sistema hará una revisión de tu dispositivo para comprobar que cumple con los requisitos necesarios. Podrás ver un semáforo que indica lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojo: Tu sistema no cumple con los requisitos mínimos o ya es obsoleto para la instalación de Windows 10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amarillo. Necesitas instalar drivers o limpiar tu disco duro o memoria Ram para tener más espacio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verde: Tu dispositivo es óptimo para que se instale el nuevo sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada caso Windows te dirá qué hacer y te llevará de la mano para la instalación del sistema&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putin considera que Blatter se merece el Premio Nobel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Putin, presidente de Rusia. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Rusia, Vladimir Putin, aseguró que el todavía presidente de la FIFA, Joseph Blatter, merece ganar el Premio Nobel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo que hombres como Blatter o jefes de otras organizaciones deportivas internacionales deberían recibir reconocimientos especiales. &amp;ldquo;Si hay alguien que se merezca el Premio Nobel, es esa gente&amp;rdquo;, dijo Putin en una entrevista con la televisión suiza SRF, reseñado por el diario ABC de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder ruso expresó que las investigaciones de Estados Unidos tienen como objetivo boicotear los Mundiales de Rusia 2018 y Qatar 2022, en lugar de frenar la corrupción en la FIFA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Putin defendió a Blatter de todas las acusaciones por corrupción.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ricardo Sánchez rechazó inhabilitaciones de líderes opositores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-rechazo-inhabilitaciones-de-lideres-opositores/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:52:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-rechazo-inhabilitaciones-de-lideres-opositores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ricardo Sánchez, diputado de la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario a la Asamblea Nacional, Ricardo Sánchez,  mostró su descontento por las recientes inhabilitaciones de María Corina Machado, Enzo Scarano, Pablo Pérez y Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No estoy de acuerdo, la democracia se mejora con más democracia&amp;rdquo;, expresó en entrevista para Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sánchez afirmó que las inhabilitaciones no le hacen ningún bien a la democracia venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El venezolano que quiera votar por un proyecto social lo hará a pesar del candidato&amp;rdquo;.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;&lt;/div&gt;
Sánchez añadió, que debido a la polarización que se vive en Venezuela, no se aceptan los logros que ha tenido el gobierno nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal Ortega: 352 fallecidos ingresados a morgue de Bello Monte en 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 352 cadáveres por hechos violentos, no constitutivos de delitos, han sido ingresados a la morgue de Bello Monte desde enero hasta el 12 de julio de 2015, informó la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa radial Justicia y Valores transmitido por Unión Radio, indicó que de esta cifra, 255 cuerpos fueron contabilizados en la medicatura forense por accidentes de tránsito; 73 por caídas de altura; 3 por quemaduras y otros 21 cadáveres por asfixia mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que estas son muertes violentas no fueron ocasionadas por delito, “por lo que es importante que esta matriz con fines de magnificar un hecho, sea vista con objetividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el Ministerio Público “ha dado muestras con sancionar a los responsables” de hechos violentos que sean constitutivos de delitos. “Trabajamos incansablemente para hacer justicia (…) Somos servidores públicos y nos debemos a la colectividad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Residente desmiente separación de Calle 13</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/residente-desmiente-separacion-de-calle-13/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 16:32:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/residente-desmiente-separacion-de-calle-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Residente y Visitante, integrantes de la banda Calle 13. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda puertorriqueña Calle 13 actuó en la ceremonia de clausura de los Juegos Panamericanos de Toronto 2015 el pasado domingo, y al parecer, ese fue el último concierto de una etapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La separación del grupo se dio por oficializada a partir de distintos comentarios de sus integrantes en las redes sociales. Por ejemplo, Eduardo Cabra, más conocido como Visitante, abrió su fan page en Facebook, y desde allí compartió imágenes de ese ¿último show? Explica el diario El País de Uruguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¡Gracias Toronto! Y gracias a los que en algún momento brincaron con nosotros durante estos 10 años&amp;hellip;&amp;rdquo;, escribió, al tiempo que el guitarrista Ismael Cancel publicó en Twitter: &amp;ldquo;Nuestra última tarima y último publico como la #Calle13. Gracias a todos los que la sintieron&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la postura del cantante René Pérez Joglar fue distinta. Si bien le dio impulso a su página personal en Facebook (donde también apoyó los proyectos individuales de sus compañeros de banda), hoy expresó por ese medio: &amp;ldquo;¿Cuál es el invento de los medios de seguir hablando de que Calle 13 se separa? Trabajar en proyectos alternos o paralelos no es separarse&amp;rdquo;.
&lt;p id=&#34;m197-4-198&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Un hasta luego&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p id=&#34;m207-4-208&#34;&gt;Fuentes cercanas a la banda confirmaron a El País que Calle 13 sólo decidió hacer una pausa, tras dos años sin descanso dando la vuelta al mundo con la gira &amp;ldquo;Multiviral&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Esto es sólo un hasta luego&amp;rdquo;, expresaron, confirmando que el concierto brindado en Toronto fue el broche del tour.&lt;/p&gt;
Ahora, Residente se tomará un tiempo para trabajar en su proyecto musical solista, mientras que Visitante ahondará en su trabajo como productor con otros artistas.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Proyecto nuevo, nombre nuevo..Ahora me consiguen en twitter como &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente&#34;&gt;@Residente&lt;/a&gt; Gracias a mi amigo Sócrates Rodríguez por donarme el nombre..&lt;/p&gt;
— Residente (@Residente) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente/status/624686295013584900&#34;&gt;julio 24, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Comparto con ustedes mi cuenta oficial en facebook para que me sigan por ahí también &lt;a href=&#34;https://t.co/XMvvY9KaP2&#34;&gt;https://t.co/XMvvY9KaP2&lt;/a&gt;

— Residente (@Residente) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente/status/625613705032663040&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Cual es el invento de los medios de seguir hablando de que calle 13 se separa?Trabajar en proyectos alternos o paralelos no es separarse.&lt;/p&gt;
— Residente (@Residente) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente/status/625825856125030400&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Cuidado con la hepatitis! 1,4 millones de personas en el mundo mueren por esta enfermedad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cuidado-con-la-hepatitis-14-millones-de-personas-en-el-mundo-mueren-por-esta-enfermedad/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 16:21:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cuidado-con-la-hepatitis-14-millones-de-personas-en-el-mundo-mueren-por-esta-enfermedad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Shutterstock
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Alrededor de 1,4 millones de personas mueren cada año debido a la hepatitis, enfermedad que para muchos es desconocida, al punto que algunas personas que entraron en contacto con los virus B o C hace años, ignoran que padecen una infección crónica.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;“Las personas tienen muy poco conocimiento acerca de la hepatitis, su potencial gravedad y sus serias consecuencias en la salud y en la calidad de vida”, subraya la infectóloga Rosa María Martínez, quien apunta que la hepatitis es una inflamación del hígado causada por los virus A, B, C, D o E, publicó el portal de la revista Dominical.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;“Todos estos virus causan infección a corto plazo o infección aguda. Sin embargo, los virus de la hepatitis B, C y D también pueden producir infección a largo plazo, lo que se denomina hepatitis crónica, que puede originar complicaciones potencialmente mortales como cirrosis, insuficiencia hepática y cáncer de hígado”.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;En cambio, la hepatitis A no causa enfermedad crónica del hígado y rara vez es mortal. Sus síntomas pueden ser moderados o graves y comprenden fiebre, malestar, pérdida de apetito, diarrea, náuseas, molestias abdominales, orina oscura e ictericia (coloración amarillenta de la piel y la esclerótica ocular). Pero la Organización Mundial de la Salud (OMS) aclara que los infectados no siempre presentan todos estos síntomas.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;En las zonas donde la hepatitis B es muy prevalente, el virus generalmente se transmite de la madre al niño en el parto o por contacto interpersonal en la primera infancia. Estos tipos de transmisión también pueden representar más de una tercera parte de las infecciones crónicas en zonas de baja endemicidad, aunque en estos entornos las principales vías de contagio son la transmisión sexual y el uso de agujas contaminadas, especialmente entre los consumidores de drogas, señala la OMS.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;“El virus de la hepatitis B puede sobrevivir fuera del organismo por lo menos siete días. En ese periodo todavía puede causar infección si penetra en el organismo de una persona no protegida por la vacuna”, expresa la OMS. No obstante, puntualiza que este virus no se transmite por alimentos o agua contaminados ni por contactos ocasionales en el lugar de trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;&lt;b&gt;En el país&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;En Venezuela, por lo menos 50 % de los casos registrados de hepatitis son del tipo A, indica el doctor Luis Echezuría, médico pediatra epidemiólogo, quien acota que en nuestro país es común observar esta enfermedad en los niños a partir de los cuatro años de vida. En este grupo infantil, la Hepatitis A suele presentarse de manera asintomática. “Pero podría variar su intensidad y duración: desde una presencia leve y de pocas semanas, hasta una mucho más grave e incapacitante y de varios meses. Alrededor de 15% de los casos se prolonga hasta por un año”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/dominical/15602987480&#34; title=&#34;salud by Revista Dominical, on Flickr&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;salud&#34; height=&#34;2450&#34; src=&#34;https://farm6.staticflickr.com/5612/15602987480_9efca7e57f_o.jpg&#34; width=&#34;640&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Sociedad Venezolana de Infectología&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>