<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 15:01:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Windows 10 fue instalado en 14 millones de dispositivos en su primer día</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-fue-instalado-en-14-millones-de-dispositivos-en-su-primer-dia/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-fue-instalado-en-14-millones-de-dispositivos-en-su-primer-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Si es que reservaste el upgrade, tienes que estar atento a tu barra de notificaciones. (Foto: AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El entusiasmo por Windows 10 parece no parar. El sistema operativo de Microsoft fue instalado en 14 millones de dispositivos en sus primeras 24 horas de disponibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El debut del sucesor de Windows 8.1 en 190 países el 29 de julio fue además en fases. Esta medida se tomó para evitar que los servidores se sobrecarguen y afecten a los usuarios, reseña el portal de RPP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto significa que no todas las personas que reservaron Windows 10 ya lo pudieron instalar.Si estás en este grupo, debes estar atento a tu barra de notificaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El blog de Windows indica que los usuarios de Windows 7 y 8.1 aún pueden hacer sus reservas de manera gratuita con el ícono de Windows que les aparecerá en su barra de tareas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zimbabue solicitó extradición del estadounidense que mató al león Cecil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/zimbabue-solicito-extradicion-del-estadounidense-que-mato-al-leon-cecil/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/zimbabue-solicito-extradicion-del-estadounidense-que-mato-al-leon-cecil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;El Gobierno de Zimbabue solicitó a EEUU la extradición de Walter James Palmer, acusado de haber cazado ilegalmente al león más famoso de este país africano, conocido como Cecil.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;

El procedimiento para solicitar la extradición e intentar juzgarle ya ha sido iniciado, aseguró en rueda de prensa el ministro de Medio Ambiente de Zimbabue, Oppah Muchinguri, quien lamentó que el caso hubiera sido conocido cuando el cazador ya había abandonado el país africano.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;

&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Según la Fuerza Especial para la Conservación de Zimbabue (ZCTF, en inglés), Palmer participó el pasado 6 de julio en una cacería nocturna en el Parque Nacional de Hwange, en el oeste del país.

El león Cecil, de 13 años de edad, fue atraído con una presa amarrada a un vehículo como cebo para abatirlo fuera del parque, de modo que técnicamente ya no sería ilegal cazarlo, informa EFE.

El estadounidense admite haber matado a Cecil, pero afirma que actuó convencido de que la cacería en la que participó era legal y que contaba con &#34;todos los permisos&#34; necesarios.&lt;/span&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista|Nucita y Pirulín publicaron nuevos precios de sus productos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/listanucita-y-pirulin-publicaron-nuevos-precios-de-sus-productos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/listanucita-y-pirulin-publicaron-nuevos-precios-de-sus-productos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Notiminuto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa Nucita Venezolana (Nuciven) dio a conocer la lista del precio de venta justo (PVJ) de sus productos en distintas presentaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía publicó en su portal web que la Nucita oscila desde 30 hasta 290 bolívares que corresponde a la “copa nucita”, reseñó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tanto el Pirulín comprende un valor que va desde los Bs 30 (estuche 3) hasta los Bs 390 que corresponde al “combo Nucita/Pirulín”.&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&#34;scribd_iframe_embed&#34; data-aspect-ratio=&#34;undefined&#34; data-auto-height=&#34;false&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;600&#34; id=&#34;doc_85528&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;https://www.scribd.com/embeds/273139327/content?start_page=1&amp;amp;view_mode=scroll&amp;amp;show_recommendations=true&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>José Luis Guerrero: “Gobernador se niega a dar asfalto a la frontera por retaliación política”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jose-luis-guerrero-gobernador-se-niega-a-dar-asfalto-a-la-frontera-por-retaliacion-politica/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jose-luis-guerrero-gobernador-se-niega-a-dar-asfalto-a-la-frontera-por-retaliacion-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vialidad de San Antonio del Táchira espera por entrega de cemento de Caimta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La paralización desde hace ocho meses de la obra de asfaltado en la avenida Colectora 13 en el municipio Bolívar, por parte del gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, denunció este jueves el concejal José Luis Guerrero, quien precisó que desde el año 2013 el Consejo Federal de Gobierno aprobó la obra, para ser ejecutada en 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edil indicó que tal y como sucede en este sector, ocurre en el resto del municipio, porque el mandatario regional se dedicó solo a criticar a los alcaldes de la alternativa democrática, al tiempo que les niega el asfalto. Lo mismo ocurriría con los concejales oficialistas de San Antonio del Táchira quienes dicen que la alcaldía no realiza obras de asfaltado, cuando Caimta, que es del gobierno regional, no quiere despachar asfalto a quienes piensan distinto al Gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La pregunta es: ¿no despachan asfalto por retaliación política, porque pensamos distinto?, o ¿no despachan asfalto sencillamente porque quebraron Caimta desde que llegó Vielma Mora a la Gobernación?”, expresó el edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guerrero manifestó que la crisis de vialidad que hay en todo el país, que se ha agudizado con las lluvias, es por falta de un gobierno que se conduela de la situación y se haga responsable en el despacho del material necesario, reseña una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por ello nuestro llamado al señor Gobernador es que dedique a gobernar, que se dedique a producir asfalto y despacharle a las alcaldías. Ya basta de estar mal poniendo a cualquier alcalde porque piense distinto. Nosotros estamos en la disponibilidad, con las ganas de hacer el trabajo que nos corresponde, pero necesitamos asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó el concejal José Luis Guerrero que la alcaldía del municipio Bolívar está llevando a cabo un plan de asfaltado, el cual inició en la parroquia El Palotal, con la compra de asfalto en el municipio García de Hevia a una empresa privada, a pesar de que los costos son más altos, por cuanto tenían más de cuatro meses esperando el material de parte de Caimta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:23:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas en horas de la tarde y noche de este viernes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país, a excepción de la región oriental donde se prevé nubosidad parcial sin precipitaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El té verde puede dificultar la digestión de los hidratos de carbono</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/el-te-verde-puede-dificultar-la-digestion-de-los-hidratos-de-carbono/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 13:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/el-te-verde-puede-dificultar-la-digestion-de-los-hidratos-de-carbono/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Estar en Salud)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de científicos ha relacionado el consumo de té verde, conocido por sus propiedades antioxidantes, con la dificultad para digerir los hidratos de carbono, según un estudio difundido hoy en &amp;ldquo;Scientific Reports&amp;rdquo;, del grupo editorial &amp;ldquo;Nature&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La investigación, de carácter preliminar y liderada por el gastroenterólogo Jaroslaw Walkowiak de la Universidad de Ciencias Médicas de Poznan (Polonia), demostró que el consumo elevado de té verde puede interferir en la absorción del almidón, un carbohidrato presente en el pan, el arroz y las patatas, entre otros alimentos, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walkowiak y su equipo sometieron a estudio a 28 personas, con edades comprendidas entre los 19 y los 28 años, a las que pidieron permanecer en ayunas durante 12 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de ese tiempo, los participantes consumieron una comida consistente en cereales, fuente de almidón, y se les dio una pastilla de té verde o de placebo, aleatoriamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante el test del hidrógeno espirado, un tipo de prueba del aliento, los investigadores comprobaron cómo aquellos sujetos que habían consumido la dosis de té verde presentaban más dificultades en la digestión y absorción del almidón que aquellos que habían tomado el placebo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los científicos puntualizan que la alta dosis de té verde administrada a los sujetos (correspondiente a varias tazas) no se corresponde con un consumo estándar diario, con lo que los efectos potenciales de la infusión sobre el organismo deberían ser menos pronunciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, apuntan que se requieren investigaciones más exhaustivas para determinar el mecanismo por el que el té verde incide en la digestión y la importancia clínica de sus elementos químicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Testigo denuncia que militares venezolanos golpearon a los jóvenes en Guaramito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/videotestigo-denuncia-que-militares-venezolanos-golpearon-a-los-jovenes-en-guaramito/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 12:29:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/videotestigo-denuncia-que-militares-venezolanos-golpearon-a-los-jovenes-en-guaramito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Según declaraciones de un testigo a medios colombianos unos 50 integrantes del Ejército del vecino país ingresaron y detuvieron momentáneamente a dos areneros y un campesino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se escucharon tiro y tiros”, esta fue una de las frases con las que describió Ángelo Ortiz Vázquez, chófer de profesión y quien se dedica al transporte de arena, &lt;strong&gt;la incursión de militares venezolanos en el corregimiento Guaramito de Cúcuta, en límites con la población tachirense de Colón.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con él y con Otoniel Ochoa Garzón, padre de uno de los tres jóvenes detenidos por&lt;strong&gt;“al menos 50” integrantes del Ejército de Venezuela, el hecho ocurrió a las 11:00 de la mañana de este miércoles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ortiz expresó que los otros dos retenidos son sus ayudantes con los que estaba sacando arena del río del mismo nombre, quienes fueron golpeados por lo soldados. Expresó que la volqueta que maneja y que no es de su propiedad se la llevó el Ejército para La Fría, estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que el tractor fue quemado por los militares, denunció Ochoa, quien es su dueño y con el cual estaba trabajando su hijo. Estos residentes destacaron que gracias a la presión de la comunidad y su fuerte protesta, pues los vecino sse enfrentaron a los uniformados, poco tiempo después los tres jóvenes fueron liberados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoridades acudieron al lugar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=KPEUmRmqTFI[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KPEUmRmqTFI[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coronel Jaime Barrera, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta, indicó que investigan este hecho y para ello unidades de la institución se desplegaron en la zona con el fin de entrevistar a los residentes.+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la fuerza popular que proponemos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/que-es-la-fuerza-popular-que-proponemos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/que-es-la-fuerza-popular-que-proponemos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Conceptualizando, podríamos describirla como la manifestación de un considerable grupo de ciudadanos con cierta claridad política, que se va consolidando en la dinámica social, con participación activa en el reclamo de sus derechos colectivos para exigir: seguridad, justicia y futuro. Es un ariete social que en su contundencia, imbuido de principios democráticos irrenunciables, genera un contagio humano decidido y suficiente, capaz de derrumbar los muros de la intolerancia y de la obcecación del régimen primitivo que des-gobierna la República, resuelto a transitar el camino de un proceso constituyente verdaderamente originario que debata un Proyecto nuevo, integral y novedoso, para edificar entre todos, un país moderno y descentralizado.
Esa propuesta existe, está editada y propagada en las redes comunicacionales para la discusión abierta de los venezolanos bajo el nombre de: “Proyecto País Venezuela Reconciliada… vía Constituyente”, siendo sin duda, una contribución bregada con la mayor seriedad por el Movimiento Independiente Democrático –MID- para disipar la incertidumbre que abruma a la sociedad, potenciar nuestras innegables fortalezas y ofrecer soluciones ciertas, constitucionales y pacíficas a esta crisis que amenaza con convertirse en verdadera  debacle nacional.
Construir esa Fuerza Popular en estos tiempos aciagos no es tarea imposible, basta con  identificar y cuantificar dentro del grupo familiar, en los barrios, las urbanizaciones,  pueblos y ciudades, los desastrosos efectos sociales que las políticas populistas y malsanas de este régimen han causado, y la secuela de degradación, miseria y ruina que anula la calidad de vida de la población venezolana; estas políticas responden a un plan preconcebido de dominación perversa en el pretendido empeño de conformar en poco tiempo, una sociedad precaria y sumisa, ideologizada, dependiente y por lo tanto fácil de manejar y esclavizar. Es por consiguiente inaplazable, organizar el rechazo, la indignación y la rabia que transmiten las calles, para que los ciudadanos en solidaria participación, se  comprometan en acciones pacíficas, constitucionales y específicas de reclamo inteligente y trascendencia histórica, que derroten las intenciones continuistas de quienes hoy detentan el Poder.
El MID respalda y aúpa los próximos comicios parlamentarios del 6D, por considerarlos avances importantes en el camino de recuperar espacios democráticos, a la par que repudia y condena enérgicamente, todas las trapisondas y maniobras de tipo electoral e iniquidades que el régimen, débil y acorralado comete contra distinguidos luchadores y personalidades políticas, lo cual preludia desde ya, la gestación de una campaña decidida a desmotivar el ejercicio del voto en el sector democrático de la población, sin descartar la gestación de un fraude continuado de grandes proporciones en connivencia con el grupo militar que lo acompaña, el apoyo técnico electrónico cubano y del control absoluto que ejerce sobre todos los poderes públicos.  Esta situación, clara, evidente y conocida, precisa que se la denuncie con firmeza ahora, ante la nación y el mundo, para forzar un compromiso de inequívoco cumplimiento bajo observancia internacional creíble, que pueda garantizar el efectivo ejercicio de la soberanía popular.
También advierte el MID, sobre la ligereza con la cual voceros de la oposición declaran la posibilidad de un referendo revocatorio presidencial, sin analizar exhaustivamente los    requisitos que lo dificultan, las demoras y trabas que opondría el CNE y sobre todo, que su objetivo no está en sintonía con las expectativas de solución nacionales. Nada se logra  con cambiar un Presidente por otro de igual naturaleza y condición; la radiografía de esta crisis, merece mayor profundidad en el análisis y por tanto, la vía Constituyente por iniciativa popular para la transformación definitiva del Estado, la Sociedad, la Economía y el Territorio, es el mecanismo constitucional, pacífico e idóneo para reconciliarnos y resurgir como país.
(*) Coordinador General del MID.
Jorgerangel39@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clausurados 15 comercios en el Táchira por el Seniat</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/clausurados-15-comercios-en-el-tachira-por-el-seniat/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/clausurados-15-comercios-en-el-tachira-por-el-seniat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Destacaron las multas por la duración del tiempo de clausura, algunos comercios hasta con 10 días continuos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la verificación de los deberes formales a varios establecimientos comerciales en la ciudad de San Cristóbal, el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes, aplicó medidas de clausura hasta por 10 días continuos a 15 comercios que incurrían en ilícitos respecto a la emisión de facturas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con boletín de prensa del ente tributario, la División de Fiscalización actuó apegada a las disposiciones establecidas en el marco de la Reorganización del Sistema Tributario, y siguiendo los preceptos legales del actual Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley del Código Orgánico Tributario (COT) publicado en la Gaceta Oficial Extraordinaria Nº 6.152, de fecha 18 de noviembre de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el artículo N° 101 del COT establece que: &amp;ldquo;Constituyen ilícitos tributarios formales relacionados con el deber de emitir, entregar o exigir facturas u otros documentos&amp;rdquo;. Asimismo en el numeral 1 de ese mismo artículo indica que constituye un ilícito tributario &amp;ldquo;El no emitir facturas u otros documentos obligatorios o emitirlos en un medio no autorizado por las normas tributarias&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las fiscalizaciones realizadas en la capital tachirense, el Seniat constató que ciertas empresas dedicadas a la venta y distribución de distintos rubros -asentados en la zona comercial de Las Lomas y La Concordia- incurrían en ilícitos respecto a la emisión de facturas, por lo cual se tomó medidas de clausura hasta por 10 días continuos y multa de 150 unidades tributarias, tal como lo establece el artículo 101 del COT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De esta manera se mantienen acciones contundentes para supervisar que los contribuyentes cumplan con sus obligaciones tributarias, en aras de fomentar una cultura en materia de contribución con el Estado, que se traduce en mayor suma de felicidad posible para el pueblo, tal como lo promueve el Superintendente Nacional Aduanero y Tributario, José David Cabello Rondón”, reseñó el boletín. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 18 mil toneladas de productos y alimentos decomisados en los estados andinos el último año</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-18-mil-toneladas-de-productos-y-alimentos-decomisados-en-los-estados-andinos-el-ultimo-ano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-18-mil-toneladas-de-productos-y-alimentos-decomisados-en-los-estados-andinos-el-ultimo-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el mayor general Efraín Velazco Lugo ofreció el balance del último años en lo que respecta a la lucha contra el contrabando de extracción en los tres estados andinos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han detenido mil 185 personas en los tres estados; de ellas, 517 salieron con medidas cautelares; seis faltan por presentar, y 79 en libertad plena.  Solo en Táchira se detuvieron a 967. De ese total general, 871 son ciudadanos venezolanos y 314 son  extranjeros; 168 femeninos y mil 17 masculinos. Mil 142 son civiles y  43 militares,  incluso de estos últimos, ya hay varios con sentencia  firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves en la mañana, en rueda  de prensa ofrecida en la sede del Comando de Zona 21, antiguamente  Core-1,  el jefe de la Redi Los Andes, mayor general Efraín Velazco Lugo, acompañado por el alto mando militar regional, dio a conocer un balance sobre la lucha contra el contrabando de extracción, que de manera contundente se desarrolla en los estados andinos desde agosto de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la lucha de todos  los venezolanos –dijo- y también de colombianos que ven afectada su seguridad alimentaria, por personas inescrupulosas dedicadas a la extracción de los productos venezolanos hacia Colombia; es por ello que esta lucha es bilateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que dentro de los logros alcanzados contra las mafias del contrabando “que tratan de socavar  nuestra seguridad y soberanía alimenticia, figura la retención de más de 18 mil 662 toneladas de distintos productos en los estados andinos, en las líneas de cierre de Táchira, Mérida, Trujillo. Además de 2 millones 910 mil litros de distintos combustibles y bebidas alimenticias; de ellos,  más de 7 mil 741 toneladas son alimentos de la cesta básica. Más de 4 mil 125 toneladas son de alimentos para  animales; más de 2 mil 525 toneladas  de material estratégico como cemento, cobre; más de 741 mil litros de combustible; 310  toneladas de artículos de higiene y otras mercancías equivalentes a más de mil 729 toneladas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó el jefe militar que, solo en enero de este año se efectuó el decomiso de “más de 11 mil 600 toneladas de productos en los estados andinos; es decir, el equivalente al abastecimiento durante un mes de todos los habitantes de cualquier  estado andino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN202231.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Parte de los productos decomisados fueron presentados. (Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425649&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN202231-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Parte de los productos decomisados fueron presentados. (Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó, “en este último año se han detenido mil 185 personas en los tres estados; de ellas,  517  salieron con medidas cautelares; seis faltan por presentar, y 79 en libertad plena.  Solo en Táchira se detuvieron a 967. De ese total general,  871 son ciudadanos venezolanos  y 314 son extranjeros; 168 femeninos y mil 17 masculinos. Mil 142 son civiles y 43 militares,  incluso de estos últimos, ya hay varios con sentencia   firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, “hemos desactivado e inhabilitado a más de 176 trochas en distintos municipios  del Táchira; hemos excavado 254 fosas antitanques; construido 201 muros, y removido 11 mil 415 metros cúbicos de tierra en esos sectores, en las líneas de bloqueo y contención de los tres estados. Desmantelamos  260 bandas  involucradas en  actividades de   seguridad  ciudadana y seguridad alimentaria;  27  de ellas tienen que ver con contrabando de extracción. Agregó que, también aprehendieron hasta la fecha 11 paramilitares de distintos grupos, la mayoría capturados este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situación registrada en la frontera&lt;/strong&gt;
En cuanto a la situación de violencia que se registró el miércoles en la frontera colombo-venezolana dijo: “el conocimiento que tenemos, producto de una serie de informaciones que vimos en las redes sociales y según mi opinión, a algunas manipulaciones también que les conviene a los grupos generadores de violencia, que en Colombia falleció una persona,  no en Venezuela, y desconocemos las circunstancias por las cuales falleció; entonces serán las autoridades colombianas a las que le toque investigar dichas circunstancias. Es un hecho que algunas personas con intención han querido manipular y abrogar esto a una circunstancia de violencia y vandalismo que ocurrieron en el puente internacional. Murió de un disparo. Pero esto tendrá que determinarlo en una investigación un cuerpo policial de Colombia. Entonces, no hay que hacerse eco de supuestos ni presunciones que causen intranquilidad a nuestra población”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miriam Bustos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oposición acusa a Gobierno nacional de promover caos antes de elecciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-acusa-a-gobierno-nacional-de-promover-caos-antes-de-elecciones/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-acusa-a-gobierno-nacional-de-promover-caos-antes-de-elecciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas (EFE).- La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) acusó este jueves al Gobierno venezolano de promover un clima de inestabilidad para evitar la contienda electoral parlamentaria del próximo 6 de diciembre al tiempo que reiteró que los adversarios del chavismo están cohesionados para esos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno está promoviendo inestabilidad, ¿qué está buscando (el presidente Nicolás) Maduro construyendo esta especie de tormenta perfecta entre finales de agosto y principios de septiembre?”, se preguntó en rueda de prensa el secretario ejecutivo de la MUD, Jesús Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de la MUD se dirigió a Maduro y preguntó: “¿Estás buscando una explosión social para que te sirva de pretexto para sacarle el cuerpo al reto electoral? Pues mira, ni con eso ni con nada, el pueblo venezolano va a garantizar la estabilidad para infligirte la derrota que te mereces”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó, en este sentido, que los empresarios de los diferentes sectores productivos del país han anunciado que ya no queda inventario para proveer al país de alimentos, de medicamentos y de repuestos para vehículos, entre otras áreas, una escasez que, dijo, forma parte del supuesto plan de inestabilidad del Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró que la oposición está lista para ir a las elecciones con una tarjeta única en la boleta electoral y con una campaña única centrada en la necesidad de un cambio de Gobierno, de modelo político y de un “régimen que genera y produce miseria, que genera y produce hampa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que tras la victoria que asegura obtendrá la MUD en las parlamentarias, la oposición empezará a trabajar de inmediato para atender la “crisis demasiado profunda” por la que atraviesa el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba afirmó que entre los convenios a los que llegó la MUD para lograr ir unida a las elecciones se encuentran “un acuerdo de la función parlamentaria” desde el 2016 hasta el 2021, lapso que dura la gestión a elegirse, pactos que fueron anunciados hace una semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata, sostuvo, de un trabajo parlamentario “que garantice, en efecto, tomar las decisiones que permitan, en un plazo perentorio, introducir los cambios que permitan el cambio de Gobierno (&amp;hellip;) y de allí la solución de la crisis”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan las Farc reformar sistema electoral colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/solicitan-las-farc-reformar-sistema-electoral-colombiano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/solicitan-las-farc-reformar-sistema-electoral-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Marco León Calarcá, uno de los delegados de las Farc en las negociaciones de paz con el gobierno colombiano en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA HABANA (AFP) - La guerrilla comunista de las Farc, que pretende dejar las armas y convertirse en movimiento político, si prosperan las negociaciones de paz de La Habana, pidió este jueves reformar el sistema electoral colombiano para hacerlo más transparente y democrático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es apremiante luchar por cambios en el sistema electoral y de actuar presentando propuestas innovadoras que recojan el sentir de los excluidos”, declaró a la prensa Marco León Calarcá, uno de los delegados de las Farc en las negociaciones de paz con el gobierno colombiano en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es momento de que (&amp;hellip;) se genere la confianza que permita la conversión de la guerrilla en movimiento político alternativo, que pueda poner en alto la voz de los desposeídos”, agregó Calarcá al comentar el cierre de las inscripciones de candidatos para los comicios municipales y regionales del 25 de octubre próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calarcá afirmó que existen “comportamientos que desdibujan el sentido democrático” de los procesos electorales en Colombia y sostuvo que en la presente campaña “hay al menos 140 candidatos a alcaldías y gobernaciones que estarían vinculados a organizaciones criminales, o cometiendo delitos electorales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno colombiano de Juan Manuel Santos y las Farc sellaron el 6 de noviembre de 2013 un acuerdo sobre “participación política” de la guerrilla una vez que se firme la paz y abandone las armas, pero no contempla reformas electorales, hasta donde se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas partes están negociando en La Habana desde el 19 de noviembre de 2012 un acuerdo para acabar un conflicto armado de medio siglo, el último en América, que ha dejado 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como parte de estas negociaciones, también firmaron un pacto para una reforma rural el 26 de mayo de 2013 y otro para el combate a las drogas ilícitas el 16 de mayo de 2014. Además, el pasado 12 de julio acordaron medidas para desescalar el conflicto, aunque sin declarar un armisticio.3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confirman talibanes  muerte de su líder  y se distancian del proceso de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/confirman-talibanes-muerte-de-su-lider-y-se-distancian-del-proceso-de-paz/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/confirman-talibanes-muerte-de-su-lider-y-se-distancian-del-proceso-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;KABUL (AFP) - Los talibanes confirmaron este jueves la muerte de su líder, el mulá Omar, avanzada por las autoridades afganas, sin querer confirmar su participación en el incipiente proceso de paz en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin evocar claramente la fecha de la defunción, los talibanes reconocieron que Omar había muerto a causa de una “enfermedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kabul aseguró el miércoles que el líder tuerto de los talibanes había muerto hace dos años en un hospital de Pakistán, confirmando rumores presentes desde hacía tiempo dentro y fuera del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en su comunicado, los talibanes aludieron a una muerte reciente, al señalar que la salud de su líder “se deterioró en las últimas dos semanas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto añadió que se celebrarían tres días de ceremonias religiosas para “rezar por el alma del mulá Omar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Previamente los talibanes sacaron otro comunicado en el que explicaron que “los medios están publicando que las negociaciones de paz empezarán muy pronto (&amp;hellip;) en China o Pakistán”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero “nuestra oficina política (&amp;hellip;) no está al corriente de este proceso”, añadieron los rebeldes, en pie de guerra desde hace 14 años contra las fuerzas afganas y extranjeras en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco después el ministerio de Exteriores de Pakistán anunció el aplazamiento de una ronda de negociaciones entre Afganistán y los insurgentes prevista este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mulá Omar no había sido visto en público desde 2001, cuando una coalición liderada por Estados Unidos invadió Afganistán e hizo caer el gobierno de los talibanes en Kabul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Haseeb Sediqi, portavoz del directorio nacional de seguridad de Afganistán, el mulá Omar murió en un hospital de la ciudad pakistaní de Karachi, “bajo misteriosas circunstancias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos años habían circulado muchos rumores sobre su muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los talibanes se encuentran muy divididos y amenazados por el auge del Estados Islámico (EI), el movimiento yihadista de Oriente Medio que está intentando implantarse en Afganistán.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 3 mil funcionarios y 6 rutas esperan a peregrinos del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-3-mil-funcionarios-y-6-rutas-esperan-a-peregrinos-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-3-mil-funcionarios-y-6-rutas-esperan-a-peregrinos-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira; Yari Gler Contreras, directora del despacho del Gobernador; y Maryelba López, presidenta de Cotatur. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 3 mil funcionarios de diversos organismos brindarán seguridad y asistencia a las personas que peregrinan hasta La Grita, municipio Jáuregui, con ocasión de la festividad del Santo Cristo, caminata que este año dispone de 6 rutas autorizadas, y alrededor de 25 puntos de hidratación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira; Yari Gler Contreras, directora del despacho del Gobernador; y Maryelba López, presidenta de la Corporación Tachirense de Turismo (Cotatur), quienes informaron el despliegue del gobierno regional para acompañar en este acto de fe, que espera congregar a más de 300 mil fieles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Yesnardo Canal que hoy, 31 de julio, inicia el dispositivo especial del Santo Cristo de La Grita en sus 405 años, para ofrecerles seguridad a los feligreses, logística, asistencia médica y demás necesidades, para que todas las personas puedan terminar exitosamente esta travesía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que durante el año 2014 se registraron más de 140 mil asistentes, y en esta ocasión se habilitaron 6 rutas y las 3 principales son: desde Las Vegas de Táriba hacia el Santuario en La Grita; otra de Michelena, Boca de Monte, El Zumbador; la ruta 3 desde La Fría, Las Mesas, Seboruco, La Quinta, La Grita; cada una con puntos de hidratación, atención médica y despliegue policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo señaló que se tiene trabajo mancomunado con los cuerpos de seguridad, la Diócesis de San Cristóbal, las cofradías y demás organizaciones vinculadas con esta festividad para que todo resulte de forma coordinada, labor que se inició desde hace más de dos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo dispondrán de 10 motocicletas de Protección Civil que estarán itinerantes desde el 31 de julio hasta el 7 de agosto las 24 horas del día,  así como 17 vehículos entre carros de rescate y ambulancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El sábado llevarán la imagen al Santuario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador, informó que este sábado 1 de julio se ejecutará el traslado de la sagrada imagen del Santo Cristo, desde la Basílica del Espíritu Santo hasta el Santuario, y para ello solicitaron el acompañamiento también de los peregrinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a las personas que harán la caminata para que usen las trochas identificadas, lleven ropa cómoda, y otra ropa para poder cambiarse al finalizar el trayecto, atender a las indicaciones que les darán los funcionarios, andar en grupo, y portar implementos para protegerse de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cotatur pintó murales alusivos al Santo Cristo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Maryelba López, presidenta de Cotatur, informó que esta institución, como aporte al fortalecimiento del turismo religioso y la proyección del estado como una potencia en materia turística, se encargó de embellecer las rutas que conducen a La Grita, para que los peregrinos a lo largo del camino tengan presente la razón de esta travesía de fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los 20 murales que los visitantes podrán apreciar son de arte cinético, de Carlos Cruz Diez, con imágenes del Santuario y réplicas de las imágenes que hay en los vitrales del recinto construido hace poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tendrán un punto en La Grita, con una imagen modelo realidad aumentada, frente al Santuario, para que las personas puedan hacerse sus fotografías, además de otras actividades que se anunciarán a través de @Cotaturve y @Somoscotatur.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los culpables de la catástrofe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-culpables-de-la-catastrofe/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-culpables-de-la-catastrofe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¿A quién podemos culpar de toda esta catástrofe? ¿Quién tiene la culpa de que los anaqueles se encuentren vacíos y el pueblo deba hacer colas de horas y horas para comprar leche, jabón y pañales? ¡Mírenlos!, ¡allá van!, son esos los imperialistas que nos tienen sumidos en esta desgracia, pisoteando al pueblo, acaparando productos, humillando a la clase social baja, ¡a por ellos!, ¡a por ellos!, no podrán derrotarnos, nos mantendremos firmes por siempre ante esta guerra económica (cierra alocución).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez minutos después…
Los bachaqueros, todo es culpa de los bachaqueros maniatados por la derecha para conspirar contra el pueblo, la mayoría agentes de la CIA, esos agentes de la CIA no tienen nada mejor que hacer que pararse en colas de cuatro horas para pisotear a nuestro pueblo y quitarle los productos, ¡qué broma mano!, ¡qué broma! Pero es por ello que a partir de ahora hemos decidido implementar un sistema captahuellas para que se acabe esta guachafa, aquí nadie va a adquirir más productos de los necesarios, todo va a estar bien distribuido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, señor Presidente, ¿y cómo hacemos para establecer o delimitar el uso que cada persona le da a los productos? Hay madres con dos hijos, otras con cinco, seis, qué sé yo, existen hogares en los que viven doce personas, ¿cree usted que la opción es seguir controlando y controlando más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero por supuesto chico, no ves que hay que darle al pueblo lo que es del pueblo.
Tiene razón señor Presidente, que persona brillante, ¿de dónde sacó semejante intelecto?
(Cierra alocución…)
…
A reflexión…
¿Son los bachaqueros culpables de lo que sucede en el país? ¿Ellos en su máxima expresión revendiendo productos son culpables de los males de toda una nación? Concretamente la respuesta es un no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “bachaqueros”, término que de por sí me resulta bastante ofensivo, son sencillamente seres humanos como cualquier otro en busca de sobrevivir, sí, sobrevivir, tarea que se hace excesivamente difícil hoy en día en nuestro país. Los mal llamados “bachaqueros”, son padres de familia, abuelos, o jóvenes con necesidades propias y ajenas en busca de adquirir dinero para sus haberes. En cualquier país del mundo con las condiciones económicas de Venezuela es absolutamente normal que se presenten estas situaciones, ¿por qué? Porque los sueldos no alcanzan para absolutamente nada, tenemos la inflación más alta del planeta, y a pesar del poco o mucho dinero que tengamos entre manos, el mercado tiene una muy baja oferta y excesiva demanda producto de la destrucción de la empresa privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, ¿recuerdan hace años cuando comenzaron las regulaciones al precio de la leche, la carne, y de productos básicos? ¿Cuando iniciaron las expropiaciones a empresas privadas? ¿Cuando en ausencia de producción el gobierno en vez de tomar medidas concretas y aumentar las capacidades productivas de las empresas, redujo las jornadas laborales considerablemente, limitando las capacidades productivas? Entonces, muchos años después, cuando explota lo que en cualquier momento tenía que explotar, cuando obviamente no van a existir bienes en los anaqueles porque la capacidad de producción fue pulverizada, cuando lo único que encontramos son los bienes y servicios que un grupo de enchufados ha importado a una tasa preferencial de dólar a 6.30, sí, el bendito y absurdo 6.30 con los que día a día se enriquecen los altos mando del gobierno; y aun así, con toda su lujuria y descaro, vienen a insultar a su propia masa y acusarlos de delincuentes por revender una paca de harina o una bolsa de jabón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora me pregunto, ¿es la solución meter presos a todos los bachaqueros y colocar captahuellos en todos los supermercados? ¿No será mejor tomar medidas económicas?, ¿aumentar nuevamente la jornada laboral, liberar precios, fomentar la producción privada, establecer las divisas a un precio real para todo ofertante, detener la impresión de bolívares sin soporte y darle a cada bien el precio que se merece? Reestablecer la economía propiamente dicha para que nuestra moneda deje de ser un chiste de mal gusto y no tengamos que sacar por las fronteras hasta un grano de arroz para adquirir su valor real; me pregunto una vez más, ¿es culpa de los bachaqueros? ¿De verdad?&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
