<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 18:15:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fabricantes y distribuidores de electrodomésticos están en crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fabricantes-y-distribuidores-de-electrodomesticos-estan-en-crisis/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 18:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fabricantes-y-distribuidores-de-electrodomesticos-estan-en-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 41.630 bolívares es el precio de un microondas en una tienda de electrodomésticos . (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivel de inventario en las fábricas es crítico porque en lo que va de año no han recibido dólares, dijo Edgar Berríos, director ejecutivo de Anafade&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inventario de insumos para producir electrodomésticos en el país ha caído más de 90% este año debido a la restricción de divisas oficiales para el sector, lo que también incide en la importación de artículos terminados, afirmó Edgar Berríos, director ejecutivo de la Asociación Nacional de Fabricantes y Distribuidores de Electrodomésticos-Anafade-, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que le adjudicaron dólares a empresas de Anafade fue en octubre pasado en la subasta 26 del Sistema Complementario de Administración de Divisas, sin embargo, aún no le han liquidado todo el monto asignado, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No solo deben lo de la subasta 26; de la 9 –de abril– y de la 18 –de julio– también hay liquidaciones pendientes. La situación sigue muy crítica para las empresas del ramo y eso ha hecho que el desabastecimiento en las tiendas ronde 90%”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que las líneas de crédito también se han visto afectadas por el retraso en la entrega de dólares. “La deuda del gobierno con los proveedores internacionales, de materia prima y de productos terminados, es de 210 millones de dólares y eso sigue generando intereses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que las empresas han acudido al Sistema Marginal de Divisas, pero que la cantidad que han recibido es insignificante ante la necesidad del sector. “Lo poco que se consigue en las tiendas se ha estado importando con dólares de particulares, por eso vemos precios tan altos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de un millón. Encargados de comercios en el este de Caracas coinciden con Berríos. En las tiendas se observan anaqueles vacíos y en los que se consigue mercancía hay entre dos y tres productos por modelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes podíamos llegar a recibir hasta 100 equipos de un modelo, eso cambió. A veces se recibe uno. La capacidad adquisitiva no es la misma ni hay la misma oferta. Solo estamos recibiendo de proveedores nacionales, que son los que se encargan de comprar en el extranjero”, dijo Jhonatan Barrientos, encargado de un comercio en Los Dos Caminos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los establecimientos los precios de las neveras oscilan entre 255.000 bolívares y 750.000 bolívares. “Hace poco tuvimos una nevera de dos puertas en 1,5 millones de bolívares. También televisores de 78 pulgadas en ese precio. Hasta la plancha, que era uno de los artículos más baratos, está en 12.000 bolívares”, agregó el encargado de una tienda en Boleíta Norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La cifra&lt;/strong&gt;
41.630 bolívares es el precio de un microondas en una tienda de electrodomésticos en Los Dos Caminos del estado Miranda, al este de Caracas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela rechazó declaraciones de canciller Greenidge</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-rechazo-declaraciones-de-canciller-greenidge/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 17:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-rechazo-declaraciones-de-canciller-greenidge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casa Amarilla, sede de la Cancillería de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela rechazó de forma categórica las recientes declaraciones ofrecidas a la prensa por parte del canciller de Guyana, Carl Greenidge, en las que critica la postura de Venezuela sobre el Esequibo.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno calificó de insolentes las afirmaciones de la parte guyanesa al declarar que &amp;ldquo;Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través del comunicado el Gobierno Bolivariano hizo un llamado al Gobierno de la República Cooperativa de Guyana para conciliar el diferendo territorial mediante el instrumento jurídico válido y vigente, el Acuerdo de Ginebra y la legalidad internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación el comunicado oficial:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela rechaza categóricamente las insolentes declaraciones de prensa del Canciller de la República Cooperativa de Guyana, quien de forma airada ha afirmado que &amp;ldquo;Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno constitucional del presidente Nicolás Maduro mantiene la protesta histórica del Estado venezolano en la defensa de los derechos de Venezuela, cuyo título sobre el territorio Esequibo es inobjetable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras el Presidente constitucional de la República Bolivariana de Venezuela acude a las instancias internacionales llamando al Gobierno de Guyana al diálogo, sus autoridades responden con más agresiones, más provocaciones y más violaciones al orden jurídico internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela hace un llamado al nuevo Gobierno de Guyana para que se encauce hacia la legalidad internacional y dirima esta controversia territorial mediante el instrumento jurídico válido y vigente, el Acuerdo de Ginebra de 1966&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zayn Malik firmó un nuevo contrato discográfico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/zayn-malik-firmo-un-nuevo-contrato-discografico/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/zayn-malik-firmo-un-nuevo-contrato-discografico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El ex componente de One Direction Zayn Malik, que dejó la banda musical en marzo, ha dicho en Twitter que se dispone a revelar a sus seguidores su &amp;ldquo;verdadero yo&amp;rdquo;, al tiempo que muestra una foto suya firmando un nuevo contrato discográfico.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El cantante, que abandonó la banda el pasado 25 de marzo porque quería &amp;ldquo;ser un chico normal de 22 años&amp;rdquo;, colgó una fotografía en la que aparece sonriente mientras firma un contrato con la discográfica estadounidense RCA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Supongo que nunca expliqué por qué dejé el grupo, pero ahora tengo la oportunidad de mostrar quién soy realmente&amp;rdquo;, escribió anoche el cantante en Twitter, junto a las etiquetas #realmusic (#músicareal) y #RCA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, en la misma red social, el cantante compartió un escueto mensaje que rezaba &amp;ldquo;el verdadero yo&amp;rdquo; (#REALME) reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la discográfica felicitó al nuevo miembro del equipo, del que forman parte otras estrellas como la cantante de &amp;lsquo;soul&amp;rsquo; Alicia Keys, el estadounidense Chris Brown y el exmiembro de &amp;lsquo;N Sync Justin Timberlake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos estado trabajando en esto desde hace mucho tiempo, y estamos encantados de felicitar a Zayn Malik por firmar con RCA Records&amp;rdquo;, tuiteó el sello musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malik formaba parte del conjunto musical británico-irlandés One Direction, formado por Niall Horan, Harry Styles, Louis Tomlinson y Liam Payne, que se dio a conocer en 2010 con su participación en el concurso de talentos &amp;ldquo;X Factor&amp;rdquo; de la televisión británica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Moronta invita a los peregrinos a visitar al Santo Cristo de La Grita en agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/mario-moronta-invita-a-los-peregrinos-a-visitar-al-santo-cristo-de-la-grita-en-agosto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/mario-moronta-invita-a-los-peregrinos-a-visitar-al-santo-cristo-de-la-grita-en-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía de archivo. Carlos Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El obispo de la diócesis de San Cristóbal, monseñor Mario Moronta, realizó una cordial invitación a todo el pueblo católico del Táchira y de los demás estados de Venezuela, para las festividades del Santo Cristo de Grita correspondientes a este año 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante una nota de prensa indicó monseñor Moronta que él mismo, en su condición de Obispo diocesano, se une a todo el Pueblo de Dios que como peregrinos católicos del Santo Cristo durante estos días previos al 06 de agosto comenzarán a efectuar sus recorridos por las rutas que conducen a La Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el Obispo propuso a los fieles que aún no han precisado su peregrinar hacia La Grita, el poder efectuar el peregrinaje organizándose desde sus comunidades parroquiales o en familia, aunque conoce que algunos también lo hacen de manera individual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celebración Central&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Eucaristía solemne del día jueves 06 de agosto, se efectuará a la diez de la mañana, pero también el Obispo señaló que durante los días anteriores ya el Santuario del Santo Cristo de los milagros de La Grita, estará acondicionado para recibir a los fieles que en peregrinaje de acerquen, y contarán allí con celebraciones eucarísticas, confesiones y otros actos litúrgicos que favorezcan la participación de los peregrinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos peregrinos del Santo Cristo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Obispo Moronta dejó claro que “visitar La Grita como peregrino del Santo Cristo de esta población, significa reafirmar públicamente nuestra fe en el Cristo del rostro sereno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, Monseñor enfatizó que junto a la realización de un peregrinar, se haya el testimonio de vida con el que se manifiesta que somos discípulos del Señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, los peregrinos están invitados a contagiar a sus amigos, al Táchira, Venezuela y al mundo entero, haciendo conocer los momentos vividos en las rutas y en el santuario con la etiqueta para las redes sociales #SomosPeregrinosDelSantoCristo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jerusalén: realizarán marcha homosexual con rigurosas medidas de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jerusalen-realizaran-marcha-homosexual-con-rigorosas-medidas-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jerusalen-realizaran-marcha-homosexual-con-rigorosas-medidas-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foto: AFP/Getty Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jerusalén celebrará esta tarde la Marcha del Orgullo Gay, con fuertes medidas de seguridad para proteger a los asistentes de posibles ataques de extremistas religiosos de la ciudad tres veces santa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía israelí destacará cientos de efectivos para proteger a las apenas 5.000 personas que se espera participen en la concentración, que tendrá lugar a las cinco de la tarde hora local (14.00 GMT) en el Parque de la Independencia, en el centro de la ciudad, informó hoy a Efe una portavoz policial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cientos de policías, funcionarios y miembros de la Guardia de Fronteras se desplegarán a partir de la tarde a lo largo de la marcha para garantizar la seguridad de los participantes, el orden público y su curso&amp;rdquo;, señala una nota policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una hora después de la manifestación en el parque, que ha sido vallado y decorado con banderas multicolor, los participantes se dirigirán hasta el Parque de la Campana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles que atravesará la marcha y las adyacentes estarán cerradas durante el evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía &amp;ldquo;actuará con decisión contra cualquiera que trate de perturbar la paz y el desarrollo normal&amp;rdquo; de la manifestación, advierte el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario que en Tel Aviv, donde el día del Orgullo tiene un ambiente festivo y despreocupado y las celebraciones son apoyadas por la Alcaldía y se prolongan durante más de una semana, en Jerusalén la ocasión se conmemora con mucho más cuidado y dificultades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menudo los asistentes son imprecados por extremistas religiosos, si bien no se suele registrar ningún incidente violento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la ciudad que consideran sagrada las tres religiones monoteístas: el judaísmo, el cristianismo y el islam, unas confesiones con muchas diferencias pero que tienen en común considerar la homosexualidad un pecado y, su ostentación, un acto de osadía censurable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribunal acepta nulidad del juicio contra Manuel Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tribunal-acepta-nulidad-del-juicio-contra-manuel-rosales/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:06:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tribunal-acepta-nulidad-del-juicio-contra-manuel-rosales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Morris Sierralta, abogado de Manuel Rosales. (Foto: Confirmado.com)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Tribunal Décimo Noveno de Control aceptó la solicitud de nulidad del juicio contra el fundador del partido Un Nuevo Tiempo y exgobernador del estado Zulia, Manuel Rosales interpuesta este miércoles por sus abogados defensores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morris Sierralta, abogado de Manuel Rosales, explicó que las declaraciones ofrecidas este martes por José Luis Pirela, director del Movimiento Progresista de Venezuela, y que fueron difundidas por todos los medios de comunicación nacionales, “constituyen una grave evidencia de lo viciado que están los elementos y las pruebas que fueron presentados en el juicio contra Rosales”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sierralta resaltó que en la denuncia presentada por Pirela se señala que éste fue víctima de presiones ilegales ejercidas por un alto funcionario del Poder Judicial para armar un plan, perseguir y destruir la carrera política de Manuel Rosales, que lo llevó injustamente al destierro que vive desde hace seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el escrito presentado solicitamos al juez para que le pida al Ministerio Público le tome declaraciones a Pirela, y así confirme toda la coacción de la que fue objeto para perjudicar a nuestro defendido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La defensa de Rosales explicó que las presiones que recibió José Luis Pirela y todas las posteriores actuaciones que derivaron del caso, violan flagrantemente el artículo 181 del Código Procesal Penal que prohíbe totalmente la utilización de información obtenida mediante tortura, maltrato, coacción, amenaza o engaño, ni la que provenga directa o indirectamente de un medio o procedimiento ilícito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pirela ahora se retracta y dice quién lo amedrentó, por eso estamos pidiendo que se anulen todas las actuaciones posteriores a esta declaración, porque todo lo que viene luego de esta denuncia y los hechos que la explican están viciados. Este acto viciado es conexo con la totalidad de la investigación que llevó a cabo el Ministerio Público y especialmente la acusación planteada contra Rosales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sierralta expresó que estos nuevos elementos revelados a la luz de la opinión pública son fundamentales para “insistir que se averigüe la verdad para llegar al fondo de todos los hechos, y que se tomen las medidas para que este tipo de hechos no sigan ocurriendo en el país”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema Automatizado del CNE evitará postulaciones de inhabilitados políticos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sistema-automatizado-del-cne-evitara-postulaciones-de-inhabilitados-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:38:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sistema-automatizado-del-cne-evitara-postulaciones-de-inhabilitados-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciudadanos que aparecen con el &amp;ldquo;Código 8&amp;rdquo; en el RE no pueden inscribirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Sistema Automatizado de Postulaciones (SAP) del Consejo Nacional Electoral (CNE) impide que los ciudadano con objeciones o inhabilitados por la Contraloría General de la República puedan postularse a cargos de elección, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Técnicos de la Junta Nacional Electoral (JNE) recordaron que desde el año 2006 la tabla de objeciones del organismo comicial incluye dos tipos de sanciones: el inhabilitado político, identificado en la tabla de objeciones con el código 7 y el inhabilitado administrativo, identificado en la tabla de objeciones con el código 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la tabla de objeciones que emplea el SAP, la diferencia primordial entre estas dos categorías es que los ciudadanos catalogados con el &amp;ldquo;código 8&amp;rdquo;, aunque no pueden inscribirse como candidatos, pueden ejercer el derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, ningún ciudadano que sea catalogado con el código 7 o con el código 8 podrá postularse a cargos de elección popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el manual operativo para el proceso de postulaciones a la Asamblea Nacional el proceso de inscripción de candidaturas que se efectuará a partir del lunes 3 de agosto consta de seis fases: 1) Internet, 2) Recibida, 3) Presentada, 4) Admitida, 5) Rechazada y 6) No presentada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera de estas fases implica que los autorizados para postular a candidatos por los partidos políticos y grupos de electores (admitidos previamente por la Comisión de Participación Política y Financiamiento) deben crear una solicitud de inscripción en el SAP que, entre otros datos, debe incluir el número de la cédula de identidad del aspirante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al finalizar este proceso el SAP emitirá una planilla de postulación y aceptación que deberá ser impresa en triplicado y presentada ante la Junta Regional correspondiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistir en la postulación en el SAP de un ciudadano catalogado con el Código 7 o con el Código 8 no es una opción viable. Ante cada intento por generar una candidatura el sistema desplegará una ventana emergente advirtiendo de la existencia de un &amp;ldquo;error&amp;rdquo; y recordando que &amp;ldquo;no se puede postular a una persona que se encuentre inhabilitada&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los técnicos de la JNE recordaron que si un aspirante no logra generar la planilla de postulación y aceptación emitida por el SAP, no podrá entregar el resto de recaudos exigidos y por lo tanto no se considerará su candidatura.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defensor del pueblo colombiano denunció abusos de GNB en la frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/defensor-del-pueblo-colombiano-denuncio-abusos-de-gnb-en-la-frontera/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:29:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/defensor-del-pueblo-colombiano-denuncio-abusos-de-gnb-en-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jorge Armando Otálora, defensor del pueblo en Colombia. (Foto: La Patilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La Guardia Nacional Bolivariana ha cometido cometido asesinatos y requisas en la división territorial&amp;rdquo;, informó Jorge Otálora, funcionario del vecino país&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Armado Otálora, defensor de Colombia, denunció a la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) por arremeter contra los colombianos en la frontera y pidió comisiones binacionales para no tener más enfrentamientos en la frontera, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Personas con prendas militares” asesinaron a un hombre cuando este, que se dedicaba al transporte de mercancías y alimentos entre ambos países, regresaba a la ciudad de Cúcuta, dijeron testigos del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El defensor ha denunciado que la GNB, los cuales han hecho varios atropellamientos contra los colombianos, se han apropiado del dinero y les ha quitado la mercancía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El pasado 23 de julio, uniformados venezolanos, hicieron una supuesta requisa en la vivienda de una mujer al Norte de Santander y robaron un dinero de la Junta de Acción comunal&amp;rdquo;, dijo Otálora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cancillería de Colombia envió una nota a Venezuela en la que solicita ayuda para aclarar si los autores de estos hechos son o no miembros de la Guardia venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajadores de Alimentos Polar fueron presuntamente amenazados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/trabajadores-de-alimentos-polar-fueron-presuntamente-amenazados/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/trabajadores-de-alimentos-polar-fueron-presuntamente-amenazados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los trabajadores protestan por la presunta expropiación que harán a la productora de alimentos. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguran que no se moverán de la zona a pesar de la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche trabajadores de Empresas Polar señalaron a través de la red social Twitter que la situación irregular en La Yaguara sigue suscitando hechos de amenazas y de expropiación que ponen en riesgo el empleo y despacho en la zona donde laboran día a día, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situación irregular se presentó en los galpones de Empresas Polar ubicados en La Yaguara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la Misión Vivienda Venezuela junto a un contingente de efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana se presentaron en este lugar aproximadamente a las 5 de la tarde presuntamente para realizar una inspección, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la información extraoficial, a las tres empresas que funcionan allí: Pepsicola, Coca Cola Femsa y Alimentos Polar, se les dio 60 días para desalojar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sitio trabajan casi 600 personas y a pesar de que ordenaron el desalojo del sitio y la presunta expropiación, a los trabajadores no les dejan retirar equipos o vehículos del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/todossomospolar/status/626590052232077312&#34;&gt;https://twitter.com/todossomospolar/status/626590052232077312&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/todossomospolar/status/626544916781498369&#34;&gt;https://twitter.com/todossomospolar/status/626544916781498369&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/todossomospolar/status/626575510479503360&#34;&gt;https://twitter.com/todossomospolar/status/626575510479503360&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591792759197696&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591792759197696&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591617055629312&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591617055629312&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591226385563648&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591226385563648&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626590647705825280&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626590647705825280&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caen reservas de crudo de EEUU y sube el valor del petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caen-reservas-de-crudo-de-eeuu-y-sube-el-valor-del-petroleo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caen-reservas-de-crudo-de-eeuu-y-sube-el-valor-del-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios del petróleo subieron el miércoles en Nueva York, y en forma menos pronunciada en Londres, tras el anuncio de una caída de las reservas del crudo y de la producción en Estados Unidos que hizo olvidar al mercado su reciente debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio del barril de “light sweet crude” (WTI) para entrega en septiembre, que ya había subido ligeramente el martes pero ha bajado fuertemente desde el inicio del mes, subió 81 centavos y cerró cotizado a 48,79 dólares en la Bolsa Mercantil de Nueva York (New York Mercantile Exchange, Nymex), reseñó Globovisión con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos sensible a la situación estadounidense, el barril de Brent, referencia europea del crudo, subió solo ocho centavos a 53,38 dólares en el Intercontinental Exchange (ICE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parecería que el pesimismo que invadió recientemente el mercado era tal vez un poco exagerado, en particular tras las cifras sobre las reservas estadounidenses”, estimó Phil Flynn, de Price Futures Group.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cifras publicadas por el departamento de Energía de Estados Unidos (DoE), las reservas de petróleo crudo bajaron fuertemente la semana pasada en Estados Unidos, en más de cuatro millones de barriles, cuando los analistas preveían una ligera alza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, “la producción estadounidense bajó en 145.000 barriles diarios”, subrayó Flynn. “Eso contradice los temores sobre la superabundancia de oferta, o al menos los reduce. Como el mercado había bajado mucho, permitió un rebote”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el inicio del mes los precios del crudo en el mercado de Nueva York -que se habían estabilizado en torno a 60 dólares por barril durante la primavera boreal- volvieron a caer y se acercan a sus bajos niveles de marzo pasado, cuando el WTi llegó a caer por debajo de 45 dólares por barril, a sus niveles más bajos en seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento favorable en las cifras del DoE es que “la demanda de productos petroleros en Estados se mantiene fuerte, aumentando 3,7% de uno a otro año, impulsada por la demanda de gasolina”, constató Abhishek Deshpande, analista de Natixis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta solidez, que se acompaña de una baja de 400.000 barriles de las reservas de gasolina, parece tranquilizar a un mercado especialmente inquieto sobre la demanda estacional de carburante, en un momento de grandes desplazamientos en automóvil por la temporada estival.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el terreno internacional, la cotización también recibió el respaldo de “rumores que indican que Arabia Saudita planea reducir su producción antes de ahora a fin de año”, dijo Flynn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riad domina la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), que decidió a inicios de junio mantener su teórico techo de producción en 30 millones de barriles diarios, superado en los hechos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unet suspendió actividades hasta nuevo aviso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unet-suspendio-actividades-hasta-nuevo-aviso/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unet-suspendio-actividades-hasta-nuevo-aviso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El equipo de autoridades y decanos acordaron la suspensión de actividades luego de los sucesos ocurridos en los últimos días. (Foto: Universia)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Universidad Nacional Experimental del Táchira-Unet-, a través de su cuenta en Twitter, informó sobre la decisión a la que llegaron las autoridades de esta casa de estudios, luego de los recientes acontecimientos que &amp;ldquo;han obstaculizado&amp;rdquo; el normal desenvolvimiento de las actividades académicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día de ayer, miércoles 29 de julio, acordaron &amp;ldquo;suspender, hasta nuevo aviso, las actividades de docencia de pregrado incluyendo todo tipo de evaluaciones&amp;rdquo;, publicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También informaron sobre la suspensión del servicio de rutas de transporte y  de comedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la Unet mantendrá las actividades de postgrado, administrativas, de vigilancia y demás servicios para con ello garantizar que la universidad se mantenga abierta y que en el próximo Consejo Universitario que realice la casa de estudios se considere la situación universitaria y decidir si se restablecen las clases o continua la suspensión indefinida de actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/UNEToficial/status/626570129787199489/photo/1&#34;&gt;https://twitter.com/UNEToficial/status/626570129787199489/photo/1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez- Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidad de Bruselas prueba una nueva técnica contra la diabetes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/universidad-de-bruselas-prueba-una-nueva-tecnica-contra-la-diabetes/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/universidad-de-bruselas-prueba-una-nueva-tecnica-contra-la-diabetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las pruebas iniciales han demostrado que pacientes con niveles de 9,5 de hemoglobina glucosilada han pasado a niveles de 7,3 después de tres meses de tratamiento.(Foto: Corbis/Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Universidad Libre de Bruselas (ULB) está probando con “éxito” una técnica “revolucionaria” para tratar la diabetes de tipo dos, sufrida por 90% de los diabéticos, señaló Globovisión con información del diario “Le Soir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva técnica, basada en un aparato llamado Revita diseñado por la firma estadounidense Fractyl, se está testando en el servicio gastroenterología del profesor Jacques Devière del Hospital Universitario Erasme (ULB), y en un hospital de Roma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La técnica consiste en destruir por calentamiento la mucosa que reviste el duodeno, la parte del intestino delgado situada justo después del estómago que rodea el páncreas, el cual se encarga de generar la insulina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante destruir esta mucosa porque, según el profesor Devière, “las células glandulares mucosas segregan una variedad de hormonas que terminan produciendo resistencia a la insulina”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se logra introduciendo un globo en el duodeno, a través de un una sonda introducida por la boca del paciente, sin necesidad de cirugía, explica “Le Soir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho globo separa la mucosa de la submucosa mediante la introducción de fluidos fisiológicos entre las dos capas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez separada la mucosa, esta se expone en otro globo de la misma sonda a agua a 85 grados entre 7 y 10 segundos, lo que la destruye durante un mes y hace que la resistencia que había desarrollado a la insulina y las dificultades para tratar el azúcar alimentario desaparezca durante un tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pruebas iniciales han demostrado que pacientes con niveles de 9,5 de hemoglobina glucosilada han pasado a niveles de 7,3 después de tres meses de tratamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La medición de la hemoglobina glucosilada, cuyos valores normales deben rondar 5 o 6%, es una prueba de laboratorio muy utilizada en la diabetes para saber si el control que realiza el paciente sobre la enfermedad ha sido bueno durante los últimos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que los pacientes que han sido intervenidos hasta el momento -que continúan tomando su medicación habitual- han conseguido controlar su diabetes, Devière no asegura que esta solución sea definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja más importante es, según el profesor, la posibilidad de poder pasar de un tratamiento con medicamentos a una operación endoscópica que no requiere cirugía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades detienen a madre de la bebé de 9 meses por simular rapto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-detienen-a-madre-de-la-bebe-de-9-meses-por-simular-rapto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-detienen-a-madre-de-la-bebe-de-9-meses-por-simular-rapto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las autoridades no quisieron dar detalles sobre el hecho, se prevé para hoy una rueda de prensa. (Foto: El Correo del Caroní)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La niña de 9 meses reportada el lunes como raptada en Upata apareció ayer en Los Teques. Una mujer, que afirma haberla recibido en adopción, sostuvo ante el Cicpc del estado Miranda que no la mantuvo en cautiverio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taxi conducido por una mujer nunca existió, la intención de dejar a la bebé en casa de su abuela tampoco. La madre de la pequeña (20 años) no iba a comprar pañales: viajó desde Upata a Ciudad Guayana para entregar su hija a una supuesta madre sustituta. ¿La razón? No contar con suficientes recursos económicos, según contó al padre de la recién nacida, publicó El Correo del Caroní.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestra hija apareció. Nosotros salimos hoy (ayer) mismo para Caracas. No te puedo decir nada más; para más información: habla con el Cicpc”, informó Carlos Javier Viamonte, padre de la pequeña de nueve meses, reportada por la familia como raptada en Upata, municipio Piar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una llamada a eso de las 4:30 de la tarde de este miércoles alertó a los familiares de la niña. Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) en Ciudad Guayana les notificaron que la menor fue localizada sana en Los Teques, estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuentes en la investigación informaron que la mamá de la menor, Jennifer Jiménez, fue detenida por funcionarios del Cicpc y del Grupo de Antiextorsión y Secuestro (GAES). Ante la presión y preocupación por parte de la familia, amigos y allegados, esta confesó que había simulado el rapto de su hija. Quedó detenida por el delito de simular el rapto de su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detenidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versiones preliminares señalan que Jiménez tomó un carrito por puesto desde Upata, hasta la terminal de San Félix. Al llegar allí, una mujer la estaba esperando para recibir a la pequeña; venía desde Caracas; le dio 2 mil bolívares para el regreso de Jiménez a Upata. Funcionarios policiales resaltaron que la mamá de la niña no la vendió: la regaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la repercusión en las redes sociales, la mujer que se había llevado a la bebé acudió a la sede del Cicpc en Los Teques para desmentir que había raptado a la menor; afirmó además que no podía tener hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que se la habían dado en adopción. La bebé quedó a orden de la oficina de protección al menor. La mujer, que aseveró haber adoptado a la pequeña está detenida por averiguaciones de trata de menores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La madre de la pequeña alegó que por no tener dinero decidió regalar a su hija; fuentes policiales indicaron que confesó haber inventado la historia de la mujer taxista que la retuvo a ella y a su hija y luego la abandonó en el sector Castillito, de Puerto Ordaz, para irse con la bebé y otro delincuente que habían recogido en el camino. Jiménez fue apresada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo reporteril de Correo del Caroní se comunicó con autoridades de la Policía científica, pero no quisieron ofrecer detalles. Inicialmente se previó una rueda de prensa anoche en la sede del Cicpc, en San Félix, que quedó postergada para este jueves.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias dispersas este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-dispersas-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 13:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-dispersas-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas, siendo más intensas en horas de la tarde y noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical desplazándose por el mar Caribe al norte del país y actividad de la zona de convergencia intertropical originarán nubosidad y precipitaciones dispersas en el territorio nacional, siendo más intensas en las regiones sur, llanos occidentales, andes y sur de la zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades colombianas investigan muerte de maletero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-colombianas-investigan-muerte-de-maletero/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 09:40:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-colombianas-investigan-muerte-de-maletero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las autoridades colombianas informaron este miércoles, al mediodía, que investigan las circunstancias en las cuales un contrabandista o maletero, de esa nacionalidad, resultó muerto en una trocha que une a San Antonio con el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el coronel Jaime Becerra, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta (Mecuc), aclaró que Yesid Plata Angarita, como fue identificada  la víctima fatal, llegó herido al hospital de Villa del Rosario, donde murió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión que se manejaba ayer en la mañana sobre este hecho, indicaba que “personas con prendas militares habían disparado contra este hombre, que al parecer estaba transportando alimentos por alguna de las trochas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, aparentemente vivía en Cúcuta, pues de allí provino la información que había dejado huérfanos a seis hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la trocha o camino improvisado, al que hizo mención el comandante de la Mecuc, habría sido identificada posteriormente por los mismos maleteros como Los Mangos, lugar por donde se desplazaba Plata Angarita al momento que fue herido mortalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indican que fue un disparo en  la cabeza, pero tal información no fue confirmada. También hicieron referencia a otro joven que resultó herido, y que fue llevado hasta un centro asistencial de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en la verificación de las circunstancias, hay un grupo especial conformado por la Fiscalía, para conocer de manera más clara lo que ocurrió. Hasta el momento, Medicina Legal no ha detallado la herida que presentó la víctima. Se dice que se trata de un disparo con arma larga, tipo fusil”, agregó el jefe policial colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación al enfrentamiento que  se inició tras la muerte del contrabandista, cerca de las 8 de la mañana, Becerra dijo que como la protesta se estaba realizando en el lado venezolano del puente, las autoridades colombianas no habían intervenido a esa hora (8:50 am); sin embargo, aseguró que el Escuadrón Móvil Antidisturbios, Esmad, se encontraba prevenido para actuar cuando fuera necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparte de la información que sobre la situación que se vivió ayer en el puente internacional Simón Bolívar ofreció el funcionario policial colombiano, el nutrido grupo de maleteros y contrabandistas que inició  un enfrentamiento con las autoridades militares apostadas en esa área, argumentaba que quien le disparó a la víctima fue uno de nuestros militares, sin precisar a qué componente pertenecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también señalaron la presencia  de varios  civiles portando armas de  largo alcance en la ribera del río Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escaramuzas obligaron al cierre de la frontera por San Antonio, mientras que por Ureña el tránsito vehicular colapsó debido a la afluencia de vehículos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos revisando qué pasó. La información que tenemos es que se trata de un hecho de vandalismo, una situación de desorden público, pero del lado colombiano”, indicó vagamente sobre la situación, hacia las 10:30 de la mañana, el general Efraín Velasco Lugo, jefe de la Región Estratégica de Defensa Integral Los Andes (Redi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con otros jefes militares del Táchira fue imposible la comunicación, para que aportaran información más detallada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el enfrentamiento, aseguraron a través de las redes sociales y quienes estuvieron presentes en la revuelta, que en varias oportunidades escucharon disparos provenientes del lado venezolano y detonaciones de lo que suponen eran morteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fotógrafo de este medio de comunicación, Carlos Eduardo Ramírez, quien viajó a la frontera para apoyar gráficamente el trabajo de Hernández, le  intentaron quitar la cámara, y lo amenazaron con detenerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>