<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Palencia está vinculado con recursos que recibió una fundación en 2012”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/palencia-esta-vinculado-con-recursos-que-recibio-una-fundacion-en-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/palencia-esta-vinculado-con-recursos-que-recibio-una-fundacion-en-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Díaz, director de Política de la Gobernación del estado, mostró documentos que asegura vinculan a Juan Carlos Palencia con el cobro de cheques de la Gobernación.(Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Díaz, director de Política de la Gobernación del estado, respondió a las declaraciones de Juan Carlos Palencia, quien aseguró que no tiene nada que ver con la Fundación Infoger, que recibió dos cheques de parte de la Gobernación del estado, por un monto de 280 mil bolívares, y aseguró que Palencia figura como vicepresidente de esta fundación y tomó estos recursos siendo además funcionario de Fundatáchira, organismo del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Luis Díaz que el 15 de noviembre de 2012 la Fundación Infoger recibió un cheque por 150 mil bolívares, y es retirado el 16 de noviembre, y lo firma y sella como recibido un proveedor inscrito en la Gobernación del estado de nombre S2050, cuyo responsable es al mismo tiempo el presidente de la Fundación Infoger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfatizó Díaz que el diputado suplente no puede seguir mintiéndole a la gente ya que es obvio que está vinculado a la Fundación Infoger, pues en el acta constitutiva del año 2010, aparece el señor Juan Carlos Palencia, y formaba parte de esta organización en su junta directiva, al tiempo que era funcionario de la Gobernación; y también aparece el señor José Guillén, quien es la persona que retira los cheques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que Juan Carlos Palencia alega que para ese momento era consejero universitario en la Universidad Católica del Táchira, hecho que también es falso, pues en los documentos que tienen en la Gobernación, la persona que ocupaba ese cargo es Leonardo Montilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mostró el director de Política una página impresa del sitio web de la Fundación Infoger (&lt;a href=&#34;http://infoger.ve.tripod.com/&#34;&gt;http://infoger.ve.tripod.com/&lt;/a&gt;) donde aparece Juan Carlos Palencia como vicepresidente, y la dirección de la Fundación es la sede de la Universidad Católica del Táchira, “casualmente el señor Palencia ha estado muy interesado en los disturbios ocurridos en esa institución en los últimos meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfatizó Díaz que hay un principio de rendición de cuentas en la administración pública, y luego de ese primer pago de 150 mil bolívares a la Fundación Infoger, no entregaron cuentas, y el 20 de diciembre reciben otro cheque por 130 mil bolívares, cuando ya había sido electo como gobernador José Gregorio Vielma Mora, “es decir, estaban raspando la olla, y nos llama la atención que toman dos pagos en menos de tres meses, violando el lapso de entrega de ayudas a fundaciones y afines establecido en la ley”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente denunció que Juan Carlos Palencia recibió un teléfono celular de Fundatáchira, por un costo de 3 mil 700 bolívares, y nunca lo pagó ni lo devolvió, de tal forma que tiene una deuda por honrar con este organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Díaz, fueron muchos organismos los que recibieron este tipo de ayudas durante la gestión anterior, sin cumplir con los requisitos establecidos en la ley, y aun así se atreven a cuestionar el actual mandato, que se ha dedicado a atender y resolver las necesidades del Táchira. (Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este 5 de agosto inscribirán ante el CNE  a Gerardo Carrero por el circuito sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/este-5-de-agosto-inscribiran-ante-el-cne-a-gerardo-carrero-por-el-circuito-sur/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/este-5-de-agosto-inscribiran-ante-el-cne-a-gerardo-carrero-por-el-circuito-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerardo Carrero hizo un llamado a la comunidad del circuito sur para este 5 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre de Gerardo Carrero invitó a la comunidad del circuito sur del Táchira a participar en una caravana que llegará hasta el CNE, este 5 de agosto, con el fin de formalizar la inscripción del estudiante detenido para participar en la próxima contienda de las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El día 5 de agosto  invitamos a la comunidad del circuito sur del estado Táchira a una caravana, donde mostraremos la voluntad del pueblo y del movimiento estudiantil del estado, quienes con firmas lo respaldan; la concentración será a las nueve de la mañana en la basílica de Nuestra Señora de la Consolación de Táriba, hasta el CNE, para formalizar la inscripción de Gerardo Carrero”, indicó Carrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, precisó Carrero que hace un llamado al candidato de la Mesa de la Unidad (MUD) para que no use el nombre de su hijo como bandera política en su candidatura, “el circuito sur tiene jóvenes tachirenses que pueden representarlos en la Asamblea Nacional y es por ello que postularemos a mi hijo Gerardo Carrero como candidato”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Carrero puntualizó que pese a las inhumanas condiciones a las que han sometido a su hijo, quien es prisionero político desde el 8 de mayo de 2014, a causa de su “deseo incansable por despertar una conciencia nacional y lograr una Venezuela de unión y progreso”, le es imposible callar ante las arbitrariedades que se cometen a diario en contra del futuro del país, y por ello se permite ser el “altavoz” de los jóvenes a quienes han intentado callar su grito de libertad tras las rejas. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre barreras y solidaridades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nada nuevo bajo el fronterizo sol, por estos lares también se imponen las imágenes simbólicas de las vecindades territoriales como problema y exclusión. No es sólo el impresentable Donald Trump con su vehemente propuesta de “construir un impenetrable muro” entre Estados Unidos y México, acompañada de maltratos e improperios a los mexicanos, declarándolos sus enemigos, acusándolos de cuanto se le ocurre, resaltando culpabilidades en temas como el tráfico de drogas y la violencia. Obvia el trasfondo  de las situaciones y presenta a toda la sociedad mexicana en una sola imagen. Con su manipulado discurso, de momento, gana adeptos a tal punto que las encuestas lo ubican en lugar de preferencia como precandidato en la carrera a la nominación presidencial del Partido Republicano. También, hay que decirlo, ha recibido fuertes cuestionamientos dentro y fuera de los Estados Unidos.
No son infrecuentes estas posturas. Similares opiniones se oyen a los politiqueros que utilizan los asuntos fronterizos apelando a sensibilidades nacionalistas para tratar de obtener las simpatías electorales de quienes habitan en territorios alejados de las reales y complejas circunstancias locales de los ámbitos fronterizos. Descontextualizados, apuntan en dirección coincidente con las avinagradas posturas del precandidato republicano y en estas opiniones, a veces, no hay diferencias en las inútiles divisorias que trazan quienes se consideran de derecha o izquierda.
El ejemplo más cercano lo tenemos en Venezuela con el tratamiento dado a la variopinta temática fronteriza ¿Qué se ha querido trasmitir con el cierre parcial de las fronteras con Colombia? ¿Cuál es el significado de  las barreras u obstáculos materiales que impiden la movilidad interfronteriza después de las diez de la noche? En respuestas inmediatas se identifican a las fronteras como problemas y evidentemente a los habitantes fronterizos como los responsables del delito; entonces la culpa es del otro, el vecino. En este contexto no es causal que un exalcalde socialista capitalino, proponga sin sonrojarse «el cierre temporal de la frontera para evitar la fuga de productos hacia otros países y, además, la suspensión temporal de garantías&amp;hellip;». Ocultan que las barreras o los obstáculos materiales que emulan la imagen soñada del muro-Trump han sido ineficaces en el control del contrabando. Manipulan las consecuencias y esconden bajo sus apoltronados asientos los factores originarios, generados por  la revolución bolivariana.
A pesar de estas medidas y de otras restricciones y represiones impuestas a la movilidad cotidiana en esos espacios limítrofe/vecinales, no se han desarticulado las geo-históricas relaciones establecidas al margen de las actividades ilícitas. Todo lo contrario, los nexos binacionales a escala local se han fortalecido; por eso sorprende y abruma cuando, en las redes familiares venezolano-colombianos, se abren las puertas de una casa, afloran las solidaridades y se escuchan las voces de afectos, agradecimiento, pero también la preocupación por la situación que se padece en el otro territorio. Esta es  la imagen significativa que nos permite señalar que sí es posible reconstruir el valor productivo de los espacios de fronteras, sustentado, asimismo, en esa geografía humana fraternal.
@mariovalerom&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resto de avión en isla de la Reunión relanza el enigma del vuelo MH370</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/resto-de-avion-en-isla-de-la-reunion-relanza-el-enigma-del-vuelo-mh370/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/resto-de-avion-en-isla-de-la-reunion-relanza-el-enigma-del-vuelo-mh370/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Saint-André de la Réunion (AFP) - El descubrimiento este miércoles de un misterioso trozo de avión en la costa oriental de la isla francesa de la Reunión, en el océano Índico, relanzó las especulaciones sobre un eventual nexo con el vuelo MH370 de Malaysia Airlines, un Boeing 777 desaparecido en marzo de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro malasio de Transportes, Dato Sri Liow Tiong Lai, anunció haber enviado “un equipo para investigar este asunto” en el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cualquier resto descubierto tiene que ser verificado antes de que podamos confirmar que pertenece al MH370”, indicó en Nueva York, donde dijo esperar poder identificar los restos “lo antes posible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fragmento, de unos dos metros de longitud y parecido a un trozo de ala, fue encontrado en Saint-André de La Réunion por empleados de una asociación encargada de limpiar las costas, informó una fuente cercana a los investigadores encargados de determinar su origen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Está cubierto de caparazones de mariscos (y rémoras), por lo que se presume que estuvo largo tiempo en las aguas”, precisó un testigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores especializados de la Gendarmería de transportes aéreos, que buscan especialmente informaciones como el número de serie para poder identificar los restos, no han privilegiado por el momento ninguna pista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno cubano afirma que no debe figurar  en ninguna lista negra “unilateral” de EE.UU.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-cubano-afirma-que-no-debe-figurar-en-ninguna-lista-negra-unilateral-de-ee-uu/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-cubano-afirma-que-no-debe-figurar-en-ninguna-lista-negra-unilateral-de-ee-uu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Raúl Castro, presidente cubano. Foto: Archivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (EFE).- El Gobierno cubano afirmó este miércoles que no debe figurar en ninguna lista negra “unilateral”, ni ser vigilada por EE.UU. en respuesta a la retirada de Cuba de la lista de países que no hacían lo suficiente para combatir la trata de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuba no debe figurar en ninguna lista unilateral ni ser objeto de vigilancia alguna”, señala un comunicado divulgado en la página web de la cancillería cubana, en el que se reitera el compromiso del gobierno de Raúl Castro “con la tolerancia cero en la lucha contra la prostitución y el comercio sexual u otras formas de trata de personas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno cubano destaca en ese comunicado que la isla trabaja por cumplir “con los estándares internacionales en materia de lucha contra este flagelo y otros delitos de carácter global”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una semana después del restablecimiento de los vínculos diplomáticos bilaterales y tras dos meses de la retirada de Cuba de la lista de patrocinadores del terrorismo, el Departamento de Estado de EE.UU. eliminó este lunes a Cuba de la peor categoría de su reporte anual sobre el tráfico de personas en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el comunicado, el Ministerio de Relaciones Exteriores cubano considera que el informe estadounidense sobre la trata de personas “continúa presentando elementos tendenciosos y manipulados” sobre el trabajo “abnegado” y de “amplio reconocimiento internacional” de los colaboradores médicos de la isla en terceros países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la cancillería, el texto “distorsiona el carácter educativo y formativo del sistema educacional cubano” al mostrar como “trabajo forzado” las “tareas que realizan los estudiantes cubanos”, iniciativa conocida desde comienzos de la Revolución como “escuela al campo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negativa de Maduro de aceptar observación  en legislativas “no sorprende” a la oposición</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/negativa-de-maduro-de-aceptar-observacion-en-legislativas-no-sorprende-a-la-oposicion/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/negativa-de-maduro-de-aceptar-observacion-en-legislativas-no-sorprende-a-la-oposicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- El representante de la opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) ante el Consejo Nacional Electoral (CNE), Vicente Bello, sostuvo este miércoles que la negativa del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, a que observadores internacionales supervisen las legislativas de diciembre, “no les sorprende”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No nos sorprende, porque precisamente cuando solicitamos que venga una misión de observación técnica electoral realmente autónoma del Ejecutivo (&amp;hellip;) lo hacíamos para tener testigos que observen cuáles son las violaciones que se comenten a la ley en campaña electoral”, sostuvo Bello en una entrevista en Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El integrante del partido Un Nuevo Tiempo acusó a Maduro de ser uno de los “principales violadores de la ley electoral” por el, dijo, “uso de los recursos del Estado para hacer campaña (&amp;hellip;) a favor de los candidatos de su partido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que el jefe del Ejecutivo “ratificó que no existe separación de poderes” en el país con sus declaraciones ayer en las que aseguró que Venezuela no aceptará “jamás” ser “monitoreada por nadie” en materia electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una decisión que le correspondía al CNE y el mismo jefe de Estado se ha encargado de decir que es él quien decide y quien permite y qué cosas permite”, argumentó Bello al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las elecciones legislativas del próximo 6 de diciembre contarán, de momento, con el acompañamiento internacional de la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), aprobado ya por el CNE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la oposición se viene pidiendo desde hace semanas que se sumen a esta misión la de organismos como la Organización de Estados Americanos (OEA) o las Naciones Unidas, instituciones que se han mostrado dispuestas, pero que necesitan de la aprobación del país interesado para poder actuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presencia de observadores de estos organismos llevaron a varios opositores, entre los que se encontraba el líder preso de Voluntad Popular (VP), Leopoldo López, a comenzar una huelga de hambre que fue secundada por decenas de simpatizantes durante un mes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo presidente de Asogata  se reunirá con gremios productivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevo-presidente-de-asogata-se-reunira-con-gremios-productivos/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevo-presidente-de-asogata-se-reunira-con-gremios-productivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa: “tenemos que unirnos para rescatar el país, la emergencia es de todos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apoyamos a los productores de la región en el reclamo por la falta de insumos agropecuarios, alimentos concentrados, materia prima y combustible, por ello al asumir nuestras funciones como nuevos directivos de la Asociación de Ganaderos del Táchira  (Asogata) convocaremos a una gran asamblea general de productores”,  manifestó Leonardo Figueroa, presidente electo del gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos en conocimiento de la asamblea en La Pedrera, este jueves, para llamar la atención sobre esta problemática que estamos viviendo los productores, iniciativa que apoyamos. Estamos a la espera de la toma de posesión como Junta Directiva, para iniciar acciones en procura de soluciones. Tan pronto seamos juramentados como directivos de Asogata convocaremos a una reunión a los representantes de los diferentes gremios productivos de la región, para escuchar los planteamientos y convocar conjuntamente a una gran asamblea de productores en Asogata, en la que invitaremos a los representantes de los organismos gubernamentales, a fin de buscar soluciones a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El país está atravesando una fuerte crisis agroalimentaria, por falta de insumos y de equipos, que se refleja en el gran déficit de carne, leche y productos agrícolas, entre otros rubros. Al respecto, Leonardo Figueroa señaló: “Nos corresponde a los productores venezolanos sacar a este país adelante, estamos totalmente comprometidos y vamos a luchar para lograr un mejor país, y Asogata tiene una gran responsabilidad en este reto, eso significa nuestro lema Asogata Vuelve al Campo”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente Venezuela vive una de las peores crisis, necesitamos producir 550 mil toneladas de carne al año para cubrir la demanda actual.  En cuanto a la leche, se requiere ordeñar 500 mil vacas diarias adicionales, para cubrir el déficit. “Tenemos –dijo el presidente de Asogata- que unirnos a rescatar el país, la emergencia es de todos, los alimentos no pueden esperar, tenemos déficit de carne y leche de casi 60%. Esta es una situación muy grave, la bonanza petrolera se terminó y no fue bien aprovechada, ahora tenemos que confiar y creer en nuestro país y en nuestra gente para salir adelante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente reiteró la necesidad de la unidad de todos los gremios (ganadero, avícola, piscícola, caprino, ovino, bufalino, agrícola, entre otros), y los invitó a trabajar juntos, con la finalidad de cubrir el déficit de producción actual.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-13/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;EN DÍAS PASADOS se dio a conocer la creación de la Fundación Jeferson Pérez, en honor al Atleta Juvenil del Año en el Estado Táchira, cuya misión es la de realizar un trabajo social en las comunidades, escuelas e instituciones a través del deporte y la cultura, cuyo objetivo es facilitar la participación e interacción de diferentes agentes sociales como ONG, particulares, empresas y entidades públicas&amp;hellip;.. SE LES PUEDE contactar por el 0424-7330929, por el correo fundacionjefersonperez@hotmail.com y por el facebook Fundación Jeferson Pérez&amp;hellip;&amp;hellip; YA ESTÁ EN funciones el Curso Vacacional de Modelaje 2015 que todos los años promueve Grado 33, de Luis Muñoz, en donde en cinco semanas se enseñará pasarela, desplazamiento conductual, expresión corporal, foto-pose, expresión corporal, dicción y oratoria, entre otras materias. Las inscripciones, a través del 0276-3557181 y 0424-7628963&amp;hellip;&amp;hellip; ESTE VIERNES se gradúa como Bachiller en Ciencias, integrante de la trigésimo cuarta Promoción del Colegio Monseñor Sanmiguel, el estudiante Anthony Josué Jaimes Rojas, para orgullo y beneplácito de sus queridos padres y demás familiares, quienes le desean un porvenir colmado de éxitos para su formación profesional. Felicitaciones sinceras&amp;hellip;. PARA LOS AMANTES del cine, ya se anuncia el cuarto episodio de la saga fílmica de Bourne, estelarizada por Matt Damon, y en donde en su segunda entrega participó el tachirense Edgar Ramírez, filme que ha originado hasta la fecha más de un mil millones de dólares y que se rodará en buena parte en la isla de Tenerife, España&amp;hellip;.. CONFIESO que no me pierdo cada vez que es puesta en la pantalla chica a este agente de la CIA que pierde la memoria, pero demuestra sus habilidades para dejar incluso en ridículo a sus propios mentores y que apareciera hace 13 años hasta el 2007 con el título de “El ultimátum de Bourne”. Solo en una de ellas no intervino Damon, y en la quinta estuvo Jeremy Renner&amp;hellip;&amp;hellip; PARA TODOS los regentes de farmacias consultados en San Cristóbal, el Siamed, Sistema Integrado de Acceso a Medicamentos, no funciona. Cuando menos para el Táchira, pues tras haber cumplido las inscripciones de los necesitados, no los volvieron a llamar ni a participar sobre la distribución de los fármacos, al igual que los necesitados que se quedaron, desde mayo, esperando que los llamaran para retirar las medicinas que consumen habitualmente&amp;hellip;.. ESTE PROGRAMA sonó bien en un principio, pero se convirtió en melodía de un solo día.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:
“La distribución de medicinas está garantizada”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jubilados de salud exigen un mejor salario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/jubilados-de-salud-exigen-un-mejor-salario/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/jubilados-de-salud-exigen-un-mejor-salario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Consuelo Urbina y María Jaimes, jubiladas del sector desde el 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jubilados del sector salud reclaman al gobierno regional y Corposalud sus derechos salariales, debido a que se sienten discriminados, al devengar un salario que no les alcanza para cubrir sus necesidades básicas, como medicina, alimentación y vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, solicitan al mandatario regional una audiencia para una comisión de 5 personas, “para darle a conocer las necesidades de  los trabajados que brindamos hasta 40 años de servicio en pro de la salud de los tachirenses”, expresó Consuelo Urbina, jubilada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Urbina, destacó que varios jubilados del sector devengan un salario de 7.421 Bs, y no reciben cesta-tickets, “en su mayoría somos personas enfermas, que tomamos medicamentos de por vida, además algunos no tienen vivienda propia y deben cancelar alquiler”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, María Jaimes, jubilada, señaló que se sienten discriminados, “debido a que  un obrero contratado nuevo en Corposalud gana entre 13 mil y 14 mil bolívares al mes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destacó que en enero entró en vigencia un fondo autoadministrado de salud, para los trabajadores jubilados del año 2000 por 200 mil Bs., “a nosotros nos dan solo un HCM por 150 mil Bs, las autoridades de Corposalud se hacen de la vista gorda con el resto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Exigimos igualdad de condiciones debido a que trabajamos igual, además que fuimos dejado de lado en el contrato colectivo del sector salud que entró en vigencia en el año 2013 &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las trabajadoras manifestaron que han entregado varias cartas a instancias gubernamentales pero aún no han tenido respuesta, “Gobernación, Presidencia de la república, Inspectoría del Trabajo y Consejo Legislativo, en este último se nos fue negado un derecho de palabra”, resaltó Urbina. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que evaluar al docente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A propósito del fin de año escolar, la calidad de la educación pasa por tener factores o variables significativas para que nuestros estudiantes produzcan con eficiencia. Definitivamente la calidad de la educación está en manos de los maestros. No hay duda. Ellos son los promotores de saberes en nuestros niños y niñas. Éstos son como una esponja: todo lo absorben. Los maestros son el modelo inquebrantable de sus discípulos. Los alumnos le respetan, les quieren, los admiran, en otras palabras, los maestros son como sus “segundos padres”. Eso ha sido siempre. En cualquier país eso es así. Pero tenemos, al menos en Venezuela, un sistema educativo con problemas. Es una realidad indiscutible.
El maestro es quien fortalece la conducta y conocimiento que los niños pudieran llevar a la escuela o colegio. Conozco y sé de maestros con un dominio pleno de sus capacidades en cuanto a la enseñanza que les trasmiten a sus alumnos. Pero, igualmente, hay quienes no son los mejores. Presentan debilidades. Y esta situación se vive y experimenta en otras naciones. Yo pienso que, independientemente de que el maestro sea una “luminaria”, debe ser evaluado una vez culminada su jornada al final del año escolar para poder contratarle. Igual se debe evaluar cuando inicia sus labores en la institución educacional. Incluso son muchos los maestros (ambos géneros) que no les gusta que se les realicen evaluaciones para medir su capacidad de trabajo. Ellos son los que tienen en sus manos el futuro de quienes serán hombres y mujeres aptas y capaces para el desarrollo de cualquier país, máxime cuando se trata de una nación como la nuestra que, como ya es sabido, presenta problemas sociales, políticos y económicos.
Ahora bien, cabe una interrogante que ha estado presente en todos los estratos de nuestra sociedad: ¿Los maestros son los mejores pagados para que su producción sea óptima, eficaz, efectiva? Mire usted lo que gana un maestro, por ejemplo en Alemania, 59 dólares al año, en Japón 49 mil dólares, en Alemania 59 mil $, Japón 49 mil al año, en Chile 24 mil al año, en México 20 mil $, en Argentina 29 mil dólares, en Venezuela no podemos afirmar con certeza por el tipo de cambio que existe en dólares. Pero lo que muchos comentan es que no es el más satisfactorio. Cuando el maestro se “enfrenta” a sus estudiantes apenas entran en el aula, comienza el debate. Niños y niñas desarrollando diferentes actividades. La lectura de cada uno de ellos es permanente. Allí está la maestra evaluando a sus “chamos”, a sus alumnos.
Al final de cada lapso entonces viene la evaluación de cada uno de ellos con los llamados informes cualitativos. Es decir, el trabajo es intenso. Los maestros evalúan el resultado de sus alumnos. En general, un gran porcentaje de ellos alcanzan las competencias para ser promovidos al año inmediato superior. A mi modo de ver, en el llamado 6° grado se acaba la magia. Porque cuando llegan al 1er año de educación media general (bachillerato), se inicia un período de transición que para muchos de estos niños y niñas, la cosa se torna “color de rosa”, porque ahora no es una maestra o maestro, sino 7, 8 y hasta 9 docentes con características diferentes. Me pregunto: ¿Estos docentes son evaluados para continuar la labor del maestro? ¿Ud. qué opina? Se abre el debate./
alfredo.monsalve10@hotmail.com
/@monsalvel&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Gobernador debe resolver problemas en lugar de lanzar acusaciones falsas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-debe-resolver-problemas-en-lugar-de-lanzar-acusaciones-falsas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gobernador-debe-resolver-problemas-en-lugar-de-lanzar-acusaciones-falsas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A juicio del diputado Miguel Reyes, secretario general de Acción Democrática en Táchira, las acusaciones del gobernador Vielma Mora en contra de Juan Carlos Palencia, son solo un mecanismo de defensa, pues el mandatario sabe que “no ha podido con los problemas de los tachirenses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, reyes señaló que: “le sugiero al gobernador del estado que se ponga a gobernar, que se deje de tanta alharaca y se ocupe de los problemas del Táchira, que está sumido en la crisis más profunda que haya conocido en su historia política republicana, jamás habíamos tenido un gobernador tan malo, tan malo, como Vielma Mora, quien solo emplea política de revanchismo y de evadir las situaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que al igual que los diputados del oficialismo, que considera se han convertido en “muchachos de mandado del Gobernador”, acudirán a los órganos competentes, para que se haga justicia “con el saqueo y el robo del estado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya hemos demostrado con documentos en mano que el diputado Juan Carlos Palencia no tiene nada que ver con la acusación desconsiderada, poniendo al escarnio público a su familia y en riesgo su vida personal”, dijo Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde las filas opositoras se encuentran en labores de armar un expediente contra el señor Néstor Vielma, y en los próximos días darán a conocer, ante los medios de comunicación, la manera delincuencial como se maneja este gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente dio a conocer que se denunciará al exgobernador Ronald Blanco La Cruz, pues al recibir  el mandato Cesar Pérez Vivas “se consiguieron varios gazapos, por ejemplo, aportes millonarios para congresos de iglesias cristianas y aquí no se abrió ninguna investigación, es decir, que ellos sí manejan el gobierno regional como si fuera una hacienda privada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que no caerán en la trampa de la intimidación, y no dejarán de hacer denuncias, de hacer contraloría, “que es lo que le molesta al señor Vielma Mora, su familia y corte de acólitos, no vamos a cesar en nuestra tarea, vayan a donde ustedes quieran, que nos conseguirán de frente y con la razón en las manos, así como las pruebas para desmentir las injurias y calumnias”.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana publica en gaceta oficial sus coordenadas marítimas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publica-en-gaceta-oficial-sus-coordenadas-maritimas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publica-en-gaceta-oficial-sus-coordenadas-maritimas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Relaciones Exteriores. Foto: Archivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Georgetown (AFP) - Guyana publicó en gaceta oficial las coordenadas de su espacio marítimo, informó el ministro de Relaciones Exteriores, Carl Greenidge, unos dos meses después de que su vecino Venezuela extendiera unilateralmente su frontera marítima provocando un nuevo diferendo limítrofe entre los dos países sudamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canciller guyanés dijo que la publicación de las coordenadas de sus límites marítimos en el diario oficial refuerza la posición de Guyana sobre la propiedad del mar territorial, la Zona Económica Exclusiva (ZEE) y la plataforma continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge añadió que la decisión de publicarlas estaba en consonancia con la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto es sólo para garantizar que no haya confusión en el transporte marítimo internacional sobre qué es agua territorial cerca de otro espacio marítimo”, dijo a periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores señaló que el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expidió decretos que pretendían establecer soberanía en aguas en litigio con Guyana poco después de que el gigante petrolero estadounidense ExxonMobil anunciara un hallazgo “significativo” de crudo de alta calidad en esa área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta el anuncio del descubrimiento de reservas petroleras a 200 kilómetros de Georgetown, el diferendo con Venezuela nunca tocó esa zona”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora que la exploración de petróleo parece estar dando frutos, Venezuela no sólo se extiende al este en una dirección que nunca se había extendido antes, sino que tiene de pronto una ZEE bastante singular e increíble que no pueden defender a nivel internacional, por lo que la llaman una zona de seguridad integral, como si el patio de su vecino de repente estuviera bajo su responsabilidad y bajo su control”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro visitó el martes en Nueva York al secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, y le pidió la reanudación de la mediación con Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Guyana ha dicho que quiere que la polémica frontera terrestre establecida en 1899 por un Tribunal Arbitral sea dirimida en la Corte Penal Internacional (CPI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana cree que Venezuela sigue utilizando el proceso de mediación de la ONU para alimentar la disputa fronteriza con propósitos políticos domésticos mientras obstaculiza las inversiones en alta mar y en tierra en el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos años atrás, la Marina de guerra venezolana retuvo brevemente al buque de investigación sísmica Teknik Perdana, que había sido contratado por la petrolera con sede en Texas Anadarko Petroleum para examinar el fondo del mar de la zona, una concesión otorgada por Georgetown.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Nos asfixian con el suministro de asfalto”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/nos-asfixian-con-el-suministro-de-asfalto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/nos-asfixian-con-el-suministro-de-asfalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Por la carrera 5 junto a la prolongación de la 5ta Avenida empezó el plan de asfaltado por La Concordia. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;“Le pedimos al gobierno regional que cese su retaliación política y de sabotaje”, emplazó la alcaldesa.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Esto es una retaliación política o es que la Gobernación quebró a Caimta?”, se preguntó la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez de Ceballos, al admitir que la ciudad está en una “situación crítica” en materia de vialidad, pero también al denunciar “graves dificultades” para acceder al asfalto. “Nos asfixian con el suministro”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mandataria ofreció una rueda de prensa mientras uno de cuatro frentes contratados, con máquina finisher y vibrocompactador incluidos, aplicaba 200 toneladas de asfalto en la carrera 5 de La Concordia, una parroquia a la que planificaron destinar 2.000 toneladas. Esa contratación, explicó, estaba prevista desde hace tres meses pero no había podido arrancar por los problemas de despacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El asfalto no es para Daniel Ceballos ni para Patricia de Ceballos, es para los sancristobalenses que están dejando sus cauchos, sus trenes delanteros, sus vehículos en los huecos que tenemos en la ciudad. Es a nuestros ciudadanos a quienes se está discriminando. Nosotros no somos ciudadanos de cuarta, somos como cualquier otros venezolanos que deben tener garantizados sus derechos”, exigió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Esperando por Vielma&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldesa reiteró lo que ya había adelantado por Twitter: que lleva cinco meses esperando la orden del gobernador José Vielma Mora para la firma de una alianza estratégica con Caimta para el despacho de asfalto. El contrato, reveló, se lo han regresado tres veces y tres veces lo ha devuelto con las correcciones solicitadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió que hace un mes, en Consejo Estadal de Planificación, le presentó al gobernador la alianza estratégica con la estatal, firmada por ella y visada por la consultoría jurídica de Caimta. “Voy a citar textualmente lo que él dijo ese día: ‘los alcaldes, que me pongan los camiones en Caimta, que yo les doy asfalto gratis’. Yo le digo, nosotros tenemos nuestro dinero recaudado gracias a los impuestos de los comerciantes y vecinos, todos los recursos operativa y logísticamente dispuestos para poder asfaltar la ciudad, que es nuestro deber y nuestra competencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo de Diario La Nación visitó este miércoles en la mañana la sede de Caimta y solicitó entrevista con su presidente, Richard Alemán, para ofrecer a los lectores la contraparte informativa de esta noticia. El funcionario no se encontraba en la sede y, al cierre de esta nota, no había respuesta de parte de esa institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Privados con dificultades&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para no depender únicamente del gobierno, la Alcaldía tiene alianza con dos empresas privadas. Sin embargo, Gutiérrez reveló que esas plantas han tenido dificultades para el suministro de asfalto. “La mezcla asfáltica tiene un componente que es suministrado directamente por Pdvsa. Ha habido limitaciones de esos despachos y por esta situación no han podido suministrarnos constantemente el material”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con base en la planificación de la anterior gestión, en 2014 la Alcaldía aplicó más de 8.300 toneladas, priorizadas en las zonas más graves. Prácticamente todas, aseguró la alcaldesa, provinieron de la empresa privada. Las 3.000 toneladas que han podido aplicar este 2015 también son de privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos asfaltado en barrios y comunidades donde hace 20 o 30 años no se aplicaba una sola tonelada, y vamos a continuar hasta tapar el último hueco de la ciudad. Le pedimos al gobierno regional que cese su retaliación política y de sabotaje y nos llene los camiones de asfalto”, exigió la primera autoridad municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;7 preguntas claves&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;a la alcaldesa&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;1-¿Cuántas toneladas de asfalto le ha dado Caimta a su gestión?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-En mi gestión no nos han dado nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;2-Lo que han asfaltado es en alianza con el sector privado, ¿por qué no completan todo el plan con ellos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pavitaca (privado) tiene sus propias obras y la prioridad para despachar asfalto es para ellos y a nosotros, con lo que nos despachan, no cubrimos la demanda de huecos. No es suficiente para dar la respuesta inmediata que hay que dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;3-¿El asfalto es de mala calidad? Vecinos dicen que se daña a la primera lluvia…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No. En nuestra gestión solo hemos tenido levantamiento de asfalto en cuatro sitios puntuales, y dados a causas ajenas a la calidad del asfalto. Lo sabemos porque la División de Mantenimiento Vial inspecciona constantemente después de los trabajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;4-¿Asfaltan y no corrigen los botes de agua? Lo mismo da…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La inversión para que el asfalto perdure de cuatro a seis años, que es lo que debe durar sin que se dañe, es solucionar el problema de raíz. También tenemos un trabajo arduo para sustituir colectores de aguas servidas colapsados, sistemas de drenaje, de alcantarillado… es un trabajo que también se ha hecho. Ahora, las lluvias de los últimos dos meses han generado que el deterioro de la vialidad sea mucho más acelerado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;5-¿Están corriendo la arruga de los huecos al gobernador?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo no me lavo las manos ni evado mis responsabilidades: es evidente que la ciudad está llena de huecos, pero también es evidente la voluntad y el trabajo que con mucho empeño hacemos para poder asfaltar la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;6-Todos quieren que asfalten su calle ya, ¿con lo poco que tienen, cuál va a ser el criterio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Principales calles y avenidas y los sitios más críticos, que se han vuelto intransitables para nuestros vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;7-¿Las 22.000 toneladas presupuestadas en 2015 alcanzan para tapar todos los huecos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No. Hace falta mucho más. Por eso la prioridad de nuestra gestión en 2016 y 2017 será la vialidad, al igual que el tema de los desechos sólidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instan al Sindicato Único  de Maestros  a defender derechos de docentes municipales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/instan-al-sindicato-unico-de-maestros-a-defender-derechos-de-docentes-municipales/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/instan-al-sindicato-unico-de-maestros-a-defender-derechos-de-docentes-municipales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ante el retraso de varias cancelaciones salariales por parte de la dirección de educación municipal,  docentes del municipio de San Cristóbal exhortan al Sindicato Único de Maestros (Suma), a defender sus derechos, “ya que nosotros también pasamos necesidades”.
Ángel Molina Castro, docente municipal,  expresó que los educadores ven con preocupación que los representantes del sindicato, “no están haciendo nada, que veamos públicamente, con respecto a los educadores municipales”.
Molina, señaló que hasta fecha no han cobrado bono vacacional, beca de los niños y ni el bono de útiles escolares, “hasta el momento en recursos humanos no saben nada y en la Dirección de Educación municipal tampoco. Nuestra preocupación es que cuando vayan a cancelar todo esté más costoso”.
Agregó que igualmente, los últimos aumentos decretados por el gobierno nacional no han sido recibidos, “porque la alcaldía está esperando los recursos y el sindicato tampoco ha solicitado públicamente el envió de los mismos”.
“Alertamos a Suma, le pedimos que así como está defendiendo a los   docentes estadales y nacionales, lo haga con los docentes  municipales, que también estamos padeciendo”, expresó.
Asimismo, recomendó a los representantes del gremio celebrar  reuniones en las escuelas para informar a los afiliados sobre el contrato colectivo, “ya que los delegados no llevan bien la información, es necesario conocer que se está discutiendo y cuáles son las clausulas del contrato.  Hago un llamado para que visiten las escuelas y entrevisten a los docentes, quienes se sienten desprotegidos por el sindicato”.
Por otra parte, precisó que hay directivos de escuelas municipales que al parecer este año saldrán jubilados. “En este sentido los docentes solicitan información de lo que se va hacer. Se escuchan rumores de pasillo que en aquellas instituciones donde hay subdirectores, estos ocuparán el cargo de director, mientras que donde no hay subdirectores mandaran a un nuevo director, habiendo docentes en los centros educativos capacitadas para asumir estos cargos”. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portada 30-07-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-30-07-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-30-07-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;425550&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>