<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 19:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Venezolano Ilan Chester celebra 30 años  de &#34;relación amorosa&#34; con su público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezolano-ilan-chester-celebra-30-anos-de-relacion-amorosa-con-su-publico/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezolano-ilan-chester-celebra-30-anos-de-relacion-amorosa-con-su-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miami (EFE).- El cantante, pianista y compositor venezolano Ilan Chester celebrará el próximo sábado una &#34;relación amorosa&#34; de 30 años con su público en un concierto en Miami (EE.UU.) en el que participarán grandes artistas de su país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos preparando una gran fiesta porque, de alguna u otra manera, han sido 30 años de una relación amorosa entre público y artista&#34;, dijo en entrevista con Efe el intérprete de &#34;Canto al Ávila&#34;, &#34;Una en un millón&#34;, &#34;A pasarla bien&#34; y &#34;Palabras del alma&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chester se mostró feliz con este concierto, en el que estará acompañado de &#34;músicos y artistas muy queridos en esta ciudad de Miami y que son iconos también en Venezuela&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estos nombres destacan el cantante y actor Carlos Mata, amigo de Chester desde hace 40 años, y los ganadores del Grammy Latino C4Trío y Rafael &#34;El Pollo&#34; Brito, a los que calificó de &#34;instrumentistas virtuosos de la nueva generación&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente, el músico presentará su repertorio sobre el escenario del Bank United Center, de la Universidad de Miami. &#34;Va a ser un encuentro muy amoroso y bonito&#34;, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las composiciones de Chester, galardonado en 2010 con un Grammy Latino en la categoría de Mejor Álbum Folclórico por su colección de seis discos &#34;Tesoros de la música venezolana&#34;, las han interpretado figuras como Cheo Feliciano, Marc Anthony, Ricardo Montaner, Yuri y Carlos Mata.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;He tenido el privilegio de grabar temas que compuso para mí y que son de mis canciones más queridas: &#39;Vuelves a mí&#39;, &#39;Mírame a los ojos&#39; y &#39;Ensayo y error&#39;&#34;, dijo Carlos Mata a Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mata recordó que ha podido cantar con su amigo Chester en varias veces, pero esta ocasión, en la que celebrarán los 30 años de su &#34;exitosísima carrera&#34;, será una &#34;experiencia única&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Carla Angola, periodista venezolana radicada en Miami, Chester tiene algo que en este momento es necesario para los venezolanos, pues &#34;representa al país que se extraña, pero también al país que está presente a través de su arte&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con Ilan Chester nos damos cuenta que no hemos perdido tanta cosas como nos parece, porque los países son sus habitantes también. Entonces mientras esos recuerdos se revivan a través de la música, Ilan será mensajero de lo que realmente es Venezuela, y eso ya es un gran bálsamo&#34;, acotó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación actual de su país no es ajena a Chester, que dijo que en cada uno de sus conciertos de sus giras por América y Europa siente la nostalgia del venezolano que vive fuera del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chester vivió en Inglaterra en los años setenta, donde grabó dos discos en inglés, y pasa con frecuencia temporadas en India.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su amor por esa cultura lo ha plasmado en producciones discográficas, al tiempo que se desenvolvió en el mundo del pop, el folclor y la música romántica en castellano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1998 editó el álbum &#34;Bhakti. Devotional Chants From India&#34; y en 2014 lanzó &#34;Simphony of the soul&#34; y su actual proyecto es salir de gira con un espectáculo multimedia de orquesta sinfónica, canto, danza, visuales de animación y cine, para recrear la cultura antigua, las artes escénicas de la India, sus contrastes y sus valores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos en la consecución de tres millones de dólares para producir la obra desde cero. ¿Quién quiere invertir?&#34;, preguntó con una gran sonrisa. (Compilación: María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales-Diario La Nación)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reafirman cenizas de Gabo en Cartagena  su alma colombiana, dice director FNPI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/reafirman-cenizas-de-gabo-en-cartagena-su-alma-colombiana-dice-director-fnpi/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:13:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/reafirman-cenizas-de-gabo-en-cartagena-su-alma-colombiana-dice-director-fnpi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bogotá(EFE).- La decisión de la familia del nobel Gabriel García Márquez de que sus cenizas reposen en la caribeña ciudad de Cartagena reafirma la &#34;colombianidad&#34; del escritor, dijo este martes a Efe el director de la Fundación para el Nuevo Periodismo
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iberoamericano (FNPI), Jaime Abello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esto reafirma algo fundamental, que es la colombianidad de Gabriel García Márquez y de su esposa Mercedes Barcha, y lo que le corresponde a Cartagena&#34;, manifestó Abello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cenizas de Gabo, fallecido el 17 de abril de 2014 a los 87 años, llegarán a Cartagena el próximo diciembre desde México DF, el lugar de residencia del escritor y su familia desde hace muchos años, y será colocadas en un antiguo convento colonial, hoy
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;universidad publica, en el centro histórico de la ciudad, según se anunció  este martes oficialmente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director de la FNPI, fundación creada por el escritor, consideró una &#34;decisión lógica, coherente con la vida de García Márquez y de su esposa&#34; el hecho de que sus cenizas vayan a reposar , en el Claustro La Merced, de Cartagena, ciudad en la que vivió Gabo en su juventud y en cuyo centro histórico aún está su casa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cartagena fue el lugar que García Márquez eligió para ser su casa; la única casa de su vida la hizo en Cartagena. En Cartagena viven miembros de su familia, sus padres están enterrados en Cartagena. Cartagena es el lugar que escogió para su proyecto
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;emblemático, que es la Fundación para el Nuevo Periodismo Iberoamericano&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión de la esposa y los hijos de Gabo, Rodrigo y Gonzalo,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;fue anunciada este martes a la prensa por Juan Carlos Gossaín, gobernador del departamento de Bolívar, del que esa ciudad es capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;García Márquez y su esposa jamás dejaron de ser colombianos aunque tuvieran residencia en el exterior. Siempre tuvieron casa acá y nunca renunciaron a su nacionalidad. Siempre tuvieron preocupación por Colombia, más del 90 % de la obra de Gabo tiene qué ver con Colombia&#34;, subrayó Abello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dijo este martes Gossaín, las cenizas del nobel, nacido en 1928 en Aracataca, pueblo del también caribeño departamento del Magdalena, llegarán el próximo 12 de diciembre al Claustro La Merced, donde tiene sede la Universidad de Cartagena, que es una institución pública adscrita a la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Al decidir la familia que sus cenizas iban a quedar en Colombia, específicamente en Cartagena, entraron en contacto con la autoridad local y se optó por la Universidad de Cartagena, que es un lugar público&#34;, explicó el director de la FNPI. (Compilación María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jennifer Aniston ganará 5 millones de dólares por ser imagen de aerolínea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jennifer-aniston-ganara-5-millones-de-dolares-por-ser-imagen-de-aerolinea/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jennifer-aniston-ganara-5-millones-de-dolares-por-ser-imagen-de-aerolinea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jennifer Aniston firmó un contrato de casi 5 millones de dólares, para ser la nueva imagen de Emirates, aerolínea con sede en Dubai, de acuerdo con información de The New York Post.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que los representantes de la exprotagonista de Friends se han negado a declarar, Emirates ha comentado poco al respecto. Boutros Boutros, vicepresidente Divisional Senior, se limitó a confirmar el acuerdo, pero no reveló detalles, informó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que la actriz de 46 años, recién casada en secreto con Justin Theroux, ya ha grabado anuncios y ha sido fotografiada para el lanzamiento de la campaña, y por ahora se encuentra disfrutando de su luna de miel en Bora Bora, en la Polinesia Francesa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuits|Políticos y periodistas reaccionan ante medida de casa por cárcel para Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitspoliticos-y-periodistas-reaccionan-ante-medida-de-casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:43:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitspoliticos-y-periodistas-reaccionan-ante-medida-de-casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;En Twitter las reacciones por la medida de arresto domiciliario para Daniel Ceballos no se han hecho esperar y diversas personalidades del mundo de la política y el periodismo se han pronunciado. Aquí sus reacciones:
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gracias a Dios;hoy por fin dormirás con tu familia!!Seguiremos luchando por tu libertad plena!!  &lt;a href=&#34;https://t.co/AXa5BnnhHU&#34;&gt;https://t.co/AXa5BnnhHU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— María Corina Machado (@MariaCorinaYA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MariaCorinaYA/status/631207617126354944&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
No debería estar ni preso pero cuanto me alegra que los hijos de Daniel puedan estar con él en su casa y no en la mazmorra
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Lorena Evelyn Arráiz (@lorearraiz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lorearraiz/status/631213374471323648&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/T%C3%A1chira?src=hash&#34;&gt;#Táchira&lt;/a&gt; Ceballos logró casa por carcel, el primero fue Ledezma de los presos mayores. Leopoldo, por ahora sigue en preso en cárcel&lt;/p&gt;
— Omaira (@omairalabradorm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/omairalabradorm/status/631214114682105857&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un avance para su LIBERTAD plena &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LiberenACeballos?src=hash&#34;&gt;#LiberenACeballos&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/JPyIPRsZQE&#34;&gt;https://t.co/JPyIPRsZQE&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Voluntad Popular (@VoluntadPopular) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VoluntadPopular/status/631204938266374144&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Nuestro hermano &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_ceballos&lt;/a&gt; obtiene un avance hacia su libertad: casa x carcel ! Fuerza Tachira! Arriba &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; !!&lt;/p&gt;
— Freddy Guevara (@FreddyGuevaraC) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FreddyGuevaraC/status/631208823974445056&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Ahora por la Libertad Plena &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Hombres soñadores y luchadores como tú, son los que construyen a Venezuela!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/631209653284806656&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Un abrazo en familia para Daniel Ceballos. Sabernos inocentes nos hace libres.&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/631215410289995776&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Me complace que le permitan estar en su casa a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Lo justo es que le den libertad plena.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— César Pérez Vivas (@CesarPerezVivas) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CesarPerezVivas/status/631214275265228800&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Damos gracias a Dios por la noticia sobre el beneficio de casa por cárcel para &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Aunque lo justo sería la libertad plena!!&lt;/p&gt;
— Dip. Abelardo Díaz (@abelardo_diaz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/abelardo_diaz/status/631209362250432512&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un gran abrazo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; a Daniel y toda la familia,esperando verlo pronto en libertad plena &lt;a href=&#34;https://t.co/Yv3lP3BBKS&#34;&gt;https://t.co/Yv3lP3BBKS&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Henrique Capriles R. (@hcapriles) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hcapriles/status/631208591110852609&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Aun cuando deberían darle Libertad plena a mi hermano .&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; debo expresar mi alegría por la medida de casa por cárcel &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PazYBien?src=hash&#34;&gt;#PazYBien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Javier Tarazona (@javiertarazona) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/javiertarazona/status/631216228330262530&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Por fin una buena noticia: casa por carcel para &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; .No se ha hecho justicia. Pero nos alegra por el y su familia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Gustavo Azócar A (@GustavoAzocarA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GustavoAzocarA/status/631210092340228096&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Casa por cárcel no es &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LIBERTAD?src=hash&#34;&gt;#LIBERTAD&lt;/a&gt;, un gran abrazo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; ¡Seguimos en la lucha!&lt;/p&gt;
— ENZO SCARANO (@ENZOSCARANO) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ENZOSCARANO/status/631210637792833536&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Dios los bendiga &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— CARLOS VECCHIO (@carlosvecchio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/carlosvecchio/status/631208232204271616&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Fuerza hermano &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; la libertad está cada día más cerca. &lt;a href=&#34;http://t.co/9Hm9MHWDaW&#34;&gt;pic.twitter.com/9Hm9MHWDaW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Salvatore Lucchese (@sllucchese) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/sllucchese/status/631218351092727808&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: atrás dejamos la cárcel pero seguiremos luchando por la libertad de Daniel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-atras-dejamos-la-carcel-pero-seguiremos-luchando-por-la-libertad-de-daniel/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-atras-dejamos-la-carcel-pero-seguiremos-luchando-por-la-libertad-de-daniel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Gutiérrez, alcaldesa de San Cristóbal y esposa de Daniel Ceballos, explicó que la petición de medida cautelar de arresto domiciliario para el exalcalde fue por motivos de salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La burgomaestre señaló que en la audiencia de hoy martes se estaban revisando algunas pruebas presentadas por el gobernador del Táchira, José Vielma Mora, en contra del dirigente de Voluntad Popular, cuando el fiscal del Ministerio Público hizo la solicitud a la jueza del Tribunal 15 de Juicio de Caracas, Yosmar González, dijo en entrevista a la periodista Beatriz Adrián.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confirmó que el exalcalde se quedará en Caracas todas vez que el juicio se desarrolla en la capital venezolana y no está previsto que el caso sea trasladado al Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que al finalizar la tarde sea trasladado al lugar donde su esposa reside cuando asiste a las audiencias en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió la alcaldesa que no hay elementos que corroboran las acusaciones que pesan contra Ceballos por rebelión civil y agavillamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gutiérrez indicó que atrás quedó la cárcel, que se ha dado &amp;ldquo;un gran paso&amp;rdquo; y que continuará la &amp;ldquo;lucha&amp;rdquo; por alcanzar la libertad plena de Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;ENTREVISTA A PATRICIA DE CEBALLOS, ANTE MEDIDA DE CASA POR CARCEL PARA DANIEL CEBALLOS &lt;a href=&#34;https://t.co/5Mcn1wBC9x&#34;&gt;https://t.co/5Mcn1wBC9x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Beatriz Adrián (@Beadrian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Beadrian/status/631218547352555520&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan y queman a la madre de un delincuente en Miranda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/matan-y-queman-a-la-madre-de-un-delincuente-en-miranda/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/matan-y-queman-a-la-madre-de-un-delincuente-en-miranda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alejandrina Orta, de 54 años, fue tiroteada y quemada, junto a un familiar, dentro de su residencia ubicada en el sector El Placer de Siquire en Santa Lucía del Tuy, estado Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orta fue asesinada por ser madre de un sujeto involucrado en el homicidio de un joven de 16 años. El adolescente viajaba en un transporte público cuando un grupo de sujetos se subió a la unidad y le dispararon según reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los amigos del joven asesinado en venganza fueron a la casa Alejandrina Orta en búsqueda de uno de los responsables del crimen. Como él no se encontraba tirotearon a la mujer y a otra persona que la acompañaba. No conforme con los disparos, les prendieron fuego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con Orta asciende a 90 el número de mujeres asesinadas en la Gran Caracas en lo que va de 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLP realizada en cinco estado del país dejó 122 muertos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/olp-realizada-en-cinco-estado-del-pais-dejo-122-muertos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/olp-realizada-en-cinco-estado-del-pais-dejo-122-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la información proporcionada por el ministro de Interior, Justicia y Paz, este martes fueron detenidas un total de 122 personas en Lara, Anzoátegui, Yaracuy, Barinas y la zona noreste de Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, ofreció la tarde de este martes un balance sobre la denominada &#34;Operación de Liberación del Pueblo&#34; que se efectuó hoy en Lara, Anzoátegui, Yaracuy, Barinas y la zona noreste de Miranda, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que en Cantaura, Anzoátegui, fueron abatidos dos delincuentes de &#34;una peligrosa banda&#34;; detenidas cinco personas, una con 126 mil bolívares en efectivo cuya procedencia no pudo justificar. Se desplegaron 1753 funcionarios, se &#34;verificaron&#34; 600 ciudadanos, incautaron 4 armas de fuego y 14 envoltorios de presunta cocaína, recuperaron 2 vehículos y 4 motos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Baruta, participaron 1150 funcionarios, inspeccionaron 864 apartamentos, recuperaron 20, aprehendieron a 14 sujetos, ocho de los cuales ya están a la orden del Ministerio Público y seis eran solicitados por diferentes delitos. Han sido desmanteladas dos bandas: una por narcotráfico y otra por extorsión, cobro de vacunas y alquiler de aptos, dijo González López.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el ministro comunicó que en el municipio San Felipe de Yaracuy se desplegaron 500 funcionarios, detuvieron 45 personas, incautaron 45 armas y recuperaron 6 vehículos. Mientras que en Alí Primera, estado Lara, inspeccionaron 1872, rescataron 155, aprehendieron a 38 ciudadanos, incautaron dos armas, recuperaron 22 automóviles, 1 moto, 4 armas largas y 72 envoltorios de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, dijo que repitieron la operación del lunes en Barinas y detuvieron 20 sujetos, desarticularon 3 bandas, recuperaron una escopeta, una granada y &#34;varias porciones de drogas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Zulia asaltan cuerpo de bomberos mientras trabajaban en vía pública</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-zulia-asaltan-cuerpo-de-bomberos-mientras-trabajaban-en-via-publica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-zulia-asaltan-cuerpo-de-bomberos-mientras-trabajaban-en-via-publica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una cuadrilla de bomberos fue asaltada cuando retiraba de las vías públicas árboles derribados por ráfagas de vientos registradas en el sector Parque La Marina, al norte de Maracaibo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la mañana de este lunes, cuando delincuentes a bordo de un vehículo se estacionaron al lado de la camioneta de bomberos y se llevaron dos motosierras, reseñó El Nacional con información de Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Dejaron sin nada a un equipo de bomberos de la estación 1 ubicada en La Ciega”, manifestó Helím Pirela, comandante del Cuerpo de Bomberos de Maracaibo
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los funcionarios han retirado unos 10 árboles de las calles luego de ser arrancados de raíz por fuertes vientos. “El robo de las dos motosierras limita nuestras posibilidades para atender estos casos”, agregó Pirela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casa por cárcel para Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En audiencia le fue otorgada medida de arresto domiciliario a Daniel Ceballos, exalcalde de San Cristóbal, luego de que abogados defensores y el Ministerio Público hicieran una petición conjunta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 15 de Juicio de Caracas dio la orden a favor del dirigente regional de Voluntad Popular, informó Juan Carlos Gutiérrez, abogado defensor, a través de su cuenta en la red social Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que la orden se ejecute hoy mismo y el exalcalde pueda estar junto a su familia en su domicilio en Caracas, explicó la abogada Ana Leonor Acosta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos se desconoce si Ceballos regresará a San Cristóbal o permanecerá en la capital de la República.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Daniel Ceballos se le sigue un juicio por los delitos de rebelión civil y agavillamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estuvo detenido incialmente en la cárcel de Ramo Verde hasta el 20 de mayo cuando fue trasladado al centro de reclusión 26 de Julio, en el estado Guárico, allí inició una huelga de hambre que se extendió por 20 días hasta que fue llevado a la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También fue postulado como candidato por el circuito San Cristóbal de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) mediante elecciones primarias para las elecciones de la Asamblea Nacional, en diciembre de este año, pero la Contraloría lo inhabilitó por 12 meses.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;En la sesión del juicio contra &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;, se logró medida de arresto domiciliario a su favor. Petición conjunta Fiscalía y Defensa.&lt;/p&gt;
— Juan C. Gutiérrez (@juancgutierrezc) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juancgutierrezc/status/631203706361483265&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
El Tribunal 15 de Juicio de Caracas ordenó arresto domiciliario en favor de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Juan C. Gutiérrez (@juancgutierrezc) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juancgutierrezc/status/631204580672565248&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;En audiencia de hoy el Tribunal concedió medida cautelar a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;, hoy estará con su familia, permanecerá en su domicilio en ccs&lt;/p&gt;
— Ana Leonor Acosta (@AnaLeonorAcosta) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AnaLeonorAcosta/status/631204872529018880&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Hoy por petición d abogados defensores y del fiscal del Ministerio Público otorgan medida de casa por cárcel para mi esposo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631203723272974337&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilberto Correa operado de emergencia luego de ser golpeado en asalto </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presentador venezolano Gilberto Correa fue sometido a una intervención quirúrgica luego de ser golpeado por delincuentes que lo asaltaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Correa fue interceptado por antisociales mientras se encontraba en su vehículo, posteriormente habría sido despojado de sus pertenencias, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que el centro asistencial donde fue ingresado el artista es privado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo de producción del programa de farándula La Bomba habría intentado comunicarse con la familia de Correa con el objetivo de conocer el estado actual del exconductor de Sábado Sensacional, pero que no fue posible contactarla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funerarias desmienten escasez de urnas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:09:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la cámara nacional de empresas funerarias, Tomas Rodríguez, indicó que ya no existe escasez de materia prima para la fabricación de urnas y se encuentran laborando con normalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodíguez también explicó que los cementerios y las funerarias tienen precios similares por las estructuras de costos que mantienen, resaltó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cámara se rige por la Ley de control de prestación de servicios de cementerios, que determina los precios del sector.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que cada funeraria tenga en si esa estructura de costos, eso tiene que ser bien calificado para que la persona que busque no se altere con el alza que tenga el sector y nuestro sector no escapa”, informó el presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos representantes de empresas funerarias se han reunido recientemente con el Gobierno Nacional y Sidor para agilizar la producción de materiales como láminas de hierro pulido para las urnas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será ejecutado en Texas hispano que atropelló a un policía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado de Texas ejecutará este miércoles a Daniel López, un hispano de 27 años condenado por la muerte de un policía al que atropelló en 2009 con un automóvil cuando huía tras haber participado en una revuelta, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras ser condenado a muerte en 2010, el preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No le veo el punto a esperar 20 años a que finalmente decidan ejecutarme&#34;, dijo el reo en una entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;López tiene su cita con los verdugos de la cárcel de Huntsville a las 18.00 hora local (23.00 GMT) de este miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nada lo impide, será el décimo preso ejecutado este año en Texas y el número 19 en todo el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Texas también tiene previsto ejecutar este próximo jueves a Tracy Beatty, de 54 años, condenado por asesinar a su madre en 2003.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un hombre asegura haber ganado casi mil concursos de internet en 9 meses</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/un-hombre-asegura-haber-ganado-casi-mil-concursos-de-internet-en-9-meses/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/un-hombre-asegura-haber-ganado-casi-mil-concursos-de-internet-en-9-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas son algunas de las cosas que Hunter Scott dice que ganó al construir un robot para Twitter. ¿Conoces esas ofertas extrañas/molestas/increíbles en Twitter que afirman que ingresarás a un concurso si retuiteas una publicación? Un sujeto construyó un robot que ganó casi 1.000 de esos concursos en nueve meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hunter Scott, un ingeniero eléctrico de veintitantos años que trabaja en Motorola Solutions (MSI), afirma haber ganado docenas de tarjetas de regalo, un montón de entradas al cine y a conciertos, una almohadilla para el mouse del Derby de Kentucky, un sombrero de Godzilla (y una camisa), un año de Spotify gratis, y un número ridículo de imágenes personalizadas para juegos y perfiles de YouTube, reseñó el portal de CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una publicación de blog en Medium, Scott reconoció que los premios en su mayoría eran cosas insignificantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Sin embargo, también gané muchas cosas geniales, y fue divertido recibir artículos misteriosos todos los días en mi buzón de correo&#34;, escribió Scott, aunque señaló que la novedad a la larga desapareció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entonces, ¿cómo lo hizo?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por medio del lenguaje de programación Python, Scott construyó una herramienta que encuentra tuits que dicen algo como &#34;Retuitea para ganar&#34;. Entonces, la herramienta retuitea esos tuits. En muchos casos, tienes que seguir a la persona o a la compañía que anuncia el concurso para que puedas ganar, así que el robot que Scott construyó también hacía eso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suena simple, pero Scott dijo que era más difícil de lo que parece. Tuvo que esconderse de los sensores de Twitter, los cuales prohíben los robots en la red social. También prohíben que cuentas con menos de unos cuantos cientos de seguidores siguen a más de 2.000 personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para pasar debajo del radar, Scott dijo que programó el robot para que siguiera exactamente a 2.000 cuentas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el transcurso de nueve meses, Scott dijo que ingresó a 165.000 concursos, y ganó 984 de ellos; un porcentaje ganador de más o menos el 0,6%. Scott dijo que el índice de triunfos era &#34;bastante miserable&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scott dijo que rechazó muchos de sus premios, ya que eran para eventos, conciertos y películas a los que no podía asistir. (Él logró asistir a solo un evento para los que ganó entradas).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También rechazó su premio más valioso, un viaje en limusina y un maratón de compras durante la Semana de la Moda de Nueva York por un valor de 4.000 dólares. Dijo que no podía ir porque vive en Illinois y no quería pagar los impuestos sobre el premio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando no reclamó el premio, terminó enviándole un mensaje al organizador del concurso, en el que le dijo que le diera el premio a alguien más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Y antes de que me reporten al IRS, sí, reporté y pagué los impuestos sobre todos los premios que en realidad acepté/recibí&#34;, dijo Scott.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué fue lo mejor que ganó?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Mi premio favorito fue un sombrero de vaquero autografiado por las estrellas de una novela mexicana de la que nunca había oído&#34;, dijo Scott. &#34;Me encanta porque de verdad representa el resultado totalmente aleatorio de estos concursos&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machado: La MUD inhabilitó mi voz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exdiputada María Corina Machado expresó que la Mesa de la Unidad Democrática la inhabilitó después de no aceptar la postulación de Isabel Pereira como candidata sustituta para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Han sido días difíciles en los que hemos tomado decisiones que nos afectan para toda la vida. La inhabilitación primero del régimen y después de la MUD. Creo que se ha producido una injusticia enorme, no solo a nosotras dos, sino a los demás candidatos inhabilitados. La MUD inhabilita mi voz a través de Isabel Pereira”, afirmó en Radio Caracas Radio, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La dirigente de Vente Venezuela reiteró el respaldo al partido Copei y a sus miembros, luego de que el partido fue sacado de la MUD por conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado informó que junto a Pereira trabajarán por Venezuela y que no dejarán de denunciar las injusticias y los errores que atenten contra la soberanía en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grecia logra con sus acreedores acuerdo técnico de rescate </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-logra-con-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-de-rescate/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-logra-con-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-de-rescate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace más de dos semanas, el Gobierno griego negociaba las condiciones de este plan de rescate con sus acreedores (Comisión Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional y Mecanismo Europeo de Estabilidad).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grecia alcanzó este martes un acuerdo técnico &#34;de principio&#34; con sus acreedores para recibir un tercer plan de asistencia financiera por 85.000 millones de euros (94.000 millones de dólares), aunque todavía deben solventarse algunos &#34;detalles&#34;, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la duda imperaba hacia el final de la jornada sobre el calendario de adopción definitiva de este acuerdo. La Comisión Europea (CE) también señaló que efectivamente había un acuerdo, pero &#34;a nivel técnico en este momento&#34;, y que aún falta &#34;una evaluación política&#34;, sin aclarar bien cómo debe hacerse ésta, señaló AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuente europea dejó abierta este martes la posibilidad de que el acuerdo no sea refrendado formalmente de aquí al próximo 20 de agosto, fecha en la cual Grecia debe reembolsar un tramo de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), recordando que el presidente de la CE, Jean-Claude Juncker, ya había declarado la semana pasada que podría recurrirse a &#34;un préstamo puente por algunos días&#34; para concluir el mismo sin que Grecia falte a sus obligaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de acuerdo, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, escribió a la presidente del parlamento, Zoé Konstantopoulou, para pedirle que convocara una sesión plenaria el jueves para ratificarlo, informó una fuente gubernamental.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La gravedad de la situación exige una reunión inmediata de la asamblea plenaria del Parlamento para poner en marcha el procedimiento necesario para la ratificación del acuerdo y el pago del primer tramo previsto&#34;, escribe Tsipras, según carta transmitida a la prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La oficina de prensa del Parlamento indicó &#34;no estar todavía informada de la decisión de la presidenta&#34; sobre esta petición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konstantopoulou hace parte de la treintena de diputados de la izquierda radical Syriza -de un total de 149- que se oponen al tercer plan de ayuda al país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo concluido este martes fue de antemano rechazado por el sindicato comunista PAME, que convocó a una manifestación el jueves.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Bolsa de Atenas, que se recupera lentamente de las fuertes pérdidas de la semana pasada, reaccionó de forma positiva pero discreta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace más de dos semanas, el Gobierno griego negociaba las condiciones de este plan de rescate con sus acreedores (Comisión Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional y Mecanismo Europeo de Estabilidad).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ambas partes han advertido que quedan detalles por solventar, estos &#34;no afectan al espíritu general del acuerdo&#34;, indicó otra fuente del ministerio de Finanzas heleno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la agencia griega ANA, Tsipras había llamado el lunes por la noche a la canciller alemana Angela Merkel, al presidente francés, François Hollande, a Juncker, y al presidente del Parlamento Europeo, Martin Schultz, para reafirmar la &#34;voluntad general&#34; de alcanzar un compromiso, según ANA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivos fiscales comedidos&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el diario Kathimerini, para cerrar el acuerdo Grecia tuvo que aceptar la adopción inmediata de 35 reformas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas van desde un aumento de las tasas aplicadas a las compañías de transporte marítimo hasta la reducción del precio de los medicamentos genéricos, pasando por un reforzamiento de la lucha contra la delincuencia financiera o la desregulación del sector energético.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la noche se anunció un pacto sobre los objetivos fiscales de Grecia de aquí a 2018, uno de los puntos principales de la negociación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En virtud de lo acordado, Grecia tendrá en 2015 un objetivo de déficit primario (excluyendo los intereses de la deuda) del 0,25% del PIB, según la agencia ANA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de ahí, el objetivo es tener un excedente primario de 0,5% del PIB en 2016, 1,75% en 2017 y 3,5% en 2018.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los negociadores moderaron sus exigencias en este punto, tomando en cuenta la ralentización económica del país desde la llegada al poder en enero del gobierno de izquierda radical Syriza: en junio le exigían unos objetivos de excedente fiscal primario de 1% este año, 2% en 2016, 3% en 2017 y 3,5% en 2018.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno dijo en un comunicado que los acreedores habían aceptado &#34;ligeros ajustes&#34; en los objetivos fiscales que ayudarán a impulsar el crecimiento y ahorrarán unos 20.000 millones de euros en comparación con las medidas prometidas por la anterior administración conservadora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que los bancos griegos recibirían inmediatamente 10.000 millones de euros del paquete y serían totalmente recapitalizados para finales de año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para hacer digerir a la opinión pública ciertas medidas sociales difíciles, Tsipras quiso dar ejemplo, y anunció el lunes, fuera del acuerdo, una mayor imposición a los diputados y una reducción del sueldo de los ministros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
