<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 17:32:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Delincuentes robaron techo de la Fábrica de Prefabricados en Capacho Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/delincuentes-robaron-techo-de-la-fabrica-de-prefabricados-en-capacho-nuevo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/delincuentes-robaron-techo-de-la-fabrica-de-prefabricados-en-capacho-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El techo de la construcción recién terminada de la Fábrica de Prefabricados la madrugada de este miércoles, según la información suministrada por Elizabeth Calderón, jefa de Urbanismo de la alcaldía de Capacho Nuevo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La funcionaria municipal explicó que la obra ya había sido entregada formalmente por la empresa contratante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy funcionarios se encontraron con la sorpresa de que  habían roto la maya perimetral por donde se presume que entraron los delincuentes para llevarse las láminas de zinc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La referida factoría es un proyecto que ejecuta la alcaldía de Capacho Nuevo, como parte de los planes de apoyo a los emprendedores que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano, con lo que se pretende proveerle a precios solidarios materiales de construcción como bloques, columnas, planchones, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lexus presentó un aeropatín inspirado en Regreso al Futuro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/lexus-presento-un-aeropatin-inspirado-en-regreso-al-futuro/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:20:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/lexus-presento-un-aeropatin-inspirado-en-regreso-al-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fabricante de automóviles de lujo Lexus presentó el martes por la noche una serie de vídeos que muestran al patinador profesional Ross McGouran con un aeropatín, inspirado en la trilogía “Regreso al Futuro”, en un parque especialmente construido cerca de Barcelona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ‘hoverboard’ crea un campo magnético que le permite elevarse gracias a superconductores enfriados con hidrógeno, que producen una pequeña nube blanca en torno al aparato. El skate-park cuenta con un sistema de imanes y el conjunto crea el campo magnético necesario para su desplazamiento sin rozar el suelo, precisa en un comunicado el fabricante automovilístico japonés Toyota, casa matriz de Lexus, reseña la agencia AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En realidad, funciona con una tecnología similar a la de los trenes de levitación magnética (llamados maglev), que utilizan imanes para evitar la fricción y ganar velocidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ‘hoverboard’ lo utilizaba el héroe de la trilogía “Regreso al Futuro”, Marty McFly (encarnado por Michael J. Fox), para salir de una situación complicada en el segundo episodio que salió a los cines en 1989 y cuya acción tenía lugar en 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los apasionados de las películas realizadas por Robert Zemeckis, el aeropatín se convirtió en objeto de culto, al igual que las zapatillas que se ataban solas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos esperan que el ‘hoverboard’ exista realmente el 21 de octubre de 2015, el día en que Marty McFly tiene previsto desembarcar desde 1985.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los vídeos publicados por la filial del fabricante automovilístico japonés Toyota en Youtube, se ve a Ross McGouran sobre el ‘hoverboard’, cuyo cuidado diseño no tiene mucho que ver con el de la película.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es la primera vez que un vídeo de este tipo aparece en la red pero hasta ahora ninguna empresa reconocida había presentado un prototipo que funciona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2014, la empresa HUVr tech anunció un prototipo de ‘hoverboard’ que copiaba el diseño de la película.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En noviembre, la empresa Hendo anunció que había realizado un aeropatín pero la plancha, propulsada con cuatro motores circulares magnéticos, solo se eleva en superficies conductoras, como las rampas deslizantes en metal, con ayuda de campos magnéticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2012, el fabricante de juguetes Mattel sacó una copia del ‘hoverboard’ de Regreso al futuro, pero no volaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moronta se disfraza de payaso para presentar a los niños al Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-se-disfraza-de-payaso-para-presentar-a-los-ninos-al-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-se-disfraza-de-payaso-para-presentar-a-los-ninos-al-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Obispo de la diócesis de San Cristóbal, monseñor Mario Moronta, se vistió este martes 04 de agosto de payaso para presentarle a los niños la imagen del Santo Cristo de La Grita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte de las actividades que organiza la ciudad del Espíritu Santo de La Grita, con motivo de los 405 años del Santo Cristo del Rostro Sereno, patrono del Táchira, el obispo compartió con los más pequeños de la casa un rato ameno para llevarles la alegría del evangelio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vente Venezuela ratifica a Isabel Pereira como sustituta de Machado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vente-venezuela-ratifica-a-isabel-pereira-como-sustituta-de-machado/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:36:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vente-venezuela-ratifica-a-isabel-pereira-como-sustituta-de-machado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El movimiento político Vente Venezuela envió este 5 de agosto un comunicado a la Mesa de la Unidad Democrática para ratificar la irrevocable posición de postular a Isabel Pereira como la candidata a diputado principal por el circuito 2 del estado Miranda, en sustitución de María Corina Machado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática, ha decidido que en los casos de los candidatos inhabilitados por el régimen, sean ellos y sus organizaciones políticas quienes designen a la persona que habrá de sustituirlos en sus respectivas posiciones. Así ha sido en el caso de Manuel Rosales, donde Un Nuevo Tiempo designó a su sustituto, en el de Daniel Ceballos, donde Voluntad Popular designó a su sustituto, en el de Enzo Scarano, donde Cuentas Claras designó a su sustituto, y en el de Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado, donde Voluntad Popular designó a sus sustitutos. Por lo tanto, lo que procede en justicia y en respeto a todos los integrantes de la Unidad y a los ciudadanos, y consecuente con la política adoptada en los casos anteriores, es que mi sustituto sea designado por la organización política de la cual formo parte, Vente Venezuela”, indica el comunicado firmado por María Corina Machado, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juicio de la dirigente política, es la oportunidad de abrir espacios en la Asamblea Nacional para personas como Pereira, “forjados en la lucha ciudadana y que representan a amplios sectores de la sociedad civil del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado considera que la postulación de Pereira es lo justo y lo procedente: “Lo contrario sería un atropello a la voluntad de los electores y un grave error político de cara al 6 de diciembre”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el comunicado de Vente Venezuela se recalca que es imperativo que “la MUD haga frente con contundencia a los ataques que buscan debilitar a la gran mayoría que lucha cívica y valientemente por un cambio en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es el momento de no defraudar a la nación y velar por el interés de la República”, agrega el texto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inundaciones en la India causan más de 200 muertos y 13 millones afectados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inundaciones-en-la-india-causan-mas-de-200-muertos-y-13-millones-afectados/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inundaciones-en-la-india-causan-mas-de-200-muertos-y-13-millones-afectados/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 209 personas murieron y más de 13 millones se han visto afectadas por las inundaciones que desde hace días azotan la India, donde la situación ha comenzado a mejorar y no se prevén lluvias intensas en las próximas 48 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado occidental de Gujarat es uno de los más golpeados, con 72 muertos y 6,8 millones de afectados, mientras que la oriental Bengala registró 85 fallecimientos y 6,2 millones de damnificados, dijo el asesor de Operaciones de la Autoridad Nacional de Gestión de Desastres (NDMA), Anurag Gupta, reseñó El Universal con información de Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bengala se anegó el viernes por las precipitaciones caídas debido a la depresión creada por el ciclón Komen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las inundaciones se agravaron en los días siguientes por la liberación excesiva de agua de dos presas de la Corporación Valle Damodar (DVC), confirmó una fuente de la oficina regional de la NDMA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra fuente de ese departamento explicó a Efe que el &#34;nivel de agua está disminuyendo&#34; y que el río Damodar volverá a niveles &#34;normales&#34; si no llueve en las próximas 24 horas, aunque señaló que se han registrado algunas precipitaciones ligeras durante la jornada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los estados orientales de Jharkhand y Orisha perecieron cuatro y cinco personas, respectivamente, mientras que el nororiental Manipur fallecieron otras cuatro y cinco permanecen desaparecidas, según el asesor de Operaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que en Orisha hay cerca de medio millón de damnificados y que muchos otros se han visto afectados en otros estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guevara sustituirá a Machado en Miranda por decisión de la MUD  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/guevara-sustituira-a-machado-en-miranda-por-decision-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/guevara-sustituira-a-machado-en-miranda-por-decision-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Mesa de la Unidad Democrática decidió que el responsable político de Voluntad Popular Freddy Guevara reciba la candidatura de María Corina Machado en el circuito 2 de Miranda. La decisión, afirmaron fuentes de la alianza, fue absolutamente política. “Guevara ya tenía seguro un puesto como diputado principal, pues iba de segundo en la lista de Miranda. Lo que se decidió es moverlo a ese espacio para que en su puesto de la lista entre Acción Democrática”, señalaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la lista de Miranda estarán de primero Julio Borges (Primero Justicia), de segundo Luis Aquiles Moreno (Acción Democrática) y de tercera la socióloga Isabel Pereira, que fue quien Machado propuso para sustituirla. “Pereira incluso podría quedar de principal como segunda en la lista, porque Julio Borges competirá en Guarenas – Guatire y si gana, sube la lista de Miranda”, explicaron las fuentes, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, los informantes aseguran que la decisión se había tomado hace semanas, por lo que el anuncio de Machado al proponer a Pereira sorprendió. “El partido de Machado tendrá la candidatura del suplente en el circuito 2 de Miranda (Baruta, Chacao, El Hatillo y Leoncio Martínez)”, agregaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vente Venezuela no aceptará una candidatura distinta a la del circuito 2 de Miranda. La organización rechazará que se pretenda enviar a Pereira como tercera en la lista en la entidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión de sacar a Copei de la alianza, agregaron las fuentes, fue difícil de tomar, pero la idea fue “evitar caballos de Troya como candidatos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El nuevo Copei responde al gobierno, por eso lo nombró el Tribunal Supremo de Justicia. Nos quieren plantear unos buenos para la opinión pública, pero varios caballos de Troya en otros sitios. Ante la imposibilidad de garantizar que todos sean realmente opositores se negó permitir que el ‘nuevo Copei’ pusiera a estos candidatos. Pero ante la amenaza de demandarnos, tuvimos que hacer algo doloroso: excluir a todo Copei de la MUD. Así evitamos que el TSJ se meta en la MUD a imponer candidatos”, agregaron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>53 años sin Marilyn Monroe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/53-anos-sin-marilyn-monroe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este miércoles 5 de agosto se cumplen 53 años de la muerte de Marilyn Monroe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Norma Jeane Mortenson (su nombre real), fue hallada en su casa de California, Estados Unidos, con una versión oficial de sobredosis de medicamentos como justificación del fallecimiento, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, varias hipótesis apuntan a que la muerte del ícono de la moda y belleza de los años sesenta no fue un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monroe, reconocida mundialmente por el film Los caballeros las prefieren rubias, fue la primera fémina en aparecer en la portada de la revista Playboy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periodista Milagros Socorro informó sobre disturbios en una alcaldía de Zulia </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/queman-cuadros-de-chavez-y-maduro-durante-saqueo-en-una-alcaldia-de-zulia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:52:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/queman-cuadros-de-chavez-y-maduro-durante-saqueo-en-una-alcaldia-de-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una multitud ingresó a la alcaldía de Sinamaica, como protesta contra la escasez y el racionamiento de alimentos. Los habitantes de La Guajira venezolana protagonizaron una serie de disturbios en la sede del gobierno municipal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio del disturbio, los manifestantes, presuntamente, sacaron y quemaron los retratos del fallecido presidente Hugo Chávez y del actual jefe de Estado, Nicolás Maduro, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo reportó a través de Twitter la reconocida periodista venezolana, Milagros Socorro. De acuerdo con su relato de los hechos, los habitantes del sector manifestaron su descontento porque los establecimientos de la región tienen semanas sin ser abastecidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hechos se iniciaron en la noche del martes y se extendieron hasta horas de la mañana, debido a que ninguna autoridad los recibió para escuchar sus quejas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sala situacional y los archivos del registro civil también fueron incinerados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reclaman por comida&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación irregular en Sinamaica inició cuando cuatro cavas llenas de alimentos producidos por Empresas Polar pasaron por la frontera, ante el puesto de la policía regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este hecho enfureció a los lugareños quienes procedieron a tomar por la fuerza el contenido de las cavas al recibir como respuesta de los funcionarios que dejaban pasar los productos por ódenes gubernamentales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según las versiones de los testigos, los militares decomisaron días atrás un cargamento de alimentos que prometieron vender a la comunidad, hecho que nunca ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Socorró explicó que en La Guajira viven en condiciones deplorables, pasando varios dáis sin energía eléctrica y sin conexión a internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respuesta oficial&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta los momentos, el alcalde Hébert Chacón no ha ofrecido ninguna declaración al respecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Juan Morillo, miembro del Cuerpo de Policía Bolivariana del Estado Zulia (CPBEZ), responsabilizó a ciudadanos colombianos de causar caos en busca de productos para vender en su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudian prohibir presencia de niños en colas de supermercados de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudian-prohibir-presencia-de-ninos-en-colas-de-supermercados-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudian-prohibir-presencia-de-ninos-en-colas-de-supermercados-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el fin de resguardar los derechos de los menores de edad, el Consejo Municipal de Derecho del Niño, Niña y Adolescente (CMDNNA) creará una mesa de trabajo en el municipio Torbes del estado Táchira donde participarán los consejos comunales, el Concejo Municipal y la Alcaldía del municipio, así como la Guardia Nacional Bolivariana, Policía Nacional, Estadal y Municipal, y el Consejo de Protección para el área educativa. Así lo reseña una nota de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Vanegas, presidente del CMDNNA, explicó que estas mesas de trabajo se realizan en virtud de los sucesos acontecidos los últimos días en el Mercal de San Josecito, donde se han visto involucrados menores de edad, tienen como finalidad la prohibición de permanencia de infantes en las colas que se generan para la compra de mercado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comentó que se han generado situaciones de violencia en las colas de los supermercados, donde han sido afectados niños y niñas, e incluso un adolescente propició una situación irregular, cuyo caso fue remitido al Ministerio Público para la determinación de responsabilidades a que hubiera lugar sobre estos acontecimientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que la Ley Orgánica para la Protección del Niño, Niña y Adolescente, en su artículo número 147 regula la presencia de niños, niñas y adolescentes en establecimientos, atribuyendo al Consejo Municipal de Derecho la supervisión y evaluación de las políticas municipales en función de garantizar el bienestar de los menores en este tipo de espacios públicos, apegándose a los numerales a, b, c, f y h, de este artículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se busca proteger a los niños y niñas, cuyas madres inconscientes los utilizan para recibir atención preferencial en establecimientos comerciales y poder acceder con menos dificultad a los productos que son vendidos, incluso aquellas que permanecen en cola con los infantes en horas nocturnas”, apuntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanegas agregó que a estas mesas de trabajo fueron convocados también los representantes de los principales supermercados del municipio, a fin de llegar a un acuerdo que beneficie sobre todo a estos menores de edad que permanecen en las colas de los supermercados, actividad que tendrá lugar este jueves 6 de agosto a las 10 de la mañana en el salón de sesiones del Concejo Municipal de Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aprovechó para destacar la decisión de prohibir a través de una resolución la presencia de niños, niñas y adolescentes en el vertedero de basura, donde se han detectado muchos casos de trabajo infantil en condiciones totalmente antihigiénicas y sin ningún control, exponiendo a los menores de edad a graves enfermedades, según resolución N° 008 de 2010.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India: Al menos 27 muertos tras descarrilar dos trenes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/india-al-menos-27-muertos-tras-descarrilar-dos-trenes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/india-al-menos-27-muertos-tras-descarrilar-dos-trenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al menos 27 personas han perdido la vida después de que dos trenes descarrilaran en el estado indio de Madhya Pradesh, al norte del país. Varios vagones de los dos ferrocarriles, que circulaban en sentido contrario, se precipitaron a un río mientras cruzaban un puente cuyas vías se encontraban anegadas por las lluvias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 pasajeros han sido rescatados a primera hora de la mañana por buzos que hicieron uso de cortadores de gas, siendo trasladados decenas de ellos a hospitales cercanos, según las autoridades. Sin embargo, todavía hay 25 personas desaparecidas y un gran número de heridos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doce vagones del Kamayani Express que se dirigía de Mumbai a Varanasi descarrilaron cerca de la ciudad de Harda poco después de medianoche. Prácticamente al mismo tiempo lo harían otros seis vagones del Janata Express. El ministro de Ferrocarriles, Suresh Prabhu, ha confirmado al Parlamento que “la causa principal del incidente son las inundaciones provocadas por las fuertes lluvias”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la Red Ferroviaria, A.K. Mittal, aseguró a los periodistas que hasta el lugar donde ocurrió el accidente, los trenes circulaban con normalidad: “diez minutos antes del lugar del accidente, el movimiento del tren era normal. No había problemas”. Uno de los pasajeros, Santosh Singh, confesó que “el tren tembló como un árbol en una tormenta. Pensábamos que algo nos había golpeado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el primer ministro indio, Narendra Modi, ha considerado “muy preocupantes” las informaciones que han ido llegando desde Madhya Pradesh. En un mensaje de Twitter, el jefe de Gobierno ha dicho estar “profundamente dolido” y ha trasladado sus condolencias a las familias de las víctimas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linchan a joven en Caricuao</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/linchan-a-joven-en-caricuao/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/linchan-a-joven-en-caricuao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yorbin Wilfredo Ortega García, de 20 años de edad, murió en el Hospital Miguel Pérez Carreño luego de ser linchado y quemado en la UD7 de Caricuao.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que el joven salió en la mañana a trabajar hace unos días y fue hasta este martes que familiares consiguieron su cuerpo en la morgue de Bello Monte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allegados dijeron que fue detenido, pero demostró su inocencia y salió libre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace 2 años su hermano también murió quemado presuntamente víctima de un crimen pasional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medios nacionales&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En España acusan a adolescente de degollar a su madre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía d&#39;Esquadra detuvieron a un adolescente de 17 años de edad, quien es acusado de degollar a su madre. El hecho ocurrió en Rubí - Barcelona, España.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según EFE, el joven degolló a su madre la noche de este martes cuando ambos se encontraban en su casa, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía catalana informó que luego de recibir varias denuncias por vecinos de la localidad, acudieron al lugar donde hallaron a la persona violentada y sin signos vitales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El área de Investigación Criminal de la región metropolitana norte de Barcelona, adscrita a la División de Investigación Criminal, abrió una investigación con el objetivo de aclarar las circunstancias del hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roland Carreño será candidato de la MUD en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/roland-carreno-sera-candidato-de-la-mud-en-lara/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/roland-carreno-sera-candidato-de-la-mud-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dirigente nacional de Voluntad Popular, Luis Florido, anunció que el periodista Roland Carreño será candidato para las elecciones parlamentarias por circuito 2 del estado Lara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con orgullo informo, que mañana inscribiremos en el circuito 2 de Lara a mi hermano e hijo pródigo de Aguada Grande: @RolandCarreno. ¡Felicitaciones!!&#34;, escribió Florido en su cuenta en Twitter, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carreño buscará el curul en la Asamblea Nacional por los municipios Andres Eloy Blanco, Crespo, Jiménez, Morán, Torres y Urdaneta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/LuisFlorido/status/628988456547577856&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama cree que régimen iraní es &#34;peligroso y represivo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-cree-que-el-regimen-irani-es-peligroso-y-represivo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-cree-que-el-regimen-irani-es-peligroso-y-represivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cualquier beneficio que Irán pueda obtener con la flexibilización de las sanciones palidece en comparación con el peligro que puede representar con un arma nuclear&#34;, afirmó el mandatario estadounidense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente Barack Obama admitió que Irán podría usar fondos provenientes de la flexibilización de las sanciones para financiar a &#34;organizaciones terroristas&#34;, pero argumentó que ello es preferible a que desarrolle armas nucleares, reseñó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cualquier beneficio que Irán pueda obtener con la flexibilización de las sanciones palidece en comparación con el peligro que puede representar con un arma nuclear&#34;, afirmó, destacó AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama advirtió este miércoles que un rechazo del Congreso de Estados Unidos al acuerdo nuclear con Irán &#34;destruiría la credibilidad de Estados Unidos&#34; y significaría una guerra en Medio Oriente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Un rechazo al acuerdo en el Congreso dejaría a toda la administración estadounidense realmente decidida a impedir que Irán se dote de un arma nuclear una sola opción: otra guerra en Medio Oriente. No lo digo por ser provocador. Es un hecho&#34;, advirtió Obama en un discurso en Washington.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un discurso desde la American University de Washington, Obama defendió la importancia del pacto nuclear con Irán firmado el mes pasado y que debe ser aprobado por el Congreso de Estados Unidos, dominado por la oposición republicana y que prevé votar al respecto en septiembre, agregó Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama insistió en su defensa, como lo hizo durante las negociaciones con Irán, de que una acción militar sería &#34;mucho menos efectiva&#34; que un acuerdo para el propósito de impedir que el régimen iraní desarrolle un arma nuclear.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si hemos aprendido algo de la última década es que las guerras en general, y las guerras en Oriente Medio en particular, son todo menos sencillas&#34;, argumentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea, Obama se mostró a favor de dar con este acuerdo &#34;una oportunidad&#34; a Irán, en un discurso diseñado de principio a fin para enaltecer la diplomacia frente a la guerra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario dijo también que todavía está esperando que los críticos del acuerdo presenten una &#34;alternativa mejor&#34; al pacto alcanzado en julio en Viena entre Irán y el Grupo 5+1 (Estados Unidos, Rusia, China, Reino Unido y Francia, más Alemania).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si el Congreso rechaza ese acuerdo, EEUU perderá &#34;su credibilidad&#34; como líder de la diplomacia a nivel global, advirtió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para entrar en vigor, el acuerdo alcanzado en Viena el 14 de julio debe ser aprobado por el Congreso estadounidense, así como por los Parlamentos de los demás países firmantes del pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los legisladores solo podrían anular la participación de EEUU en el acuerdo si una mayoría de dos tercios en ambas Cámaras del Congreso vota en ese sentido, algo que invalidaría el veto que Obama ha prometido imponer a cualquier legislación contra el pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama se ha involucrado de manera muy personal, dedicando tiempo y esfuerzos, en una campaña para tratar de vender las bondades del acuerdo a los congresistas y a la opinión pública estadounidense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dado el rechazo mayoritario del Partido Republicano al acuerdo, Obama está centrando sus esfuerzos en convencer a los congresistas de su Partido Demócrata para intentar evitar que haya dos tercios de votos contrarios al pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pacto firmado en julio prevé que Irán limite su programa nuclear de forma que no pueda fabricar armas atómicas durante al menos diez años, a cambio de que la comunidad internacional levante las sanciones que lastran su economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello, la Agencia Internacional de Energía Atómica (AIEA) debe certificar hasta finales del año que la República Islámica cumple con los compromisos adquiridos y ha acordado con Teherán un calendario de actividades de verificación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei interesado en solventar diferencias con la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del partido, designado por el TSJ, pidió &#34;responsabilidad y sensatez&#34; a la MUD y expresó su interés por solventar las diferencias luego de que se cumpla la postulación de la Mesa con la tarjeta única. Rechazó los señalamientos de que son &#34;caballos de Troya&#34; y señaló que buscan luchar contra &#34;la rapiña y el paracaidismo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Copei, designado por el TSJ, Pedro Urrieta, recalcó que no harán uso del derecho a postular con la tarjeta de la organización a los candidatos a diputados a la Asamblea Nacional que la MUD acordó, por unanimidad, excluir de su alianza perfecta, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, en rueda de prensa, indicó estar acompañado por directivos de las seccionales de Barinas, Yaracuy, Nueva Esparta y Zulia, e hizo un llamado a la MUD porque &#34;existe tiempo suficiente para zanjar las diferencias&#34; con la alianza. Insistió en que los cambios que ellos propusieron sobre siete nombres de 27, ya presentados por el Copei de Roberto Enríquez –suspendido de la dirección por la sentencia de la Sala Constitucional– se consultó con el verdadero liderazgo regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reiteró que es responsabilidad de la directiva surgida por decisión del TSJ respaldar la tarjeta única de la MUD y pidió que este fin de semana, una vez cumplido el trámite de postulaciones que cierra el viernes 7, sentarse a reconsiderar los casos &#34;de manera reposada&#34;. Urrieta aspira a que haya posibilidad de llegar a acuerdos en el período de modificaciones, porque dijo que las que tienen &#34;son puntuales&#34;, sin embargo, más adelante afirmó &#34;no vamos a negociaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El período para modificaciones en las listas ante el CNE vence en septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD, por decisión unánime, acordó suspender a Copei como miembro de la alianza así como dejar fuera a cualquier aspirante a la AN presentado por cualquiera de las corrientes en disputa judicial. Dijeron que si no se acogían los cambios presentados por la directiva de Urrieta, la MUD incurriría en desacato al TSJ, y si los acogían entonces se expondría a una demanda judicial de alguno de los aspirantes desplazados que reclamaría el cumplimiento del acuerdo original, previo a la sentencia de la Sala Constitucional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, consultado sobre el dilema que llevó a la MUD a tomar la drástica decisión, admitió que no podía garantizar que alguno de los afectados por ser excluido de las postulaciones no intentara una demanda judicial contra la MUD, pero añadió que lo que podía asegurar &#34;es que no van a tener éxito&#34;. Insistió en que &#34;la autoridad la tenemos nosotros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También Urrieta fue insistente en explicar que el ánimo del sector que encabeza no fue nunca el de retrasar el proceso de postulaciones de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le preguntó sobre declaraciones ofrecidas por voceros de la MUD, como el secretario ejecutivo, Jesús Torrealba, y el secretario general de Primero Justicia, Tomás Guanipa, quienes hablaron de evitar que &#34;caballos de Troya&#34; o infiltrados del Gobierno entraran en las planchas de la Unidad Democrática. Urrieta dijo que ellos lo que buscaban evitar era que &#34;la rapiña y el paracaidismo se apropie de la MUD&#34;. Dijo que era &#34;importantísimo&#34; que la MUD cumpliera con el trámite de postular para &#34;después del sábado empezar en firme con las conversaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Rechazamos que el cenáculo, la voracidad y la falta de sentido común se imponga&#34;, dijo Pedro Urrieta y reclamó a la MUD &#34;actuar con responsabilidad&#34;. &#34;No estamos en ánimo de desavenencias o enfrentamientos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los cambios que dijo harían en las postulaciones original está la de Antonio Ecarri Angola para el Circuito 2 del Distrito Capital, donde Roberto Enríquez había presentado su nombre también.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
