<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El milagro de Nuestra Señora de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Se incendia la despensa! Debió gritar uno de los jóvenes que momentos antes intentaban convertir la tabla desdibujada de la virgen María en una paleta para jugar. Todos corrieron con la intención de apagar el fuego. Nunca hubo fuego. En aquella despensa estaba ocurriendo un milagro extraordinario, documentado tiempo después por cronistas de la época.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy, como en aquellos años, el día se torna bastante especial para la feligresía católica de la región. Aquel asombroso portento derivó en la fiesta de la madre del hijo de Dios: María, bajo la advocación de Nuestra Señora de la Consolación, venerada en Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Iglesia del Táchira, desde que inició agosto, se fue preparando para festejar los 454 años que han transcurrido desde la llegada de la tablita traída por los Agustinos en 1561 y los 415 años de la restauración prodigiosa de la sagrada imagen de la Virgen ocurrida en el año 1600.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese era el milagro que aquellos jóvenes estaban observando. Sucedió que luego de la llegada de los padres Agustinos –quienes trajeron a estas tierras la imagen de Nuestra Señora– para evangelizar a los indios Táribas, las tribus de los Guásimos y los Capachos atacaron la Perla del Torbes y los Táribas debieron huir de sus tierras. En medio del conflicto, los padres Agustinos regresaron a su convento en San Cristóbal y la imagen de la Virgen fue guardada por una india cristiana en su casa. Pasado el tiempo, la imagen terminó en una despensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño cuadro sufrió las inclemencias del tiempo y la figura de la Virgen se fue borrando. Así pues, el día en que estos jóvenes intentaron romperla –para hacer de ella una paleta de juego, y no lograr su cometido gracias a la madre de uno de los muchachos que reconocía la tabla como objeto sagrado– observaron, por la tarde, que el cuarto que hacía de despensa resplandecía como si se estuviera incendiando. Al correr para apagar el fuego, quedaron asombrados debido a que la imagen con la figura de Nuestra Señora de la Consolación estaba totalmente restaurada y de ella brotaba un resplandor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Devoción mariana&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;415 años han transcurrido desde aquel esplendoroso milagro y, aún hoy, la virgen María de la Consolación sigue atrayendo hasta su casa a miles y miles de feligreses que a pie o en vehículos, en familia, solitarios o en procesiones se acercan cada 15 de agosto a rendirle honores a quien, según la fe cristiana, es la madre de Jesucristo –Dios hecho hombre–.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angélica Chacón es una joven tachirense, vive en la comunidad de La Auyamala, en la vía hacia El Zumbador, municipio Andrés Bello. Hoy decidió emprender su caminata en honor a la Santa Señora –como hace desde que era pequeña– hasta la basílica, en Táriba municipio Cárdenas, con el fin de dar gracias a Dios y a la Virgen, a quien considera como madre, por el regalo de la vida y la salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ella, muchos hombres y mujeres, jóvenes, adultos y ancianos, incluso niños, caminan a lo largo de todo este día desde distintos lugares del Táchira y otros estados del país y otros vienen  desde Colombia por diversas y muy variadas razones –pagar promesas, pedirle favores, entre otros–, pero con un objetivo en común: Dar gracias al buen Padre Dios por la bendita Señora que desde el santo relicario intercede, como en Galilea, por los hijos de Dios que presurosos se encaminan a su encuentro y quien siempre nos invita a “hacer lo que Jesús nos dice”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Procesión y misa pontifical &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la serenata en honor a la patrona del Táchira realizada en la noche de ayer, el santo relicario, con la divina imagen, fue trasladado en horas de la madrugada de hoy hasta la Catedral de San Cristóbal. En punto de las cinco de la mañana se celebró una misa para iniciar la procesión que parte hasta la Avenida 1 “Vicente Elías Moncada”, de Táriba, donde monseñor Mario Moronta Rodríguez, obispo de la Diócesis de San Cristóbal, oficiará, a las diez de la mañana, la misa pontifical concelebrada por un nutrido grupo de sacerdotes del clero diocesano en honor a la madre de Dios
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalizada la celebración litúrgica se hará un recorrido-procesión que comprende varias vías de la Primogénita del Táchira: la Avenida 1, calle 5, carrera 2, calle 7, carrera 8, calle 2, hasta llegar al santuario mariano, donde los fieles podrán ver, a lo largo del día, en el relicario aquella imagen de la madre de Jesucristo, que se conserva restaurada desde principios del siglo XVII.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde del municipio Cárdenas, Ricardo Hernández, aseguró en días pasados que se espera la visita de 100 mil a 150 mil peregrinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Moisés Sánchez)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proponen incrementar el costo de boletos aéreos a viajeros extranjeros en aerolíneas venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/proponen-incrementar-el-costo-de-boletos-aereos-a-viajeros-extranjeros-en-aerolineas-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de garantizar la posibilidad de la compra de pasajes aéreos  a los tachirenses, en interpelación a las autoridades de varias aerolíneas, el parlamento regional propuso por unanimidad de  “acordar  el incremento del  costo de los boletos  a  las personas provenientes del extranjero, quienes deberán pagarlos en  tarifas internacionales, para equiparar el valor del pasaje con los precios de Colombia y otros países, lo que permitiría a los nacionales viajar sin afectaciones a su economía”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En comisión de mesa, la presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, junto con los legisladores de las bancadas del Psuv y la unidad democrática atendió a los representantes de las  líneas aéreas  del estado Táchira,  donde los representantes de las aerolíneas  expusieron  las condiciones de operatividad de los  aeropuertos en la entidad, como el estado de la pista de Santo Domingo, problemas de balizaje y  en el suministro de combustible, mientras que los parlamentarios  expusieron las   denuncias recibidas  de los usuarios respecto a la frecuencia de los vuelos, la masiva concurrencia de compradores extranjeros en demanda de pasajes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su intervención Lugo cuestionó que: “Los usuarios venezolanos pasan penurias para poder reservar pasajes  por la exagerada afluencia de ciudadanos provenientes Colombia, quienes  atraídos por el diferencial cambiario  viajan por nuestros aeropuertos,  restando posibilidades a los asiduos usuarios venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En función de ello, explicó la parlamentaria que: “Se ha convenido reservar  preferencialmente a los venezolanos para permitir la posibilidad de viajar; así como estudiar la posibilidad de incrementar la frecuencia  de vuelos,  la reactivación de rutas  para los puntos intermedios en el occidente del país,  como Maracaibo, Barquisimeto y  Valera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para  garantizar las reservaciones y sobre la perdida de equipajes denunciados por los usuarios se plantearon   controles que deben ejercerse, entre éstos, “investigar el funcionamiento de gestorías ubicadas  en los alrededores de las líneas aéreas donde no se consiguen pasajes, pero sí se le paga al gestor  aparecen  los boletos como por arte de magia”, señaló Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La legisladora manifestó que: “Hay voluntad en las líneas aéreas en estas mesas de trabajo  que, como derecho de palabra, en 90 días convocaremos a un importante número de personas  para buscar alternativas  que favorezcan y garanticen pasajes a todos los tachirenses que salen a cualquier destino del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la  reunión asistieron representantes de las líneas aéreas, Rutaca, Laser y Aserca, el Instituto Nacional de Aeronáutica (INAC), el coordinador el aeródromo de Paramillo en representación del Gobierno regional; y se anunciaron nuevos encuentro con la presencia del director de Bolivariana de Aeropuertos  (Baer), quien no estuvo presente en esta oportunidad por estar atendiendo compromisos laborales en la Capital. &lt;strong&gt;(LZ)&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Desmantelar bandas de contrabandistas  ha develado nuevas rutas y modus operandi”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho de haber desmantelado bandas de contrabandistas ha proporcionado a las autoridades militares y civiles de la región información “muy interesante” en cuanto a sus modus operandi y las rutas que siguen para extraer productos de primera necesidad, expresó el general José Morantes Torres,  jefe de la Zodi-Táchira, al informar que “hacemos modificaciones en los dispositivos, estudio científico del movimiento, de las rutas y las metodologías de los contrabandistas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Sabemos que eso está ocurriendo, tenemos un bloqueo importante en los municipios Bolívar, Pedro María Ureña y Urdaneta-, dijo-. Sin embargo, es obvio que como no pueden pasar por un lugar determinado, se desvían a otros sectores, sobre los cuales estamos haciendo una reestructuración y un redimensionamiento del mecanismo que tenemos en la zona norte, porque sabemos que allí tenemos algunas debilidades y las estamos atacando--- explicó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que el gobernador José Vielma Mora y Efraín Velasco Lugo, jefe de la Redi-Andes, Morantes Torres reiteró que “el trabajo de las fuerzas militares y policiales en el choque contra el contrabando no se detiene”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos trabajando las 24 horas del día sin descanso y en eso seguimos incorporados tanto Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como fuerzas policiales y otros organismos del Estado, a fin de garantizar a los tachirenses y venezolanos, seguridad ciudadana y alimentaria, evitando que muchos productos salgan por la vía del contrabando”, afirmó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Detectados 11 galpones con productos&lt;/b&gt;&lt;b&gt; acaparados en operativos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;sorpresa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe castrense se refirió a los despliegues que efectúan los componentes de la FANB, junto al Ministerio Público y policías estadal, nacional y municipal. “Estamos haciendo estas operaciones de manera sorpresiva, porque no podemos informar sobre ellas con antelación, para no sobreavisar a quienes están dedicados a las prácticas del contrabando, bachaqueo y reventa de productos de primera necesidad”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por ello que esta semana se efectuaron  tres despliegues sorpresivos, y uno de ellos tuvo lugar en la zona sur del Táchira, el martes 11 en horas de la mañana; en el mismo, según el general Morantes Torres, participaron más de 540 funcionarios policiales, FANB, Cicpc, Saime, Sundee, Protección Civil y otras instituciones para “mantener la lucha contra la guerra económica y las mafias del contrabando”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que durante la operación fueron inspeccionados en los sectores San Francisco y Valle Hondo, 14 galpones donde se procesan alimentos y galpones que también sirven de depósito y distribuidoras. “De ellos tres pasaron la revisión sin ninguna novedad, pero los 11 restantes tuvieron algunas medidas y entre otros hallazgos en esos galpones detectamos que había acaparamiento de algunos rubros alimenticios, precisó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- En algunos de esos galpones se incautaron 68 toneladas de productos de la cesta básica; 68 toneladas de fertilizantes que estaban en una situación irregular; 16,65 toneladas de cemento; 241 cajas de resmas de hojas; 240 pares de zapatos; 96 impresoras y aún se está haciendo un procedimiento en un almacén donde había un inventario stock de repuestos para motos--- detalló el funcionario castrense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apuntó que se hizo también una revisión del personal, entre empleados y obreros, y, finalmente se chequeó a las personas que estaban en cola en el despostadero de carne, a precio regulado, situado cerca de la concesionaria socialista de vehículos. “Se observó que, como sucede en otros establecimientos, también allí se han formado algunas mafias que venden cupos, propician las colas y negocian con los puestos para luego revender el producto y extraerlo de contrabando”, agregó Velasco Lugo.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos adolescentes de 15 años aprehendidos con 6 panelas de marihuana en La Quiracha</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos adolescentes, entre ellos una femenina de 15 años de edad, fueron capturados este miércoles en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, en momentos en que trasladaban panelas de presunta marihuana ocultas dentro de un morral estudiantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del cuerpo policial, quien detalló que el hecho ocurrió pasadas las 9 de la noche en el sector La Quiracha.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al verse sorprendidos por los policías reaccionaron de manera nerviosa y evasiva, resistiéndose al chequeo corporal y la revisión del bolso que llevaban, lo que obligó a la presencia de testigos, habitantes de la zona, ante la presunción que ocultaban armas o droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al chequear el bolso estudiantil hallaron seis panelas forradas, además de dos envoltorios de marihuana de tamaño regular, los cuales camuflaban con útiles escolares”, acotó. El hecho sorprendió a los presentes por la participación de la joven en el hecho, pues ella reside en la zona y, según los vecinos, no tenía problemas de conducta, se dedicaba responsablemente a sus labores escolares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al joven, supuestamente lo conocen en la zona por su mal comportamiento y conducta al margen de la ley; incluso, había salió del albergue hace  unos tres meses, donde  lo recluyeron por tráfico y tenencia de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ambos fueron puestos a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público, quedando recluidos en los  respectivos Albergues de Menores; mientras que la droga fue remitida a la ONA”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descartan que los jóvenes, de quienes se omite datos por razones de ley, hayan sido inducidos por narcotraficantes para movilizar la droga de un sitio a otro, aprovechando que por su condición de estudiantes suelen pasar desapercibidos ante los policías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos preocupa la participación, cada vez mayor, de jóvenes en el tráfico de droga, pues es una de las modalidades que están usando las redes del narcotráfico para introducirla y movilizarla en nuestro país”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que las investigaciones en torno al caso se profundizarán para tratar de identificar a quienes suministraron la droga a los adolescentes, pues destacó que posteriormente se pudo conocer que estos jóvenes debían entregar la “mercancía” a sujetos desconocidos que llegarían al sitio a bordo de un taxi.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puso su cargo a orden de la alcaldesa la secretaria de Gobierno municipal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/puso-su-cargo-a-orden-de-la-alcaldesa-la-secretaria-de-gobierno-municipal/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/puso-su-cargo-a-orden-de-la-alcaldesa-la-secretaria-de-gobierno-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La secretaria de Gobierno municipal, Sonia Medina, puso su cargo a la orden y disposición de la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia de Ceballos, y cesará en las funciones que venía desempeñando desde el 13 de enero de este año, a partir de hoy, 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la propia Sonia Medina que su decisión obedece exclusivamente a que se dedicará a tiempo completo a la campaña electoral que se avecina rumbo a las parlamentarias del 6 de diciembre, ya que acompaña en la fórmula a Sergio Vergara, como candidata suplente, por el circuito 5.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que: “Ha sido una experiencia de crecimiento en lo personal, profesional, en el desempeño de la actividad pública. Agradezco la oportunidad que me ha brindado la alcaldesa Patricia de Ceballos, la gestión Ceballos  y el gran equipo de la alcaldía, pero hoy la situación  me convoca es para asumir el compromiso con San Cristóbal al frente de la candidatura con Sergio Vergara, en el circuito 5, en aras de emprender la campaña de manera clara y transparente y que no se venga a hacer una denuncia de que se utiliza el poder de la alcaldía o un cargo para promocionarse y sacar ventajismo”, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Queremos poder hablarle con claridad a la gente y que esta pueda conocer el trabajo que hemos venido desarrollando y lo que nos proponemos para los sancristobalenses. La Alcaldía, la función pública y San Cristóbal requieren autoridades que estén dispuestas a tiempo completo para la ciudad, y no sería justo que nosotros quitáramos un rato de este espacio que se debe tener en la secretaría de Gobierno para hacer una campaña--- expuso Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De tal manera que, de cara a esa responsabilidad que he asumido, he puesto mi cargo a la disposición de la ciudadana alcaldesa, con mis manos y mis piernas listos para trabajar, caminar en las cinco parroquias de San Cristóbal y dar el 6 de diciembre un triunfo a la Unidad, con los demás diputados por los circuitos y las listas que componen la maqueta electoral”, reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--- ¿Se cumplieron las expectativas de Sonia Medina &lt;/b&gt;&lt;b&gt;en la Alcaldía? &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Creo que sí, aunque siento que hay mucho por hacer, quedan muchos objetivos por cumplir. Si hago una valoración estricta o desde el punto de vista del plan operativo anual, la secretaría de Gobierno ha dado cumplimiento a esas expectativas, pero hay que ir más allá de eso. En un papel podemos demostrar que las cosas se hicieron; sin embargo, este gran equipo de la gestión Ceballos tiene una gran responsabilidad y compromiso con San Cristóbal, en este momento se empezó a hacer despacho de asfalto para el ayuntamiento, lo que quiere decir que se ha visto el trabajo en la calle---
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que: “Cada día nos proponemos mejorar con la recolección de la basura y en la atención a la ciudadanía. Se han implementado a través de la Secretaría General de Gobierno mecanismos de atención al ciudadano y las denuncias de la gente, y mi despacho ha sido de puertas abiertas siempre, y donde esté siempre estaré presta para atender a la gente y tratar de solucionar, colaborar y aportar ese granito de arena; mi compromiso seguirá siendo con la ciudad y con la gran familia de la alcaldía capitalina, a cuyos trabajadores agradezco su apoyo”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seminarios fueron importantes en la ExpoTáchira Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del marco del desarrollo de la Expo Táchira Industrial 2015 se están desarrollando rueda de negocios y seminarios. “Los seminarios fueron aperturados por parte de la Ministra del Poder Popular para el Comercio, Isabel Delgado, en compañía del ciudadano Gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vilma Mora, quienes se enfocaron en hablar sobre la guerra económica, la Zona Económica Especial (ZEE) y la Ciudadela Comercial Binacional, temas que son de gran impacto e importancia para el estado Táchira, no solamente para los productores industriales que hacen vida dentro de la Expo, sino también para el pueblo en general, con la intención de labrar el camino para que el estado se convierta en un Táchira potencia de exportación para Venezuela y el mundo” apuntó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día jueves continuaron las ponencias con disertación por parte de SAPI, SENCAMER e INATUR, sobre las nuevas oportunidades en la frontera Colombo – Venezolana, Sencamer: la calidad y la metrología en el comercio nacional; Marcas Patentes y Derechos de Autor en Venezuela; Ofertas de Financiamiento Público y el Taller: Como Exportar desde Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los empresarios de los diferentes ramos participaran en la rueda de negocios hasta el día sábado con la finalidad de concretar acuerdos y enlazar relaciones entre el sector privado y el sector público representado por el ejecutivo nacional y regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas ruedas de negocios están coordinadas no solamente para que haya fortalecimiento entre los distintos ramos del sector público e industrial sino que también tengamos esa articulación entre el sector público y el sector privado” aseguró Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de la Expo Táchira Industrial 2015 realizada bajo las directrices del Gobierno Bolivariano del Táchira y Corpotáchira con la finalidad de ofrecer una vitrina de exportación para los diferentes sectores productivos del estado, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil Pinto, realizaron un contacto directo con los productores que conforman esta actividad, con la finalidad de buscar soluciones a los requerimientos de los participantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el día de la inauguración el ciudadano Gobernador, José Gregorio Vielma Mora, el presidente de Corpotáchira, Luis Alberto Hernández Contreras, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil han realizado constantes recorridos por los diferentes stands compartiendo con cada uno de los productores que conforman la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se está haciendo un contacto directo con los empresarios que hacen vida activa en la Expo Táchira Industrial 2015 recogiendo sus inquietudes, observaciones, sugerencias y necesidades, con la finalidad de fortalecer lazos de unión, buscar juntos soluciones propicias y lograr así emprender lo que es el camino para un Táchira potencia exportable” afirmó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó que la receptividad de los empresarios con los ministros indudablemente ha sido un éxito, “todos los empresarios están muy contentos con este evento que fortalece aún más el proceso de industria y desarrollo económico del estado Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno Bolivariano del Táchira a través del ente ejecutor Corpotáchira generó un contacto directo entre empresas públicas y privadas para mejorar el desarrollo integral y económico de todos los empresarios participantes en esta primera Expo Táchira Industrial. Hernández argumentó que “por instrucciones del ciudadano Gobernador, Vielma Mora, se aspira continuar con esta actividad anualmente, en el mes de agosto, con el propósito no solo de que los empresarios tachirenses muestren su productividad, sino para escucharlos y apuntalar juntos soluciones que generen procesos productivos en el estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la fecha han asistido aproximadamente 15 mil personas a la Expo Táchira Industrial 2015. Hernández reafirmó la invitación al público en general para que asistan hasta el sábado 15 de agosto de 9 de la mañana a 9 de la noche al Pabellón Venezuela donde encontrarán la Exposición de 144 empresas, entre las cuales están el sector metalmecánico, textil,  vidrio, plásticos, cuero, madera, artesanía, agroindustrias, alimentos, ganadero entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hasta este viernes -14 de agosto-, más de 15 mil personas habían visitado la Expo Industrial Táchira 2015 “Don José Rafael Cortés”, que se efectúa en los pabellones Venezuela y Colombia, como una vitrina de la industria y la producción tachirenses, organizada por Corpotáchira, ente de la Gobernación del Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Expo Industrial Táchira ha permitido a pequeños y medianos empresarios, de distintos sectores de la economía, mostrar sus productos ante los tachirenses, como una forma de buscar ampliar el mercado interno e incluso lograr la exportación de todo cuanto se hace en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes, en horas de la mañana, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, visitó la exposición y compartió con buena parte de los expositores, quienes pudieron explicarle sus procesos de producción, elaboración y distribución de los productos, así como todo lo que requieren para seguir creciendo y así darle su aporte al desarrollo del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, el mandatario regional observó con atención cada una de las empresas, los productos, conversó y escuchó a las personas, para de esa forma contribuir con el impulso económico del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Táchira productivo&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pequeñas y medianas empresas, de distintos rubros, montaron sus estands en la Expo Industrial 2015, provenientes de distintos municipios, como José María Ureña, Bolívar, Junín, San Cristóbal, entre otros tantos, donde funcionan las industrias que hacen del Táchira un estado productivo en múltiples áreas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un recorrido por la exposición se pudieron apreciar estands de fabricantes de conexiones de tuberías, purificadores de agua, servicio de manejo integrado de plagas, decoración del hogar y oficina con fábricas de muebles, clósets, sillas, cocinas; industrias agrícolas; equipos para cocinas industriales, talabartería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente hubo espacio para ofertas de comercios y servicios, proyectos de desarrollos comerciales, productores de repostería, empresas textiles, de calzado, de vidrio, de ropa, de uniformes escolares y deportivos, fábricas de dulces, delicateses, empresas de publicidad, industrias del plástico, café; entre otros tantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pabellones lucieron muy bien organizados, con estands elaborados, de excelente calidad y muy llamativos visualmente, y se conjugó la empresa privada con instituciones del estado, banca pública y privada, y diversas representaciones también del Gobierno nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Exposición exitosa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente de Corpotáchira, calificó de exitosa la exposición y anunció que esperan reeditarla en el mes de agosto del año 2016, para consolidarla como un espacio para la difusión de la empresa tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que se trata de un gran número de empresarios que han creído en el Gobierno del Táchira y en el Gobierno nacional, para impulsar la producción regional: “ha sido un éxito rotundo, los empresarios que generan bienes y servicios están satisfechos por este espacio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Hernández que el evento tiene varias vertientes, entre ellas la de servir como vitrina para la exportación de productos tachirenses; el establecimiento de ruedas de negocios entre las empresas que forman parte del evento, entre esas empresas y los entes del Gobierno, y también con la banca pública y privada para obtener información sobre financiamientos; el levantamiento de una ficha técnica de cada empresa, para ayudarlas a canalizar con el Ministerio de Comercio y otros organismos para el impulso de las exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este es un esfuerzo que el gobernador Vielma Mora adelanta como impulso a la empresa privada para crear un frente común a la guerra económica que nos afecta”, enfatizó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que “en vista de la importancia de la intermediación financiera a través de la banca pública y privada a bajos intereses, que nutre el caudal económico, por ello comenzaron las ruedas de negocios, para intercambiar información en cuanto a necesidades y estrategias que se pueden convertir en alianzas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La clausura de la exposición se hará este sábado, a las 7 de la noche, y anuncio Luis Hernández que tendrán varias sorpresas para los expositores y para quienes deseen asistir, como merece un evento de tanto éxito y pionero en el Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Industrias de textiles, calzado, vidrio, cuero, plástico, alimentos, entre otros tantos sectores, estuvieron presentes en la exposición.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;El gobernador conoció al detalle los procesos de cada una de las empresas expositoras.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Ofertas de bienes y servicios se vieron en la Expo Táchira, que este viernes fueron exhibidos ante el gobernador Vielma Mora.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potencialidad  de la región expone Corpoandes  en espacio de la Expo Táchira Industrial 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/potencialidad-de-la-region-expone-corpoandes-en-espacio-de-la-expo-tachira-industrial-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/potencialidad-de-la-region-expone-corpoandes-en-espacio-de-la-expo-tachira-industrial-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las capacidades de desarrollo y aportes en áreas ambientales, agropecuarias y socio económicas de la región andina forman parte de la propuesta expositiva que presenta la Corporación de los Andes en los espacios del Pabellón Venezuela donde hasta el 15 de agosto se realiza la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento organizado por el Gobierno Bolivariano del estado Táchira reúne a más de 140 empresarios y emprendedores de diferentes rubros; y donde la participación de CorpoAndes adquiere relevancia al presentar los amplios servicios de las cinco empresas adscritas como los son Carbosuroeste, Centro Cívico San Cristóbal, Fosfasuroeste, la Compañía para el Desarrollo de las Zonas Industriales del estado Táchira y del Hotel Las Palmeras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los visitantes a la Expo Táchira Industrial 2015 han mostrado su interés en los diferentes planes y proyectos que se pueden desarrollar con el apoyo de la institución y la organización del poder popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, uno de los elementos que más ha llamado la atención en el marco de la exposición presentada por CorpoAndes, son las experiencias con la fosforita, fertilizante natural de acción prolongada, de alta eficiencia y sin tratamiento químico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, CorpoAndes continúa fortaleciendo las políticas y proyectos para el desarrollo de la región andina de Venezuela, cumpliendo con los lineamientos emanados desde el Ejecutivo Nacional y aportando en la Revolución del Conocimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se extiende una cordial invitación a visitar los espacios expositivos de la Expo Táchira Industrial 2015 y conocer más de la experiencia y potencialidades de los estados del eje andino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Espera Copei que cumplan su compromiso partidos y la MUD de respetar candidaturas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/espera-copei-que-cumplan-su-compromiso-partidos-y-la-mud-de-respetar-candidaturas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/espera-copei-que-cumplan-su-compromiso-partidos-y-la-mud-de-respetar-candidaturas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una vez conocida la renuncia de Roberto Henríquez a la presidencia de Copei nacional, con lo cual se subsanarían los problemas legales del partido, el presidente regional de la organización manifestó que: “de acuerdo con las informaciones que tenemos de Caracas, la junta ad hoc respetó la fórmula a la MUD y esperamos que ésta junto con los partidos aliados cumpla la promesa de respetar las candidaturas de la tolda verde, una vez solventados los problemas internos, y así dé paso a la sustitución de las postulaciones que se hicieron el viernes pasado y se incorpore a nuestros 27 abanderados a la AN en el país, cuatro de ellos en el Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Táchira, dijo que: “Esperamos que se haga realidad el compromiso de todos los partidos que hacen vida en la Mesa de la Unidad Democrática del Táchira, para que sustituyan a sus candidatos en los cargos que le corresponden a Copei; es decir, en Montaña alta postular a Edgar Contreras como independiente y a José Urbina como su suplente; en el circuito Sur postular a Melina Vázquez como suplente y ratificar la postulación de Franklyn Duarte en la suplencia del circuito de Frontera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, con relación al primero en la lista, precisó Luis Largo que: “Por consulta, la militancia de Copei decidió por amplia mayoría que Javier Tarazona sea el sustituto de nuestro compañero Abelardo Díaz, en vista de su inhabilitación; y  en este sentido, la Mesa deberá ubicar al abanderado de AD de segundo en lista y los demás cargos a PJ y VP, como estaba establecido”, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Dadas estas condiciones, Copei cumplió el compromiso de no postular, ahora la pelota está en la cancha de la MUD, tanto regional como nacional. Lo que queda por solucionar dentro del conflicto son problemas domésticos que tenemos que resolverlos nosotros de acuerdo con nuestros estatutos internos, y donde nada tiene que ver la Mesa de la Unidad”, recalcó Largo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que, “la próxima semana nuestro compromiso será empezar a alistar a nuestros cuadros y prepararnos para la campaña electoral, el punto de partida nuestro será el día que la MUD regional proceda a hacer efectiva la sustitución de los candidatos”, insistió Luis Largo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto a la renuncia de Roberto Henríquez, dijo que: “Los que vemos la política como un servicio tenemos que darle lectura a las situaciones que acontecen en organizaciones política y, a veces, hay que hacer sacrificios grandes, medianos o pequeños; al compañero Roberto dentro del conflicto le tocó sacrificar su aspiración por un circuito, en bien de la armonía y de la unidad del partido, se le respeta y las consideraciones de eso son completamente internas del partido”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descartan presencia de Joaquín  el “Chapo” Guzmán en Guatemala</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descartan-presencia-de-joaquin-el-chapo-guzman-en-guatemala/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descartan-presencia-de-joaquin-el-chapo-guzman-en-guatemala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Guatemala (EFE).- Las autoridades de Guatemala descartaron este viernes la presencia en el país centroamericano del narcotraficante Joaquín el “Chapo” Guzmán, quien se fugó de una prisión de alta seguridad del Estado de México el 11 de julio pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diario mexicano Reforma, que cita fuente federales, informó que el capo puede encontrarse en las cercanías de la frontera con Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el general de Brigada Williams Mansilla, quien este viernes asumió como nuevo ministro de la Defensa, descartó que el narcotraficante pueda estar en Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las fuentes de Inteligencia no nos reportan nada en nuestro territorio”, dijo el jefe militar en sus primeras declaraciones a periodistas tras tomar posesión del cargo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aboga Bachelet  en México porque Alianza del Pacífico mire al Mercosur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aboga-bachelet-en-mexico-porque-alianza-del-pacifico-mire-al-mercosur/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aboga-bachelet-en-mexico-porque-alianza-del-pacifico-mire-al-mercosur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MÉXICO (AFP).- La presidenta de Chile, Michelle Bachelet, expresó el viernes ante empresarios en México su total compromiso con la Alianza del Pacífico pero abogó por encontrar una convergencia con el Mercosur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el foro de comercio e inversiones México-Chile, acompañada por el presidente Enrique Peña Nieto, la mandataria dijo tener un “total compromiso con la Alianza del Pacífico”, el mecanismo de integración que conforma su país con México, Colombia y Perú.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, Bachelet también abogó por buscar la forma de “encontrar una convergencia con el Mercosur”, el bloque integrado por Argentina, Brasil, Uruguay, Paraguay y Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mismo tiempo que convocó al empresariado de ambos países a buscar mayor competitividad y calidad en un momento económico adverso, Bachelet dijo que Chile seguirá enfocando sus “esfuerzos por fortalecer lazos con nuestra región bajo la lógica de colaboración e integración”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganaderos peregrinarán hacia la Basílica de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ganaderos-peregrinaran-hacia-la-basilica-de-tariba/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ganaderos-peregrinaran-hacia-la-basilica-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La nueva directiva de la Asociación de Ganaderos del Táchira (Asogata), presidida por Leonardo Figueroa, invita a todos los productores agropecuarios, familiares y amigos, a una gran peregrinación hacia la Basílica de Táriba para darles gracias a Dios y a la Virgen de La Consolación por el triunfo obtenido el pasado domingo, cuando se ganaron las elecciones en el gremio ganadero más importante del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La salida está prevista para hoy, a las 7:00 a.m., desde el estacionamiento de Asogata, en la avenida Universidad, en Pueblo Nuevo, hasta la Basílica. Figueroa pide a los participantes que vistan blusa o camisa color blanco, para formar un grupo homogéneo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Será oportuna la ocasión -señaló Figueroa- para pedir sabiduría, que nos permita desarrollar una gestión de éxito. Desde el inicio de nuestra campaña pedimos a Dios y a la Virgen que nos acompañaran en este proceso gremial y en todo momento sentimos que han estado con nosotros, y eso queremos agradecerlo junto a nuestros familiares y amigos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También invitó a los ganaderos y a los amante de la tauromaquia, para este domingo, a la Gran Corrida de Toros en el Coliseo Perla del Torbes de Táriba, a las 4 p.m., donde se realizará un mano a mano entre los diestros venezolanos Erick Cortés y Marcos Peña “El Pino”, con toros de Rancho Grande y Juan Campolargo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó Figueroa que esta corrida se hará en homenaje a Hugo Domingo Molina, ganadero destacado en las lides de la tauromaquia, quien actualmente forma parte de la nueva junta directiva de Asogata.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprueba la eurozona  tercer rescate a Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aprueba-la-eurozona-tercer-rescate-a-grecia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aprueba-la-eurozona-tercer-rescate-a-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruselas (EFE).- Los ministros de Finanzas y de Economía de la eurozona aprobaron este viernes el tercer rescate a Grecia, lo que supone un nuevo programa de asistencia financiera a ese país de hasta 86.000 millones de euros y tres años de duración, dijeron a Efe fuentes europeas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo, que se produjo tras seis horas de deliberaciones en una reunión extraordinaria del Eurogrupo, prevé un primer desembolso de 26.000 millones de euros que se dividirá en dos tramos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este monto se repartirá en dos subtramos: uno de 10.000 millones de euros, que estará inmediatamente disponible en una cuenta especial del fondo de rescate de la eurozona para la recapitalización de la banca griega.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo, de 16.000 millones de euros, será desembolsado a Grecia en varios pagos, comenzando por uno de 13.000 millones antes del 20 de agosto, justo a tiempo para que Atenas pueda hacer frente al desembolso de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), según la declaración del Eurogrupo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro desembolso se hará en otoño y estará sujeto a la implementación de medidas claves acordadas en el memorando de entendimiento que fija las condiciones del nuevo programa y que serán especificadas por las instituciones europeas y acordadas por los “número dos” de los ministros de Finanzas y Economía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No protegerá el chavismo a militantes que estén inmersos en el contrabando”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-protegera-el-chavismo-a-militantes-que-esten-inmersos-en-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-protegera-el-chavismo-a-militantes-que-esten-inmersos-en-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde nuestra condición revolucionaria, decimos que ningún militante o representante del chavismo puede estar incurso en actividades ilícitas, como el contrabando. No lo protegeremos, por el contrario, esta actitud lo excluye de nuestras filas”, declaró Juan Carlos Guevara, candidato por voto lista a la AN y vocero del Gran Polo Patriótico (GPP), al tiempo que emplazó al diputado Gustavo Delgado a que “deje el chisme y si no quiere dar el nombre del diputado que se presume está vinculado con la fuga de alimentos, actúe legalmente y acuda al Ministerio Público y denúncielo, con nombre y apellido”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En compañía de miembros del Psuv, la UPV, Redes, PCV, NCR, ORA, Podemos, Tupamaro  entres otros, Guevara  señaló que: “Desde el Táchira pretenden socavar las bases de la revolución y colapsar la gobernabilidad dándole entrada al paramilitarismo y protegiendo al contrabando, el acaparamiento, la especulación y la inflación, que golpea no solo al chavismo sino a todo el pueblo de Venezuela; y, en función de esto es fundamental el papel de la Operación para la Liberación del Pueblo (OLP) en la frontera tachirense”, enfatizó
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Bienvenida la OLP, que encabeza el presidente Maduro y que muy bien viene a acompañarnos en el estado Táchira, porque nuestro estado ha sido asumido por la oposición venezolana, internacional y el capitalismo como una base de operaciones, y desde aquí que se pretende desestabilizar al gobierno del presidente Maduro”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le decimos al señor diputado que deje la chismografía y actúe responsablemente, acuda a las instancias competentes y lleve las pruebas o indicios sobre su denuncia en su condición de parlamentario del pueblo y luchador social”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- El diputado Delgado pide también investigar a familiares de la coordinadora del Sundee, detenidos en procedimiento de Politáchira con un cargamento de arroz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Casualmente denuncié a la directora del Sundee en anteriores oportunidades por situaciones semejantes. Ahora, aquí hay un caso muy concreto, ante eso decimos que se imponga la ley, que las instituciones competentes hagan su papel y que caiga quien deba caer. No podemos decir que son revolucionarios este tipo de funcionarios que están incursos en esos delitos, por el contrario, eso los coloca del lado de los traidores, de los enemigos del pueblo. Todo aquel que esté incurso en estas actividades de acaparamiento y de contrabando debe ser castigado con todo el peso de la ley, porque va en contra del bienestar y de la paz por la cual ha venido trabajando nuestro presidente Nicolás Maduro, y es ir en contra del legado de Chávez--- enfatizó
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Libraremos una batalla digna &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;para salir victoriosos el 6 –D”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró Juan Carlos Guevara que: “En nuestra condición de candidatos de poder popular actuaremos con el poder cívico militar en defensa de nuestro territorio, de la revolución y de la patria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Conformamos con orgullo un equipo y una batería  de hombres y mujeres con solvencia moral y política, una integridad humana, desde ese valor de la imagen sagrada que representa la mujer acompañada de candidatos jóvenes de trayectoria transparente, luchadora, revolucionaria y esa experiencia que representa el camarada y compañero Ricardo Sanguino”, enfatizó Guevara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refirió el vocero del Polo Patriótico que: “Estamos dispuestos a representar dignamente al Táchira y llevar esta batalla electoral rumbo a una gran victoria en la misión que nos ha encomendado el presidente Nicolás Maduro en defensa del legado de Chávez y del pueblo revolucionario”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Orgullosamente, a diferencia de la propuesta que representa la derecha apátrida, nos blindamos con toda una unidad perfecta que representa a todos los sectores. En este momento coyuntural e histórico estamos unificados para ponernos al frente y dar lo mejor de nosotros en defensa de la revolución, la Constitución y la patria. Allá aquellos cuyos intereses mezquinos y particulares los han dividido y lucen cada día más distantes de ese clamor popular y colectivo de sus propias bases--- afirmó.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles: operativos de la OLP son absolutamente represivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-operativos-de-la-olp-son-absolutamente-represivos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-operativos-de-la-olp-son-absolutamente-represivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El gobernador del estado Miranda, Henrique Capriles, llamó la atención sobre la efectividad de las acciones  emprendidas por el gobierno nacional  en el marco de la Operación para la Liberación del Pueblo (OLP) que arroja, de acuerdo con el balance del despacho de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, 52 presuntos delincuentes abatidos y cerca de mil personas detenidas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Es la OLP una política pública para darle seguridad a los venezolanos, o algo absolutamente represivo, efectista, otro operativo más?”, preguntó Capriles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que los voceros del gobierno resaltan como un logro de estos operativos la recuperación de  mil 200 apartamentos construidos por la Misión Vivienda Venezuela que estarían, según la versión oficial, invadidos por delincuentes, y puso en duda la legalidad de estos supuestos desalojos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Es acaso que todas las personas que vivían en esos apartamentos eran delincuentes?  ¿Quién hizo el censo, dónde estaba la orden judicial para llegar allí y sacar de un apartamento a la gente?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó que esas actuaciones no se realizaron de acuerdo con las normas legales y, por tanto, no se pueden aceptar. “De esta manera, con operativos absolutamente represivos, no se construye una sociedad, ni se derrota la violencia”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adelantó que en los próximos días anunciará al país la actualización de la propuesta para combatir la violencia que presentó meses atrás.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Así como hicimos la propuesta en materia económica, en los próximos días vamos a reiterar la propuesta  para hacerle frente al problema de la violencia con responsabilidad, con resultados y en el marco de lo que señalan las leyes”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador de Miranda se refirió también a la muerte de dos jóvenes en el estado Aragua, que habrían sido ajusticiados por funcionarios de la policía de esa entidad, según muestra un video que circula por las redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que este caso no sería conocido si no hubiese sido grabado y difundido por las redes sociales, pues el gobierno tiene contra la pared a los medios de comunicación social para evitar que trasciendan casos como este, al igual que pretende hacerlo con las colas para la compra de alimentos y medicinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nada de eso sale por el canal 8. ¿Qué habría pasado si eso hubiese ocurrido en Miranda, o con otro cuerpo policial de un municipio o estado en el que el Estado no tenga el control? (…) Ahora andan también fabricando un caso político para tratar de tapar otras cosas, queriendo vincularme a mí con el autor intelectual de un hecho terrible. Para que ustedes vean las novelas que montan para tratar de evitar que la gente pueda conocer las propuestas de quienes estamos proponiendo soluciones”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
