<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Desmantelar bandas de contrabandistas  ha develado nuevas rutas y modus operandi”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desmantelar-bandas-de-contrabandistas-ha-develado-nuevas-rutas-y-modus-operandi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho de haber desmantelado bandas de contrabandistas ha proporcionado a las autoridades militares y civiles de la región información “muy interesante” en cuanto a sus modus operandi y las rutas que siguen para extraer productos de primera necesidad, expresó el general José Morantes Torres,  jefe de la Zodi-Táchira, al informar que “hacemos modificaciones en los dispositivos, estudio científico del movimiento, de las rutas y las metodologías de los contrabandistas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Sabemos que eso está ocurriendo, tenemos un bloqueo importante en los municipios Bolívar, Pedro María Ureña y Urdaneta-, dijo-. Sin embargo, es obvio que como no pueden pasar por un lugar determinado, se desvían a otros sectores, sobre los cuales estamos haciendo una reestructuración y un redimensionamiento del mecanismo que tenemos en la zona norte, porque sabemos que allí tenemos algunas debilidades y las estamos atacando--- explicó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que el gobernador José Vielma Mora y Efraín Velasco Lugo, jefe de la Redi-Andes, Morantes Torres reiteró que “el trabajo de las fuerzas militares y policiales en el choque contra el contrabando no se detiene”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos trabajando las 24 horas del día sin descanso y en eso seguimos incorporados tanto Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como fuerzas policiales y otros organismos del Estado, a fin de garantizar a los tachirenses y venezolanos, seguridad ciudadana y alimentaria, evitando que muchos productos salgan por la vía del contrabando”, afirmó el jefe militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Detectados 11 galpones con productos&lt;/b&gt;&lt;b&gt; acaparados en operativos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;sorpresa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe castrense se refirió a los despliegues que efectúan los componentes de la FANB, junto al Ministerio Público y policías estadal, nacional y municipal. “Estamos haciendo estas operaciones de manera sorpresiva, porque no podemos informar sobre ellas con antelación, para no sobreavisar a quienes están dedicados a las prácticas del contrabando, bachaqueo y reventa de productos de primera necesidad”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por ello que esta semana se efectuaron  tres despliegues sorpresivos, y uno de ellos tuvo lugar en la zona sur del Táchira, el martes 11 en horas de la mañana; en el mismo, según el general Morantes Torres, participaron más de 540 funcionarios policiales, FANB, Cicpc, Saime, Sundee, Protección Civil y otras instituciones para “mantener la lucha contra la guerra económica y las mafias del contrabando”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que durante la operación fueron inspeccionados en los sectores San Francisco y Valle Hondo, 14 galpones donde se procesan alimentos y galpones que también sirven de depósito y distribuidoras. “De ellos tres pasaron la revisión sin ninguna novedad, pero los 11 restantes tuvieron algunas medidas y entre otros hallazgos en esos galpones detectamos que había acaparamiento de algunos rubros alimenticios, precisó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- En algunos de esos galpones se incautaron 68 toneladas de productos de la cesta básica; 68 toneladas de fertilizantes que estaban en una situación irregular; 16,65 toneladas de cemento; 241 cajas de resmas de hojas; 240 pares de zapatos; 96 impresoras y aún se está haciendo un procedimiento en un almacén donde había un inventario stock de repuestos para motos--- detalló el funcionario castrense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apuntó que se hizo también una revisión del personal, entre empleados y obreros, y, finalmente se chequeó a las personas que estaban en cola en el despostadero de carne, a precio regulado, situado cerca de la concesionaria socialista de vehículos. “Se observó que, como sucede en otros establecimientos, también allí se han formado algunas mafias que venden cupos, propician las colas y negocian con los puestos para luego revender el producto y extraerlo de contrabando”, agregó Velasco Lugo.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos adolescentes de 15 años aprehendidos con 6 panelas de marihuana en La Quiracha</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/dos-adolescentes-de-15-anos-aprehendidos-con-6-panelas-de-marihuana-en-la-quiracha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos adolescentes, entre ellos una femenina de 15 años de edad, fueron capturados este miércoles en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, en momentos en que trasladaban panelas de presunta marihuana ocultas dentro de un morral estudiantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del cuerpo policial, quien detalló que el hecho ocurrió pasadas las 9 de la noche en el sector La Quiracha.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al verse sorprendidos por los policías reaccionaron de manera nerviosa y evasiva, resistiéndose al chequeo corporal y la revisión del bolso que llevaban, lo que obligó a la presencia de testigos, habitantes de la zona, ante la presunción que ocultaban armas o droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al chequear el bolso estudiantil hallaron seis panelas forradas, además de dos envoltorios de marihuana de tamaño regular, los cuales camuflaban con útiles escolares”, acotó. El hecho sorprendió a los presentes por la participación de la joven en el hecho, pues ella reside en la zona y, según los vecinos, no tenía problemas de conducta, se dedicaba responsablemente a sus labores escolares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al joven, supuestamente lo conocen en la zona por su mal comportamiento y conducta al margen de la ley; incluso, había salió del albergue hace  unos tres meses, donde  lo recluyeron por tráfico y tenencia de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ambos fueron puestos a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público, quedando recluidos en los  respectivos Albergues de Menores; mientras que la droga fue remitida a la ONA”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descartan que los jóvenes, de quienes se omite datos por razones de ley, hayan sido inducidos por narcotraficantes para movilizar la droga de un sitio a otro, aprovechando que por su condición de estudiantes suelen pasar desapercibidos ante los policías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos preocupa la participación, cada vez mayor, de jóvenes en el tráfico de droga, pues es una de las modalidades que están usando las redes del narcotráfico para introducirla y movilizarla en nuestro país”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que las investigaciones en torno al caso se profundizarán para tratar de identificar a quienes suministraron la droga a los adolescentes, pues destacó que posteriormente se pudo conocer que estos jóvenes debían entregar la “mercancía” a sujetos desconocidos que llegarían al sitio a bordo de un taxi.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretan alerta amarilla por explosiones  en el volcán ecuatoriano Cotopaxi</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretan-alerta-amarilla-por-explosiones-en-el-volcan-ecuatoriano-cotopaxi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretan-alerta-amarilla-por-explosiones-en-el-volcan-ecuatoriano-cotopaxi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quito (EFE).- La Secretaría de Gestión de Riesgos de Ecuador decretó este viernes el paso de alerta blanca a amarilla por la actividad del volcán Cotopaxi, que ha reportado explosiones con la emanación de ceniza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La titular de la Secretaría de Riesgo, Pilar Cornejo, informó que “rige desde este momento la alerta amarilla por actividad volcán Cotopaxi”, situado en la zona andina de Ecuador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Geofísico indicó que ayer a las 17.21 hora local se detectó un enjambre de sismos que duró hasta las 18.06 hora local.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que el sismo más grande de este enjambre ocurrió a las 17.23 hora local  “y tuvo una magnitud 2,7 y posteriormente, este viernes a las 04.02  y a las 04.07  se registraron dos explosiones”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las 10.50 hora local el Instituto Geofísico informó que se registró una “emisión grande de ceniza” desde el volcán Cotopaxi “con columna de más 5” kilómetros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ha reportado caída de ceniza en ciudades como Machachi, cerca de Quito, donde los habitantes también informaron de olor a azufre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la caída de ceniza, la Secretaría de Riesgos ha recomendado a la población colocar “telas húmedas en rendijas y otros lugares  donde haya corrientes de aire”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a actividades religiosos en honor  al presbítero Edgar Arturo Roa Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales-2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pocos días de cumplirse un año de la partida del plano terrenal del ilustre presbítero, Edgar Arturo Roa Rosales, sus familiares ofrecerán a partir de este sábado,  15 de agosto, actividades religiosas en honor al hombre que durante 50 años se dedicó con empeño y  amor a la vida pastoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ilustre sacerdote partió de este mundo para encontrarse con Dios, el 24 de agosto de 2014, justamente cuando cumplía sus bodas de oro sacerdotales. Para muchos su ida fue una sorpresa, debido a que días antes se le veía lleno de alegría, optimismo y buen humor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último año de vida se le diagnosticó cáncer de estomago y fue operado, por ser hombre con un gran espíritu se recuperó rápidamente y volvió a las actividades que tanto amaba. Al poco tiempo de su recuperación, presentó complicaciones y fue internado en un reconocido centro asistencial, donde falleció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de recordar, que el padre Edgar Arturo Roa Rosales fue el primer sacerdote ordenado en el Seminario Diocesano Santo Tomas de Aquino de Palmira; capellán de las Fuerzas Armadas de Cooperación; párroco de Santa Ana del Táchira y Divino Redentor de la Unidad Vecinal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, encargado de agentes pastorales en la visita de Su Santidad Juan Pablo II a Mérida, primer rector del santuario de Nuestra Señora de Coromoto de Guanare; fundador de la fundación Semilla Esperanza; productor de programas radiales y televisivos que eran conducidos por el mismo y autor de varias obras literarias.&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en su primer aniversario de fallecimiento sus familiares invitan a toda la colectividad tachirense, autoridades eclesiásticas, movimientos laicos y religiosos, colonia cóbrense y medios de comunicación a las actividades programadas en su honor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Programa de actividades religiosas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciaran este sábado, 15 de agosto, con un novenario en la parroquia Divino Redentor de la Unidad Vecinal a las 5 pm. Posteriormente, el 24, se realizará la donación del Solideo (gorro) que fue obsequiado por el ahora Santo Padre Juan Pablo II al presbítero, a la iglesia San Bartolomé del Cobre a las 10 am, precisamente día del patrono de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y finalizaran con la donación del fragmento óseo de Santa Teresa de Jesús Jornet, fundadora de la Orden de las Hermanitas de los Ancianos Desamparados en Barbastro – España,  a la Casa Hogar San Pablo de la ciudad de San Cristóbal, el día 26 de agosto a las 9 am.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interpuso alcalde de Torbes demanda contra Mamdesta la Gobernación y Min. Ambiente por cierre del basurero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/interpuso-alcalde-de-torbes-demanda-contra-mamdesta-la-gobernacion-y-min-ambiente-por-cierre-del-basurero/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/interpuso-alcalde-de-torbes-demanda-contra-mamdesta-la-gobernacion-y-min-ambiente-por-cierre-del-basurero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde del municipio Torbes, Alberto Maldonado, introdujo este viernes una demanda ante el Tribunal Contencioso Administrativo contra Mamdesta, Ministerio del Ambiente y Gobernación del estado por violación de derechos colectivos de los habitantes de este municipio, con el objetivo final de que sea cerrado el vertedero a cielo abierto en San Josecito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su salida de tribunales el burgomaestre señaló que: “Después de agotar cada una de las instancias, hoy estamos aquí introduciendo una demanda por derechos e intereses confusos y difusos con medida cautelar contra el Ministerio, la Gobernación y Mancomunidad Metropolitana, para que asuman la responsabilidad que les da la Constitución, el Código del Ambiente y la Ley Integral de la Basura, y de esta manera se asuman los responsables del vertedero”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sostuvo que: “A causa de esta irresponsabilidad, el botadero de basura ya colapsó y no puede seguir recibiendo más desechos, que ya 120 mil habitantes estamos hartos de tanta contaminación a cambio de enfermedades. Cientos de camiones atraviesan diariamente nuestro municipio dejando todos los olores nauseabundos y putrefactos y todos los lixiviados a lo largo y ancho, a cambio de nada”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de consignar la demanda ante el Contencioso Administrativo, espera que los tribunales se pronuncien “porque estamos hablando de 120 mil habitantes que han sido víctimas en los últimos 30 años de más de 170 millones de kilos de basura”, argumentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó Maldonado que, el gobierno nacional a través del Ministerio del Ambiente entregó 12 millones de dólares a la empresa TAC C.A. “Se llevaron la plata y dejaron la contaminación, y aquí no hay responsables; aquí hay que acabar con la impunidad política que se ha generado en nuestro país”, de allí que emplazó al Ministerio Público a investigar dicha situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde Alberto Maldonado agregó que al cumplirse los lapsos respectivos,  movilizará al pueblo de Torbes para que le pida respuesta a los tribunales sobre el cierre total o parcial de este vertedero  y, enfatizó, “así nuestro pueblo deje de ser el patio trasero del estado Táchira, donde se deposita la basura de 250 prestadores de salud y 46 tenerías y mataderos que colocan todos los desechos de forma indiscriminada en el vertedero El Palmar, en San Josecito, sin ni siquiera pagar por la disposición final de los mismos por exigencia de las autoridades”, sentenció. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No se decretará emergencia de salud en el estado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-se-decretara-emergencia-de-salud-en-el-estado/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-se-decretara-emergencia-de-salud-en-el-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Maltrató, vejó e irrespetó el gobernador&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;a los médicos que le salvan la vida al pueblo”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El gobernador, de manera irresponsable ha maltratado e irrespetado a nuestros médicos venezolanos que están dando la cara por la gente, ya que el mandatario regional ni siquiera acude al Hospital Central; desde que empezó esta crisis él no ha ido a las instalaciones, porque anda de bonche en bonche, y cuestiona que los galenos reclamen y pidan medicamentos y condiciones óptimas para trabajar”, declaró el diputado socialcristiano Gustavo Delgado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó Delgado que, en la reunión con las autoridades de la salud en el Parlamento regional “acordamos ayudar a no sembrar violencia o descontento ni declaratoria de emergencia, a través de los medios, y por encima de lo político, respetar lo humano, así lo hemos hecho, lo que no podemos permitir es la falta de respeto del señor gobernador hacia los médicos y enfermeras del Hospital Central,  decir que protestar para que les den insumos no es la forma de estar del lado del pueblo es insólito, pues ellos hacen milagros para operar y salvarle la vida a todos los pacientes”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La situación es tan grave que hasta las empresas que trabajaban en el Hospital retiraron las maquinarias porque el gobierno no les paga. Entonces, ¿con qué argumentos dice el gobernador que trabaja para garantizar los insumos y el mantenimiento de nuestro primer centro asistencial?”, fustigó  Delgado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo mención a la solicitud de 25 millones de bolívares hecha por el mandatario tachirense para “emprender una gran cruzada de promoción mediática de lo que está haciendo el gobierno”, dinero que fue aprobado por la fracción revolucionaria, por lo cual cuestionó “y por qué esa plata no se la inyectan a la salud?”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comentó luego de la reunión de la comisión multidisciplinaria con los diferentes organismos involucrados en el tema de la salud, para ejecutar acciones y buscar una salida a la problemática que, según el legislador, afecta no solo al Central sino a todos los centros de atención médica del Táchira, hospitales y ambulatorios, en los cuales “también hay deficiencia de medicamentos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó, además, que el próximo lunes se convocó a los médicos y enfermeras a las nueve de la mañana en el Parlamento para continuar con las indagaciones y discusiones. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciudad Cordial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ciudad-cordial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ciudad-cordial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#34;No existen más que dos reglas para escribir:  Tener algo que decir y decirlo”. Oscar Wilde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Cristóbal es conocida como la Ciudad de la Cordialidad, alegre, festiva, deportista y laboriosa, es igualmente asiento del conocimiento, por el orgullo de tener universidades e instituciones de prestigio que han formado un sinnúmero de profesionales que laboran en Venezuela y el exterior dando aportes al amplio mundo de la ciencia, la tecnología, pensamiento humanístico y diferentes áreas culturales, religiosas, agrícolas y militares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, muchas de sus bondades, aportes y estilo de vida han cambiado, se han transformado, han retrocedido aceleradamente; el afecto, la amabilidad, el cariño, la sinceridad, la franqueza que, como acepciones determinan el concepto de cordialidad, han dado paso de manera sorpresiva a la frialdad, el desafecto, el resentimiento, el rencor, la irascibilidad y la ira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cortesía, muy propia del andino, ha dado paso al resquebrajamiento de las relaciones interpersonales y afectando la afabilidad, la gentiliza, la jovialidad; alejando la cooperación, tolerancia, humildad, la sonrisa, las emociones y sentimientos positivos para dar paso a la aspereza, el desconcierto, la duda y emociones tóxicas, que poco a poco afectan la salud mental del venezolano en su cuerpo, su conducta, su actitud social y su fe espiritual. ¿Pero dónde está el origen de estos cambios tan radicales?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Táchira no podía escapar al deslave económico, político y social de un proyecto sectario y retrógrado que estancó la economía, un control de cambio inoperante y estático, división del país en un enfrentamiento antidemocrático, estatización de las líneas de producción, colapso en plantas de alimentos por falta de divisas, caída abrupta de inventarios en productos de primera necesidad, de la mano de una espiral inflacionaria indetenible y primera en el mundo, escasez de medicamentos, productos de aseo personal, con la presencia aberrante del acaparamiento y el miserable bachaqueo, con la indiferencia de gobernantes de papel que tradicionalmente siempre han buscado su bienestar, el de su familia, sus amigos, con el tradicional nepotismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorrer San Cristóbal, con su rostro cambiado, transformado, triste y su alegría extraviada, es dibujar e interpretar las voces del silencio en las largas colas del trasnocho para buscar alimento, pañales para sus niños, productos necesarios de la cesta básica y lo poco que queda por la complicidad del acaparador y el deleznable bachaqueo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Cristóbal sufre una de sus peores pesadillas en medio de calles inundadas, huecos y basura, tierra de nadie en noches de oscuridad que autoimpone un “toque de queda”, ante el peligro de grupos de la muerte que conducen los delincuentes y malhechores armados con toda libertad e impunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Volverá la calma, la paz y la tranquilidad y todo estará bien? Creo que sí, porque el tachirense es valiente y recobrará con serenidad e inteligencia lo que le han robado. Y su sonrisa y cordialidad regresarán.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alcides_rivas60@hotmail.com -
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@alcidesrivas60. Alcides Rivas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdan Cuba y EE.UU. crear comisión para avanzar en la relación bilateral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/acuerdan-cuba-y-ee-uu-crear-comision-para-avanzar-en-la-relacion-bilateral/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/acuerdan-cuba-y-ee-uu-crear-comision-para-avanzar-en-la-relacion-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Habana (EFE).-(AFP).- Cuba y Estados Unidos acordaron  este viernes  crear una comisión bilateral para definir los temas que abordarán en adelante, después de haber restablecido oficialmente sus relaciones diplomáticas, anunció  el canciller cubano, Bruno Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En las próximas semanas representantes de ambos gobiernos deberán sostener los primeros intercambios de trabajo sobre cómo avanzar en esta comisión”, dijo Rodríguez en una rueda de prensa conjunta con el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, después de mantener un encuentro bilateral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas partes acordaron la creación de este mecanismo para “definir los temas que deberán ser abordados en lo inmediato, incluyendo asuntos pendientes de solución”, algunos “muy complicados”, afirmó el canciller cubano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre esta comisión, Kerry dijo que los encuentros comenzarán “casi inmediatamente, en la primera o segunda semana de septiembre”, cuando una delegación estadounidense viajará a La Habana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En los próximos días podremos trazar una hoja de ruta para dar los pasos que hagan posible pasar a otro nivel” en la relación entre ambos países, subrayó el secretario de Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El canciller cubano recordó que EE.UU. y Cuba tienen concepciones distintas en temas de soberanía nacional, democracia, derechos humanos, las relaciones del Estado, leyes internacionales, y también en la “interpretación de la historia, incluida la de la última mitad de siglo XX”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos dispuestos a conversar en cualquiera de estos temas, aceptando que en algunos será difícil ponerse de acuerdo”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez destacó que Cuba “se siente muy orgullosa de su ejecutoria al garantizar los derechos humanos indivisibles, las libertades y derechos civiles, y la igualdad de condiciones para cada cubano y cubana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También señaló que Cuba tiene preocupaciones sobre el tratamiento de estos asuntos en EE.UU. y aseguró que en la isla no existe la brutalidad policial o la desigualdad racial, ni se ha observado “el deterioro de algunos modelos electorales” en Cuba, donde solo concurre en Partido Comunista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez insistió además en que para la plena normalización de relaciones entre ambos países es “esencial” el levantamiento del embargo económico sobre la isla, así como “la devolución del territorio usurpado a nuestro país en Guantánamo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez opinó que Estados Unidos debería compensar a los ciudadanos cubanos por los daños causados por su política hacia la isla en los últimos 50 años y agregó que Cuba aspira a que se respete de manera absoluta su soberanía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Democracia &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;auténtica”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Estado norteamericano, John Kerry, pidió este viernes una “democracia auténtica” en Cuba, en la histórica ceremonia en que la bandera de Estados Unidos volvió a flamear en la embajada norteamericana de La Habana después de 54 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero también Kerry, quien se convirtió en el primer secretario de Estado norteamericano que visita Cuba en siete décadas, dejó claro que hay queda un “largo” camino por recorrer para el completo restablecimiento de las relaciones entre los dos países, enemigos durante más de medio siglo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos convencidos de que los cubanos estarán mejor con una democracia auténtica, en que las personas puedan elegir a sus líderes con compromiso y justicia social”, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una ceremonia cargada de simbolismos, la bandera de Estados Unidos fue entregada a tres marines que la izaron por tres militares que la habían retirado en 1961, cuando ambos países rompieron lazos diplomáticos, mientras una banda del Ejército interpretaba el himno nacional de ese país, marcando un punto de inflexión en el camino iniciado en diciembre cuando ambos países anunciaron la normalización de sus relaciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comer mi carne,  beber mi sangre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/comer-mi-carne-beber-mi-sangre/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/comer-mi-carne-beber-mi-sangre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comer, beber, carne, sangre: son los términos repetidos por Jesús en el texto del evangelio. Es lenguaje duro, casi hiriente para un judío de aquella época. Comer la carne de una persona tiene en la Biblia un significado hostil. Beber la sangre de una persona era inaceptable entonces. En el Antiguo Testamento se prohibía terminantemente comer la carne de animales no desangrados. Se creía que la vida estaba en la sangre, y la vida era realidad sagrada. Por eso no se permitía comer carne de los animales ofrecidos a los dioses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto del evangelio es reiterativo. Dice Jesús: “yo soy el Pan vivo que ha bajado del cielo; el que coma de este Pan vivirá para siempre; el Pan que yo daré es mi carne para la vida del mundo. El que come mi carne y bebe mi sangre tiene vida eterna. Mi carne es verdadera comida y mi sangre es verdadera bebida” (Jn 6, 51-58)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando el evangelio de Juan habla de “los judíos” se refiere a las autoridades religiosas. Asegura que “discutían entre sí” y se preguntaban como Jesús podía darnos a comer su carne.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los teólogos de Jerusalén no lograban comprender las afirmaciones de Jesús. Se guiaban por la lógica de la razón, pero Jesús se ubicaba en la lógica de la fe. El Señor se situaba en su condición divina. Sus interlocutores no podían aceptar que Jesús fuera Dios, por eso no podían entender que su carne y su sangre dieran vida eterna. Se trata de vida real, pero no con realidad física, porque la vida de Dios no es realidad empírica. La Eucaristía se realiza en los símbolos del pan y del vino. En la Misa Jesucristo no muere cruentamente, como murió una vez en la cruz. La Eucaristía nos acerca a una persona real, no a una idea. Este sacramento es fuente de vida y semilla de eternidad. La vida eterna está ya presente en quien comulga en la misa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Qué pan ofrece Jesús a los hombres y mujeres de hoy? Alimentación, ciencia, bienestar, consumo, calidad de vida, éxito, dinero. Así se formulan nuestras aspiraciones. No son malas estas aspiraciones, pero tienen alas muy cortas. Por esta razón, a las personas de cultura y del mundo más desarrollado les desconcierta tanto la enfermedad grave y les resulta tan difícil enfrentarnos a la muerte. En los hospitales del mundo desarrollado, nos dicen, casi ningún enfermo terminal quiere estar lúcido en las horas finales de su vida. A casi todos les sedan de modo que no son conscientes de su muerte. No viven la muerte. Tampoco hay presencia de familiares y amigos. Hasta la muerte se ha tecnificado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las palabras de Jesús nos abren a otros horizontes: a la eternidad que está más allá del tiempo. La eternidad es categoría filosófica y religiosa. La vida eterna se conjuga con la resurrección. El cristiano no cree en la reencarnación, sino en la resurrección. Hacia esa vida perdurable nos lleva la Eucaristía que Jesús instituyó en la Última Cena.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bengar38@gmail.com
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias  55</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-55/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vieja Pulqueria está preocupada. Con la amenaza que soltó el gobierno contra los bachaqueros y lo que dicen sobre uniformarlos de anaranjado y sacarlos a barrer calles, empezó a llamar a Eloína, su hermana.  -Cuídate, hermanita, dile a los muchachos que dejen esa vaina. Recuerden que eso es ilegal. -Ojalá los agarren para que dejen esa echadera de pinta, les gritó Melquiades. Puras camionetas y casas y viajes…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dicen los que saben que un maestro venezolano debe trabajar más de 15 horas para comprar un kilo de carne y un kilo de caraota. Bueno, con esta proyección socialista de magisterio, tendremos a los colegas ladrando en cada carnicería del país. Y pensar que el nefasto personaje que aseguró que al pobre hay que mantenerlo en su condición para que no se vuelva escuálido, lo llevan de candidato a diputado por el Estado Bolívar. ¡ Virgen del Carmen bendita !
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suben muchos peloteros venezolanos a las Grandes Ligas. Esto se pone emocionante cada vez más. Creemos que un día de estos la Gran Carpa será extranjera en su totalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Ese tío tuyo sí es pasado, carreto.  ¿Qué te dijo, compadre?  Él sabe que soy madurista y apoyo todo lo que está ocurriendo en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le comenté a Melquiades que no encontraba una batería para mi carrito. Se puso como loco. –Ajá, me gritó.  -Trague completo, camarada.  -Lleve leña pareja como todos.  -No se queje y ajuste el bolsillo, panita, que lo que viene es candanga.      -Allá se quedó, vociferando. Creo que está loco. Yo creo que sí, le respondí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchas actividades culturales en La Grita. Manualidades, fotografía, Arte fino. Exposición de pinturas. Música.  Conversatorio entre gente pegada al arte tachirense. Vimos a Álvaro Vito. Ivo Duque, Rafael Sánchez, Henry Duque, Hilarión Pulido, Kike Sánchez, Oscar Duque, el negro Marcos, Ramón Valero, Franco Pérez y tantos artistas llegados a rendir homenaje al Santo Cristo. Me gustó eso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos mandan miles de millones de dólares de China para amarrarnos en una deuda eterna que pagarán nuestros hijos y nietos.  Y no cobramos lo justo por la deuda que tienen los socios de Petrocaribe con nuestro país.  Ahora estos nos abandonan y apoyan a Guyana en el asunto del Esequibo. Cuánto daño nos ha hecho la asesoría cubana, camaradas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salomón Rondón, la pesadilla colombiana, ha fichado con el equipo West Bromwich de la liga inglesa. Son más de 17 millones de euros los que ha costado el contrato de nuestro deportista. Lo vi por Meridiano de Televisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que los gringos le hacen a los dominicanos en la frontera, éstos se lo hacen a los haitianos. Pura solidaridad caribeña. Ah, rigor con los del merengue ripiao.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Solo sí ganamos mayoría de la Asamblea Nacional  volveremos a la época de lo ‘hecho en Venezuela’”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solo-si-ganamos-mayoria-de-la-asamblea-nacional-volveremos-a-la-epoca-de-lo-hecho-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solo-si-ganamos-mayoria-de-la-asamblea-nacional-volveremos-a-la-epoca-de-lo-hecho-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La única vía para emprender un cambio hacia el progreso y la calidad de vida de los venezolanos es ganar la Asamblea Nacional para impulsar normativas como la Ley de Incentivo a la Producción Nacional, que les provea de seguridad jurídica y otros estímulos a los productores, para que vuelva la época de lo ‘hecho en Venezuela’”, expresó el dirigente juvenil de Primero Justicia (PJ), a propósito de las “megacolas” de compradores en los distintos comercios expendedores de alimentos y productos de primera necesidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde la Avenida 19 de Abril, junto con dirigentes juveniles de PJ en protesta pacífica, con pancartas en mano  expuso que: “Es hora de que el Ejecutivo nacional asuma su responsabilidad por la crisis socio-económica actual, a través de la campaña “pásale la factura a Nicolás Maduro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Ahora los venezolanos están viviendo una situación que no se veía antes de esta mal llamada revolución. Desde la madrugada o desde la noche anterior tienen que hacer grandes colas para comprar los productos básicos a precios regulados, porque es la única manera de que medio les alcance el sueldo mínimo que está en menos de 7500 bolívares, cuando la canasta alimentaria ya supera los 32 mil bolívares. Hoy estamos aquí en el parque Murachí, frente al Farmatodo, uno de los sitios donde las personas pasan horas bajo el sol y en plena lluvia para llevar un champú, un desodorante o un paquete de pañales--- resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que: “Mientras el gobierno nacional esquiva este tema, atribuyendo las colas a la oposición, la guerra económica o la guerra mediática, en vez de aplicarse a resolver el problema, deben hacer maromas para comprarse hasta un buen desayuno, porque un caldo con arepa ya cuesta más de 300 bolívares y un sueldo de 245 bolívares diarios no alcanza ni para una lata de atún que ya está por el orden de los 255 bolívares”, argumentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---No es posible que un estado productor como ha sido tradicionalmente el Táchira, en el año 2000 nos autoabastecíamos de carne y pollo y hoy tengamos que vivir de las importaciones. No es posible que en un país con tantas riquezas tengamos que estar cambiando petróleo por papel higiénico. Es una situación decadente a las que nos han llevado y que no podemos aceptar que nuestras despensas ahora no tengan ni un arroz hecho en Venezuela sino importado de Argentina, Brasil, Nicaragua o cualquier socio ideológico del Gobierno---, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que: “Es necesario que los venezolanos puedan volver a tener un salario digno. No podemos seguir votando por el rostro del continuismo que nos mantiene inmersos en esta hiperinflación y escasez. Es la hora del cambio para darle un &#34;parao&#34; a este Gobierno corrupto e incapaz y avanzar con propuestas concretas que enfrenten la peor crisis de nuestra historia. Mi llamado es a la juventud para convertirnos en multiplicadores de este mensaje y que seamos movilizadores y defensores del voto en las próximas elecciones parlamentarias”, señaló.  &lt;strong&gt;(LZ)&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otros dos paramilitares de “Los Urabeños” fueron capturados en Ayacucho y La Fría</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otros-dos-paramilitares-de-los-urabenos-fueron-capturados-en-ayacucho-y-la-fria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otros-dos-paramilitares-de-los-urabenos-fueron-capturados-en-ayacucho-y-la-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otros  dos presuntos irregulares  pertenecientes al grupo paramilitar “Los Urabeños, fueron capturados de manera consecutiva en las últimas horas, sumando con ellos, tres los delincuentes neutralizados esta semana por  comisiones conjuntas del Sebin y del Cicpc de La Fría, en la zona norte del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que ocurrió el martes en la noche, con la aprehensión de Josman P., alias “Carlos el caraqueño”, en la calle principal de la parte baja del barrio El Paraíso, de La Fría, a quien le incautaron municiones, una pistola y una granada fragmentaria, a los recientes aprehendidos también les decomisaron artefactos explosivos, entre otras evidencias comprometedoras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primero de estos dos procedimientos, practicados el miércoles en la tarde por efectivos de la sección de Investigaciones Estratégicas del Sebin-La Fría, junto con funcionarios de la subdelegación La Fría del Cicpc, fue la detención de Hendri S.,  alias “Chirrio”,  de 23 años de edad, en  la calle principal del barrio 19 de Abril, en Colón, municipio Ayacucho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hendri S., sindicado de integrar el grupo generador de violencia denominado “Los Urabeños”, comandado en la zona norte por el delincuente conocido con el alias  de “Cepillo”, tenía en su poder, según las autoridades, una granada fragmentaria, una panela de una marihuana transgénica o Cripy;  además de 21 balas calibre  9 milímetros, y un teléfono celular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La verificación de su identidad a través del sistema Sipol, arrojó amplio prontuario vinculado con varios homicidios registrados en esa jurisdicción, quedando a órdenes del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo horas después, la noche del mismo miércoles, tras trabajo de inteligencia efectuado en la población de La Fría, municipio García de Hevia, la comisión mixta Sebin-Cicpc aprehendió al tercero de los supuestos irregulares neutralizados esta semana.  Fue en la carretera Panamericana, específicamente en el sector Las Pipas,  donde  detuvieron a Jhony  G. alias “el kleiver”, venezolano, también señalado de integrar el grupo paramilitar Los Urabeños.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al joven le decomisaron una granada fragmentaria, una panela de  marihuana cripy, de aproximadamente 500 gramos de peso; un teléfono celular y cinco panfletos, presuntamente intimidatorios, que los utilizan para amedrentar a sus víctimas y obtener beneficios económicos mediante extorsión y el secuestro, lo que lo vincularía a estos dos delitos y también  homicidios, refirieron voceros policiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jhony G., según  registro  en el sistema  Sipol, posee varios antecedentes policiales. (Miriam Bustos)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Hombre cruza acantilado de 290 metros y logra récord mundial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/video-hombre-cruza-acantilado-de-290-metros-y-logra-record-mundial/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 17:46:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/video-hombre-cruza-acantilado-de-290-metros-y-logra-record-mundial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Spencer Seabrooke, de 26 años, cruzó sobre una cuerda las formaciones rocosas a 290 metros de altura sin arnés ni red de protección. La hazaña fue capturada en un video que recorre YouTube
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un equilibrista acaba de romper el récord mundial de slackline, deporte en el que se usa una cinta que se engancha entre dos puntos fijos, a 290 metros de altura, publicó El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spencer Seabrooke, de 26 años, cruzó entre dos acantilados en Squamish, Canadá sin arnés ni red de protección
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hazaña fue capturada en un video que recorre YouTube.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El deportista superó por 7 metros el registro anterior. En el video se observa que Seabrooke recorrió 64 metros entre los acantilados canadienses. En el clip también se muestra como pierde el equilibrio por unos instantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/EzrI8BeOw_0&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periscope: la app que en 4 meses ha logrado 10 millones de usuarios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/periscope-la-app-que-en-4-meses-ha-logrado-10-millones-de-usuarios/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/periscope-la-app-que-en-4-meses-ha-logrado-10-millones-de-usuarios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cuatro meses de su lanzamiento, la aplicación para emitir video en directo Periscope ya ha superado los 10 millones de usuarios inscritos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo confirmó la propia compañía, propiedad de Twitter, y publicó las estadísticas para celebrar lo que considera un &amp;ldquo;hito&amp;rdquo;, publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La app salió al mercado en marzo pasado para el celular inteligente iPhone de Apple, y semanas después, en mayo, para el sistema operativo Android.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Permite a cualquier usuario emitir en vivo o livestreaming las imágenes captadas con su smartphone para otros usuarios de Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y también promocionar la emisión en la red social Twitter para atraer a más espectadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_985e3e1ed1bdb1bf7a7a4f167bfb95f7.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Permite a cualquier usuario emitir en vivo o livestreaming las imágenes captadas con su smartphone para otros usuarios de Periscope.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Gracias a ello, y según sus cifras, tiene cerca de dos millones de usuarios activos al día y estos visualizan en ese periodo un total de 40 años en horas de video.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El tiempo de visualización es lo que más nos preocupa. Es lo que mejor refleja el valor que estamos creando para la gente y el mundo. El éxito para los retransmisores es un mayor tiempo de visualización de las emisiones&amp;rdquo;, declaró la compañía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero a pesar de su éxito, esta aplicación no está sola a la hora de partir el pastel del streaming.
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Streaming&amp;rdquo;, un suculento pastel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El sitio web de videos YouTube también se ha movido en ese terreno con Live.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero su principal competidor es Meerkat.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salió al mercado poco antes que Periscope y en las primeras semanas llegó a tener 700.000 usuarios. Para mayo ya tenía dos millones, pero desde entonces no ha publicado ninguna estadística.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y a estas dos se les acaba de sumar Facebook, al añadir la opción live (en vivo) a su app Mentions.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;dd class=&#34;wp-caption-dd&#34;&gt;Su principal competidor es Meerkat.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;/figure&gt;En principio esta nueva funcionalidad estaba dirigida a famosos, para que pudieran interactuar con sus seguidores, pero según el medio digital especializado Mashable, Facebook pretende extenderlo entre todos sus usuarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La emisión en directo es, por tanto, muy apetecible para los gigantes tecnológicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Periscope de momento parece irle bien, y te explicamos por qué.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ventajas de Periscope&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
1. Las transmisiones de Periscope se pueden visualizar tanto en un navegador de internet como en Twitter. Y esta integración permite que los usuarios de la red social también se conecten a tu transmisión, multiplicando así las visualizaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Posibilita el control de la privacidad. Puedes elegir que la emisión en vivo solo sea visible para tus contactos o el público en general.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_dd502461776b2b4835f276ac3fe3062d.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Periscope guarda el video por 24 horas.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;3. Al terminar el streaming, el video puede quedar en la aplicación para que los usuarios que no pudieron ver la transmisión en vivo lo hagan en un lapso de 24 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Con el botón de ubicación puedes ponerle una etiqueta geográfica o geo taga tu video. Y este mismo te permite descubrir contenido según el área en el que se creó.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Y desventajas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
1. La integración con Twitter también supone una desventaja, o al menos una obligación añadida. Y es que necesitas una cuenta en la red social para poder utilizar Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Asimismo, Periscope sólo notifica de las transmisiones en Twitter, pero no en otras redes sociales, como Facebook, o en la app de mensajería instantánea y gratuita WhatsApp.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Iniciar un streamingtarda hasta 10 segundos, dependiendo de la velocidad de internet que haya disponible. Y aunque parezca poco tiempo, puede ser vital en la transmisión en directo de un evento irrepetible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Si la usas con frecuencia sin conectarte a una red inalámbrica de internet,consumirá una gran cantidad de datos de tu contrato de celular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_aa43de37b86a7ddbee090146dc39d9a6.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; En algunas transmisiones en directo un retraso de 10 segundos puede ser vital.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;De acuerdo el informe 10 Hot Summer Trends for 2015 (10 tendencias de verano para 2015), elaborado por el departamento ConsumerLab de la compañía sueca de telecomunicaciones Ericsson, en cinco años se consumirán más horas de contenido en streamingque de forma convencional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quién sabe quién liderará entonces esas emisiones en directo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero de momento el que encabeza la lista es Periscope.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Tintori visita a Ceballos en vivienda donde cumple arresto domiciliario </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotostintori-visita-a-ceballos-en-vivienda-donde-cumple-arresto-domiciliario/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotostintori-visita-a-ceballos-en-vivienda-donde-cumple-arresto-domiciliario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Luego de la medida casa por cárcel para el exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos el pasado 11 de agosto, la esposa de Leopoldo López, Lilian Tintori, publicó unas fotos a través de su cuenta oficial en Twitter acompañada de Daniel y Patricia Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintori expresó que veía al dirigente opositor con más fuerzas, más ánimo y lleno del amor de su familia, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, escribió en otra imagen que contaba con ella y López para lograr su libertad plena y agregó que los admiraba por tanta fortaleza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/631973729233444864
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/631974315001544704
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
