<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Incorporados a nómina del Ministerio de Salud más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico del Táchira recibieron este martes, 11 de agosto, las titularidades en sus cargos dentro de esta institución donde laboraron durante años como personal contratado, y pasaron formalmente a ser nómina del Ministerio del poder popular para la Salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un acto especial efectuado en el auditorio del Hospital Oncológico, y presidido por la doctora Amelia Fressel, directora de este centro de salud, el personal recibió sus credenciales y celebró la decisión de pasarlos a titulares luego de tantos años de entrega a esta institución y a sus pacientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su intervención, la doctora Fressel señaló que se trata de un logro obtenido gracias al esfuerzo durante varios años del personal: “se trata de una magnífica meta alcanzada y me honra estar hoy aquí para entregarles sus credenciales, con un mensaje del ministro de Salud, doctor Henry Ventura, quien debido a sus múltiples ocupaciones no pudo acompañarnos, pero les pide que sigan con su misma entrega para los pacientes que vienen a este servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó la doctora Fresse que el doctor Freddy Prato tuvo gran mérito también en estas titularidades, pero sobre todo la lucha del personal que se empeñó en hacer valer sus derechos y finalmente obtuvieron sus cargos fijos con todos los beneficios que ello implica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado al personal que recibió su titularidad, para que cumpla su trabajo igual o mejor que como lo hacía hasta el momento, con dedicación, vocación de servicio y con mucha comunicación dentro del equipo que conforman, al tiempo que les recordó que estas reivindicaciones son gracias al expresidente Hugo Chávez, quien dejó la Ley Orgánica del Trabajo y eliminó la tercerización.(LS)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, reconoció la directora del Hospital Oncológico del Táchira que, aunque trabajan con algunas carencias de recursos, tratan de brindar la mejor atención posible a los pacientes para garantizarles su recuperación frente a una enfermedad tan difícil como es el cáncer, igualmente expresó que este es un hospital único en el país y con cualidades que no se repiten en ningún centro de salud pública de Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Doris Bohórquez, empleada del Hospital Oncológico del Táchira, ofreció unas palabras en nombre de los compañeros que también pasaron a titulares, a quienes invitó a disfrutar este logro que representa un comienzo que debe estar lleno de compromiso con la institución y con los pacientes, para brindar calidad de servicio y darle ánimo a los usuarios para que enfrenten sus problemas de salud. Agradeció también al doctor Freddy Prato por haber acompañado al personal en la lucha por sus beneficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian abusos en el pasaje suburbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-abusos-en-el-pasaje-suburbano/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-abusos-en-el-pasaje-suburbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cobros desmesurados de pasaje suburbano denunciaron usuarios de las líneas que prestan servicio a diferentes municipios del estado. De acuerdo a la Gaceta Oficial nacional, el incremento del pasaje urbano que debían hacer el primero de agosto es de veinte por ciento, pero las líneas suburbanas determinaron un cien por ciento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, a La Grita, el pasaje desde San Cristóbal costaba 150 bolívares, aunque según usuarios el incremento anterior era para cien bolívares, pero desde el primero de agosto están cobrando 300 bolívares, lo cual consideran que ha sido un “golpe” para los pobladores de ese municipio de montaña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que quede claro, yo no estoy haciendo ninguna denuncia, pero ese aumento no debería ser, yo vivo aquí en San Cristóbal, y le di a mi hijo 300 bolívares para que fuera y volviera, y allá se quedó porque no le alcanzó para el pasaje”, expresó Maidé Cárdenas, al abordar el bus de la línea Unión Vargas, quien propuso a las autoridades competentes “un estudio para ver cuánto de verdad es lo justo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mañana hace quince días que subieron el pasaje y fue superior al veinte por ciento, me quedé sorprendida cuando me dijeron que costaba 300 bolívares, no sabíamos nada; yo ya tenía veintidós días que me vine para acá para San Cristóbal, este año subió primero a cien bolívares, después a 120 y a 150”, dijo Teresa Ballesteros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eso es demasiado, cómo van a subir el doble de una vez, póngale que lo hubiesen dejado en 200 bolívares, pero 300 bolívares es demasiada plata, pero qué más va a hacer uno, pagar, no decir nada, todo cada día está peor, pienso que las autoridades deben estudiar y revisar la situación, porque que le suban, pero no el doble, eso no debería ser posible”, agregó Sonia Villamizar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las denuncian coinciden en que los pasajes establecidos en Gaceta Oficial no han sido respetados y por supuesto tampoco ha habido en nuestra entidad tachirense unas autoridades que velen por hacer cumplir esa normativa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para El Cobre el pasaje costaba 110 bolívares y aumentó a 210 bolívares; para La Fría se están cobrando 180 bolívares y el pasaje costaba 100; para Michelena pasó de 30 a 60 bolívares; para El Palmar de La Copé, municipio Torbes, aumentó de 18 bolívares a 35 entre semana, y de 25 bolívares el fin de semana, a 45 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, un conductor que presta servicio para Michelena manifestó que “aumentaron y van a seguir aumentando, que llegue siquiera a 300 bolívares el pasaje, por qué no se quejan cuando suben un caucho a 200 mil bolívares, cuando hay que pagar un pasaje en mil 500, porque no ponen esas quejas, un kilo de arroz, no un triste pasaje que no llena los requisitos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Jesús Duque, operador, consideró que “para la gente es bravo porque todo está caro, y por eso todo el mundo subió el pasaje, nadie quiere trabajar; primero, que no se consiguen cauchos, baterías, nada, y un caucho de esos vale 120 mil bolívares. La gente tiene que ser consciente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, el llamado es al gobierno para que actúe en virtud de que a nivel regional el Instituto de Tránsito y demás organismos competentes “no hacen nada por hacer respetar lo establecido en Gaceta Oficial que es ley, pues no se justifica un aumento tan exagerado para gente que gana el sueldo mínimo, cuando los transportistas reciben el pasaje de inmediato, de contado”. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontraron en un rancho de San Josecito  a joven de 13 años reportada como desaparecida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de una larga búsqueda que llevó a la recopilación de valiosa información, este martes, funcionarios de  la Policía del municipio Torbes, Politorbes, apoyados por efectivos de la Guardia Nacional, dieron con el paradero de una adolescente de 13 años que había sido reportada como desaparecida, la cual se hallaba en un rancho de San Josecito, de donde salieron en veloz carrera dos hombres al momento de llegar la comisión policial, y que lograron huir al internarse en la zona boscosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven, con domicilio en el sector E de San Josecito, se encontraba desaparecida desde aproximadamente las 4:00 de la tarde del jueves 30 de julio, cuando se hallaba en un establecimiento público propiedad de un familiar, el cual no notó su ausencia sino  hasta tiempo después.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, con información aportada por vecinos de la comunidad que notificaron  a Politorbes que la habían visto recientemente  y en horas de la noche, en una arepera de la zona comercial de San Josecito, acompañada por cuatro adolescentes, las investigaciones se condujeron por esta vía, obteniendo los resultados deseados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía de ayer, una comisión de Politorbes, encabezada por su director, el comisionado Richard Osorio, con apoyo de efectivos de la Guardia Nacional, llegó al sitio donde se suponía que estaba la joven, como en efecto ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De los hombres que la acompañaban no se conoció información, se dijo que son adultos, que al notar la presencia policial-militar se dieron a la fuga, pero lo que causó extrañeza fue que la adolescente también intentó huir de las autoridades, aunque fue detenida cerca de una quebrada de la zona, lo que evidenció que no estaba secuestrada, sino que se había ido por su propia voluntad, y  estaba habitando dicho rancho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aun así, luego de algunos trámites de ley, por su condición de menor de edad, aunque  muy  renuente, le fue entregada a su familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baja el flujo de pasajeros por el Terminal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/baja-el-flujo-de-pasajeros-por-el-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/baja-el-flujo-de-pasajeros-por-el-terminal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año, específicamente del primero de agosto al fin de semana, bajó en siete por ciento el flujo de viajeros por el Terminal de Pasajeros “Genaro Méndez”, a pesar de que ha subido en 180 por ciento la cantidad de unidades habilitadas, en virtud de que ha disminuido en 90 por ciento el servicio de unidades de las líneas de transporte que hacen vida en el puerto terrestre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estadística la dio a conocer el jefe de División de ese puerto terrestre público, Rómer Chacón, quien aclaró en lo concerniente al paro técnico de unidades, que en las reuniones que ha sostenido el sector transporte, sus representantes han expresado que algunas unidades no tienen algunas piezas, por lo que no pueden prestar servicio. Es decir, explicó, que no se trata de una medida voluntaria sino de algo involuntario, “que no es impulsado por un gremio, sino que es porque las unidades no pueden prestar servicio porque les falta alguna parte para funcionar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la situación, reflejando las estadísticas de frecuencia de salida de unidades a través del terminal, y no de los terminales privados. Hicieron un muestreo con tres de las líneas que más unidades sacaban diariamente del mismo, y algunas sacaban entre tres y siete unidades, y hubo días de julio que llegaron a no sacar ninguna, y este mes hay días que no sacaron. Incluso, manifestó que una línea en particular, en los primeros días de agosto apenas ha sacado diariamente una unidad, pero con destino a San Fernando de Apure.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expuso que por esa necesidad de salida y que ha bajado la frecuencia de unidades de salida del terminal, el Instituto Nacional de Transporte, con un servicio provisional que emite, ha tenido que habilitar unidades. De acuerdo a los registros del Terminal, la habilitación de unidades subió en 180 por ciento en comparación con el 2014 para esta misma fecha (del primero al diez de agosto), de 28 unidades a 78.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que en temporada vacacional hay necesidad de colocar unidades privadas o que funcionan como “piratas”, sin estar adscritas a una línea de transporte, pero el costo de los pasajes no se ajustan a la Gaceta Oficial en virtud de que sus responsables alegan que se van llenos y regresan vacíos, porque no tienen una empresa o una taquilla que les asegure que regresarán llenos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que es el Instituto de Transporte el que les otorga el permiso provisional a las unidades habilitadas para circular por el territorio nacional, por la necesidad, por cuanto de otra manera los pasajeros no se pudieran movilizar y muchos se quedarían varados en el terminal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que no obstante, se ha reducido en siete por ciento el número de pasajeros, pues en 2014, en el período señalado, viajaron 88 mil 774 personas, y en este de 2015 salieron por el terminal 82 mil 628. En 90 por ciento ha disminuido el servicio de unidades de transporte, porque de cinco a siete unidades, están sacando una o dos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que el Gobierno Nacional otorgó créditos para unidades modelo Yutong, nuevas, pero son insuficientes por la alta demanda. “La demanda ha superado la oferta de pasajes, hay más usuarios y menor oferta de pasajes, porque prácticamente se ha reducido en 90 por ciento el servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No trabaja en Diario La Nación sujeto que estafa a través de OLX</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es empleado ni conocido de Diario La Nación el sujeto que vía Internet, a través de la página OLX, dedicada a anunciar gratis la  compra-venta de un sinnúmero de artículos en todo el país, habría estafado a un nutrido grupo de tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aclaratoria se hace en función de alertar a aquellas personas que podrían ser víctimas de este estafador, que según el número de cédula que suministró a sus supuestos “clientes”, aparece con el nombre de Álvaro Millano Rondón,  y lo ubican en Machiques, estado Zulia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ignora la razón por la que esta persona involucra a Diario La Nación, empresa de la que dice ser el jefe de Recursos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que sí es un hecho, contado por sus víctimas, es que el nombre de esta empresa les generó confianza y por ello efectuaron  a favor de Millano Rondón transferencias bancarias electrónicas  muy importantes, algunas millonarias, para muy tarde darse cuenta que  fueron estafados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las últimas jugarretas de este sujeto involucra a una familia sancristobalense  que cayó en sus redes y confiada le transfirió este lunes 65 mil bolívares, para comprar un televisor pantalla plana, de 40 pulgadas, y un bluray, que estaba anunciando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le hice la trasferencia el lunes al mediodía, desde una cuenta Sofitasa a una del Bicentenario. Toda la comunicación con él fue telefónica. Apenas la hice, lo llamé y él me dijo que  él estaba aquí, en San Cristóbal, que estaba trabajando porque era jefe de Recursos Humanos de Diario La Nación, pero que a las 2:00 de la tarde  me llamaría para entregarme lo que compré y que, incluso, me haría la instalación. Pasó el tiempo y me fue dando excusas  toda la tarde. Finalmente, como a las  6:00 p.m. nuevamente se excusó,  diciendo que tuvo mucho trabajo y que por eso me quedó mal”, contó  una dama, la directa afectada del estafador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Él nuevamente la citó este martes a las instalaciones de Diario La Nación. Desde las 9:00 de la mañana, la víctima y sus familiares aguardaron por el falso jefe de Recursos Humanos, que nunca llegó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de ello, en el transcurso de la mañana y hasta un poco más del mediodía, el estafador estuvo dialogando vía WhatsApp con un acompañante de la dama afectada, a quien le aseguraba que ya estaba cerca, que llegaría pronto al diario, que lo esperaran; o que estaba almorzando, en fin, una serie de  excusas  poco creíbles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se dieron cuenta que fueron estafados cuando se les explicó que ese hombre no trabajaba en este rotativo, optaron por formular la denuncia ante el Gaes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que como estas personas, otras han llegado a la recepción del Diario La  Nación preguntando por supuestos empleados de este medio de comunicación, con quienes hicieron negocios similares al citado anteriormente, y que se van decepcionados al saber que como incautos cayeron en manos de un estafador que además utiliza el nombre de esta empresa para lucrarse.
(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa supervisa funcionamiento de estaciones Safec</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pdvsa-supervisa-funcionamiento-de-estaciones-safec/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pdvsa-supervisa-funcionamiento-de-estaciones-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Funcionarios de Pdvsa  iniciaron este martes un operativo de supervisión de las estaciones  de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible, Safec,  que entraron en funcionamiento a comienzos de  julio en los municipios fronterizos del estado Táchira,  donde  el litro de gasolina cuesta 83 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque  los funcionarios no ofrecieron declaración  por no estar autorizados,  en la nueva estación Safec de San Antonio se pudo observar al personal  supervisando y controlando  tanto el acceso de vehículos como el proceso de abastecimiento, ya que los conductores  pueden  surtir  gasolina  las veces que quieran durante el día y en la cantidad que deseen, siempre  que lo hagan en el  tanque original del  automotor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como se sabe, en las estaciones Safec  pueden  comprar gasolina a 83 bolívares  por  litro  vehículos de matrícula colombiana y venezolana,  con Tag o sin dicho  dispositivo.  Aunque durante los primeros días de creadas las  nuevas estaciones  lucieron desoladas,  progresivamente  la venta  ha venido en aumento y  diariamente se puede apreciar filas de  vehículos de todo  tipo surtiendo gasolina en estas bombas, comúnmente conocidas como  internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio al que se vende  la gasolina  le permite al Estado venezolano obtener  importantes  ingresos, pues al compararlo con el valor del combustible expendido en las estaciones nacionales, lo percibido en las bombas internacionales  resulta una cifra astronómicamente superior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras en las Safec el litro cuesta 83  bolívares,  en las nacionales  el mismo  litro  apenas alcanza  los 0,095 céntimos  de  bolívar  si se trata de  gasolina de 95 octanos, ó 0,091 céntimos de bolívares en caso de ser gasolina de 91 octanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, según  se pudo conocer,  por  el momento no está previsto  crear  nuevas  estaciones Safec en la frontera del estado  Táchira, ni aumentar tampoco  el precio al que se vende desde  comienzos de  julio, cuando  Pdvsa creó las  nuevas cinco  estaciones  internacionales en  varios municipios limítrofes de la entidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se dijo que la  diferencia del precio de la gasolina  entre  las Safec de San Antonio y Ureña  (83 bolívares por  litro)  y las Safec de Rubio, El Piñal y La Fría, donde se vende a 50 bolívares por litro, se debe básicamente a la distancia que hay desde la raya limítrofe con Colombia hasta  la ubicación de dichas estaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo,  los usuarios de las Safec tienen derecho a solicitar,  una vez  hacen  la compra de la gasolina,  la nota de despacho --que equivale a la factura de compra– a la administración de la estación de servicio y   dicha administración está en la obligación de emitirla.  Con dicho comprobante  los conductores pueden cruzar la frontera sin temor a que  los militares  destacados en los puntos de control extraigan  la gasolina,  pues la han  comprado legalmente a precio  internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehendieron a una adolescente de 16 años por intentar ingresar droga a Polisancristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendieron-a-una-adolescente-de-16-anos-por-intentar-ingresar-droga-a-polisancristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendieron-a-una-adolescente-de-16-anos-por-intentar-ingresar-droga-a-polisancristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una adolescente de 16 años de edad fue detenida por funcionarios de la Policía Municipal de San Cristóbal al intentar ingresar  droga, oculta en alimentos,  a esa instalación policial situada en La Ermita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director general de la institución, Ángel Perdomo, explicó que ante el reforzamiento que ha habido en cuanto a  la exhaustiva minuciosidad en el control de todo lo que ingresa al cuerpo policial, fue que detectaron que la droga iba oculta en los alimentos destinados a un preso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el  funcionario  a cargo para el momento, ubicado en la puerta principal de Polisancristóbal,  observó que la joven ingresó a la instalación, se le acercó y le preguntó dónde  podía entregar los alimentos para los detenidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este le  informó que ingresara a una oficina para realizar la respectiva revisión de  dichos alimentos, requisa durante la cual se percató que en la bolsa de papel que contenía un pan y un recipiente de  cartón con yogurt líquido, el precinto del envase  ya había sido despegado y vuelto a pegar en uno de sus extremos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al abrirlo, que es una  norma interna del cuerpo de seguridad,  localizó en su interior una bolsita de material sintético transparente, con un envoltorio de marihuana”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la situación, una de la funcionarias  le  practicó una inspección  corporal,  pero no le encontraron nada. La muchacha fue aprehendida,  pero manifestó que no poseía en ese momento sus documentos de identidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó Perdomo que la adolescente  estaría inmersa en la presunta comisión  de un delito, ocultamiento agravado, previsto y sancionado en la Ley Orgánica de Drogas, procediendo a leerle sus derechos constitucionales establecidos en el artículo 49 de la Constitución de la República Bolivariana  de Venezuela y el 654 de la Ley Orgánica para la Protección del Niño, Niña y Adolescente; en tanto que la detenida fue puesta a disposición del Ministerio Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de pareja: “Lo tóxico en la relación y cómo abordarlo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/conferencia-de-pareja-lo-toxico-en-la-relacion-y-como-abordarlo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/conferencia-de-pareja-lo-toxico-en-la-relacion-y-como-abordarlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio, parece ser una victoria conseguir a la mujer o el hombre que nos hará felices, como dice el padre, para el resto de nuestras vidas. Hasta que se asoman los conflictos, y las esperanzas de conseguir la felicidad en el otro se esfuman, porque en realidad aquel anhelo no está en él o ella; está en ti.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la abogada y terapeuta Videlma Rey Guerra, la clave de la felicidad está en crecer interiormente y amarnos a nosotros mismos, para luego no buscar ese deseo anhelado en otras personas, sino el placer de compartir y disfrutar de la compañía del otro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, este miércoles, 12 de agosto, la abogada que ha cambiado el rumbo de los divorcios, como le dijeron en una ocasión,  ofrecerá de forma gratuita la conferencia  “Lo tóxico en la relación de pareja y cómo abordarlo”, a las 7 p.m., en la sala de prensa del Polideportivo de Pueblo Nuevo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rey Guerra puntualizará sobre los conflictos más comunes y álgidos de la relación, como la infidelidad y competencia; sobre aquellos intereses propios de las partes que dominan más la relación que los intereses comunes y llevan a la pareja a pensar en la opción del divorcio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, el servicio de terapia está siendo muy utilizado,  “hay muchas crisis dentro de las uniones y la forma de hacer notorio y público estas situaciones es ilustrando a las personas, para que dejen de lado esa ignorancia que los hace vivir juntos pero insatisfactoriamente”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conferencia va a ser una especie de aprendizaje o toma de conciencia de quién debemos ser como pareja, “porque es erróneo pensar que casarnos y vivir una relación nos va a proporcionar la felicidad, creyendo erróneamente que esa persona es la destinada a llenar esos vacíos y carencias”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, Rey Guerra manifestó la importancia de dar luz a la ignorancia para aprender a vivir desde la conciencia, e invitó a la conferencia que ofrecerá este miércoles. Para más información, podrán comunicarse a los números 0414 –3762522 y 0414–7046197, así mismo escribir al correo electrónico reyguerravide@gmail.com. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Táchira desplegará operativo especial en la fiesta de la Virgen de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-tachira-desplegara-operativo-especial-en-la-fiesta-de-la-virgen-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-tachira-desplegara-operativo-especial-en-la-fiesta-de-la-virgen-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A fin de atender de manera integral a toda la feligresía que se congregará el próximo sábado 15 de agosto en torno a la festividad de la Virgen de la Consolación de Táriba, Protección Civil Táchira ha diseñado un dispositivo de asistencia y seguridad ciudadana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, explicó que se desplegarán más de 90 funcionarios de dicha institución en la ruta que comprende desde la Iglesia Catedral de San Cristóbal hacia la Basílica de Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En esta ruta, que ha sido tradicional por parte de la Diócesis de San Cristóbal, que dirige monseñor Mario Moronta, Protección Civil estará presente brindando el apoyo y la colaboración necesarias”, recalcó Canal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que en esta oportunidad se pondrán a disposición de la colectividad 12 puntos de atención, 14 vehículos, entre ambulancias y unidades de rescate, además de 11 unidades motorizadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó que funcionarios de Protección Civil y de las direcciones municipales estarán apostados en las diferentes rutas que conducen hacia la Basílica de Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenemos la ruta San Cristóbal – Táriba, la ruta de la carretera Panamericana Cárdenas – San Cristóbal y la ruta Trasandina, en el municipio Andrés Bello” indicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el director de Protección Civil Táchira anunció la puesta en funcionamiento de la línea 0800 (PCASIST) 0800-7227478 para atender de manera oportuna y eficaz a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que esta iniciativa complementará la línea telefónica del 911, que en algunos momentos presenta inconvenientes debido a la cantidad de llamadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El número 0800 (PCASIST) o 0800 7227478, será atendido las 24 horas del día por funcionarios de Protección Civil, quienes gestionarán de manera inmediata todas las solicitudes de la población”, afirmó Canal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En grave estado se halla una joven cucuteña que se practicó liposucción en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-grave-estado-se-halla-una-joven-cucutena-que-se-practico-liposuccion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-grave-estado-se-halla-una-joven-cucutena-que-se-practico-liposuccion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En crítico estado de salud se encuentra una joven residenciada en Cúcuta, Colombia,  que hace unas semanas se practicó una cirugía estética en una clínica de San Cristóbal, cuyo nombre no ha sido revelado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La identificaron como Iris Magaly Sánchez Pérez, de 31 años de edad, residente en el  barrio Chapinero, en el departamento  Norte de Santander, madre de una niña, quien  se sometió  a una dermo-liposucción. Lo hizo en la capital tachirense, dado las ventajas que le ofrece el diferencial cambiario bolívar-peso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes en la tarde estaba recluida en la Unidad de Cuidados Intensivos, UCI,  en el hospital Erasmo Meoz de Cúcuta.
Su  familia obtuvo un fallo a su favor contra su prestadora de salud (Nueva EPS), empresa que no había autorizado su traslado a un centro médico especializado fuera de Cúcuta, para que le practiquen un tratamiento integral que le salvara la vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la información publicada en el diario La Opinión, de Cúcuta, Sánchez Pérez  padecía de hipotensión, acidosis respiratoria severa compensado con taquipnea,  y requería con urgencia una valoración por nefrología y un tac de abdomen simple, que luego generó sepsis, asociado a choque hipovolémico, con falla renal aguda y acidosis metabólica severa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus familiares temían por su vida, pues los médicos de la UCI les habían advertido que Iris Magaly requería ser valorada por médicos especialistas de manera inmediata, de lo contrario podría morir en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, hace casi 15 días, sus parientes formularon una acción de tutela ante el Juzgado Segundo Administrativo del Circuito de Cúcuta, la cual fue admitida y, por ende,  ordenó a la gerencia regional de Nueva Eps para que de manera inmediata proveyera la atención que requería la paciente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este lunes, el juzgado ordenó a la empresa médica La Nueva EPS que en 48 horas prestara la atención especializada que requiere Iris Magaly. También que le autorizara y se le prestara la atención especializada sugerida por los médicos tratantes a Sánchez, así como los tratamientos que sean necesarios para la recuperación de su salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que Nueva EPS argumentaba que su estado de salud era consecuencia de una cirugía estética, y que eso no era parte del Plan Obligatorio de Salud (Pos), el director del Instituto Departamental de Salud (Ids), Javier Orlando Prieto Peña, lamentaba que se siguieran presentando casos de pacientes que se someten a cirugías estéticas en sitios no avalados por las autoridades y a los que no se les puede hacer vigilancia porque funcionan de manera clandestina en Venezuela. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento mental: I y II  nivel del curso de milagros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir del pasado 10 hasta el 21 de agosto, se desarrolla el I y II nivel de entrenamiento mental del curso de milagros, con el objetivo  de escuchar la voz de Dios y desaparecer de nuestras vidas aquellas emociones que nos afectan, como: miedo, angustia, desesperación y  conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estos cursos permiten a los participantes buscar la paz interior y deshacer esos obstáculos que nos impiden la presencia del amor, a través de la recuperación de la fe y la esperanza en cada uno de nosotros y nuestros semejantes”, explicó Herna Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las clases presenciales serán dictadas de lunes a viernes, en los horarios de 3 a 5 pm y de 7 a 9 pm. Las inscripciones ya  están abiertas a todo público. Si desean más información pueden comunicarse al Telf.: 0414-7087473. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Comunidades de San Antonio y Ureña deben pararse  en frontera hasta que se establezcan casas de cambio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-de-san-antonio-y-urena-deben-pararse-en-frontera-hasta-que-se-establezcan-casas-de-cambio/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-de-san-antonio-y-urena-deben-pararse-en-frontera-hasta-que-se-establezcan-casas-de-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el representante de la Fundación para la Defensa de los Derechos Ciudadanos y las Comunidades (Fundecc), las fuerzas vivas de las comunidades de Ureña y San Antonio deben paralizarse hasta que el Ejecutivo Nacional de Venezuela se aboque a construir casas de cambio en la frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, Bonell se refirió a la venta de billetes de alta denominación de Venezuela en la frontera con Colombia, “es aberrante la situación, ya que esto nos demuestra, una vez más, la forma indigna, grotesca y deshonesta como se maneja el cambio de la moneda en la ciudad de Cúcuta, puesto que no hay una autoridad cambiaria, sino un grupo de compristas mayoristas que están manejando una tasa de cambio que no se guía por una norma ética y legal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Bonell señaló que se debe crear un convenio cambiario que permita restituir la autoridad cambiaria en ambos lados de la frontera, y dentro de ese marco que se firme por las autoridades,  fijar la tasa de cambio día a día y hacer un seguimiento para que se cumplan las normas internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, Bonnell hizo un llamado, “las fuerzas viva de Ureña y San Antonio, es decir, los grandes y pequeños empresarios, trabajadores de las industrias de plástico, metalmecánico, alimentos, muebles, sector aduanero, transporte de carga del estado, los gremios de profesores, sindicatos, la masa laboral y comunidades, deben organizarse y definitivamente bloquear la frontera”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Bonnell que este paro se realizaría con el objetivo de no permitir más el tránsito vehicular hasta tanto las autoridades venezolanas no exijan una revisión de esta problemática y se llegue a un acuerdo según el convenio número 1 del Decreto 278, el cual establece en su artículo 9 que el Ejecutivo Nacional tiene la facultad para que defienda el poder adquisitivo del bolívar en frontera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, señaló Bonnell en cuanto a las recientes declaraciones del expresidente de Fedecámaras Táchira, José Rozo, que se encuentra equivocado, pues una eliminación del control cambiario no es la respuesta para solucionar la problemática, entre otras cosas del “bachaqueo”, ya que en la frontera existe un mercado funcional. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privados de libertad tres hombres por estar incursos en el robo de equipos de la Zona Educativa Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para los vigilantes de la Zona Educativa del estado Táchira, R.W. Sierra, de 42 años;  E. Correa, de 62 años; y para C. E. Mora S., de 18 años,  por estar incursos presuntamente en la comercialización ilegal de ocho equipos de computación sustraídos de esta dependencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 23º auxiliar del Táchira, Anna María Hernández, imputó a Sierra y Correa, respectivamente, por la presunta comisión de los delitos de peculado doloso propio, agavillamiento y facilitadores del aprovechamiento de cosas provenientes del delito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Mora S. fue imputado de presunto facilitador en el delito de peculado doloso, agavillamiento y aprovechamiento de cosas provenientes del delito, en grado de autoría. Estos delitos están previstos y sancionados en la Ley Contra la Corrupción y en el Código Penal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 9º de Control del estado Táchira dictó la medida privativa de libertad para los tres hombres y fijó como sitio de reclusión la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), en San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 4 de agosto el Cicpc recibió la denuncia sobre el más reciente robo de ocho equipos de computación en la sede de la Zona Educativa del estado Táchira. Dos días después, tras labores de investigación coordinadas por el Ministerio Público, se detectó la venta de uno de los equipos sustraídos a través de un portal Web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ende, una comisión de la policía científica se desplazó hasta la vivienda de Mora S.,  en Pirineos, donde constataron el hecho y localizaron el resto de las computadoras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inmediatamente, quedaron detenidos el joven  y su tío, R. W. Sierra. Posteriormente, fue aprehendido E. Correa en su casa del sector Riberas del Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Cristóbal habían establecido, por las investigaciones que practicaron,  que las computadoras  estaban siendo vendidas en línea en un portal Web muy conocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el procedimiento recuperaron las computadoras, marca Exo, modelo A210, que forman parte de los equipos hurtados en la Zona Educativa; un vehículo marca Chevrolet, modelo Spark, placas AB285BJ, y tres celulares.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidrosuroeste implementó plan  de contingencia en la zona norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como consecuencia del período seco que afecta desde hace más de 6 meses a los territorios ubicados en la Cuenca del Lago de Maracaibo, Hidrosuroeste activó un plan de contingencia para el suministro de agua potable en las comunidades de los municipios Ayacucho, Michelena y Lobatera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las localidades señaladas se han visto afectadas por la ausencia de precipitaciones a nivel de las cabeceras de las captaciones en las quebradas La San Juana y La Blanquita (municipio Ayacucho), así como en los acueductos independientes de los cuales se abastecen las poblaciones de esta zona del estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El general de brigada, Jacinto Colmenares, dio a conocer que a pesar que en otros municipios la afectación del servicio ha sido por las intensas lluvias, sectores de la zona norte se han visto perjudicados por la fuerte sequía, prueba de ello son los dos acueductos administrados por Hidrosuroeste (La San Juana y La Blanquita), que abastecen a las comunidades de Colón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los referidos sistemas aportan actualmente en conjunto 40 litros por segundo (Lts/seg), una cifra que representa un déficit de 70%, puesto que, en condiciones normales estas captaciones proporcionan 180(Lts/seg), en tiempo de lluvias y 80 (Lts/seg) en el período seco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, se activaron cuatro camiones cisternas de la hidrológica, debidamente identificados para las comunidades, en un servicio que es gratuito y cuyas rutas se cubren de acuerdo con un cronograma interno de cada municipio, dada la gran cantidad de comunidades que deben ser atendidas por estos vehículos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, Colmenares indicó que las mencionadas localidades se están abasteciendo por el Acueducto Regional del Táchira, con el propósito de responder de manera equilibrada con el servicio, de acuerdo con la cuota parte destinada para la línea de la frontera y de la cual se abastecen los municipios de la zona norte. (BP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplauden incorporación del TSJ a la defensa del territorio Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Defensores del Esequibo manifestaron satisfacción porque el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) se unió a la defensa del territorio y logró reunir a autoridades de los Poderes Públicos, académicos, intelectuales, estudiantes universitarios, politólogos, periodistas, dirigentes políticos y diversos sectores del pueblo organizado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Javier Méndez, presidente del Comité Prodefensa del Esequibo, apoya “La verdad sobre el Esequibo”,  un foro organizado ayer por la Comisión Especial para la Defensa del Esequibo, creada por la Sala Plena del Tribunal Supremo de Justicia, con apoyo de la presidenta, Gladys Gutiérrez, en respaldo al decreto con rango, valor y fuerza de Ley para la Soberanía Territorial y la Paz, dictado por el presidente Nicolás Maduro, publicado en la Gaceta Oficial Nº 40.701, del 13 de julio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez calificó la actividad de “evento de gran importancia, por cuanto logró abrir un espacio para el encuentro, el debate y el diálogo, sobre un tema trascendental para todos los venezolanos como es la defensa de nuestro Esequibo. Nosotros como pueblo organizado respaldamos esta iniciativa, que demuestra que contamos con el apoyo de todos los sectores para defender nuestra integridad territorial y soberanía” –dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró acertadas las palabras del magistrado Inocencio Figueroa sobre la nulidad del Laudo Arbitral de París (1899), e hizo un llamado al Gobierno de Guyana a mantenerse en el marco normativo del Acuerdo de Ginebra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez dijo que el Acuerdo de Ginebra fue suscrito el 17 de febrero de 1966 por los gobiernos de Venezuela, el Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda del Norte, en consulta con el Gobierno de Guyana Británica, y establece la conformación de una Comisión Mixta para resolver la controversia sobre el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ojalá el gobierno de Guyana recapacite y se pueda solucionar esta diferencia por la vía del diálogo”, finalizó el defensor del Esequibo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
