<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 18:15:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Santuario del Santo Cristo, sitio de encuentro fraternal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/santuario-del-santo-cristo-sitio-de-encuentro-fraternal/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 18:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/santuario-del-santo-cristo-sitio-de-encuentro-fraternal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El Santuario del Santo Cristo de La Grita es un sitio de encuentro fraternal, donde nos congregamos sobre todo para crecer en la fe y el amor a Dios”. Así lo define su rector, el presbítero Jesús Duque.
Por primera vez en la historia, mañana jueves la fiesta patronal del Santo Cristo de La Grita se vivirá en un Santuario consagrado a Él, luego de que el pasado 15 de noviembre de 2014 el nuncio apostólico, Aldo Giordano, lo confió oficialmente al Patrono del Táchira.
También mañana jueves se cumplirá el primer año desde que el obispo de San Cristóbal, monseñor Mario Moronta, le asignó sacerdotes y actividades permanentes a esta nueva casa de Dios, construida en tres etapas. En visita al Santuario de La Grita, Diario La Nación comprobó su funcionamiento y los servicios que presta a la sociedad.
Con vida propia
Todo santuario es, por definición, un centro de encuentro de los hijos de Dios que peregrinan hacia el encuentro del santuario eterno, que es la casa del Padre.
“La figura del santuario apunta hacia la conciencia que debemos crear en nuestra vida diaria acerca de que estamos llamados a una eternidad en la presencia de Dios y estamos peregrinos, caminantes, hacia esa presencia con el Señor”, teorizó el rector Duque.
En balance de este primer año de vida activa del Santuario, el sacerdote repasó que se han realizado varios encuentros de formación para instituciones educativas; además, fue sede de la Misa Crismal 2015 y de ordenaciones sacerdotales y, hace poco, acogió un encuentro con el maestro Antonio Pérez Esclarín que congregó a unos 2.000 docentes del municipio Jáuregui y zonas vecinas.
La Grita ha sido históricamente tierra de seminarios. Ahora, con la construcción del Santuario, el recinto alberga el primer nivel de formación del Seminario Mayor Santo Tomás de Aquino, en la Casa de Formación San Juan Pablo II.
Recientemente egresaron los primeros 20 internos quienes, durante un año académico, hicieron en el municipio Jáuregui su curso propedéutico. Ahora continuarán sus estudios en la casa madre de Palmira.
El Santuario mantiene una agenda abierta de peregrinaciones desde distintas parroquias de la región. También ha sido escenario del tercer y cuarto encuentro de laicos. Su amplia sede, incluso, sirve para la formación de un grupo de scouts los días sábados.
Voluntariado activo
La Iglesia enseña que en los santuarios se ha de propiciar una vida de oración, sacramentos como la confesión y la diligencia en la predicación de la palabra de Dios, enumeró Duque. “Los sacerdotes que laboramos acá estamos intentando cumplir lo mejor posible esa atención”, señaló.
Por eso en el Santuario de La Grita hay dos misas dominicales, a las 11:00 a.m. y 4:00 p.m., y de lunes a sábado una a las 5:30 p.m. “Sobre todo los domingos vienen peregrinos de muchas partes de Venezuela, hasta del Norte de Santander y más allá a pagar sus promesas al Santo Cristo de La Grita”, indicó el rector.
Hace un par de domingos era visitado por familias de San Cristóbal y Pregonero. “Vinimos la primera vez y encontramos aquí mucha paz, por eso regresamos”, contó Elio Méndez.
Duque explicó que se ha creado un voluntariado conformado por personas de la comunidad que sirven al Santuario desde diversos aspectos: hay comisiones, un consejo económico y otro de pastoral. “Son personas que están trabajando para la gloria de Dios y en función de la Iglesia”, aplaudió.
El voluntariado ha sido de gran ayuda para el padre Duque y los presbíteros Edgar Squire, Jean Carlos Medina y Willy Pernía; los dos primeros más dedicados al templo y los dos últimos al seminario.
Para Duque, un sancristobalense con 15 años de vida sacerdotal, convertirse en el primer rector de la historia del Santuario del Santo Cristo ha sido una tarea ardua, de mucho peso, pero también de mucha alegría. “Sé que se está empezando a abrir el camino para muchos hermanos sacerdotes que vendrán un día a continuar esta obra”, proyectó. (DP)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Áreas para la fe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El complejo de tres hectáreas que es el Santuario del Santo Cristo consta de una capilla principal, área techada, estacionamientos, la plazoleta San Juan XXIII, la residencia sacerdotal Casa Beato Pablo VI y la Casa de Formación San Juan Pablo II. En el altar mayor está la réplica del Santo Cristo que el año pasado entregó el artista gritense Miguel Ángel Márquez. El Santuario aguarda toda una simbología. Nada allí fue levantado al azar. Desde una vista aérea, puede tener una forma de cáliz. Pero, a su vez, también desde un plano más cercano a la tierra simboliza los brazos abiertos de Cristo. El espacio que hay entre la capilla y el área techada simboliza, por ejemplo, el costado abierto de Cristo.  (DP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lenny Kravitz mostró accidentalmente su pene en concierto en Suecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 17:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolenny-kravitz-mostro-accidentalmente-su-pene-en-concierto-en-suecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después del criticado y comentado incidente de Janet Jackson en la gala de la Super Bowl de 2004 junto a Justin Timberlake no se había visto nada parecido. Los cantantes bailaban y cantaban sobre el escenario cuando él acabó descubriendo al público un pecho de Jackson. Desde entonces se ha podido ver a Lady Gaga con un vestido de filetes de carne y Miley Cyrus ha recuperado el «twerking», pero no se ha vuelto a ver una parte íntima. Exceptuando aquel desliz de Laura Pausini el verano pasado, cuando dijo que ella lo tenía &#34;como todas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Sin embargo, Lenny Kravitz en Suecia ha sufrido un pequeño incidente en un concierto en Suecia. Cuando estaba más que entregado a un solo de guitarra que le empujaba a bailar sin cesar, se agachó el cantante frente al coro sin pensar en que el pantalón era demasiado apretado. Hasta tal punto le oprimía las caderas que terminó por ceder en el lugar menos adecuado. Al flexionar las rodillas el tiro del pantalón se abrió y Kravitz -que es como las bailarinas, que no llevan ropa interior- dejó al aire su miembro más viril. (Minuto 2:11).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Para alegría de algunas fans que habrían soñado con ese momento.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Pero Kravitz es rápido de reflejos, tardó poco en volver a levantarse y terminó la canción como un busto cantarín: igual de recto que el micrófono y con las piernas muy juntas. Al terminar la canción, que resultó ser la primera del concierto, Kravitz se ausentó para cambiarse de pantalón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP dicta privativa de libertad a seis empleados de Pdval</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mp-encarcela-a-empleados-de-pdval-por-desvio-de-3-toneladas-de-pollo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:43:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mp-encarcela-a-empleados-de-pdval-por-desvio-de-3-toneladas-de-pollo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras una inspección al mercado, gerentes de la empresa observaron una inconsistencia entre la mercancía que había entrado al establecimiento y la que fue vendida. Los trabajadores permanecerán recluidos en el Internado Judicial Rodeo III, ubicado en Guatire, estado Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para seis empleados de Pdval Macuto, quienes fueron detenidos el pasado 28 de julio, en la sede de ese mercado, ubicada en el sector El Ceibo del estado Vargas, por presunta vinculación con el desvío de 3 mil 329 kilos de pollo, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fiscal de la Sala de Flagrancia del Ministerio Público, José Ramos, imputó a Luis Andrade, Leonel Mundaraín, Wilman Hernández, Junior Zarate, Francisco Seidel y Justo Rada, por la presunta comisión de los delitos de boicot, peculado doloso propio y asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los seis hombres permanecerán recluidos en el Internado Judicial Rodeo III, ubicado en Guatire, estado Miranda, señala una nota de prensa del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, los trabajadores se encontraban en sus labores rutinarias dentro de Pdval Macuto, cuando recibieron una inspección por parte de coordinadores y gerentes de la referida empresa, en compañía de funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la supervisión, se solicitó a Seidel, quien es el encargado de la oficina, la documentación correspondiente sobre la última recepción de la mercancía (pollo), evidenciándose que el pasado 26 de julio, fueron despachados 9.611 kilos del citado rubro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, las cantidades recibidas y vendidas no coinciden, pues se observó un faltante de 3.329 kilos de pollo. Por tal motivo, los seis trabajadores fueron detenidos por funcionarios del Sebin y puestos a la orden del Ministerio Público, por su presunta participación en el hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo combatir las molestias estomacales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Te devoraste el plato de comida… estaba delicioso. Quedaste satisfecho, pero el postre no podía faltar. Todo muy bien hasta que empiezas a sentir gases en el estómago, calambres, dolores abdominales y molestias.&lt;/p&gt;
En algunos casos también puedes sentir nauseas, o incluso vomitar. También se pueden presentar casos con diarrea, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguro que el episodio te resulta familiar. Y es muy probable que en algún otro momento te vuelva a ocurrir, porque la indigestión, también conocida médicamente como dispepsia, es muy común.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alrededor de 25% de la población la sufre en algún momento. No discrimina entre hombres y mujeres y es la causa de un significativo número de visitas al médico&amp;rdquo;, se afirma en un informe acerca del tema elaborado por el Departamento de Nutrición de la Universidad de Harvard, en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros males de estómago &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La doctora Ayesha Akbar, representante de la Sociedad Británica de Gastroenterología, le explica a BBC Mundo que, aparte de la indigestión, en el espectro de las molestias estomacales también se encuentran otras condiciones con síntomas similares que a veces se confunden.
&lt;div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El síndrome del intestino irritable es una de ellas. Las personas también sienten dolor abdominal, el estómago hinchado y lleno de gases. Es muy frecuente, representa aproximadamente el 40% de los casos que atiendo&amp;rdquo;, señala Akbar.&lt;/div&gt;
La acidez es otra condición que en ocasiones se solapa con las mencionadas anteriormente, de acuerdo a lo que expresa la gastroenteróloga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este caso, se añade la característica sensación de que se siente en la boca del estómago, en el pecho o la garganta, que ocurre cuando los ácidos del estómago llegan al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Biblioteca Nacional de Medicina de Estados Unidos indica que es importante tratar la acidez porque, con el paso del tiempo, el reflujo puede afectar al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Akbar también señala que entre los trastornos estomacales que producen en el paciente sensaciones similares también se encuentra la intoxicación al consumir alimentos en mal estado o gastroenteritis y los virus, que también suelen presentarse con frecuencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatiendo las molestias&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tratamiento que se indica para lidiar con la indigestión y las condiciones que producen los males mencionados con anterioridad es similar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento de nutrición de la Universidad de Harvard recomienda tomar las siguientes medidas:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar los alimentos que desencadenen los síntomas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Comer porciones pequeñas, nunca más de lo que satisface. Es preferible comer menos cantidad, con más frecuencia y de forma regular&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Masticar la comida con lentitud y totalidad&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar actividades que impliquen la absorción de mucho aire por la boca, como fumar, comer con mucha rapidez, masticar chile y tomar bebidas con gas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Controlar el estrés recurriendo a terapias de relajación o cognitivas. También se puede hacer ejercicio con este objetivo, entre tres y cinco veces a la semana, pero nunca después de las comidas.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Descansar suficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Esperar al menos dos horas antes de acostarse.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Mantener el peso bajo control.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Akbar añade que las molestias estomacales suelen durar alrededor de 48 horas y que en estos casos se recomienda el consumo de mucho líquido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando además hay diarrea o vómitos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando hay diarrea se recomienda particularmente tomar bebidas con azúcar y sal, como las deportivas, porque tienen el balance adecuado de electrolitos y ayudan a recuperar la sal que pierde el cuerpo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;media-caption__text&#34;&gt;Se debe esperar al menos dos horas para acostarse después de comer.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si la persona ha vomitado, tiene que esperar a que las náuseas pasen y a que vuelva a sentir hambre, de lo contrario, el estómago no será capaz de tolerar la comida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando esto ocurre, se deben empezar a introducir los alimentos progresivamente, comenzando con cosas sencillas como pasta, arroz y galletas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se deben evitar las comidas picantes, el alcohol y la cafeína porque irritan el intestino. También se aconseja suspender el consumo de lácteos por unos días porque son difíciles de digerir en estas circunstancias&amp;rdquo;, dice Akbar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En lo que respecta específicamente a la prevención de la gastroenteritis, la especialista dice que la buena higiene es clave, así como evitar el consumo de alimentos crudos y carne que no se ha cocinado lo suficiente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roban por quinta vez iglesia en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/roban-por-quinta-vez-iglesia-en-lara/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/roban-por-quinta-vez-iglesia-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre cinco y siete mil bolívares robaron esta madrugada de la iglesia La Paz, ubicada en la carrera 16 con calle 30 del centro de Barquisimeto, estado Lara. Esta es la quinta vez en lo que va de año que delincuentes ingresan al templo para sustraer cosas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al reporte de Gustavo Giménez, periodista de Unión Radio, los antisociales habrían ingresado al sitio en horas de la madrugada una vez que forzaron la cerradura de una de las puertas laterales, según reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de la iglesia informaron que el dinero estaba en las alcancías del templo porque era parte de las limosnas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El párroco del santuario y algunas de las monjas que atendieron la situación hicieron un llamado a las diferentes instancias de gobierno para que les presten ayuda para poder reforzar la seguridad en las inmediaciones de la iglesia. Se conoció que funcionarios policiales hicieron varias rondas por sectores del centro, el este y oeste de Barquisimeto para dar con el paradero de los responsables.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eekhout: Las elecciones de diciembre serán las más complicadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/eekhout-las-elecciones-de-diciembre-seran-las-mas-complicadas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/eekhout-las-elecciones-de-diciembre-seran-las-mas-complicadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La coordinadora del Gran Polo Patriótico, Blanca Eekhout, destacó que las elecciones parlamentarias serán las más complicadas para el oficialismo en 16 años, debido a la denominada “guerra económica” y las presuntas campañas internacionales que intentan desestabilizar al gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En esta fase se ha intensificado como nunca toda la acción de los grandes intereses trasnacionales en contra de la república”, destacó la diputada sobre los comicios electorales que se celebrarán el próximo 6 de diciembre, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La también integrante de la dirección nacional del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) explicó que luego de la violencia que se vivió en 2014, se intensificó “la campaña internacional de satanización contra Venezuela&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es una campaña tan grande e intensa que terminó en ese decreto infame de Barack Obama, en el marco de la guerra económica que ha pretendido quebrar la economía venezolana y poder de rodillas por hambre a nuestro pueblo”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eekhout acusó a la violencia paramilitar de ser uno de los factores determinantes en la delincuencia del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallaron el cadáver de una joven de 15 años y un hombre luego de citarse por Facebook</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hallaron-el-cadaver-de-una-joven-de-15-anos-y-un-hombre-luego-de-citarse-por-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hallaron-el-cadaver-de-una-joven-de-15-anos-y-un-hombre-luego-de-citarse-por-facebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natalia Seña Bernier, una joven colombiana de 15 años, estudiante de bachillerato, apareció muerta en un hotel de Bogotá junto a un hombre de 22 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven había salido de su casa diciendo que se iba a encontrar con su mejor amiga, pero cuando no apareció su familia descubrió que realmente se había citado con un hombre a través de la red social Facebook, reseñaron varios medios colombianos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su tía Katherine Rodríguez cuenta que, según la información que les dio una amiga, Natalia tenía una relación con el hombre desde hacía un par de meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo había conocido por redes y aparentemente se había visto con él en al menos una oportunidad, antes del día de su desaparición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La pariente contó que en cuanto la familia supo que al hombre lo había conocido por redes ingresaron a la cuenta de la menor y descubrieron charlas en las que ella, al parecer, intentaba persuadirlo de ideas suicidas que tenía el hombre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras la familia de Natalia Andrea la seguía buscando y ponía la denuncia de desaparición ante Medicina Legal y la Fiscalía, su cuerpo fue encontrado en estado de descomposición. En ese momento no se sabía que se trataba de la joven porque Medicina Legal no tenía huellas para cotejar la identidad. Estaba en condición de no identificada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a la denuncia de la familia, fue identificada plenamente, pero por ahora no se ha confirmado la forma en que murió la joven.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ni Medicina Legal ni la familia tienen confirmación de la causa de la muerte, pero una de las hipótesis en que trabajan las autoridades es la posibilidad de que se haya tratado de un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que la cita de la joven con el hombre se concretó en un hotel del sector de Patio Bonito, en la localidad de Kennedy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En este momento se adelantan estudios de toxicología y microbiología para determinar la causa de la muerte”, dijo Carlos Valdez, director de Medicina Legal, al confirmar que el cuerpo de la joven fue encontrada en estado de descomposición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katherine Rodríguez, tía de la joven, envió un mensaje a los padres de familia. “Debemos tener acceso a las redes sociales para informarnos de posibles personas que les quieren hacer daño. Les hago un llamado de atención a las niñas, que no se dejen ilusionar. Cuéntenles a sus padres cuando alguien las contacte”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Justamente este lunes, la Corte Suprema de Justicia decidió en un fallo que la privacidad de los correos y cuentas de redes sociales no es absoluta en el caso de los menores de edad cuando de por medio está la protección de su vida y su integridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto al dejar en firme la condena de 17 años contra un hombre que abusó de una niña de 12 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|Anna Vaccarella agradece el apoyo de sus seguidores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoanna-vaccarella-agradece-el-apoyo-de-sus-seguidores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;inset&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;media-holder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista venezolana expresó que no quiere preocupar a sus hijas después de que se le diagnosticó cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista Anna Vaccarella hizo uso nuevamente de sus redes sociales y publicó una imagen junto a sus hijas en las que agradece el apoyo recibido luego de informar que padece Linfoma No Hodgkin, un tipo de cáncer que ataca las células linfáticas y otros tejidos como el bazo o la médula ósea, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comunicadora publicó una fotografía a través de su cuenta en Instagram en la que que aparece junto a sus dos niñas, asegurando que entre tantas fotos de su archivo decidió escoger esa, para escribir por primera vez luego de anunciar que sufre de cáncer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No tengo palabras como agradecer tantos mensajes, tantas bendiciones, tantas oraciones, tanto apoyo&amp;rdquo;, dijo la periodista que informó el pasado viernes a través de un comunicado la enfermedad que le fue diagnosticada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vaccarella manifestó su deseo de que sus hijas estén de espaldas al proceso que vive actualmente, &amp;ldquo;entendiendo hasta donde puedan entender lo que ocurre, pero sin el drama que a los adultos nos genera el miedo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embarazadas serán censadas para garantizarles acceso a medicamentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/embarazadas-seran-censadas-para-garantizarles-acceso-a-medicamentos/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:39:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/embarazadas-seran-censadas-para-garantizarles-acceso-a-medicamentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La viceministra de Salud Colectiva, Claudia Morón, informó que las mujeres embarazadas serán censadas a través del Sistema de Captación y Seguimiento Materno Infantil (Sicam). “No debe quedar una mujer en Venezuela que no se capte en este registro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el Sicam es un registro que tiene como fin garantizar el control y seguimiento prenatal y suministro de medicamentos, como ácido fólico y vitaminas especiales, según información de la Agencia Venezolana de Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que el Sicam es parte de los 5 programas de atención médica comunal. El segundo programa trata de la atención a los pacientes con enfermedades crónicas no transmisibles y previsibles, como lo son las cardiovasculares, cáncer, cerebrovasculares, accidentes y hechos violentos y diabetes, consideradas primeros causales de muerte en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El programa ampliado de inmunizaciones garantiza a niños y niñas del país las vacunas requeridas y el esquema de vacunaciones que incluyen segundas y terceras dosis, dándole prioridad a las poblaciones indígenas y apartadas de los centros urbanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los programas es el de salud respiratoria, en particular casos de tuberculosis, mediante el cual se captan a las personas que la padecen y se aborda adecuadamente la patología.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente está el control de vectores, como el dengue, la chikunguña y la malaria, que se basa principiante en el saneamiento ambiental, como medida prioritaria para combatirlas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paraguas de 23 metros ingresó al Libro Guinness como el más grande del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/paraguas-de-23-metros-ingreso-al-libro-guinness-como-el-mas-grande-del-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/paraguas-de-23-metros-ingreso-al-libro-guinness-como-el-mas-grande-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una empresa de la provincia oriental china de Jiangxi ha conseguido fabricar el paraguas más grande del mundo, de 23 metros de diámetro cuando está abierto y 14,4 metros de altura, informó hoy la agencia oficial Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En vivos colores rojo, azul, amarillo y verde, el paraguas ha sido reconocido como el mayor del planeta por responsables del Libro Guinness de los récords, batiendo a uno de 17,06 metros de diámetro que en 2010 se desplegó en un centro comercial de la ciudad india de Puna, reseñó la agencia EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El paraguas chino, que puede abrirse y cerrarse como uno convencional, pesa 5,7 toneladas, más del doble que su rival indio, y puede admirarse en la localidad de Xingzi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchas localidades chinas intentan ser las poseedoras de este tipo de récords, con el fin de atraer la atención de medios y turistas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kelly Osbourne: “¿Si echas a todos los latinos de este país, entonces quién limpiará tus baños Donald Trump?”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kelly-osbourne-si-echas-a-todos-los-latinos-de-este-pais-entonces-quien-limpiara-tus-banos-donald-trump/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kelly-osbourne-si-echas-a-todos-los-latinos-de-este-pais-entonces-quien-limpiara-tus-banos-donald-trump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jueza de Project Runway Junior estuvo como cohost en el programa The View y ofendió a millones de personas con su defensa de los latinos. El tópico de la conversación eran las infames declaraciones del magnate que intenta ser presidente de Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discusión se mantenía dentro de parámetros de respeto hasta que Whoopi Goldberg mencionó que a pesar de sus palabras de odio, Trump continúa liderando las encuestas. Luego todas las presentadoras comenzaron a nombrar diferentes estudios de mercado en los que la imagen de Trump no sería tan positiva entre los electores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osbourne intervino para preguntar: “¿De qué forma piensa que la gente lo va a votar luego de que les diga asesinos y violadores. Lo que presiento que está haciendo es calentar todos sus votos y bajarse la noche anterior al cierre de campaña y perdile a todos sus seguidores que voten por el otro candidato del partido republicano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces la host Rosie Perez dio su opinión: “Hay muchos latinos que en este país que creen que el problema de la inmigraciíon es realmente un problema que sí merece ser solucionado. Pero hacer esos comentarios, esos comentarios racistas, no ayuda”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Si echas a todos los latinos de este país, entonces quién limpiará tus baños, Donald Trump?”, interrumpió Osbourne. La pregunta generó la inmediata reacción de sus colegas que comenzaron a reprobar su elección de palabras. Lo que siguió fue una serie de frases sin terminar de una Kelly muy nerviosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En el sentido de que… ¿Sabes lo que digo? Digo que en Los Ángeles ellos siempre…”, allí fue cuando Perez le recordó: “Los latinos no son las únicas personas que hacen eso”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tensión aumentó y Osbourne quiso alejarse de sus propias palabras: “No, no lo quise decir así. Vamos, sabes que nunca lo diría así. No soy parte de este debate&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al final del programa, Perez defendió a Osbourne: “Quiero disculparme una vez más ante esta joven por ser muy sensible. Kelly Osbourne está de nuestro lado y yo fui muy sensible. Mi enojo debería ir solamente hacia Donald Trump”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tienes que pedirme disculpas”, dijo Kelly.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque al finalizar el show se intentó remediar la situación, el daño estaba hecho e internet explotó contra Kelly. Muchos usuarios señalaron que su elección de palabras fue realmente pobre y que la situación es similiar al conflicto que originó su salida de Fashion Police cuando fue Giuliana Rancic la que tuvo una pobre elección de palabras y ella no defendió a su compañera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhabilitados por el CNE Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitados-por-el-cne-raul-emilio-baduel-y-alexander-tirado/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitados-por-el-cne-raul-emilio-baduel-y-alexander-tirado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Consejo Nacional Electoral inhabilitó a Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El abogado Omar Mora Tosta informó que el fin de semana, cuando se intentaba descargar la documentación para formalizar la inscripción de ambos para el circuito 1 del estado Aragua, la página del CNE emitió la nota “inhabilitados para ejercer cargo público”. Sin embargo, denuncia que el ente electoral no tiene competencia para tomar esta decisión, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hoy se ratifica la persecución y ensañamiento contra dos jóvenes, @ElGatoDeAragua y @RBaduel, esto es inaceptable e ilegal para Aragua. Seguiremos luchando y apelando tras este nuevo atropello, no permitiremos que el CNE tome atribuciones ilegales, ellos son INOCENTES”, escribió Mora Tosta en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con inhabilitación ilegal de @RBADUEL y @elgatodearagua se impide al pueblo de Aragua derecho a elegir sus diputados&#34;, agregó en su cuenta en la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Freddy Guevara, de Voluntad Popular, denunció que el caso “es la aberración jurídica más grande y sin precedentes en el país” tomando en cuenta que sobre los dirigente opositores no pesa sentencia firme.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|PNB y GNB controlan situación irregular en Makro Valencia por supuesto intento de saqueo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotospnb-y-gnb-controlan-situacion-irregular-en-makro-valencia-por-supuesto-intento-de-saqueo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotospnb-y-gnb-controlan-situacion-irregular-en-makro-valencia-por-supuesto-intento-de-saqueo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes, se produjo un tumulto entre funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y compradores que esperaban desde las 5:00 de la mañana para adquirir mercancía en el establecimiento Makro de Valencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los efectivos intentaron llevarse detenido a un muchacho pero las personas que se encontraban a las afueras del establecimiento lo impidieron, informó el diario El Carabobeño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Testigos contaron que más temprano hubo intento de saqueo, lo que motivó la presencia de los cuerpos de seguridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agredido reportero de El Carabobeño&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrews Abreu, reportero gráfico de El Carabobeño fue agredido por un funcionario de la PNB, quien lo golpeó en la pierna con un bastón extensivo y lo despojaron de su cámara, reseñó el medio regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minutos más tarde, a través de su cuenta en Twitter, Abreu publicó que fue obligado a borrar las fotografías que había tomado.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/URGENTE?src=hash&#34;&gt;#URGENTE&lt;/a&gt; Un funcionario de la PNB me golpeo con un baston extensivo en la pierna y me quitaron la camara.&lt;/p&gt;
— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628589151647047680&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
El funcionario de la PNB me hizo borrar las fotos y me regreso la camara. Identificado como prensa igual arremetió contra mi persona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628593465815920640&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AHORA?src=hash&#34;&gt;#AHORA&lt;/a&gt; 10:50 Gran cantidad de personas en Makro Valencia. &lt;a href=&#34;http://t.co/BggsquuF8D&#34;&gt;pic.twitter.com/BggsquuF8D&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628589144810364928&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/%C3%9ALTIMO?src=hash&#34;&gt;#ÚLTIMO&lt;/a&gt; 10:40 Situación irregular en Makro de Valencia. GNB trata de controlar la situación. &lt;a href=&#34;http://t.co/WIu8rKSUSv&#34;&gt;pic.twitter.com/WIu8rKSUSv&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628583303889743872&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;¿Con hambre y sin empleo con Maduro me Resteo? El pueblo no come cuentos [Makro &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Valencia?src=hash&#34;&gt;#Valencia&lt;/a&gt; ] &lt;a href=&#34;http://t.co/kR6tfPNk47&#34;&gt;pic.twitter.com/kR6tfPNk47&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Twittar (@twittar27) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/twittar27/status/628628850948329472&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UltimaHora?src=hash&#34;&gt;#UltimaHora&lt;/a&gt; Varios detenidos tras intento de saqueo en Makro &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Valencia?src=hash&#34;&gt;#Valencia&lt;/a&gt; (+ Video) &lt;a href=&#34;http://t.co/zo8Y1Zl9Td&#34;&gt;http://t.co/zo8Y1Zl9Td&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/jVmiZDCOOg&#34;&gt;pic.twitter.com/jVmiZDCOOg&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Brian Fincheltub (@BrianFincheltub) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/BrianFincheltub/status/628627979401342978&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/villafrancaluis&#34;&gt;@villafrancaluis&lt;/a&gt;: Así sucedieron las cosas en Makro Valencia. Video por &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marupita&#34;&gt;@marupita&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://t.co/mn9GHG11kj&#34;&gt;pic.twitter.com/mn9GHG11kj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic VALENCIA (@trafficVALENCIA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVALENCIA/status/628627056310358016&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
desespero de la gente en el saqueo de Makro Valencia. &lt;a href=&#34;http://t.co/bucgUVtwWG&#34;&gt;pic.twitter.com/bucgUVtwWG&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Paolo Manzo (@pmanzo70) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pmanzo70/status/628624125616107520&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La gente se montaba en los estantes y agarraba lo que fuera vea &lt;a href=&#34;http://t.co/muP9w9z1US&#34;&gt;http://t.co/muP9w9z1US&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/4AG?src=hash&#34;&gt;#4AG&lt;/a&gt; en Makro Valencia &lt;a href=&#34;http://t.co/ztaIxweXYo&#34;&gt;pic.twitter.com/ztaIxweXYo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— ROOUTEK (@ROUTEK) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ROUTEK/status/628607706874683392&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook comenzó a probar nuevo servicio de transmisión en tiempo real</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/facebook-comenzo-a-probar-nuevo-servicio-de-transmision-en-tiempo-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta nueva modalidad la compañía planea competir con Snachat y Periscope.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un informe del diario estadounidense Wall Steet Journal, la red social de Mark Zuckerberg, inició las pruebas para el servicio de transmisión en tiempo real durante el festival de música Lollapalooza que se desarrolló la semana pasada en Chicago, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta nueva función se encuentra se encuentra en la opción Place Tips que la compañía introdujo a principio de año y que muestra las entradas y los publicaciones de los amigos en un determinado sitio como restaurante, café, museo o conciertos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con este nuevo servicio Facebook planea competir con Snachat y Periscope, red que permite compartir videos y fotografías con los contactos del usuario, pero Facebook a diferencia de otras redes permitirá ver el contenido curado de otros usuarios en una feed pública, también verán contenidos de sus amigos, que además del streaming en vivo, lo combinan con posts y fotografías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la fecha de lanzamiento y la modalidad en que se ofrecerá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos|Dos venezolanos obtuvieron León de Oro de Cannes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;, Sebastián Mojica, también lo logró”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien Venezuela no suele marcar tendencia en el mundo de la publicidad, ha avanzado, comentó Martínez. Hace 10 años era impensable que los venezolanos embolsaran premios de esta categoría. No obstante, cada vez suenan más nombres venezolanos entre los nominados y los ganadores en Cannes. Dos agencias venezolanas obtuvieron un león cada una: Leo Burnett un bronce en 2010 y FCB RG2 el bronce este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela todavía le hace falta desarrollarse en esa industria; no ayuda la situación económica y política. Sin estas condiciones, las agencias no están motivadas a buscar la innovación; se limitan a crear publicidad que apenas cumpla con los requerimientos mínimos, afirma Martínez:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El talento creativo sí está, lo que hace falta es que estén las condiciones apropiadas para demostrarlo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mojica opina que si bien está logrando hacer cosas afuera que no puede hacer en Venezuela, siempre le queda la esperanza de “volver y partirla”. Ahora, estima que sin una situación económica estable, no se pueden producir piezas publicitarias que se destaquen. El publicista se fue hace tres años para Colombia huyendo con dos maletas bajo el brazo de la inseguridad que plaga el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez trabajó en una de las agencias de publicidad más grandes del país, Concept-McCann Erickson, antes de tomar la decisión de irse a Estados Unidos. Contó que era frustrante trabajar en Venezuela, que no era culpa de la empresa, sino del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
