<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 10:50:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sofía Vergara pondrá voz a la nueva profesora de Bart Simpson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/sofia-vergara-pondra-voz-a-la-nueva-profesora-de-bart-simpson/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:50:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/sofia-vergara-pondra-voz-a-la-nueva-profesora-de-bart-simpson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz colombiana Sofía Vergara confirmó hoy que pondrá voz a la nueva profesora de Bart Simpson en la serie animada de televisión “Los Simpsons”, según publicó en su página web en la que explicó que el travieso alumno quedará prendado de sus encantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vergara, que ya prestó su voz para series como “Family Guy” y “The Cleveland Show”, tendrá presencia en el episodio número 27 de esta temporada que se podrá ver el 27 de septiembre en Fox y llevará como título “Teenage Mutant Milk-Caused Hurdles”, según Entertainment Tonight, medio que adelantó la noticia, reseñó el Diario La Verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El personaje de la colombiana se llamará Mrs. Berrera y será el centro de tensiones entre Bart, que tras tomar una bebida sustitutiva de leche entra en una pubertad adelantada, y el director del colegio, Skinner, que también caerá rendido ante la recién llegada a la escuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque la participación de Vergara está cerrada por un capítulo, Al Jean, productor de “Los Simpsons”, indicó que existe la posibilidad de que el personaje de Berrera vuelva a la serie ya que tras la muerte de la Srta. Krabappel, la veterana profesora de Bart, el vacío dejado se ha llenado con sustituciones temporales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz que daba su voz a Krabappel, Marcia Wallace, falleció en 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galavís: “Seguimos siendo objeto de robos en la alcaldía de Guásimos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/galavis-seguimos-siendo-objeto-de-robos-en-la-alcaldia-de-guasimos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:47:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/galavis-seguimos-siendo-objeto-de-robos-en-la-alcaldia-de-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalo que su gestión es totalmente transparente y así ante el pueblo lo deja ver.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado a todos los cuerpos de seguridad para que se resguarden los patrimonios municipales y la ciudadanía en general, “pues no es el único robo que se ha generado en el municipio durante este mes, por el sector de La Laguna también se llevaron el cable que suministra el internet y la línea telefónica y ese sector está incomunicado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte Javier Romero, coordinador de Bienes y Patrimonios Municipales, presume que “es un saboteo para la gestión del alcalde William Galavís, son 3 camiones que no podrán prestar servicio a la recolección de basura”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El burgomaestre enfatizó que: “Seguiremos dándolo todo por nuestro municipio, pese a estas acciones malintencionadas por parte de algunas personas que intentan molestar mi gobierno”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China sufre un revés al devaluar la moneda y reformar sistema cambiario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/china-sufre-un-reves-al-devaluar-la-moneda-y-reformar-sistema-cambiario/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/china-sufre-un-reves-al-devaluar-la-moneda-y-reformar-sistema-cambiario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China devaluó hoy casi un 2% el yuan con respecto al dólar, en la mayor revisión a la baja del valor de su moneda en dos décadas, y reformó el sistema cambiario, para estimular su economía tras la caída del comercio exterior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Popular de China (central) anunció una renovación en el mecanismo de fijación del tipo de cambio del yuan para tratar de acercarlo a su valor real del mercado, que tuvo como efecto inmediato una caída de la divisa china en comparación con el dólar, publicó Globovisión con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El banco central chino ejerce un férreo control sobre las oscilaciones en el tipo de cambio del yuan, ya que cada día establece un precio medio (llamado “paridad central”) del tipo de cambio del yuan con el dólar y permite que fluctúe (al alza o a la baja) hasta un máximo de un 2%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la acumulación de estas ligeras fluctuaciones diarias, el yuan se ha revalorizado fuertemente en la última década, pero el banco central considera que últimamente la cotización que fija para el yuan se había “desviado” respecto a su valor de mercado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recientemente, la paridad central del yuan se ha desviado del tipo de cambio del mercado en una gran extensión y con una larga duración, lo que, hasta cierto punto, ha debilitado su estatus de referencia”, dijo el banco central en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El regulador consideró que “mejora” el sistema cambiario al obligar, a la hora de fijar el precio medio de cada día, a tener en cuenta la cotización de mercado del yuan de la jornada anterior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro de este nuevo esquema, el tipo de cambio fijado hoy por el Banco Popular fue de 6,2298 yuanes por dólar, lo que supuso una devaluación de un 1,86 % respecto al de 6,1162 del lunes, el mayor descenso diario en su valor desde que en 1994 Pekín lo rebajó un tercio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como China mantiene un superávit comercial relativamente grande, el tipo de cambio real del yuan es bastante fuerte, lo que no es del todo coherente con las expectativas del mercado”, afirmó el emisor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las condiciones económicas y financieras internacionales son muy complejas”, admitió el Banco Popular, que destacó que este contexto “trae nuevos retos” para la segunda economía mundial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El banco central chino se refirió así al alza de los tipos de interés de Estados Unidos, que se prevé que se lleve a cabo en septiembre, combinada con la devaluación del euro y el yen y las presiones bajistas que afrontan las divisas de las economías emergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el emisor defendió que es “un buen momento para corregir la paridad del yuan”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades chinas habían prometido para este año una mayor convertibilidad del tipo de cambio del yuan, que favorecería un aumento de los movimientos de capitales, como parte de las reformas estructurales que persigue la segunda economía mundial para hacer más sostenible su crecimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo bancario británico HSBC avanzó que este movimiento “aumenta las posibilidades” de ver realizada una de las aspiraciones de Pekín: la inclusión del yuan entre las divisas que componen los Derechos Especiales de Giro (SDR, en inglés), la moneda interna del Fondo Monetario Internacional (FMI).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La modificación del sistema cambiario chino llega una semana después de que FMI propusiera retrasar la entrada del yuan en la cesta hasta septiembre de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, entre las declaraciones de los representantes del FMI y el anuncio del banco central chino ha mediado la publicación de los datos de comercio exterior del gigante asiático de julio, que mostraron caídas de las exportaciones y las importaciones de un 8,3 % y un 8,1 % interanuales, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La devaluación del yuan hace más baratos los productos chinos, lo que se espera que permita una recuperación de las ventas al exterior que suavizaría los efectos de la ralentización por la que atraviesa la economía china, que en el primer semestre creció un 7 % y va camino de registrar su expansión más débil en 25 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento de investigación del banco español BBVA explicó que el movimiento del Banco Popular se debe a una confluencia de factores, entre los que se figura el impacto que han causado en los exportadores chinos las depreciaciones de las divisas de otras economías emergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos analistas temen que China pueda entrar ahora en una “guerra de divisas” para abaratar sus exportaciones, una práctica de la que ya ha sido acusada en el pasado, aunque el FMI reconoció en mayo que el yuan había dejado de ser una moneda infravalorada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra posibilidad es que la devaluación de la moneda china desencadene una fuga de capitales del gigante asiático, un escenario muy temido por las autoridades chinas y uno de sus principales argumentos para retener el control el cambio del yuan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno publicó en Gaceta creación del Estado Mayor Eléctrico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-publico-en-gaceta-creacion-del-estado-mayor-electrico/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-publico-en-gaceta-creacion-del-estado-mayor-electrico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un decreto presidencial emanado de la presidencia de la República se constituye el Estado Mayor Eléctrico, que tendrá carácter permanente como Comisión Presidencial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto publicado en la Gaceta Oficial 40.720 refiere que el Estado Mayor Eléctrico dependerá de la presidencia de la República y será coordinado por el Vicepresidente Ejecutivo, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estará integrado por los ministro de Energía Eléctrica; Economía y Finanzas; Defensa; Relaciones de Interior, Justicia y Paz; Petróleo y Minería e Industrias. También formarán parte del Estado Mayor Eléctrico el vicepresidente sectorial para la planificación y conocimiento, el vicepresidente sectorial de desarrollo del socialismo territorial, el comandante general de la Guardia Nacional Bolivariana y los presidentes de Pdvsa y Corpoelec.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor Eléctrico, tendrá como atribuciones apoyar al Presidente en la toma de decisiones estratégicas de energía eléctrica, conocer y supervisar el estado de la situación eléctrica nacional en tiempo de crisis o emergencia así como informar al Presidente en casos de crisis o emergencia sobre la situación eléctrica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También deberán evaluar las propuestas que realice el ministerio para la Energía Eléctrica, elevar al Presidente las propuestas estudiadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor Eléctrico deberá diseñar y ejecutar las medidas necesarias y urgentes para que los órganos de la administración central y descentralizada paguen las deudas que mantienen con las empresas eléctricas del Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón retoma uso de energía nuclear cuatro años después del Tsunami de 2011</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/japon-retoma-uso-de-energia-nuclear-cuatro-anos-despues-del-tsunami-del-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 09:53:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/japon-retoma-uso-de-energia-nuclear-cuatro-anos-despues-del-tsunami-del-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma operadora de una planta eléctrica en el sur de Japón ha reencendido un reactor atómico, el primero que comienza a funcionar bajo los nuevos requisitos de seguridad tras el desastre en Fukushima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La empresa Kyushu Electric Power Co. indicó el martes, hora local, que reencendió el reactor número 1 de su planta nuclear de Sendai de acuerdo con lo previsto, publicó Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La medida constituye el regreso de Japón a la energía nuclear cuatro años y medio después de las fallas ocurridas en 2011 en la planta nucleoeléctrica Dai-ichi de Fukushima en el noreste de Japón, luego de un terremoto y un tsunami que asolaron la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desastre obligó a que más de 100.000 personas tuvieran que desplazarse por la contaminación radiactiva en la zona y suscitó una controversia nacional en torno a la dependencia de la energía atómica que tiene el país, el cual es escaso en recursos naturales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Autoridad Reguladora Nuclear confirmó en septiembre la seguridad del reactor de Senday y de otro en la planta bajo las estrictas normas de seguridad impuestas tras el accidente de 2011.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé precipitaciones intensas en Táchira </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-precipitaciones-intensas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 09:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-precipitaciones-intensas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronosticó para este martes precipitaciones dispersas en toda la región de Los Andes que abarcan los estados Táchira, Mérida y Trujillo. Si embargo, enfatizó que estas lluvias serán más intensas en Táchira y Mérida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las temperaturas, en el estado, oscilarán entre 32°C la máxima y 20°C la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la situación general en el país se presenta con inestabilidad atmosférica al occidente del país y una Onda tropical desplazándose sobre el mar Caribe al norte de Venezuela, lo que mantiene activa la Zona de Convergencia Intertropical (ZCIT), originando abundante nubosidad con precipitaciones dispersas algunas con descargas eléctricas en gran parte del país, siendo más intensas al final de la tarde y primeras horas de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez - Diario La Nación)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizan campamento juvenil “Vive lo extremo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/organizan-campamento-juvenil-vive-lo-extremo-2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/organizan-campamento-juvenil-vive-lo-extremo-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si eres arriesgado y te gustan las aventuras, esto es contigo”, bajo ese lema la comunidad cristiana “Jesucristo es la Respuesta”, de La Concordia, ofrece por primera vez durante la temporada vacacional un campamento juvenil, que se estará realizando los días 28, 29 y 30 de agosto en el desarrollo turístico Floryanna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo informó Beatriz Colmenares, organizadora del evento denominado Campamento Juvenil 2015 “Vive lo extremo. Más allá de lo imposible”, al destacar que está dirigido a jóvenes entre 15 y 30 años de edad, quienes podrán disfrutar de un sinfín de actividades al aire libre como piscinada, juegos extremos, conciertos, obras de teatro  y muchas sorpresas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El campamento vacacional -que tendrá una duración de tres días- tiene un costo de 2.500 bolívares por persona e incluye: Transporte, hospedaje y comidas. Para mayor información, los interesados pueden comunicarse con los organizadores a través de los teléfonos: 0424-717.0946 y 0412-751.4252.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La intención de la actividad que organiza dicha comunidad por primera vez, es ocupar el tiempo libre de los jóvenes en actividades que coadyuven a su desarrollo, así como a la sana diversión y esparcimiento que requieren para su crecimiento espiritual y personal, durante el receso vacacional con miras al inicio del nuevo lapso académico”, dijo la vocera. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También subió la tarifa suburbana en rutas fronterizas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.- Desde el pasado 1 de agosto,  tal como estaba previsto en la Gaceta Oficial Extraordinaria  número 6.172, de fecha 12 de febrero de 2015, incrementó el precio del pasaje en las rutas suburbanas de la frontera San Antonio-Ureña, y  San Antonio-San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el  reajuste de 20 por ciento,  el pasaje suburbano San Antonio-Ureña y viceversa quedó en 24 bolívares, mientras que para la ruta San Antonio-San Cristóbal y viceversa quedó en 110  bolívares,  y Ureña-San Cristóbal  en 125  bolívares.
El pasaje entre  las poblaciones fronterizas  San Antonio-Ureña  estaba en 20 bolívares,  y con el 20 por ciento de incremento, queda fijado en 24 bolívares,  dijo el presidente del Sindicato  Unión de Transportistas de la Frontera, Celestino Moreno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que ese reajuste fue  aprobado por el Gobierno nacional a través del ministerio del Poder Popular  para el Transporte Terrestre y Obras Públicas, y publicado en Gaceta en la fecha antes indicada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el dirigente  sindical indicó que el servicio de transporte de pasajeros de la zona fronteriza, principalmente el sector de los taxis, sigue padeciendo  por la reducción del cupo mensual de gasolina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos vehículos siguen manteniendo el cupo de mil litros  mensuales,  los cuales a su juicio  solamente alcanzan  para laborar  20 días al mes,   ya que  abastecen 50 litros  diariamente.  Los demás  días no pueden  prestar  el servicio porque se quedan  sin  combustible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A pesar que hicimos la solicitud a la Mesa de Combustible  y demás entes, que  reactivara el cupo de 1.300 litros mensuales  que tenía anteriormente este sector del transporte de la frontera,  eso no se ha hecho. Los que surten 50 litros diariamente, en  los primeros  20 días del mes consumen el cupo y   los restantes  días del mes  permanecen parados,  por falta  de gasolina. De allí la ausencia que se nota  en la zona del transporte en la modalidad de taxis”,   apuntó  el dirigente del transporte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que están a la espera de que las autoridades correspondientes  reactiven nuevamente el cupo de  1.300 litros  para  las líneas de  taxis de la frontera,   cuyas  unidades,  debido a las colas a las que diariamente se ven  sometidas, tienen mayor  consumo de  gasolina.  Con  los 1.300  litros mensuales  podrán trabajar al menos 26 días  del mes.
(JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama admite que Irán podría acelerar desarrollo nuclear al expirar el acuerdo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El presidente de EE.UU., Barack Obama, volvió a defender este lunes el acuerdo nuclear con Irán, pero ha reconocido que, cuando expiren las provisiones en 15 años, el régimen de Teherán podría volver a acelerar su desarrollo nuclear para obtener un arma atómica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista emitida  este lunes por la emisora de radio NPR, Obama reiteró que, de entrada, el tiempo requerido por Irán para poder desarrollar una bomba nuclear pasará, gracias al acuerdo internacional, de unos meses a un año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario restó importancia a la posibilidad de que esos plazos, con el fin de algunos requisitos en una década, vuelvan a la situación anterior al pacto alcanzado por Estados Unidos y otras potencias occidentales el pasado julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si ese plazo (para que Irán pueda desarrollar un arma atómica) se amplía durante 15 años y luego vuelve a donde está ahora mismo, ¿por qué es eso un mal acuerdo?”, se preguntó Obama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente insistió en que en el escenario emanado del acuerdo es el mejor posible, porque en 15 años habrá “una infraestructura con la que vigilar lo que Irán está haciendo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opositores cubanos se unen para impulsar una democracia ciudadana en la isla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Habana (EFE).- La disidencia cubana presentó este lunes la Mesa de Unidad de Acción Democrática (MUAD), una iniciativa que busca impulsar el movimiento ciudadano para encaminar una transición democrática en el nuevo contexto político de deshielo con EE.UU.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El disidente Manuel Cuesta Morúa, de Arco Progresista, dijo el lunes a Efe, la MUAD quiere “superar el debate” sobre la nueva relación de Cuba con Estados Unidos y la Unión Europea para “asumir esa nueva realidad y trabajar en ella para potencial un cambio hacia una democracia participativa y ciudadana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto incluye a organizaciones de dentro y fuera de Cuba como la Unión Patriótica de Cuba (UNPACU), liderada por el ex preso político José Daniel Ferrer, el Frente Antitotalitario Unido, del disidente Guillermo Fariñas, o la plataforma #CubaDecide impulsada por Rosa María Payá, además de periodistas independientes e intelectuales como la artista Tania Bruguera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inauguran hoy con 135 participantes la Exposición Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy a las tres de la tarde, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora; el vicepresidente de la República, Jorge Arreaza; y la ministra del Comercio, Isabel Delgado, entre otros ministros del sector económico, empresarios e industriales de la región, inauguran la Exposición Industrial Táchira 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo es relanzar y apoyar al sector productivo y económico del estado. Se trata de una actividad montada y proyectada para fortalecer la industria tachirense, de manera que los protagonistas de este evento son los empresarios tachirenses, dijo el presidente de Corpotáchira, Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el día de ayer, ciento treinta y cinco expositores hicieron su centro de trabajo en los pabellones Colombia y Venezuela del Complejo Ferial de Pueblo Nuevo, para montar sus puestos de exposición, que será la vitrina donde muestren lo que producen, hasta el sábado, de nueve de la mañana a nueve de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández indicó que la Expo la organizó el gobernador a través de la Corporación para el Desarrollo del Estado Táchira y con apoyo del Ministerio del Comercio, “para que los empresarios tachirenses, a través de sus diferentes empresas, expongan a través de la vitrina regional todo lo que somos capaces de hacer, lo que producimos en el Táchira y como entidad qué podemos exportar hacia otros horizontes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarán presentes empresas productoras de bienes y servicios en los diferentes ramos: aluminio, vidrio, alimentos, textil, zapatos, juguetes, metalmecánica, agroindustria, ganadería, entre otros. “Es decir, tenemos una gama de todo lo que producimos en nuestro estado, a través de los empresarios que se han dedicado desde hace muchos años a establecer potencialidades económicas para el desarrollo de nuestra entidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó la presencia entre otras empresas de Nestlé de Venezuela, que tiene la planta en El Piñal, y presentará un plan lechero para la entidad, en la rueda de negocios que se desarrollará el miércoles y jueves, de ocho de la mañana a cinco de la tarde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que –dijo el titular de Corpotáchira- también habrá conferencias, como la de la ministra Delgado y el gobernador; en fin, serán cinco días de encuentro para “revisar todas las necesidades que tienen nuestros empresarios en el estado para lograr y alcanzar el éxito del desarrollo económico regional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández informó que a la actividad están invitados los gobernadores del país, alcaldes de la entidad, los ministros de Turismo, Agricultura, Ciencia y Tecnología, e Industrias. De igual manera, indicó que también invitaron al gobernador del Norte de Santander, Edgar Jesús Díaz Contreras, y el alcalde de Cúcuta, Donamaris Ramírez, por cuanto quieren “enlazar con el Norte de Santander todas las potencialidades tachirenses a través de nuestros empresarios, para fortalecer nuestro aparato económico”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, invitó a todos los tachirenses y turistas que visitan nuestra entidad, “tierra de cordialidad, para que a partir del miércoles y hasta el sábado, disfruten de la Exposición Industrial Táchira 2015, y hagan presencia en el pabellón Venezuela, donde está montado un evento proyectado para fortalecer la industria tachirense, cuyos protagonistas son los empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portada 11-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-11-08-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-11-08-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d85dc8915ab560a358e21addec601fb3.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Portada 11-08-2015&#34; data-footer=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d85dc8915ab560a358e21addec601fb3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bomberos de San Cristóbal  atraviesan una situación crítica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal está atravesando una situación “critica”, y es tan grave la coyuntura que presenta que ni siquiera cuentan con un camión cisterna que le dé apoyo a la unidad de combate de incendios al momento de un siniestro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orlando Bermúdez, bombero voluntario de esa institución sancristobalense, habló del estado en que se encuentra y dijo que allí están pidiendo auxilio porque los funcionarios deberían trabajar con las mínimas condiciones de seguridad, pero, lamentablemente –dijo- no las tienen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para empezar, no tienen las unidades suficientes para atender las emergencias, el parque automotor está prácticamente fuera de servicio, no existe un camión cisterna para utilizarlo como apoyo a la unidad de combate de incendios, cuando haya alguno, porque no puede ir a abastecerse y dejar el fuego prendido, tiene que haber un carro que lo alimente del agua que necesita para sofocar el fuego”.(...)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bermúdez denunció que, de igual manera, las unidades no tienen cauchos ni baterías y para salir a trabajar tienen que estar quitándole uno u otro, o cualquier otra pieza que requieran, de un vehículo, para colocárselo al que necesitan para prestar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es mínimo el número de unidades que está en funcionamiento, la mayoría del parque automotor está fuera de servicio, tanto por batería como por cauchos y el motor” –reiteró, indicando que como no hay renovación tampoco pueden adquirir ambulancias nuevas, y son tres las estaciones del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, la de La Ermita, la de la avenida Universidad, frente a la Unet, y la del Terminal, aparte de la central, en la avenida 19 de Abril-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó, por otra parte, que los doscientos diez bomberos no tienen un equipo completo para combatir incendios. Estimó que tiene un costo de 600 mil bolívares, tanto las botas como los pantalones y las chaquetas, y el que tienen dio su vida útil, en virtud de que tienen varios años que el municipio no los dota de los mismos, y la duración de dichos equipos es de tres años aproximadamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que los bomberos deberían tener, por lo menos, diez  motosierras; también deberían tener seis motobombas y apenas tienen una en el cuartel central; pero tampoco tienen equipos, entre ellos tramos de mangueras, entre otros, algunos de los cuales no tienen cómo adquirirlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como corolario de la situación, Bermúdez dijo que económicamente los funcionarios tampoco están bien, porque incluso apenas recuerdan un bono por los servicios prestados que les dio el entonces gobernador del estado, José Francisco Ron Sandoval, y no se los han vuelto a dar. Tienen dos años que la Alcaldía no les dota de uniformes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al bombero lo llaman para cualquier emergencia, un escape de gas, un accidente en una casa, pero nadie se acuerda de los bomberos”, agregó Bermúdez, quien recordó que hay personas y empresa privada que los ayuda, pero requieren una asociación que mantenga las ayudas a esta gente con tanta calidad humana, capaz de enfrentarse al peligro en cumplimiento de su deber.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que es necesario ayudar a la institución porque los funcionarios están trabajando con las uñas, no solamente por la ciudad, sino fuera de ella, de allí que espera que este cuerpo, que el veintiocho de noviembre cumple 65 años de funcionamiento, y el próximo veinte de agosto es su día nacional, reciba ayudas para continuar prestando un servicio óptimo, no solamente a la colectividad sancristobalense sino tachirense en general, pues, recordó el voluntario, “cuando los requieren, van más allá de nuestras fronteras a trabajar”. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Pretende la Gobernación desconocer beneficios de los docentes estadales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sindicato Unitario del Magisterio del Táchira (SUMA) hizo un pronunciamiento para expresar su preocupación por la crisis de los docentes dependientes del ejecutivo regional, al afirmar que el gobernador Vielma Mora, a través del procurador César Eduardo Rodríguez, pretende desconocer los contratos y convenciones colectivas que amparan y defienden los derechos de los docentes en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo expresaron Luis Chaparro, presidente de SUMA Táchira; y Nayla Molina, secretaria de Organización, quienes manifestaron que se violan los derechos de los educadores, pues ya están listos los dictámenes de jubilación de casi cien docentes, a quienes se les aplica la cláusula 29 del primer contrato colectivo firmado en 1984, desconociendo al menos 3 contratos y 4 convenciones posteriores a esa fecha, con muchos más beneficios para el personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalaron que en julio del año 2014 la Gobernación le otorgó el derecho de jubilación a un grupo de docentes con la aplicación de la IV convención colectiva, pero ahora no hace el mismo tratamiento con más de cien profesores que esperan el mismo beneficio, y se les jubila a algunos hasta con menos de 75% de su sueldo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideraron los representantes sindicales que “este gobierno, que se dice defensor de los derechos de los trabajadores, ahora pretende violar flagrantemente todos los beneficios consagrados en las convenciones colectivas. Pareciera ser que este gobierno quiere pasar a la historia como el que mancilló los derechos de los educadores tachirenses, y el gobernador Vielma Mora como su ejecutor y responsable directo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los representantes de SUMA Táchira, la discusión de la quinta convención colectiva se ha retrasado por la parte patronal, aun cuando las organizaciones sindicales se comprometieron en pasar todo el mes de agosto, y denunciaron que “ahora quieren quitarle beneficios a los contratados, cuando el propio gobierno ha hecho alarde de que los docentes contratados tienen los mismos beneficios que los titulares, como el bono vacacional en igualdad de condiciones, y recibieron una cantidad inferior a un mes de sueldo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunciaron Luis Chaparro y Nayla Molina que esperan por la convocatoria de la Inspectoría del Trabajo para reanudar la discusión, aprobación y firma de la contratación colectiva, y exigen al gobierno regional cumplir con el aumento de 50% de ajuste salarial; así como el compromiso de pagar el bono recreacional a los jubilados por un monto equivalente a 50 días, y en fecha retrasada solo pagaron 45 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacaron los dirigentes de SUMA que “el contrato de los docentes nacionales tampoco se firmó en el mes de julio, pero sí aprobaron un reglamento de ingreso y ascenso de la profesión que ni los docentes conocen, y ahora el ministro Héctor Rodríguez se va de campaña sin conocerse a su sucesor”. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendió el gobierno regional discusión del contrato colectivo docente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/suspendio-el-gobierno-regional-discusion-del-contrato-colectivo-docente/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/suspendio-el-gobierno-regional-discusion-del-contrato-colectivo-docente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 29 de julio fue la última reunión de la discusión de la quinta convención colectiva de los docentes estadales, según Ildemaro Useche, presidente de la Federación Venezolana de Maestros (FVM); y Amalia Medina, presidenta de la Asociación de Jubilados y Pensionados, quienes informaron que la suspensión de los encuentros genera intranquilidad al magisterio y retrasa el logro de beneficios, para un sector profesional cuyo ingreso está deteriorado y no alcanza para cubrir las necesidades mínimas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Useche señaló que “al parecer el gobernador Vielma Mora está más ocupado de la diatriba política que hay en el país, que en gobernar un estado y mucho menos en la situación de los educadores estadales, por lo tanto hacemos un llamado de atención al patrono, porque las organizaciones sindicales manifestamos nuestra disposición de discutir durante el mes de agosto, pero los representantes del Gobierno no quisieron continuar, y desde el año 2011 no se discute contrato”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto, dijo Ildemaro Useche desde la FVM, que “el gobierno regional está raspado en materia educativa, y ha dado una bofetada a los educadores tachirenses, ya que el Gobierno no ha querido dar las reivindicaciones que los docentes están aspirando, y con pañitos de agua tibia quieren tapar, por ejemplo, no se ha cancelado el bono vacacional como debe ser, no se ha cancelado a los docentes contratados el monto completo, ni a los incapacitados el bono vacacional, tampoco el 50% aprobado vía presidencial, y los jubilados tampoco recibieron los 50 días de bono”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfatizó que el único avance en la discusión fue el logro de sentarse con el patrono, y aseguró que el procurador del estado ha sido un gran obstáculo, pues al parecer desconoce totalmente la legislación educativa y ha lesionado los derechos de los educadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte Amalia Medina, de la Asociación de Jubilados y Pensionados, alertó al magisterio tachirense en atención a una conducta equivocada del procurador del estado, quien ha demostrado desconocimiento de las leyes que regulan la parte laboral de los educadores en la región, y ha elaborado una serie de dictámenes en los cuales aplica normativas diferentes a las que deben ser, con tres criterios diferentes para otorgar el derecho de jubilación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si nosotros permitimos que se den jubilaciones con la contratación colectiva de 1984, estaremos abriendo la puerta para que desconozcan todos los derechos de todos los trabajadores, y en franca violación de todas las leyes y normas vigentes, este tipo de conductas deben ser rechazadas por todos los educadores, y necesitamos que estemos unidos para hacer frente a esta situación” dijo Amalia Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera enfatizó que ese desconocimiento de contratos colectivos y normas que hace el procurador, choca con la discusión de contrato que se da en la actualidad,  y afirmó que el comando intersindical restituirá los derechos y exigirá respeto a los contratos colectivos, incluso acudirán al tribunal contencioso administrativo para exigir la nulidad de ese procedimiento del procurador, y por la vía laboral a la Inspectoría para que se respeten las convenciones existentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Llamaron a los docentes a permanecer atentos, para que se activen en los próximos días para exigir respeto a sus derechos y beneficios, y que exista participación masiva: “le pedimos al director de Educación, que fue un dirigente sindical reconocido, que no abandone su trayectoria gremial por un cargo que es temporal”.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
