<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 15:11:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Terroristas del Boko Haram tienen nuevo líder dispuesto a negociar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo islamista nigeriano Boko Haram tiene un nuevo líder, según lo confirmó hoy el presidente de Chad, Idriss Deby.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mahamat Daoud reemplazó a Abubakar Shekau y tiene mayor predisposición que su antecesor a negociar con el gobierno nigeriano, citó la emisora nacional de Chad las declaraciones de Deby, apuntó El Universal con información de la agencia DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deby añadió sin embargo que no hay necesidad de negociar con Boko Haram, porque será derrotado para fines de año por &#34;una fuerza (multinacional) que estará operativa en los próximos días&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la suerte corrida por Shekau, quien apareció en varios videos del grupo islamista. No se conocen datos sobre su sucesor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boko Haram mató a alrededor de 17.000 personas en el noreste de Nigeria desde 2009. También perpetra ataques en los vecinos Chad, Níger y Camerún.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se encontró con su padre entre los indigentes que fotografiaba </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/se-encontro-con-su-padre-entre-los-indigentes-que-fotografiaba/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/se-encontro-con-su-padre-entre-los-indigentes-que-fotografiaba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando los padres de Diana Kim se separaron, la fotógrafa tenía 5 años. En ese tiempo, perdió el rastro de su padre, quien era dueño de un estudio fotográfico en Hawái.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ella cuenta en su Facebook “The Homeless Paradise” que comenzó a fotografiar a personas sin hogar en las calles de su ciudad natal, Honolulu, en 2003.
Luego de varios años realizando su proyecto fotográfico “The Homeless Paradise” (&#34;El Paraíso sin hogar&#34;), se encontró con su propio padre, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Me acerqué a él sintiendo una sensación de incertidumbre, pero encontré el coraje para tocar su hombro y llamarlo. Él no me oyó. No me pudo oír&#34;, afirma Kim en la entrevista para NBCNews.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su padre sufría de esquizofrenia severa y discutía intensamente con el espacio vacío frente a él. En Facebook afirma que durante un largo periodo su padre se negó a recibir tratamiento médico, comer, bañarse y usar la ropa nueva que le llevaba su hija. Sin embargo Diana no perdía esperanza y seguía visitando a su padre en la calle donde él vivía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En octubre de 2014 el hombre sufrió un ataque cardíaco y fue encontrado tumbado boca abajo en la acera. Alguien llamó a la policía, y fue trasladado al hospital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mismo día Diana supo que pasó y empezó a visitar a su padre que se encontraba en estado crítico. Después de meses de tratamiento médico el hombre se recuperó del todo y a principios de 2015 volvió a tener una vida normal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fotografiar a mi propio padre comenzó como un mecanismo de protección. Levantar la cámara en frente de mí, era casi como si esa barrera me ayudaba a mantenerme estable. Me dolía verlo así”, explicó en Facebook.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, el padre de Kim pasa tiempo con sus amigos y familiares, está buscando trabajo y planea visitar a sus parientes en Corea del Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto fotográfico de Diana, “The Homeless Paradise”, puede verse en Facebook.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversaciones privadas en Twitter no serán limitadas por 140 caracteres </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/conversaciones-privadas-en-twitter-no-seran-limitadas-por-140-caracteres/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:37:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/conversaciones-privadas-en-twitter-no-seran-limitadas-por-140-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twitter eliminó definitivamente el límite de 140 caracteres que existía para los mensajes directos, sin embargo, esto no afectará la extensión de los textos para los mensajes públicos que se escriben a través de esta red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía había adelantado en junio que estaba trabajando para incorporar este cambio,. Ahora los mensajes directos tendrán un extensión de 10. 000 caracteres. Esto permitirá que la red social pueda posicionarse como herramienta de chat para competir directamente con servicios de mensajería como Whatsapp, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cada uno de los cientos de millones de mensajes enviados a través de Twitter diariamente es una oportunidad para iniciar una conversación sobre lo que está ocurriendo en nuestro mundo. Es por eso que hemos hecho varios cambios en los mensajes directos en los últimos meses. El cambio de hoy es otro gran paso para hacer el lado privado de Twitter aún más poderoso y entretenido&#34;, afirmó Sachin Agarwal, jefe del producto de mensajería directa de Twitter, en el blog oficial de la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agarwal subrayó que el cambio no modificará en nada el &#34;lado público&#34; de Twitter, ya que se seguirán limitando a 140 caracteres todos los textos que se publiquen. También informó que el enviar y recibir mensajes directos vía SMS seguirá siendo limitado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía anunció que los cambios se están desplegando desde hoy en sus aplicaciones para Android y iOS, además de su sitio web, TweetDeck y Twitter para Mac. Las modificaciones se irán aplicando a nivel mundial a través de las próximas semanas, por lo que recomendaron a los usuarios estar atentos para bajar las versiones más recientes de la aplicación que incorpora el cambio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según The Guardian, la red social demoró el cambio para que desarrolladores pudiesen incorporarlos en softwares que no son desarrollados por Twitter, como Hootsuite, ya que muchas empresas los ocupan y uno de los objetivos de este cambio es facilitar la posibilidad de sostener conversaciones de negocios a través de mensajes privados en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Uno de los usos realmente interesantes de los DM es hablar de negocios y obtener servicio al cliente, y ellos están usando clientes de terceros. Tenemos una serie de socios que pueden desarrollar clientes para estos negocios y queríamos estar seguros de que tuviesen tiempo para actualizarse y estar listos&#34;, afirmó Agarwal, según el medio británico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periódico de Miami pide a Maduro permitir entrevistar a López </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diario Las Américas envió una carta al presidente de la República, Nicolás Maduro, para manifestar su interés de entrevistar al dirigente opositor, Leopoldo López, detenido en la cárcel militar de Ramo Verde desde febrero de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misiva firmada por el director del rotativo, Osmín Martínez, pide que se respete el derecho a informar de los medios de comunicación, reseña El Nacional con información de El Pitazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el texto, Martínez recuerda al mandatario venezolano que López aún goza de sus derechos a la libertad de expresión y de comunicarse con el mundo exterior desde su centro de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La carta fue acompañada por otra misiva enviada a Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República, para que conceda el permiso de entrevistar al coordinador nacional de Voluntad Popular.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Miami, FL
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 de agosto de 2015
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro Moros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente de la República Bolivariana de Venezuela
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palacio de Miraflores
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me dirijo a usted en nombre de DIARIO LAS AMÉRICAS, el de más antigua tradición como rotativo de habla hispana en el estado de la Florida, Estados Unidos, para solicitarle su intervención a objeto de que podamos entrevistar a Leopoldo López, dirigente del partido Voluntad Popular, quien se encuentra detenido en la prisión militar de Ramo Verde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela, señor Presidente, avanza hacia un proceso electoral de singular importancia en el venidero mes de diciembre y es pertinente que la opinión de uno de los líderes fundamentales de la oposición democrática a su Gobierno sea conocida por la opinión pública, tanto nacional como internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No huelga mencionar que encontrándose detenida la persona a quien tenemos interés de interpelar periodísticamente, sigue en goce pleno de su derecho a la libertad de expresión y a comunicarse con el mundo exterior desde su sitio de reclusión. Así lo disponen tanto los Principios para la protección de todas las personas sometidas a cualquier forma de detención o prisión (Principios 1, 3 y 19), adoptadas por la ONU, como los Principios y buenas prácticas sobre la protección de las personas privadas de libertad en las Américas (Principios I, VIII y XVI) de la OEA; todos ellos fundados en tratados y acuerdos internacionales de lo que es Estado parte Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le agradecemos al señor Presidente informarnos el día y hora en que podrá concretarse dicha entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atentamente,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osmín Martínez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director de DIARIO LAS AMÉRICAS&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novios virtuales, una aplicación para fingir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/novios-virtuales-una-aplicacion-para-fingir/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/novios-virtuales-una-aplicacion-para-fingir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para fingir ante los demás que tiene pareja, el usuario recibe mensajes de textos, voz, notas escritas a mano y regalos. Son los novios invisibles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No importa que esté completamente solo/a. Lo importante es aparentar que se tiene una relación estable. Esa parece ser la consigna de la aplicación Invisible Boyfriend y Girlfriend, que permite diseñar la pareja perfecta. Y mejor aún: en vista de que se vale de las redes sociales todo el mundo terminará por enterarse de que se tiene una relación... sin verdaderamente tenerla, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sucede que el servicio proporciona pruebas sociales bastante creíbles de cualquier pareja real: datos personales específicos (edad, pasatiempos, tipo de personalidad, etc), fotos, y hasta historias compartidas. Ofrece incluso la posibilidad de cambiar el estatus en Facebook para agregar que se ha iniciado &#34;una relación&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cofundador de novios y novias invisibles, Matt Homann, explica que la idea surgió como resultado de su frustración y desesperación, pues estaba recién divorciado y se sentía presionado por la sociedad , que le exigía el comienzo de una nueva relación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las páginas web invisibleboyfriend.com o invisiblegirlfriend.com se puede crear un novio virtual ficticio desde cero. Sólo debe seleccionar foto, nombre, rasgos personales e intereses de su preferencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación permite que su nueva pareja le envíe mensajes de textos y voz en tiempo real, además de notas escritas a manos y regalos que se podrán mostrar a amigos y familiares para evitar las preguntas incomodas acerca del estado civil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para aumentar la credibilidad, el sistema es capaz de construir una historia de amor. Para ello utiliza datos suministrados por el usuario como el lugar donde se conocieron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las personas interesadas deben registrarse y crear el perfil de su novio ideal, que vendrá con algunos de los servicios más solicitados, como mensajes de textos, voz, notas escritas a mano, fotos y una historia personalizada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El servicio tiene un costo, eso sí, de 24.99 dólares al mes e incluye 100 mensajes de texto, mensajes de voz y una nota escrita a mano. También se ofrece un plan por 14.99 dólares mensuales que incluye todas las funciones de mensajería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Homann, existen muchas razones por las que se pueden necesitar novios invisibles. &#34;Tal vez están en una relación que no es aprobada por familiares, desean evitar que alguien del trabajo se fije en usted o sencillamente optaron por centrarse en su carrera profesional en lugar del romance&#34;. Y añade: &#34;Estamos muy entusiasmados por cómo las novias novios invisibles están ayudando a la gente a navegar por el mundo de las citas. El servicio crea un espacio seguro para que practiquen si están fuera de práctica. A veces incluso inspira celos lo suficiente como para sacudir a esa persona especial&#34;, expresa su creador en el blog de la página.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación, que fue lanzada en enero, ya cuenta con 70 mil usuarios y está disponible sólo en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el futuro sus creadores ingresarán otros servicios como tarjetas postales, perfiles de medios sociales, y regalos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Latinoamérica existen otras versiones de novios virtuales menos complejas, que están disponibles en forma gratuita para los sistemas operativos Android e iOs. Sólo debe ingresar en el mercado de aplicaciones, introducir palabras clave y aparecerán las herramientas digitales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lady Tabares: &#34;Hay que asumir todo lo que se venga&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lady-tabares-hay-que-asumir-todo-lo-que-se-venga/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 13:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lady-tabares-hay-que-asumir-todo-lo-que-se-venga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La televisión colombiana, en los últimos años, ha sido promotora de un nuevo estilo de telenovelas donde conjugan biografías de personajes famosos y no famosos que marcaron de algún modo su realidad como país. Una de esas novelas es &#34;Lady: la vendedora de rosas&#34; transmitida por el canal RCN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Táchira las producciones audiovisuales de la televisión del hermano país son muy seguidas, y la &#34;Vendedora de Rosas&#34; es quizás de las que en esta temporada esta de moda.  Compartimos una entrevista realizada por la prensa colombiana a su protagonista, Lady Tábares, quién hace pocos días recibió el beneficio de casa por cárcel, luego de pasar más de 12 años en diferentes sitios de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lady Tabares, la mujer de la vida real, aseguró que cada noche está descubriendo la historia de su vida que se proyecta en televisión. “Tuve la oportunidad de ver los primeros capítulos pero ahora donde va, todo es nuevo para mí porque no tenía conocimiento de la transición. Cada noche sigo más pegadita, lo que están mostrando para mí es nuevo. Y no sé hasta que punto irá la historia”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomar la decisión de contar su vida no fue sencillo. “En el momento en que uno da el ‘Sí’ debe tener muy claras las consecuencias. Uno no puede pretender que el público lo reciba para bien, sino que también habrá otras que lo verán de mal forma. Durante el año que tomé la decisión pensé mis cosas, personalmente no quería. Lo hice por la situación económica porque quería organizar mi casa y pensé en las tantas acusaciones, que dije: ‘En un momento a la luz saldrá la verdad’. Y creí que este era el momento y me lancé”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todo lo que se ha mostrado es real? ¿Pasó en la vida real?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No, todo no. Hay que tener en cuenta que de todas maneras es un producto de televisión y tiene ficción. Aunque es la vida basada en Lady Tabares hay cosas que yo veo y digo ‘Tan charro, eso no pasó’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De lo que se ha visto, por ejemplo, es ficción que el papá tenía una floristería o la crucifixión de Lady, de pronto Lady fue golpeada. Tampoco es cierto que es sacada de la cárcel a hacer la película, tampoco es verdad porque yo estaba en un internado y estaba muy pequeña. Lady la de ahorita está como muy grandecita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué siente cuando ve esas escenas que son ficción?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No todos los días cuentan la vida de uno. Hay muchas sensaciones, pero también es importante porque hay personas que me han señalado y que me han insultado sin tener conocimiento de las cosas. Al menos que vean la realidad de las cosas, cómo de una u otra manera fue mi vida y que ella no se basó en las calles. En ese sentido, me gusta porque chévere que conozcan también la persona como tal, la mujer, el ser humano. Y que eso ayude a resolver algunas dudas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué pasa con su familia cercana cuando se ven retratados?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio fue complejo porque decían ‘¿Y por qué a mi no me pagan?’. Me senté a hablar con ellos. Hoy están motivados, les gusta lo que ven. Mis hijos y mi hermano hacen muchas preguntas porque esto es nuevo para ellos. Los recuerdos difíciles son para mi mamá, mi hermano y para mí porque vivimos esa época. Pero hay mucho entusiasmo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y su mamá no se ha ofendido al ser retratada como una alcohólica y ciega de amor?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí, claro, mucho. Creo que más que ofendida, a veces hay tristeza. No es fácil. Expresa cosas como ‘yo sé que yo fallé’. Y yo la consuelo diciéndole: ‘Má eso es ficción, no crea eso Má’. A veces llora pero ella es una berraca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué dice su hermano?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo para él es muy nuevo, él se emociona y dice ‘¿Cierto que con esto yo voy a poder ser un futbolista?’ y yo le digo, ‘Si claro, esta es su oportunidad’. Porque a él sí le gusta el fútbol y lo tengo en una escuela. Él visualiza en su inocencia que el hecho de salir ahí le va a abrir las oportunidades que él espera y yo se las alimento porque quiero estos quince minutos de fama, que otra vez me da el universo, abarcarlos para beneficio propio, de mi familia, mis hijos y poderles dar un mejor futuro, una mejor vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Pidió que no trataran algún aspecto?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí, claro. Hay momentos dolorosos de mi vida los cuales yo no quiero que salgan ahí, por ejemplo, mi violación. Ellos han sido muy respetuosos con eso. No quiero que eso pase porque no quiero revivir ese momento. No pedí más nada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué piensa de las producciones inspiradas en la vida real?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes decidimos y avalamos ese permiso para estas cosas debemos tener claros los pro y los contra. No podemos pretender que porque saquen la vida de alguien en televisión ya todo vaya a ser perfecto y lo vayan a idealizar. Hay que asumir todo lo que se venga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con Información de &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sector automotor en crisis por falta de divisas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector automotor no escapa a la falta de divisas que afecta al país, debido a la caída en los precios del petróleo que en la semana del 27 al 31 de julio promedió en 45,87 dólares por barril, muy por debajo de lo calculado en el Presupuesto Nacional 2015 de 60 dólares por barril.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha afectado el nivel de las reservas internacionales que se ubicaron en 16.977 millones de dólares al finalizar el séptimo mes del año, reportó el BCV, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, al sector de motos no le han sido adjudicadas las divisas que requiere para importar el CKD, kit que contiene el material de ensamblaje para las unidades, cuya producción global en el mes de julio descendió a 412 unidades con respecto al mes anterior cuando se ubicó 1.446, revelan cifras de la Asociación de Industriales, Fabricantes y Ensambladores de Motocicletas (Aifem). Además, desde hace un año le deben a sus proveedores chinos 812 millones de dólares, lo que ocasionó el cierre de su línea de crédito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras cifras que presenta Aifem son las ventas globales que en julio descendieron a 677 unidades con respecto a junio cuando se facturaron 1.261 motos en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación se repite en el sector de ensambladores de carros, según cifras de la Cámara Automotriz de Venezuela (Cavenez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la venta de automóviles cayó 23,2%, lo que significa que en julio se ensamblaron 1.446 unidades. Es decir, 438 menos con respecto al mes anterior, con el ensamblaje de 1.884 carros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el sindicato de trabajadores automotrices solicitaron al Ejecutivo Nacional que ponga en práctica un plan de rescate para las empresas del sector para salvar 100 mil empleos, junto con el sector de autopartes. Esperan ser atendidos prontamente por las autoridades gubernamentales, para que escuchen sus planteamientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, los distribuidores de automóviles no cuentan desde hace dos años con licencias de importación para traer carros desde Ecuador y Argentina. Países con los que Venezuela tiene suscritos convenios automotrices.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán en tribunales a presuntos asesinos de la mujer desmembrada en Caracas </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del área metropolitana de Caracas a José Rafael Pérez Venta y Carlos Eduardo Trejo Mosquera, por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González, de 53 años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo desmembrado fue hallado el pasado 7 de agosto en el interior de un vehículo marca Mazda, en la calle principal de Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, las fiscales 36º y 142º del AMC, Liduska Aguilera y Eliana Suárez, respectivamente, imputarán al hombre por delitos previstos en la legislación venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta fue detenido en horas de la noche de este lunes 10 de agosto por funcionarios del Cicpc en las inmediaciones de la parroquia Candelaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mosquera fue detenido la tarde de este martes 11 de agosto por funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en Nirgua, estado Yaracuy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariángel Ruiz y su hija fueron víctimas de un intento de asalto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La noche de este martes presuntos antisociales intentaron asaltar a la exmiss, actriz y animadora Mariángel Ruiz y a su hija, informaron fuentes policiales. El hecho ocurrió en El Cigarral,  municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los sujetos, quienes iban a bordo un vehículo Aveo, siguieron por varias calles e intentaron interceptar el carro de Ruíz, quien logró burlar la acción de los desconocidos al entrar al estacionamiento de su residencia, publicó el portal de Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía de El Hatillo y el subdirector del Cicpc, Douglas Rico, se presentaron en el lugar. La División contra Secuestro y Extorsión de ese organismo inició la investigación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela apeló decisión del Ciadi sobre ConocoPhillips</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela presentó este lunes una solicitud ante el Tribunal Arbitral del Centro Internacional de Arreglo de Diferencias Relativas a Inversiones (Ciadi) para que reconsidere su posición con respecto al fallo emitido en el caso de la transnacional ConocoPhillips, que demandó a laRepública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 2013, dicho Tribunal dictó un fallo sobre jurisdicción y mérito, en el que consideró que la República había violado el derecho internacional al no llevar a cabo negociaciones de buena fe con ConocoPhillips, explica el portal del diario Versión Final.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras esa sentencia, se dieron a conocer comunicaciones diplomáticas incuestionables entre ConocoPhillips y la embajada de Estados Unidos en Venezuela, en las que la empresa informa a su país que estaba teniendo negociaciones con Venezuela. Estos hallazgos demostraron que la decisión se basaba en una estrategia de desinformación y falseamiento de la verdad llevada a cabo por la transnacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, la República solicitó la reconsideración de la decisión en el año 2013. Dicha solicitud fue rechazada por la mayoría del Tribunal en 2014, argumentando que no podía revisar su propia decisión. En el fallo, el voto salvado fue del tercer árbitro, el jurista internacional Georges Abi-Saab, quien expuso que la veracidad de las mencionadas notas diplomáticas no fueron cuestionadas por la empresa, y que si hubo mala fe, no fue de la República, sino de la demandante, que indujo a engaño a la mayoría del Tribunal “a través de declaraciones falsas, con pleno conocimiento de su falsedad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la renuncia de Abi-Saab por motivos de salud, el Tribunal fue reconstituido con la inclusión de Andreas Bucher. La solicitud presentada este 10 de agosto por Venezuela busca revertir la decisión de 2014 con la nueva conformación del Tribunal, a partir de la máxima jurídica según la cual un sistema de justicia legítimo no puede impedir que una decisión basada en declaraciones falsas sea revisada, más cuando el caso se encuentra todavía pendiente de resolución ante el mismo tribunal, reseña nota de prensa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos candidatos a parlamentarios no sufragan en los circuitos que representan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:41:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos de los abanderados para el 6-D se han postulado por diferentes estados en los últimos procesos comiciales para la Asamblea Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios de los diputados que aspiran a continuar en la Asamblea Nacional se postularon por estados diferentes de los que han representado. Esta situación ocurre en el caso de abanderados del Gran Polo Patriótico y en la MUD, que ya aparecen registrados en las entidades donde se inscribieron, según consulta realizada en la página Web del Consejo Nacional Electoral, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado Pedro Carreño (PSUV), elegido en 2010 por el estado Lara y antes por Barinas, fue postulado por Delta Amacuro. El dirigente oficialista aparece registrado para votar en el Inces de la Parroquia San José, en Tucupita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alfonso Marquina, antes de Un Nuevo Tiempo y ahora de Primero Justicia, parlamentario por Miranda que aspira a ser elegido en Lara, está registrado en la Biblioteca Pública Las Mercedes Otto Cividanes, en Palavecino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Tomás Guanipa, secretario general de PJ y parlamentario por Zulia, postulado ahora por Distrito Capital, le tocará votar en el Colegio La Concepción, en Montalbán II.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julio Montoya (UNT), diputado por Zulia, ahora postulado por Apure, deberá votar en la Escuela Básica Víctor Lino Gómez, en San Fernando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La almiranta Carmen Meléndez, que en los últimos años ha ocupado varios cargos ministeriales, se medirá en Lara y el RE la ubica en la Unidad Básica La Carucieña, en el municipio Iribarren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interpretación. Entre los requisitos para postularse la Constitución (artículo 188) establece haber vivido cuatro años consecutivos antes de la fecha de la elección en el estado respectivo, pero en el CNE interpretan que los candidatos pudieron haber residido en algún momento de su vida en esas entidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Rachadell, ex consultor jurídico del Consejo Supremo Electoral, dijo que “ha habido una interpretación acomodaticia de la norma constitucional”, porque los postulados deben vivir cuatro años seguidos donde se inscribieron. Recordó que esa situación se ha visto en otros comicios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el 6-D la primera dama, Cilia Adela Flores, encabeza la lista de candidatos del GPP por Cojedes, pero su centro de votación es el liceo Bolivariano Miguel Antonio Caro, en el Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ex ministro Ricardo Molina aspira por Aragua y aparece en San José de Los Altos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ex ministra Nancy Pérez es candidata por Barinas y su centro está en Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atleta Rubén Limardo aparece registrado en el municipio Roscio de Guárico y fue postulado por Bolívar. Situación similar es la de Oscar Figuera (PCV), postulado por Guárico y registrado en la parroquia San José de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El almirante Gilberto Pinto Blanco, comandante de la Armada hasta 2014, es candidato lista en Sucre, pero su centro de votación es la Escuela Bolivariana República de Panamá, en Vargas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El artículo 189 de la carta magna prohíbe la elección de diputados a quienes ejercen cargos ejecutivos y ministeriales. Sin embargo, seis ministros y dos alcaldes del PSUV fueron inscritos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo listo para la versión 21 del Rock al Parque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/todo-listo-para-la-version-21-del-rock-al-parque/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/todo-listo-para-la-version-21-del-rock-al-parque/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;El parque Metropolitano Simón Bolívar y la Media Torta en Bogotá &lt;strong&gt;se vestirán de gala el próximo fin de semana para recibir a los rockeros del país, que cada año se dan cita en el festival &#39;Rock al Parque&#39;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta vigésima primera edición, &lt;strong&gt;que se realizará los próximos 15, 16 y 17 de agosto&lt;/strong&gt;, estará enmarcada bajo el eslogan “cultura de paz”, motivando a través de la música hechos concretos de respeto por la diferencia y cuidado del otro, con la certeza de que todos sumamos y que cada cual puede hacer un pequeño pero significativo aporte a este noble propósito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta nueva edición no solo se celebrarán los 21 años de historia de este festival, sino que se tratará de poner en marcha 21 acciones con las que se busca ayudar en la construcción de la paz, donde se destacan el respeto a la vida, a los diferentes gustos musicales, a las mujeres, el apoyo a las bandas locales y el cuidado del parque y el medio ambiente, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serán 74 bandas las que se darán cita en las tarimas del Parque Simón Bolívar y la Media Torta&lt;/strong&gt;, la cual estará disponible solamente el sábado desde las 1:00 de la tarde, y donde estarán agrupaciones como Schutmaat Trio, Los Mentas, Manuel Medrano, Nacho Vegas, Juan Cirerol, y el gran Celso Piña y Su Ronda Bogotá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El festival recibirá 29 grandes exponentes del rock duro, el reggae, el punk, el ska y el hardcore, géneros que han sido tradicionales en sus 21 años de historia, así como 25 agrupaciones distritales seleccionadas gracias a la convocatoria del Programa Distrital de Estímulos, y cuatro bandas locales elegidas a través de la mesa sectorial de Festivales de Metal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cartel del festival estarán agrupaciones de rock como P.O.D. (Estados Unidos), I’ll Nino (Estados Unidos) y A.N.I.M.A.L. (de Argentina, que regresa tras diez años); seguidas por una joya de la música reggae de África que por primera vez pisa suelo colombiano: Sierra Leone’s Refugees All Stars.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La artillería latinoamericana estará encabezada por Café Tacvba de México; y junto a esta Los Pericos y Los Cafres de Argentina; la banda revelación del rock alternativo e independiente de España, Vetusta Morla; Coda, de México y Los Mentas de Venezuela, un clásico del rock de este país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El festival tendrá una programación dedicada a la electrónica latinoamericana, donde sus protagonistas serán Nortec Collective (Bostich + Fussible) de México; Chancha Vía Circuito de Argentina y Atom TM de Chile, este último con un show que se presentó con éxito en los festivales Sónar de Barcelona y Lollapalooza de Santiago de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Porpuesta académica&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este fin de semana no todo será música. El componente académico jugará un papel fundamental y tendrá énfasis en el uso de las herramientas digitales, el desarrollo de las propuestas estéticas y escénicas, la interpretación, la consolidación de los proyectos musicales, la producción, la composición y hasta las experiencias de conflicto y paz a través de la música.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además tendrá un espacio para un foro de periodismo y reportería gráfica de culturas urbanas y música en vivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agenda se desarrollará del 10 al 17 de agosto y estará distribuida en cuatro grandes ejes temáticos: arreglos y composición; interpretación vocal e instrumental; producción musical y culturas en movimiento, un espacio en el que se reflexiona en torno a las experiencias de los grupos, sobre la industria musical y sobre la movida del rock y los elementos que hacen parte de ella.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los invitados están el fotógrafo norteamericano Peter Beste, el guitarrista y cantante Andrés Giménez de A.N.I.M.A.L, Gastón Gonçalves el bajista de Los Pericos, Richard Blair de Sidestepper, Alec Empire de Atari Teenage Riot, el cronista y músico canadiense Jonathan Campbell, los integrantes de la agrupación Sierra Leone´s Refugees All Stars, entre otros.&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kim Jong-un habría ordenado la ejecución de su vice primer ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder de Corea del Norte, Kim Jong-un, ordenó este año fusilar al vice primer ministro, Choe Yong-on, según informó hoy la agencia surcoreana de noticias Yonhap que cita fuentes no identificadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta supuesta nueva ejecución ordenada por el dictador norcoreano supondría una muestra adicional de que el joven Kim, que se cree tiene poco más de 30 años, mantiene el control de la élite del Estado con mano de hierro, según Yonhap.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agencia EFE publicó que según la fuente anónima, Choe fue ejecutado en mayo tras mostrar su disconformidad con respecto a la política forestal del líder norcoreano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año el Servicio Nacional de Inteligencia (NIS) surcoreano aseguró que Kim ha reforzado su dominio con una brutal política de purgas que incluye la ejecución reciente de unos 70 miembros de alto rango del Partido de los Trabajadores y del Ejército Popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estas ejecuciones se contaría la del exministro de Defensa, Hyun Yong-chol, al que según miembros del NIS se dio muerte con fuego de artillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contrastar la veracidad de estas informaciones resulta casi imposible debido al extremado hermetismo del país asiático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales de 2013, Kim Jong-un ordenó la ejecución de su tío político, Jang Song-thaek (casado con su tía, Kim Kyong-hui), por “traición”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang llegó a ser considerado como la segunda figura más poderosa del régimen y en este caso Corea del Norte sí hizo pública su ejecución, algo muy poco habitual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong-un llegó al poder después de que su padre, Kim Jong-il, falleciera en diciembre de 2011 y se convirtió así en el tercer miembro de la saga que inició Kim Il-Sung (1912-1994), fundador de Corea del Norte y considerado a día de hoy “presidente eterno” del país, conocido por el culto exacerbado hacia sus líderes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así se ve Daniel Ceballos luego de salir de la cárcel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Ceballos ya se reunió con su esposa Patricia Gutiérrez y sus hijos en su residencia en Caracas, luego de que el Tribunal 15° dictará una medida de arresto domiciliario en favor del exalcalde de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de la cuenta de Twitter de la actual alcaldesa sancristobalense y esposa del dirigente de Voluntad Popular, publicó la primera imagen de Ceballos fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la red social la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) también se hicieron públicas otras imágenes que dejan ver a un Daniel Ceballos con el cabello corto y abundante barba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos el exalcalde no se ha pronunciado a través de las redes sociales, sin embargo, Patricia Gutiérrez de Ceballos indicó la tarde de ayer que su esposo tenía un mensaje para Venezuela que lo haría público en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Mi lucha hasta q Manuela y Leosan puedan vivir este momento con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leopoldolopez&#34;&gt;@leopoldolopez&lt;/a&gt;, hasta lograr la libertad para todos! &lt;a href=&#34;http://t.co/WoTQtyDiih&#34;&gt;pic.twitter.com/WoTQtyDiih&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631367280014790657&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Las primeras fotos de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; compartiendo con su familia, tras recibir casa x cárcel &lt;a href=&#34;http://t.co/x4vDCpBkgs&#34;&gt;http://t.co/x4vDCpBkgs&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/zwlOdiDmt5&#34;&gt;pic.twitter.com/zwlOdiDmt5&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/631445140440227840&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidos políticos tienen hasta hoy para ajustar paridad de género</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el 7 de septiembre podrán modificarse postulaciones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy finalizará el proceso de admisión o rechazo de candidaturas para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, paralelamente culminará el proceso de ajuste a la norma especial de paridad de género en las circunscripciones en las cuales las organizaciones políticas no realizaron primarias y en las listas (cerradas y bloquedas) de candidaturas en los 23 estados y el Distrito Capital, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según recordó el Consejo Nacional Electoral (CNE) a través de una nota de prensa &#34;al día siguiente de cerrado el lapso de admisión o rechazo, las juntas regionales electorales levantarán el acta de cierre de postulaciones, con las cuales se obtendrá el informe definitivo que será presentado por la Junta Nacional Electoral&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el acta de cierre de postulaciones se dejará constancia del número e identificación de todas y cada una de las postulaciones que le fueron consignadas y la decisión adoptada para cada caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cronograma de los comicios parlamentarios también se indica que desde el día lunes 3 de agosto, fecha en la cual inició el lapso de postulaciones, y hasta hoy (miércoles 12 de agosto) las organizaciones con fines políticos tienen abierto el lapso para ajustar sus candidaturas a lo dispuesto en la normativa establecida por el CNE para garantizar la composición paritaria de la oferta electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la sesión de rectores del CNE explicaron que hasta el día martes (11 de agosto) no se habían detectado irregularidades en el cumplimiento de la norma sobre postulaciones paritarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último reporte público de la Junta Nacional Electoral, hasta el día jueves se habían recibido 1.270 trámites de postulaciones; de estás habían sido admitidas 856. No obstante, esta cifra no puede asociarse con candidaturas admitidas porque una candidatura puede tener varias postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustitución hasta el 7/9/2015&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formalmente las postulaciones tipo lista pueden ser sustituidas o modificadas hasta el 6 de noviembre, mientras las postulaciones nominales pueden ser modificadas hasta el 26 de noviembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, para que estas sustituciones o modificaciones puedan reflejarse en los tarjetones electrónicos de votación, deben tramitarse antes del 7 de septiembre. Cualquier cambio que las organizaciones políticas realicen después de esta fecha, aunque será admitido por el CNE, no podrá incluirse en los instrumentos de votación y será necesario colocar una Fe de Errata en las mesas de votación respectivas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se requiere residencia&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque el artículo 188 de la Constitución Nacional establece que los aspirantes a diputados deben &#34;haber residido cuatro años consecutivos en la entidad correspondiente antes de la fecha de la elección&#34;, fuentes de la Junta Nacional Electoral precisaron que desde el año 2005 el organismo comicial -con el aval de la Sala Constitucional del TSJ- interpreta que &#34;antes de la elección&#34; implica &#34;cualquier momento&#34;, lo cual es diferente a lo señalado para otros cargos de elección en donde se establece &#34;inmediatamente antes de la elección&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además recordaron que el artículo 113 del Reglamento de la LOPRE estableció que esos cuatro años de residencia podían cumplirse &#34;en cualquier momento antes de la elección&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
