<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 16:28:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gilberto Correa operado de emergencia luego de ser golpeado en asalto </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presentador venezolano Gilberto Correa fue sometido a una intervención quirúrgica luego de ser golpeado por delincuentes que lo asaltaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Correa fue interceptado por antisociales mientras se encontraba en su vehículo, posteriormente habría sido despojado de sus pertenencias, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que el centro asistencial donde fue ingresado el artista es privado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo de producción del programa de farándula La Bomba habría intentado comunicarse con la familia de Correa con el objetivo de conocer el estado actual del exconductor de Sábado Sensacional, pero que no fue posible contactarla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funerarias desmienten escasez de urnas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:09:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la cámara nacional de empresas funerarias, Tomas Rodríguez, indicó que ya no existe escasez de materia prima para la fabricación de urnas y se encuentran laborando con normalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodíguez también explicó que los cementerios y las funerarias tienen precios similares por las estructuras de costos que mantienen, resaltó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cámara se rige por la Ley de control de prestación de servicios de cementerios, que determina los precios del sector.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que cada funeraria tenga en si esa estructura de costos, eso tiene que ser bien calificado para que la persona que busque no se altere con el alza que tenga el sector y nuestro sector no escapa”, informó el presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos representantes de empresas funerarias se han reunido recientemente con el Gobierno Nacional y Sidor para agilizar la producción de materiales como láminas de hierro pulido para las urnas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será ejecutado en Texas hispano que atropelló a un policía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado de Texas ejecutará este miércoles a Daniel López, un hispano de 27 años condenado por la muerte de un policía al que atropelló en 2009 con un automóvil cuando huía tras haber participado en una revuelta, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras ser condenado a muerte en 2010, el preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No le veo el punto a esperar 20 años a que finalmente decidan ejecutarme&#34;, dijo el reo en una entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;López tiene su cita con los verdugos de la cárcel de Huntsville a las 18.00 hora local (23.00 GMT) de este miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nada lo impide, será el décimo preso ejecutado este año en Texas y el número 19 en todo el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Texas también tiene previsto ejecutar este próximo jueves a Tracy Beatty, de 54 años, condenado por asesinar a su madre en 2003.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un hombre asegura haber ganado casi mil concursos de internet en 9 meses</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/un-hombre-asegura-haber-ganado-casi-mil-concursos-de-internet-en-9-meses/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/un-hombre-asegura-haber-ganado-casi-mil-concursos-de-internet-en-9-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas son algunas de las cosas que Hunter Scott dice que ganó al construir un robot para Twitter. ¿Conoces esas ofertas extrañas/molestas/increíbles en Twitter que afirman que ingresarás a un concurso si retuiteas una publicación? Un sujeto construyó un robot que ganó casi 1.000 de esos concursos en nueve meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hunter Scott, un ingeniero eléctrico de veintitantos años que trabaja en Motorola Solutions (MSI), afirma haber ganado docenas de tarjetas de regalo, un montón de entradas al cine y a conciertos, una almohadilla para el mouse del Derby de Kentucky, un sombrero de Godzilla (y una camisa), un año de Spotify gratis, y un número ridículo de imágenes personalizadas para juegos y perfiles de YouTube, reseñó el portal de CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una publicación de blog en Medium, Scott reconoció que los premios en su mayoría eran cosas insignificantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Sin embargo, también gané muchas cosas geniales, y fue divertido recibir artículos misteriosos todos los días en mi buzón de correo&#34;, escribió Scott, aunque señaló que la novedad a la larga desapareció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entonces, ¿cómo lo hizo?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por medio del lenguaje de programación Python, Scott construyó una herramienta que encuentra tuits que dicen algo como &#34;Retuitea para ganar&#34;. Entonces, la herramienta retuitea esos tuits. En muchos casos, tienes que seguir a la persona o a la compañía que anuncia el concurso para que puedas ganar, así que el robot que Scott construyó también hacía eso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suena simple, pero Scott dijo que era más difícil de lo que parece. Tuvo que esconderse de los sensores de Twitter, los cuales prohíben los robots en la red social. También prohíben que cuentas con menos de unos cuantos cientos de seguidores siguen a más de 2.000 personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para pasar debajo del radar, Scott dijo que programó el robot para que siguiera exactamente a 2.000 cuentas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el transcurso de nueve meses, Scott dijo que ingresó a 165.000 concursos, y ganó 984 de ellos; un porcentaje ganador de más o menos el 0,6%. Scott dijo que el índice de triunfos era &#34;bastante miserable&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scott dijo que rechazó muchos de sus premios, ya que eran para eventos, conciertos y películas a los que no podía asistir. (Él logró asistir a solo un evento para los que ganó entradas).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También rechazó su premio más valioso, un viaje en limusina y un maratón de compras durante la Semana de la Moda de Nueva York por un valor de 4.000 dólares. Dijo que no podía ir porque vive en Illinois y no quería pagar los impuestos sobre el premio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando no reclamó el premio, terminó enviándole un mensaje al organizador del concurso, en el que le dijo que le diera el premio a alguien más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Y antes de que me reporten al IRS, sí, reporté y pagué los impuestos sobre todos los premios que en realidad acepté/recibí&#34;, dijo Scott.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué fue lo mejor que ganó?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Mi premio favorito fue un sombrero de vaquero autografiado por las estrellas de una novela mexicana de la que nunca había oído&#34;, dijo Scott. &#34;Me encanta porque de verdad representa el resultado totalmente aleatorio de estos concursos&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machado: La MUD inhabilitó mi voz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exdiputada María Corina Machado expresó que la Mesa de la Unidad Democrática la inhabilitó después de no aceptar la postulación de Isabel Pereira como candidata sustituta para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Han sido días difíciles en los que hemos tomado decisiones que nos afectan para toda la vida. La inhabilitación primero del régimen y después de la MUD. Creo que se ha producido una injusticia enorme, no solo a nosotras dos, sino a los demás candidatos inhabilitados. La MUD inhabilita mi voz a través de Isabel Pereira”, afirmó en Radio Caracas Radio, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La dirigente de Vente Venezuela reiteró el respaldo al partido Copei y a sus miembros, luego de que el partido fue sacado de la MUD por conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado informó que junto a Pereira trabajarán por Venezuela y que no dejarán de denunciar las injusticias y los errores que atenten contra la soberanía en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grecia logra con sus acreedores acuerdo técnico de rescate </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-logra-con-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-de-rescate/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-logra-con-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-de-rescate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace más de dos semanas, el Gobierno griego negociaba las condiciones de este plan de rescate con sus acreedores (Comisión Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional y Mecanismo Europeo de Estabilidad).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grecia alcanzó este martes un acuerdo técnico &#34;de principio&#34; con sus acreedores para recibir un tercer plan de asistencia financiera por 85.000 millones de euros (94.000 millones de dólares), aunque todavía deben solventarse algunos &#34;detalles&#34;, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la duda imperaba hacia el final de la jornada sobre el calendario de adopción definitiva de este acuerdo. La Comisión Europea (CE) también señaló que efectivamente había un acuerdo, pero &#34;a nivel técnico en este momento&#34;, y que aún falta &#34;una evaluación política&#34;, sin aclarar bien cómo debe hacerse ésta, señaló AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuente europea dejó abierta este martes la posibilidad de que el acuerdo no sea refrendado formalmente de aquí al próximo 20 de agosto, fecha en la cual Grecia debe reembolsar un tramo de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), recordando que el presidente de la CE, Jean-Claude Juncker, ya había declarado la semana pasada que podría recurrirse a &#34;un préstamo puente por algunos días&#34; para concluir el mismo sin que Grecia falte a sus obligaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de acuerdo, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, escribió a la presidente del parlamento, Zoé Konstantopoulou, para pedirle que convocara una sesión plenaria el jueves para ratificarlo, informó una fuente gubernamental.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La gravedad de la situación exige una reunión inmediata de la asamblea plenaria del Parlamento para poner en marcha el procedimiento necesario para la ratificación del acuerdo y el pago del primer tramo previsto&#34;, escribe Tsipras, según carta transmitida a la prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La oficina de prensa del Parlamento indicó &#34;no estar todavía informada de la decisión de la presidenta&#34; sobre esta petición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konstantopoulou hace parte de la treintena de diputados de la izquierda radical Syriza -de un total de 149- que se oponen al tercer plan de ayuda al país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo concluido este martes fue de antemano rechazado por el sindicato comunista PAME, que convocó a una manifestación el jueves.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Bolsa de Atenas, que se recupera lentamente de las fuertes pérdidas de la semana pasada, reaccionó de forma positiva pero discreta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace más de dos semanas, el Gobierno griego negociaba las condiciones de este plan de rescate con sus acreedores (Comisión Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional y Mecanismo Europeo de Estabilidad).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ambas partes han advertido que quedan detalles por solventar, estos &#34;no afectan al espíritu general del acuerdo&#34;, indicó otra fuente del ministerio de Finanzas heleno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la agencia griega ANA, Tsipras había llamado el lunes por la noche a la canciller alemana Angela Merkel, al presidente francés, François Hollande, a Juncker, y al presidente del Parlamento Europeo, Martin Schultz, para reafirmar la &#34;voluntad general&#34; de alcanzar un compromiso, según ANA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivos fiscales comedidos&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el diario Kathimerini, para cerrar el acuerdo Grecia tuvo que aceptar la adopción inmediata de 35 reformas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas van desde un aumento de las tasas aplicadas a las compañías de transporte marítimo hasta la reducción del precio de los medicamentos genéricos, pasando por un reforzamiento de la lucha contra la delincuencia financiera o la desregulación del sector energético.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la noche se anunció un pacto sobre los objetivos fiscales de Grecia de aquí a 2018, uno de los puntos principales de la negociación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En virtud de lo acordado, Grecia tendrá en 2015 un objetivo de déficit primario (excluyendo los intereses de la deuda) del 0,25% del PIB, según la agencia ANA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de ahí, el objetivo es tener un excedente primario de 0,5% del PIB en 2016, 1,75% en 2017 y 3,5% en 2018.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los negociadores moderaron sus exigencias en este punto, tomando en cuenta la ralentización económica del país desde la llegada al poder en enero del gobierno de izquierda radical Syriza: en junio le exigían unos objetivos de excedente fiscal primario de 1% este año, 2% en 2016, 3% en 2017 y 3,5% en 2018.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno dijo en un comunicado que los acreedores habían aceptado &#34;ligeros ajustes&#34; en los objetivos fiscales que ayudarán a impulsar el crecimiento y ahorrarán unos 20.000 millones de euros en comparación con las medidas prometidas por la anterior administración conservadora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que los bancos griegos recibirían inmediatamente 10.000 millones de euros del paquete y serían totalmente recapitalizados para finales de año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para hacer digerir a la opinión pública ciertas medidas sociales difíciles, Tsipras quiso dar ejemplo, y anunció el lunes, fuera del acuerdo, una mayor imposición a los diputados y una reducción del sueldo de los ministros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cenizas de García Márquez reposarán en Cartagena a partir de diciembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/cenizas-de-garcia-marquez-reposaran-en-cartagena-a-partir-de-diciembre/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/cenizas-de-garcia-marquez-reposaran-en-cartagena-a-partir-de-diciembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La familia de Gabriel García Márquez decidió que las cenizas del premio Nobel colombiano reposen en un covento en Cartagena de Indias, la ciudad caribeña que inmortalizó en muchas de sus obras, anunciaron fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Con mucha emoción informamos oficialmente que las cenizas del Nobel García Márquez reposarán en Cartagena&amp;rdquo;, manifestó Juan Carlos Gossaín, el gobernador del departamento de Bolívar, al que pertenece Cartagena, cita EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cenizas del autor de Cien años de soledad, fallecido el 17 de abril de 2014 en Ciudad de México, donde residió gran parte de su vida, estarán &amp;ldquo;en el patio central del Claustro La Merced, &amp;ldquo;un lugar dedicado a la academia, la investigación y la cultura&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Claustro de la Merced funciona en la actualidad la Universidad de Cartagena, fundada en 1827 y reconocida como la más antigua del Caribe colombiano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Gobernación agregó que con ocasión de la llegada de las cenizas del nobel colombia, &amp;ldquo;la familia donará un bronce de su querida amiga, la escultora británica Kate Murray&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García Márquez, nacido en la localidad caribeña de Aracataca en 1928 llegó a Cartagena a los veinte años y ejerció como reportero en el diario El Universal de esa ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estos primeros años en Cartagena fueron un momento trascendental en la vida del joven escritor y del naciente periodista&amp;rdquo;, añadió la gobernación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodríguez Torres cuestionó rumores sobre su aspiración a ser presidente de Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/rodriguez-torres-cuestiono-rumores-sobre-su-aspiracion-a-ser-presidente-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/rodriguez-torres-cuestiono-rumores-sobre-su-aspiracion-a-ser-presidente-de-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta oficial en Twitter, el exministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Miguel Rodríguez Torres, desmintió los rumores de sus presuntas aspiraciones a la presidencia de la República, tal cual como se informó en varios portales informativos en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que tales señalamientos son “chismes e intrigas”, que buscar generar desestabilizad en las bases del oficialismo y tratar de generar fracciones dentro del partido rojo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descarta que  tales ataques contra su persona estén planificados por sectores de la oposición, a quienes calificó como “los amos de la intriga”.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;LOS AMOS DE LA INTRIGA Y EL CHISME ARREMETEN CONTRA LA UNIDAD DEL CHAVISMO!!!&lt;/p&gt;
— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822206247936001&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
LOS ATAQUES CONTRA MI PERSONA SÓLO PRETENDEN QUEBRAR LA UNIDAD Y PROMOVER FACCIONES DENTRO DE LA REVOLUCIÓN!!!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822371012812800&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;ALERTA: HORA DE CUMPLIR EL MANDATO DE CHÁVEZ!! UNIDAD, LUCHA, BATALLA Y VICTORIA!! &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/DesafioDeTodos?src=hash&#34;&gt;#DesafioDeTodos&lt;/a&gt;!!!&lt;/p&gt;
— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822805492363265&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos probaron con éxito un compuesto contra el cáncer de colon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cientificos-probaron-con-exito-un-compuesto-contra-el-cancer-de-colon/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cientificos-probaron-con-exito-un-compuesto-contra-el-cancer-de-colon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un equipo internacional de científicos, dirigido por investigadores del español Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC), descubrió un nuevo tipo de compuesto con un potente efecto antitumoral en modelos animales de cáncer colorrectal y melanoma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los resultados se publican en la revista Cancer Cell y, según el CSIC, “varias compañías se interesaron -aún en conversaciones- en el compuesto para estudiar sus posibles aplicaciones como terapia antitumoral en humanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos identificaron una molécula (DEL-22379) que logra causar la muerte de las células tumorales, según el director del estudio, Piero Crespo, investigador del CSIC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Crespo indicó que la función de esta molécula era hasta ahora completamente desconocida y una de las cosas demostradas en este trabajo es que reduce en ratones el tumor primario y evita la metástasis, reseña Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta la fecha, se comprobó la eficacia de DEL-22379 en modelos animales de cáncer de colon y melanoma, pero también se empezó a ensayar para cáncer de tiroides, pulmón y páncreas”, añadió este científico en una nota del CSIC. En el desarrollo de los cánceres tiene una importancia crucial la ruta bioquímica RAS-ERK (conjunto de proteínas que regulan la proliferación celular): “aproximadamente el 50 por ciento de los tumores humanos portan mutaciones en algún componente de esta ruta”, detalló Crespo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ruta constituida por cuatro proteínas, en condiciones normales, se pone en funcionamiento en respuesta a señales extracelulares que dictan a las células cuándo y cuánto deben proliferar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cuatro proteínas se activan una a otra, secuencial y sucesivamente, acoplando una cadena de transmisión, a través de la cual se ponen en funcionamiento los mecanismos necesarios para la proliferación celular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haciendo un símil, es como una carrera de relevos, donde A activa a B, B activa a C y C activa a D.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las células tumorales, las mutaciones en alguno de los componentes de la citada ruta bioquímica hacen que dicha cadena de transmisión esté activada de forma aberrante, constantemente, por lo que las células se proliferan descontroladamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;25 años de esfuerzos para el logro&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las compañías farmacéuticas llevan 25 años buscando moléculas para inhibir la actividad de alguno de los componentes de dicha ruta para atajar la proliferación de células tumorales, es decir, compuestos que bloqueen la actividad de una de las cuatro proteínas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fruto de esa investigación son una serie de fármacos utilizados actualmente en el tratamiento de varios tipos de tumores, con efectos menos exitosos  de los que cabía esperar”, según Crespo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en este trabajo se buscó una nueva estrategia: desacoplar la conexión entre alguna de las proteínas para evitar que se active la siguiente (continuando con el símil, evitar que una pase el testigo a otra).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto es justamente lo que consigue la molécula descrita en Cancer Cell: “evitando una asociación proteína-proteína se bloquea el flujo de señales aberrantes a través de la ruta RAS-ERK”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores patentaron derivados de DEL-22379.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El siguiente paso antes de un posible traspaso al ensayo clínico es mejorar las propiedades farmacológicas del compuesto y hacer más análisis de toxicidad en ratones (según Crespo, la toxicidad de la molécula probada hasta ahora es muy baja).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Montaner estrena nuevo videoclip animado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videomontaner-estrena-nuevo-videoclip-animado/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videomontaner-estrena-nuevo-videoclip-animado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El cantautor Ricardo Montaner junto a la compañía discográfica Sony Music estrenaron su primer videoclip animado del tercer promocional del album Agradecido por el canal Youtube.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canción llamada &#34;Se desesperaba (el carrito azul)&#34;, se trata de una bachata que narra la historia de una pareja que se encuentra en una pronta reconciliación. La misma está posicionada en las carteleras musicales de latinoamérica y Estados Unidos, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En videos anteriores había usado ciertos detalles en dibujos animados, pero esta es la primera vez que el video entero es así&#34;, indicó su directora general, la cineasta Marlene Rodríguez Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cantautor se mostró complacido con los resultados del video.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La verdad es que imaginé todo menos esta maravilla(...) La idea de Marlene me pareció un salto hacia adelante ya que jamás hice algo así. La animación es extraordinaria y no me extrañaría que se convirtiera en un video referencial entre los más de 70 que he hecho&#34;, indicó el intérprete.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/rOFt-EP8eBo&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela lidera reservas de oro en América Latina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-lidera-reservas-de-oro-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-lidera-reservas-de-oro-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el país con mayor cantidad de reservas de oro en América Latina, según el último informe del Consejo Mundial del Oro (World Gold Council), con sede en Londres, que revela que Estados Unidos lidera esta lista mundial con 8.133,5 toneladas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela posee 361 toneladas de este metal precioso, un 68% de sus reservas, y ocupa el decimosexto puesto en el mundo pese a que la cantidad se redujo este mes desde las 367,6 toneladas en junio, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los datos del “World Official Gold Holdings”, correspondientes al mes de agosto, Estados Unidos cuenta con las mayores reservas de oro del mundo, con 8.133,5 toneladas, lo que representa un 73,7% de sus reservas totales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio de este metal precioso se encuentra en su nivel más bajo desde febrero de 2010 y su valor asciende a 1.072,30 dólares por onza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a las dudas del oro como refugio seguro debido a sus fuertes caídas, los analistas aseguran que el pronóstico a largo plazo es positivo y consideran que el metal sigue siendo el activo más fiable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alemania y el Fondo Monetario Internacional (FMI) ocupan la segunda y tercera posición en la lista, con 3.381 toneladas y 2.814 toneladas, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España se ubica en el vigésimo lugar, con 281,6 toneladas, lo que representa un 19,3 %de sus reservas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el informe, Venezuela, puesto número 16 en el mundo, es el país con mayor cantidad de reservas en América Latina, por delante de México, trigésimo en la lista, y Brasil, que ocupa la posición 42.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace cuatro años, el fallecido Hugo Chávez ordenó la repatriación de la mayor parte de las reservas de oro del país que estaban depositadas en bancos extranjeros como garantía de la deuda adquirida en la década de 1980.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;México es el segundo país de Latinoamérica en reservas de este metal precioso, con 122,2 toneladas (2,4 por ciento de sus reservas); Brasil el tercero, con 67,2 toneladas (0,7 por ciento); y Argentina el cuarto, con 61,7 toneladas (6,9 por ciento).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos afirman que el universo se está muriendo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cientificos-afirman-que-el-universo-se-esta-muriendo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/cientificos-afirman-que-el-universo-se-esta-muriendo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doscientos mil galaxias analizadas producen menos energía que antes. Y no deja de disminuir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Universo se está muriendo lentamente, según un equipo de científicos que concluyó que la energía producida actualmente por 200.000 galaxias es dos veces menor que hace dos mil millones de años, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores efectuaron las mediciones más precisas de energía jamás realizadas hasta ahora en una amplia zona del espacio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La energía producida se dividió por dos en los últimos dos mil millones de años y no deja de disminuir, concluyeron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A partir de ahora, el Universo está abocado al declive&#34;, explicó Simon Driver, miembro del Centro Internacional de Investigaciones Radioastronómicas (ICRAR) de Australia, que participó en el proyecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Universo se estiró en el sofá, se cubrió con una manta y se apresta a un sueño eterno&#34;, describió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos utilizaron siete de los telescopios más potentes del mundo para observar durante ocho años galaxias en 21 longitudes de onda diferentes, como las infrarrojas o las ultravioletas, en el marco del estudio Gama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estudio es fruto de la colaboración de un centenar de científicos de más de 30 universidades australianas, europeas y estadounidenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buena parte de la energía que circula en el Universo fue generada después del Big Bang, aunque también hay una liberación constante de energía nueva gracias a la fusión termonuclear de las estrellas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta energía nueva es o bien absorbida por polvo o bien viaja por el espacio hasta que choca con algo como una estrella, un planeta...&#34;, afirmó Driver.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores saben desde hace tiempo que el ritmo de creación de estrellas en el Universo está en declive. Pero este estudio demuestra que la producción de energía disminuye de forma similar en las diferentes longitudes de onda, subraya Andrew Hopkins, del Observatorio Astronómico Australiano. Esperan que los datos recogidos permitan además mejorar la comprensión del proceso de formación de galaxias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TSJ admitió recurso de nulidad de la MUD referente al Parlatino </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tsj-admitio-recurso-de-nulidad-de-la-mud-referente-al-parlatino/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 13:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tsj-admitio-recurso-de-nulidad-de-la-mud-referente-al-parlatino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Sustanciación de la Sala Electoral admitió a trámite el recurso que el diputado al Parlatino, Timoteo Zambrano, en representación de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), interpuso contra la medida adoptada por la mayoría chavista Asamblea Nacional y respaldada por el Consejo Nacional Electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La constitucionalidad de la decisión de la mayoría chavista de la Asamblea Nacional, avalada por el Consejo Nacional Electoral (CNE), de no escoger mediante votaciones universales, directas y secretas a los representantes venezolanos ante el Parlamento Latinoamericano (Parlatino) como venía ocurriendo desde el año 2000 será revisada por el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Sustanciación de la Sala Electoral, en su decisión número 1059 del pasado 4 de agosto, admitió a trámite el recurso de nulidad, por considerar que el mismo cumple los requisitos fijados en la Ley del TSJ y fue interpuesto en los lapsos correspondientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zambrano, en su escrito, denunció que la resolución del Parlamento viola los artículos 19 y 72 de la Constitución, los cuales establecen &#34;la progresividad&#34; de los derechos y que &#34;todos los cargos y magistraturas de elección popular son revocables&#34;, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo recordaron que desde el año 2000, por decisión de la Asamblea Nacional Constituyente, los venezolanos vienen eligiendo a sus representantes ante el Parlatino mediante votaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que la inmensa mayoría de las decisiones de la Sala Electoral vienen favoreciendo las tesis del oficialismo, según estadísticas de la organización Un Estado de Derecho, en esa instancia no hay unanimidad en relación con la decisión de suprimir esta elección, por considerarla un retroceso.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Un año sin Robin Williams</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoun-ano-sin-robin-williams/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 11:27:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoun-ano-sin-robin-williams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace justo un año, el 11 de agosto de 2014, el mundo del cine decía adiós a uno de sus rostros más queridos, Robin Williams. El ganador de un Oscar al mejor actor de reparto por El indomable Will Hunting fue encontrado sin vida en su vivienda con tan solo 63 años. La estrella había decidido apagar su vida usando una correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una muerte inesperada y extremadamente trágica, que conmocionó al mundo entero, y en especial, a sus admiradores. En sus cuatro décadas de carrera, Williams dejó atrás un centenar de títulos con los que, además el mencionado Oscar como mejor actor de reparto, también estuvo otras tres veces nominado como mejor actor principal, publica el Diario Panorama con información de la agencia Europa Press
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de que su nombre siempre se asocia con títulos tan populares como El club de los poetas muertos, Jumanji, La Señora Doubtfire o Hook, Williams también dejó buena prueba de su talento -y de su forma de entender el cine- en otros títulos menos conocidos en los que firmó algunos de sus mejores personajes, entre ellos destaca “Popeye”, “Retratos de una obsesión” y “Un ruso en Nueva York”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/uoP-hFTWpJU
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/OJKHQLM8AbM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/7S9F3GESaSk
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal asegura que 6007 personas fueron detenidas en plan contra el contrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-asegura-que-6007-personas-fueron-detenidas-en-plan-contra-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 11:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-asegura-que-6007-personas-fueron-detenidas-en-plan-contra-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, informó que en un año de implementación del Plan Nacional Contra el Contrabando, 6.007 personas han sido detenidas, de las cuales 2.132 ha sido privadas de su libertad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su programa radial Justicia y Valores, Ortega precisó que a 3.500 personas les han sido dictadas medidas cautelares, 362 han quedado en libertad plena, 1.047 han sido acusadas y otras 156 sobreseídas, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal, por otra parte, refirió que el pasado viernes fue imputado Ramón Celestino Rojas por los delitos de homicidio calificado con alevosía y motivos innobles en el caso de la Masacre de Yumare, un suceso por el cual ya fue condenado el general retirado Alexis Sánchez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su programa de radio, la fiscal criticó los comentarios de los expresidentes mexicanos Felipe Calderón y Vicente Fox, quienes se han dedicado a “desprestigiar internacionalmente” a Venezuela, pero no han emitido opinión sobre el asesinato de 103 periodistas en su país en el último año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
