<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 14:05:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Consejos para ahorrar espacio en tu smartphone</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/consejos-para-ahorrar-espacio-en-tu-smartphone/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/consejos-para-ahorrar-espacio-en-tu-smartphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay apps que permiten al &lt;label&gt;usuario&lt;/label&gt; saber qué programas o carpetas están ocupando un mayor espacio en la &lt;label&gt;memoria&lt;/label&gt; del &lt;label&gt;dispositivo, reseñó el portal de 20 Minutos&lt;/label&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro truco para ganar memoria es utilizar una &lt;label&gt;tarjeta&lt;/label&gt; SD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la hora de &lt;label&gt;comprar&lt;/label&gt; un smartphone o tablet, la memoria es uno de los factores a tener en cuenta, junto con la duración de la batería o el tamaño de la pantalla. Desde Eroski Consumer ofrecen una serie de consejos para eliminar en el dispositivo aquellos archivos o aplicaciones que no se usan, o bien sustituir algunas apps por otras que cumplan los mismos requisitos, pero que ocupen menos espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpieza del dispositivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso es fijarse en qué apps hay instaladas y no se utilizan, fotografías duplicadas, vídeos o imágenes que se envían por WhatsApp, así como la música que hay almacenada en el móvil o tablet. Tras este &amp;lsquo;escaneo&amp;rsquo; manual es posible hacer un primer descarte de aquellos documentos que ocupan innecesariamente espacio en el dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También cabe la posibilidad de trasladar los archivos que no se quieran borrar a una &amp;lsquo;nube&amp;rsquo; como Dropbox o a plataformas online como Flickr, que cuenta con su versión para móviles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liberar espacio o recuperar el espacio perdido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay aplicaciones que permiten saber al usuario qué programas o carpetas están ocupando un mayor espacio en la memoria del dispositivo, como por ejemplo Disk Usage &amp;amp; Storage Analyzer. Esta app emplea gráficos que permiten distinguir, de un simple vistazo, qué es lo que más ocupa en el smartphone o tablet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy similares son también Avira Optimizer o Clean Master, que escanean las aplicaciones instaladas para ver cuáles son las que más espacio llenan en la memoria. Otra app que permite borrar de una vez la caché de todas las aplicaciones instaladas es App Cache Cleaner. Si lo que te sobran en el móvil son imágenes y no sabes cómo descartarlas está la app Gallery Doctor, que detecta aquellas imágenes borrosas o de mala calidad que perfectamente se pueden eliminar del dispositivo para ganar más espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emplear una tarjeta SD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro truco para ganar memoria en los dispositivos Android es utilizar una tarjeta externa SD (o micro SD) para almacenar en ella aquellas aplicaciones que más espacio ocupen. Las hay que incluso disponen de casi tanta memoria como el propio dispositivo, por lo que son una buena alternativa para liberar espacio en el móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para trasladar las aplicaciones a la tarjeta SD basta con ir a &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo; y desde ahí entrar en &amp;lsquo;Aplicaciones&amp;rsquo; o &amp;lsquo;Administrar aplicaciones&amp;rsquo;, seleccionar el programa y &amp;lsquo;mover a tarjeta SD&amp;rsquo;. Cabe recordar que no todas las aplicaciones se pueden mover a la tarjeta externa, aunque archivos como música e imágenes sí se pueden trasladar a ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiar las apps que más pesan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ocasiones es complicado deshacerse de algunas aplicaciones que llegan a ocupar hasta más de 100 MB, pero aun así toda aplicación necesaria tiene una alternativa que acapara menos espacio en la memoria, aunque con menores opciones avanzadas. Es el caso de los navegadores: en vez de utilizar Chrome, Firefox o Dolphin Browser, por ejemplo, existe Naked Browser, que ocupa 117 KB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una app sustituta de Facebook es Facebook Lite, que ocupa apenas 500 KB, o en el caso de Twitter está Tinfoil for Twitter, que necesita poco más de 400 KB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ant-Man debutó de primera en la taquilla estadounidense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Ant-Man (&amp;lsquo;El &lt;label&gt;hombre&lt;/label&gt; hormiga&amp;rsquo;) se mantuvo este &lt;label&gt;fin&lt;/label&gt; de &lt;label&gt;semana&lt;/label&gt; en la cima de la taquilla norteamericana y desplazó al segundo lugar a la &lt;label&gt;comedia&lt;/label&gt; retro de videojuegos Pixels, según datos provisorios anunciados este domingo por la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ant-Man, con el actor Paul Rudd en el papel del superhéroe Lang Scott, obtuvo 24,7 millones de dólares, menos de la mitad de lo que recaudó en su estreno la semana pasada, afirmó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pixels, en la que la estrella Adam Sandler lucha contra una invasión extraterrestre inspirada por un videojuego, queda en segunda posición en su primer fin de semana, con unos ingresos de 24 millones de dólares, según cifras de la &lt;label&gt;empresa&lt;/label&gt; Exhibitor Relations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tercer lugar se sitúa Los Minions y sus pequeños personajes amarillos, que recaudaron 22 millones en su tercera semana en las salas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trainwreck, una comedia romántica con la actriz en boga Amy Schumer, quedó en cuarto puesto en su segunda semana consiguiendo casi 17,3 millones, y Southpaw, con Jake Gyllenhaal como boxeador en los últimos años de su carrera, debuta el fin de semana con unos respetables 16,5 millones de dólares recaudados, que la sitúan en quinta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estrenada este fin de semana se encuentra Paper Towns, en sexta posición con 12,5 millones recaudados, mientras la obra de Disney Inside Out, traducida como &amp;ldquo;Intensa Mente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Del revés&amp;rdquo;, ocupa el séptimo lugar en su sexta semana en las salas norteamericanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del octavo al décimo lugar quedaron Jurassic World (6,8 millones de dólares en su séptima semana y 611 millones desde su estreno en Norteamérica); Mr Holmes (2,8 millones de dólares recaudados) y Terminator: Genisys (2,4 millones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió Bobbi Kristina Brown, hija de Whitney Houston </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bobbi Kristina Brown, hija de la fallecida cantante Whitney Houston y del rapero Bobby Brown, &lt;strong&gt;falleció este domingo a los 22 años después de pasar casi 6 meses en coma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kristen Foster, representante de la familia, dijo que la joven murió el domingo rodeada de los suyos y añadió: &amp;ldquo;Finalmente está en paz en los brazos de Dios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown fue hallada inconsciente en el bañera de su casa en Atlanta (EE.UU.) el pasado 31 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los médicos la pusieron en un coma inducido&lt;/strong&gt; y desde entonces, no recuperó la consciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mes pasado, la joven fue trasladada a un hospital de cuidados paliativos en Duluth, Georgia, &lt;strong&gt;después de que su situación empeorara.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown era la única hija de Whitney Houson y el cantante Bobby Brown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELN se atribuye varios ataques cometidos en las últimas semanas en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá, (EFE).- El Ejército de Liberación Nacional (ELN) se atribuyó  este domingo varios de los ataques registrados en las últimas semanas contra la infraestructura petrolera y el Ejército en el departamento de Arauca, fronterizo con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado divulgó en su cuenta de Twitter un listado que contiene cuatro acciones armadas cometidas dentro de la “operación Patria Libre”, que según explicaron se puso en marcha para conmemorar el 51 aniversario del ELN, que se cumplió el pasado 4 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los ataques reconocidos figura la destrucción de una válvula del Oleoducto Bicentenario el 20 de julio, día en el que también atacaron con explosivos la base militar de Pueblo Nuevo en el municipio de Tame, aseguraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicaron que dos días más tarde atacaron una construcción militar con 19 cargas que contenían 12 kilos de explosivos cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaron en su momento medios locales, tres soldados resultaron heridos en esa acción, en la que se registraron daños materiales en las instalaciones del Grupo de Caballería Mecanizado Número 18 General Gabriel Revéiz Pizarro, con sede en el municipio de Saravena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, el ELN se atribuyó otro ataque ese mismo día contra una patrulla del Ejército en la vereda de La Paz, que se prolongó por “veinte minutos”, según su relato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el departamento de Arauca hay fuerte presencia de esta guerrilla, la segunda del país, que centra sus ataques en la infraestructura petrolera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esequibo para principiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los derechos de Venezuela sobre el territorio de la Guayana Esequiba están más claros que el agua cristalina de nuestras  lagunas parameras, ya que el Imperio Español, ocupante de aquellos espacios geográficos, desde siempre mantuvo la postura, respecto a otros países europeos como Holanda y Gran Bretaña, que la Capitanía General de Venezuela creada por  Real Cédula de la Monarquía Española, comenzaba desde la parte occidental del río Esequibo, e incluso según mapas que Francisco de Miranda manejó para la propuesta de su idea de Nación Columbea, el territorio de Venezuela inicia a partir del Esequibo, como parte de la Provincia de Guayana, correspondiente para entonces a la Capitanía General.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, además de ello, es importantísimo  aquel acto de creación de la República declarada libre e independiente por el primer Congreso Constituyente, creador igualmente de la primera Constitución Republicana, acogiendo el principio universal  del Uti Posidetis Iuris. a través del cual asume y se declara poseedora de los mismos espacios geográficos que mantuvo y correspondían a la Institución bautizada por la Corona española como Capitanía General de Venezuela desde 1777.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Territorio que luego de dolorosas y gloriosas batallas, como la del Campo de Carabobo (24 de junio de 1821), fue confirmado como el espacio que desde entonces comenzó a ser reconocido como República de Venezuela; y con la incorporación de la octava estrella a nuestra Bandera Tricolor, que corresponde a la provincia de Guayana, por decreto del Libertador Simón Bolívar, ahí se reafirma que ese espacio que arranca del Esequibo occidental es de la legítima propiedad del territorio que ha correspondido desde siempre y para siempre a la República Bolivariana de Venezuela y como si fuera poco, Colombia originaria, conformada por Ecuador, Nueva Granada y Venezuela, igualmente sus límites con la Guyana Británica, era a partir del lado occidental del río Esequibo, gran república que fue reconocida su independencia por Europa y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al llamado Laudo Arbitral 3 de octubre de 1899, acto nulo de toda nulidad, por haber sido despojo en componenda de madre e hijo (Gran Bretaña y Estados Unidos), quienes se acordaron para, sin pruebas convincentes o derecho alguno, asignarse esos 159.542 kilómetros de territorio venezolano a los ingleses. Patraña que quedó al descubierto con el documento del abogado estadounidense Severo Mallet-Prevost, quien fue testigo de excepción de aquel despojo, y que este pidió fuera leído después de su muerte (1949), donde entre otras cosas dice: -“fue un acuerdo político entre las partes que ventilaban el asunto”; es decir, ante tamaña indefensión de Venezuela, los términos de ese laudo despojador no tienen ni una sombra de legalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reclamo que solo  pudo ser escuchado en las Naciones Unidas en 1962, donde el canciller de Venezuela para entonces expuso  con lujo de detalles aquel exabrupto, lográndose que en 1966, días antes de que Inglaterra diera la Independencia a la Guyana, la Gran Bretaña convino con el Estado venezolano en revisar los términos bochornosos de aquel írrito laudo, firmándose el 17 de febrero de 1966 el Acuerdo de Ginebra (Suiza), acuerdo que igualmente aceptó el Gobierno guyanés, en el momento que lograba su independencia el 26 de mayo del mismo año, bajo el Nombre de República Cooperativa de Guyana, que comprendía y comprende el área geográfica que España había cedido a Holanda y esta a su vez a  los Ingleses, y que siempre fue, como es del lado oriental de la línea divisoria del río Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es importante destacar que, si bien es cierto Venezuela reconoció la independencia legitima de la República Cooperativa de Guyana, también dejó bien claro que ello no disminuye derechos territoriales que Venezuela tiene a partir de la línea media del río Esequibo, desde su nacimiento hasta la desembocadura del océano Atlántico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corolario: Los términos del Acuerdo de Ginebra demarcaron, con claridad meridiana, que ninguna de las partes puede disponer de esos espacios, ni cederlos a terceros, hasta tanto no se defina el fondo del asunto, que no es otro que determinar quién es el legítimo dueño de ese vasto territorio; que como hemos visto es sin duda alguna parte integral de la patria que nos legaron nuestros libertadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Coordinador Cunade/UNESR/La Grita&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El kit de campaña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-kit-de-campana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-kit-de-campana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt; Para el proceso electoral del 6D, hay mucho aspirante novato o debutante en las “grandes ligas”, como son las parlamentarias. Es pertinente darles algunos tips para el éxito del proceso en estas tierras gochas.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe tener en su ropero una (mejor varias) camisa o franela de color amarillo con negro -las de rayas son las más bonitas-, pues este es el color que identifica al Táchira. La puede  combinar  con una  de color vinotinto, también vale. Eso sí, no debe fallar a ningún partido del Deportivo Táchira y, de vez en cuando, también puede ir a los del Ureña SC, con sus respectivas camisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe tomarse fotos con  niños en brazos o, por lo menos,  acariciándolos (cuchi, cuchi). Tampoco debe faltar el abrazo a señoras y señores de la tercera edad, es decir, los abuelitos. Candidatos que se respete debe mostrarse tierno con los niños y ancianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe ir a un mercado y untarse de pueblo. Tomar chicha, pasteles y, si es posible, comer las famosas morcillas, puede ser en el sector La Llanada o en la famosísima venta de la Carabobo. Hacer previamente la cola,  pues no hay nada más popular que un político en fila para comprar… eso sí,  flashes de por medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y ahora no hay nada más certero para recolectar votos que irse con todo el kit de franela atigrada y zapatos deportivos, que pueden ser rojos o de  colores de la tricolor, según el polo al que pertenezca, a una de las colas para comprar alimentos regulados (para esto disponga de medio día, si hay leche), allí habla con la gente, da explicaciones, abraza viejitos, alza niños; es decir, encontrará todo en un solo lugar… ¡ah!,  y por favor, no olvide la cámara, un tanto escondida, pues se la pueden robar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe darse un paseíto por el Páramo, así no sea su circuito, y tomar el “michecito de allí”; no importa si está acostumbrado al fino escocés; una mistelita para la foto no hace daño. Más de una sí le puede causar migraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Ah!, y lo más importante, todas las anteriores actividades deben quedar debidamente registradas en televisión, prensa y redes sociales. (OLM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Deben ser vendidos los vehículos confiscados o declarados en pérdida total”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/deben-ser-vendidos-los-vehiculos-confiscados-o-declarados-en-perdida-total/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/deben-ser-vendidos-los-vehiculos-confiscados-o-declarados-en-perdida-total/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los vehículos confiscados por distintos delitos, que se encuentran retenidos en estacionamientos judiciales por orden de la Fiscalía del Ministerio Público deben ser sacados a la venta por las autoridades para paliar la grave escasez de carros, autopartes y repuestos que existe en el país y particularmente en el Táchira, afirmó el diputado de Acción Democrática, Miguel Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No tiene ningún sentido que vehículos usados y en buen estado que están retenidos por orden judicial sigan al agua y al sol pudriéndose, mientras la población de menos recursos no tiene ya como comprar un carro nuevo o usado, o adquirir un repuesto necesario, debido a las restricciones de dólares para importarlos”, argumentó Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el parlamentario, el parque automotor en general se está envejeciendo y muchas unidades de organismos públicos y empresas de transporte privado, están paralizadas por falta de un repuesto que bien podría ser extraído de los vehículos confiscados, tras cumplir el proceso legal de desincorporación establecido en la ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos ante una emergencia, porque miles y miles de vehículos propiedad del estado o de particulares deben pararse hasta conseguir un repuesto escaso en el mercado, pero también muchos trabajadores y profesionales con los sueldos paupérrimos que ganan, no pueden acceder a un vehículo usado por los precios prohibitivos que hay en el mercado”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado regional propone que el estado “agilice los procesos de desincorporación de esos vehículos y venderlos a precios razonables en remates o subastas organizados por los tribunales en coordinación con la Fiscalía, a personas que no poseen un automotor, y aquellos que  quedan inservibles o han sufrido alteraciones en sus seriales, extraerles las piezas y venderlas en subastas públicas y transparentes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señala que “el estado venezolano se va a beneficiar porque obtendrá ingresos extras por la venta de esos vehículos, pero también mejorará el parque automotor de manera progresiva con la incorporación de estos automotores y se beneficiará la población de menos recursos que actualmente no puede adquirir un carro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó por último que “el gobernador Vielma Mora anunció hace más de un año que los vehículos declarados en pérdida total que estaban en guardia y custodia de estacionamientos judiciales como chatarra, serían llevados a fundición para luego sus partes convertirlas en cabilla y otros materiales, que comercializaría Caimta posteriormente. Pero en este momento tenemos una crisis que el gobierno se niega a resolver, por eso proponemos darle un mejor uso a esos vehículos abandonados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gobernador usted tiene la palabra, ocúpese de algo productivo para los tachirenses y solicite ante los organismos judiciales la desincorporación de estos vehículos, y haga suyo el propósito de unir al país y no seguir profundizando el odio y la persecución contra quienes no comulgan con su farsa comunistoide”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana en el tablero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los conflictos territoriales y de delimitación se heredan de la historia y cada generación está en la obligación de preservar los derechos de su nación. Sin embargo, el significado particular de esas pugnas depende del momento y las circunstancias concretas en que cobran impulso y se convierten en litigio de actualidad. Basta, para ilustrar esta afirmación, con mencionar las disputas que sirvieron como desencadenante o acompañaron los conflictos europeos de la primera mitad del siglo XX. Las colisiones por razones fronterizas hay que ubicarlas en su contexto y en el cuadro político más amplio, interno y externo, en que tienen lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que Guyana pretenda soberanía sobre el Esequibo o explotar sus riquezas no es novedad sino rutina, y por lo tanto no es la causa de las tensiones que se han suscitado recientemente. Pero lo que sí es nuevo y específico de la coyuntura actual es que el gobierno de Guyana se haya salido del carril diplomático y jurídico por el que se había acordado darle tratamiento al problema y que haya pasado a realizar acciones unilaterales por vías de hecho, como la instalación de una plataforma de exploración petrolera en convenio con la transnacional Exxon y sus asociados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento específico de la actual coyuntura es que los acontecimientos han ocurrido precisamente cuando la región transita por un proceso de integración, de cambio y de separación progresiva del viejo dispositivo geopolítico heredado de la Guerra Fría. Todo esto le da un color y connotaciones particulares a la controversia de hoy, la de 2015, y constituye la especificidad de la situación actual. Los términos en que Guyana ha planteado la disputa cumplen un cometido, además del territorial: resquebrajar la integración latinoamericana y caribeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una perspectiva mucho más amplia, pueden observarse en el tablero diversos actores, alianzas y motivaciones. El Gobierno de Guyana es responsable de sus propias acciones e inconsecuencias, pero al mismo tiempo las aspiraciones de ese país han sido manejadas como una pieza de ajedrez por grandes intereses políticos y económicos. Es una liza en la que no resulta extraña la presencia de Exxon, como tampoco que el representante diplomático de Estados Unidos en Georgetown haya declarado como garante del resguardo de la embarcación de esa empresa. Intereses comerciales y estrategias de poder se entrecruzan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas circunstancias, añadidas a las divisiones en Venezuela, explican que Guyana haya pasado del diferendo a los hechos violentando el acuerdo de Ginebra y que haya iniciado la exploración en las aguas en disputa. La división de los débiles es la fortaleza de los poderosos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No venimos a hacer promesas  sino a trabajar con la comunidad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-venimos-a-hacer-promesas-sino-a-trabajar-con-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-venimos-a-hacer-promesas-sino-a-trabajar-con-la-comunidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora estuvo en el barrio San Cristóbal para observar avances de las obras de la misión Barrio Nuevo-Barrio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional  José Gregorio Vielma Mora sostuvo este domingo que “no andamos en plan de hacer promesas, sino invitando a las comunidades a participar y trabajar con nosotros para lograr las mejoras que queremos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el barrio San Cristóbal, en la parte baja del “23 de Enero”, inició  un recorrido para observar el avance de las obras pertinentes a la Misión “Barrio Nuevo-Barrio Tricolor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el propio escenario de las obras, el mandatario estadal observó desarrollo de las mejoras y recibió información de los moradores del lugar sobre los trabajos que se ejecutan en distintas viviendas del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con los vecinos de la mencionada comunidad, el jefe del gobierno tachirense se dedicó por varias horas a verificar el estado y las condiciones de las viviendas que en estos momentos son sometidas a mejoras como parte de la citada misión social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la rehabilitación a que son sometidos los hogares de las familias del barrio San Cristóbal, el gobernador Vielma Mora enumeró la sustitución de techos que se adelanta, así como la refacción y pintura de fachadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay techos con mucha piedra, latas de zinc oxidadas, viejas y que son vulnerables ante cualquier eventualidad natural, además que observamos árboles que tienen connotación, porque van haciendo mella sobre los techos”, sentenció el primer magistrado regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos sitios “hay que construir muros de contención para evitar que en el futuro con lluvias como las que hemos tenido entre junio y julio, puedan ocurrir situaciones trágicas o lamentables”, de acuerdo con el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para brindar mayor seguridad a la gente de la comunidad y a las propias viviendas, podemos construir un escalón más largo pero horizontal, o hacemos dos pendientes y tomando en cuenta que no sea resbaloso. Eso debe verlo la comunidad como una obra para su seguridad y por el valor que van a tener sus viviendas”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona y acompañado por vecinos que se le acercaban para apoyarlo y hacerle sugerencias y peticiones   Vielma Mora giró instrucciones para que se inicie un programa de mejoramiento de las redes eléctricas porque en la zona hay muchos cables y eso se presta para acometer las mejoras que se proponen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente el gobernante insistió con las familias del sector sobre la importancia que tiene en estos casos la cooperación, la integración e incorporación de toda la comunidad en la ejecución de los trabajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Que la gente ayude a retirar los techos dañados y a colocar los nuevos, que vengan y ayuden a pintar y reparar lo que se deba arreglar, es decir que la gente no se convierta en solo espectadores, sino que se vinculen con el trabajo que se está haciendo”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que una vez ejecutados los trabajos de refacción de las viviendas, mejorará el aspecto visual de la barriada y el sector en general. “Más adelante podemos hacer aquí un mirador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el gobernador tachirense  cumplió una gira de inspección por el barrio Las Margaritas de La Concordia, donde igualmente se trabaja con la Misión Barrio Nuevo-Barrio Tricolor. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combates y bombardeos en el Yemen antes del comienzo de tregua humanitaria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/combates-y-bombardeos-en-el-yemen-antes-del-comienzo-de-tregua-humanitaria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/combates-y-bombardeos-en-el-yemen-antes-del-comienzo-de-tregua-humanitaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Saná, (EFE).- Los combates en Yemen entre los rebeldes hutíes y las fuerzas leales al presidente Abdo Rabu Mansur Hadi prosiguieron este domingo, antes del comienzo de la tregua humanitaria anunciada unilateralmente por la coalición liderada por Arabia Saudí, que  lanzó decenas de ataques contra los rebeldes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el movimiento rebelde chií dijo que no ha tomado “ninguna postura” respecto a la tregua, que entra en vigor a las 23.59 hora local del domingo, ya que, según ha insistido, hasta el momento no ha sido informado oficialmente de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la Comisión Suprema Revolucionaria, máximo órgano de los hutíes, Mohamed Ali al Huti, dijo que no tomará “ninguna postura, positiva ni negativa, hasta que haya una notificación oficial de la ONU”, según la agencia de noticias oficial Saba, controlada por los hutíes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald Trump amplía su apoyo y lidera encuestas para las primarias republicanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington, (EFE).- El magnate inmobiliario y precandidato republicano Donald Trump ha ampliado su respaldo y lidera ahora la intención de voto de cara a las primarias del partido conservador en EE.UU. sobre sus inmediatos seguidores, Jeb Bush y Scott Walker, indicó una nueva encuesta de CNN/ORC divulgada  este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump cuenta con un respaldo del 18 % entre los republicanos, frente al 15 % del exgobernador de Florida Jeb Bush y el 10 % del actual gobernador de Wisconsin Scott Walker, de acuerdo a los resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguno de los otros trece precandidatos republicanos supera el umbral del 10 % de respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de la primera encuesta realizada después de la polémica generada por los ataques de Trump al senador republicano y excandidato presidencial en 2008 John McCain, en los que cuestionó la carrera militar y que provocó numerosas críticas dentro del propio partido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…Hasta parece otra ciudad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El fin de semana, en varias estaciones de servicio abiertas, los empleados (que a veces tienen harto trabajo) tenían tiempo para un merecido descanso mientras esperaban la clientela. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sábado 25 de julio, en horas de la mañana, en San Cristóbal, pero igual sucedió en la tarde, bastó un recorrido por la ciudad para  comprobar que no había colas en las estaciones de combustible. Esta característica hace ver a la Villa de Juan Maldonado diferente, sobre todo si se tiene en cuenta que 15 días atrás los lugares donde hay bombas eran bordeados por cuadras de carros en fila en espera de poder surtir gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “isleros”,  conocidos popularmente como los bomberos, lucen hasta aburridos. Extrañan el agite de los días cuando todos sus clientes se desesperaron por surtir y no se puede obviar que desde el 2002 no ha existido en este estado fronterizo paz gasolinera, pues el problema es cíclico. La situación aplica también para este domingo, con más estaciones abiertas y pocos carros, como debe ser,  como siempre debió ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aumento de las estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) y el incremento del valor del litro de gasolina, a 83 y 90 bolívares, causaron revuelo, confusión, incertidumbre y desinformación, pues muchos pensaron que ese era el inicio del aumento muchas veces prometido y aún congelado del vital hidrocarburo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegó una semana de colas hasta de tres horas para colocar combustible y luego vino la solución en voz del Gobierno nacional y regional: más combustible para el Táchira y las temidas Safec serían solo las que se instalaron, más dos en proyecto. Una vez disipados los rumores se eliminaron las colas y, aunque parece algo de lo que el premio Nobel de Literatura García Márquez llama lo real maravilloso, es cierto, van dos semanas, incluyendo sábado y domingo, sin filas en las gasolineras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios analistas han dicho que las estaciones Safec sí han funcionado y, de hecho, en los primeros días del aumento del precio del litro de combustible lucían desoladas, ahora ya tienen vehículos en cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que muchas personas del vecino país -no solo los llamados gasolineros o contrabandistas- que no tenían chip debían sortear infinidad de obstáculos para poder surtir y ahora lo hacen con tranquilidad al no requerir Tag, sino solo disponer del dinero necesario para comprar el litro de gasolina a 90 y 83 Bs el litro, en el área limítrofe. Y si llevan la factura, ninguna autoridad los va a cuestionar; es una compra legalísima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Venezuela (Pdvsa), no hay nada ilegal en que las personas, incluyendo a las que tienen placa neogranadina, compren gasolina, ya que la están pagando a precio de exportación y es negocio, es decir, no es subsidiada. Y quienes la compran obtienen su recompensa, pues por el diferencial cambiario entre el bolívar y el peso, aun a 90 bolívares el litro es barata, muchísimo más económica que en su casa nortesantandereana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien puede resultar afectado es el Estado colombiano, pues sus connacionales llevan combustible del vecino país, es decir, de Venezuela; en vez de comprarlo en su patio a su industria; pero bueno, eso no es novedad, lo han hecho toda la vida y, además, allí no sobran los hidrocarburos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta idea -de vender a los colombianos lo que quieran, legalmente, a un precio superior- venía siendo manejada desde hace más de un año por el gobernador José Vielma Mora y, por lo menos en 15 días, ha dado resultado y su éxito estará en que perdure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Táchira sin las colas para surtir gasolina parece otro estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Oposición mira al Sur &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD va con tarjeta única a las parlamentarias. Muchos suspiran al entender que será provechoso canalizar los votos, en una sola referencia, en la maqueta electoral. En Táchira hay dos puntos aún por resolver, para de verdad ir en lo que se llama la unidad verdadera: El caso San Cristóbal, que pese a ser minimizado por los actores principales, aún es tarea pendiente, y la circunscripción de la zona sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este circuito cuatro, conformado por los municipios Cárdenas, Torbes, Fernández Feo, Libertador y Córdoba, lleva como candidato oficial la MUD al joven Juan Requesens, de Caracas, quien fue  apalancado por Primero Justicia en acuerdo nacional. En la cuenta Twitter del aspirante se describe como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La política: Mi profesión. Otro Venezolano más que busca reconstruir la Democracia en Venezuela. Fanático de los Leones del Caracas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inconveniente en el sur surge pues una parte del movimiento estudiantil decidió lanzar por esa zona a Gerardo Carrero, quien tiene meses preso, acusado de promover violencia en los días turbulentos en San Cristóbal, y alegan -como lo ha venido haciendo la oposición en otros casos- que la llave para obtener la libertad es  ser el 6D parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exgobernador Sergio Omar Calderón también ha anunciado que esa será su zona electoral, insiste en que la conoce palmo a palmo y se ofrece para enseñársela al candidato oficial de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La amenaza del socialcristiano “Goyo” Corona, de Copei, quien incluso llevó al TSJ el caso por no existir primarias en ese circuito,  fue solo eso: una amenaza, ya retiró su posible opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Julio García (Psuv) sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PD. A modo de asesoría (ojo, y gratuita). Juan Requesens, en su perfil de Twitter, si quiere ganar votos coloque que su equipo de fútbol es el Deportivo Táchira, pues muchos votantes aman a morir a la oncena atigrada y poco les interesa el béisbol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;…A las mujeres ni con 140 caracteres, ni en las paredes con espray&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hieras a la mujer ni con el pétalo de una rosa”,  dice el conocido y aún más usado proverbio persa.  Lamentablemente, aquí en el Táchira está siendo poco practicado con las damas en política. Bien sea por la vía de redes sociales o en murales se ha atacado a las féminas, en una campaña repudiada. La primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, ha llevado hasta la Fiscalía las agresiones en su contra lanzadas en las redes sociales y hasta en grafitis. Y ahora, el día miércoles, en diversos puntos de la ciudad aparecieron escritos contra la alcaldesa Patricia  Gutiérrez de Ceballos y no criticando su gestión -además, las paredes no son el escenario para ello-,  sino su dignidad como mujer. Ambas son mujeres, madres, hijas y esposas.  ¿Quiénes son los responsables de esos ataques? Las autoridades respectivas deben investigar, ya que no se justifica esa acción&amp;hellip;a las damas ni con el pétalo de una rosa y menos con 140 caracteres o espray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;¿Será varón…será mujer?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién encabezará la lista para las parlamentarias del Psuv?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una pregunta aún sin despejar. ¿Será varón…será mujer?, aún no se sabe. Este lugar, el número uno que saldrá electo por los votos recolectados en todo el estado, es muy apetecible y por ello la dirección nacional lo piensa y repiensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De puertas rojas hacia dentro se dice que pudiera ser Iris Varela, ahora en funciones ministeriales, pero electa por votación popular en comicios efectuados desde 1999 (Constituyente). También mencionan al diputado Darío Vivas, vicepresidente del PSUV, para este estado, y por ende con cierta inmunidad para ello. O pueden decidir  asegurar al diputado Ricardo Sanguino y, aunque va por el circuito de la zona norte en lista, estaría más “amarrado”. Él es hombre de confianza y  tiene años presidiendo la Comisión de Finanzas de la Asamblea Nacional. Tampoco queda fuera de la lista la primera dama Karla de Vielma, quien viene haciendo un activo trabajo por la organización Unión de Mujeres… ¿será varón, será mujer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Con el Santo Cristo hemos topado&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen del Santo Cristo de La Grita, que hasta el Libertador Simón Bolívar visitó, admiró, veneró y respetó, también se encuentra enmarcada en la diatriba política: Gobierno y oposición. Dos cartas públicas con la exposición de alegatos, en contra y a favor, sobre el traslado de la talla milagrosa al santuario construido a la entrada de la capital del municipio Jáuregui, muestran que sí hay trasfondo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las cartas públicas se habla del pueblo, pero las personas que allí viven, el pueblo-pueblo, dicen que no han sido consultadas por los bandos en disputa y se sienten tristes, pues una fiesta religiosa que unía, ahora tiene el efecto contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco comprenden los feligreses por qué se castiga a quienes van a misa, por lo que hizo un grupo de personas al irrumpir en la eucaristía en señal de protesta, acto que ha sido calificado como profanación, y este fin de semana no hubo repique de campanas ni música en la iglesia mayor, como es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador &lt;/b&gt;&lt;b&gt;/&lt;/b&gt;&lt;b&gt;@omairalabradorm&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 de julio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/24-de-julio/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/24-de-julio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Asistamos a su nacimiento el 24 de julio de 1783: noble por lo encumbrado de su origen, noble por su consagración a la Santísima Trinidad, noble sobre todo por el hecho de vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la casa mantuana de los suyos estaban expectantes los hombres encabezados por el coronel don Juan Vicente Bolívar, quien sería padre de su último varón y el cual, sin saberlo, iba a prolongar para siempre su apellido entre los fastos de la historia. Las mujeres, por su parte, nerviosas y  agitadas, esperaban en su mayoría en las inmediaciones de la recámara donde se producía el advenimiento, obra sublime de la naturaleza y el amor, en la cual doña María Concepción Palacios y Blanco, hija de una de las familias principales de Caracas, realizaba el trabajo vital de traer a este mundo a una criatura quien formaría parte de un ilustre linaje y a quien luego, por obra de una voluntad superior manifestada en su católico bautizo, le colocaron el nombre de Simón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes la asistían la invitaban repetidamente al esfuerzo de alumbrar a aquel ser quien surgía a la vida en la Provincia de Caracas colonial regida por don Manuel González de Torres de Navarra, antiguo coronel del Regimiento de Guarnición de La Habana, y quien había sido gobernador de la provincia de Cumaná, militar y administrador progresista, el cual, en breve tiempo, le aportó a la ciudad el Coliseo de Comedias y la Alameda de la Trinidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su siglo fue el siglo de la ilustración aplicada a la política, a la ciencia, a la cultura, a las costumbres humanas, a la sociedad que comenzó a formar un mundo diferente desde la libertad del hombre. Había pues nacido aquel niño bajo el trascendente reinado de don Carlos III, en el cual sucedieron hechos fundamentales: el apoyo de España a la independencia de Estados Unidos y el reconocimiento por parte de Francia y de Inglaterra del derecho de las colonias americanas  a ser libres. Al año siguiente del fallecimiento del monarca, en 1789, comenzó la Revolución Francesa, acontecimiento primordial de la historia moderna. Igualmente en ese año de 1783, en Francia, el  marqués de Jouffroy botó el primer barco de vapor; Pilatre de Rozier, ascendió por primera vez en un globo y Louis-Sébastien Lenormand concibió la idea del paracaídas. Mientras tanto en América, el ilustre Washington -tal y como Bolívar lo llamó años después- supo renunciar con dignidad al mando militar terminada la guerra de independencia de su país, dando así el primer ejemplo de virtud republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simón Bolívar formó parte y fue gestor inigualable de una época de transformaciones esenciales en la cual se conformaron las naciones, se definieron los derechos, se proclamaron las libertades y surgieron las revoluciones auténticas, que en vez de destruir alcanzaron como resultados: constituciones, leyes, instituciones, principios de avanzado gobierno, la separación de los poderes, la caída de los reyes, el fin del despotismo, el surgimiento de las repúblicas, el ascenso de los ciudadanos como agentes principales del acto político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había pues nacido aquel infante en la casa familiar con amplios muros, largos corredores, encantadores patios y jardines, tan próxima a la Plaza Mayor de Caracas, lugar testigo de tantos actos notables de los suyos, resguardado por el Ávila del cual surgían múltiples manantiales, arroyos, quebradas, aguas del Anauco, aguas del Catuche y del Guaire, que hacían despertar la fecundidad del valle y levantar sus cultivos de cacao, café, caña, trigo o algodón, entre otros; población que había asumido para sí la forma de los barrios y cuarteles de Madrid por decisión de gobernantes ilustrados que vinieron a servir a Caracas luego de haberlo hecho en Filipinas, Luisiana, La Habana y Santo Domingo, y gracias a los cuales se construyeron nuevos puentes, edificios y otras obras que permitieron expandir y mejorar a la ciudad  aplicándose en ella criterios de modernidad y se fomentaba la cultura como se hizo en ese tiempo como lo apreciaron renombrados viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los años aquella Caracas sacudida por la naturaleza y destruida por la guerra fue evocada por Bolívar como el sitio inolvidable de su nacimiento, lugar de sus recuerdos, lugar sus mayores, sitio de sus desvelos y  de sus sacrificios, por cuya gloria no quiso recibir otro premio sino que ella fuese libre y depositaria para siempre de su admirable corazón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a administrador  de un bar y a su amigo en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Luis Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34; Javier Alexander Rodríguez.&#34; class=&#34;wp-image-425041 size-medium&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780-240x300.jpg&#34; width=&#34;240&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Javier Alexander Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El administrador de un conocido bar de Ureña, y un joven amigo que lo acompañaba, fueron asesinados a puñaladas  y tiros, por parte de desconocidos, presuntos asaltantes que los sometieron en el interior de la residencia de la primera de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo de los cuerpos lo efectuaron este domingo a primera hora de la mañana en la casa marcada con el número 19 de la calle 17 del sector III del barrio La Integración,  frente al Simoncito, propiedad del comerciante  José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, quien fungía como administrador del bar El Nuevo 70, situado en el casco central  de Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Cárdenas le apreciaron múltiples heridas por arma blanca, así  como  un balazo en la cabeza; mientras que a su joven amigo, identificado como Javier Alexander Rodríguez, de 21 años de edad, colombiano, quien era instructor de spinning en un gimnasio de la localidad , le observaron también gran cantidad de heridas producidas por arma blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente se dejó escuchar que ambos cuerpos habían sido atados, pero luego se aclaró que no fue así. Los hallaron en el interior de una habitación en la que se evidenció la violencia que privó al momento de asesinarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También  observaron la casa en completo desorden, gavetas de la peinadora fiera de su lugar, sobre la cama, así como otras áreas de la vivienda que denota que fue  suficientemente registrada por los asesinos, tal vez en busca de dinero, joyas u objetos de valor; de hecho, le robaron al comerciante un vehículo, específicamente un  Ford Fiesta, negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio  se hicieron presentes funcionarios de Politáchira que preservaron la escena del crimen, hasta el arribo de una comisión del Cicpc-Ureña, que se encargó del procedimiento, colectar evidencias, buscar posibles testigos y trasladar los cadáveres hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el doble homicidio de ayer, ya totalizan cinco los asesinatos registrados en menos de una semana en el municipio Ureña, si se toma en consideración que el miércoles en la madrugada, en Brisas de Tienditas hallaron el cadáver  de Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  quien el domingo anterior había salido de su casa  para vender una moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la noche del miércoles, una muchacha de 26 años, Leidy Dayana Velazco Vinasco, fue acribillada por dos sicarios que la interceptaron a las puertas de su casa, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, hecho en el que los asesinos  también hirieron a una hija y a la madre de la joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este sábado en la madrugada ultimaron a las afueras  de una tasca de Ureña, al conductor de un cisterna de agua, a quien más tarde su familia identificó como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación mantendría preocupada no solo a la población sino también a las autoridades policiales  y militares, pues hasta el momento ninguno de los responsables de estos últimos cinco asesinatos, han sido identificados o aprehendidos. (MB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 27-07-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-27-07-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-27-07-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; size=&amp;ldquo;large&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;425100,425101&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>