<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 22:22:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|Sabrina Seara y Ligia Petit protagonizan candente escena</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videosabrina-seara-y-ligia-petit-protagonizan-candente-escena/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 22:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videosabrina-seara-y-ligia-petit-protagonizan-candente-escena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La actrices grabaron una candente escena en la que participan en un trío sexual junto a Rafael Amaya, protagonista de “El Señor de los Cielos 3”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace algún tiempo las venezolanas Sabrina Seara y Ligia Petit abandonaron el país para probar suerte en el extranjero, logrando ingresar a las pantallas de Telemundo, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las talentosas actrices obtuvieron la oportunidad de su vida al interpretar dos polémicos personajes en la popular serie de televisión “El Señor de los Cielos 3”, protagonizada por el actor Rafael Amaya, que narra la historia del narcotraficante mexicano Amado Carrillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, los actores grabaron unas candentes escenas en las que los tres recrean un apasionante encuentro erótico.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Aun cuando “El Señor de los Cielos 3” anticipaba escenas todavía más apasionadas que las temporadas anteriores, muchos no esperaban el atrevido encuentro entre Aurelio Casillas (Rafael Amaya), Esperanza Salvatierra (Sabrina Seara) y Gloria (Ligia Petit).&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Desde su habitación en Panamá, Esperanza no solo se deja seducir por El Señor de los Cielos, sino que le trae una sorpresa al invitar a Gloria a un candente trío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=nfIQWXyYR9Y&amp;amp;oref=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DnfIQWXyYR9Y&amp;amp;has_verified=1&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nfIQWXyYR9Y&amp;amp;oref=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DnfIQWXyYR9Y&amp;amp;has_verified=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNT: Gobierno &#34;se hace el loco&#34; con el tema de la crisis económica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unt-gobierno-se-hace-el-loco-con-el-tema-de-la-crisis-economica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:39:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unt-gobierno-se-hace-el-loco-con-el-tema-de-la-crisis-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A juicio del diputado el problema económico se debe a la falta de responsabilidad del gobierno. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Enrique Márquez, puso como ejemplo de &amp;ldquo;emergencias&amp;rdquo; sin resultados, la decretada en el sector eléctrico. &amp;ldquo;Si no se ataca con emergencia y urgencia el problema de desabastecimiento y escasez de alimentos y medicina, estamos a las puertas de una crisis humanitaria&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Un Nuevo Tiempo (UNT), diputado Enrique Márquez, acusó al Gobierno nacional de &amp;ldquo;hacerse el loco&amp;rdquo; con los efectos que la inflación y el desabastecimiento tienen sobre los venezolanos y exigió la puesta en marcha de una emergencia verdadera, que signifique la aplicación de &amp;ldquo;medidas expeditas y con absoluta transparencia&amp;rdquo;, que empiecen por apoyar al sector productor de alimentos, a las cadenas de comercialización y revisar la situación de las empresas que fueron expropiadas y &amp;ldquo;que hoy no producen nada&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tenemos una crisis al límite y el Gobierno se hace el loco para no tomar ninguna medida, porque serían impopulares y quiere ganar las parlamentarias a costa de lo que sea&amp;rdquo;, dijo Márquez en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Gobierno se aferra a justificar la grave crisis de escasez de alimento con el tema político, que se trata de una guerra económica, cuando en realidad este es un problema de falta de responsabilidad de quienes gobiernan y administran la economía del país&amp;rdquo;, dijo, citó un boletín de prensa de UNT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Márquez aclaró que UNT no está pidiendo al Gobierno que declare una emergencia alimentaria, &amp;ldquo;porque eso no funciona&amp;rdquo;, y un ejemplo de ello, dijo, fue cuando se decretó la emergencia eléctrica y no se solucionó el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Proponemos que se implemente un plan de emergencia para la importación de trigo, leche, carne, pollo, repuestos para el transporte público, para los camiones de basura y para ambulancias. La mesa de los venezolanos no tiene alimentos debido a la escasez, el pueblo no está encontrando productos al final de las colas y en las pocas ocasiones que los consigue, no puede pagarlos por sus elevados costos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado señaló que en el Gobierno &amp;ldquo;el dinero se lo están robando&amp;rdquo; y exigió &amp;ldquo;transparencia&amp;rdquo; en la aplicación de las medidas correctivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se otorgan ellos mismos dólares a 6,30, dicen que van a comprar alimentos, no compran nada y acuden al mercado paralelo para hacerse multi y recontra millonarios, en bolívares y en dólares&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Märquez dijo que el país está &amp;ldquo;a las puertas de una crisis humanitaria&amp;rdquo; si no se atacan las razones del desabastecimiento y la escasez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana no seguirá adelante en proceso de mediación de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Asuntos Exteriores de Guyana. (Foto: La Razón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Guyana aseguró hoy no estar interesado en continuar el proceso de buenos oficios de la ONU porque, según su canciller, Venezuela lo ha utilizado para mantener la disputa territorial sobre la región de Esequibo sin resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos indicado muy claramente al secretario general de la ONU que el proceso de buenos oficios, que hemos seguido fielmente, no parece ofrecer ninguna solución para seguir adelante&amp;rdquo;, dijo el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge, en una conferencia de prensa transmitida por internet, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro se negó a decir si el país va a aprobar la asignación de un nuevo mediador, que debe realizarse en consenso entre ambas partes, ya que considera que Venezuela ha manipulado el proceso, citó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El sentimiento es que este proceso ha evolucionado para pasar a ser una fachada, no deliberadamente por parte de la ONU, en la cual la soberanía de Guyana ha sido amenazada&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reacción de Greenidge surge días después de que Venezuela pidiera oficialmente a Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, que asignara un nuevo mediador para resolver la disputa territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge defendió que la controversia fronteriza debe resolverse judicialmente en la Corte Internacional de Justicia, porque &amp;ldquo;es la única opción&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que durante las pasadas décadas el proceso de conciliación apoyado por la ONU no ha ayudado a resolver la disputa y señaló que Venezuela ha tomado la oportunidad de violar la integridad territorial de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo de antigüedad sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP investiga fuga de 16 detenidos de la sede del Cicpc en Quinta Crespo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 2º del Área Metropolitana de Caracas (AMC), Jesús Hernández, para investigar la evasión de 16 detenidos del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalistas (Cicpc) ubicado en Quinta Crespo, hecho ocurrido en horas de la madrugada de este lunes 13 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el fiscal se encuentra en el lugar coordinando las actuaciones de los organismos policiales, en aras de determinar las responsabilidades penales correspondientes. Entre las actuaciones se destacan la inspección técnica del lugar donde ocurrió la fuga y la recolección de elementos de interés criminalístico, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, aproximadamente a las cuatro de la madrugada de este lunes, un total de 16 detenidos vinculados con robo y hurto de vehículos abrieron un boquete en las paredes de los calabozos del Cicpc, para huir del sitio por el estacionamiento que se encuentra adyacente a esa sede policial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 Cent se declaró en bancarrota</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 50 Cent, rapero estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rapero 50 Cent se declaró hoy en bancarrota ante un tribunal del estado de Connecticut (EE UU), después de que un jurado de Nueva York lo condenara a pagar 5 millones de dólares a una mujer que lo denunció por publicar sin su consentimiento un video de carácter sexual en el que aparecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artista, cuyo nombre real es Curtis James Jackson III, asegura en los documentos presentados en el juzgado que tiene activos y deudas por valor de entre 10 y 50 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent se declaró en bancarrota sólo unos días después de ser condenado en Nueva York a compensar con al menos 5 millones a Lastonia Leviston, una mujer que le llevó ante la Justicia en 2010 por difundir en internet un video privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las imágenes, de contenido sexual, Leviston aparece junto a su entonces pareja y el cantante las distribuyó añadiendo comentarios sobre ella y el rapero Rick Ross, gran rival de 50 Cent y con quien la mujer había tenido un hijo, según medios locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent es uno de los artistas más exitosos del mundo del hip hop y a lo largo de su carrera, que vivió su mejor momento a principios de la década pasada, ha vendido más de 30 millones de discos y participado en numerosos proyectos empresariales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criado en el distrito neoyorquino de Queens durante los difíciles años 80, el rapero tuvo en su juventud numerosos problemas con la Justicia y en el año 2000 sobrevivió a un asalto en el que recibió nueve disparos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operativos de seguridad del gobierno carecen de soluciones concretas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Izquiel, abogado y criminólogo. (Foto: Diario de Caracas)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;Desde hace dos días, según lo publicado por funcionarios del gobierno nacional, se dio inicio a un operativo policial en diferentes zonas del país para conseguir desmantelar a bandas delictivas.&lt;/p&gt;
La llamada “Operación Liberación de la Patria”, anunciada por el ministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López; ha conseguido hasta la fecha más de 134 detenidos y 14 muertes en los operativos en la Cota 905 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según el abogado y criminólogo Luis Izquiel el operativo de seguridad no presentan &amp;ldquo;soluciones concretas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De nada sirve tener un gran número de policías en el operativo si las labores de inteligencia no se hacen de la manera apropiada. En este tipo de procedimientos le da la opción a los delincuentes de ir a otras zonas y después volver cuando con situación de la normaliza”, declaró Izquiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También declaró las deficiencias de los operativos numerosos por parte de la policía como el que ocurrió en la localidad de San Miguel, estado Aragua, donde casi 1.500 funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana capturaron a tres delincuentes y que en principio no eran los solicitados por la justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto demuestra la poca efectividad que tienen”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izquiel también aseguró que la militarización de la seguridad ciudadana sigue siendo “uno de los principales errores” que comete el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Guardia Nacional tiene otras funciones y su entrenamiento no es el apropiado para tratar temas de seguridad. Es en esos momentos cuando se empiezan a ver la violación de Derechos Humanos. La población no tiene porque pagar las consecuencias”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No presentan pruebas de paramilitarismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Izquiel aseguró que el gobierno nacional no presenta pruebas al asegurar que los sucesos ocurridos en las Cota 905 en las últimas semanas se debe a la vinculación de bandas criminales con el paramilitarismo colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si esa definición es la delincuentes con armas largas y que realizan hechos delictivos en todas las zonas de Caracas, entonces si podría llamarse paramilitarismo colombiano&amp;rdquo;, ironizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Interiores, González López aseguró que paramilitares colombianos son los responsables de los robos, extorsiones, secuestros y del tráfico de drogas que se realizan en la Cota 905.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ suspendió a concejal de Socopó por aliarse con el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado, la junta de la dirección nacional de Primero Justicia (PJ) informó su decisión de pasar al tribunal disciplinario al concejal de Socopó (Barinas), Trino Hurtado, quien además quedó suspendido de la militancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la tolda amarilla, Hurtado estaba aliado con el oficialismo y usaba instituciones para supuestamente atacar a alcaldes de la Unidad, “como es el caso del alcalde Ronald Aguiar, del municipio Antonio José de Sucre, en Barinas, quien está siendo acosado”, informó el partido a través de una nota de prensa.
&lt;div&gt;“En Primero Justicia continuamos en la calle trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos y lograr el cambio a través de una nueva mayoría en la Asamblea Nacional”.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menéndez asegura que cupos fueron asignados de acuerdo a capacidad de la universidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ricardo Menéndez, vicepresidente de Planificación y Conocimiento. (Captura del Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vicepresidente de Planificación y Conocimiento, Ricardo Menéndez, afirmó que los cupos fueron asignados según la capacidad de las universidades. Desmintió que pueda existir sobre población en las casas de estudios durante el próximo año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que el presupuesto está garantizado para el sector universitario, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en los próximos días se publicará el cronograma de inscripción para todas las universidades.
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;De acuerdo a su balance el Gobierno aprobó 50 mil becas internacionales y 250 mil nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;“Estamos concluyendo el informe donde se determinan las debilidades y fortalezas del país, a los cuales debe orientarse la formación y especializaciones del futuro”.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cierre de industrias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;En cuanto al desempleo y el cierre de empresas denunciado por algunos sectores económicos indicó que “continúan realizando el informe a través del cual se definirá el plan de especialización por áreas productivas enfocadas en el Plan de Desarrollo hasta el año 2019″.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco pide que &#34;no se pare&#34; el proceso de paz en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De regreso a Roma Francisco respondió las preguntas de los periodistas que lo acompañaban. (Foto: ACI Prensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco pidió que &amp;ldquo;no se pare&amp;rdquo; el proceso de paz en Colombia, cuyas negociaciones en Cuba atraviesan una fase delicada con la guerrilla comunista de las FARC, declaró a los periodistas a bordo del avión papal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mí me preocupa en este momento que no se pare el proceso de paz en Colombia. Debo decirlo: espero que vaya adelante. Estamos siempre dispuestos a ayudar. En tantos modos. Sería feo que no pueda seguir adelante&amp;rdquo;, dijo en el vuelo que lo conducía a Roma tras una gira de ocho días por Ecuador, Bolivia y Paraguay, publicó El Carabobeño con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deseo y debemos rezar por Colombia, para que no se pare este proceso. Después de 50 años y muchos muertos, es que he oído que fueron millones los muertos&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del papa fueron hechas durante la tradicional charla con los cerca de 75 periodistas que lo acompañan, entre ellos una decena de latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las FARC alcanzaron el domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interrogado sobre el éxito de las mediaciones que el Vaticano ha emprendido, en particular sobre la histórica reactivación de relaciones diplomáticas entre Estados Unidos y Cuba para quebrar más de medio siglo de enemistad, Francisco se presentó humilde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo que pasó entre Cuba y Estados Unidos no tenía un carácter de mediación. Había el deseo en una parte y también en la otra. Digo la verdad&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue sólo buena voluntad de los dos países. El mérito es de ellos que han logrado esto. Nosotros no hemos hecho casi nada. Solo pequeñas cosas&amp;rdquo;, resumió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa reconoció también que en Venezuela la conferencia episcopal trabaja para fomentar &amp;ldquo;un poco de paz allí&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero no hay ninguna mediación&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Minions baten récord de taquilla en EE UU y Canadá en su fin de semana de estreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Google Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Los Minions arrasaron con las taquillas en el fin de semana de su estreno en Estados Unidos y Canadá, logrando 115,2 millones de dólares mientras buscan a un villano al que servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AP reseña que  se trata de una victoria fácil para los secuaces que se robaron los reflectores luego de tener papeles secundarios en dos películas previas de &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo;. Los diminutos, calvos y balbuceantes personajes amarillos se han vuelto personajes clave de la franquicia de Illumination Entertainment, parte de Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dirigida por Peter Coffin, quien codirigió &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo; 1 y 2, la película superó fácilmente a Jurassic World, otro filme de Universal que acumuló US$18,1 millones a cinco semanas de su estreno, de acuerdo con la firma Rentrak.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;La producción &amp;ldquo;Inside Out&amp;rdquo; (Intensa-Mente) de Disney quedó en tercer sitio conUS$ 17,1 millones a cuatro semanas de su estreno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;strong&gt;Taquilla fin de semana en EE UU y Canadá:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.&lt;em&gt; Minions&lt;/em&gt;: 115,2 millones de dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jurassic World:&lt;/em&gt; US$18,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inside Out,&lt;/em&gt; US$17,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terminator Genisys,&lt;/em&gt; US$13,7 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Gallows&lt;/em&gt;, US$10 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Magic Mike XXL&lt;/em&gt;, US$9,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ted 2&lt;/em&gt;, US$5,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Self/less,&lt;/em&gt; US$5,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Max&lt;/em&gt;, US$3,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spy&lt;/em&gt;, US$3 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugares increíbles donde es posible conectarse a Internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Conectarse a WI-FI en el Everest es posible. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cientos de miles de turistas que cada año visitan el monte Fuji, en Japón , pueden desde el último viernes disfrutar de un servicio gratuito de conexión Wi-Fi en su ascenso a la cima, a 3776 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Japón quiere facilitar así la conexión a internet en este lugar remoto, con la que los visitantes podrán hacerse selfies para publicar en Facebook o Instagram, pero también hacer llamadas de emergencia o recibir alertas meteorológicas, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conexión estará disponible en hotspots distribuidos por la ruta de ascenso y descenso y será gratis durante las 72 horas siguientes a la primera conexión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Japón ha estado incrementando la cantidad de zonas públicas de Wi-Fi como parte de su preparación para albergar en Tokio los Juegos Olímpicos de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Monte Fuji se une así a la lista de lugares remotos y extraños del planeta (y alrededores) donde ya es posible conectarse a Internet, como estos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Everest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí está probablemente la zona Wi-Fi más alta del mundo. Funciona desde 2010 y está situada en el último campamento base antes del ascenso final al Everest, que es más que el doble de alto que el Monte Fuji, con 8848 metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010 la empresa nepalesa de telecomunicaciones Ncell instaló el primer servicio en 3G distribuido en varias zonas de Wi-Fi durante la ruta de ascenso, la última en el campamento base que está a unos 5300 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en 2013 las compañías Huawei y China Mobile ofrecieron una conexión de alta velocidad en 4G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Argentina, el campamento de Plaza de Mulas en el Aconcagua cuenta con una conexión a Internet por celular hace más de una década.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el espacio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;IIE&#34; class=&#34;wp-image-422776 size-medium&#34; height=&#34;203&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE-300x203.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Estación Espacial Internacional los astronautas también se conectan a Internet a través de un sistema preparado por la NASA. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la conexión a internet a mayor distancia del suelo está en la Estación Espacial Internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tripulantes no utilizan Wi-Fi propiamente sino que se conectan remotamente (via una red especial; es una medida de seguridad) a una computadora en la Tierra usando los equipos que llevan al espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es como twitean y cuelgan fotos en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Polo Norte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es uno de los lugares más fríos de la Tierra, pero cuenta con una zona Wi-Fi desde 2005.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instaló Intel en el campamento de Barneo, que está sobre un casquete de hielo situado aproximadamente a unos 80 kilómetros del Polo Norte real, aunque su ubicación exacta varía según el movimiento del hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este campamento es un conjunto de tiendas de campaña que funciona cuando las condiciones del hielo son favorables, normalmente en el mes de abril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se instaló por primera vez en 2002 y está financiada por la Sociedad Geográfica Rusay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En los cementerios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422778&#34; height=&#34;164&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355-300x164.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos cementerios, como el de Oak Grove en Paduch, Kentucky, Estados Unidos, fundado en 1847. ¿Y para qué se necesita Wi-Fi en un cementerio? se preguntarán algunos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este acaso es para ayudar a los visitantes con información sobre genealogía. Además, algunas empresas han empezado a pegar códigos QR en las lápidas de sus clientes para que los visitantes puedan escanearlos y acceder a información sobre quién está enterrado allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de cada vez en más playas y parques, el Wi-Fi también es popular en muchos servicios de ómnibus y trenes. Como en el Eurostar, incluso mientras pasa por el túnel que conecta a Reino Unido con Francia. También está disponible en muchos aviones. Y Virgin Atlantic, que planea llevar turistas al espacio, promete que habrá Wi-Fi en sus naves espaciales del futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imputados mujer y su hijo adolescente por asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen obtenida de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35). El Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien murió posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|La doble de Britney Spears que pesa 126 kilos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Snowflake hace una interpretación de Britney Spears.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva sensación del pop en Hungría, Snowflake, ha demostrado que el sobrepeso no es un impedimento para triunfar en esta vida, y de una manera muy particular ha buscado recrear la sensualidad que Britney Spears derrochó en su video ‘Toxic’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin limitantes por sus 126 kilos, la cantante de Budapest se enfundó en un traje transparente con joyas, como el que usó la ‘Princesa del Pop’ en el famoso video clip, para hacer su propia producción del nuevo sencillo ‘My mission is you’, en el cual se puede ver a la también rubia, seduciendo a un superhéroe, reseñó El Farandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;snowflake_britneySpears_3_&#34; class=&#34;alignleft wp-image-422772&#34; height=&#34;761&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_-221x300.jpg&#34; width=&#34;561&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Wf9dA1L4B1k&#34; width=&#34;560&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unesco: Montañas Azules de Jamaica son patrimonio de la humanidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Montañas Azules, Jamaica. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio de la isla que recibe la distinción de Patrimonio Mundial, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Montañas Azules y de John Crow de Jamaica fueron designadas como Patrimonio Mundial, tras la decisión unánime del Comité de Patrimonio Mundial de la Unesco durante su sesión número 39, en Bonn, Alemania, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio Patrimonio Mundial para Jamaica, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe. Las Montañas Azules y de John Crow son uno de los pocos 32 sitios mixtos en el mundo en esta categoría, que incluye icónicos lugares como la Gran Muralla China, el Taj Mahal en la India y la Gran Barrera de Coral en Australia, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos muy complacidos al saber que las Montañas Azules han sido reconocidas como Sitio Patrimonio Mundial”, dijo Paul Pennicook, director de Turismo de Jamaica. “Esto incrementará el atractivo para los visitantes de todas partes del mundo que viajan motivados por la herencia histórica y la cultura”, añadió. “Jamaica tiene una rica herencia cultural y la adición a la Lista de Patrimonio Mundial elevará aún más nuestra posición como destino competitivo, de acuerdo con el Índice de Competitividad en Viajes y Turismo del Foro Económico Mundial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>