<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 14-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-14-08-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-14-08-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;h1 class=&#34;story-title&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d41054227c6155f7411997379f78b2fd.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a23015312d687ab5d11837e675de722d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_12ee4f3177aca358ee1ea04d01f91b48.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_395e00bb64523ee0904fa6a21ea3fc0b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d041188769fe7b2782ade40b52bb2de4.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_1d3ea718a1cdabc920e824a5dab26a87.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_064fc668a54edfe38f69473ef55e2f8a.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_c0fc8a6bbeeff4f603ae687b42a320c5.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_427a72a326297f89e8b6168cd5f6807a.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_260076cb58af254bb439eb9fc80505ff.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nacional: 72 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-nacional-72-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-nacional-72-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace pocos días, exactamente, el tres de agosto, el diario El Nacional, cumplió 72 años de existencia. Nacido durante la apertura política conducida con prudencia y firmeza por el general López Contreras, luego del fallecimiento de Juan Vicente Gómez, este matutino, aparte de haber representado  una verdadera renovación en el quehacer periodístico de entonces, ha sido siempre y lo es aún, un insobornable y valioso instrumento para la consolidación y defensa del sistema democrático, un modelo que como sabemos, se nutre y fortalece con la disidencia, el reconocimiento del adversario y el intercambio de opiniones divergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cumplimiento de esa relevante, exigente y riesgosa misión que le fijaron sus fundadores, El Nacional ha atravesado épocas muy duras y difíciles, como las vividas durante los años del gobierno militar de Marcos Pérez Jiménez, cuando desde el poder  se ejercía de manera desembozada y sin miramientos una cerrada censura de prensa que prohibía cualquier comentario crítico, inclusive los más irrelevantes e inofensivos a la gestión de gobierno.  Más adelante,  al poco tiempo de caída la dictadura, estuvo a punto de desaparecer debido al boicot en su contra promovido por ciertos sectores empresariales bajo la excusa de que supuestamente era un medio de izquierdas, vocero del castrismo que acababa de instalarse en Cuba. Presiones y amenazas tampoco faltaron en las cuatro décadas de ejercicio democrático, entre otras la intromisión de los cuerpos de seguridad del Estado, y los intentos de censura previa ocurridos en la atmósfera turbulenta de los golpes militares fallidos de febrero y noviembre de 1992. A lo largo de todas esas coyunturas, los propietarios, directivos y el personal periodístico, dieron siempre muestras de convicciones, valores y principios inquebrantables.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, con los gobiernos de Chávez y Maduro, el acoso contra el diario se ha incrementado de manera brutal. A la política de amedrentamiento se han unido los insultos y descalificaciones permanentes, la ya crónica falta de papel y otros insumos indispensables, y los procesos judiciales apoyados por unos tribunales que invariablemente fallan a favor de las partes acusadoras. Tan lejos han llegado las últimas embestidas que el actual copropietario y editor del diario, Miguel Henrique Otero, en la práctica ha tomado el camino del exilio y se mantiene en el extranjero pues si regresa no podrá ausentarse de nuevo porque tiene prohibición de salida del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a todo, junto a algunos otros medios  -cada vez menos- continúa ejerciendo la función que le corresponde: informar lo que vivimos sin complacencias ni maquillajes, y opinar con inteligencia y conocimiento sobre nuestra dura y triste realidad. Para eso sirven los medios en las sociedades democráticas, en las dictaduras, por el contrario, su papel es ocultar la verdad y halagar y complacer a los mandatarios de turno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bachacos, golpe económico y sinvergüenzas…</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacos-golpe-economico-y-sinverguenzas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacos-golpe-economico-y-sinverguenzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mientras los bachacos transportan cargas que superan tres veces su tamaño y recorren los caminos destruyendo cosechas y armando sus hongos para alimentarse; más allá del invierno electoral, los aspirantes a curules en el Parlamento, olvidan el “golpe económico” y se hacen los locos con los sinvergüenzas que desangran el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos desde la oposición sólo echan cuentas y esperan sacarle provecho a la crisis, la cual ellos mismos han generado para luego recoger con votos el desagrado del pueblo y meternos gallos tapados en la Asamblea Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un fenómeno social que si bien ha sido ensayado por el imperialismo en varios países del mundo, en Venezuela ha tomado su propio ritmo y sirve para alimentar el ego de las clases populares a las cuales si bien el Gobierno revolucionario ha tratado de satisfacer sus necesidades y mantenerles redes de suministro de alimentos; ahora, desafortunadamente, estos han optado no tan sólo por satisfacer sus necesidades básicas, sino que descaradamente  han pasado a comerciar y alimentar su afán de dinero fácil con sus hermanos de clase a quienes asaltan; es decir, al pueblo mismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nunca antes capitalistas de nuevo cuño - como Lorenzo Mendoza - habían hecho tanto dinero gracias a la necesidad del pueblo venezolano. Además de haber incrementado su fortuna y su imperio de cerveza y de harina pre cocida, junto a otros productos de la dieta básica; el capitalista de abolengo junto a Fedecámaras,  siguen su permanente llantén para obtener  dólares, los cuales siempre de manera fácil (con sus tentáculos en el Gobierno) han chuleado al Estado (porque hay que buscar con lupa los verdaderos empresarios de nuestro país o burguesía nacional).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está muy claro que desde la llegada del gobierno revolucionario con el comandante Chávez al poder en 1998, las reglas del juego cambiaron en nuestro país. El esquema agotado del capitalismo ramplón (el cual tratan de resucitar) no funcionó y buscó su cauce a través de un cambio radical y un camino hacia el socialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien los defensores de la Revolución (entre los cuales nos contamos) estamos indefensos ante el ataque despiadado del capitalismo salvaje unidos a los sin Patria; hoy pareciera que el enemigo busca perforar la debilidad del pueblo llano, ante el afán de dinero fácil y se han convertido en asaltantes  de la escaza producción de alimentos  y tenemos al mismo pueblo, en contra del propio pueblo venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La indiferencia, el contrabando, el bachaqueo, la sociedad de cómplices en todos los frentes (incluso en el mismo chavismo), parecen minar las estructuras del poder y se ha dejado correr el tiempo, ante una guerra de desgaste y de desmoralización en las bases del pueblo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vecindad de un proceso electoral, el cual tratan de impedir a toda costa, se enfoca a buscar resultados pragmáticos para los enemigos de la Revolución. Mientras la oposición cuenta los pollos antes de nacer y manejan sus gallos tapados, peleándose entre ellos mismos en una descuartizada MUD; en las filas revolucionarias, un número elevado de compatriotas, con justo derecho, aspiran superar el descontento y sueñan con sus curules, pero no enfrentan la realidad que destruye las bases de la sociedad socialista, la cual soñó el comandante Supremo Hugo Chávez Frías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras por arriba recibimos el apoyo del Gobierno Chino para salidas estratégicas de la macro economía socialista venezolana, la cual aspiramos construir; por abajo, los “bachaqueros chinos” hacen de la suyas y ante la indiferencia de los “políticos revolucionarios”, quienes sólo sueñan con las mieles del poder y no terminan de arrimar nada para el mingo, para de verdad frenar el desabastecimiento y la crisis alimentaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pensamos que el ejército rojo, rojito que busca el parlamento, como mínimo debe actuar y dar la cara en las colas o tratar de resucitar la SUNDDE. Verdaderamente deben aparecer los productos y eliminarse el bachaqueo, el cual construye su hongo para alimentar la reina a expensas de las necesidades del propio pueblo y ante ello, el Estado Revolucionario pareciera estar de manos atadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya basta de bachaqueo y contrabando. El enemigo parece que lo tenemos dentro y mientras tanto, los buscadores de votos sacan cuentas y no se comprometen con una auténtica solución ante la escasez de alimentos, provocada por la mano peluda del imperio y sus gallos tapados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde afuera se continúa con el trapo rojo a través de CNN y  de los medios golpistas. Azuzan al pueblo para alimentar el caos y dejar despejado el camino a los bachacos (la gran mayoría colombianos), quienes destruyen las cosechas y apuntan contra la Revolución Bolivariana en vista de la próxima contienda del 6 de diciembre...
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Ya basta!, ¿quién le pone el cascabel al gato?…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Amanecerá y veremos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decide tu vida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/decide-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/decide-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Título de uno de los libros de Antonio Pérez Esclarín: “Decide la vida Elige ser feliz” que tiene como objetivo guiar al lector a plantearse en serio su vida y a buscar de un modo decidido su plenitud y su felicidad. De modo que cada quien podrá alcanzar su meta cuando se esfuerce por conocerse en profundidad, cuando se quiera cada vez más y busque con decisión el camino de la propia felicidad. Es decir, cuando se encuentre de verdad consigo mismo, con sus pares, con los otros, en convivialidad creadora. Porque qué más cierto que “el amor es el único antídoto contra la soledad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada quien es lo que decida ser. Puede vivir ahogando la vida, asfixiándola, haciendo sufrir a otros, o vivir defendiendo la vida. El asunto es acompañar la vida a sol y sombra, donde sea preciso. No importa el llanto o la final salida. La vida es sólo el compromiso de estar donde la vida misma quiso al lado de la vida de por vida. El asunto es decidir la vida, elegir ser feliz. El asunto es sumergirse en lo profundo de uno mismo. Para San Agustín, en el interior del hombre habita la verdad. Hemos de buscarla cada día y, afianzados en ella, procurar ante todo hacer el bien a nosotros y a nuestro prójimo. “Sé tú propio amigo.” “Conócete, quiérete, sé tú mismo.” Nos recomiendan los grandes maestros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Esclarín, después de discernir sobre el orden y la riqueza de los misterios insondables en el inmenso océano del cielo, del frondoso Árbol de la Vida, concluye: “Ante todo esto cómo no recuperar la capacidad de asombro y reconocer con Einstein que todo es misterio a nuestro alrededor.” Desde el olvidado asombro de estar vivos hasta la sombra o la lumbre que en nuestra vida vayamos tejiendo. Porque al final no importan tanto las sombras del  camino como las luces de los árboles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conocerse y quererse, la clave del vivir. “La verdadera sabiduría consiste en conocerse a sí mismo, en penetrar en las constelaciones y misterios del propio corazón.” Como  quien sostiene taxativamente: hundirse, hurgarse, ser, sentirse, serse. That is the questión diría el poeta. Por lo demás el miedo es enemigo del amor y sólo el amor genuino es capaz de vencer el miedo. Como ha escrito Miguel Ruiz: “¿Cómo podemos sentirnos bien cuando el miedo nos hace sufrir tanto? Nos sentimos víctimas por todo, enfadados y tristes, celosos o traicionados.” Lo sostenía nuestro bondadoso e inteligente Juan XXIII: “Sólo por hoy no tendré temores. De manera particular no tendré miedo de gozar lo que es bello y de creer en la bondad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de nuestras grietas, defectos, limitaciones, nunca nos detengamos. Vivamos nuestras vidas a sol y sombra, donde sea preciso. Siendo un viaje la vida, pongámonos cada día en camino hasta llegar a ser lo que decidamos ser, hasta que florezcamos en plenitud. La clave está en el encuentro. “Nuestra vocación es reinventarnos permanentemente y reinventar el mundo.”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sandinistas y miembros de la ALBA respaldan al gobierno de Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Managua(EFE).- Diputados del gobernante Frente Sandinista de Liberación Nacional (FSLN) y representantes en Managua de los países miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) manifestaron  este jueves su apoyo al gobierno del presidente ecuatoriano Rafael Correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el “Acto de solidaridad” celebrado dentro y fuera de la Embajada de Ecuador en Managua, los manifestantes condenaron “las amenazas de la derecha nacional e internacional” en contra del gobierno de Correa, en el día en que los sindicatos ecuatorianos realizan un paro nacional al que se ha sumado la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Condenamos las amenazas de la derecha nacional e internacional que promueven acciones de desestabilización para frustrar los procesos de cambios que el valiente pueblo ecuatoriano ha venido construyendo con su presidente Rafael Correa”, dijo el coordinador nacional de la Juventud Sandinista, Erick Ríos, en un pronunciamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente del Senado de Brasil  propone terminar con el Mercosur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-del-senado-de-brasil-propone-terminar-con-el-mercosur/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-del-senado-de-brasil-propone-terminar-con-el-mercosur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BRASILIA (AFP).- El presidente del Senado de Brasil, Renan Calheiros, propuso al Gobierno dar por terminado el Mercosur para permitirle a su país negociar libremente otros acuerdos comerciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un documento presentado al ministro de Hacienda, Joaquim Levy, Calheiros pidió “acabar con la unión aduanera Mercosur, a fin de posibilitar que Brasil pueda firmar acuerdos bilaterales o multilaterales sin necesariamente depender del apoyo de los demás miembros del Mercosur”, dice el texto. Brasil y Uruguay anunciaron este año un entendimiento para intentar flexibilizar el Mercosur y conseguir que cada miembro del bloque pueda negociar acuerdos comerciales con terceros países sin la obligatoria autorización de los otros socios del bloque.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fundado en 1991 el Mercosur tiene como miembros plenos a Argentina, Brasil Uruguay, Paraguay y Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moronta celebró Eucaristía especial para niños y mujeres embarazadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-celebro-eucaristia-especial-para-ninos-y-muejeres-embarazadas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-celebro-eucaristia-especial-para-ninos-y-muejeres-embarazadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consolación, bendice a nuestros padres, a nuestros abuelos, a nuestros hermanos, a nuestros tíos, bendice también a nuestros maestros, a nuestros sacerdotes, bendícenos a nosotros bendice a los niños pequeños, a los niños que van a nacer y ayúdanos a todos a ser como tu hijo Jesús. Danos tu luz, como estrella de la mañana, para guiar nuestros pasos, bendice los pasos de nuestros niños. Te bendecimos porque nos permites en esta mañana, manifestar nuestra alegría y nuestro gozo por estar aquí contigo. Amén, amén, amén.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bendiciones para las damas embarazadas y niños&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bendición final fue impartida por el Obispo y los dos sacerdotes celebrantes, con un niño en los brazos de cada uno de ellos. Momentos antes Monseñor Moronta, había llamado a todas las damas embarazadas y les impartió una bendición especial a la vez que las saludó personalmente y luego de concluida la celebración eucarística, todos las niñas y niños recibieron el saludo y bendición particular, pues el Prelado fue pasando por el centro del santuario, mientras los padres y madres le acercaba a sus hijos para recibir la bendición y aprovechar la ocasión para plasmar su recuerdo fotográfico junto al Pastor Diocesano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al terminar la eucaristía todos los niños presentes en el Santuario, recibieron un cotillón de caramelos cortesía de la Lotería del Táchira, como un aporte hacia los niños y niñas que celebraron con alegría a la patrona del Táchira, Nuestra Señora de la Consolación de Táriba.
Las niñas y niños participaron activamente de la celebración&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis Almagro ve con buenos ojos salida de prisión de Baduel y Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/luis-almagro-ve-con-buenos-ojos-salida-de-prision-de-baduel-y-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/luis-almagro-ve-con-buenos-ojos-salida-de-prision-de-baduel-y-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario general de la OEA, Luis Almagro, aprobó la liberación condicional del exministro de Defensa Raúl Isaías Baduel y el arresto domiciliario otorgado al exalcalde de San Cristoabal, Daniel Ceballos, ambos considerados &amp;ldquo;presos políticos&amp;rdquo; por la oposición venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Saludamos la liberación en Venezuela del general retirado Raúl Baduel y el traslado a su domicilio de Daniel Ceballos&amp;rdquo;, escribió Almagro en la red social Twitter, explica el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baduel quedó en libertad condicional después de seis años de encarcelamiento tras haber sido condenado por corrupción. Mientras que Ceballos recibió la medida de casa por cárcel el pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Saludamos la liberación en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Venerzuela?src=hash&#34;&gt;#Venerzuela&lt;/a&gt; del General Retirado. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RaulBaduel&#34;&gt;@RaulBaduel&lt;/a&gt; y el traslado a su domicilio d &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Luis Almagro (@Almagro_OEA2015) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Almagro_OEA2015/status/631872022981816320&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canciller convocó a tuitazo en apoyo a Rafael Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-convoco-a-tuitazo-en-apoyo-a-rafael-correa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 16:56:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-convoco-a-tuitazo-en-apoyo-a-rafael-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller de la República, Delcy Rodríguez, convocó este jueves a un tuitazo mundial en respaldo al presidente ecuatoriano, Rafael Correa, cuyo gobierno ha enfrentado una serie de protestas en su país desde el 8 de junio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un contacto telefónico con el canal &lt;em&gt;Venezolana de Televisión&lt;/em&gt;, Rodríguez invitó a los ciudadanos a sumarse a la tendencia en apoyo a Ecuador a partir de la 11:00 de la mañana de hoy con la etiqueta #PatriaGrandeConCorrea y #SomosRevolucionCiudadana, reseñó el portal de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos los países vamos a acompañar los procesos de unidad que han forjado nuestros pueblos como legado de nuestros libertadores&#34;, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller acusó a la oposición venezolana de estar involucrada en un “golpe suave” contra el gobierno ecuatoriano. &#34;La oligarquía local, a través de la agresión mediática, agresión económica, ha conjugado a todos sus factores, incluso a la extrema derecha venezolana, que sabemos está apoyando la pretensión de derrocar al Gobierno legítimo y constitucional de Rafael Correa&#34;, advirtió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez también informó que se realizarán actividades de apoyo en las embajadas de Ecuador de los países que integran la &lt;span class=&#34;st&#34;&gt;Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Europa las discotecas ahora son silenciosas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-europa-las-discotecas-ahora-son-silenciosas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 16:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-europa-las-discotecas-ahora-son-silenciosas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las silent discos son la última moda en Europa. ¿Cómo es eso? Es un lugar donde los asistentes bailan mientras escuchan la música a través de audífonos inalámbricos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la publicación online El Mundo al Instante, estas discotecas se diferencian de las convencionales por reproducir la música mediante un transmisor de ondas de radio cuya señal llega a los auriculares que llevan los asistentes, en vez de utilizar altavoces. Aquellos que no llevan los auriculares no pueden escuchar la música, lo que produce el efecto de una sala llena de gente bailando en silencio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diario El Nacional señala que de hecho uno de los puntos más impactantes es que los auriculares tienen dos o tres canales de entrada e iluminación led especifica para cada uno: rosada es dance, amarilla es cumbia y verde, latino -por decir algo-, con lo que al entrar al recinto ya se tiene una señal de identificación en base al gusto musical. El DJ a la distancia puede saber qué música tiene más adeptos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Mundo al Instante señala que los aparatos tienen autonomía de 10 horas de batería al máximo volumen antes de necesitar recarga. El otro componente es un transmisor de señal de FM, apto para alcances de hasta 500 metros, incluso a través de paredes o de plantas distintas de un edificio. Usualmente la maneja el DJ, que se comunica con los asistentes por medio de receptores que van en la cintura de cada uno, conectados a sus auriculares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discoteca de moda es la que se encuentra en la torre The Shard, en Londres y la más alta de Europa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidel Castro y Nicolás Maduro visitan a Evo Morales en furgoneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fidel Castro y Nicolás Maduro visitaron de sorpresa este jueves al presidente de Bolivia, Evo Morales, en el hotel La Laguna en donde se hospeda en La Habana. La imagen fue divulgada por la Agencia Boliviana de Información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mandatarios de Venezuela y Bolivia se encuentra en Cuba para la celebración del cumpleaños 89 del expresidente Castro, explicó el portal de CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro y Castro llegaron en una vagoneta, dice la agencia estatal ABI citando un reporte de la Red Patria Nueva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro felicitó a Castro en su cuenta en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde la Patria de Bolívar y con el espíritu de Chávez,le damos a Fidel el Abrazo de los Pueblos que Luchan y Aman&amp;hellip; &lt;a href=&#34;http://t.co/JoO6w2iEdA&#34;&gt;pic.twitter.com/JoO6w2iEdA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Nicolás Maduro (@NicolasMaduro) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro/status/631848251575037952&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de los gobiernos miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de América (ALBA) asisten a los eventos por el cumpleaños del líder de la revolución cubana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes llega a La Habana el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, para el acto oficial de reapertura de la embajada estadounidense en Cuba y la izada de la bandera del país norteamericano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos|Mujer descuartizada habría sido abusada sexualmente y electrocutada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/videosmujer-descuartizada-habria-sido-abusada-sexualmente-y-electrocutada/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/videosmujer-descuartizada-habria-sido-abusada-sexualmente-y-electrocutada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves, el ministro Gustavo González López, ofreció informe del caso de Liana Hergueta, mujer encontrada desmembrada en la avenida Las Palmas, Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez presentado el informe oficial, el ministro ratificó la actuación intelectual de Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), quien contratase a José Rafael Pérez Venta (27), para asesinar a Liana Hergueta, según información publicada por el diario Últimas Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;González, detalló que la mujer sufrió abuso sexual y los hechos violentos responden a la denuncia de fraude realizada a principios de año, para obtener el pago pendiente por la operación financiera en dólares que tranzó con el dirigente estudiantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este año 2015, los primeros días, el ciudadano Carlos Eduardo Trejo Mosquera, le ofrece en venta a Liana Hergueta González, una cantidad importante de dólares, para una permuta, en calidad de 5 mil dólares, y él recibiría a cambio por esta permuta la cantidad de un millón trescientos cuarenta mil bolívares, (1.340.000 bolívares)&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al balance, el joven solicito a un amigo, el acceso a una cuenta en dólares para hacer la operación bancaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Carlos Trejo, le solicita a un compañero amigo en la ciudad de Valera, que le facilite una cuenta bancaria para que la señora Hergueta González, le deposite el dinero&amp;rdquo;, señaló el Ministro.
&lt;/p&gt;
González López, detalló que Trejo, estableció conversación con el que sería el autor material del asesinato:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este mismo mes de agosto, el día 5 precisamente, Carlos Eduardo Trejo Mosquera, entabla una comunicación con el ciudadano José Rafael Pérez Venta, con quien mantenía amistad, y frecuentaba participar en las guarimbas, tranzan una cantidad de dinero y, citan para engañar a la hoy occisa a un sitio donde decide quitarle la vida por encargo del señor Carlos Eduardo Trejo Mosquera&amp;rdquo;, reportó el González López.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El medio día del día 6 ocho, Rafael Pérez Venta, llama por teléfono a Liana  Hergueta, concreta la cita, fue acertada por estos, hay un gran flujo de llamadas entre ambos, siendo el evento durado tres horas aproximadamente, se citan en la esquina de Canicos, edificio Isnotú&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hergueta sospechó que iba a morir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministro continúo el informe, aludiendo al mensaje de la occisa, minutos antes de ser vejada por sus asesinos:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ella al sospechar la trampa, envía un mensaje de voz a su hermana informando de la situación crítica, sube al apartamento, Pérez Venta en compañía de un ciudadano de nombre Samuel José Ángulo, la aturden con un choque eléctrico, la amordazan, la abusan sexualmente, le colocan una cinta adhesiva en la región naso bucal, falleciendo a los pocos minutos por asfixia mecánica, tomando estos el cuchillo de cocina, con el cual le cortan los pies, manos, cabeza, colocan el tronco en una maleta azul y el resto en las bolsas plásticas&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En rueda de prensa, el ministro muestra imágenes que vinculan a los responsables del crimen con sectores de oposición, entre ellos, Maria Corina Machado, Henrique Capriles, y Antonio Ledezma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;González López, mostró las imágenes donde aparece Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), autor intelectual del asesinato y posterior desmembramiento, con Leopoldo López el mismo día en que éste, se entregaba a la justicia venezolana para ser enjuiciado por su protagonismo en los hechos del pasado Febrero - Abril de 2014.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva directora del Banco Central de Argentina tiene 26 años y es hija de un ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nueva-directora-del-banco-central-de-argentina-tiene-26-anos-y-es-hija-de-un-ministro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nueva-directora-del-banco-central-de-argentina-tiene-26-anos-y-es-hija-de-un-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;María Delfina Rossi, de 26 años, hija del ministro de Defensa argentino, ha recibido numerosas críticas desde que ha sido designada directora del Banco de la Nación del país sudamericano. La joven especialista ha declarado que el ataque mediático obedece a la &#34;estigmatización contra la juventud y la discriminación sobre las mujeres&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hija del ministro de Defensa de Argentina, Agustín Rossi, ha respondido a las críticas mediáticas y en redes sociales a las que se ha visto sometida desde que se conociera este miércoles su designación como directora del Banco de la Nación del país, alegando que sus títulos no son &#34;de parentesco, sino académicos&#34;, informa la agencia Télam.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Llegué al Banco por mi trayectoria académica y profesional. Pareciera que algunos miraron más los datos de mi DNI que mis antecedentes&#34;, lamentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La economista ha indicado que opina este ataque obedece a la &#34;estigmatización constante que se hace contra la juventud, la discriminación sobre las mujeres&#34; y &#34;el afán de algunos medios por cuestionar cualquier decisión o medida&#34; del Gobierno argentino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tengo un año más que los necesarios para ser diputada nacional y desde esa banca una puede modificar la vida de los 40 millones de argentinos, presentando o aprobando leyes, por eso no entiendo el ataque de las usinas mediáticas&#34;, subraya Rossi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hija del ministro argentino es licenciada en Economía, graduada en Barcelona, y tiene un máster en economía que cursó en Florencia y un posgrado en ciencia política en la London School of Economics de la Universidad de Londres. Actualmente se encuentra cursando un máster en políticas públicas en Austin, Texas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD considera que medidas judiciales de Ceballos y Baduel son &#34;insuficientes&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-considera-que-medidas-judiciales-de-ceballos-y-baduel-son-insuficientes/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:25:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-considera-que-medidas-judiciales-de-ceballos-y-baduel-son-insuficientes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario de la Mesa de la Unidad Democratica, aseguró que seguirán trabajando por la libertad plena de los dirigentes y jóvenes detenidos por las protestas de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba en una rueda de prensa dijo que: &#34;Nos alegramos que Daniel Ceballos y el general Baduel estén en una situación menos agresiva, pero son gestos insuficientes, seguimos reclamando la libertad plena de esas personas porque casa por cárcel, sigue siendo cárcel”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante de la MUD también recordó la situación de reclusión de jóvenes estudiantes. &#34;Tenemos que recordar que tenemos más de 80 venezolanos presos por motivos políticos, Leopoldo López sigue preso y ha pasado más de la mitad del tiempo de reclusión y en situación de castigo”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba también informó que culminó con éxito el proceso de postulaciones para el 6 de diciembre y que lograron superar la cifra de paridad de género exigida por el CNE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvaron a su hijo con las últimas gotas de agua que les quedaba antes de morir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/salvaron-a-su-hijo-con-las-ultimas-gotas-de-agua-que-les-quedaba-antes-de-morir/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/salvaron-a-su-hijo-con-las-ultimas-gotas-de-agua-que-les-quedaba-antes-de-morir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una pareja francesa ha protagonizado una de esas historias conmovedoras. Y es que, por desgracia, fallecieron cuando hacían senderismo entre las dunas del desierto de Nuevo México, pero lograron salvar la vida de su hijo pequeño al darle las dos últimas gotas de agua que les quedaban en la reserva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese bonito gesto paternal permitió al niño salvarse la vida mientras ellos quedaban inconscientes bajo el sol del lugar. &#34;Probablemente el menor sobrevivió porque es mucho más pequeño y recibió dos veces más de agua&#34;, explicó el sheriff al diario &#39;The Telegraph&#39;. La pareja solo llevó a la excursión dos litros y medio, cuando las autoridades recomiendan un total de cuatro por persona, publicó el portal que.es
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras hacían senderismo se empezaron a encontrar mal por el calor que tenía que soportar y se desvaneció cuando quería acudir al coche por una lesión en la rodilla. El padre se desorientó debido a las altas temperaturas y no pudo llegar al vehículo. Sin embargo, el niño fue encontrado consciente en el desierto y se pudo salvar su vida.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
