<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 16:08:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Foto|El topless de Christina Aguilera que estremece las redes sociales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-topless-de-christina-aguilera-que-estremece-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-topless-de-christina-aguilera-que-estremece-las-redes-sociales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p data-spx-slot=&#34;1&#34;&gt;La cantante Christina Aguilera publicó una sensual fotografía en su cuenta de Instagram en la que sus fans la pueden ver topless.&lt;/p&gt;
“Para que sepan, conmigo todo es real, todo el tiempo. Siento que es tiempo de comenzar a compartir cosas personales con ustedes… Y sólo es el comienzo. Buenas noches”, compartió la artista junto a la fotografía, reseñó el portal de People en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de la sexy figura de la intérprete de “Pero me acuerdo de ti”, en la imagen, también se pueden ver una variedad de esencias, aceites y fragancias con los que seguramente la cantante cuida su cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin duda, la talentosa solista también utilizará sus populares cuentas de redes sociales para compartir con sus seguidores detalles del cumpleaños de su hija Summer Rain, quien el próximo domingo 16 de agosto cumplirá su primer añito de vida.
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/6RUBkrBsaS/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;Just so you know with me, it&amp;rsquo;s all real, all the time. Felt like it was time to start sharing some personal stuff with you guys&amp;hellip; And it&amp;rsquo;s just the beginning. Night night. X&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Christina Aguilera (@xtina) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-12T04:49:57+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;11 de Ago de 2015 a la(s) 9:49 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Brasil más de 30 mil campesinas demandan reforma agraria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-brasil-mas-de-30-mil-campesinas-demandan-reforma-agraria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-brasil-mas-de-30-mil-campesinas-demandan-reforma-agraria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 30.000 campesinas participaron el miércoles en una marcha en demanda de un desarrollo sustentable, una reforma agraria y el final de la violencia y desigualdad de género en Brasil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Departamento Policial de Brasilia dijo que aproximadamente 35.000 mujeres participaron en la &#34;Marcha das Margaridas&#39;&#39;, nombrada en honor a Margarida Maria Alves, y duró tres horas. La activista de derechos humanos y líder sindical fue asesinada en 1993 en el estado Paraiba, en el noroeste, publicó El Universal con información de AP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mujeres marcharon desde el estadio Mane Garrincha de Brasilia hasta una gran explanada verde frente al Congreso y de regreso al estadio, donde la presidenta Dilma Rousseff planeaba dar un mensaje.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don Francisco regresa a la pantalla chica con nuevo programa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/don-francisco-regresa-a-la-pantalla-chica-con-nuevo-programa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/don-francisco-regresa-a-la-pantalla-chica-con-nuevo-programa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mario Kreutzberger no está preocupado por el fin de su programa &#34;Sábado Gigante&#34;, porque ya tiene uno nuevo con el Canal 13 de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Ahora estamos haciendo &#39;Usted no reconoce a Chile&#39;, que está basado en &#39;Usted no conoce Chile&#39; (clásica sección de &#39;Sábado gigante´), en donde voy a los mismos lugares treinta y cinco años después buscando a la misma gente y viendo cómo Chile ha cambiado en estos treinta y cinco años&#34;, cuenta Don Francisco sobre el programa que debutará pronto en Canal 13, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el presentador chileno, el programa está planificado para salir al aire a finales de este año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ExpoTáchira: Gobernador anuncia plan de exportaciones entre Táchira y Portuguesa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/expotachira-gobernador-anuncia-plan-de-exportaciones-entre-tachira-y-portuguesa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:50:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/expotachira-gobernador-anuncia-plan-de-exportaciones-entre-tachira-y-portuguesa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador José Gregorio Vielma Mora informó que los estados Táchira y Portuguesa iniciarán un plan de exportaciones conjuntas en función de promover las potencialidades de producción de ambas regiones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo destacó el primer mandatario regional en el marco de la Expo Táchira Industrial 2015 al compartir la visita del gobernador de Portuguesa Wilmar Castro, quien aseguró que juntos generarán alianzas estratégicas para impulsar negocios que resalten las fortalezas productivas de estas zonas, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, también presente en el evento la ministra de Comercio, Isabel Delgado manifestó: &#34;observamos capacidad productiva extraordinaria. Exportación con grandes ventajas competitivas&#34;, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo el potencial productivo y turístico de los andes venezolanos se exhibe en la Expo Táchira Industrial 2015, feria que estará abierta hasta el sábado 15 de agosto. En el evento se expone lo mejor del desarrollo industrial local, como parte del impulso económico que adelanta el Gobierno en las diferentes regiones del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la exposición participan más de 135 expositores que han tenido la oportunidad de conversar directamente con las autoridades para exponer sus proyectos. En este sentido, el industrial tachirense Douglas Pernía calificó como &#34;muy positiva la integración del gobierno nacional con el regional y los empresarios, motivando a la exportación&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacó el empresario del ramo automotriz, la importancia de la Expo 2015 como vitrina de exportación, &#34;la cual nos brinda a todos la oportunidad de vender y negociar nuestros productos, bienes y servicios a los países vecinos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pernía gerencia en Ureña la empresa Intercar, dedicada a la fabricación de carrocerías para mini buses y autobuses desde su creación en el año 1992, con sede en la zona industrial de Ureña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que otros representantes del sector empresarial, el industrial automotriz, resaltó la importancia y el respaldo que ahora a través de Corpotáchira y el gobierno Bolivariano del Táchira, brinda al sector privado para la exportación de sus productos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: &#34;Hace falta voluntad política para que liberen a mi esposo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-hace-falta-voluntad-politica-para-que-liberen-a-mi-esposo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-hace-falta-voluntad-politica-para-que-liberen-a-mi-esposo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Gutiérrez de Ceballos aseveró que hace falta voluntad política para que le otorguen la libertad plena al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con esta decisión queda demostrado que solo hace falta voluntad política para que liberen a mi esposo”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal de Globovisión reseña que la esposa del exmandatario local catalogó como positiva la medida otorgada de arresto domiciliario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos llena de alegría poder haber amanecido y haber tenido a Daniel en nuestra casa, con sus hijos y la gente con la que tiene que estar. Ojalá este sea el primer paso para que liberen a los demás presos políticos”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puntualizó que la seguridad en la residencia está conformada por cuatro funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estimó que la siguiente audiencia se realice en Caracas la próxima semana, sin embargo no especificó fecha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|China: más de 100 heridos por explosión de gran magnitud en Tianjin</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videochina-mas-de-100-heridos-por-explosion-de-gran-magnitud-en-tianjin/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:36:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videochina-mas-de-100-heridos-por-explosion-de-gran-magnitud-en-tianjin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuerte explosión afectó a la ciudad de Tianjin, en el norte de China, en la que al menos medio centenar de personas resultaron heridas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios estatales, la explosión se produjo cuando un cargamento de explosivos estalló sobre las 23.30 hora local (16:30 GMT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe del servicio chino de la BBC, Raymond Li, señaló que todavía no está claro qué causó la explosión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tianjin es una zona industrial y uno de los puertos principales al sureste de Pekín, la capital de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fotos y videos que circulan en las redes sociales muestran una gran bola de fuego y una columna de humo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BBC habló con residentes de Tianjin que aseguraron que los hospitales locales están repletos de víctimas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 50 personas ingresaron en los hospitales cercanos, según informó la agencia estatal china Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios edificios cercanos se quedaron sin electricidad, según el canal de televisión CCTV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terroristas del Boko Haram tienen nuevo líder dispuesto a negociar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo islamista nigeriano Boko Haram tiene un nuevo líder, según lo confirmó hoy el presidente de Chad, Idriss Deby.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mahamat Daoud reemplazó a Abubakar Shekau y tiene mayor predisposición que su antecesor a negociar con el gobierno nigeriano, citó la emisora nacional de Chad las declaraciones de Deby, apuntó El Universal con información de la agencia DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deby añadió sin embargo que no hay necesidad de negociar con Boko Haram, porque será derrotado para fines de año por &#34;una fuerza (multinacional) que estará operativa en los próximos días&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la suerte corrida por Shekau, quien apareció en varios videos del grupo islamista. No se conocen datos sobre su sucesor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boko Haram mató a alrededor de 17.000 personas en el noreste de Nigeria desde 2009. También perpetra ataques en los vecinos Chad, Níger y Camerún.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se encontró con su padre entre los indigentes que fotografiaba </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/se-encontro-con-su-padre-entre-los-indigentes-que-fotografiaba/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/se-encontro-con-su-padre-entre-los-indigentes-que-fotografiaba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando los padres de Diana Kim se separaron, la fotógrafa tenía 5 años. En ese tiempo, perdió el rastro de su padre, quien era dueño de un estudio fotográfico en Hawái.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ella cuenta en su Facebook “The Homeless Paradise” que comenzó a fotografiar a personas sin hogar en las calles de su ciudad natal, Honolulu, en 2003.
Luego de varios años realizando su proyecto fotográfico “The Homeless Paradise” (&#34;El Paraíso sin hogar&#34;), se encontró con su propio padre, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Me acerqué a él sintiendo una sensación de incertidumbre, pero encontré el coraje para tocar su hombro y llamarlo. Él no me oyó. No me pudo oír&#34;, afirma Kim en la entrevista para NBCNews.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su padre sufría de esquizofrenia severa y discutía intensamente con el espacio vacío frente a él. En Facebook afirma que durante un largo periodo su padre se negó a recibir tratamiento médico, comer, bañarse y usar la ropa nueva que le llevaba su hija. Sin embargo Diana no perdía esperanza y seguía visitando a su padre en la calle donde él vivía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En octubre de 2014 el hombre sufrió un ataque cardíaco y fue encontrado tumbado boca abajo en la acera. Alguien llamó a la policía, y fue trasladado al hospital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mismo día Diana supo que pasó y empezó a visitar a su padre que se encontraba en estado crítico. Después de meses de tratamiento médico el hombre se recuperó del todo y a principios de 2015 volvió a tener una vida normal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fotografiar a mi propio padre comenzó como un mecanismo de protección. Levantar la cámara en frente de mí, era casi como si esa barrera me ayudaba a mantenerme estable. Me dolía verlo así”, explicó en Facebook.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, el padre de Kim pasa tiempo con sus amigos y familiares, está buscando trabajo y planea visitar a sus parientes en Corea del Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto fotográfico de Diana, “The Homeless Paradise”, puede verse en Facebook.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversaciones privadas en Twitter no serán limitadas por 140 caracteres </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/conversaciones-privadas-en-twitter-no-seran-limitadas-por-140-caracteres/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:37:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/conversaciones-privadas-en-twitter-no-seran-limitadas-por-140-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twitter eliminó definitivamente el límite de 140 caracteres que existía para los mensajes directos, sin embargo, esto no afectará la extensión de los textos para los mensajes públicos que se escriben a través de esta red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía había adelantado en junio que estaba trabajando para incorporar este cambio,. Ahora los mensajes directos tendrán un extensión de 10. 000 caracteres. Esto permitirá que la red social pueda posicionarse como herramienta de chat para competir directamente con servicios de mensajería como Whatsapp, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cada uno de los cientos de millones de mensajes enviados a través de Twitter diariamente es una oportunidad para iniciar una conversación sobre lo que está ocurriendo en nuestro mundo. Es por eso que hemos hecho varios cambios en los mensajes directos en los últimos meses. El cambio de hoy es otro gran paso para hacer el lado privado de Twitter aún más poderoso y entretenido&#34;, afirmó Sachin Agarwal, jefe del producto de mensajería directa de Twitter, en el blog oficial de la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agarwal subrayó que el cambio no modificará en nada el &#34;lado público&#34; de Twitter, ya que se seguirán limitando a 140 caracteres todos los textos que se publiquen. También informó que el enviar y recibir mensajes directos vía SMS seguirá siendo limitado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía anunció que los cambios se están desplegando desde hoy en sus aplicaciones para Android y iOS, además de su sitio web, TweetDeck y Twitter para Mac. Las modificaciones se irán aplicando a nivel mundial a través de las próximas semanas, por lo que recomendaron a los usuarios estar atentos para bajar las versiones más recientes de la aplicación que incorpora el cambio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según The Guardian, la red social demoró el cambio para que desarrolladores pudiesen incorporarlos en softwares que no son desarrollados por Twitter, como Hootsuite, ya que muchas empresas los ocupan y uno de los objetivos de este cambio es facilitar la posibilidad de sostener conversaciones de negocios a través de mensajes privados en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Uno de los usos realmente interesantes de los DM es hablar de negocios y obtener servicio al cliente, y ellos están usando clientes de terceros. Tenemos una serie de socios que pueden desarrollar clientes para estos negocios y queríamos estar seguros de que tuviesen tiempo para actualizarse y estar listos&#34;, afirmó Agarwal, según el medio británico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periódico de Miami pide a Maduro permitir entrevistar a López </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diario Las Américas envió una carta al presidente de la República, Nicolás Maduro, para manifestar su interés de entrevistar al dirigente opositor, Leopoldo López, detenido en la cárcel militar de Ramo Verde desde febrero de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misiva firmada por el director del rotativo, Osmín Martínez, pide que se respete el derecho a informar de los medios de comunicación, reseña El Nacional con información de El Pitazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el texto, Martínez recuerda al mandatario venezolano que López aún goza de sus derechos a la libertad de expresión y de comunicarse con el mundo exterior desde su centro de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La carta fue acompañada por otra misiva enviada a Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República, para que conceda el permiso de entrevistar al coordinador nacional de Voluntad Popular.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Miami, FL
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 de agosto de 2015
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro Moros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente de la República Bolivariana de Venezuela
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palacio de Miraflores
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me dirijo a usted en nombre de DIARIO LAS AMÉRICAS, el de más antigua tradición como rotativo de habla hispana en el estado de la Florida, Estados Unidos, para solicitarle su intervención a objeto de que podamos entrevistar a Leopoldo López, dirigente del partido Voluntad Popular, quien se encuentra detenido en la prisión militar de Ramo Verde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela, señor Presidente, avanza hacia un proceso electoral de singular importancia en el venidero mes de diciembre y es pertinente que la opinión de uno de los líderes fundamentales de la oposición democrática a su Gobierno sea conocida por la opinión pública, tanto nacional como internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No huelga mencionar que encontrándose detenida la persona a quien tenemos interés de interpelar periodísticamente, sigue en goce pleno de su derecho a la libertad de expresión y a comunicarse con el mundo exterior desde su sitio de reclusión. Así lo disponen tanto los Principios para la protección de todas las personas sometidas a cualquier forma de detención o prisión (Principios 1, 3 y 19), adoptadas por la ONU, como los Principios y buenas prácticas sobre la protección de las personas privadas de libertad en las Américas (Principios I, VIII y XVI) de la OEA; todos ellos fundados en tratados y acuerdos internacionales de lo que es Estado parte Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le agradecemos al señor Presidente informarnos el día y hora en que podrá concretarse dicha entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atentamente,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osmín Martínez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director de DIARIO LAS AMÉRICAS&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novios virtuales, una aplicación para fingir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/novios-virtuales-una-aplicacion-para-fingir/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:11:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/novios-virtuales-una-aplicacion-para-fingir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para fingir ante los demás que tiene pareja, el usuario recibe mensajes de textos, voz, notas escritas a mano y regalos. Son los novios invisibles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No importa que esté completamente solo/a. Lo importante es aparentar que se tiene una relación estable. Esa parece ser la consigna de la aplicación Invisible Boyfriend y Girlfriend, que permite diseñar la pareja perfecta. Y mejor aún: en vista de que se vale de las redes sociales todo el mundo terminará por enterarse de que se tiene una relación... sin verdaderamente tenerla, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sucede que el servicio proporciona pruebas sociales bastante creíbles de cualquier pareja real: datos personales específicos (edad, pasatiempos, tipo de personalidad, etc), fotos, y hasta historias compartidas. Ofrece incluso la posibilidad de cambiar el estatus en Facebook para agregar que se ha iniciado &#34;una relación&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cofundador de novios y novias invisibles, Matt Homann, explica que la idea surgió como resultado de su frustración y desesperación, pues estaba recién divorciado y se sentía presionado por la sociedad , que le exigía el comienzo de una nueva relación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de las páginas web invisibleboyfriend.com o invisiblegirlfriend.com se puede crear un novio virtual ficticio desde cero. Sólo debe seleccionar foto, nombre, rasgos personales e intereses de su preferencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación permite que su nueva pareja le envíe mensajes de textos y voz en tiempo real, además de notas escritas a manos y regalos que se podrán mostrar a amigos y familiares para evitar las preguntas incomodas acerca del estado civil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para aumentar la credibilidad, el sistema es capaz de construir una historia de amor. Para ello utiliza datos suministrados por el usuario como el lugar donde se conocieron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las personas interesadas deben registrarse y crear el perfil de su novio ideal, que vendrá con algunos de los servicios más solicitados, como mensajes de textos, voz, notas escritas a mano, fotos y una historia personalizada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El servicio tiene un costo, eso sí, de 24.99 dólares al mes e incluye 100 mensajes de texto, mensajes de voz y una nota escrita a mano. También se ofrece un plan por 14.99 dólares mensuales que incluye todas las funciones de mensajería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Homann, existen muchas razones por las que se pueden necesitar novios invisibles. &#34;Tal vez están en una relación que no es aprobada por familiares, desean evitar que alguien del trabajo se fije en usted o sencillamente optaron por centrarse en su carrera profesional en lugar del romance&#34;. Y añade: &#34;Estamos muy entusiasmados por cómo las novias novios invisibles están ayudando a la gente a navegar por el mundo de las citas. El servicio crea un espacio seguro para que practiquen si están fuera de práctica. A veces incluso inspira celos lo suficiente como para sacudir a esa persona especial&#34;, expresa su creador en el blog de la página.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aplicación, que fue lanzada en enero, ya cuenta con 70 mil usuarios y está disponible sólo en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el futuro sus creadores ingresarán otros servicios como tarjetas postales, perfiles de medios sociales, y regalos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Latinoamérica existen otras versiones de novios virtuales menos complejas, que están disponibles en forma gratuita para los sistemas operativos Android e iOs. Sólo debe ingresar en el mercado de aplicaciones, introducir palabras clave y aparecerán las herramientas digitales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lady Tabares: &#34;Hay que asumir todo lo que se venga&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lady-tabares-hay-que-asumir-todo-lo-que-se-venga/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 13:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lady-tabares-hay-que-asumir-todo-lo-que-se-venga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La televisión colombiana, en los últimos años, ha sido promotora de un nuevo estilo de telenovelas donde conjugan biografías de personajes famosos y no famosos que marcaron de algún modo su realidad como país. Una de esas novelas es &#34;Lady: la vendedora de rosas&#34; transmitida por el canal RCN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Táchira las producciones audiovisuales de la televisión del hermano país son muy seguidas, y la &#34;Vendedora de Rosas&#34; es quizás de las que en esta temporada esta de moda.  Compartimos una entrevista realizada por la prensa colombiana a su protagonista, Lady Tábares, quién hace pocos días recibió el beneficio de casa por cárcel, luego de pasar más de 12 años en diferentes sitios de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lady Tabares, la mujer de la vida real, aseguró que cada noche está descubriendo la historia de su vida que se proyecta en televisión. “Tuve la oportunidad de ver los primeros capítulos pero ahora donde va, todo es nuevo para mí porque no tenía conocimiento de la transición. Cada noche sigo más pegadita, lo que están mostrando para mí es nuevo. Y no sé hasta que punto irá la historia”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomar la decisión de contar su vida no fue sencillo. “En el momento en que uno da el ‘Sí’ debe tener muy claras las consecuencias. Uno no puede pretender que el público lo reciba para bien, sino que también habrá otras que lo verán de mal forma. Durante el año que tomé la decisión pensé mis cosas, personalmente no quería. Lo hice por la situación económica porque quería organizar mi casa y pensé en las tantas acusaciones, que dije: ‘En un momento a la luz saldrá la verdad’. Y creí que este era el momento y me lancé”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todo lo que se ha mostrado es real? ¿Pasó en la vida real?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No, todo no. Hay que tener en cuenta que de todas maneras es un producto de televisión y tiene ficción. Aunque es la vida basada en Lady Tabares hay cosas que yo veo y digo ‘Tan charro, eso no pasó’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De lo que se ha visto, por ejemplo, es ficción que el papá tenía una floristería o la crucifixión de Lady, de pronto Lady fue golpeada. Tampoco es cierto que es sacada de la cárcel a hacer la película, tampoco es verdad porque yo estaba en un internado y estaba muy pequeña. Lady la de ahorita está como muy grandecita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué siente cuando ve esas escenas que son ficción?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No todos los días cuentan la vida de uno. Hay muchas sensaciones, pero también es importante porque hay personas que me han señalado y que me han insultado sin tener conocimiento de las cosas. Al menos que vean la realidad de las cosas, cómo de una u otra manera fue mi vida y que ella no se basó en las calles. En ese sentido, me gusta porque chévere que conozcan también la persona como tal, la mujer, el ser humano. Y que eso ayude a resolver algunas dudas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué pasa con su familia cercana cuando se ven retratados?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio fue complejo porque decían ‘¿Y por qué a mi no me pagan?’. Me senté a hablar con ellos. Hoy están motivados, les gusta lo que ven. Mis hijos y mi hermano hacen muchas preguntas porque esto es nuevo para ellos. Los recuerdos difíciles son para mi mamá, mi hermano y para mí porque vivimos esa época. Pero hay mucho entusiasmo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y su mamá no se ha ofendido al ser retratada como una alcohólica y ciega de amor?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí, claro, mucho. Creo que más que ofendida, a veces hay tristeza. No es fácil. Expresa cosas como ‘yo sé que yo fallé’. Y yo la consuelo diciéndole: ‘Má eso es ficción, no crea eso Má’. A veces llora pero ella es una berraca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué dice su hermano?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo para él es muy nuevo, él se emociona y dice ‘¿Cierto que con esto yo voy a poder ser un futbolista?’ y yo le digo, ‘Si claro, esta es su oportunidad’. Porque a él sí le gusta el fútbol y lo tengo en una escuela. Él visualiza en su inocencia que el hecho de salir ahí le va a abrir las oportunidades que él espera y yo se las alimento porque quiero estos quince minutos de fama, que otra vez me da el universo, abarcarlos para beneficio propio, de mi familia, mis hijos y poderles dar un mejor futuro, una mejor vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Pidió que no trataran algún aspecto?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí, claro. Hay momentos dolorosos de mi vida los cuales yo no quiero que salgan ahí, por ejemplo, mi violación. Ellos han sido muy respetuosos con eso. No quiero que eso pase porque no quiero revivir ese momento. No pedí más nada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué piensa de las producciones inspiradas en la vida real?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes decidimos y avalamos ese permiso para estas cosas debemos tener claros los pro y los contra. No podemos pretender que porque saquen la vida de alguien en televisión ya todo vaya a ser perfecto y lo vayan a idealizar. Hay que asumir todo lo que se venga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con Información de &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sector automotor en crisis por falta de divisas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector automotor no escapa a la falta de divisas que afecta al país, debido a la caída en los precios del petróleo que en la semana del 27 al 31 de julio promedió en 45,87 dólares por barril, muy por debajo de lo calculado en el Presupuesto Nacional 2015 de 60 dólares por barril.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha afectado el nivel de las reservas internacionales que se ubicaron en 16.977 millones de dólares al finalizar el séptimo mes del año, reportó el BCV, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, al sector de motos no le han sido adjudicadas las divisas que requiere para importar el CKD, kit que contiene el material de ensamblaje para las unidades, cuya producción global en el mes de julio descendió a 412 unidades con respecto al mes anterior cuando se ubicó 1.446, revelan cifras de la Asociación de Industriales, Fabricantes y Ensambladores de Motocicletas (Aifem). Además, desde hace un año le deben a sus proveedores chinos 812 millones de dólares, lo que ocasionó el cierre de su línea de crédito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras cifras que presenta Aifem son las ventas globales que en julio descendieron a 677 unidades con respecto a junio cuando se facturaron 1.261 motos en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación se repite en el sector de ensambladores de carros, según cifras de la Cámara Automotriz de Venezuela (Cavenez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la venta de automóviles cayó 23,2%, lo que significa que en julio se ensamblaron 1.446 unidades. Es decir, 438 menos con respecto al mes anterior, con el ensamblaje de 1.884 carros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el sindicato de trabajadores automotrices solicitaron al Ejecutivo Nacional que ponga en práctica un plan de rescate para las empresas del sector para salvar 100 mil empleos, junto con el sector de autopartes. Esperan ser atendidos prontamente por las autoridades gubernamentales, para que escuchen sus planteamientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, los distribuidores de automóviles no cuentan desde hace dos años con licencias de importación para traer carros desde Ecuador y Argentina. Países con los que Venezuela tiene suscritos convenios automotrices.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán en tribunales a presuntos asesinos de la mujer desmembrada en Caracas </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del área metropolitana de Caracas a José Rafael Pérez Venta y Carlos Eduardo Trejo Mosquera, por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González, de 53 años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo desmembrado fue hallado el pasado 7 de agosto en el interior de un vehículo marca Mazda, en la calle principal de Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, las fiscales 36º y 142º del AMC, Liduska Aguilera y Eliana Suárez, respectivamente, imputarán al hombre por delitos previstos en la legislación venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta fue detenido en horas de la noche de este lunes 10 de agosto por funcionarios del Cicpc en las inmediaciones de la parroquia Candelaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mosquera fue detenido la tarde de este martes 11 de agosto por funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en Nirgua, estado Yaracuy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariángel Ruiz y su hija fueron víctimas de un intento de asalto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mariangel-ruiz-y-su-hija-fueron-victimas-de-un-intento-de-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La noche de este martes presuntos antisociales intentaron asaltar a la exmiss, actriz y animadora Mariángel Ruiz y a su hija, informaron fuentes policiales. El hecho ocurrió en El Cigarral,  municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los sujetos, quienes iban a bordo un vehículo Aveo, siguieron por varias calles e intentaron interceptar el carro de Ruíz, quien logró burlar la acción de los desconocidos al entrar al estacionamiento de su residencia, publicó el portal de Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía de El Hatillo y el subdirector del Cicpc, Douglas Rico, se presentaron en el lugar. La División contra Secuestro y Extorsión de ese organismo inició la investigación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
