<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco, mensajero de humildad, paz y amor </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco ha venido a la América del Sur a traernos un mensaje que expresado en palabras suena  melodioso  y promisor, pero que practicado por sus feligreses no es fácil de cumplir a cabalidad. La humildad ha sido practicada por el Santo Padre durante su vida. Cuando fue obispo en Argentina renunció a usar su automóvil y su chofer y prefirió el transporte público; en lugar de vivir en el Palacio Episcopal, vivía en un pequeño apartamento donde él mismo se preparaba sus alimentos. Así mismo,  promocionó entre sus sacerdotes adentrarse en las villas y barrios para estar más cerca de los pobres y trabajar por una mejor clase de vida para ellos. Visitó cárceles e hizo misas con prostitutas.   Fue llamado entonces, “Obispo de los Pobres”.  Se requiere haber nacido para ello. Quizás tuvo bastante influencia la manera como él  se acogió a la vida sacerdotal. Era un joven de 21 años cuando tomó esa decisión. No fue ingresado por sus padres, desde niño, a un seminario. Es comprensible que para la gran masa de feligreses esa clase de humildad no es fácil de practicar. No obstante, ese mensaje llega hasta sus corazones y  escuchan embelesados las palabras de Francisco, el papa, su líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la paz y al amor, es una constante en su prédica. Pero es a la paz y el amor verdadero. Esas dos voces suenas falsas y llenas de hipocresía en los labios de muchos líderes y  gobernantes. La palabra amor luce devaluada debido a las diferentes connotaciones y usos a las que se les destina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al iniciar su pontificado, ha expresado a todos los dignatarios del mundo que “no olvidemos que debemos abrir los brazos para custodiar a todo el pueblo de Dios y acoger con ternura y afecto a toda la humanidad, especialmente a los más pobres, a los más débiles, a los más pequeños”. Recordó a los gobernantes que “el odio, la envidia y la soberbia ensucian la vida”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No era su ansia llegar a ser el Sumo Pontífice. Cuando cumplió 75 años quiso acogerse al beneficio de la jubilación de acuerdo con las normas del Vaticano. Retirarse a un hospedaje de sacerdotes y dedicarse a la oración. No se cumplieron sus deseos y hubo de aceptar las posiciones jerárquicas que le fueron asignadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uno de los detalles que muestran su naturaleza de líder y su aceptación como prelado tolerante fue el siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 19 de marzo de 2013 en la celebración de la Misa de Inauguración de su Pontificado, donde hubo delegados de 132 países, estuvo presente el Patriarca de Constantinopla Bartolomé I, “cosa que no ocurría desde el cisma de Oriente hace mil años”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos piensan que las visitas papales a las diferentes naciones del mundo, son más que todo de carácter político y diplomático. Es comprensible que tengan bastante de las dos cosas. Su política es conquistar gentes para su ideario religioso. Su diplomacia es vencer la resistencia de los regímenes no afectos a ese ideario. Y tratar de lograr el diálogo entre gobiernos y oponentes para el bien de los pueblos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias 50</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/repelencias-50/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/repelencias-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuentan que en Grecia el cantante de la orquesta preguntó a los fiesteros: -¿Paramos?  Nooo! -¿Seguimos? Siii! Muchos apoyaron la continuación de la rumba mediterránea. Se extendió el templete con pinchos y cerveza gratis para los gozadores del momento. Nada importan hijos y nietos. Brindemos por la fiesta. Recordamos a Serrat al salir el sol de su canción premonitoria. Todo lo vi por Venezolana de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La venezolana Garmiñe Muguruza entra en la cúspide de las mejores tenistas del mundo. La preciosa petareña tendrá que sacar lo criollo de su estirpe para mantenerse a tan alto nivel. Fuerza, chama. ¡Qué van a saber ustedes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatuaje asombroso el que luce mi tío Melquiades.  Después de ver a los muchachos chilenos empelotarse y celebrar el triunfo en la Copa América, le dio por marcarse una figura amorfa en el pecho. Agarró azul de metileno con merthiolate y tinta china y los combinó con jugo de perejil.  Poco a poco fue marcando la figurilla con tres alfileres amarrados con una liguita. No le quedó mal. Hay que reconocerle el esfuerzo de agachar el pescuezo todo el día para apuntar los trazos.  Ahora anda sin camisa por el comedor, el patio y la salita. Estilo no le falta al viejo. ¿De dónde sacó esa idea mi tío? – Eso no es tatuaje nada, carreto, respondió la vieja Pulqueria.  Es una culebrilla mal rezada que le dejó la cicatriz y el muy tariolas la remarcó y echa pinta con eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doctorado Honoris Causa le otorgaron a Oscar D’ León. La Universidad Pedagógica Experimental Libertador (UPEL) ha conferido este título tan merecido. Nos llena de orgullo que una reconocida universidad venezolana sea la que honre a este compatriota y le digne con esta distinción tan elevada. El Diablo de la Salsa merece muchos homenajes por su carrera musical internacional y su aporte a nuestra venezolanidad ante el planeta entero. Y de paso, purifica un poco esta figura tan “champurriada” últimamente por elementos politiqueros sin mérito alguno.  Se crece aún más nuestra Alma Mater por elevar la condición de los científicos y humanistas del mundo. Doctores reconociendo el swing del Caribe en la figura extraordinaria de Oscar D’ León. ¡Sabroso!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Usted conoce a los integrantes de la Comisión Presidencial para revisar los asuntos con Guyana?  -No me lo digas, nené. Parece que son los mismos expertos en lluvias, gasolina, desabastecimiento, inseguridad, inflación, Pdvsa, colectivos, jefes de campaña, yernos y demás próceres de nuevo cuño. Creo que en este tema debe buscarse a los capaces que de verdad quieran a Venezuela por encima de una bandera política. Y, créanme, conozco a muchos rojos, verdes, blancos, naranjas y amarillos con esas capacidades. ¡Cuidado, pues!&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vulnerabilidad ecológica </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vulnerabilidad-ecologica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vulnerabilidad-ecologica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conceptos de “marginalidad ecológica” y “marginalidad socioeconómica” atienden a nociones teóricas bien diferenciadas. Sin profundizar demasiado en las implicaciones de una u otra definición, porque ese no es el propósito del presente artículo, puede acotarse que en estudios sobre el crecimiento de las ciudades latinoamericanas, la primera noción se asocia con la aparición de sectores periurbanos en áreas ecológicamente inviables o inestables. En realidad, los residentes no son estrictamente pobres o desamparados, como se podrían definir desde el punto de vista económico. Es probable que algunos de ellos tengan cierta capacidad adquisitiva, o relativos niveles de confort en la calidad de la vivienda o el acceso a los servicios básicos. Pero llegaron tarde al reparto de los mejores predios de las áreas urbanizadas. La presión social sobre la tierra y la competencia por el dominio de los predios los aventó hacia zonas geográficas ecológicamente vulnerables. Allí sufren los estragos de algunos eventos naturales extraordinarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios de comunicación reportan con frecuencia situaciones de calamidad pública, principalmente en áreas suburbanas o periurbanas. En la mayoría de los casos, las más afectadas son las comunidades muy pobres. Pero también hay ocasiones en que terminan involucrados los estratos de clase media. La sociedad se impacta cuando ocurren estos terribles acontecimientos. Es apenas lógico que las personas sensibles se conmuevan frente al dolor ajeno y manifiesten su solidaridad con las víctimas o sobrevivientes de estos infaustos sucesos. Sin embargo, por detrás de los eventos naturales catastróficos, casi siempre hay acciones humanas guiadas por la irresponsabilidad, la imprevisión u otra circunstancia sociopolítica. Los desastres naturales no tendrían tal connotación si no hubiera vidas humanas o bienes materiales comprometidos. El impacto de una crecida centenaria, por ejemplo, sería mínimo si no hubiera tantas viviendas e infraestructuras construidas prácticamente sobre el lecho de inundación de la escorrentía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explicar la ocurrencia de las llamadas catástrofes no basta con buscar las causas de orden natural. Es tal fácil achacar todas las culpas a la acción del ambiente. Los elementos naturales sencillamente reaccionan frente a las agresiones e imprevisiones humanas. ¿Por qué la gente vive o desarrolla sus actividades en zonas ecológicamente vulnerables o inestables? Hay razones de orden social, político y económico que a veces no se ventilan cuando ocurren situaciones alarmantes. La necesidad del pobre lo empuja a vivir en zonas de alto riesgo. La desigualdad social impide que pueda acceder a zonas estables o seguras. El funcionario corrupto autoriza la construcción de desarrollos habitacionales o costosas infraestructuras en áreas comprometidas. El desenlace tiene el mismo dramatismo. La vulnerabilidad ecológica no es exclusiva de los estratos pobres, aunque estos son los que llevan la peor parte. Finalmente, la naturaleza termina por destruir todo aquello que la inconsciencia humana no realizó adecuadamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;josegarmo@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las dos guerras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para los voceros del Gobierno revolucionario post-Chávez, el Pacto de Punto Fijo dejó, desde noviembre de 2014, de ser el ojo del huracán de los desequilibrios sociales  de la vida republicana iniciada con la Constitución del 23 de enero de 1961. Como herencia de Hugo Chávez, este tema arropó el discurso en contra del proceso político iniciado posteriormente a la dictadura de Marcos Pérez Jiménez. De forma más sencilla, fue la culpa y gran culpa del atraso económico y de la pobreza en Venezuela durante los últimos 54 años (cuarenta atribuidos al proceso democrático hasta el 98 y catorce de Chávez, marzo 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producto del fallecimiento del presidente, nos vamos a un proceso eleccionario presidencial el 14 de abril del  2013 donde el heredero de Chávez sale ganador por muy poco margen de votos. No habían transcurrido seis meses cuando se produce en el país una fuerte situación económica basada en los altos precios de bienes y servicios y la red de tiendas  de electrodomésticos Daka es investigada por el alto Gobierno y detienen a cuatro de sus gerentes de Caracas y Falcón; allí comienza esa gran Guerra Económica  que tiene –según el mismo presidente- como único objetivo, desestabilizar su Gobierno y darle un golpe de Estado. Es así como el Gobierno justifica los efectos del control cambiario desde febrero del 2003. Ese discurso populista previo a las elecciones de gobernadores y asambleístas regionales colocaba una cortina de humo a la verdadera realidad económica y social de Venezuela después de catorce años del chavismo en el mando del Estado. Hoy julio de 2015, estas consecuencias son aún mucho más severas por el alto índice de desabastecimiento e inflación que vive la economía venezolana; es una guerra sin fin, es una supra realidad inoculada por los estrategas ideológicos del régimen para justificar la incompetencia de una economía basada en el control del Estado o llamada socialista. El control cambiario, las expropiaciones en los primeros años de la primera década de los años 2000, el cierre del aparato productivo, una economía basada estrictamente en la renta petrolera y una política comercial de importación de productos esenciales para los venezolanos, son las causas de esa guerra económica y sus principales protagonistas son los que están en este momento en el Poder Ejecutivo de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el alto Gobierno este ha sido el único discurso en que se ocupa , desde el presidente hasta las UBCH, descartando la Guerra de la Criminalidad sin control desde hace 15 años, cifras investigadas, para el 2014 el índice de asesinatos en Venezuela alcanzó las 82 muertes por cada 100 mil habitantes, según el informe alternativo sobre el derecho a la vida, presentado esta semana por las ONG Laboratorio de Ciencias Sociales (LACSO) y OVV ante el Comité de Derechos Humanos de Naciones Unidas, entre el 2012 y 2014 según datos publicados por el Observatorio Venezolano de Violencia (OVV) y publicados recientemente, se han producido en Venezuela, en la patria del Comandante Supremo Hugo Chávez nada más y nada menos que 71 mil 435 muertes violentas. Saben ustedes ¿por qué  ésta realidad no es asunto en el  discurso cotidiano de los personajes del Gobierno? Porque quienes controlan los cuerpos de seguridad, quienes tienen las armas, y quienes han aplicado 22 planes de seguridad en el país son ellos mismos; sería como echarse agua caliente así mismo. Así de clarito, el Gobierno necesita achacarles a los demás sus debilidades e incompetencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ineficiente </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ineficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ineficiente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la inmensa mayoría de los venezolanos -el 80 % según los estudios de opinión, lo que incluye a chavistas- considera ineficiente el Gobierno diosdadomadurista, uno podría preguntarse si se trata realmente de una presidencia compartida y un tren ministerial probadamente inepto, o si están cumpliendo eficientemente la tarea de empobrecimiento de la población, para someternos a plenitud y consolidar el régimen castro-comunista que se viene instalando, paso a paso, en lo que va de siglo. ¿Ineficiente el régimen?, depende. Ineficiente para la vida y el progreso, muy eficiente para el empeño de sembrar el comunismo que se han propuesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace ya más de medio siglo el régimen comunista empobreció la bella Cuba sistemática y sostenidamente, arruinó al pueblo cubano y sus empresas, hizo de su signo monetario una piltrafa, llevando el peso al piso, hizo huir a su clase media y profesional hacia Miami y otros lares, e hizo presa fácil a los que quedaron, a quienes les ha impuesto una dictadura hambreadora que aplasta sus derechos humanos; es hoy la dictadura más longeva del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De que Nicolás y su equipo son ineficientes e ineptos, y de que se hacen rodear por gente igualmente incapaz, no hay duda, basta verlos hablar y actuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace más de una década, cuando me sentaba en la mesa de deliberaciones de la entonces Coordinadora Democrática, recibimos un buen día la exposición de un interesante personaje estudioso de la realidad latinoamericana, quien disertó a partir de sus observaciones y análisis, cómo ya en Venezuela se venía dando, a paso más lento que en Cuba pero con la misma firmeza, un proceso que conduciría al empobrecimiento de todos,  en medio de una inmensa corrupción de las élites gobernantes y de una caída de la resistencia interna, permitiendo al régimen avanzar en su criminal propósito de anclarse en el poder por la vía del hambre del pueblo. Debo confesar ahora que entonces pensé que ese señor era un inflamado anticastrista, que pretendía convencernos de que Fidel fue intencionalmente hambreando a su pueblo, matando las empresas, generando desempleo, desabastecimiento e inflación.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los Castro y la cúpula del régimen comunista se enriquecieron groseramente, se apropiaron de los dólares y divisas del pueblo cubano, mientras arruinaban su moneda que valía menos que arena en el desierto. ¿No es eso lo que estos delincuentes han hecho y siguen haciendo con nuestro bolívar, que tuvieron la desfachatez de llamar fuerte en un tiempo que ya luce remoto? ¿Quién de nosotros hace poco tiempo podía pensar que el dólar pasaría la barrera de los cien bolívares, de los doscientos, de los trescientos, de los cuatrocientos, de los quinientos y ahora de los seiscientos? Pregunto, amigo lector, ¿sería usted capaz de apostar, así fuera un bolívar, a que el cambio no superará la barrera de los setecientos u otra más alta cifra? El desabastecimiento tiene dos vertientes, la falta de producción (consecuencia del aniquilamiento y fusilamiento de las empresas desde Miraflores), y la disminución sistemática de importaciones, por aquello de que dólares, no hay. En ambas vertientes está la sangrienta mano del régimen hambreador del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro mal que no consigue freno en el gobierno, y  que más bien parece estimulado por este, es el brutal incremento de la criminalidad, robos y asesinatos, con cifras rojas que nos ubican como país de forajidos, donde la propiedad no vale nada y la vida pende de un hilo. ¿Es torpeza de un Gobierno ineficiente que no sabe cómo frenar el hampa, o es nuevamente un dejar hacer para generar caos y miedo, estimulando la salida del país de quienes tengan cómo irse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Ineficiente el régimen?, depende, ineficiente para garantizarnos calidad de vida, pero eficiente para seguir sembrando este régimen comunista, un socialismo trasnochado del cual no ha quedado ni quedará nada bueno. Sacudirnos este mal antes de que ya no podamos reaccionar es un imperativo, es una obligación. En este segundo semestre de 2015 debemos apretar el puño y acelerar el paso. Es la hora.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;pacianpadron@gmail.com. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@padronpaciano&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expulsar demonios </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expulsar-demonios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expulsar-demonios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evangelio de este domingo nos cuenta que Jesús desplazó a sus discípulos por las aldeas cercanas para que fueran allí sus portavoces. Algo parecido a las “prácticas” de los universitarios que van a recibir un título profesional. Jesús hizo dos recomendaciones a sus portavoces. Una, que fueran con sencillez, sin equipajes y sin exigencias. Otra: que compartieran la casa y la comida que les ofrecieran las familias; que no buscaran hoteles ni restaurantes (Mc 6, 7-13). Algo muy distinto a lo que hicieron aquellos funcionarios de la FIFA que fueron apresados en Suiza, mayo-2015, en hoteles de cinco estrellas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los viajes presidenciales llaman la atención desde hace años, sobre todo cuando se trata de jeques o de países petroleros. A esos viajes se suman muchos asomados que no tienen que ver con el motivo del viaje. Es claro que no se trata de viajes apostólicos o eclesiales, sino de viajes de tipo político. Por eso no tienen en cuenta las recomendaciones que hizo Jesús de Nazaret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los enviados al apostolado Jesús “les dio poder sobre los espíritus inmundos”. Es decir, la misma autoridad que Jesús tenía. Se refiere a “demonios”, porque hay demonios de muy mala calaña. ¿Cómo el que causa la enfermedad del ébola? ¿Cómo los grupos de Boko Haram que hacen desastres entre las niñas y las jóvenes de Nigeria? Es difícil pensar en peores fuerzas diabólicas en el mundo actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El texto del evangelio asegura que los enviados por Jesús “salieron a predicar la conversión, echaron muchos demonios y curaron a muchos enfermos ungiéndoles con aceite”. El aceite se usaba entonces para curar heridas, como nos tocará ahora si las farmacias permanecen semivacías. Es bueno recordar que el obispo del Táchira nos ha puesto a todos los puntos sobre la “i” de los supuestos diablos que andan sueltos. Ningún sacerdote católico tiene autorización para hacer exorcismos. Ninguna persona sensata debe confundir un ataque de nervios con la posesión diabólica.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre las enfermedades tienen competencia los médicos. Sobre la culpabilidad moral o religiosa, propia de los creyentes, tienen competencia los sacerdotes. También es cierto que hay creyentes que somatizan la culpabilidad moral; en esos casos, la experiencia del perdón cristiano puede aliviar sus angustias y sentir la curación física. Los sacramentos de la Iglesia a veces hacen curaciones que parecen milagrosas. Los demonios que andan sueltos tienen que ver con el poder, con el placer y con el dinero. No lo olvidemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sancristobalenses piden que digan la verdad sobre colas en gasolineras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo de las colas en las estaciones de servicio en San Cristóbal no es cuento. Este viernes nuevamente, al igual que el miércoles y jueves, el congestionamiento vehicular en los lugares donde funcionan las gasolineras era de mayor envergadura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unos hablaban de humillación,  otros de anestesiados, megacolas, insoportables, y otros pedían paciencia, pero la generalidad mostraba su preocupación y hasta malestar,   expresándolo con  gestos y palabras  impublicables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hizo un recorrido para conocer la  opinión de los sancristobalenses sobre el caso, pero hasta un zuliano encontramos enrolado en la cola, alegando que: “esto es increíble, insólito, en Maracaibo se hacen colas a veces por la gasolina, pero nunca antes había visto una megacola, esto es mundial, nunca visto, debe haber más respeto para los tachirenses”, destacó Segundo Cabrera.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422414&#34; style=&#34;width: 186px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422414&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg?resize=176%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422413&#34; style=&#34;width: 217px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422413&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg?resize=207%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Entre las expresiones fuera de tono, se dejaban escuchar la muy coloquial que comienza con C, y la más dura con H y P, además de la que empieza con M… “No puede ser que llegue a La Guacara y después de dos horas me encuentro con que estaba cerrada. Allí salí C… M. corriendo para esta bomba (cerca del Obelisco), donde la cola está  cubriendo cinco cuadras a la redonda, entré a las 8:00 de la mañana y son las 10:50 y todavía no he podido echar gasolina”, repuso José Sierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Estamos anestesiados”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos, entró al surtidor y  aunque tenía cara de pocos amigos, atendió el requerimiento periodístico, mirando al asiento de atrás, señalando a su pequeña hija: “ella salió ayer de vacaciones y mira dónde la tengo, dos horas en cola, porque no puedo llevarla a ningún lado, ya que es alarmante esto de la gasolina, pero cuando uno está en menos de medio tanque empieza la agonía de no quedarse varado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel, señora conduciendo un moderno vehículo, se bajó para decir: “escribe allí que esto es culpa de Chávez, él fue quien ceduló a mucha gente que ahora tiene carro venezolano pero vive en Cúcuta, y como tienen chip pueden venir para tanquear, además que esto de las bombas internacionales es una M que no sirve para nada, sino para que nos J… a nosotros aquí con esta cola”. La doña no quiso fotografías, advirtiendo en tono grosero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trabajamos sólo medio día”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los tantos taxistas que se observaron buscando echar gasolina, dijo que se llamaba Luis: “Yo tengo dos horas y cuarto en esta cola, no hay nada más estresante que esto, ahora sólo trabajamos medio día, porque no hay tiempo para más, porque hay que pensar en tres horas buscando la gasolina, además que de noche no se puede laborar por la inseguridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia Bustamante, aseguró que: “esto no terminará por ahora, porque todos sabemos que de los municipios donde colocaron bombas internacionales se redujo la posibilidad de colocar con normalidad gasolina y todos esos carros los vemos aquí en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Qué digan la verdad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan José Murillo, destacó que el problema es que el “Gobierno no ha dicho la verdad de lo que está pasando con las colas en las gasolineras, creo que es una falta de respeto lo que se hace con los tachirenses, y concretamente con nosotros los sancristobalenses, porque simplemente no están diciendo la verdad de lo que ocurre, hay solo rumores, pero no sale ese señor que dicen se llama Carlos Ortega, encargado de  Pdvsa en la región, para explicar el asunto, por eso yo estoy de acuerdo con los de PPT que piden su renuncia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Humillación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libardo Quintero, quien dijo haber llegado a menos de diez carros en la estación de servicio frente al Don Bosco, cuando la cerraron, ya había pasado dos horas en cola; “ahora no puedo mover el carro porque no tengo gasolina para ir a otra bomba, me quedé aquí, porque me dijeron que abrirían a las 4 de la tarde, son las 11:30 de la mañana, pero me toca calarme esta humillación que hacen con el pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Paciencia mucha paciencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;León Labrador pidió paciencia, “mucha paciencia, esto deben solucionarlo, porque no se justifica lo que está pasando; yo estaba casi en la reserva y entré de milagro a esta bomba, porque uno tiene que andar de arriba para abajo en busca de poder echar la gasolina y nadie da una explicación verdadera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antonio Prato, afirmó que: “entré de milagro, ya estaba  en el tablero marcando el rojo, muy preocupado porque eso daña la bomba de la gasolina, pero era que venía de otras dos horas de cola y cuando me faltaba poco la cerraron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos generales, este viernes se observó en los sancristobalenses mucho malestar por esta situación que, según afirmaron, ha cambiado la cotidianidad, ya que todas las calles y avenidas donde hay gasolineras están congestionadas por tanto vehículo, sólo esperan que alguien del Gobierno nacional o regional diga la verdad sobre lo que está pasando con la gasolina y este cambio repentino de las largas colas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece el actor Omar Sharif</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Cairo (EFE).- El actor egipcio Omar Sharif, que saltó a la fama a nivel mundial por su papel en películas como “Lawrence of Arabia” y “Doctor Zhivago”, falleció  este viernes de un ataque al corazón en El Cairo a los 83 años de edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El agente londinense del artista, Steve Kenis, confirmó a Efe por teléfono que Sharif murió esta tarde en un hospital de la capital egipcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sufría la enfermedad de Alzheimer, lo que le alejó de la vida pública en los últimos tiempos, y, al parecer, el fallecimiento de su exmujer y gran amor de su vida, la actriz egipcia Faten Hamama, en enero pasado, deterioró aún más su estado de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deceso se produjo en un hospital del barrio cairota de Heluán, donde llevaba ingresado casi un mes, después de que se negara a ingerir alimento, según explicó al diario estatal Al Ahram el arqueólogo egipcio y exministro de Antigüedades Zahi Hawas, amigo íntimo de Sharif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en mayo de 1994 el actor sufrió un ataque cardíaco en la costa azul francesa, por lo que tuvo que ser hospitalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que su nieto Omar Sharif Jr. publicara este viernes en Facebook una fotografía acompañada de una frase que apuntaban al fallecimiento del intérprete, las redes sociales se llenaron de muestras de cariño y respeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro egipcio de Cultura, Abdelwaheb al Nabaui, aseguró en un comunicado que la muerte de Sharif es “un duro golpe” para el séptimo arte egipcio e internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue “una de las personas más famosas del arte egipcio” y estuvo en las pantallas desde mediados del siglo XX “para enriquecer al cine árabe”, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vida inusual e intensa, marcada por su afición a las mujeres, a la bebida y al bridge, juego en el que perdió inmensa fortuna y le colocó al borde de la ruina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas pasiones también pusieron en riesgo su carrera, que comenzó de la mano del también fallecido y destacado director egipcio Yusef Chahine, al que conoció cuando estudiaba interpretación en Londres en la Royal Academy of Dramatic Art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recibido el papa en Paraguay en un clima  festivo que incluyó hasta las presas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;ASUNCIÓN (AFP) – Paraguay, base principal de las misiones jesuitas en Sudamérica y donde un obispo se convirtió en presidente en 2008, recibió el viernes al papa Francisco bajo la lluvia pero en un clima de euforia y fiesta con tradiciones guaraníes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Papa Francisco bienvenido al Paraguay”, entonaron con guitarras y arpas un grupo de 51 reclusas de una hacinada cárcel de mujeres de Asunción, donde el pontífice se detuvo cuatro minutos tras su arribo al país en un acto ajeno a la agenda oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin paraguas, el papa Francisco descendió hacia las 15H00 locales  del avión que lo trajo desde la ciudad boliviana de Santa Cruz hasta Asunción, en la última escala de una gira sudamericana que lo llevó a Ecuador y Bolivia, y terminará el domingo con una misa campal a la que se prevé asistirán unos tres millones de fieles, entre ellos cientos de miles de brasileños y argentinos como él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice arribó al aeropuerto Silvio Pettirossi, aledaño a Asunción, y antes de subir al papamóvil para trasladarse hasta la capital, un coro de 200 niños de escuelas públicas entonó canciones típicas para luego dar pie a una ceremonia laica con bailarines sobre la pista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enérgico y risueño, el papa recibió con afecto los abrazos espontáneos de niñas y hasta bailarines que aprovecharon su cercanía para tocarlo, al igual que niños minusválidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los actos más esperados del papa argentino destaca la misa que efectuará este sábado en la Basílica de la Virgen de Caacupé, 50 km al este de Asunción, patrona de los paraguayos y de la cual es devoto desde sus tiempos de arzobispo en Buenos Aires, donde realizó trabajos en barrios pobres con inmigrantes paraguayos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno de Obama avanza en el proceso de sanciones a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-de-obama-avanza-en-el-proceso-de-sanciones-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-de-obama-avanza-en-el-proceso-de-sanciones-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Washington (EFE).- El Gobierno estadounidense publicó este viernes en el Registro Federal, el boletín oficial del país, la normativa para la aplicación de las sanciones decididas en los últimos meses contra funcionarios venezolanos por participar en violaciones a los derechos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La publicación de las regulaciones del Departamento del Tesoro que se tienen que seguir para la aplicación de las sanciones es un trámite burocrático necesario para su implementación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El texto oficial hace referencia a las sanciones decididas el 8 de marzo pasado y a las dictadas el 18 de diciembre contra personalidades del régimen del presidente Nicolás Maduro “responsables de actos de violencia o graves abusos de derechos humanos contra manifestantes antigubernamentales en Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente estadounidense, Barack Obama, emitió en marzo una orden ejecutiva que “implementaba y ampliaba” las sanciones aprobadas por el Congreso en diciembre y declaró una “emergencia nacional” ante el “riesgo extraordinario” que, dijo entonces, suponía la situación venezolana para la seguridad de su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, la Casa Blanca divulgó el nombre de siete personalidades venezolanas afectadas por las sanciones, pero siguió sin identificar a los 56 funcionarios del gobierno de Maduro sancionados por la ley aprobada en el Legislativo en diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información publicada en el Registro Federal no identifica a ningún otro funcionario venezolano sancionado que no hubiera sido citado por su nombre con anterioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las sanciones decididas por Obama y su decisión de declarar una “emergencia nacional” por la situación en Venezuela fue muy criticada en todo el continente, especialmente en el seno de foros en los que Venezuela tiene una participación destacada, como la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) o la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados Unidos ha llevado a cabo últimamente acercamientos con Venezuela para rebajar la notable tensión creada por las sanciones a funcionarios del régimen de Maduro y por declarar a ese país como una “amenaza” para la seguridad nacional de EE.UU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado, Thomas Shannon, ha llevado a cabo dos visitas a Caracas en los últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las relaciones entre Venezuela y EE.UU. son muy limitadas desde que en 2010 retiraran a sus respectivos embajadores cuando aún era presidente Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atendidas familias de San Antonio  con ayudas  sociales del Gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Familias de la localidad de San Antonio fueron  atendidas por  la Fundación de la Familia Tachirense (FFT), gracias a la labor que adelanta la Oficina Municipal de Enlace en Bolívar, a través de la cual se entregaron ayudas sociales por una inversión superior a los 50 mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yudith Valderrama, encargada de la Oficina Municipal de Enlace Bolívar que brinda atención a las poblaciones fronterizas de San Antonio del Táchira y Ureña, se acercó este lunes para realizar la entrega de 15 solicitudes más de ayudas sociales y retirar insumos y equipos destinados a dar respuesta al pueblo tachirense de forma inmediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hasta los momentos, las necesidades de los solicitantes han sido atendidas progresivamente en las diferentes poblaciones. Estamos realizando la entrega de 15 solicitudes de ayudas y además retirando insumos médicos a fin de ser entregados a quienes ya con anterioridad realizaron su trámite ante la Fundación”, dijo Valderrama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tanque de agua potable, muletas, bastones, impresoras, fueron retiradas por Valderrama en la sede principal de la FFT ubicada en la urbanización Las Lomas, sector Santa Teresa, a fin de ser entregadas lo antes posible a los solicitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente se reciben hasta cinco personas y semanalmente de 15 a 20 son atendidas en la Oficina Municipal de Enlace de la FFT, muchas de sus solicitudes son remitidas a otras instituciones encargadas de brindar respuesta a la población en diferentes casos como vivienda, misiones, operaciones, entre otros.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela solicitará a la ONU designación de mediador en el conflicto con Guyana </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La canciller venezolana, Delcy Rodríguez, informó que hoy enviará una carta al secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para solicitar la designación de un “buen oficiante” que medie entre Venezuela y Guyana en el marco del conflicto fronterizo que mantienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros, siguiendo las instrucciones del presidente Nicolás Maduro, esperamos que se active nuevamente este mecanismo (del buen oficiante) de una forma amistosa, práctica y legal”, dijo Rodríguez, de acuerdo con la estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN), que citó declaraciones que ofreció la canciller a periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra señaló que este sistema de mediación puede servir para resolver “esta histórica reclamación que tiene Venezuela sobre el Esequibo” y ratificó que, con relación al tratamiento de este tema, el país se mantendrá apegado a lo expresado en el Acuerdo de Ginebra, firmado en 1966.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, había informado el lunes pasado que se comunicaría “directa y personalmente” con Ban Ki-moon para activar el mecanismo del buen oficiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró el jueves que Venezuela va a recuperar la zona del Esequibo, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana, “por la vía de la paz” y señaló que el Acuerdo de Ginebra establece que el conflicto se resuelva por vías amistosas y legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que en el artículo 10 de la Constitución venezolana se indica que los territorios que pertenecen al país “son los que correspondían a la Capitanía General de Venezuela antes de la transformación política iniciada el 19 de abril de 1810, con las modificaciones resultantes de los tratados y laudos arbitrales no viciados de nulidad.”&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En esta norma constitucional, dice Rodríguez, “está claramente establecido el derecho que tiene Venezuela sobre el Esequibo, sin duda alguna, esto es una reclamación que no reconoce dudas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La canciller saludó que el presidente de Guyana, David Granger, indicara el jueves que buscará una solución bajo los auspicios del Acuerdo de Ginebra, aunque destacó que “hay mucha falsedad en ese discurso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dio una posición con muchas falsedades, pero creo que tuvo un paso significativo que es el reconocimiento al Acuerdo de Ginebra, como mecanismo para la solución por la controversia territorial”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra reiteró lo dicho por Maduro, quien ha señalado que dentro de esta controversia hay “pretensiones imperiales” que quieren dividir a los países del Caribe y, dijo Rodríguez, “acabar con el respaldo de los pueblos a Petrocaribe” hacia Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La controversia con la Exxon Mobil, el reclamo que hicimos, coincidió con el decreto (de EE.UU.) que consideró a Venezuela una amenaza para la seguridad de Estados Unidos. Son estrategias que sin duda alguna van acompasadas”, aseguró la canciller al recordar el decreto firmado por el presidente estadounidense, Barack Obama, en marzo pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó, asimismo, de que la semana próxima, una comisión de alto nivel liderada por funcionarios de Gobierno iniciará las reuniones para combatir con la verdad la “campaña de descrédito” en contra de Venezuela, que ha desplegado la trasnacional Exxon Mobil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela y Guyana mantienen un clima de tensión, que se ha incrementado en las últimas semanas, por la controversia limítrofe que abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seis solicitados detenidos en distintos procedimientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos al Eje de Investigaciones contra Homicidio y el Bloque de Búsqueda, capturaron a seis personas solicitadas por diversos delitos, en diferentes procedimientos practicados este martes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según nota de prensa procedente de ese organismo policial, la detención de J. Vega, de 20 años, quien estaba requerido por el Juzgado Quinto de Control, por el delito de homicidio intencional calificado, fue practicado en la Séptima avenida, en el área comercial de  esta ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que, J.  Dueñez, de 51 años,  solicitado por el delito de droga, fue aprehendido en el sector Catedral, específicamente en las inmediaciones de la plaza Urdaneta, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, P. Serrano, de 49 años, solicitado por el Juzgado Octavo en funciones de Control del Área Metropolitana, por el delito de hurto, fue detenido en La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R. Martínez, de 58 años de edad y de nacionalidad colombiana, quien estaba solicitado por el Juzgado Tercero de Primera Instancia, por el delito de hurto calificado, se ejecutó en las inmediaciones de la plaza Bolívar de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente,  la aprehensión de  L. Barrios, de 31 años,  requerido por el delito de estafa,  la efectuaron en las adyacencias del Terminal de Pasajeros de La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los detenidos quedaron a disposición de las instancias tribunalicias que los requerían. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>