<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Sería indigno llamarnos hijos de Bolívar y Chávez  si dejamos que nos quiten un centímetro de Guayana”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/seria-indigno-llamarnos-hijos-de-bolivar-y-chavez-si-dejamos-que-nos-quiten-un-centimetro-de-guayana/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/seria-indigno-llamarnos-hijos-de-bolivar-y-chavez-si-dejamos-que-nos-quiten-un-centimetro-de-guayana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El mandatario regional, Vielma Mora, con espada en mano, durante su discurso en la Plaza Bolívar.(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Con parada militar, los militares rindieron homenaje al padre de la Patria, Simón Bolívar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424701&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201641.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Con parada militar, los militares rindieron homenaje al padre de la Patria, Simón Bolívar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El gobernador José Vielma Mora, junto con la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo, el jefe de la Zodi Táchira, general José Morantes Torres, condecoró al almirante Carlos Alberto Martín, orador de orden. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424702&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201647.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; El gobernador José Vielma Mora, junto con la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo, el jefe de la Zodi Táchira, general José Morantes Torres, condecoró al almirante Carlos Alberto Martín, orador de orden. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bolívar nace en la sonrisa de un niño, en la atención a un anciano, cuando vemos a un soldado, un pintor o artista, en cada palabra y sentimiento; y, podemos decir al hacedor de constituciones, al hombre sabio y prudente, diplomático y estratega, que libertó a Colombia, Ecuador, Bolivia, Panamá y Venezuela, que estamos unidos, algunos con las armas, otros con la pluma y otros en el pensamiento creador, para decir que no permitiremos que nos quiten un centímetro de la Guayana venezolana, de lo contrario, seríamos indignos de estos actos, de llamarnos venezolanos, de cargar las honras de los libertadores y decir que somos hijos de Bolívar y Chávez”, manifestó el gobernador Vielma Mora, en su discurso en la plaza Bolívar, en acto por los 232 años del natalicio del Libertador y 292 años de la “Batalla Naval del Lago” y Día de la Armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la plaza Bolívar, con presencia de autoridades civiles y militares de la región, el gobernador Vielma Mora manifestó que: “En vano no nos podemos llamar hijos de Bolívar, Chávez y Zamora, si no estamos atentos a estos actos patrióticos, hay que exigirnos disciplina y obediencia. No basta este acto militar y palabras profundas del orador y almirante Martín, si no estamos en posición de combate, de no hacerlo estamos perdiendo la República, por un descuido nuestro se pierde la República”, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un recuento de la gesta heroica del Libertador, en especial la Compaña Admirable, su paso por San Cristóbal, La Grita y  Mérida, donde fue proclamado Libertador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que: “Hace 232 años nació el más grande americano en cuna de postín (millonaria), nuestro padre de la Patria Simón José Antonio de la Santísima Trinidad Bolívar Ponce y Blanco, quien  quedó  huérfano a los tres años y nos enseñó el amor profundo por Colombia, y en su homenaje no podemos hacernos indiferentes ante la defensa de la Patria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invitó a los presentes a “fortalecer la esencia fundamental de la Patria” y consideró que  una forma de hacerlo es a través de la obra de teatro de artistas que escenificaron vivencias del Libertador y la gesta histórica venezolana por la Independencia, este día en la Plaza Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También resaltó la importancia de la unión cívico-militar, la consciencia ciudadana y la consciencia de la Patria, “como lo han demostrado los niños”, que con otra puesta en escena representaron a cada uno de los estados del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora ordenó a todas las escuelas y fuerzas armadas acantonadas en la entidad a desarrollar seminarios, talleres y conferencias en defensa del Esequibo venezolano, “porque es de todos”… “No faltará un traidor entre nosotros, lo dijo Bolívar, Chávez y yo, -aunque no les llego a los talones a ninguno de los dos- debemos saber que un 3 de octubre de 1899, en una conjura por voluntad del imperio norteamericano en una conjura con dos jueces norteamericanos, dos ingleses y uno ruso, amigo de la reina, decidieron el laudo arbitral, arbitrario por supuesto, donde nos despojaron de más de 200 mil millas de territorio venezolano”, aseveró el gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; No queremos un centímetro de tierra de Guyana, pero no queremos que nos arrebaten un centímetro de la Guayana venezolana; ¡y está prohibido colocar como zona en reclamación a la Guayana venezolana!, ¡eso es nuestro desde 1977!, ratificado el 19 de Abril de 1810; y el 2 de marzo de 1811 cuando se hace la primera asamblea constituyente, y ratificado el 5 de julio de 1811, según el artículo 5 de la Constitución, y cuando por envidia nos separaron de Colombia en 1830, en esa enmienda también decía que Venezuela tendría en el extremo oriental los mismos territorios que contemplaba en 1977 en la Capitanía General de Venezuela. Lo que está del río Esequibo para acá es nuestro y eso hay que ratificarlo con voces unidas, porque esta patria es libre y soberana&amp;mdash; sentenció el mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención refirió que en 1987, el comandante Hugo Chávez le entregó una espada de Bolívar, “para que sepan que es ser un revolucionario de verdad, no una réplica o farsante”. Y destacó que se la dio porque  “cuando era alférez en 1897, el día de mi graduación, el general de División Jesús María Montilla Oliveros, del Táchira, y yo, nos salimos de formación, porque no recibimos el sable de un presidente corrupto como Jaime Lusinchi”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, dijo que: “Cuando ganamos la elección del gobernador Ronald Blanco, el mejor que ha tenido el Táchira, también Chávez le entregó una réplica de esta espada a todos los diputados y les dijo cuando volvamos a recobrar la gobernación la envainamos. También me volvió a dar esa espada el exgobernador La Cruz, cuando ganamos en el Táchira, aquí no puede haber mezquindad, es el mejor honor que le podemos dar a Bolívar, Chávez y Maduro”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Padre de la Patria y guía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;de los pueblos latinoamericanos”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el orador de orden, almirante Carlos Alberto Martín, manifestó en su discurso que: “La figura imponente del Libertador continúa agigantándose por encima de todos sus contemporáneos en el ámbito de su acción, que podemos resumir citando los resultados de un estudio de 2013, hecho por la BBC de Londres, que calificó a Simón Bolívar como el americano más prominente del siglo XIX, ya que con 47 años de edad liberó seis naciones, peleó 472 batallas, siendo derrotado apenas en seis de ellas, cabalgó 126 mil kilómetros más de lo navegado por Colón y Vasco Da Gama”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, destacó que: “Recorrió una distancia total diez veces mayor que “Aníbal el Cartagenero” y que Napoléon, y el doble que la que recorriera Alejandro Magno… Sus ideas de libertad fueron inmortalizadas en 42 proclamas y 1.632 cartas, increíblemente  muchas de ellas publicadas de manera simultánea en diferentes idiomas…el ejército que comandó nuestro Bolívar nunca conquistó, solo liberó… fue uno de los más geniales visionarios del acontecer político mundial y uno de los más brillantes cultores de la filosofía del Estado, al mismo tiempo uno de los más profundos conocedores de las necesidades de nuestros pueblos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió el almirante Martín que: “Para las naciones que libertó: Venezuela, Colombia, Ecuador, Perú, Bolivia y Panamá, será siempre el Padre de la Patria, para los pueblos de Latinoamérica su pensamiento es mensaje que guía y orienta; y sus acciones son prototipo de las aspiraciones más elevadas…. cito al gigante Hugo Chávez, quien dijo en su mensaje anual a la AN del 11 de enero de 2008 que: “Bolívar, alfarero de la República de Colombia,  forjador de gran parte de nuestra historia, de aquella nuestra gesta de independencia de aquel proyecto de la unidad suramericana, de aquel proyecto antiimperialista para lograr un mundo de libertad e igualdad”, refirió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antonio Ledezma, un preso pesado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/antonio-ledezma-un-preso-pesado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/antonio-ledezma-un-preso-pesado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Dr. Ledezma “se ha convertido, a su pesar, en el preso político más importante de Latinoamérica”, manifestó la periodista, política y filóloga española Pilar Rahola. En efecto es así, Antonio es el preso político con mayor peso de todo el continente, es en Venezuela, luego del Presidente de la República, el funcionario de elección popular que recibió el mayor número absoluto de votos para detentar el cargo para el cual fue electo Alcalde Metropolitano de Caracas, algo más de 709 mil compatriotas del Distrito Capital y de los municipios Petare, Baruta, Chacao y El Hatillo del Edo. Miranda lo hicimos nuestro Alcalde Mayor, lo elegimos y posteriormente lo reelegimos, renovándole nuestra confianza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Es a este alto funcionario de elección popular a quien Nicolás convirtió en su preso personal, acusado sin prueba alguna de preparar un golpe de Estado que incluía “bombardeos a instituciones gubernamentales”. Nicolás, tu preso pesa; tienes preso a un peso pesado; tanto peso sobre tus hombros puede llevarte al piso, puede tumbarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio es demócrata a carta cabal y considera que los venezolanos también lo somos: “Este es un pueblo de profundos y arraigados valores democráticos” expresó recientemente, para luego increparle a Nicolás: “No se crea que porque estamos inmersos en esta crisis, la gente ha dejado de soñar con libertad”; cuánta razón, a la libertad no renunciamos, ni deja ella de ser siempre un sueño, un bello sueño que debemos hacer realidad cada día, ya que la libertad se conquista a cada instante, y vamos por la tuya Antonio, te acompañamos en este trance con el que Nicolás no solo pretende callarte, sino doblegar también a quienes creemos en ti y en tus nobles causas, a quienes junto a ti anhelamos no la Venezuela que fue y ya pasó, sino la que viene, la que vamos a labrar todos juntos, que será mejor que la de ayer y muy superior a esta, hoy empobrecida y postrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Recuperar la democracia es lo urgente, y para lograrlo debemos luchar unidos sin dejar por fuera a nadie”, ha expresado Antonio, quien añade: “El gobierno que habla de paz y amor, lo primero que tiene que hacer es desarmar a sus grupos”. Con Nicolás no hay paz ni en los sepulcros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Antonio Ledezma lo conocí en San Juan de Los Morros, comenzaba a correr entonces la década de los 80 y se desempeñaba como Diputado al Parlamento Regional de Guárico. Haría amistad con él y sabría de su inteligencia e integridad en el Congreso, cuando siendo yo presidente de la Comisión de Contraloría lo recibí como novel diputado nacional y lo sometí a prueba haciéndole presidir la importante subcomisión del affaire Uribante-Caparo, donde el joven representante investigador descubriría que varios líderes de su entonces partido Acción Democrática estaban involucrados en hechos delictuales, y nada lo detuvo en la investigación, ni siquiera el directo requerimiento del entonces Presidente de la República, Dr. Lusinchi. Conocí entonces de su probidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Antonio, Leopoldo y María Corina plantearon a comienzos del año pasado la presencia activa en la calle, compartí sus palabras: “No estamos empujando a la gente a ningún callejón sin salida, le estamos haciendo un llamado a que se defienda a sí misma ante los atropellos constantes del gobierno”. Supongo que no es por azar que Leopoldo esté tan absurda e injustamente preso como Antonio, y que a María Corina le intenten cerrar el paso por todos lados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Venezuela en positivo que abre camino a la democracia de la que pronto vamos a beneficiarnos todos, ha protestado contra la privación de libertad de quien nació libre y vive para la justicia. En el mundo se han levantado voces por la libertad de Antonio, y hemos escuchado a Amnistía Internacional, a Human Rights Watch, a parlamentarios de América encabezados por Isabel Allende, Presidenta del Senado chileno, a alcaldes del mundo,  a líderes políticos, sindicales, sociales y empresariales de todos los continentes, incluidos más de una veintena de expresidentes de sus respectivos países. Antonio, tus luchas darán fruto, multiplicamos tu voz y tus afanes. E-Mail: pacianopadron&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@gmail.com. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Twitter: @padronpaciano.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La culpa es del otro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-culpa-es-del-otro/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-culpa-es-del-otro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando no se tiene conciencia de las arbitrariedades, precariedades y necedades que tienen aprisionadas las realidades nacionales, es porque quienes así piensan y actúan están embutidos en un mundo de absurdas fantasías. Paradójicamente, así se comportan muchos dirigentes y activistas políticos cuya acepción de democracia, hace que sus decisiones estén colmadas de las mayores aberraciones o amañadas a retrecheras condiciones. Por supuesto, toda persona que muestre una conducta así de errada o desviada, es porque, sin duda alguna, está sumido en un mar de intemperancias, obnubilaciones y tribulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta con escuchar a cualquier representante de partido político que se jacte de su condición de dirigente político o de prosélito sumiso a alguna causa ideológica, para entender el tamaño de la ridiculez demostrada. Igualmente, ello ocurre cuando bajo este tipo de actitud, se sienten encumbrados, por lo que intentan dejar ver su cuestionada conducta aludiendo a criterios incoherentes, a partir de los cuales fundamentan sus determinaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta con leer algunos noticiarios que refieren hechos de política nacional, regional o local, para entender lo desquiciados que lucen personajes con estas caracterizaciones de conducta. De ahí que los discursos de estos actores políticos, en buena parte, son utilizados como argumentos para incriminar infundadas acusaciones o pretextos para reprochar lo que por desidia, desconocimiento o simple indiferencia, dejaron de hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo ello es recurrente en el marco de gestiones políticas sin detallada orientación o de asomadas presunciones, como resultado de ser propuestas subordinadas a las contingencias que emergen de las circunstancias. Es decir, la improvisación es categórica en todas sus manifestaciones posibles. En estos casos, a este género de politiqueros, no les importa excusarse ante la corrupción o la inflación que puedan existir como problemas de puntal trascendencia política o económica. En lo posible, son capaces de señalar al contrario como el causante de todo mal ocurrido. De esa forma, evaden ser señalados como responsables de los problemas que azotan las realidades, aunque en el fondo verdaderamente lo sean. No encuentran otra senda por la cual escapar que decir: no tengo la culpa. La culpa es del otro. /&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;antoniomonagas@gmail.com &lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moisés Cárdenas ganó el III Concurso  Nacional de Cuentos “Antonio Mora”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moises-cardenas-gano-el-iii-concurso-nacional-de-cuentos-antonio-mora/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moises-cardenas-gano-el-iii-concurso-nacional-de-cuentos-antonio-mora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Miembros del jurado del concurso, Freddy Durán, David Colina Gómez y José Antonio Pulido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un día especial” fue el relato ganador del III Concurso Nacional de Cuentos “Antonio Mora”, Acirema 2015, que organiza todos los años el Colegio de Licenciados del Táchira, para conocer el talento de los profesores en la creación literaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, Moisés Cárdenas se llevó la admiración, el reconocimiento y los buenos deseos por parte del jurado calificador, conformado por José Antonio Pulido, Freddy Durán y David Colina Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la hora de seleccionar la obra literaria que se llevará el galardón, el comité toma en cuenta: “un inicio que dé empuje a la historia, un desarrollo interesante y un final que te deje impactado, en este sentido, el texto ‘Un día especial’ cumplía con estas características”, manifestó Freddy Durán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la historia el joven escritor da pistas de lo que ocurrirá y luego sorprende con un final que sorprende al lector, “está ambientada en un aula de clases donde el protagonista comienza a recordar su vida y muestra una serie de emociones como la alegría,  tristeza y nostalgia”, precisó David Colina Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moisés Cárdenas nació en San Cristóbal en 1981 y actualmente se encuentra residenciado en Argentina. Se había destacado en años anteriores por sus poemas, es autor de los poemarios “Poemas al intemperie” y una de sus obras más recientes “Atrapa sueños”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A través de ‘Un día especial’  el  sancristobalense muestra el talento que ha desarrollado y su maduración como escritor”, resaltó José Antonio Pulido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Concurso Nacional de Cuentos es una de las pocas iniciativas que existen de este tipo en el país,  “es un esfuerzo que hace José Antonio Pulido conjuntamente con  el Colegio de Licenciados; el concurso permite a los docentes dar a conocer otra facetas de sus vidas, aquella que  no han dado a conocer, en este caso, la creación literaria”, expresó Freddy Durán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Álbum de Cantoría Sofitasa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/album-de-cantoria-sofitasa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/album-de-cantoria-sofitasa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Cantoría Sofitasa, con más de 13 años de trayectoria musical regional, bautizó su primer álbum titulado “Sofitasa a Cuatro Voces”, en el auditorio principal de la Universidad Nacional Experimental del Táchira, Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferentes enlaces permiten descargar gratis cada una de las piezas o el álbum completo, a través de la web: www.sofitasa.com/certificar/cantoría; por el facebook; /BancoSofitasa; twitter; @SofitasaMarket; Imnstagram: Banco_ Sofitasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez piezas conforman esta primera entrega, con melodías como Miénteme, Poco a poco, Oriente es de otro color, El campo está florido, Amarraditos, Contigo a la distancia, El becerrito, Mi torito cimarrón, Brisas del Torbes y Los grifiñafitos, que representan el repertorio nacional e internacional, bajo la dirección del profesor Leoncio Ontiveros y la interpretación de las 28 talentosas voces de la Cantoría Sofitasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se invita a todos los amantes de la música coral, a disfrutar de estas melodías que han permanecido a través de todos los tiempos”, señalan sus promotores.
&lt;h1 id=&#34;canciones&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; height=&#34;550&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/playlists/123387164&amp;amp;color=1a1a1a&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=false&amp;amp;show_user=false&amp;amp;show_reposts=false&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(VMT).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quedaron atascados este viernes por la crecida del río Quinimarí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quedaron-atascados-este-viernes-por-la-crecida-del-rio-quinimari/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quedaron-atascados-este-viernes-por-la-crecida-del-rio-quinimari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La emergencia de este viernes en el sector 15 Rojo fue solventada por el Cuerpo de Bomberos y el Grupo de Rescate Gervasio Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos del Cuerpo de Bomberos de Rubio, conjuntamente con voluntarios del Grupo de Rescate Gervasio Rubio, del municipio Junín, evacuaron a 32 personas que dentro de un autobús que se atascó en la vía, tras una crecida  y desborde del río Quinimarí, debieron posponer un retiro  espiritual al que acudirían en la población de Delicias, municipio Rafael Urdaneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La emergencia se suscitó este viernes a las 9:40, cuando los pasajeros, que provenían de Santa Ana del Táchira y que alquilaron un autobús Trans-Unido, de turismo, marcado con el control 14,  se vieron afectados luego de que el conductor de un camión 750  les cerró el paso, provocando que  la unidad cayera en un hueco y se apagara a causa del agua, en  la carretera  principal del sector 15 Rojo, Córdoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Afortunadamente no hubo víctimas qué lamentar. La emergencia nos fue notificada  a las 9:50. Nos trasladamos hasta allá  con las unidades 15  y de rescate, lo propio hicieron los voluntarios del Grupo de Rescate  Gervasio Rubio. Había niños y mujeres embarazadas que debieron ser sacados del autobús y llevados a un área segura, como a 40 metros de distancia,  pues el agua estaba subiendo y el vehículo no podía arrancar debido al sistema de  seguridad de los frenos, cuyo aire  no podía ser liberado en ese momento”,  explicó el mayor Alexis Serrano, comandante del Cuerpo de Bomberos de Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por varios minutos, tanto los efectivos bomberiles como los voluntarios, trabajaron en las labores de rescate, para luego hacer el trasbordo  de los pasajeros a otros vehículos, acción que se vio apoyada por funcionarios de Politáchira, en la unidad  608. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Se mantiene estado de alerta en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-mantiene-estado-de-alerta-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-mantiene-estado-de-alerta-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director regional de PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas 24 horas, según lo reportado por el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) y el Departamento de Meteorología de la Aviación Bolivariana, se ha registrado en la geografía tachirense un total de 84.7 litros por metros cuadrados, y el municipio San Cristóbal ha recibido 14.8 litros por metro cuadrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, explicó que son volúmenes considerables e importantes en virtud de los antecedentes que se han venido presentando y la cantidad de lluvia que se ha presentado en el estado en los meses de junio y julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestros equipos de Evaluación de Daños y Mitigación de Riesgos fueron desplegados con el fin de realizar monitoreo en las zonas que hemos determinado como vulnerables en la zona metropolitana-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que las inspecciones determinaron que fueron presentadas algunas afectaciones, en especial en el municipio Córdoba, específicamente en el barrio Don Alarcón en Santa Ana, donde se registró la afectación de cinco (05) viviendas de construcción improvisada, produciéndose la infiltración de aguas pluviales y fluviales producto del afloramiento de una naciente en los terrenos en donde fueron construidas las viviendas improvisadas, tipo rancho, sin ningún tipo de planificación urbanística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios de Protección Civil Táchira realizaron el estudio del sector con el fin de verificar la factibilidad del terreno para realizar un plan habitacional, todo enmarcado en la Gestión de Riesgos y lo que establece el Decreto #184, para otorgarle al pueblo tachirense terrenos factible para la construcción de una vivienda digna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que en el municipio Capacho Nuevo, en el Páramo La Laja, sector La Neblina se presentó un deslizamiento de terreno de gran magnitud, el cual amenazó a seis (06) viviendas del sector, de las cuales una de ellas fue desalojada de manera preventiva donde los habitantes fueron trasladados a un refugio solidario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que los funcionarios de Protección Civil Táchira se mantuvieron alertas durante toda la noche y durante el día por las precipitaciones que se vienen presentando en el estado Táchira, donde los suelos se encuentran  saturados por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que las lluvias se mantendrán durante las próximas horas, aprovechó para hacer el llamado a toda la colectividad para que se mantenga alerta y realicen el llamado de emergencia al 911 o al 171 en caso de que se presente algún evento adverso en alguna localidad, para que los organismos competentes se puedan trasladar de manera inmediata a los lugares donde se presente dicha emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Canal que, todas las inspecciones que realiza el personal de Protección Civil Táchira son emanadas directamente por el gobernador del estado, José Gregorio, Vielma Mora, todo en el marco de dar fiel cumplimiento al 5to objetivo histórico del Plan de la Patria “Contribuir con la preservación de la vida en el Planeta y la Salvación de la especie humana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denunciaron presunta incursión de militares venezolanos en Tibú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica publicada por La Opinión se observa el estado en el que quedó la casa a la que habrían ingresado los militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información publicada este viernes en la página web del diario colombiano la Opinión, “Miguel Ángel Ochoa, de 18 años, y Andrés Rodríguez, de 28, fueron sacados de su casa, ubicada en la vereda San Luis Beltrán de Tibú, por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (Venezuela)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La denuncia que ese medio de comunicación publicó agrega que “así lo denunciaron varios habitantes del sector, quienes indicaron que en la madrugada de ayer, cuando se despertaron para salir a trabajar, descubrieron que la casa de una de sus vecinas estaba rodeada de militares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añade que “varios de ellos -dijo el testigo en contacto telefónico con La Opinión- penetraron a la vivienda, la inspeccionaron y se llevaron un dinero que pertenece a la junta de acción comunal. Además, se llevaron a los dos jóvenes, a quienes acusaron de ser narcotraficantes y guerrilleros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los militares venezolanos llegaron al sector luego de cruzar el río Socuavó. Según la fuente, la vivienda en la que hicieron presencia está a un kilómetro de la línea imaginaria de frontera hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que “el personero de Tibú, Richard Claro Durán, y la Defensoría del Pueblo, se desplazaron a la vereda a confirmar lo sucedido y dar aviso a la Cancillería colombiana. Sin embargo, al cierre de esta edición, La Opinión pudo establecer que los dos jóvenes ya habían sido liberados por la Guardia venezolana y regresado a Tibú”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El humor toma a San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A pesar de las calamidades sufridas por los embates de las lluvias, las penurias en las colas, la escasez de los productos, el humor se reirá de tantas angustias, con su arribo a San Cristóbal para tomar la ciudad y hacernos olvidar un poco del drama nuestro de cada día, enviando a los mensajeros de la alegría, que estarán en la ciudad capital el venidero martes 28, el sábado 1º de agosto, y el 15 del mismo mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta caravana se iniciará con la presencia del espectáculo “Humor en serio”, que escenificarán el martes a partir de las ocho de la noche, Laureano Márquez y Luis Vicente León, presidente de la consultora Datanálisis, en el Salón Dorée III del Lidotel Hotel Boutique del Sambil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela es un país insólito: Cuando todas las bolsas caen, la nuestra se levanta. Cuando disminuye la demanda, la gente consume más y peor; a mayor inflación, más baratos los precios de los productos de primera necesidad, según las estadísticas oficiales”, es el mensaje que envían Luis Vicente León, renombrado economista, y Laureano Márquez, “un rementado piti-yanqui, obedientes y no deliberantes”. Las entradas están a la venta en el Baratta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer día de agosto, sábado para ser exactos, y para aliviar las tensiones a 150 personas, que es el aforo del VIP del centro Comercial Baratta, se contará con el show “Briceño lo cuenta todo”, un profesor que dispuso tan disparatado título para poder hacer comedia a partir de sus experiencias en los últimos tres años, sin tener que pedir permiso para irse por la tangente, la secante, “y la octava transversal si me provoca”, dice. Las localidades los esperan en Panadería Las Cumbres y también en el Baratta, o llamando al 0424-7655251.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el broche de oro, como siempre se dice, lo pondrá Emilio Lovera, el sábado 15 de agosto en el Teatro de la Casa Sindical, con su súper aplaudido “Emilio Desatinado 2.0”, con el cual ha puesto a reventar de la risa a los asistentes de escenarios tanto de Venezuela como de los Estados Unidos. Para gozar de este encuentro, las boletas se venden en los Subway, en Tecniciencia del Sambil, y a través del Ticketmundo.com. Pedir más, es tarea imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424674,424675&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 cursos de capacitación  ofrece Centro Ambiental Salesiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta este 14 de agosto estarán abiertas las inscripciones para los diversos cursos de capacitación laboral del Centro Ambiental Salesiano “San José”, dirigido a jóvenes entre 15 y 30 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad la institución está ofreciendo formación en diversas áreas del saber, como: auxiliar de producción para la industria de alimentos, refrigeración y aire acondicionado, electricidad residencial e industrial, mecánica electromotriz y automotriz, torno y fresadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de diseño de modas, corte y costura, peluquería, diseño gráfico computarizado, secretariado ejecutivo computarizado, asistente administrativo, informática, diseño y fabricación de artículos de madera, y asistente infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para formalizar su inscripción, solo deben presentar en la sede de la institución los siguientes requisitos: 1 carpeta amarilla, 4 fotos tipo carnet del participante, 2 fotos del representante, 1 copia de cédula de identidad del participante y representante. Y  en caso de ser menor de edad, anexar una copia de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Centro Ambiental Salesiano se encuentra ubicado en la carrera 8 entre calles 5 y 6, de Táriba. Para más información pueden llamar al número telefónico: 0276-3940569 o entrar en la red social Facebook: Cclsanjosetariba. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Guásimos celebró  el natalicio del Libertador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Se contó con la presencia del alcalde, funcionarios públicos y comunidad en general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un acto protocolar encabezado por el alcalde William José Galavís Bernal, ayer 24 de julio, en la plaza Bolívar de Palmira, se celebraron los 232 años del nacimiento del Libertador Simón Bolívar, los 192 años la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y el Día de la Armada Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el evento contó con la presencia de autoridades municipales, concejales, funcionarios de la alcaldía y sociedad civil en general, además de la participación de la banda municipal José del Carmen Torres, dirigida por Anselmo Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo el frío que caracteriza al pueblo de Palmira, el alcalde Galavís recordó parte de la historia del Libertador de América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, en su discurso el burgomaestre señaló que: “Venezuela es un país maravilloso, lamentablemente los privilegios se han perdido, necesitamos un país sin fronteras, sin yugos, hacer colas es un yugo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó también la presencia de quienes trabajan con él en la alcaldía y de todos quienes estuvieron en el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, fungió como orador, escritor, músico, educador y abogado Oscar Díaz, destacado habitante del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, Díaz, en su discurso dijo que: “Hoy más que nunca Bolívar emerge como el ave fénix para guiar al pueblo contra los atropellos y desmanes de la propia sociedad. Resurge para asomar caminos y rutas de entendimiento. Resurge para enseñar nuevamente que todo debe darse por su amada Venezuela. Resurge para enfatizar que no debemos desmayar en la lucha por los ideales, sueños y obras a favor de un país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acatarán alcaldía y sindicato la medida que suspende aumento del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/acataran-alcaldia-y-sindicato-la-medida-que-suspende-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/acataran-alcaldia-y-sindicato-la-medida-que-suspende-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los transportistas se reunieron este viernes con la secretaria de gobierno municipal, Sonia Medina, para tomar acciones conjuntas. (Foto Carlos Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía y los transportistas acatarán la decisión del tribunal que suspendió temporalmente el aumento del pasaje –que ya se venía cobrando en 15 bolívares&amp;ndash; y volverán a cobrar los nueve hasta el lunes, cuando en asamblea general del sindicato de transporte se tome una decisión final con la respectiva apelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes, representantes del sindicato de transporte del Táchira, Víctor Velasco y Orlando Chacón, fueron recibidos por la secretaria de gobierno municipal, abogada Sonia Medina, quien les explicó que por ser una decisión de un tribunal, debe ser acatada, introduciendo la respectiva apelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina destacó que: “no podemos desconocer esta decisión, porque el jueves en horas de la tarde se hizo la notificación de una medida cautelar de parte del Tribunal Contencioso Administrativo de la Circunscripción Judicial del Táchira a la ciudadana alcaldesa, en la  cual suspende de manera temporal la medida del Decreto Nº 12, que es el que prevé el aumento de pasaje a 15 bolívares; de manera inmediata le damos cumplimiento a esa medida, abriendo los lapsos administrativos para ejercer la oposición correspondiente a dicha decisión, a través de  la sindicatura municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en la alcaldía se cumplieron todos los pasos legales, con los costos operativos, consultas en las unidades con los pasajeros, así como con los proveedores, ventas de repuestos y el IPC, “todo esto se llevó a un consenso, y se revisó lo contemplado en la gaceta nacional que avaló el aumento del pasaje urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que se cumplió con los anuncios de prensa y con las consultas a las comunidades, “por eso, vamos a  defender la legitimidad del acto emitido por la ciudadana alcaldesa mediante decreto, e igualmente vamos a  defender la intención de que estén operativas las unidades de transporte que prestan servicio a la colectividad y no permitir que cierren su operatividad por no tener capacidad para comprar sus repuestos para el mantenimiento, perjudicando a la  colectividad sancristobalenses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que el lunes acudirán al tribunal para imponerse de la medida querellante, e introducir la apelación; “en este momento acatamos la medida y, como dice el tribunal, se  cobrarán los 9 bolívares por el pasaje urbano en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Nos declaramos en emergencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velasco, secretario tesorero del Sindicato de Transporte del Táchira, dijo que el gremio se declara en emergencia ante esta media del tribunal, “la alcaldía y el transporte en los primeros tres meses del año tenemos la posibilidad de revisar el aumento del pasaje y este aumento debió haberse hecho mucho tiempo atrás, pero sólo lo hicimos en esta oportunidad, es decir una vez al año, mientras todos los repuestos son aumentados  tres, cuatro y cinco veces al año”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nos vamos a reunir con todos los gerentes de las líneas para una asamblea general este lunes, para ver qué decisión tomamos, porque es una verdadera emergencia y los usuarios lo saben, no queremos dejar a un estado sin transporte, ya que si no tenemos un pasaje justo, como debe ser, lamentablemente tenemos que buscar una alternativa porque no vamos a seguir trabajando con tantas pérdidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana dice que conflicto con Venezuela  es un “desafío a su supervivencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, excolonia británica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) El litigio territorial entre Guyana y Venezuela representa un “desafío a la supervivencia” de la ex colonia británica y podría amenazar la seguridad en el Caribe, advirtió este viernes el presidente guyanés David Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guyana en este momento enfrenta un desafío a su supervivencia por parte de un Estado más grande”, dijo Granger durante un discurso en el William Perry Center of Hemispheric Defense Studies, en Washington.
La disputa bilateral ha escalado desde que la petrolera estadounidense Exxon Mobil reportó hace dos meses un hallazgo significativo de petróleo en una concesión realizada por Georgetown, ubicada a 200 km de sus costas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela reclama soberanía de las aguas frente a la región del Esequibo donde estaría el hallazgo. El área selvática separa los dos países, y Caracas cuestiona el acuerdo de delimitación de los 215.000 km2 de la región, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Granger advirtió que el conflicto podría extenderse al resto de la región si no se atiende rápidamente. “Si la amenaza actual no se resuelve inmediatamente, permanentemente y pacíficamente, podría conducir al deterioro de la seguridad en todo el Caribe y el norte del continente suramericano”, señaló. El tema será discutido a finales de agosto por la Unasur en Asunción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela sostiene que el acuerdo de Ginebra suscrito por Caracas y Georgetown en 1966 “es la base de la reclamación justa, legal” del Esequibo. Para Guyana, el límite fue fijado en un laudo arbitral de 1899 -cuando era colonia británica- y los buenos oficios de la ONU previstos en el acuerdo de Ginebra no han dado frutos, por lo que la controversia debe ser resuelta en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano Nicolás Maduro acusa a Exxon Mobil de provocar el conflicto y este mes llamó a consultas a su embajadora en Georgetown. Para Granger, un militar retirado, esta controversia ha sido un importante obstáculo para el desarrollo de su país desde que obtuvo la independencia del Reino Unido en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos debido soportar la carga de esta amenaza por nuestra entera existencia postindependentista”, afirmó. “Los inversionistas han sido intimidados, el desarrollo ha sido desviado. Es demasiado aguantar para un país con menos de un millón de personas”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a un grupo de graduandos de un curso de Seguridad Caribeña, Granger, que estudió y dio clases en la academia William Perry, subrayó que Guyana mantiene el camino diplomático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana “continúa usando las herramientas de la diplomacia” y “sigue poniendo su fe y su destino en el mecanismo de seguridad colectiva”, apuntó el mandatario que más temprano se reunió en el Departamento de Estado con la subsecretaria para el Hemisferio Occidental, Roberta Jacobson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocan a asamblea general los productores  ante la “crisis y emergencia” que enfrentan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/convocan-a-asamblea-general-los-productores-ante-la-crisis-y-emergencia-que-enfrentan/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/convocan-a-asamblea-general-los-productores-ante-la-crisis-y-emergencia-que-enfrentan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ezequiel Pérez, candidato a diputado de la Asamblea Nacional por la MUD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A una asamblea, para discutir los problemas que enfrenta el sector ganadero, especialmente del estado Táchira, convocan dirigentes gremiales del sector para el próximo jueves 30 de julio, a las 10 de la mañana, frente a Leche Táchira, en el sector La Pedrera, municipio Libertador, con el fin de suscribir un documento a través del cual se expondrá al gobierno nacional los motivos por los cuales se declaran en “emergencia”, ante  la “crisis” económica que los afecta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato a diputado de la Asamblea Nacional por la MUD y productor agropecuario, Ezequiel Pérez, invitó a productores, comerciantes y transportistas a atender este llamado formulado por la Asociación de Ganaderos del estado Táchira (Asogata) y por la Federación Nacional de Ganaderos (Fedenaga), por cuanto todos los sectores estarían siendo víctimas de la “falta de insumos y de combustible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que: “No encuentran cabilla, acerolit, cemento, alimentos concentrados, ni medicinas, y que la hiperinflación llega a 15 mil %, lo que estaría empobreciendo a los sectores productivos y a los ciudadanos que no encuentran productos de primera necesidad”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A esta asamblea asistirán productores de Guasdualito, del Cantón, Socopó, Santa Bárbara, Fernández Feo, San Joaquín, El Milagro, Abejales, entre otros sectores, quienes entregarán un documento a los medios de comunicación, explicando sus inquietudes al gobierno nacional, el cual  pareciera que no quiere dialogar con el sector productor, a pesar de que es el que lleva la comida y el alimento a todo nuestro pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez comentó que: “Si el gobierno está buscando destruir el aparato productivo, lo está logrando, al no otorgar las divisas necesarias para adquirir la materia prima que necesita este gremio del país, así como a quienes importan los repuestos para la maquinaria y los vehículos necesarios para cumplir con este proceso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Los transportistas de leche están sufriendo las mismas consecuencias. Se les explota un caucho y no consiguen. El kilo de grasa que valía el año pasado 25 bolívares, hoy vale mil 500. Un alambre que costaba 700 bolívares, hoy vale hasta 30 mil bolívares. La inestabilidad económica hace que exista un desorden jamás visto en la historia del país y que arruina la gente&amp;mdash; agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto se le suma el problema para abastecer de combustible las unidades, ya que, señaló Pérez que: “Las colas son de más de tres horas, más ahora cuando algunas estaciones pasaron a ser a precio internacional, específicamente en El Piñal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay colas inmensas para llenar a 50 bolívares el litro, porque le dan factura. El gobierno logró legalizar el contrabando, lo que afecta a los usuarios, quienes están recibiendo menos cantidad de combustible en las estaciones que quedaron a precio nacional”, aseguró Ezequiel Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, insistió en la necesidad de que todos los sectores productivos asistan a esta gran asamblea, durante la cual decidirán cuáles serán los pasos a seguir para mejorar la situación.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de curso en Coppelia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fin-de-curso-en-coppelia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fin-de-curso-en-coppelia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con fragmentos de la pieza “Raymonda”, la Escuela de Formación Profesional de Danza Coppelia presentó el pasado sábado 18, el cierre de curso de sus más de 70 bailarinas, en acto especial que se llevó a cabo en el Teatro Principal de la Unet, que colmó sus instalaciones y cuyo público aplaudió la labor ejercida por este centro de  enseñanza de la danza clásica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo la dirección de María Fernanda Ruiz, la Escuela de Formación Profesional de Danza Coppelia inició sus actividades desde el 2 de febrero de este año, bajo los objetivos de la constancia, la disciplina y el respeto, como principios para formar en las áreas dancísticas de Ballet y Danza Contemporánea, cuyos resultados se vieron a través del fragmento de Raymonda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta obra está ambientada en la Edad Media, y cuenta las peripecias de una muchacha que espera la vuelta de las Cruzadas a su prometido, Jean de Brienne, cuyo anuncio de arribo se produce en la víspera de su cumpleaños, lo que es festejado con bailes y regalos que las niñas y jóvenes de Coppelia supieron interpretar en escena y cosechar la aprobación de los asistentes, padres y representantes de las pequeñas bailarinas que se lucieron de principio a fin. (Víctor Matos).-&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>