<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Reunión mantendrá la búsqueda  de restos del avión hasta la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;París (EFE).- La búsqueda en La Reunión de posibles restos del avión de Malaysia Airlines desaparecido en marzo de 2014 con 239 personas a bordo va a continuar hasta principios de la semana que viene, indicó este miércoles la Prefectura de esa isla francesa de ultramar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo informó en un comunicado que “ante la ausencia de elementos significativos hallados en el mar hasta la fecha en la actual zona de búsqueda”, en el este de la isla, la vigilancia va a desplazarse a partir de este jueves “a la periferia de la zona inicial, principalmente al sur”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades francesas se mantienen vigilantes ante cualquier elemento que podría ser descubierto”, señaló la Prefectura en su nota, en la que detalló que desde el pasado lunes y hasta ayer, según el último balance, 42 personas han buscado posibles restos en tierra y otras 49 en el mar, durante un total de 60,3 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Prefectura explicó que la marejada que se ha levantado desde el martes en el este de la isla ha dificultado la intervención marítima, con la que “varios objetos susceptibles de interesar a la investigación judicial han sido entregados” a la Brigada de Transporte Aéreo de la Gendarmería (BGTA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Esperamos legalización de 40 mil medicamentos  que entregará el Gobierno al Hospital Central”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esperamos-legalizacion-de-40-mil-medicamentos-que-entregara-el-gobierno-al-hospital-central/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esperamos-legalizacion-de-40-mil-medicamentos-que-entregara-el-gobierno-al-hospital-central/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante la elevada solicitud de fármacos en el  Hospital Central, que por esta época genera desabastecimiento”, la diputada Zoraida Parra, presidenta de la comisión de Servicios Públicos del Consejo Legislativo, informó que “estamos a la espera de la legalización de medicinas en el puerto de La Guaira para abastecer la  demanda de los pacientes de Apure, Barinas, Mérida y Norte de Santander, que a diario atiende el Hospital Central, y que equivale a unas 40 mil unidades al mes”.
“Las autoridades buscan reducir los trámites burocráticos para que los medicamentos sean sacados del puerto, no en noventa sino en 45 días; en función de eso se trabaja desde hace varios días, dado que se han venido despachando 5 mil unidades semanales, es decir, 20 mil al mes, y sabemos que es insuficiente para tanta demanda de gente, que viene incluso por enfermedades menores y de otros estados”, explicó
Calificó como “politización” de sectores de la oposición la protesta y marcha “pacífica e institucional” anunciadas por los médicos para este jueves, desde el Hospital hasta la Gobernación, y señaló que: “Precisamente, este problema del sector salud es uno de los doce casos emblemáticos que serán materia de estudio y declarados en emergencia a partir de hoy por el Consejo Legislativo, conjuntamente con la Defensoría del Pueblo”.
Indicó la parlamentaria que: “Sectores de la oposición, sin conocimiento de la realidad que enfrenta el sector salud, hacen señalamientos irresponsables, porque esta no es la primera vez que tratan de desviar la esencia del problema que año tras año se presenta en esta época, cuando se agotan el presupuesto y los medicamentos, por lo cual el Presidente, el ministro de Salud  y el gobernador están haciendo un trabajo encomiable para que las medicinas sean distribuidas en todo el país, especialmente en el Táchira”.
“No pueden generar el caos cuando el Gobierno está adelantando soluciones, que implican la ejecución de acciones especiales mientras llegan estos  fármacos; por ejemplo, declarar una huelga para agudizar el servicio de salud en el Estado  y cerrar el Hospital, cuando lo que espera el pueblo es la unidad y acción para  atender esta emergencia, que no es nueva, porque es de todos los años”, recalcó Parra.
Comentó Parra que, además de abordar el tema de la salud, se reunió con la Defensoría del Pueblo para tratar otros casos, como la distribución de gas en el Táchira, especialmente en San Cristóbal; la situación del hospital de Peribeca, el incremento del pasaje urbano y extraurbano;  las carencias de autopartes, cauchos, baterías  y otros insumos, así como el funcionamiento de los cuadrantes, el “irregular” servicio de aseo urbano en San Cristóbal  y Cárdenas, y el problema económico generado por “Dólar Today”.
Detalló que la agenda de trabajo se desarrollará desde el 15 de agosto al 15 de septiembre, con gabinetes móviles por parroquias, para “dar respuesta oportuna y eficiente” a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táriba y la tabla redentora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tariba-y-la-tabla-redentora/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tariba-y-la-tabla-redentora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Oh, Tachiranía, ¿quién es el herido: las aguas de la Machirí que se enturbian con tu sangre o el cerro rojo que se desgarra hasta abrazarse al río de las flechas milenarias y se viene llorando entre el barro y la estrella, que es llanto eterno?
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;
&lt;i&gt;Lo sencillo viene de ti&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;como el barro de tus estrellas.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Oh Tachiranía del Táriba caoba, &lt;/i&gt;
&lt;i&gt;hermana del arco iris y que se eriza&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;en las faldas de Loma de Viento,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;cantizal de tus espolines,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;expiración de la palabra que vino con la espada&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y de la media luna que se salvó del a candela.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Sólo el consuelo de una tabla redentora&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;donde reposa el esplendor misterioso,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;fue el reflejo del Pardez oculto&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;donde Dios se acerca a nuestras manos&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y crece el árbol de la vida.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;El celta lo llevó hasta la montaña&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y lo devuelve sembrado en cada corazón&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;para abrir la puerta del arrepentimiento,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;última moneda que queda entre sus aguas.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Oh, Tachiranía, el herido es la sangre&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;que se aferra a tu espejo.&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian “bachaqueo” de pasajes en el Terminal “Genaro Méndez”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-bachaqueo-de-pasajes-en-el-terminal-genaro-mendez/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-bachaqueo-de-pasajes-en-el-terminal-genaro-mendez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fenómeno del “bachaqueo” llegó al Terminal de Pasajeros de San Cristóbal “Genaro Méndez”. Ya no se trata de comprar productos no perecederos y de primera necesidad que compran innumerables personas para revender (ahora tanto dentro como fuera de nuestras fronteras), sino de boletos para viajar a otros destinos del país.
El “bachaco”, que al igual que en los supermercados se camufla con la gente que tiene que comprar el mercado para llevarlo a sus hogares, y que muchas veces es desplazado porque no tiene la capacidad de tiempo para hacer las “serpenteantes” colas, ahora, desde que finalizó el período escolar, está llegando a las taquillas de este puerto terrestre público, a hacer la cola para comprar un boleto para en la tarde, revenderlo a quien llega desesperado y que probablemente tiene varios días buscando pasaje, y no le queda más remedio que comprarlo caro.
La denuncia la hicieron los mismos usuarios que se encontraban haciendo cola en una de las taquillas para comprar boleto a Caracas.
Con niños, maletas en mano, y la impotencia –dijeron- de no saber si alcanzan a llevar, a gritos intentaban explicar su situación.
María Castellanos contó que desde la semana pasada intentó comprar pasaje a Caracas y no pudo “pues no habilitan autobuses porque supuestamente están accidentados, solo sale uno por el día, pero deben decir a la gente, explicar, para que la gente no haga esas colas y sigamos perdiendo el tiempo, y para colmo solamente están recibiendo efectivo, porqué, ahora uno no paga con tarjeta, mire, ahí dice: solo efectivo”.
“Pero el problema es que aquí en la taquilla los están vendiendo a 750 para Valencia, pero afuera los venden a 2 mil bolívares, revendidos…”, indicó Antonio Zerpa a quien Andrés Morales le quitó la palabra para decir que “el bachaquero actúa ilegal aquí, compran los pasajes y los revenden en la tarde, vengase a las cuatro para que veas, ayer vine y no había pasaje, y hoy estoy desde las cuatro de la mañana aquí esperando que me vendan mi pasaje para Caracas, y yo no lo consigo pero los bachaqueros sí actúan de esa manera y si lo consiguen para revenderlos en la tarde a 2 mil bolívares”.
En esas aglomeraciones todos quieren hablar, entre ellos Flor Vargas, quien denunció que “la muchacha –una operadora de taquilla- dijo que no había autobús, pero le dijimos que habían llegado dos y que incluso mi esposo les tomó la foto, pero entonces ella dijo que: ah, pero están mal, cuando primero dijo que no habían unidades y después que estaban dañadas”.
Pedro Duarte por su parte, un adulto mayor explicó que tenía siete años sin venir al Táchira pero se le murió un hermano y lo llamaron. “Y no he podido regresarme a Caracas” –dijo-.
Medidas “antibachaco”
Con relación al tema del “bachaqueo”, el jefe de División del Terminal de La Concordia reconoció que se han presentado casos de personas que no solamente quieren comercializar con productos de primera necesidad, sino también con pasajes. “Hacen la cola temprano y después los quieren revender, pero cuando han sido detectados, han tomado las medidas correspondientes con la Policía Nacional”.
Aclaró con respecto a los impulsadores, arrastradores o revendedores, que ellos funcionan con las unidades habilitadas con los permisos provisionales emitidos por el Instituto Nacional de Transporte Terrestre, y otros que manejan las mismas empresas que se encargan de cancelarles un sueldo.
Explicó que muchos se han dedicado de la manera informal y trabajan con unidades habilitadas pero alertó que de presentarse el caso de que están funcionando como bachaqueros o revendedores de pasaje, procederán con la Superintendencia Nacional de Precios Justos y el Intt, que son los organismos facultados por Gaceta Oficial 6 mil 172 para emitir la respectiva sanción.
Explicó que para no quedarse con las manos atadas y dar respuesta al usuario, toman las denuncias de los afectados que se dirijan a la administración del terminal, para remitirlas a los entes señalados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sindicato se queja por falta de gasolina  para transporte de pasajeros de frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sindicato-se-queja-por-falta-de-gasolina-para-transporte-de-pasajeros-de-frontera/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sindicato-se-queja-por-falta-de-gasolina-para-transporte-de-pasajeros-de-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.- El sindicato  Unión de Transportistas de la Frontera se quejó nuevamente por la falta de gasolina para el transporte de pasajeros de los municipios Bolívar y Pedro María  Ureña,  ya que las fallas en el abastecimiento  impiden  prestar servicio eficiente a los usuarios.
Celestino Moreno,  presidente del Sindicato, denunció que  este martes no hubo gasolina en la estación de servicio de Tienditas,  donde abastece casi la totalidad de las unidades de transporte del eje fronterizo.
“La semana pasada no  hubo gasolina el  lunes, y tampoco el  martes, a pesar de que las  gandolas   llegan  normalmente.  Nosotros   formulamos esta denuncia  porque  vemos que el problema se agravó desde que  comenzaron los compañeros del transporte de carga (camiones,  volquetas, cavas)  a echar combustible en esta  misma  bomba”,  señaló.
Agregó que desde  comienzos de julio el transporte de pasajeros se queda  sin  gasolina  al menos  un día  durante la semana. “Solicitamos a las autoridades correspondientes que se revise  esta  situación,  porque el transporte  por puesto, colectivo y de  taxis se está viendo perjudicado”, dijo.
Refirió que  ya por la reducción del cupo mensual de combustible,  los vehículos  tipo taxi de la  zona se están quedando 10  días al mes  sin gasolina,  ya que  disponen  de  mil litros  mensuales y al abastecer  50  litros diariamente,  les alcanza para  trabajar  apenas 20 días del mes.
“Si le sumamos un día  por semana, más  los otros diez  días  que mensualmente estamos  sin gasolina, serían  14 días  en total que no contamos con  combustible para trabajar”,  explicó el dirigente sindical.
Los transportistas creen que la falla de combustible que vienen padeciendo ahora, se debe a que no hay un control  que especifique  qué cantidad de gasolina  corresponde al  transporte de pasajeros  y  cuánta  al transporte de carga.
Moreno reiteró que han  observado que la gasolina  llega  diariamente  a la estación de servicio de Tienditas.  “El lunes descargaron la gandola en la estación,  entonces  no entendemos  por qué  hoy martes  no  hubo  gasolina  para el transporte de pasajeros. Debe  buscarse una  solución a  ese problema”.
Al no poder  abastecer,  las  unidades de transporte  por puesto  y colectivo  que laboran con gasolina  y también los  vehículos tipo taxi, no pudieron  ofrecer el servicio a la comunidad del eje fronterizo San Antonio-Ureña.
Para evitar las fallas  que  se vienen  presentando, el  Sindicato  plantea  que la  gasolina destinada al transporte de pasajeros se  coloque en unos tanques  y la del  transporte de carga en otros  tanques,   pues asegura que la  estación de servicio de Tienditas  cuenta con  cuatro tanques  subterráneos destinados  al almacenamiento de gasolina.  (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centro Clínico San Cristóbal seguirá  prestando servicio médico de calidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/centro-clinico-san-cristobal-seguira-prestando-servicio-medico-de-calidad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/centro-clinico-san-cristobal-seguira-prestando-servicio-medico-de-calidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con gran optimismo y la plena seguridad de afrontar con éxito los retos del futuro, los nuevos directivos del Centro Clínico San Cristóbal (Ccsc) se preparan para continuar los planes de expansión y seguir manteniendo su sitial de honor, que lo ubica como el más importante centro privado de salud del occidente del país.
La junta directiva, formada por Helmer Gámez (presidente), Víctor Omaña (vicepresidente), Beatriz Linares (secretaria), Benjamín Araujo y Javier Durán (vocales), y los suplentes Fermín Carrillo, Rolando Anselmi y Yoleida Medina, se juramentó recientemente y tomó las riendas de la institución para el período 2015-2017.
En ese contexto, Gámez explicó que, como toda empresa, celebraron el proceso eleccionario entre sus accionistas, se presentó solo una plancha de consenso, quedando elegida por 96 votos, de un total de 125 socios.
Así mismo, indicó Gámez que el principal  proyecto, a corto plazo, será mejorar la calidad del servicio dirigido a sus pacientes, retomar la calidad de atención, principalmente enfocada hacia las habitaciones, hotelería y otras áreas de  servicios generales.
“Tenemos proyectado convertir al Ccsc, también, en una institución docente, ir hacia la formación de personal de enfermería y  médico, en diferentes áreas que han sido propuestas por algunos especialistas, y esperamos que, en poco tiempo logremos consolidar este proyecto”, indicó Gámez.
Aseguró que piensan incrementar la capacidad operativa, ya que están prácticamente a 100 % de su cobertura; con una ocupación muy alta, una rotación importante de pacientes y unos servicios quirúrgicos que están bastante saturados, por lo que proyectan, en la medida de las posibilidades, incrementar el número de camas, fundamentalmente en el área de hospitalización.
“También mejorar el área del servicio de Emergencia, para lograr un proceso más eficiente, más dinámico y de mejor calidad de atención, ya que el paciente, debido a la gran cantidad de usuarios en esta área, sufre las consecuencias del sobreuso que tenemos”, expresó Gámez. De igual manera, subrayó Gámez, afinan las estrategias y las acciones para fortalecer el ambiente organizacional; que sea más estable, más tranquilo, pero de mucha eficiencia, ya que se cuenta actualmente con una nómina cercana a los 700 empleados.
“Tenemos que afrontar todas las dificultades y las carencias de insumos y de recursos que tenemos en estos momentos, lo cual limita mucho los procedimientos que hacemos y  obstaculiza para una mejor atención”, agregó Gámez. (BP)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana iniciará proyectos extracción  de oro en área de disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-iniciara-proyectos-extraccion-de-oro-en-area-de-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-iniciara-proyectos-extraccion-de-oro-en-area-de-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El Gobierno de Guyana anunció este miércoles los preparativos para dar comienzo durante septiembre próximo a dos proyectos de extracción de oro en la región 7, ubicada en el área de Esequibo, al noroeste del país y cuya soberanía disputa con Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno detalló a través de un comunicado que el ministro de Estado, Raphael Trotman, visitó la zona de trabajos de la mina del proyecto Aurora, concedido a la compañía de origen canadiense Guyana Goldfields, empresa que ha invertido 200 millones de dólares en la puesta en marcha del proyecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trotman fue acompañado por una delegación de representantes gubernamentales a visitar las instalaciones de la mina y la planta de extracción que se prevé produzca una media de 194.000 onzas (6 toneladas) de oro durante los próximos 17 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se prevé que el proyecto Aurora, que emplea a unos 800 trabajadores, comience operaciones oficialmente el 15 de septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, Trotman también visitó el proyecto minero Karouni, ubicado en la misma región 7, que tiene capacidad de producir unas 90.000 onzas de oro al año por un periodo de vida de la mina de entre 7 y 10 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía de origen australiano Troy Resources lidera este proyecto, en el que ha invertido cerca de 100 millones de dólares y que se espera comience a operar en septiembre de este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un portavoz de la Agencia de Información de Gobierno de Guyana contactado este miércoles por Efe vía telefónica indicó que la región 7 es parte del Esequibo, un territorio cuya soberanía es disputada por Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invierten 1.300 millones de dólares para la modernización de Guri</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/invierten-1-300-millones-de-dolares-para-la-modernizacion-de-guri/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/invierten-1-300-millones-de-dolares-para-la-modernizacion-de-guri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El plan de modernización integral de seis unidades de generación de la casa de máquinas I, de la Central Hidroeléctrica Simón Bolívar, en Guri, estado Bolívar, contempla una inversión de 1.310 millones de dólares.
Los recursos para la ejecución de este proyecto provienen de un financiamiento del Banco Interamericano de Desarrollo (BID) por 700 millones de dólares y de otro por 380 millones de dólares que serán otorgados por la Corporación Andina de Fomento (CAF). Así como con recursos propios del Estado venezolano asignados a la Corporación Eléctrica Nacional (Corpoelec) por 230 millones de dólares.
Este proceso de modernización permitirá mejorar los niveles de operatividad de la central y el aprovechamiento del agua que surte el embalse del Guri, por lo que las unidades 1, 2 y 3 aumentarán su capacidad de generación eléctrica de 185 megavatios (MW) a 270 MW, mientras que las 4, 5 y 6 pasarán de 220 MW a 400 MW, lo que permitirá incrementar su potencia total a 795 MW.
Las obras comprenderán mejoras en los patios de distribución y los servicios auxiliares de la casa de máquinas I, para adecuar los equipos actuales al embalse y a la demanda del Sistema Eléctrico Nacional (SEN).
También involucrará la fabricación, instalación y pruebas de turbinas, equipos generadores, transformadores, sistemas de control y compuertas.
“El plan de modernización del Guri es un proyecto integral que consolida la rehabilitación y acondicionamiento del equipamiento mayor de producción y transmisión de energía, incluyendo las mejoras, reemplazos y demás trabajos necesarios para consolidar en el mediano plazo una hidroeléctrica renovada, en los aspectos eléctrico, mecánico, civil, tecnológico y ambiental, mejorando sustancialmente la capacidad de generación y optimizando el uso del recurso hídrico para la generación hidroeléctrica”, refiere una nota de prensa de Corpoelec.
Cumplimiento del cronograma
La estatal eléctrica informó que este proyecto avanza de acuerdo con lo previsto en el cronograma de trabajo, que arrancó en octubre de 2014, luego de que a través de una licitación internacional se seleccionó a la empresa estatal china Dongfang Electric Machinery (DEM), como ejecutora del plan de modernización.
En agosto de 2014 el ministro de Energía, Jesse Chacón, destacó que esta empresa, que cuenta con amplia experiencia en proyectos en todo el mundo y posee una fuerza laboral de 7.400 empleados, presentó una oferta que representa un muy buen costo por megavatio.
A casi un año del inicio del proyecto, se realizaron con éxito las pruebas de modelos del primer grupo de unidades que serán intervenidas, que comprende las generadoras 1, 2 y 3; y se está cumpliendo con el proceso de formación y entrenamiento de más de 40 profesionales de Corpoelec vinculados al sistema de generación. (AVN)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designada la comisión delegada  para el receso parlamentario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/designada-la-comision-delegada-para-el-receso-parlamentario/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/designada-la-comision-delegada-para-el-receso-parlamentario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De manera unánime fue nombrada la comisión delegada para el receso parlamentario, la cual empezará a sesionar el 15 de agosto y lo hará hasta el 15 de septiembre, como lo establece el reglamento de interior y debates del parlamento regional, integrada por cinco parlamentarios principales y cinco suplentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comisión que se encargará de la recepción y análisis de los casos que lleguen al Consejo Legislativo  quedó integrada por los diputados principales: Nellyver Lugo, Luis Mendoza, Zoraida Parra, Omar Hernández y Gustavo Delgado; y los suplentes: Yhon Luna, Jonathan García, Manuel Peñaloza, Miguel Reyes y Jesús Zamora
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente,  refirió la diputada Nellyver Lugo que: “Durante el mes no entrarán en discusión los casos de las comisiones permanentes, es decir, le corresponde a la comisión delegada conocer de todos los casos, independientemente de las áreas que puedan presentarse en este Parlamento, créditos adicionales o cualquier otra problemática a que bien tengan las personas o el pueblo traer al Parlamento en función de buscar nuestra intermediación ante cualquier instancia del gobierno nacional, regional o local”, apuntó&lt;b&gt;.  (LZ)&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portada 13-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-13-08-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tapa/portada-13-08-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ea3ffc229a0dcaec32542c41a5d69309.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Portada 13-08-2015&#34; data-footer=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ea3ffc229a0dcaec32542c41a5d69309.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 muertos y 400 personas hospitalizadas por fuerte explosión en la ciudad de Tianjin</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/17-muertos-y-400-personas-hospitalizadas-por-fuerte-explosion-en-la-ciudad-de-tianjin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/17-muertos-y-400-personas-hospitalizadas-por-fuerte-explosion-en-la-ciudad-de-tianjin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pekín(AFP)-(EFE).- Al menos 17 personas murieron y unas 400 fueron hospitalizadas tras una serie de explosiones en un depósito de productos inflamables en la ciudad portuaria de Tianjin, en el norte de China, informó este jueves un medio de comunicación estatal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La televisión estatal CCTV informó en Twitter del balance de muertos y añadió que el presidente chino, Xi Jinping, urgió a realizar “todos los esfuerzos posibles para rescatar a las víctimas y extinguir el incendio” provocado tras las explosiones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuerte explosión se produjo este miércoles en la ciudad portuaria de Tianjin, en el norte de China, y ha causado numerosos heridos, que podrían llegar a varios centenares,informaron medios chinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explosión, que pudo apreciarse en varios kilómetros a la redonda y causó grandes llamaradas así como una intensa nube de humo, tuvo su origen al parecer en un almacén de productos peligrosos, indicó la agencia oficial Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La misma fuente informó  al principio de al menos 50 heridos en el suceso, que ya estaría bajo control, mientras la televisión estatal china CCTV aumentó esa cifra a varios centenares y señaló que no se ha podido localizar a dos bomberos de los equipos de rescate.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El “Diario del Pueblo” indicó por su parte que entre 300 y 400 personas han podido resultar heridas por la explosión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según CCTV, la explosión se produjo en un almacén con productos inflamables y explosivos que estaban almacenados en un contenedor del puerto de Tianjin, a unos 150 kilómetros de Pekín, y fue seguida de inmediato por otra deflagración.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El suceso ocurrió a las 23.30 hora local (15.30 GMT) en Binhai, una zona de nuevo desarrollo en el puerto, y la onda expansiva pudo sentirse en hasta diez kilómetros de distancia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La potencia de la explosión hizo salir a muchos residentes de Tianjin de sus hogares y dejó sin electricidad a algunos edificios cercanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tianjin es la ciudad industrial de mayor tamaño al sureste de Pekín y tiene una población de 7,5 millones de habitantes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidel Castro cumple hoy 89 años en víspera de la visita de Kerry a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-cumple-hoy-89-anos-en-vispera-de-la-visita-de-kerry-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-cumple-hoy-89-anos-en-vispera-de-la-visita-de-kerry-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Habana (EFE).- El expresidente de Cuba, Fidel Castro, cumple este jueves 89 años, un aniversario que se celebrará con conciertos y homenajes en vísperas de la primera visita de un secretario de Estado de EE.UU. a Cuba en muchas décadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Kerry encabezará mañana -viernes- el acto formal de la reapertura de la embajada de su país en La Habana, fruto del deshielo de las relaciones entre dos países que fueron antagonistas durante más de medio siglo, un periodo que abarca prácticamente la totalidad de los años en los que Fidel Castro estuvo al frente de la isla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como es costumbre en los últimos años, varios festejos por el cumpleaños del líder cubano, retirado del poder desde 2006 y sucedido por su hermano Raúl, coinciden con actos por el Día Internacional de la Juventud, que se celebra hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad central de la jornada será una acampada este miércoles en Birán, la localidad natal de Fidel y Raúl Castro, ubicada en la provincia de Holguín, en el oriente del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios locales, unos 400 integrantes de la Unión de Jóvenes Comunistas (UJC, filial juvenil del gobernante Partido Comunista) se reunirán en los alrededores de la finca convertida en museo donde Fidel Castro nació el 13 de agosto de 1926.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También esta noche se celebrará en La Habana un concierto por el Día de la Juventud y por el cumpleaños de Castro en la llamada “Tribuna Antiimperialista José Martí”, ubicada en el antiguo estacionamiento de la Embajada de Estados Unidos, que el viernes 14 de agosto celebrará el acto formal de su reapertura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Kerry, el primer secretario de Estado de EEUU que visitará Cuba desde 1945, encabezará ese día la ceremonia del izado de la bandera norteamericana en la embajada, un acto que culminará el histórico proceso del restablecimiento de relaciones diplomáticas, restauradas el pasado 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critican al Tribunal Supremo por rechazar acción  contra el BCV por no publicar datos económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/critican-al-tribunal-supremo-por-rechazar-accion-contra-el-bcv-por-no-publicar-datos-economicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/critican-al-tribunal-supremo-por-rechazar-accion-contra-el-bcv-por-no-publicar-datos-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- La ONG Transparencia Venezuela criticó ayer que el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) se apegase a un “resquicio procesal” para rechazar su demanda contra el presidente del Banco Central (BCV), Nelson Merentes, por no publicar varios indicadores económicos del año 2015.
La presidenta de esta ONG, Mercedes de Freitas, señaló a Efe que la reciente decisión del TSJ de no admitir la demanda alegando que no presentaba los “documentos indispensables” para verificar la admisión, “está matando la posibilidad de que los ciudadanos tengamos esa información”.
La sentencia del TSJ defiende que para poder aceptar la demanda por abstención, los litigantes tienen que demostrar que, con anterioridad al recurso, solicitaron a los demandados facilitar la información por la que se le interpone.
El TSJ alegó el pasado viernes que la organización no gubernamental “no acompañó a su libelo ninguna prueba que acredite las gestiones que haya realizado para solicitar y obtener del presidente del BCV el cumplimiento de la obligación de rendición de cuentas establecida en el artículo 319” de la Constitución.
Según ese artículo, el BCV “rendirá informes periódicos sobre el comportamiento de las variables macroeconómicas del país y sobre los demás asuntos que se le soliciten e incluirá los análisis que permitan su evaluación”.
“Para nosotros no era una sorpresa una respuesta así, pero la verdad no deja de molestar el ver que vuelve otra vez a responder atajando algunos reductos legalistas, procesos legalistas para no responder a lo que necesita el país”, defendió De Freitas.
Sin embargo, reconoció que desde la ONG no cumplieron con este requisito solicitado por el TSJ, una laguna que aseguró que se encuentran subsanando para acudir de nuevo al máximo tribunal.
“Si hubiéramos ido a pedir que (la información) nos la diera a nosotros, sí teníamos que haberla ido a pedir primero al BCV, pero lo que nosotros le pedíamos al tribunal en el recurso es que (...) le exija al BCV cumplir con el artículo 319”, argumentó.
El BCV no ha informado desde el cierre de 2014 de las cifras de la inflación, de la que hoy se conoce que alcanzó casi 70 %, junto con una contracción del Producto Interior Bruto durante los primeros tres trimestres de ese año.
El partido opositor venezolano Un Nuevo Tiempo (UNT) calificó ayer como “peligroso” que el BCV no brinde datos económicos oficiales. “Es un hecho alarmante y peligroso que contraviene lo establecido en la Constitución y en la Ley, el BCV está en la obligación de
publicar los indicadores, eso no es discrecional”, defendió el diputado y miembro de la comisión de Finanzas del Parlamento por UNT, Elías Matta. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Estimula la inversión interna del país Ciudadela Comercial en Zona Económica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estimula-la-inversion-interna-del-pais-ciudadela-comercial-en-zona-economica/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estimula-la-inversion-interna-del-pais-ciudadela-comercial-en-zona-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los aportes de la Ciudadela Comercial dentro de la Zona Económica Especial establecida en Ureña se convierten en un importante logro de inversión interna que favorece al occidente del país”.
Así lo confirmó el gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, durante el seminario titulado “Planes y estrategias para la sustitución de importaciones”, que se llevó a cabo en el marco de la ExpoIndustrial Táchira 2015.
La ponencia del mandatario regional ratifica las bondades y oportunidades del modelo económico productivo que representa la Zona Económica Especial (ZEE) de Ureña- San Antonio, por la movilidad de ciudadanos en dicho espacio fronterizo.
“117 mil ciudadanos cruzan la frontera diariamente, caminando, en bicicleta y autobús”, aseguró.
Recordó que la ZEE prevé la comercialización de productos con un régimen especial, definido en resolución conjunta por los ministerios del Poder Popular para el Comercio, Economía y Finanzas, atendiendo a las políticas de precios y etiquetado especial de los productos para la exportación bajo esta modalidad.
“Contamos con 480 empresas formales en una zona que comprende 117 hectáreas de industrias textil, calzado, marroquinería, vidrio, carrocería y plástico”, comentó.
Vielma Mora indicó que periódicamente serán definidos los productos que podrán ser comercializados. “Se autorizarán las transacciones en divisas bajo esquemas cambiarios establecidos por la Vicepresidencia Económica Financiera”.
Aparte de los planes acelerados vinculados al desarrollo de la región, el gobernador del Táchira reconoció la utilidad funcional de la economía que establece el comercio en la exención en el pago de impuestos (Dutty Free).
“En estos establecimientos se suele comprar productos que normalmente tienen asociados altos impuestos en un comercio libre: licores, ropa y perfumes”, acotó.
Sostuvo que la sustitución de importaciones hace referencia a políticas coherentes en el campo industrial con modelos que incentiven la productividad.
En la actividad también participó como ponente el gobernador de Portuguesa, Wilmar Castro Soteldo, quien previamente sostuvo reunión con el gobernador Vielma Mora para afianzar las relaciones económicas y de intercambio entre estos estados productores del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Incentivamos la producción &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;para apuntalar la exportación”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno bolivariano, según la ministra del Comercio, Isabel Delgado, busca con las Expo-Industriales “incentivar la propuesta productiva de cada región, para que vaya apuntalando la oferta del mercado venezolano”.
Así lo dijo durante su visita este miércoles a la Expo-Industrial Táchira 2015, donde expresó haber encontrado “propuestas e iniciativas nuevas de gente emprendedora, que quiere producir y seguir trabajando con esmero por la producción nacional”.
Delgado destacó, en la Expo-Industrial Táchira, la presencia de bienes agroalimentarios muy importantes, así como la oferta en productos derivados del plástico, textiles y una cantidad de servicios que “dan un aporte fundamental para el país”.
Mención aparte tuvo la ministra para la Dulcería Andina, una empresa tradicional en el Táchira y el país, sobre la cual dijo que el Gobierno nacional va a respaldarla para que pueda expandirse y exportar sus productos.
—Estoy segura de que cuando Expo-Táchira vaya a Expo- Venezuela Productiva no solo se va a lucir, sino que además conseguirá mucha estructura y articulación con otras fuerzas que hay en el país y eso la llevará a potenciar a muchos efectos productivos de la nación -dijo-.
También la representante del Ejecutivo nacional hizo referencia a otras empresas regionales dedicadas a la elaboración de diferentes productos en vidrio y plástico, y sobre esta última aseguró que se trabajará por garantizar las materias primas que requieren para producir.
Durante su permanencia en la sede de la muestra tachirense, la ministra Isabel Delgado participó en un seminario sobre exportación y desarrollo endógeno.
“Conversamos sobre la funcionalidad y la producción de algunas empresas, así como de las experiencias exportadoras que han tenido y cómo ha sido su situación en esta guerra económica que se ha desatado en el país”, explicó Delgado.
En el encuentro, la titular del Comercio escuchó ideas y propuestas de los empresarios a quienes mueve el interés por producir cada día más y mejor, para exportar sus productos a los mercados latinoamericanos.
—Buscamos englobar y hacer el engranaje, siempre mirando al futuro y apoyando, para que la región tachirense y sus empresarios vayan a otros mercados en calidad de embajadores de esta fuerza productiva, de las manos de venezolanos al mundo, demostrando que con esfuerzo lo podemos lograr -expresó la titular del Ministerio para el Comercio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Respetamos la medida cautelar  interpuesta por el TSJ a Ceballos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/respetamos-la-medida-cautelar-interpuesta-por-el-tsj-a-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/respetamos-la-medida-cautelar-interpuesta-por-el-tsj-a-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acatamos y respetamos la medida cautelar interpuesta por el Tribunal Supremo de Justica al exalcalde del municipio San Cristóbal, Daniel Ceballos, que a nuestro juicio es una muestra de madurez política, que deja clara la separación de los poderes públicos y el respeto por los derechos humanos, que muchas veces ha sido la bandera de la oposición para atacar al Gobierno”, expresó la presidenta del Consejo Legislativo del Táchira, diputada Nellyver Lugo.
“Somos respetuosos de decisiones, que incluso no hemos compartido, y la historia está cargada de muchas de ellas”, aseguró Lugo, al tiempo que recordó  que la medida cautelar “obedece a problemas de salud y fue evaluada y determinada por las autoridades que llevan el caso. “Esperamos que la sentencia firme que establezca el Tribunal le permita al pueblo venezolano entender que a las personas que, de una u otra manera, fueron imputadas por hechos violentos les caerá el peso de la ley”.
Recordó que Ceballos está procesado por sus vinculaciones con los hechos violentos que se vivieron en el estado durante 2014. “El proceso judicial continúa, es una medida cautelar y, aunque no la tenemos en las manos, evidentemente estamos convencidos de que no puede existir paz en el país si no hay justicia, y la justicia la imparten los organismos jurisdiccionales”, afirmó Lugo. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
