<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 11:37:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Narcopaloma intentó ingresar drogas a cárcel en Costa Rica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/narcopaloma-intento-ingresar-drogas-a-carcel-en-costa-rica/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/narcopaloma-intento-ingresar-drogas-a-carcel-en-costa-rica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transportaba 14 gramos de esa droga y otros 14 de marihuana para los internos de una cárcel. Pasará el resto de sus días en cautiverio y será exhibida en público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una paloma capturada el martes en una cárcel de Costa Rica con 14 gramos de cocaína y 14 demarihuana, pasará el resto de sus días en cautiverio y en exhibición al público, informó el Centro de Rescate Animal Zoo Ave.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal Infobae indicó que el animal, bautizado popularmente como la &#34;narcopaloma&#34;, fue entregada este miércoles al Zoo Ave por parte de las autoridades de la Policía Penitenciaria tras su captura en la cárcel La Reforma, situada unos 25 kilómetros al oeste de San José.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Al ingresar se le realizaron exámenes físicos, afortunadamente no tenía ninguna lesión, peropasará un tiempo en cuarentena para poder observarla y luego pasará a exhibición, ya que por su condición y especie no podrá ser liberada&#34;, indicó el Zoo Ave en redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el centro de rescate animal, la paloma es de la especie Columba livia, que no es nativa de Costa Rica y por lo tanto se le considera exótica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de algunos exámenes y del periodo de cuarentena, que se emplea para descartar enfermedades, la &#34;narcopaloma&#34; será exhibida al público junto a un grupo de aves de la misma especie, pero no será liberada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ave de color negro, que cargaba consigo una bolsa del mismo color rellena de droga,presuntamente fue entrenada para entrar al penal La Reforma y entregar la dosis de droga a algunos de los reos, indicaron autoridades el día de su detención.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso de la &#34;narcopaloma&#34; ha causado asombro entre los costarricenses así como una lluvia de chistes en las redes sociales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 25 años se secó el pincel de Alejandro Otero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-25-anos-se-seco-el-pincel-de-alejandro-otero/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-25-anos-se-seco-el-pincel-de-alejandro-otero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alejandro Otero Rodríguez nació en el estado Bolívar, el 7 de marzo de 1921. En 1939 inició sus estudios en la Escuela de Artes Plásticas y Artes Aplicadas de Caracas bajo la tutela de Antonio Edmundo Monsanto, de quien se reconoció como discípulo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este notable pintor guayanés murió el 13 de agosto de 1990, hace 25 años, en la ciudad de Caracas, explica el diario Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todavía estudiante, es nombrado profesor del curso de Experimentación Plástica para niños (1942) y dos años después profesor de la Cátedra de Vitrales en esta institución, de la que egresó en diciembre de 1944. En sus primeras obras pertenecientes al período escolar se encuentran retratos, desnudos y paisajes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1945 se trasladó a París en donde, con la influencia de Picasso, inició su trayectoria hacia la abstracción.
&lt;/p&gt;
Su serie de las &amp;ldquo;Cafeteras&amp;rdquo;, que expuso primeramente en la Unión Panamericana, Washington, D.C., son ya un indicio. Con estas obras regresa a Caracas y presenta su primera exposición individual en el MBA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En París, al año siguiente, Otero lidera el grupo Los Disidentes, cuya actuación es piedra angular del arte abstracto venezolano. A sus primeros ensayos con formas geométricas siguió su más famosa serie pintada: los &amp;ldquo;Colo-ritmos&amp;rdquo;, obras expuestas en Caracas en 1960.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de esta etapa, abordó la escultura y trabajó en piezas integradas que él llamará &amp;ldquo;esculturas cívicas&amp;rdquo;, punto de partida para retomar el concepto de arte integrado a la arquitectura, al paisaje y al urbanismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus exposiciones individuales más importantes tuvieron lugar en: MBA, 1948, 1960, 1962; Taller Libre de Arte, 1949; Sala de Exposiciones de la Fundación Mendoza, 1962, 1964, 1965; Signals London, Londres, 1966; Galería Conkright, 1971, 1972, 1973; Galería Adler-Castillo, 1975; Museo de Arte Moderno de México, 1976; Museo de Arte Moderno Jesús Soto, Ciudad Bolívar, estado Bolívar, 1991. Recompensas: Premio Nacional de Pintura y Premio Nacional de Artes Aplicadas, ambos en el Salón Oficial de Arte Venezolano, en 1958 y 1964 respectivamente; primer premio del II Salón Interamericano de Pintura, Barranquilla, Colombia; mención honorífica, V Bienal de Sâo Paulo, Brasil, 1959.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Caracas, después de su muerte, se le dio el nombre de Alejandro Otero al antiguo Museo de Arte La Rinconada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enviados a Tocuyito 2 hombres por descuartizar a una mujer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/enviados-a-tocuyito-2-hombres-por-descuartizar-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:58:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/enviados-a-tocuyito-2-hombres-por-descuartizar-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para José Rafael Pérez Venta (27) y Carlos Eduardo Trejo Mosquera (28), por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González (53), cuyo cadáver descuartizado fue encontrado  en el interior de un vehículo en la calle principal Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 36º del Área Metropolitana de Caracas, Liduska Aguilera, imputó a Pérez Venta por ser presuntamente el coautor del delito de sicariato en perjuicio de Hergueta. De igual forma, la representante del Ministerio Público imputó a Trejo Mosquera como determinador del mismo delito, según nota de prensa del MP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos hombres también fueron imputados por la presunta comisión de asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción presentados por la fiscal del caso y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 47º de Control del AMC dictó la medida privativa de libertad contra los dos hombres y fijó como sitio de reclusión elInternado Judicial de Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vale destacar que por este mismo caso será presentado en las próximas horas Samuel José Angulo Sánchez (22), quien fue detenido por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) este miércoles 12 de agosto en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la investigación preliminar, en horas de la mañana del pasado viernes 7 de agosto, funcionarios de la policía científica hallaron el cuerpo desmembrado de Hergueta González en el interior de un vehículo marca Mazda, el cual se encontraba estacionado en el referido lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias de investigación coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por el Cicpc, se logró determinar que Pérez Venta y Angulo Sánchez (22) habrían sido contratados por Trejo Mosquera para perpetrar el citado hecho el pasado 6 de agosto en la residencia del primer hombre mencionado, en la parroquia Candelaria de Caracas. Además, Pérez Venta habría sido quien condujo y abandonó el carro en la urbanización Las Palmas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: autoridades desmantelaron banda que falsificaba tarjetas de crédito venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía y la Guardia Civil españolas detuvieron a ocho miembros de una organización dedicada a la falsificación de tarjetas de crédito procedentes principalmente de Venezuela y que habría estafado más de 600.000 euros (670.000 dólares) en Madrid.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informan ambos cuerpos de seguridad, la red enviaba a España chips de tarjetas de crédito venezolanas con los que después reconstruían la tarjeta falsa y realizaban compras masivas en comercios, publicó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La investigación comenzó con la llegada a España de 75 chips presuntamente recortados de tarjetas bancarias procedentes de Colombia vía Alemania, que llegaban a España ocultos en paquetes postales, aparatos electrónicos, libros o revistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los registros realizados, los agentes se incautaron de un lector-grabador de tarjetas, 200 tarjetas de crédito, 14 terminales punto de venta (TPV) de los establecimientos, además una pistola y un rifle de asalto simulados, entre otros objetos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, se ha solicitado el bloqueo de cuentas bancarias asociadas a los comercios implicados y a los principales investigados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es aconsejable hacer ejercicio en las primeras horas del día?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/es-aconsejable-hacer-ejercicio-en-las-primeras-horas-del-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/es-aconsejable-hacer-ejercicio-en-las-primeras-horas-del-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hacer ejercicio físico durante 45 minutos a primera hora de la mañana, poco después de levantarnos de la cama, reduce la &#34;motivación&#34; hacia la comida a lo largo de todo el día, tal y como han demostrado investigadores de la Universidad Brigham Young en un estudio que publicaba la revista Medicine &amp;amp; Science in Sports &amp;amp; Exercise.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los autores, el trabajo demuestra que practicar ejercicio no solo supone un gasto de energía, &#34;sino que también modula cómo responde nuestro cerebro ante la comida&#34;, como ellos mismos comprobaron usando un electroencefalograma para medir la actividad neuronal de decenas de mujeres mientras observaban fotos de sabrosos platos de comida tras una intensa caminata matutina, según información del portal Muy Interesante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por si fuera poco, en los experimentos los científicos pudieron comprobar que practicar deporte al comenzar el día se traduce también en un aumento de la actividad física en las 24 horas siguientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 09:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo nublado con precipitaciones dispersas este jueves en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones aisladas en las regiones llanos centrales, andes, sur y llanos occidentales, el resto del territorio nacional permanecerá con nubosidad parcial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenido un asaltante en redoma de la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detenido-un-asaltante-en-redoma-de-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un presunto asaltante fue aprehendido por efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, PNB, que oportunamente fueron  alertados por unas personas de que él y otro cómplice, que logró darse a la fuga, habían participado en un atraco en las adyacencias de la redoma de la ULA, vía al llano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El procedimiento, practicado hace unos días, tuvo lugar una vez que los oficiales destacados en ese transitado sector se activaron al recibir las denuncias  de  los ciudadanos, que pasaron por el lugar  indicando que los dos sujetos se movilizaban en un vehículo Renault Fuego, blanco, placas MVD-379,  y acababan  de cometer un robo a mano armada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lograr ubicar a  los sospechosos e intentar detenerlos, uno de los ocupantes del vehículo comenzó a disparar contra los policías, originando un breve intercambio de disparos en el cual el copiloto del vehículo Renault Fuego pudo darse a la fuga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No así el conductor del mismo, el cual fue rápidamente  sometido  y detenido. Lo identificaron como Anderson M.,  quien habría sido reconocido por la víctima de robo a mano armada, como uno de los autores del hecho, al momento de ser llevado al comando policial.
Le decomisaron un arma de fuego, tipo revólver Smith &amp;amp; Wesson, además del vehículo que tripulaba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otra arma&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, en un segundo procedimiento practicado la semana pasada por efectivos de la PNB, se decomisó un arma de fuego, también un revólver Smith &amp;amp; Wesson, y seis municiones sin percutir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La incautación del arma la practicaron en el baño de un bar denominado “Jalisco”, situado en La Fría. Ocurrió luego de que los oficiales motorizados que se encontraban de patrullaje, con miras a garantizar la seguridad ciudadana, recibieran una llamada telefónica en la que les informaron que en el citado establecimiento nocturno se hallaban unos sujetos armados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar al sitio para verificar la información, surgió un corte de energía  eléctrica, situación que les facilitó a los sujetos armados huir, al confundirse entre los clientes, que se fueron retirando poco a poco del bar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, los policías realizaron una requisa en las áreas internas del establecimiento, localizando el  revólver en la papelera del baño de hombres, el cual fue llevado como evidencia de interés policial a la  sede de la PNB de La Fría. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los obituarios del 13-08-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-13-08-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obituarios/estos-son-los-obituarios-del-13-08-2015/</guid>
      <description>&lt;ul style=&#34; list-style-type: none;&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_883f20c76c4bc2e505248750eff35aa6.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ecb4f1cbae5e565d8a221457d7afb1f3.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_bdbef34cb23ee228f9887b17db2f8202.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_35c05da86790abaab86fada8ffc22970.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a88d6f0226044397b1107c316afc9d01.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_0b7fc6978c3a9480559feea7e9b0b64d.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_f8e920e48190c4610fe415d4ad5f9848.jpg&#34; style=&#34;max-width: 350px;&#34;&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34;&gt;Haz clic en la imagen para ver desplegado los obituarios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Reunión mantendrá la búsqueda  de restos del avión hasta la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;París (EFE).- La búsqueda en La Reunión de posibles restos del avión de Malaysia Airlines desaparecido en marzo de 2014 con 239 personas a bordo va a continuar hasta principios de la semana que viene, indicó este miércoles la Prefectura de esa isla francesa de ultramar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo informó en un comunicado que “ante la ausencia de elementos significativos hallados en el mar hasta la fecha en la actual zona de búsqueda”, en el este de la isla, la vigilancia va a desplazarse a partir de este jueves “a la periferia de la zona inicial, principalmente al sur”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades francesas se mantienen vigilantes ante cualquier elemento que podría ser descubierto”, señaló la Prefectura en su nota, en la que detalló que desde el pasado lunes y hasta ayer, según el último balance, 42 personas han buscado posibles restos en tierra y otras 49 en el mar, durante un total de 60,3 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Prefectura explicó que la marejada que se ha levantado desde el martes en el este de la isla ha dificultado la intervención marítima, con la que “varios objetos susceptibles de interesar a la investigación judicial han sido entregados” a la Brigada de Transporte Aéreo de la Gendarmería (BGTA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceballos pide la libertad  para los “presos políticos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El exalcalde y opositor venezolano Daniel Ceballos pidió ayer la libertad para los llamados “presos políticos” de su país, en su primer día en casa luego de que un tribunal le concediera la medida de arresto domiciliario por motivos de salud.
El dirigente político fue trasladado en la madrugada de este miércoles a su hogar en Caracas, donde se reencontró con sus familiares y compañeros del partido Voluntad Popular (VP), fundado por el encarcelado Leopoldo López y con quien Ceballos compartió prisión la mayor parte de su reclusión.
Decenas de periodistas se concentraron ayer desde tempranas horas en las afueras de un conjunto residencial en el este de la capital venezolana, donde permanecerá el exalcalde bajo la custodia de los funcionarios del Sebin.
El dirigente opositor se asomó al balcón de su vivienda con sus hijos en brazos, acompañado por su esposa -y actual alcaldesa de San Cristóbal-, Patricia Gutiérrez.
“Esperanza para Venezuela, libertad para Venezuela (...). Que todos los presos políticos puedan estar con sus familias”, gritó a los periodistas.
La esposa de Ceballos indicó a los medios concentrados a las puertas de la vivienda que los gritos de su marido fueron “un atrevimiento”, ya que, aseguró, el político no tiene permiso de las autoridades venezolanas para declarar o escribir en redes sociales. “Lo de ahora era simplemente un saludo y se extendió un poco más”, sostuvo.
Informó que la siguiente audiencia de su esposo será la próxima semana y reiteró que el encarcelamiento de su pareja es “una medida política”, aunque el arresto domiciliario otorgado el martes “marcó el inicio de la libertad” del exalcalde.
Gutiérrez señaló que, tras conocerse la medida judicial sobre su esposo, recibió llamadas telefónicas de varios exmandatarios manifestando su respaldo, entre ellos el expresidente del Gobierno español Felipe González, el colombiano Andrés Pastrana y el boliviano Jorge Quiroga.
Ceballos fue detenido en marzo de 2014 y condenado a 12 meses de prisión por desacato a una medida cautelar del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) por no cumplir una sentencia que le obligaba a impedir la colocación de barricadas en el municipio de San Cristóbal. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el Esequibo se ofrecerá un foro en la Casa Steinvorth</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sobre-el-esequibo-se-ofrecera-un-foro-en-la-casa-steinvorth/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sobre-el-esequibo-se-ofrecera-un-foro-en-la-casa-steinvorth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sobre el tema del Esequibo, sus antecedentes históricos y  la postura en defensa de la soberanía venezolana sobre este territorio en disputa, se ofrecerá un foro con la participación del vicepresidente del Parlatino, Roy Daza, y el exviceministro para América Latina, Pavel Rondón, este jueves, a las cuatro de la tarde, en la Casa Steinvorth.
La actividad se denomina El Esequibo es Venezuela y ha sido promovida por el Ministerio de la Comunicación y la Información en varios puntos de la geografía nacional.
Siendo por años un tema sensible entre la opinión pública, y más aún en la actualidad, donde la posición de Guyana se ha considerado desafiante, al no solo afirmar sin el respaldo de una acuerdo internacional un dominio político sobre una zona en disputa, sino proyectar planes de explotación petrolífera con participación de multinacionales, se espera una gran asistencia del público a la actividad.
Además de los amplios conocimientos del catedrático Rondón, en relaciones internacionales se contará con la participación de Roy Daza, quien desde la Asamblea Nacional  ha llamado al debate nacional sobre el tema. (FD)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-23/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DANIEL CEBALLOS fue la noticia internacional tras conocerse la decisión judicial de conferirle el beneficio de casa por cárcel, con sede en Caracas, mientras continúa su juicio, tras haber estado en la cárcel militar de Ramo Verde, en la prisión de San Juan de los Morros y en los calabozos del Sebin... EL HEREDERO de la corona de espinas, considerado mártir de la democracia, líder indiscutible de la oposición en el Táchira, cumplió un año preso por decisión de la Corte Suprema de Justicia, la misma que ordenó su reclusión por un segundo juicio, y está inhabilitado para las elecciones a la Asamblea Nacional luego de haber ganado ampliamente en las primarias de la MUD, con casi el mismo caudal de votos que lo llevó a la alcaldía de San Cristóbal... MARÍA CORINA Machado, del partido Vente Venezuela, decidió retirar la postulación de la socióloga Isabel Pereira, argumentando que no se convertirá en un factor de división, algo que no ha pasado por la mente del político Pastor Heydra que ha demandado a la Mesa de la Unidad Democrática ante el TSJ porque no se le consideró su triunfo en las primarias por el estado Nueva Esparta... ¡AY PAPÁ!, de seguir estos anuncios, a muchos que esperan la gracia popular el 6 de diciembre, le dirán en la víspera: “No te vistas que no vas”. Tengan cuidado, porque cuando el pueblo da la espalda, no hay nada ni nadie que los voltee... AYER SE RECORDARON  los 104 años del natalicio de Mario Moreno, Cantinflas, quien hace 22 años dejó este mundo, pero imprimió el legado de haber sido el mejor comediante de todos los tiempos en el universo de habla hispana. Su gracia, humor y salero, los dejó reflejado en la pantalla durante la época de oro del cine mexicano, inmortalizando una serie de personajes que inició con su célebre frase: “Ahí está el detalle”, título de su exitoso filme realizado en 1936... HOY SERÁ la marcha de las batas blancas de los galenos adscritos al Hospital Central de San Cristóbal quienes reclamarán por la falta de insumos y la crisis que embarga a nuestro primer centro de salud. La gira saldrá del citado nosocomio, por la Avenida Lucio Oquendo, hasta la sede de la Gobernación del Estado en donde esperan entregar un pliego de sus peticiones que en suma son las del pueblo que acude en busca de aliviar sus males físicos... SE ESTÁN RECUPERANDO tanto el muro de La Guacara como el mural del San Cristóbal Tenis Club, aunque un entendido en la materia nos adelanta que la calidad de la pintura con lo que se está haciendo no garantiza su permanencia en el tiempo, por lo que se espera que para finales del año entrante, nuevamente habrá que repetir la tarea. Ahí queda eso.
*****
Y ESTO, es todo por hoy.
*****
MENTIRAS  Universales:
“La unidad es más monolítica que nunca”.
*****
DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pidió Hafid Colmenares la impugnación de las candidaturas de Vergara y Medina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que sea impugnada la candidatura de Sergio Vergara, postulado por la MUD como candidato principal por el circuito San Cristóbal a la Asamblea Nacional, solicitó ante el CNE,  de manera personal, el dirigente opositor Hafid Colmenares, quien argumentó que “basado en el artículo 67° de la Constitución Nacional, donde se expresa que todos los candidatos deben ser electos por las bases de sus partidos y aquí, dentro de la unidad, concurrimos a unas primarias y el factor al cual estamos impugnando no cumplía con los requisitos de elegibilidad planteados en el reglamento de la MUD”.
Colmenares, quien se inscribió el pasado viernes como candidato suplente por el circuito 5, en la fórmula de Carlos Casanova, con la tarjeta de Solidaridad Independiente (SI), explicó: “Cumpliendo mi derecho como candidato y ciudadano, apelo a la normativa dentro de la Mesa de la Unidad para hacer que se cumpla la expresión popular de todos los sancristobalenses. Por eso introduje un recurso de nulidad respecto a las candidaturas de Sergio Vergara y Sonia Medina, en San Cristóbal, porque no pueden imponer un consenso por encima de unas elecciones primarias”.
—Nos basamos en la expresión de todos los sancristobalenses que fueron convocados a votar el día de las primarias de la MUD, el 17 de mayo. No se cumplieron los requisitos y se apegaron a un segundo reglamento, publicado después de que fueron notificados por escrito de la inhabilitación del exburgomaestre, por lo tanto, también le mintieron y engañaron al electorado -destacó-.
Pero, además, dijo, “la Mesa de la Unidad fue vilmente engañada con esa candidatura, se mintió e incluso se presentó documentación que no se correspondía en su momento, para decir que Daniel Ceballos sí era candidato”, expuso.
“Lamentamos mucho que esta situación se haya tenido que tornar así, pero estoy actuando dentro de la Mesa y de modo personal, luego de que acompañé a Carlos Casanova en su fórmula por San Cristóbal y no se nos respetó nuestro derecho a tener unas elecciones limpias; y los sancristobalenses merecen tener a los candidatos por los cuales votaron”, enfatizó
Recalcó Hafid Colmenares que: “No podemos seguir utilizando argucias, ni salir de este gobierno empleando sus mismas técnicas. No podemos inhabilitar a unos candidatos dentro de la misma MUD, procediendo como lo ha hecho el régimen, peor que lo haga el partido que gobierna a los sancristobalenses”, dijo.
“Muchos factores  de la unidad nos han llamado para expresar su acompañamiento en este proceso y estoy seguro de que en los próximos días, tanto la MUD como el CNE, se pronunciarán a favor de nuestras candidaturas por San Cristóbal”, ratificó.
En todo caso, recordó que: “Nos mantenemos en la unidad, por encima de todas las cosas, para el 6-D.  Hay varios lapsos que debe cumplir el CNE y, para que la gente no se alarme, les digo que hay oportunidad de enmendar candidaturas hasta la tercera semana de noviembre; entonces, no hay que inquietarse por las posibles modificaciones en el tarjetón”.
Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de empaques paralizan producción de detergente en polvo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-falta-de-empaques-paralizan-produccion-de-detergente-en-polvo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-falta-de-empaques-paralizan-produccion-de-detergente-en-polvo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra empresa venezolana se suma a las que han paralizado líneas de producción por falta de materia prima, durante los últimos meses. En esta ocasión se trata de la planta Colgate Palmolive, ubicada en el estado Carabobo, donde los trabajadores fueron informados de una “parada indefinida” en la fabricación de detergente en polvo, cuyo inventario quedó en cero y no se pudo reponer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado interno, se explica a los trabajadores que esta paralización obedece a la falta de material, llamado “Film”, para los empaques, debido a que su costo ha aumentado más de 300% desde la última actualización de precios en septiembre de 2014, por lo cual el valor regulado de venta al público no cubre los costos de producción, generando pérdidas a la empresa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde hace varios meses Colgate Palmolive está produciendo ABC a pérdida debido a que el precio de venta en sus diferentes presentaciones, no cubre la estructura de costos de manufactura, sin incluir el pago de la nómina”. En ese sentido, la empresa está gestionando adquirir el empaque a un precio que permita tener un margen de ganancia positivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La circular reseña además que la gerencia ha realizado diferentes trámites para solucionar la escasez, como la solicitud de autorización de divisas para importar el empaque, pero la salida más ajustada a la realidad económica actual es el aumento de los precios regulados del detergente en polvo y el resto de la gama de productos de la firma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año la empresa ha enfrentado una serie de dificultades. Desde hace mes y medio se detuvo una de las dos líneas de lavaplatos en crema para reubicar a los trabajadores en la fabricación de tapas para ese producto, que dejó de suministrarle un proveedor nacional por falta de materia prima. En mayo, la planta de jabones estuvo paralizada por tres días por falta de aceite de Palmite RBD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, se conoció que los trabajadores de cuatro de las seis líneas de producción de la referida planta serán reubicados en otras líneas para evitar enviarlos a casa con salario básico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Mariana Contreras)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un policía nacional mató accidentalmente a un compañero en el hospital de La Grita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-policia-nacional-mato-accidentalmente-a-un-companero-en-el-hospital-de-la-grita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un oficial de la Policía Nacional Bolivariana murió de un balazo en el pectoral izquierdo, cuando presuntamente se le accionó el arma de reglamento a un compañero que la estaba limpiando, suceso registrado en el área destinada al reposo y descanso de los funcionarios destacados en el hospital Dr. Carlos Roa Moreno, de La Grita, municipio Jáuregui. El hecho tuvo lugar este martes, a las 8:30 de la noche.
Lo identificaron como el oficial Higor Antonio Toro, de 27 años de edad, natural de San Antonio del Táchira, con residencia en la urbanización Cayetano Redondo  de esa misma población fronteriza. Tenía dos años en la PNB y anteriormente estuvo en el Ejército.
Toro murió casi en el acto, pese a que, al escuchar dos detonaciones, tanto personal médico como de enfermería de ese centro asistencial corrieron al lugar de donde provinieron los tiros para saber qué había pasado.
Al llegar, vieron al efectivo tendido en el piso, en medio de un charco de sangre, aún con signos vitales. Con la urgencia del caso, lo ingresaron al hospital para tratar de auxiliarlo, pero fue imposible, la bala le causó la muerte en menos de cinco minutos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El autor del hecho,  otro  policía con la misma jerarquía que el fallecido, pero de 23 años de edad, en medio de una crisis de nervios explicó que el lamentable suceso se originó  cuando ambos estaban solos en el dormitorio.
Explicó que realizaba el mantenimiento a su arma de reglamento, cuando el oficial Toro se le acercó, se colocó frente a él, y sorpresivamente la pistola se accionó en dos oportunidades, hiriéndolo en el pecho una vez.
Según el diagnóstico médico, al momento del deceso del policía, Toro falleció por la entrada de un proyectil  por el tórax izquierdo, con orificio de salida en el costado derecho.
En el sitio se hicieron presentes comisiones de la PNB y también de la Policía del estado Táchira, Politáchira; posteriormente hicieron lo propio funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  adscritos a la subdelegación La Grita, que procedieron a decomisar el arma incriminada, una Pietro Beretta, calibre 22; así como colectaron  como evidencia dos conchas del mismo calibre y una gorra de PNB, que se supone pertenecía a Toro.
El oficial señalado del hecho fue detenido de manera preventiva por los funcionarios de la policía científica, que este miércoles en la mañana trasladaron el cadáver del policía a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde aguardaban familiares y varios compañeros de la misma institución policial. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
