<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Privados de libertad tres hombres por estar incursos en el robo de equipos de la Zona Educativa Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privados-de-libertad-tres-hombres-por-estar-incursos-en-el-robo-de-equipos-de-la-zona-educativa-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para los vigilantes de la Zona Educativa del estado Táchira, R.W. Sierra, de 42 años;  E. Correa, de 62 años; y para C. E. Mora S., de 18 años,  por estar incursos presuntamente en la comercialización ilegal de ocho equipos de computación sustraídos de esta dependencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 23º auxiliar del Táchira, Anna María Hernández, imputó a Sierra y Correa, respectivamente, por la presunta comisión de los delitos de peculado doloso propio, agavillamiento y facilitadores del aprovechamiento de cosas provenientes del delito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Mora S. fue imputado de presunto facilitador en el delito de peculado doloso, agavillamiento y aprovechamiento de cosas provenientes del delito, en grado de autoría. Estos delitos están previstos y sancionados en la Ley Contra la Corrupción y en el Código Penal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 9º de Control del estado Táchira dictó la medida privativa de libertad para los tres hombres y fijó como sitio de reclusión la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), en San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 4 de agosto el Cicpc recibió la denuncia sobre el más reciente robo de ocho equipos de computación en la sede de la Zona Educativa del estado Táchira. Dos días después, tras labores de investigación coordinadas por el Ministerio Público, se detectó la venta de uno de los equipos sustraídos a través de un portal Web.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ende, una comisión de la policía científica se desplazó hasta la vivienda de Mora S.,  en Pirineos, donde constataron el hecho y localizaron el resto de las computadoras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inmediatamente, quedaron detenidos el joven  y su tío, R. W. Sierra. Posteriormente, fue aprehendido E. Correa en su casa del sector Riberas del Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Cristóbal habían establecido, por las investigaciones que practicaron,  que las computadoras  estaban siendo vendidas en línea en un portal Web muy conocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el procedimiento recuperaron las computadoras, marca Exo, modelo A210, que forman parte de los equipos hurtados en la Zona Educativa; un vehículo marca Chevrolet, modelo Spark, placas AB285BJ, y tres celulares.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidrosuroeste implementó plan  de contingencia en la zona norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hidrosuroeste-implemento-plan-de-contingencia-en-la-zona-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como consecuencia del período seco que afecta desde hace más de 6 meses a los territorios ubicados en la Cuenca del Lago de Maracaibo, Hidrosuroeste activó un plan de contingencia para el suministro de agua potable en las comunidades de los municipios Ayacucho, Michelena y Lobatera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las localidades señaladas se han visto afectadas por la ausencia de precipitaciones a nivel de las cabeceras de las captaciones en las quebradas La San Juana y La Blanquita (municipio Ayacucho), así como en los acueductos independientes de los cuales se abastecen las poblaciones de esta zona del estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El general de brigada, Jacinto Colmenares, dio a conocer que a pesar que en otros municipios la afectación del servicio ha sido por las intensas lluvias, sectores de la zona norte se han visto perjudicados por la fuerte sequía, prueba de ello son los dos acueductos administrados por Hidrosuroeste (La San Juana y La Blanquita), que abastecen a las comunidades de Colón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los referidos sistemas aportan actualmente en conjunto 40 litros por segundo (Lts/seg), una cifra que representa un déficit de 70%, puesto que, en condiciones normales estas captaciones proporcionan 180(Lts/seg), en tiempo de lluvias y 80 (Lts/seg) en el período seco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta situación, se activaron cuatro camiones cisternas de la hidrológica, debidamente identificados para las comunidades, en un servicio que es gratuito y cuyas rutas se cubren de acuerdo con un cronograma interno de cada municipio, dada la gran cantidad de comunidades que deben ser atendidas por estos vehículos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, Colmenares indicó que las mencionadas localidades se están abasteciendo por el Acueducto Regional del Táchira, con el propósito de responder de manera equilibrada con el servicio, de acuerdo con la cuota parte destinada para la línea de la frontera y de la cual se abastecen los municipios de la zona norte. (BP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplauden incorporación del TSJ a la defensa del territorio Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aplauden-incorporacion-del-tsj-a-la-defensa-del-territorio-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Defensores del Esequibo manifestaron satisfacción porque el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) se unió a la defensa del territorio y logró reunir a autoridades de los Poderes Públicos, académicos, intelectuales, estudiantes universitarios, politólogos, periodistas, dirigentes políticos y diversos sectores del pueblo organizado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Javier Méndez, presidente del Comité Prodefensa del Esequibo, apoya “La verdad sobre el Esequibo”,  un foro organizado ayer por la Comisión Especial para la Defensa del Esequibo, creada por la Sala Plena del Tribunal Supremo de Justicia, con apoyo de la presidenta, Gladys Gutiérrez, en respaldo al decreto con rango, valor y fuerza de Ley para la Soberanía Territorial y la Paz, dictado por el presidente Nicolás Maduro, publicado en la Gaceta Oficial Nº 40.701, del 13 de julio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez calificó la actividad de “evento de gran importancia, por cuanto logró abrir un espacio para el encuentro, el debate y el diálogo, sobre un tema trascendental para todos los venezolanos como es la defensa de nuestro Esequibo. Nosotros como pueblo organizado respaldamos esta iniciativa, que demuestra que contamos con el apoyo de todos los sectores para defender nuestra integridad territorial y soberanía” –dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró acertadas las palabras del magistrado Inocencio Figueroa sobre la nulidad del Laudo Arbitral de París (1899), e hizo un llamado al Gobierno de Guyana a mantenerse en el marco normativo del Acuerdo de Ginebra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Méndez dijo que el Acuerdo de Ginebra fue suscrito el 17 de febrero de 1966 por los gobiernos de Venezuela, el Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda del Norte, en consulta con el Gobierno de Guyana Británica, y establece la conformación de una Comisión Mixta para resolver la controversia sobre el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ojalá el gobierno de Guyana recapacite y se pueda solucionar esta diferencia por la vía del diálogo”, finalizó el defensor del Esequibo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al menos 50 muertos tras una fuerte  explosión en un mercado de Nigeria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lagos (EFE).- Al menos 50 personas han muerto y otras 52 han resultado heridas después de una fuerte explosión registrada en un mercado local en el estado de Borno, en el noreste de Nigeria, informaron fuentes de seguridad ciudadana y testigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atentado se registró en el mercado semanal de la localidad de Sabon Gari, en el distrito de Damboa en Borno, una de las regiones más azotadas por el terror del grupo yihadista Boko Haram.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explosión se produjo sobre las 13:15 horas locales  en este municipio, situado a unos 135 kilómetros al sur de la capital estatal, Maiduguri, a una hora en que el mercado estaba muy concurrido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ha muerto mucha gente en la explosión que golpeó el mercado”, afirmó un miembro de las patrullas de vigilancia ciudadana, Abdul Isa, al diario This Day.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALBA cierra filas para hacer frente  a “golpes suaves” contra la región</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Con una reunión extraordinaria, la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) se puso como meta hacer frente ante supuestas amenazas de “golpes suaves” contra los gobiernos de la región y sus “revoluciones”, esta vez con el ojo puesto en Ecuador y El Salvador.
Con el previsible apoyo a los gobiernos del ecuatoriano Rafael Correa y el salvadoreño Salvador Sánchez Cerén, el mecanismo, ideado por Fidel Castro y el fallecido Hugo Chávez, cerró filas en contra de quienes consideran que son sus enemigos de larga data, “los imperios”.
La agenda de la cita que tuvo lugar este martes en Caracas estuvo centrada en un plan de acción contra lo que califican de “golpes suaves” que según la canciller venezolana Delcy Rodríguez, “pretenden derrocar gobiernos legítimos y constitucionales que cuentan con el aval de sus pueblos pero que no cuentan con el aval de los centros imperialistas”.
El “plan de acción de los países del ALBA-TCP tanto para Ecuador como El Salvador, es un plan que va a permitirnos pasar más allá de la caracterización, llevar a niveles óptimos de articulación y de acción”, dijo la canciller durante la declaración final del encuentro extraordinario en la sede de la Cancillería venezolana.
“No podemos quedarnos solamente en las palabras cuando vemos que en nuestros países se está intentando frustrar el proceso de independencia y de soberanía de nuestros pueblos”, añadió.
Los señalamientos de la ministra de Exteriores del país petrolero hacen alusión a la situación social y política producto de las protestas promovidas contra los Gobiernos de Ecuador y El Salvador.
Según la jefa de la diplomacia venezolana algunos países de América Latina están siendo objeto de “golpes suaves” que pretenden derrocar Gobiernos por no contar con “el aval de los imperios”.
“En el plan de acción de los países del ALBA hemos conformado comisiones de acompañamiento de cancilleres que visitarán, previa coordinación como los países respectivos, tanto a Ecuador como a El Salvador”, dijo.
Esta comisión, en el caso de Ecuador, estará conformada por los cancilleres de Bolivia, San Cristóbal y Nieves, Antigua y Barbuda, Santa Lucía, San Vicente y las Granadinas, Granada y Venezuela.
Mientras que en El Salvador la comisión estará integrada por “los de Nicaragua, San Cristóbal y Nieves, Santa Lucía, Dominica y Ecuador”.
Los cancilleres han acordado además “denunciar ante la comunidad internacional, y en especial (...) ante la Unasur, la Celac, Caricom, los intentos de golpe de Estado suave que pretende llevar adelante el imperio”, dijo Rodríguez.
Asimismo, el consejo ha acordado movilizaciones el 13 de agosto en apoyo al presidente Rafael Correa en Ecuador y en las embajadas ecuatorianas en los países de la Alianza.
Los cancilleres evaluaron también “el relanzamiento” de los proyectos sociales y económicos, según detalló la canciller venezolana en la clausura de la reunión.
Igualmente, indicó, evaluaron “la crisis humanitaria” que “se está llevando a cabo en el Mar Mediterráneo producto de la violencia que fue sembrada por los países de la OTAN en regiones como el Medio Oriente, de África”.
“Vimos la responsabilidad histórica de los países europeos con esta terrible situación humanitaria”, añadió la canciller venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejo comunal Altos  de Paramillo tendrá cabildo  abierto con el alcalde Hernández</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El comité de Medios Alternativos, del consejo comunal de Altos de Paramillo, invitó a los habitantes de la comunidad a participar en la reunión de cabildo abierto que se realizará con el alcalde Ricardo Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, indicaron los miembros del comité de Medios Alternativos, del consejo comunal  de Altos de Paramillo, que la reunión se llevará a cabo el día de hoy, 12 de agosto, junto a Ricardo Hernández, alcalde de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También explicó uno de los voceros del comité, Miguel Ayala, que esta reunión iniciará a partir de las seis de la tarde, en la cancha deportiva de la urbanización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, explicó Ayala que en la reunión se espera la presencia de miembros de la alcaldía, como sus concejales y organismos de seguridad, los cuales estarán dispuestos  a escuchar a la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Ayala señaló que esta reunión se realizará con el objetivo de que las personas traten sus problemáticas, tal como ocurre con el agua, el aseo urbano, la inseguridad, el pavimento, alcantarillado, el suministro de agua, entre otras cosas, podrán plantear proyectos que beneficien a la urbanización. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muestran su producción 145 empresas  en la vitrina de Expo Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el gobierno 50 vehículos, &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;trece tractores y cien novillas&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la inauguración de la Expo Táchira 2015, también el gobernador hizo entrega de 50 vehículos a ciudadanos y trabajadores que los habían solicitado, a través del Concesionario Socialista; y la ministra Isabel Delgado en nombre del ministro de Agricultura, otorgó trece tractores y cien novillas a productores, gestionados tachirenses, a través de Iapret y Agrocampo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que el sábado, durante la visita del ministro Iván Gil, harán entrega de 25 tractores más y otras 250 novillas Jersey y Girolando, para “ratificar el apoyo del gobierno bolivariano en función de incentivar y producir, para promover un plan de exportación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diez de las unidades fueron atribuidas a  destacados deportistas tachirenses, “por dejar muy en alto los colores aurinegros en competencias nacionales e internacionales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es un incentivo a nuestros atletas, por su extraordinaria participación, entregamos dos vehículos a los campeones de la Vuelta al Táchira 2015, y 10 vehículos a jugadores del Deportivo Táchira, por dejar muy en alto los colores aurinegros en estos relevantes eventos de gran categoría”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exhortó al empresariado a seguir respaldando este tipo de eventos y citó como ejemplo a Concafé, como patrocinante del Deportivo Táchira y de la Vuelta al Táchira en Bicicleta; la aerolínea Láser, Ciro Sánchez, Madeco y Banco Activo, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es fundamental esta alianza con el sector privado para aumentar el aporte económico que da la gobernación en implementos deportivos, becas, suplementos alimentarios y atención médica para los atletas, para sacar adelante al deporte y a nuestros atletas”, sostuvo Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconoció el gobernador el esfuerzo de Empresas Nestlé y su “valioso” aporte en recursos para la construcción de seis aulas en una Escuela Nacional Bolivariana en el municipio Andrés Bello, así como su impulso a variados eventos deportivos.(LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A fin de año empezará a funcionar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;la ciudadela comercial en Táchira”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra de Comercio, Isabel Delgado, anunció que “antes de que finalice este año 2015 esperamos que empiece a funcionar la ciudadela comercial que está en proceso de construcción, y aunque iniciará  de manera sencilla y humilde, será una gran labor de infraestructura con la que contará el Táchira, para reafirmar esa vocación exportadora de productos hechos en Venezuela hacia la hermana república de Colombia y otros destinos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado comentó que: “El presidente Nicolás Maduro instruyó que se hicieran expo regionales en todo el país, hemos encontrado cosas maravillosas; en el Táchira, una capacidad de producción con calidad y ventajas comparativas y geográficas que inducen a este estado a ser exportador, por naturaleza”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Está empeñado el presidente Maduro en convertir a esta frontera en una gran oportunidad para el Táchira y el país, es así que nos encontramos ya con más de sesenta empresas con capacidad de exportación en diferentes rubros, muchos de ellos con altísimo valor agregado que serán un motor importante de desarrollo del país. Ya hay una zona económica especial decretada y las zonas industriales existentes reafirmarán su capacidad productiva--- expuso la titular de la cartera de Comercio. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Localizaron asesinado en su casa de Sabana Larga a un sexagenario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/localizaron-asesinado-en-su-casa-de-sabana-larga-a-un-sexagenario/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/localizaron-asesinado-en-su-casa-de-sabana-larga-a-un-sexagenario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El cadáver de un sexagenario, al que presuntamente asesinaron por estrangulamiento, en la invasión  del barrio Sabana  Larga, vía El Corozo, en la Troncal 5, fue hallado en su casa de habitación, este martes, aproximadamente a las 2:00 de la tarde.
Las autoridades policiales lo identificaron como Luis Pabón, de 68 años de edad, quien fue localizado maniatado y con una sábana en la boca utilizada como mordaza. Del adulto mayor no se suministró mayor información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se precisó que aproximadamente a las 2:00 de la tarde, las autoridades fueron alertadas del hecho, a través de una llamada telefónica realizada a Emergencias 911.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al lugar se movilizaron funcionarios de la Policía del estado Táchira, Politáchira,  que resguardaron la escena del crimen, en tanto que minutos más tarde hicieron acto de presencia  funcionarios del Eje de Homicidios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, que se ocuparon de colectar posibles evidencias y de trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que para hoy, miércoles, algún vocero autorizado suministre información al respecto y establezca si, como se presume, el móvil del crimen fue el robo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vecinos de la zona se mostraron consternados por lo sucedido, pero no emitieron declaraciones sobre el hecho. Solamente reiteraron el llamado a todos los organismos de seguridad para que realicen redadas policiales en la comunidad, en la lucha contra los antisociales que cometen fechorías en el sector.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la débil neblina XV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 16 de septiembre de 1942, a mis 12 años, me inscribo en Sexto  Grado. El Director de la Escuela Federal Graduada Pestalozzi es un gran Señor. Es el Profesor Luis Alfonso Vivas, hombre joven y cultísimo. Es sobrino del Pbro. Bernabé Vivas y toma por residencia una habitación en la Casa Parroquial. Se trata de un erudito Literato, más que ello, de un poeta. Cuando murió su primo el Pbro. Jorge Buenaño Vivas, yo sentí el desgarrador impacto de lo que son las injusticias del destino. Se acababa de ordenar sacerdote apenas un par de meses. Un aneurisma de la carótida segó su vida el 4 de Mayo de 1940. Inmediatamente Luis Alfonso escribió  una  lindísima elegía que yo se la pasé al Pbro. Dr. Gilberto Santander Ramírez, quien prometió publicarla en su próximo  Libro de Historia Eclesiástica. Luis Alfonso Vivas era decentísimo, moderado, prudente, querido,  admirado de todo el mundo. Conocía la literatura clásica española  en  integridad. Conocía latín y rudimentos de griego.  Era un poeta. Sus alumnos no supieron valorar la clase de profesor que tenían. Luis Alfonso poseía altos conocimientos de Psicología  que lo voy a comprobar.  Tenía altos conocimientos de la cultura Clásica. Parecía haber nacido en Grecia en el siglo de Pericles, porque  su erudición griega era inaudita. Estaba versado en las Guerras Médicas, en las personalidades y en la heroicidad de Alejandro Magno, educado por Aristóteles. La Mitología no tenía secretos en él. Sabía del paso del Helesponto, del nudo gordiano, de la  Victoria de  Samotracia, de Jasón y la Expedición de los  Argonautas, del paso de las Termópilas, de la Ilíada, la Odisea y sus héroes,  del Coloso de Rodas, del Zeus  de Olimpia y de la Atenea  del Partenón; del Minotauro de Creta y del hilo salvador de Adriana, de los doce trabajos de Hércules, con lo cual nos deleitaba a los alumnos. De la Belleza del Acrópolis y la maravilla del Partenón y del Erecterón, de Sócrates, Platón y Aristóteles, del Oráculo de Delfos y de todo lo que la historia de Grecia pueda concebir. Me incentivó desde niño para ir y conocer Grecia. Con Luis Alfonso Vivas me pasó una de las grandes historias de mi vida, que fue como una sabia lección de Psicología eterna. Como yo era muy bien recibido en la Casa Cural, una tarde Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, ve a la Casa Parroquial. Pídale al padre Vivas la llave de mi cuarto. Lo abres.  Al fondo en el rincón de la izquierda vas a  encontrar una caja llena de libros. Me dio un título y me  dijo: tráeme ese libro. Yo entré a la pieza de Luis Alfonso, encontré el libro, pero me puse a curiosear todo lo que  el  profesor tenía en su cuarto. En ese tiempo Luis Alfonso Vivas era novio de Blanquita Chacón, hija natural de don Alfonso Chacón Pernía y de Dorila Villalta, hija natural de Mario Escalante. Blanquita y Luis Alfonso se casaron más tarde. Rebuscando y hurgando encontré un hermoso retrato de Blanquita Chacón sobre el escritorio, y leí  en el reverso de la fotografía lo que Luis Alfonso había escrito  a su novia. Era este hermoso poema: “Cuando en el puro cielo de tu vida/cruces del dolor la sombra,/ recuerda que hay un ser que no te olvida, /y que bendice a Dios cuando Te nombra”/… ¡Qué cosa más bella!- dije para mí- y con el libro y  copia del verso  me fui a la Pestalozzi a entregarle el libro al Director.  En esos momentos yo seguía enamorado de Olguita Carvajal y resolví- como era la costumbre- declarármele mediante una carta amorosa que rematé con los versos de Luis Alfonso: “Cuando en el puro cielo de tu vida cruces del dolor la sombra, recuerda que hay un ser que no te olvida y que bendice a Dios cuando te nombra”. Plagio maldito. El único en mi vida. Eso era una falta monstruosa. Hice la Carta y la mandé a Olguita con Margarita Carrillo. Pero Margarita dejó deslizar la carta de un libro,  y la carta cayó al suelo -! Dios Mío! La recogió  Doña Trina, la terrible Doña Trina, la más fregada, castigadora y temible de todas las Maestras, quien la leyó, me llamó y me dijo que la falta era tan grave, que yo debía pasar a la Dirección con el Señor Luis  Alfonso Vivas. Nunca he sentido un pavor igual. Me llevaron a la Dirección ante el Director Luis Alfonso Vivas quien oyó las quejas de doña Trina y leyó toda la carta. Meditativamente  guardó un largo silencio que se me hizo siglos. Probablemente pensó en la culpabilidad eterna que una reprimenda de él podría ejercer sobre mi vida futura. Al cabo de un largo rato, Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, regresa tranquilo a tu salón de clase y después te vas tranquilo para tu casa”. La actitud de Luis Alfonso no la hubieran tenido muchos psicólogos en el mundo. Me hubieran reprendido... Me hubieran enrostrado el plagio y me hubieran dicho que ese plagio eclipsaría mi carrera de escritor -digo yo- porque  la culpabilidad  es la madre de todas las neurosis. Luis Alfonso me libró de esa fatalidad. Luis Alfonso me salvó de que mi vida futura de escritor y de Psiquiatra fuera perturbada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/* Cronista de la Ciudad de Santa Ana.- Cronista Emérito de la Ciudad de San Cristóbal.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táriba se prepara para celebrar la fiesta en honor a la Virgen de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tariba-se-prepara-para-celebrar-la-fiesta-en-honor-a-la-virgen-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tariba-se-prepara-para-celebrar-la-fiesta-en-honor-a-la-virgen-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La comunidad católica del Táchira y devotos de Nuestra Señora de la Consolación, se preparan para celebrar la fiesta en honor a su patrona en Táriba. Organizadores de la parroquia eclesiástica informaron sobre la programación, cuyo día central es el quince de agosto, que conmemorarán con una peregrinación y misa pontifical presidida por monseñor Mario Moronta, obispo de la Diócesis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La preparación, establecida por la comunidad sacerdotal que reside en Táriba, comenzó desde el veinticinco de julio, y hasta el pasado cuatro de agosto hubo romerías y la visita de la imagen de la Virgen a las parroquias circunvecinas, diversos sectores y comunidades eclesiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el cinco al catorce desarrollan la novena de preparación a la fiesta patronal, en la que cada día el sacerdote que preside la eucaristía hace una reflexión mariológica. La coordinación de las demás actividades la realizan miembros de los diversos grupos de apostolado parroquial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El trece de agosto a las diez de la mañana, el obispo diocesano efectuará la bendición de los niños y de las mujeres embarazadas, en el Santuario Basílica de Nuestra Señora de la Consolación. El catorce, a las siete de la noche, en la Basílica, rendirán tributo a la Patrona, con la serenata “Segundo gran homenaje parroquial a nuestra Bella Flor de Andes”, título que ha dado monseñor a la Virgen; acto organizado por la alcaldía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día central de la Virgen de la Consolación es el quince de agosto, cuando desde la una de la madrugada se estarán celebrando eucaristías para que los peregrinos puedan participar. A las tres de la mañana trasladarán la imagen de la Virgen a la Catedral de San Cristóbal, donde oficiarán una misa las cinco de la mañana; y a las seis de la mañana, iniciarán la romería desde la Catedral, pasando por la Quinta avenida, redoma del Educador, avenida Libertador, hasta Táriba, donde a las nueve de la mañana se efectuará la misa pontifical, presidida por monseñor Moronta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estiman que a las doce y media inicien la procesión con la imagen de la Virgen por algunas calles y carreras de la Perla del Torbes, desde la avenida 1, calle 5, carrera 2, calle 7, carrera 7, calle 5, carrera 8, calle 2, hasta llegar a la Basílica, donde permanecerá la Virgen, para que los peregrinos devotos puedan visitarla durante el resto de la jornada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los coordinadores de la celebración anunciaron que cerrarán las actividades en honor a la patrona del Táchira, el domingo treinta de agosto, con la  Solemne Procesión  de los Tariberos, con la imagen venerada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospital Central, historia y agonía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hospital-central-historia-y-agonia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hospital-central-historia-y-agonia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pareciera un absurdo el que en el lugar construido para centrar todas las condiciones y recursos para salvaguardar la salud y la vida, sea hoy un escenario de lucha para que, precisamente allí, se den las condiciones, los insumos, los materiales y equipos para que ese mismo lugar deje de ser un sitio donde cunde el dolor, la injusticia, la enfermedad y la muerte. El Táchira y, específicamente, el Hospital Central (inaugurado durante el gobierno de un dictador, el general Marcos Pérez Jiménez) han sido sitios donde los ciudadanos han tenido muy presente el valor de la asistencia médica, de los centros de salud. Desde la época colonial existieron galenos que tuvieron relevancia regional y nacional. Hoy la historia recoge las importantes tareas en beneficio de la salud de los ciudadanos enfermos, así como la asistencia a los lesionados durante las luchas o montoneras dirigidas por caudillos, o como consecuencia de las batallas en pro de la independencia. En el año 1749 se intentó erigir el primer centro de salud. En los años cuando se producía la separación de Venezuela y Colombia hubo mucha actividad de tropas en la frontera, y se habilitó una casa para atender a los heridos y enfermos. En la década de los cincuenta del siglo XIX un Hospital Militar u Hospital de Sangre, que sirvió mucho a la gente en la revolución contra José Gregorio Monagas y durante la Guerra Federal. Arístides Garbiras, como médico de entonces, pudo salvar muchas vidas. En 1874 abrió el Hospital San Juan de Dios (ubicado donde ahora queda la Villa de los Buhoneros); allí sabios y dedicados galenos, como José Antonio Baldó, Domingo Semidey, Lucio Oquendo, Gonzalo Vargas Z., Sebastián Mantilla, Humberto Segnini, Domingo Pisani y otros pudieron hacer grandes obras médicas y salvaron muchas vidas más. En 1927 se inauguró el famoso Hospital Vargas, una obra de otro  caudillo de pueblo que, junto a un hombre amante del Táchira (Monseñor Sanmiguel), médicos pioneros de las diversas especialidades llegaron a realizar extraordinarias intervenciones quirúrgicas, con la participación de excelentes enfermeras y otro personal. Este hospital llegó a considerarse la “Cuna de la Ciencia en el Táchira”. Y, en 1958 se apertura nuestro gran Hospital Central, que también tuvo su época dorada; donde desarrollaron su labor excelentes galenos y habían todos los equipos modernos de la época, el presupuesto para su funcionamiento era suficiente y no había paros, huelgas, protestas, ni “carpas de la vergüenza”, porque había con qué atender los pacientes, con qué realizar las intervenciones quirúrgicas, cómo darle  leche a los recién nacidos, y hasta una farmacia para darle a la gente, al pueblo, las medicinas básicas para el tratamiento ambulatorio. Y eso lo vivimos muchos, que entonces éramos residentes. Pero vino la llamada “democracia” y  la política se inmiscuyó en la asistencia a la salud. El Ministerio de Sanidad que tuvo gerentes y planificadores de la talla del Dr. Arnoldo Galardón y similares, que lo hicieron uno de los Ministerios modelos de América y el mundo, comenzó a decaer. ¡Parece que política, servicio a la salud, honestidad y eficiencia no pueden revolverse!. La partidocracia comenzó, progresivamente, a perturbar el bienestar de los centros de atención médica. Luego vino la cacaraqueada descentralización, que es otro entuerto del cual no ha podido rescatarse el Sistema Nacional de Salud de nuestro país. Quienes siempre hemos soñado y luchado por una Venezuela que progrese hacia lo mejor, pensamos que el descalabro no podía llegar a más, que ya muchas cosas habían tocado fondo, que  había, de ahora en adelante, solo una vía a seguir que era “la recuperación del país”, el progreso, el beneficio para todos los venezolanos que nacimos en esta tierra de gracias, repleta de recursos y de bondades. Y llegó lo que han denominado el “Socialismo” y el “Gobierno del pueblo”. Y ya vemos lo que ha sucedido: Escasez, colas, carestía, injusticia, pobreza, sueldos miserables, con todo a precio de dólar libre, lo cual hace que todos, afectos y no al gobierno, estemos sobreviviendo. Y el Sistema de Salud más perturbado, más ineficiente, más politizado. Con muchas más amenazas y limitaciones para hacer labor médica. Y los hospitales no pudieron salvarse de este absurdo general que cunde en toda Venezuela. Por eso el Hospital Central agoniza y los médicos y servidores del sistema de salud luchamos, en desesperado empeño por recuperarlo y lograr lo que la Constitución Nacional impone al Estado y sus gobernantes.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los animales no van al cielo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-animales-no-van-al-cielo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-animales-no-van-al-cielo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesar de poseer grandes bellezas naturales, Zimbabue es uno de los países más pobres del mundo. Ocupa el puesto 159, de entre 180 países. Los primeros son más prósperos, los últimos más pobres. Nueve de cada 100 niños mueren por enfermedades como el paludismo o desnutrición. Las estadísticas indican 89 por cada 1000. Tanto el gobierno como su población parecen estar habituados a esta crítica situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su principal actividad turística es la caza controlada. Casi dos millones de turistas lo visitan cada año y dejan millones de dólares en el uso de la infraestructura. Uno de los más grandes atractivos turísticos es la cacería autorizada de fauna salvaje, especialmente el rinoceronte y el león.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De este resumen sobre el país, podemos decir que tanto su gobierno como sus habitantes están acostumbrados a la muerte infantil y a la cacería. En este sentido es una nación de contradicciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es curioso que con esta realidad a cuestas se haya desatado un escándalo a raíz de la muerte de un león llamado Cecil por un dentista estadounidense, a quien buscan como a un delincuente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dentista afirma haber participado en una cacería organizada por una organización de Zimbabue, dando fe de que todo estaba ceñido a las leyes nacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los grupos conservacionistas han protestado enérgicamente la muerte de Cecil, aunque anualmente pueden ser cazados otros cientos de melenudos sin que se oiga alguna voz en contra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las quejas sobre la mortalidad infantil no son tan enérgicas como las levantadas por la muerte de Cecil, y aunque no intento desestimar la cacería de este león, sí quiero hacer énfasis en que la vida humana está por encima de la de los animales. De hecho, en ningún pasaje de la Biblia se dice que los animales tengan espíritu. Ni que fueron hechos a la imagen y semejanza de Dios. Ni que van al cielo luego que mueran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indudablemente hay que defenderlos y cuidar de ellos como regalo que Dios no ha dado, pero es criticable que Zimbabue ponga tanto énfasis en este caso, mientras miles de niños mueren anualmente a causa de la pobreza extrema, sin que alguien brinde una solución definitiva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universitarios a la expectativa por discusión de contrato colectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universitarios-a-la-expectativa-por-discusion-de-contrato-colectivo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universitarios-a-la-expectativa-por-discusion-de-contrato-colectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intergremial de la Universidad de los Andes Táchira esperará a las negociaciones de la mesa donde se discute el segundo contrato colectivo del sector universitario, ante la preocupación por la posibilidad de que no se tomen en cuenta las tablas presentadas por las organizaciones sindicales e incluso de que se dé un aumento vía decreto y de forma unilateral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Omar Contreras Molina, presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad de los Andes Táchira (Apula), informó que el personal de esta institución ya tiene una respuesta clara, decidida, en referendo consultivo, donde la mayoría de los trabajadores aprobaron un paro indefinido en el mes de septiembre, de darse un aumento que no beneficie realmente a los trabajadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que existe la posibilidad de que se apruebe en agosto un aumento al personal universitario de forma unilateral, y que este 12 de agosto se discutirían las cláusulas denominadas “del buen vivir”, y contrapropuestas del Ministerio del poder popular para la Educación frente a las tablas salariales presentadas por los sindicatos y asociaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Una vez conocidos los resultados de las negociaciones, haremos los llamados correspondientes en sintonía con nuestras respectivas federaciones nacionales”, dijo Omar Contreras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló el presidente de Apula que: “el darnos un ajuste salarial por decreto que no satisfaga nuestro pedimento sería la piedra de tranca que paralizaría a la Universidad de los Andes en el mes de septiembre, juego que solo le interesa al gobierno nacional, dejando las universidades vacías justamente en una época en víspera de unas elecciones que son fundamentales para el futuro del país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que, “los universitarios no pueden caer en el juego perverso del gobierno que utiliza las armas de la conflictividad para retener el poder, asfixiando y acosando a los trabajadores y los docentes universitarios, y en su lugar nosotros debemos estar unidos para tener una vida digna, acorde con nuestra formación profesional y con la responsabilidad que tenemos. Nuestra lucha es por la dignidad del ser universitario y por la defensa de la universidad popular, libre y democrática”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajadores de la empresa Sirca exigen pasar a nómina de la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trabajadores-de-la-empresa-sirca-exigen-pasar-a-nomina-de-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trabajadores-de-la-empresa-sirca-exigen-pasar-a-nomina-de-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabajadores de la empresa Servicios, Inversiones y Rentas (Sirca) que presta servicios a la Universidad Nacional Experimental del Táchira (UNET), exigieron que se cumpla la decisión de la Inspectoría del Trabajo, que ordena a la institución pasar a sus nóminas a este personal que durante años ha prestado servicios a la comunidad universitaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El personal de Sirca, acompañado por la Central Bolivariana y Socialista de Trabajadores, por Italo Cortés e Iván Márquez, del Frente Universitario Socialista, y por sus asesores jurídicos, indicó que la UNET viola los artículos 47 y 48 de la Ley Orgánica del Trabajo, los Trabajadores y las Trabajadoras, que eliminan y prohíbe la tercerización en el país y da un plazo de tres años para acabar con esta práctica que es calificada como fraude o simulación por parte del patrono.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Alberto Chacón, miembro del Sindicato bolivariano de trabajadores de la UNET – Sirca, informó que se trata de 240 personas que prestan labores en comedor, transporte, mantenimiento, áreas verdes y conexos en la universidad, organización gremial que “fue constituida en el año 2005 con la finalidad de obtener las reivindicaciones laborales de todos los trabajadores que se encuentran en la empresa tercerizada Sirca, que se opuso a reconocerles los beneficios y rechazó la propuesta de contratación colectiva”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Chacón que, después de una ardua lucha gremial y legal, demostraron la violación a los derechos de los trabajadores, y es por ello que la Inspectoría del Trabajo a través de la providencia 1416-2015, ordena a la UNET incorporar al personal de Sirca en las mismas condiciones y beneficios del personal de la universidad, y dar cumplimiento en un lapso de tres días, razón por la cual exhortan a la institución a cumplir este dictamen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José Ernesto Chávez, abogado socialista asesor de los trabajadores de Sirca, dijo que se ha emprendido una lucha desde el 2005 en contra de las empresas tercerizadas,  que hacen simulación y fraude en contra de los trabajadores, como ha ocurrido con Sirca – UNET, y ya se cumplieron todos los procedimientos legales para que eso deje de ocurrir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguraron que la UNET se niega a hacer la incorporación del personal, bajo el argumento de que no tiene recursos; sin embargo, consideraron que el dinero con el cual se le paga a la empresa Sirca para que le cancele a los trabajadores, puede ser empleado directamente por la institución igualmente para honrar los gastos de nómina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijeron que la intención es que los trabajadores de Sirca perciban todos los beneficios establecidos en la ley, incluida la jubilación, pues aunque tienen algunas reivindicaciones, no son iguales a las del personal de la UNET.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la actualidad aguardan por los procedimientos administrativos, donde se llama a las autoridades de la UNET para que acaten la decisión, de lo contrario procederán con otros instrumentos legales para que ejecuten la decisión ya tomada por la Inspectoría del Trabajo, pues desde la universidad le dieron el poder a sus asesores jurídicos para que emprendan en contra de este dictamen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wilmer Ferreira, representante de los Sindicatos Bolivarianos de Trabajadores; y Yovanny Huérfano, coordinador de enlace del Bloque Patriótico del Táchira, manifestaron su respaldo a los trabajadores de Sirca, y expresaron su satisfacción por la decisión de la Inspectoría del Trabajo, que lucharán para que se cumpla.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; coló en EEUU toneladas de droga  con túneles, submarinos y veleros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-chapo-colo-en-eeuu-toneladas-de-droga-con-tuneles-submarinos-y-veleros/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-chapo-colo-en-eeuu-toneladas-de-droga-con-tuneles-submarinos-y-veleros/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El huido narcotraficante mexicano Joaquín &#34;El Chapo&#34; Guzmán logró hacer llegar a EE.UU. toneladas de droga con submarinos, veleros e, incluso, a través de túneles cavados bajo la frontera con México, según documentos de tribunales
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;estadounidenses a los que accedió  este martes Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para EE.UU. tras la muerte de Osama Bin Laden escapó hace un mes de una cárcel de máxima seguridad mexicana y desde entonces el Gobierno del presidente Barack Obama ha manifestado en varias ocasiones su interés en juzgarlo si es apresado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con miles de muertes a sus espaldas, el jefe del cartel de Sinaloa es un viejo conocido de las autoridades estadounidenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 1995 presentaron cargos por primera vez contra él y otros 22 individuos, a los que acusaron de lavado de dinero y de conspirar para transportar ocho toneladas de cocaína.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tribunal ante el que el Gobierno de EE.UU. interpuso esta primera acusación fue la Corte del Distrito Sur de California, cerca de San Diego, donde tienen cuentas pendientes con la Justicia &#34;El Chapo&#34;, su hijo Iván Archivaldo Guzmán Salazar, apodado &#34;El Chapito&#34;, y otro de los líderes del cartel de Sinaloa, Ismael &#34;Mayo&#34; Zambada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Miembros de la organización de Guzmán construyeron un túnel de aproximadamente 20 metros de profundidad, que comenzaba en México y se extendía aproximadamente medio kilómetro a través de la frontera para acabar en Otay Mesa, California&#34;, recoge el escrito de acusación de esta corte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente, &#34;El Chapo&#34;, apodado por algunos como el &#34;Señor de
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;los Suelos&#34;, en contraposición al &#34;Señor de los Cielos&#34;, otro capo mexicano, se escapó el pasado 11 de julio a través de un túnel de 1,5 kilómetros desde la zona de las duchas del penal Altiplano I, en el estado de México (centro del país), donde se encontraba recluido,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;hasta una casa a medio construir fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue su segunda fuga de un penal de máxima seguridad en México, pues en 2001 escapó de Puente Grande y no fue capturado hasta 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros tribunales estadounidenses, como la Corte del Distrito Este de Illinois, detallan que para transportar la droga los miembros del cartel de Sinaloa también usaban aviones de carga, ferrocarriles, coches, buques, botes de pesca, submarinos, lanchas, autobuses, remolques de tractores y camiones de transportistas internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una ocasión, los narcotraficantes ocultaron en 1.400 cajas de latas de pimientos jalapeños cientos de kilos de cocaína que trataron de hacer pasar sin éxito a través de la frontera, según el escrito interpuesto por la Fiscalía ante la Corte de San Diego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según coinciden los documentos judiciales, los miles de kilogramos de marihuana, cocaína, metanfetaminas y heroína que &#34;El Chapo&#34; hacía llegar a EE.UU. desde México procedían de países centroamericanos y sudamericanos, como Colombia, Ecuador, Venezuela, Perú, Panamá, Costa Rica, Honduras y Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mover la droga a través del continente, los narcotraficantes utilizaban almacenes construidos en ciudades fronterizas, como la mexicana Tijuana, y luego transportaban poco a poco la droga a otros cobertizos en EE.UU., que servían de escondrijo hasta el momento de la venta, según el escrito de la corte californiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, el cartel de Sinaloa conseguía distribuir gran cantidad de estupefacientes en Nueva York, Los Ángeles, Detroit, Filadelfia o Chicago, ciudad esta última que considera a &#34;El Chapo&#34; su &#34;enemigo público número uno&#34; por la cantidad de droga que ha vendido allí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según destaca un escrito de la Corte del Distrito Este de Nueva York, para fortalecer su imperio, &#34;El Chapo&#34; y &#34;El Mayo&#34; formaron una fuerte alianza en la década de los 90 con el clan Beltrán Leyva, en concreto con Arturo y Héctor Beltrán Leyva, el primero fallecido en diciembre de 2009 y el segundo capturado en octubre de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de aliarse con otros narcos, &#34;El Chapo&#34; se valía de una &#34;red de policía corrupta y contactos políticos&#34; y &#34;sicarios&#34;, encargados de perpetrar asesinatos, secuestros o torturas para cobrar las cuentas pendientes de la droga, detalla el escrito de
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;acusación del juzgado neoyorquino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los narcotraficantes utilizaban una &#34;violencia extrema&#34; y no dudaban en exhibir públicamente los cuerpos de las víctimas o colgar pancartas con advertencias escritas, conocidas como &#34;narcomantas&#34;, destaca un escrito de una corte de El Paso (Texas), ciudad
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;fronteriza con la mexicana Ciudad Juárez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El perfil de &#34;El Chapo&#34; es tan notorio en Estados Unidos que las autoridades han ofrecido por información que llevé a su captura una recompensa de 5 millones de dólares, que se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) del Gobierno mexicano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA) lo incluyó el 16 de julio en su lista de fugitivos y su director, Chuck Rosenberg, dijo a Efe la semana pasada que, tras su fuga, &#34;El Chapo&#34; podría haber encontrado escondite en Sinaloa, su tierra natal, entre su familia y
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;otros narcotraficantes. (Compilación: María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales-Diario La Nación)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
