<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los besos son la principal causa de cáncer de cabeza y cuello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ya no es el tabaco ni el alcohol. Ahora, el principal factor de riesgo para el desarrollo de cánceres de cabeza y cuello son los besos. ¿La razón? A través de ellos se puede transmitir las cepas más riesgosas de virus de papiloma humano (VPH) que pueden causar cánceres de orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Mahiban Thomas, jefe de cirugía maxilofacal y de cabeza y cuello del hospital australiano Royal Darwin, el VPH es responsable del 70% de los cánceres de cabeza y cuello. En este sentido, el especialista explicó al &amp;ldquo;Daily Mail Australia&amp;rdquo; que si una persona se infecta de VPH en la orofaringe, su riesgo de desarrollar cánceres de cabeza y cuello es 250 veces más alto que alguien que no está contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los Centros para el Control y Prevención de Enfermedades (CDC, por su sigla en inglés), el VPH oral puede transmitirse en el sexo oral o en besos con la boca abierta, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si alguien ha besado en exceso a seis personas, su riesgo de contraer VPH es más alto, y si ha besado en exceso a nueve, es aún peor&amp;rdquo;, advirtió Thomas al sitio NT News. En este sentido, el especialista agregó que los casos de cánceres de cabeza y cuello relacionados con el VPH, se dan por lo general en personas jóvenes, que no beben y nunca han fumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se presentan en la cuarta década de la vida, más de 30 años antes de que los cánceres tradicionales usualmente ocurren&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El médico calificó como un &amp;ldquo;tsunami&amp;rdquo; lo que VPH oral está causando entre los médicos de cabeza y cuello. &amp;rdquo;Los ginecólogos han lidiado con el VPH mucho más tiempo y saben mucho más sobre él que nosotros&amp;hellip; se requiere más investigación en esta área&amp;rdquo;, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay una actitud, sobre todo en las generaciones más jóvenes, de que el sexo oral es seguro porque no provoca embarazo (&amp;hellip;) Las personas deben ser conscientes de que beber alcohol, fumar tabaco o marihuana, practicar el sexo oral y besar a múltiples personas, puede aumentar el riesgo (de desarrollar cánceres de cabeza y cuello) de forma significativa&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habrían sido despedidos 800 trabajadores de centrales azucareros del gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/habrian-sido-despedidos-800-trabajadores-de-centrales-azucareros-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 19:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/habrian-sido-despedidos-800-trabajadores-de-centrales-azucareros-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt;“Los trabajadores de los centrales azucareros del gobierno son objeto de persecución laboral por parte de las juntas directivas interventoras designadas por el ejecutivo, al punto de que 800 empleados, incluyendo dirigentes obreros, han sido despedidos en los últimos meses”, informó Reinaldo Bastida, representante del sindicato de la central Pío Tamayo en el estado Lara.&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Todos los centrales del Estado producen a 30% y 40% de su capacidad instalada por la mala administración, burocracia y corrupción de sus directivas, además de que no se realizan las inversiones necesarias para modernizar las plantas&amp;rdquo;, señaló Bastida, quien fue despedido pese a tener el fuero sindical que le da inamovilidad laboral conforme a la Ley Orgánica del Trabajo, según publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que “el terrorismo laboral tiene en vilo a 7.800 trabajadores, pues los patronos se han saltado el fuero maternal de la LOT, entre las despedidas hay mujeres embarazadas o en permiso pre y postnatal, además del decreto vigente de inamovilidad laboral que garantiza la estabilidad laboral e impide los despidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastida destacó que hace tres meses el presidente Nicolás Maduro, en un acto en Sucre, ordenó el reenganche de los trabajadores expulsados, pero las directivas siguen reacias a la incorporación de esos trabajadores a sus puestos. Respecto a la producción, explicó que de una capacidad de 4.500 sacos, de 50 kilos cada uno, al día en la actualidad se procesa diariamente 2.000-2.100 sacos de un azúcar en su mayoría de origen importado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sindicalista indicó que la zafra nacional de caña de azúcar de 93 días de duración y concluida hace un mes alcanzó apenas 34.000 toneladas. &amp;ldquo;En el central Pío Tamayo la producción de azúcar terminada fue  450 toneladas métricas diarias cuando la capacidad instalada es de 1.800 toneladas al día&amp;rdquo;, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra irregularidad señalada por Bastida, es que pese a que los centrales azucareros disponen de inventarios suficientes de bolsas de un kilo de azúcar de capacidad, envase ideal para el consumidor de a pie, sin embargo, la instrucción de las autoridades es empacar el producto en sacos, de los que &amp;ldquo;no se sabe su destino final porque no llevan ningún tipo de indicación al respecto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Así inflan pollos antes de exhibirlos en los supermercados de Azerbaiyán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoasi-inflan-pollos-antes-de-exhibirlos-en-los-supermercados-de-azerbaiyan/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 18:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoasi-inflan-pollos-antes-de-exhibirlos-en-los-supermercados-de-azerbaiyan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este video muestra como inflan y agrandan los pollos antes de ser exhibidos en los supermercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente la grabación proviene de Azerbaiyán y demuestra cómo con un aparato especial, especie de inyección gigante, y algún líquido que se hace que la carne luzca mejor se lleva a cabo el procedimiento, según información de la agencia RT.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;335&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/6U0-2lstp8k&#34; width=&#34;596&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vincent van Gogh: ¿Asesinato o suicidio? La incógnita sin responder a 125 años de su muerte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/vincent-van-gogh-asesinato-o-suicidio-la-incognita-sin-responder-a-125-anos-de-su-muerte/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 18:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/vincent-van-gogh-asesinato-o-suicidio-la-incognita-sin-responder-a-125-anos-de-su-muerte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Noche estrellada de Vincent van Gogh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27 de julio de 1890. El día del disparo que dos días más tarde acabó con la vida de Vincent van Gogh y que mantiene vivo el debate entre los especialistas en la vida y obra del artista, que conjeturan más allá de las evidencias para descifrar si el gatillo lo apretó él u otro. En el último número de Burlington Magazine, la centenaria revista inglesa dedicada a las bellas artes, los especialistas del Museo Van Gogh salen a escena a refutar la tesis del asesinato en la extensa biografía sobre el postimpresionista publicada por los abogados Steve Naifeh y Gregory White Smith, titulada La vida de Van Gogh(Taurus) cuando el libro marcó un hito precisamente por todo lo contrario, la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la excusa de que los historiadores del arte no estudian con la misma profundidad la vida como la obra de los pintores, los dos abogados trabajaron con tiempo y muchas lecturas, y acudieron a una fuente que había caído en el olvido y que aseguraba que la gente de Auvers insistía en que el pintor no se había suicidado, sino que fueron “unos chavales que le dispararon accidentalmente” y que “no se atrevieron a hablar por miedo a ser acusados de asesinato, y que Van Gogh decidió protegerles y ser un mártir”. Así que se centraron en investigar sobre los tormentos y perrerías que los hermanos Secrétan y su pandilla preparaban al extraño pintor holandés de la ciudad, reseña el portal web de El Confidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;René Secrétan, el cabecilla, contaba con una habilidad superior al sentido común: martirizar a los más débiles. Su posición de hijo de un próspero farmacéutico parisino y su especialidad en el martirio ajeno encontraron en Van Gogh el objetivo de sus necios deseos. Desde la clásica estupidez de sal en el café, a una culebra en la caja de pinturas, o la punta seca de su pincel untada con chicle, todo para “sacar de quicio a Vincent”, admitió René más tarde. El paleto bufón iba con su cohorte de camorristas a la orilla del río a besar y acariciar a sus novias y Vincent observaba desde lejos: “Apartaba modestamente la mirada, lo que parecía muy gracioso a nuestras pequeñas muchachitas”, contó René, quien incitaba a las chicas a provocarle con “sus atenciones amorosas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un verano fatídico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aquello no hacía mella en el pintor. René pensaba que “la oreja no era lo único que le habían cortado”, hasta que encontró en los bolsillos de Vincent libros y fotos eróticas. Incluso descubrió al pintor masturbándose en el bosque… aquello provocó nuevas formas de burla y tormento. René le puso un nuevo apodo: “Fiel amante de la muñeca de la viuda”. Vincent cada vez se lo tomaba peor.
&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34; alignright&#34; src=&#34;http://www.ecestaticos.com/image/clipping/330/9e9a0f2c5c96b3a8fe1087830994da66/imagen-sin-titulo.jpg&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
Hasta que, según el relato de Steve Naifeh y Gregory White Smith, aquel verano las bromas pesadas acabaron con un disparo sobre Van Gogh. No saben lo que ocurrió y no pueden demostrar que René el gamberro apretara el gatillo contra el artista colérico. Como buenos letrados, apuntan que todas las pruebas del acontecimiento desaparecieron y que “los hermanos Secrétan limpiaron todo apresuradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la trayectoria de la bala, que entró desdeun ángulo extraño y oblicuo en su estómago y no en la cabeza, “como cabría esperar en caso de suicidio”, y señalan que los médicos aseguran que el disparo procedía desde lejos, “no como si él mismo hubiera apretado el gatillo”. Lo que sí admitió con los años el viejo René Secrétan es que torturaban a Vincent y que le suministraron el arma que acabó con su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La herida era de color marrón con un halo púrpura. Louis van Tilborgh y Teio Meedendorp, dos de los especialistas en investigación del Museo Van Gogh de Ámsterdam –donde se encuentra catalogado y conservado los documentos sobre la familia-, acuden al informe original escrito por el doctor Gachet. El anillo púrpura, escriben en su artículo del Burlington Magazine, fue causado por el impacto de bala y el marrón por quemaduras de pólvora. “Esto indica que el arma se disparó cerca del pecho, debajo de una camisa, y que, probablemente, Van Gogh fue el responsable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El tormento mental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artículo de los conservadores del museo se centra también en las últimas semanas de vida del pintor y señalan, en contra del argumento comúnmente aceptado, que el artista no estaba preocupado por la pérdida de apoyo financiero de su hermano y marchante Theo. Van Tilborgh y Meedendorp explican que Vincent estaba más inquieto por que leprivase de la capacidad de tomar decisiones sobre su propia vida. Concluyen que el suicidio “no fue un acto impulsivo, sino razonado”. El desencadenante del suicidio fue “la dolorosa idea de que su obsesión con su arte no le había llevado a ningún lugar más allá del abismo de tormento mental”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no había notas de despedida con Theo por ninguna parte. Campo de trigos con cuervos está considerada su última pintura, realizada en torno al 10 de julio, es decir, más de dos semanas antes de la muerte. Entonces escribe sobre el cuadro: “Inmensas extensiones de campos de trigo bajo cielos turbulentos, en el que he tratado de expresar la tristeza, la extrema soledad”. Sin embargo, a Van Tilborgh le parece demasiado tiempo sin pintar para un artista incansable y sugiere que las dos últimas pinturas –inacabadas- fueronLas raíces de los árboles y Granjas cerca de Auvers, y sugiere que la primera sustituye a la despedida por escrito, en la que muestra la lucha de los olmos por la supervivencia.
&lt;div class=&#34;articlephoto apoyo-horizontal news-width-text&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;news-img-figure&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;news-img-def&#34; src=&#34;http://www.ecestaticos.com/image/clipping/654/9543d9d6bca6f53a90d03ddd313d372d/imagen-sin-titulo.jpg&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
A los más cercanos en esos dos días Van Gogh les dijo que se había disparado. Naifeh y Smith dicen que el artista mentía, Van Tilborgh y Meedendorp la aceptan como verdad. Los informes contemporáneos, como hemos visto, apuestan por el suicidio. A estos últimos no les cuadra que mintiera sobre su muerte a la persona más cercana, su hermano, para salvar de la cárcel a dos adolescentes. No hay que olvidar que el suicidio debió de ser mucho más doloroso de tragar para Theo que un asesinato, ya que le cargaba con parte de la responsabilidad. Escribe Theo a su esposa Jo que Vincent le dijo que esa era la forma en la que se quería marchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más allá de las hipótesis, la batalla por la verdad de la muerte de Van Gogh es una lucha que cita a los eruditos de su obra contra los peritos de su vida. Unos le definen por su carácter y aseguran que es un ser arrebatado, arrebatador, impetuoso, torturado, furioso, alienado del mundo, exiliado de su familia, enemigo de sí mismo, solitario y fracasado, un corazón fanático, un loco, un anacronismo. Los otros no lo califican como un loco sino como un realista, un realismo de carácter, el ejemplo extremo del expresionismo, el autor de una visión única y avasallante, en poder de una obra alegórica e inmediata, imaginativo, fiel a una naturaleza no embellecida…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni los historiadores ni los abogados han cruzado sus conclusiones para llegar a acuerdos en el caso del pintor que aseguraba: “Yo soy mi obra”, y lanzaba el mensaje de que nadie podría entender su pintura sin conocer su personalidad. No eran “cuadros llenos de pintura” -como criticaba su hermano Theo para resumir el rechazo que causaban aquellos paisajes y retratos entre los coleccionistas-, eran cuadros llenos de artista, que escondían al hombre tras la pintura. El creador por encima de la creación, el artista que“pinta lo que siente” y quiere “sentir lo que pinta”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno afgano confirmó la muerte del líder talibán Omar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-afgano-confirmo-la-muerte-del-lider-taliban-omar/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 17:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-afgano-confirmo-la-muerte-del-lider-taliban-omar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El mulá Omar habría fallecido en abril de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Afganistán, Ashraf Gani, ha confirmado la muerte del líder de los talibanes, el mulá Omar, en abril de 2013 en Pakistán. &amp;ldquo;El Gobierno de República Islámica de Afganistán, confirma que el líder de los talibanes, el mulá Omar, murió en abril de 2013 en Pakistán&amp;rdquo;, indicó el mandatario afgano en su cuenta en la red social Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ejecutivo afgano fue informado de su fallecimiento a través de autoridades paquistaníes, poco después del comienzo de las negociaciones entre el Gobierno de Afganistán y el grupo insurgente, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos días, medios afganos y paquistaníes han apuntado a que su hijo mayor, el mulá Mohamad Yaqub, de 26 años de edad, le habría sucedido al frente del grupo extremista afgano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lollapalooza llegará a Colombia para el 2016</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lollapalooza-llegara-a-colombia-para-el-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 17:48:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lollapalooza-llegara-a-colombia-para-el-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festival de música Lollapalooza, uno de los más importantes del mundo, tendrá su primera edición colombiana en 2016 que se sumará a las de Chile, Brasil, Argentina, Alemania y Estados Unidos, informaron hoy los promotores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festival trasladará a Colombia en octubre de 2016 su espíritu que busca generar un gran evento para las familias y una experiencia multisensorial aunando la música actual, la comida y el arte, según un comunicado de T310, promotores del Lollapalooza en el país, reseñó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ejecutivo de T310, Sergio Pabón, afirmó que la decisión de traer el festival a Colombia se debe a que “Bogotá viene posicionándose como una ciudad de grandes festivales y cuenta con un gran potencial como epicentro para la región Andina y parte de América Central”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos incrementar la oferta cultural en el país y atraer visitantes de Venezuela, Perú, Ecuador, Panamá, Costa Rica y otros países de la región que no tienen festivales de esta magnitud”, apostilló Pabón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Lollapalooza, cuyo nombre significa “inusual y extraordinario”, fue creado en 1991 por Perry Farrell, cantante de Jane&amp;rsquo;s Addiction, según recuerda la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La edición colombiana de este festival se suma a otros que alberga Bogotá como Rock al Parque, Jazz al Parque, Estéreo Picnic y Sonar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU ofrece $5 millones por el El Chapo y lo incluye en la lista de los más buscados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Gobierno de EEUU incluyó en su lista de fugitivos más buscados al narcotraficante mexicano huido Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán y ofreció una recompensa de 5 millones de dólares por información que conduzca a su captura, indicó hoy a Efe un portavoz de la Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión de incluir al jefe del cartel de Sinaloa en la lista negra de los delincuentes más buscados de EEUU se produjo el 16 de julio, cinco días después de que escapara de una cárcel de máxima seguridad del estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para avisar a la población de la huida de El Chapo, la DEA ha colocado en su web una ficha policial, con dos fotografías, una con pelo y otra rapado, y una descripción en la que se define a Guzmán como un hombre blanco de pelo negro, ojos marrones, una estatura de 1,68 metros y unos 75 kilos de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ficha, El Chapo es descrito como un individuo &amp;ldquo;armado y peligroso&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el portavoz de la DEA, el Gobierno estadounidense ha decidido ofrecer una recompensa de 5 millones de dólares a quien facilite información confiable que lleve a la detención &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, que tiene cuentas pendientes con la Justicia en México y en diferentes tribunales de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta recompensa se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) que ofrece el Gobierno mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para Estados Unidos tras la muerte de Osama Bin Laden ya se había escapado en 2001 en un carrito de lavandería del penal de máxima seguridad de Puente Grande, a las afueras de Guadalajara (oeste de México), aunque fue apresado de nuevo en febrero de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su captura, tras haber estado trece años fugitivo, fue considerada el mayor golpe contra el narcotráfico en México en una década y la DEA respiró tranquila al ver entre rejas al narcotraficante que más droga había hecho circular en EE.UU., según las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de dos semanas después de la fuga de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, continúan los interrogantes sobre quién o quiénes ayudaron a huir al narcotraficante de la prisión de máxima seguridad del Altiplano I, mientras que las fuerzas de seguridad mexicanas continúan con su cacería con la ayuda de países vecinos, incluido Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; enfrenta decenas de cargos por narcotráfico, lavado de dinero y otros delitos en tribunales federales de Illinois, Nueva York, Florida, Texas, California y Arizona, dado que EE.UU. es el mayor mercado del cartel de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la captura del poderoso narcotraficante el año pasado, Washington inició gestiones para solicitar a México su extradición, pero finalmente ésta no se produjo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, varios legisladores estadounidenses insistieron al Gobierno del presidente Barack Obama para lograr la extradición de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, por considerar que había riesgos de que se volviera a fugar de la cárcel si cumplía condena en México, como ya había ocurrido anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras su huida, la Casa Blanca manifestó su interés en juzgar en un futuro, cuando sea capturado, y ante las autoridades judiciales estadounidenses al peligroso narcotraficante, considerado de nuevo por la Comisión sobre Crimen de Chicago como el &amp;ldquo;enemigo público número uno&amp;rdquo; de la ciudad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft lanza actualización de windows este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La empresa tecnológica Microsoft lanzará este miércoles Windows 10, la última actualización de su sistema operativo con la que busca mantener la relevancia en el mundo de los dispositivos móviles controlado por Apple y Google.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Microsoft ofrecerá la actualización de forma gratuita con el objetivo, dice la compañía, de lograr 1.000 millones de usuarios en los próximos dos años, reseña EFE.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;Este es nuestro mejor Windows y estamos ofreciendo la actualización gratis con el objetivo de lograr 1.000 millones de usuarios en el próximo par de años&amp;rdquo;, dijo a Efe Will Dixon, directivo de marketing de Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creemos que estaremos en una posición muy buena como compañía si logramos el objetivo de alcanzar los 1.000 millones de usuarios&amp;rdquo;, afirmó Dixon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 debutará primero en ordenadores y tabletas pero está diseñado también para funcionar en los teléfonos móviles y consolas de juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus nuevas funciones está el nuevo navegador Edge, así como la versión para ordenadores de Cortana, la asistente de voz equivalente a Google Now y a Siri, de Apple.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela y Grecia fortalecieron lazos de cooperación bilateral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-y-grecia-fortalecieron-lazos-de-cooperacion-bilateral/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-y-grecia-fortalecieron-lazos-de-cooperacion-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este martes el viceministro de Cooperación Económica de la cancillería venezolana, Calixto Ortega, sostuvo un encuentro con el secretario general de Relaciones Económicas y de Cooperación de Desarrollo de la cancillería de Grecia, Giorgos Tsipras, con el objetivo de fortalecer lazos de integración bilateral entre ambas naciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actividad, en la que también participó el viceministro del Despacho para Europa, Ramón Gordils, se discutieron temas de interés orientados al establecimiento de líneas de acción en el área económica y energética, en función de profundizar las relaciones de cooperación entre Grecia y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este encuentro se enmarca dentro de las acciones que lleva a cabo el Estado venezolano para profundizar las relaciones con Grecia a un máximo nivel, que contempla convenios en ámbitos como el comercial, cultural, turístico y educativo, afirma AVN.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turquía aprobó que EEUU use bases contra yihadistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-aprobo-que-eeuu-use-bases-contra-yihadistas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:49:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-aprobo-que-eeuu-use-bases-contra-yihadistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografía referencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turquía ha cerrado ya oficialmente el acuerdo por el que EEUU y sus aliados pueden usar sus bases para atacar al grupo yihadista Estado Islámico, según anunció el Ministerio de Exteriores turco.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo permite así a los cazas de la coalición internacional liderada por Washington utilizar la estratégica base de Incirlik, en el sureste de Turquía, desde la que será más fácil atacar la posiciones del Estado Islámico en Siria.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Esta autorización no incluye que los cazas aliados puedan prestar apoyo aéreo a las milicias kurdas que luchan sobre el terreno contra los yihadistas, y a las que Turquía considera una amenaza y califica de terroristas, informa EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos llevaba meses reclamando una implicación más activa de Ankara en la lucha contra los islamistas radicales, con los que el Gobierno turco ha mantenido hasta ahora, según la oposición, una actitud entre la tolerancia y el claro apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 24 de julio, Turquía lanzó por primera vez un ataque aéreo contra el grupo yihadista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niño de 8 años se convierte en la persona más joven en recibir un trasplante de manos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un niño estadounidense de 8 años cuyas manos y pies fueron amputados a causa de una infección, se convirtió en el paciente más joven en recibir un doble trasplante de mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los antebrazos de Zion Harvey todavía están muy vendados, pero sus nuevas manos eran visibles cuando sonriente se reunió con los médicos para una conferencia de prensa el martes, en la cual demostró su agarre aún débil y describió el despertarse con nuevas manos como &amp;ldquo;raro al principio, pero luego bien&amp;rdquo;. Zion agradeció a su familia y médicos por ayudarlo en su &amp;ldquo;experiencia difícil&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El niño de Owings Mills, una comunidad suburbana de Baltimore, Maryland, recibió el trasplante hace algunas semanas en el hospital infantil de Philadelphia, aunque los médicos no revelaron la operación de 11 horas hasta esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo médico de 40 personas utilizó placas de acero y tornillos para unir los huesos viejos y nuevos. Los cirujanos reconectaron meticulosamente las arterias, venas, músculos, tendones y nervios de Zion. &amp;rdquo;Se despertó sonriendo&amp;rdquo;, dijo el doctor L. Scott Levin, quien dirige el programa de trasplante de manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zion contrajo sepsis que le provocó múltiples fallas de órganos que forzaron la amputación de manos y pies; para los 4 años necesitó un trasplante de riñones y recibió el órgano de su madre, afirma AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prótesis en las piernas le permiten ser un niño activo. Aprendió a utilizar sus antebrazos para escribir, comer y jugar videojuegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No fue un riesgo mayor al de un trasplante de riñón&amp;rdquo;, dijo su madre Pattie Ray. &amp;ldquo;Así que sentí que estaba dispuesta a correr ese riesgo por él, si quería, para que pudiera jugar fútbol americano y en el parque&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios adultos en Estados Unidos han recibido doble trasplante de mano o brazo en años recientes. Funcionarios del hospital en Philadelphia creen que Zion es el más joven en someterse al procedimiento, el cual requiere consumo de inmunosupresores toda la vida para asegurar que el cuerpo no rechace sus nuevas manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos dijeron que Zion pasará varias semanas en rehabilitación física antes de regresar a casa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido funcionario que atracaba taxistas en Maracaibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/abatido-funcionario-que-atracaba-taxistas-en-maracaibo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/abatido-funcionario-que-atracaba-taxistas-en-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El tiroteo ocurrió en el barrio Calendario, parroquia Antonio Borjas Romero, de Maracaibo. Es el segundo caso de oficiales de la PNB de la entidad involucrados en delitos desde que inició el proceso de intervención a puertas abiertas, que arrancó el pasado 15 de julio, tras dos polémicos asaltos que causaron revuelo en menos de 96 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un nuevo escándalo puso a la Policía Nacional Bolivariana Zulia de regreso en el ojo del huracán: un oficial activo y otro expulsado de ese organismo cayeron abatidos, a las 11:45 de la noche del pasado lunes, al enfrentarse a comisiones del Eje de Vehículos del Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades policiales identificaron a los abatidos como Danyerson Valderrama, de 22 años y quien era oficial activo de la PNB; Iván José Contreras Ramos, de 23 años, (expulsado y presunto familiar de Valderrama), Robinson José Polo de La Hoz, de 23, y Donnialí Sebriant, una mujer de 20 años. Habían despojado de su Focus, vinotinto, a un taxista, el mismo lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La mujer se prestaba de señuelo para atracar. Junto a Robinson, quien fungía como su pareja, tomaba la ‘carrerita’ a su salida de centros comerciales y locales de comida ubicados en la avenida La Limpia”, indicó una fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hampones cazaban a sus ‘presas’, a diario, entre 3:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Les pedían que los llevara a la Curva de Molina, pero en el trayecto los amenazaba de muerte para que desviara la ruta y los conducían hasta un lugar desolado vía a La Concepción. Ahí los esperaban los otros dos compinches”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego del atraco, la víctima avistó a una comisión policial. Los uniformados recibieron la novedad e iniciaron la búsqueda de los hampones. Horas después, dieron con su paradero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los delincuentes fueron sorprendidos al momento que realizaban las llamadas para cobrar el rescate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el sitio había, al menos, cuatro caparazones de vehículos que habían sido desvalijados. También fueron incautados un revólver, una pistola y dos escopetas recortadas”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 15 denuncias, en los últimos tres meses, tenía el cuarteto hamponil ante el Cicpc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana publicó bajo gaceta sus coordenadas marítimas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publico-bajo-gaceta-sus-coordenadas-maritimas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publico-bajo-gaceta-sus-coordenadas-maritimas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guyana publicó en Gaceta Oficial las coordenadas de su espacio marítimo, informó el ministro de Relaciones Exteriores, Carl Greenidge, unos dos meses después de que su vecino Venezuela extendiera unilateralmente su frontera marítima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canciller guyanés dijo que la publicación de las coordenadas de sus límites marítimos en el diario oficial refuerza la posición de Guyana sobre la propiedad del mar territorial, la Zona Económica Exclusiva (ZEE) y la plataforma continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge añadió que la decisión de publicarlas estaba en consonancia con la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto es sólo para garantizar que no haya confusión en el transporte marítimo internacional sobre qué es agua territorial cerca de otro espacio marítimo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores señaló que el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expidió decretos que pretendían establecer soberanía en aguas en litigio con Guyana poco después de que el gigante petrolero estadounidense Exxon Mobil anunciara un hallazgo “significativo” de crudo de alta calidad en esa área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta el anuncio del descubrimiento de reservas petroleras a 200 kilómetros de Georgetown, el diferendo con Venezuela nunca tocó esa zona”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora que la exploración de petróleo parece estar dando frutos, Venezuela no sólo se extiende al este en una dirección que nunca se había extendido antes, sino que tiene de pronto una ZEE bastante singular e increíble que no pueden defender a nivel internacional, por lo que la llaman una zona de seguridad integral, como si el patio de su vecino de repente estuviera bajo su responsabilidad y bajo su control”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro visitó el martes en Nueva York al secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, y le pidió la reanudación de la mediación con Guyana. Sin embargo, Guyana ha dicho que quiere que la polémica frontera terrestre establecida en 1899 por un Tribunal Arbitral sea dirimida en la Corte Penal Internacional (CPI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana cree que Venezuela sigue utilizando el proceso de mediación de la ONU para alimentar la disputa fronteriza con propósitos políticos domésticos mientras obstaculiza las inversiones en alta mar y en tierra en el Esequibo, informa AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos años atrás, la Marina de guerra venezolana retuvo brevemente al buque de investigación sísmica Teknik Perdana, que había sido contratado por la petrolera con sede en Texas Anadarko Petroleum para examinar el fondo del mar de la zona, una concesión otorgada por Georgetown.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disturbios en la frontera dejan un maletero muerto del lado colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cerrado-puente-internacional-simon-bolivar-por-disturbios/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cerrado-puente-internacional-simon-bolivar-por-disturbios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Disturbios en la frontera. (Foto: La Opinión de Cúcuta)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se presentan enfrentamientos entre maleteros e integrantes de la Guardia venezolana en el puente internacional Simón Bolívar que comunica a Cúcuta con San Antonio del Táchira, reseña el portal del diario La Opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según testigos en el lugar, se habrían escuchado unos disparos y reportan a personal de civil con fusiles de largo alcance en la rivera del río Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía Metropolitana de Cúcuta confirmó la muerte de Yesid Plata Anagarita de 31 años quien trabajaba como maletero, dejó seis hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La manifestación comenzó pasadas las 8 de la mañana. Cientos de transeúntes y transportistas se vieron afectados por el cierre, y están agolpados en la frontera esperando que cesen las protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, reportan grandes trancones en el puente internacional Francisco de Paula Santander, que comunica a Cúcuta con el municipio de Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoridades colombianas investigan la situación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coronel Jaime Barrera, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta (Mecuc), aclaró que la víctima fatal llegó herida al hospital de Villa del Rosario, en donde murió. Según las primeras versione sobre este hecho, “personas con prendas militares habían disparado contra este hombre, que al perecer esta transportado alimentos por alguna de las trochas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en la verificación de las circunstancias, hay un grupo especial conformado con la Fiscalía para conocer de manera más clara lo que ocurrió. Hasta el momento Medicina Legal no ha detallado la herida que presentó la víctima, se dice que se trata de un disparo con arma larga, tipo fusil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestó que la protesta se registra en lado venezolano del puente, por lo que las autoridades colombianas no han intervenido. Sin embargo, el Esmad  está prevenido para actuar cuando sea necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ARC estará parcialmente cerrada entre el 4 y 8 de agosto por trabajos de construcción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/arc-estara-parcialmente-cerrada-entre-el-4-y-8-de-agosto-por-trabajos-de-construccion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:15:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/arc-estara-parcialmente-cerrada-entre-el-4-y-8-de-agosto-por-trabajos-de-construccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A través de su cuenta en la red social Twitter, el Ministro Haiman El Troudi indicó que la restricción se ejecutará por la construcción de columnas que estabilizarán un tramo de la vía que presenta falla estructural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el 4 hasta el 8 de agosto realizarán cierre parcial de la pista norte de la Autopista Regional del Centro a la altura del sector Maitana, estado Miranda, informó el ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de su cuenta en la red social Twitter, indicó que la restricción se ejecutará por la construcción de columnas que “estabilizarán un tramo de la vía que presenta falla estructural”, por lo que indicó que los trabajos implican la intervención de las pistas norte y sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó el ministro que durante los trabajos, los usuarios de la pista norte serán desviados a la pista sur donde estarán habilitados tres canales de circulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que durante el cierre contará con el apoyo de la GNB y autoridades civiles para la coordinación del tránsito. Ofreció disculpas por las molestias que esto podría causar y recordó que &amp;ldquo;con estos trabajos le daremos una solución definitiva a esta falla estructural&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;De 4pm a 4am habilitaremos 2 canales sent -Valencia. En este horario el recorrido en sent Valencia-&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CCS?src=hash&#34;&gt;#CCS&lt;/a&gt; se hará por un canal&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376392163356672&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;

Durante los trabajos los usuarios de la pista norte serán desviados a la pista sur donde estarán habilitados tres canales de circulación

— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376233241198592&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;Estos trabajos implican la intervención d las pistas norte y sur, por lo q trabajaremos en 2 tapas para reducir la afectación&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376155839504384&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;

Durante este CIERRE construiremos unas columnas q estabilizarán un tramo d la vía q presenta una falla estructural

— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376075455647744&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ATENCI%C3%93N?src=hash&#34;&gt;#ATENCIÓN&lt;/a&gt; del 04 al 08 d agosto CIERRE parcial d pista norte d la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; a la altura del sector Maitana Edo Miranda&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626375974452625410&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>