<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 10:07:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|Así se ve Daniel Ceballos luego de salir de la cárcel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Ceballos ya se reunió con su esposa Patricia Gutiérrez y sus hijos en su residencia en Caracas, luego de que el Tribunal 15° dictará una medida de arresto domiciliario en favor del exalcalde de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de la cuenta de Twitter de la actual alcaldesa sancristobalense y esposa del dirigente de Voluntad Popular, publicó la primera imagen de Ceballos fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la red social la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) también se hicieron públicas otras imágenes que dejan ver a un Daniel Ceballos con el cabello corto y abundante barba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos el exalcalde no se ha pronunciado a través de las redes sociales, sin embargo, Patricia Gutiérrez de Ceballos indicó la tarde de ayer que su esposo tenía un mensaje para Venezuela que lo haría público en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Mi lucha hasta q Manuela y Leosan puedan vivir este momento con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leopoldolopez&#34;&gt;@leopoldolopez&lt;/a&gt;, hasta lograr la libertad para todos! &lt;a href=&#34;http://t.co/WoTQtyDiih&#34;&gt;pic.twitter.com/WoTQtyDiih&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631367280014790657&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Las primeras fotos de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; compartiendo con su familia, tras recibir casa x cárcel &lt;a href=&#34;http://t.co/x4vDCpBkgs&#34;&gt;http://t.co/x4vDCpBkgs&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/zwlOdiDmt5&#34;&gt;pic.twitter.com/zwlOdiDmt5&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/631445140440227840&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidos políticos tienen hasta hoy para ajustar paridad de género</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el 7 de septiembre podrán modificarse postulaciones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy finalizará el proceso de admisión o rechazo de candidaturas para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, paralelamente culminará el proceso de ajuste a la norma especial de paridad de género en las circunscripciones en las cuales las organizaciones políticas no realizaron primarias y en las listas (cerradas y bloquedas) de candidaturas en los 23 estados y el Distrito Capital, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según recordó el Consejo Nacional Electoral (CNE) a través de una nota de prensa &#34;al día siguiente de cerrado el lapso de admisión o rechazo, las juntas regionales electorales levantarán el acta de cierre de postulaciones, con las cuales se obtendrá el informe definitivo que será presentado por la Junta Nacional Electoral&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el acta de cierre de postulaciones se dejará constancia del número e identificación de todas y cada una de las postulaciones que le fueron consignadas y la decisión adoptada para cada caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cronograma de los comicios parlamentarios también se indica que desde el día lunes 3 de agosto, fecha en la cual inició el lapso de postulaciones, y hasta hoy (miércoles 12 de agosto) las organizaciones con fines políticos tienen abierto el lapso para ajustar sus candidaturas a lo dispuesto en la normativa establecida por el CNE para garantizar la composición paritaria de la oferta electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la sesión de rectores del CNE explicaron que hasta el día martes (11 de agosto) no se habían detectado irregularidades en el cumplimiento de la norma sobre postulaciones paritarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último reporte público de la Junta Nacional Electoral, hasta el día jueves se habían recibido 1.270 trámites de postulaciones; de estás habían sido admitidas 856. No obstante, esta cifra no puede asociarse con candidaturas admitidas porque una candidatura puede tener varias postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustitución hasta el 7/9/2015&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formalmente las postulaciones tipo lista pueden ser sustituidas o modificadas hasta el 6 de noviembre, mientras las postulaciones nominales pueden ser modificadas hasta el 26 de noviembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, para que estas sustituciones o modificaciones puedan reflejarse en los tarjetones electrónicos de votación, deben tramitarse antes del 7 de septiembre. Cualquier cambio que las organizaciones políticas realicen después de esta fecha, aunque será admitido por el CNE, no podrá incluirse en los instrumentos de votación y será necesario colocar una Fe de Errata en las mesas de votación respectivas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se requiere residencia&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque el artículo 188 de la Constitución Nacional establece que los aspirantes a diputados deben &#34;haber residido cuatro años consecutivos en la entidad correspondiente antes de la fecha de la elección&#34;, fuentes de la Junta Nacional Electoral precisaron que desde el año 2005 el organismo comicial -con el aval de la Sala Constitucional del TSJ- interpreta que &#34;antes de la elección&#34; implica &#34;cualquier momento&#34;, lo cual es diferente a lo señalado para otros cargos de elección en donde se establece &#34;inmediatamente antes de la elección&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además recordaron que el artículo 113 del Reglamento de la LOPRE estableció que esos cuatro años de residencia podían cumplirse &#34;en cualquier momento antes de la elección&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carro fúnebre de Chávez estuvo en un desfile de autos clásicos en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/carro-funebre-de-chavez-estuvo-en-un-desfile-de-autos-clasicos-en-colombia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:29:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/carro-funebre-de-chavez-estuvo-en-un-desfile-de-autos-clasicos-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El carro fúnebre que transportó el cuerpo del fallecido presidente Hugo Chávez durante su cortejo en Caracas, en marzo de 2013, participó el pasado viernes en un desfile de autos antiguos y clásicos en el marco de la Feria de las Flores de Medellín, al noroesta de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La limusina Lincoln de 1998 se convirtió en el principal atractivo de este evento en el que participaron 260 autos y fue presenciado por más de un millón de personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue una participación oportuna, había mucha expectativa y un sentimiento especial por este carro y su historia”, le dijo a Efe Luis Fernando Arango, gerente de la Funeraria San Vicente y dueño del vehículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los espectadores identificaron al que llamaron el “carro de Chávez”, que llegó el pasado 24 de julio a Medellín después de vivir una insólita historia que empezó con el fallecimiento del exmandatario el 5 de marzo de 2013.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Arango, lo que inició como un simple préstamo gratuito entre funerarias terminó en un hecho “injusto”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El carro fúnebre partió en un avión de la Fuerza Aérea que envió el gobierno de Venezuela para que los asistentes al sepelio de Chávez (1999-2013) lo pudieran ver durante el cortejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue todo un honor prestarlo”, apuntó el colombiano que sin problemas se desprendió de su vehículo por ser un “asunto diplomático” y a quien incluso le insinuaron que la limusina Lincoln no regresaría al país porque “militares venezolanos la comprarían para tenerla en un museo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango contó que no apareció un comprador y el carro terminó en San Antonio del Táchira, en la frontera con Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por “irregularidades” en el procedimiento el vehículo terminó confiscado por la Dirección de Impuestos y Aduanas Nacionales de Colombia (DIAN) en Cúcuta al considerar que había ingresado al país como contrabando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hubo confusión y también ignorancia en lo del trámite” y las autoridades “hicieron respetar la ley” hasta el punto que el coche fúnebre terminó en una subasta que empezó en 20 millones de pesos (unos 6.700 dólares) y finalizó en 110 millones (unos 37.200 dólares) cuando fue adquirido por un comerciante en enero pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango no se resignó a perder el vehículo, pese a que la funeraria lo reemplazó con “dos carros más bonitos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estuve muy triste, logré localizar a su comprador y dijo que se lo llevaría a Venezuela para ofrecerlo, pero lo convencí de vendérmelo”, narró el propietario sobre la transacción que se selló en 130 millones de pesos (unos 44.000 dólares)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango tiene desde hace 15 días la limusina Lincoln en su poder de nuevo, la guardó en el taller de la Funeraria San Vicente, donde fue pintada para su participación en el desfile de hoy en la tradicional feria colombiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está en buen estado, pero necesita de un proceso estético a fondo y ajustes en la parte mecánica”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para mí era una obligación recuperar este carro por su historia y lealtad con mi oficio, la gente pregunta por él, y no faltará el que no quiera usarlo porque Chávez era de amores y odios”, apostilló el propietario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nubosidad y lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cielo nublado con precipitaciones dispersas este miércoles en gran parte del estado Táchira, según el pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inestabilidad atmosférica y actividad en la zona de convergencia intertropical generará nubosidad con precipitaciones dispersas en las regiones sur, llanos occidentales, andes y centro occidental; mientras que se prevén lluvias y lloviznas aisladas en las áreas montañosas de la región oriental y el sur de los estado Miranda y Aragua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración Colombia: &#34;No todos los delitos cometidos en Cúcuta son de los venezolanos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La directora de Migración Colombia, Claudia Sofía Barón, &lt;strong&gt;coincidió ayer con la Policía en que no todos los delitos que se están produciendo en Cúcuta son protagonizados por ciudadanos venezolanos&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que en asocio de la Policía y las autoridades venezolanas &lt;strong&gt;se está ejerciendo un control estricto en el tema de migración&lt;/strong&gt;, el cual busca verificar que la permanencia de ciudadanos extranjeros en Cúcuta se produzca dentro de las normas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a las denuncias sobre la presencia de ciudadanos venezolanos en Cúcuta en funciones laborales y sin autorización, Barón señaló que en las diligencias hechas en el último mes solo se tiene conocimiento de dos personas que trabajaban en un centro comercial de la ciudad, a las cuales se les inició un proceso para que normalicen su situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año —dijo— &lt;strong&gt;se han aplicado sanciones a 477 extranjeros, 267 de los cuales eran venezolanos&lt;/strong&gt;, por permanecer de manera irregular en Cúcuta y por estar adelantando actividades diferentes a las autorizadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Advertimos que cuando son sorprendidos ciudadanos venezolanos trabajando sin permiso, las sanciones no solo recaen sobre estas personas, sino contra las empresas que los contratan”, dijo Barón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hieren a escolta de Elías Jaua e Intentan secuestrar a familiar de el Potro Álvarez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 07:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de la red social Twitter, el periodista Deivis Ramírez informó que cerca de las 9:30 pm de este martes, 11 de agosto, un familiar directo de &#34;El Potro&#34; Álvarez vivió un intento de secuestro en El Cigarral, según habría informado el Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periodista informó que los secuestradores no lograron el objetivo, y la víctima se logró resguardar a tiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en la calle 2 de la urbanización El Cigarral, municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona se desplegó el Cicpc, junto al subdirector a la cabeza del hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolta de Elías Jaua fue baleado para robarlo&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro hecho aislado, un escolta del candidato a diputado a la Asamblea Nacional por el Partido Socialista Unido de Venezuela, Elías Jaua, fue herido de bala en la noche de este martes, en el kilómetro nueve de la vía El Junquito por presuntos antisociales que lo sometieron para robarlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima está adscrita al servicio de escoltas de Jaua. El funcionario fue despojado de una moto y un arma de fuego frente al refugio de La Dignidad, informó el periodista Darvinson Rojas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue trasladado al Hospital Dr. Miguel Pérez Carreño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incorporados a nómina del Ministerio de Salud más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico del Táchira recibieron este martes, 11 de agosto, las titularidades en sus cargos dentro de esta institución donde laboraron durante años como personal contratado, y pasaron formalmente a ser nómina del Ministerio del poder popular para la Salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un acto especial efectuado en el auditorio del Hospital Oncológico, y presidido por la doctora Amelia Fressel, directora de este centro de salud, el personal recibió sus credenciales y celebró la decisión de pasarlos a titulares luego de tantos años de entrega a esta institución y a sus pacientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su intervención, la doctora Fressel señaló que se trata de un logro obtenido gracias al esfuerzo durante varios años del personal: “se trata de una magnífica meta alcanzada y me honra estar hoy aquí para entregarles sus credenciales, con un mensaje del ministro de Salud, doctor Henry Ventura, quien debido a sus múltiples ocupaciones no pudo acompañarnos, pero les pide que sigan con su misma entrega para los pacientes que vienen a este servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó la doctora Fresse que el doctor Freddy Prato tuvo gran mérito también en estas titularidades, pero sobre todo la lucha del personal que se empeñó en hacer valer sus derechos y finalmente obtuvieron sus cargos fijos con todos los beneficios que ello implica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado al personal que recibió su titularidad, para que cumpla su trabajo igual o mejor que como lo hacía hasta el momento, con dedicación, vocación de servicio y con mucha comunicación dentro del equipo que conforman, al tiempo que les recordó que estas reivindicaciones son gracias al expresidente Hugo Chávez, quien dejó la Ley Orgánica del Trabajo y eliminó la tercerización.(LS)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, reconoció la directora del Hospital Oncológico del Táchira que, aunque trabajan con algunas carencias de recursos, tratan de brindar la mejor atención posible a los pacientes para garantizarles su recuperación frente a una enfermedad tan difícil como es el cáncer, igualmente expresó que este es un hospital único en el país y con cualidades que no se repiten en ningún centro de salud pública de Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Doris Bohórquez, empleada del Hospital Oncológico del Táchira, ofreció unas palabras en nombre de los compañeros que también pasaron a titulares, a quienes invitó a disfrutar este logro que representa un comienzo que debe estar lleno de compromiso con la institución y con los pacientes, para brindar calidad de servicio y darle ánimo a los usuarios para que enfrenten sus problemas de salud. Agradeció también al doctor Freddy Prato por haber acompañado al personal en la lucha por sus beneficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ratifican la venta de productos regulados por terminal de cédula en red pública y 5 comercios de La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“A partir de este lunes, 10 de agosto, fue reanudada la exigencia de la cédula de identidad para el expendio de productos de primera necesidad, y se ratificó la obligatoriedad de presentar documentos como partidas de nacimiento e informes médicos de padres o hijos de personas con alguna discapacidad, para adquirir fórmulas lácteas, pañales u otros insumos reglamentados, en toda la red de comercios públicos”, así lo informó la diputada Nellyver Lugo, presidenta del parlamento regional y miembro del comando mayor cívico militar de abastecimiento y lucha contra la guerra económica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la legisladora que la disposición expuesta había sido levantada temporalmente y vuelve a aplicarse, “luego de las evaluaciones hechas en la comisión de abastecimiento en función de mitigar el delito de contrabando, y quedó fijado el expendio en estos comercios públicos los días lunes por los terminales de cédula 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9; sábados 0, 1, 2, 3 y 4; y domingos 5, 6, 7, 8  y 9”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó que se efectuó un análisis con representantes de algunos supermercados de la red privada, quienes han venido manteniendo la exigencia del número de cédula.  En este sentido, anunció que: “Se contempló el área comercial de La Concordia y los establecimientos ubicados alrededor del mercado Pequeños Comerciantes, y allí también se creó la disposición para el expendio de productos por terminal de número de cédula, a fin de evitar la migración de los compradores de un establecimiento a otro, como lo denunciaron”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especificó Lugo que  en concreto cinco comercios aplicarán la medida de la siguiente manera:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Makro: Lunes 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9, sábado 0, 1, 2, 3, 4;  y domingo 5, 6, 7, 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Junquito: lunes 3 y 8, martes 9 y 7, miércoles 1 y 4, jueves 2 y 5, viernes 0 y 6, fin de semana todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hermanos Márquez: lunes 1 y 4, martes 3 y 5, miércoles 0 y 6, jueves 9 y 7, viernes 3 y 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Gran Parada:  lunes 9 y 7, martes 0 y 6, miércoles 3 y 8, jueves 1 y 4, viernes 2 y 5, sábado 1 y 5, domingo 6 y 0.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zarina: lunes 0 y 6, martes 1 y 4, miércoles 2 y 5, jueves 3 y 8, viernes 9 y 7, sábado y domingo todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente indicó que se solicitó que esta comisión evalúe propuestas que presentarán estos comercios para que “se le dé preferencia a las personas que harán un mercado completo y que no solo van a adquirir solo productos de la cesta básica, con la finalidad de que las familias no se vean afectadas por este grupo de personas que sabemos solo adquieren productos regulados. Eso sí, sin negarle la posibilidad a algunas personas que requieran los productos regulados, en función de eso se buscará alguna alternativa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De allí que, resaltó Lugo, “se dio una semana para que cada supermercado nos hiciera la propuesta, para analizarla y tratarla con el gobernador y todo el equipo que participa dentro del estado mayor cívico militar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seguimos atentos todos en la coordinación de políticas que permita a las redes públicas y privadas acciones que cierren el paso a esas mafias que lamentablemente operan a favor del contrabando, denominado bachaqueo”, recalcó Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Multarán a quienes hagan listas&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;y colas en comercios cerrados”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, mencionó la diputada Lugo que la Ley de Convivencia Ciudadana aprobada por el Parlamento regional establece la prohibición de hacer colas cuando los establecimientos están cerrados, así como la elaboración de todo tipo de listas que hacen algunos gestores que operan en los alrededores de los comercios. “Allí se establecen multas superiores a 20 unidades tributarias para quienes lo hagan, de modo que esperamos poder empezar a cumplir plenamente la normativa en el transcurso de este mes de agosto”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian abusos en el pasaje suburbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-abusos-en-el-pasaje-suburbano/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-abusos-en-el-pasaje-suburbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cobros desmesurados de pasaje suburbano denunciaron usuarios de las líneas que prestan servicio a diferentes municipios del estado. De acuerdo a la Gaceta Oficial nacional, el incremento del pasaje urbano que debían hacer el primero de agosto es de veinte por ciento, pero las líneas suburbanas determinaron un cien por ciento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, a La Grita, el pasaje desde San Cristóbal costaba 150 bolívares, aunque según usuarios el incremento anterior era para cien bolívares, pero desde el primero de agosto están cobrando 300 bolívares, lo cual consideran que ha sido un “golpe” para los pobladores de ese municipio de montaña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que quede claro, yo no estoy haciendo ninguna denuncia, pero ese aumento no debería ser, yo vivo aquí en San Cristóbal, y le di a mi hijo 300 bolívares para que fuera y volviera, y allá se quedó porque no le alcanzó para el pasaje”, expresó Maidé Cárdenas, al abordar el bus de la línea Unión Vargas, quien propuso a las autoridades competentes “un estudio para ver cuánto de verdad es lo justo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mañana hace quince días que subieron el pasaje y fue superior al veinte por ciento, me quedé sorprendida cuando me dijeron que costaba 300 bolívares, no sabíamos nada; yo ya tenía veintidós días que me vine para acá para San Cristóbal, este año subió primero a cien bolívares, después a 120 y a 150”, dijo Teresa Ballesteros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eso es demasiado, cómo van a subir el doble de una vez, póngale que lo hubiesen dejado en 200 bolívares, pero 300 bolívares es demasiada plata, pero qué más va a hacer uno, pagar, no decir nada, todo cada día está peor, pienso que las autoridades deben estudiar y revisar la situación, porque que le suban, pero no el doble, eso no debería ser posible”, agregó Sonia Villamizar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las denuncian coinciden en que los pasajes establecidos en Gaceta Oficial no han sido respetados y por supuesto tampoco ha habido en nuestra entidad tachirense unas autoridades que velen por hacer cumplir esa normativa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para El Cobre el pasaje costaba 110 bolívares y aumentó a 210 bolívares; para La Fría se están cobrando 180 bolívares y el pasaje costaba 100; para Michelena pasó de 30 a 60 bolívares; para El Palmar de La Copé, municipio Torbes, aumentó de 18 bolívares a 35 entre semana, y de 25 bolívares el fin de semana, a 45 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, un conductor que presta servicio para Michelena manifestó que “aumentaron y van a seguir aumentando, que llegue siquiera a 300 bolívares el pasaje, por qué no se quejan cuando suben un caucho a 200 mil bolívares, cuando hay que pagar un pasaje en mil 500, porque no ponen esas quejas, un kilo de arroz, no un triste pasaje que no llena los requisitos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Jesús Duque, operador, consideró que “para la gente es bravo porque todo está caro, y por eso todo el mundo subió el pasaje, nadie quiere trabajar; primero, que no se consiguen cauchos, baterías, nada, y un caucho de esos vale 120 mil bolívares. La gente tiene que ser consciente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, el llamado es al gobierno para que actúe en virtud de que a nivel regional el Instituto de Tránsito y demás organismos competentes “no hacen nada por hacer respetar lo establecido en Gaceta Oficial que es ley, pues no se justifica un aumento tan exagerado para gente que gana el sueldo mínimo, cuando los transportistas reciben el pasaje de inmediato, de contado”. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontraron en un rancho de San Josecito  a joven de 13 años reportada como desaparecida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/encontraron-en-un-rancho-de-san-josecito-a-joven-de-13-anos-reportada-como-desaparecida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de una larga búsqueda que llevó a la recopilación de valiosa información, este martes, funcionarios de  la Policía del municipio Torbes, Politorbes, apoyados por efectivos de la Guardia Nacional, dieron con el paradero de una adolescente de 13 años que había sido reportada como desaparecida, la cual se hallaba en un rancho de San Josecito, de donde salieron en veloz carrera dos hombres al momento de llegar la comisión policial, y que lograron huir al internarse en la zona boscosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven, con domicilio en el sector E de San Josecito, se encontraba desaparecida desde aproximadamente las 4:00 de la tarde del jueves 30 de julio, cuando se hallaba en un establecimiento público propiedad de un familiar, el cual no notó su ausencia sino  hasta tiempo después.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, con información aportada por vecinos de la comunidad que notificaron  a Politorbes que la habían visto recientemente  y en horas de la noche, en una arepera de la zona comercial de San Josecito, acompañada por cuatro adolescentes, las investigaciones se condujeron por esta vía, obteniendo los resultados deseados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mediodía de ayer, una comisión de Politorbes, encabezada por su director, el comisionado Richard Osorio, con apoyo de efectivos de la Guardia Nacional, llegó al sitio donde se suponía que estaba la joven, como en efecto ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De los hombres que la acompañaban no se conoció información, se dijo que son adultos, que al notar la presencia policial-militar se dieron a la fuga, pero lo que causó extrañeza fue que la adolescente también intentó huir de las autoridades, aunque fue detenida cerca de una quebrada de la zona, lo que evidenció que no estaba secuestrada, sino que se había ido por su propia voluntad, y  estaba habitando dicho rancho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aun así, luego de algunos trámites de ley, por su condición de menor de edad, aunque  muy  renuente, le fue entregada a su familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baja el flujo de pasajeros por el Terminal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/baja-el-flujo-de-pasajeros-por-el-terminal/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/baja-el-flujo-de-pasajeros-por-el-terminal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año, específicamente del primero de agosto al fin de semana, bajó en siete por ciento el flujo de viajeros por el Terminal de Pasajeros “Genaro Méndez”, a pesar de que ha subido en 180 por ciento la cantidad de unidades habilitadas, en virtud de que ha disminuido en 90 por ciento el servicio de unidades de las líneas de transporte que hacen vida en el puerto terrestre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estadística la dio a conocer el jefe de División de ese puerto terrestre público, Rómer Chacón, quien aclaró en lo concerniente al paro técnico de unidades, que en las reuniones que ha sostenido el sector transporte, sus representantes han expresado que algunas unidades no tienen algunas piezas, por lo que no pueden prestar servicio. Es decir, explicó, que no se trata de una medida voluntaria sino de algo involuntario, “que no es impulsado por un gremio, sino que es porque las unidades no pueden prestar servicio porque les falta alguna parte para funcionar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la situación, reflejando las estadísticas de frecuencia de salida de unidades a través del terminal, y no de los terminales privados. Hicieron un muestreo con tres de las líneas que más unidades sacaban diariamente del mismo, y algunas sacaban entre tres y siete unidades, y hubo días de julio que llegaron a no sacar ninguna, y este mes hay días que no sacaron. Incluso, manifestó que una línea en particular, en los primeros días de agosto apenas ha sacado diariamente una unidad, pero con destino a San Fernando de Apure.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expuso que por esa necesidad de salida y que ha bajado la frecuencia de unidades de salida del terminal, el Instituto Nacional de Transporte, con un servicio provisional que emite, ha tenido que habilitar unidades. De acuerdo a los registros del Terminal, la habilitación de unidades subió en 180 por ciento en comparación con el 2014 para esta misma fecha (del primero al diez de agosto), de 28 unidades a 78.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que en temporada vacacional hay necesidad de colocar unidades privadas o que funcionan como “piratas”, sin estar adscritas a una línea de transporte, pero el costo de los pasajes no se ajustan a la Gaceta Oficial en virtud de que sus responsables alegan que se van llenos y regresan vacíos, porque no tienen una empresa o una taquilla que les asegure que regresarán llenos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que es el Instituto de Transporte el que les otorga el permiso provisional a las unidades habilitadas para circular por el territorio nacional, por la necesidad, por cuanto de otra manera los pasajeros no se pudieran movilizar y muchos se quedarían varados en el terminal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que no obstante, se ha reducido en siete por ciento el número de pasajeros, pues en 2014, en el período señalado, viajaron 88 mil 774 personas, y en este de 2015 salieron por el terminal 82 mil 628. En 90 por ciento ha disminuido el servicio de unidades de transporte, porque de cinco a siete unidades, están sacando una o dos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que el Gobierno Nacional otorgó créditos para unidades modelo Yutong, nuevas, pero son insuficientes por la alta demanda. “La demanda ha superado la oferta de pasajes, hay más usuarios y menor oferta de pasajes, porque prácticamente se ha reducido en 90 por ciento el servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No trabaja en Diario La Nación sujeto que estafa a través de OLX</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/no-trabaja-en-diario-la-nacion-sujeto-que-estafa-a-traves-de-olx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es empleado ni conocido de Diario La Nación el sujeto que vía Internet, a través de la página OLX, dedicada a anunciar gratis la  compra-venta de un sinnúmero de artículos en todo el país, habría estafado a un nutrido grupo de tachirenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La aclaratoria se hace en función de alertar a aquellas personas que podrían ser víctimas de este estafador, que según el número de cédula que suministró a sus supuestos “clientes”, aparece con el nombre de Álvaro Millano Rondón,  y lo ubican en Machiques, estado Zulia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ignora la razón por la que esta persona involucra a Diario La Nación, empresa de la que dice ser el jefe de Recursos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que sí es un hecho, contado por sus víctimas, es que el nombre de esta empresa les generó confianza y por ello efectuaron  a favor de Millano Rondón transferencias bancarias electrónicas  muy importantes, algunas millonarias, para muy tarde darse cuenta que  fueron estafados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las últimas jugarretas de este sujeto involucra a una familia sancristobalense  que cayó en sus redes y confiada le transfirió este lunes 65 mil bolívares, para comprar un televisor pantalla plana, de 40 pulgadas, y un bluray, que estaba anunciando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le hice la trasferencia el lunes al mediodía, desde una cuenta Sofitasa a una del Bicentenario. Toda la comunicación con él fue telefónica. Apenas la hice, lo llamé y él me dijo que  él estaba aquí, en San Cristóbal, que estaba trabajando porque era jefe de Recursos Humanos de Diario La Nación, pero que a las 2:00 de la tarde  me llamaría para entregarme lo que compré y que, incluso, me haría la instalación. Pasó el tiempo y me fue dando excusas  toda la tarde. Finalmente, como a las  6:00 p.m. nuevamente se excusó,  diciendo que tuvo mucho trabajo y que por eso me quedó mal”, contó  una dama, la directa afectada del estafador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Él nuevamente la citó este martes a las instalaciones de Diario La Nación. Desde las 9:00 de la mañana, la víctima y sus familiares aguardaron por el falso jefe de Recursos Humanos, que nunca llegó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de ello, en el transcurso de la mañana y hasta un poco más del mediodía, el estafador estuvo dialogando vía WhatsApp con un acompañante de la dama afectada, a quien le aseguraba que ya estaba cerca, que llegaría pronto al diario, que lo esperaran; o que estaba almorzando, en fin, una serie de  excusas  poco creíbles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se dieron cuenta que fueron estafados cuando se les explicó que ese hombre no trabajaba en este rotativo, optaron por formular la denuncia ante el Gaes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que como estas personas, otras han llegado a la recepción del Diario La  Nación preguntando por supuestos empleados de este medio de comunicación, con quienes hicieron negocios similares al citado anteriormente, y que se van decepcionados al saber que como incautos cayeron en manos de un estafador que además utiliza el nombre de esta empresa para lucrarse.
(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcanzan Grecia y sus acreedores  acuerdo técnico sobre el plan de rescate</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/alcanzan-grecia-y-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-sobre-el-plan-de-rescate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/alcanzan-grecia-y-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-sobre-el-plan-de-rescate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atenas (AFP) - Grecia alcanzó este martes un acuerdo técnico “de principio” con sus acreedores para recibir un tercer plan de asistencia financiera por 85.000 millones de euros (94.000 millones de dólares), aunque todavía deben solventarse algunos “detalles”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la duda imperaba hacia el final de la jornada sobre el calendario de adopción definitiva de este acuerdo. La Comisión Europea también señaló que efectivamente había un acuerdo, pero “a nivel técnico en este momento”, y que aún falta “una evaluación política”, sin aclarar bien cómo debe hacerse ésta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuente europea dejó abierta este martes de tarde la posibilidad de que el acuerdo no sea refrendado formalmente de aquí al 20 de agosto, fecha en la cual Grecia debe reembolsar un tramo de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), recordando que el presidente de la Comisión, Jean-Claude Juncker, ya había declarado la semana pasada que podría recurrirse a “un préstamo puente por algunos días” para concluir el mismo sin que Grecia falte a sus obligaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de acuerdo, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, escribió a la presidente del parlamento, Zoé Konstantopoulou, para pedirle que convocara una sesión plenaria el jueves para ratificarlo, informó una fuente gubernamental.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La gravedad de la situación exige una reunión inmediata de la asamblea plenaria del Parlamento para poner en marcha el procedimiento necesario para la ratificación del acuerdo y el pago del primer tramo previsto”, escribe Tsipras, según la carta transmitida a la prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada por la AFP, la oficina de prensa del parlamento indicó “no estar todavía informada de la decisión de la presidenta” sobre esta petición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konstantopoulou hace parte de la treintena de diputados de la izquierda radical Syriza -de un total de 149- que se oponen al tercer plan de ayuda al país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo concluido este martes fue de antemano rechazado por el sindicato comunista PAME, que convocó a una manifestación el jueves.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa supervisa funcionamiento de estaciones Safec</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pdvsa-supervisa-funcionamiento-de-estaciones-safec/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pdvsa-supervisa-funcionamiento-de-estaciones-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Funcionarios de Pdvsa  iniciaron este martes un operativo de supervisión de las estaciones  de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible, Safec,  que entraron en funcionamiento a comienzos de  julio en los municipios fronterizos del estado Táchira,  donde  el litro de gasolina cuesta 83 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque  los funcionarios no ofrecieron declaración  por no estar autorizados,  en la nueva estación Safec de San Antonio se pudo observar al personal  supervisando y controlando  tanto el acceso de vehículos como el proceso de abastecimiento, ya que los conductores  pueden  surtir  gasolina  las veces que quieran durante el día y en la cantidad que deseen, siempre  que lo hagan en el  tanque original del  automotor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como se sabe, en las estaciones Safec  pueden  comprar gasolina a 83 bolívares  por  litro  vehículos de matrícula colombiana y venezolana,  con Tag o sin dicho  dispositivo.  Aunque durante los primeros días de creadas las  nuevas estaciones  lucieron desoladas,  progresivamente  la venta  ha venido en aumento y  diariamente se puede apreciar filas de  vehículos de todo  tipo surtiendo gasolina en estas bombas, comúnmente conocidas como  internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio al que se vende  la gasolina  le permite al Estado venezolano obtener  importantes  ingresos, pues al compararlo con el valor del combustible expendido en las estaciones nacionales, lo percibido en las bombas internacionales  resulta una cifra astronómicamente superior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras en las Safec el litro cuesta 83  bolívares,  en las nacionales  el mismo  litro  apenas alcanza  los 0,095 céntimos  de  bolívar  si se trata de  gasolina de 95 octanos, ó 0,091 céntimos de bolívares en caso de ser gasolina de 91 octanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, según  se pudo conocer,  por  el momento no está previsto  crear  nuevas  estaciones Safec en la frontera del estado  Táchira, ni aumentar tampoco  el precio al que se vende desde  comienzos de  julio, cuando  Pdvsa creó las  nuevas cinco  estaciones  internacionales en  varios municipios limítrofes de la entidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se dijo que la  diferencia del precio de la gasolina  entre  las Safec de San Antonio y Ureña  (83 bolívares por  litro)  y las Safec de Rubio, El Piñal y La Fría, donde se vende a 50 bolívares por litro, se debe básicamente a la distancia que hay desde la raya limítrofe con Colombia hasta  la ubicación de dichas estaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo,  los usuarios de las Safec tienen derecho a solicitar,  una vez  hacen  la compra de la gasolina,  la nota de despacho --que equivale a la factura de compra– a la administración de la estación de servicio y   dicha administración está en la obligación de emitirla.  Con dicho comprobante  los conductores pueden cruzar la frontera sin temor a que  los militares  destacados en los puntos de control extraigan  la gasolina,  pues la han  comprado legalmente a precio  internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otorgan arresto domiciliario a Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/otorgan-arresto-domiciliario-a-ceballos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/otorgan-arresto-domiciliario-a-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) - Un tribunal de Caracas otorgó este martes el régimen de arresto domiciliario por razones de salud al exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos, preso desde marzo de 2014 acusado de incitar a la violencia en las protestas callejeras contra el gobierno venezolano de Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tras solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 15º de Juicio del Área Metropolitana de Caracas (AMC) acordó una medida cautelar de arresto domiciliario para Daniel Ceballos, por razones de salud”, informó el Ministerio Público en un comunicado.
Ceballos, dirigente del partido de oposición radical Voluntad Popular, “será llevado a una residencia ubicada en Caracas, en la que cumplirá la medida”, agrega el comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información fue anunciada en Twitter por su esposa y actual alcaldesa de San Cristóbal Patricia de Ceballos y su abogado Juan Carlos Gutiérrez, que lo celebró como “un avance para la libertad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El MP especificó este martes que la fiscal que lleva el caso “efectuó el pedimento de acuerdo con lo establecido en el numeral 1º del artículo 242 del Código Orgánico Procesal Penal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 11 de junio Ceballos puso fin a una huelga de hambre en protesta por su detención, que había iniciado 20 días antes junto al líder de su partido Leopoldo López, también detenido tras ser acusado de incitar a la violencia durante las protestas que sacudieron a Venezuela en 2014, y que dejaron 43 muertos y centenares de heridos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Luego de la huelga de hambre está en rehabilitación. El arresto domiciliario le permitirá tener exámenes a profundidad, un equipo multidisciplinario, que le hagan evaluaciones y diagnosticar con precisión su estado de salud. Serán sus médicos los que expliquen sus condiciones de salud”, declaró su abogado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceballos, bajo arresto desde el 19 de marzo de 2014, permanece desde hace varios meses en una sede de detención policial de los servicios de inteligencia en Caracas, y previamente había permanecido en una prisión para procesados comunes del Estado de Guárico (centro) y en la cárcel militar de Ramo Verde, en las afueras de Caracas, donde López sigue.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 1 de mayo, el alcalde de Caracas Antonio Ledezma, preso desde febrero por supuesta conspiración contra el gobierno venezolano, fue trasladado a su residencia tras ser operado de una hernia, donde permanece también en régimen de arresto domiciliario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cronología: así han transcurrido 510 días de prisión&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-429 días en la cárcel militar de Ramo Verde: desde el 19 de marzo de 2014, cuando fue detenido en un hotel de El Rosal, Miranda, hasta la noche del 22 de mayo de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-20 días en el Centro de Procesados 26 de Julio, en San Juan de los Morros: donde mantuvo una huelga de hambre desde el 23 de mayo hasta el 11 de junio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-61 días en el Helicoide del Sebin, en Caracas: desde el 12 de junio, cuando se concretó su traslado a ese centro, hasta este 11 de agosto, fecha de la medida de casa por cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
