<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/</link>
    <description>Recent content on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:46:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Pluma Caliente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-pluma-caliente/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-pluma-caliente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ningún Gobierno ha protegido a los educadores&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las semillas que esparcen los genios germinan lentamente”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theodor  Mommsen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Argimiro Hernández Araque&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El profesional más importante, el necesario para el desarrollo de un país, en todos sus aspectos, desde el ángulo o de la óptica que lo queramos ver, es el educador, es el maestro que desde el preescolar, primaria, media, superior y especialidades, es alimentado intelectualmente, porque recordemos que edificios sin bases no existen en ninguna parte del planeta Tierra y por ello los maestros, todos los educadores, debemos sentir en los más profundo de nuestro corazón y sentimiento humano el haber tomado esta noble y digna profesión, porque somos honor y orgullo para la patria Venezuela, que nos vio nacer y que hoy nos alberga en su seno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El título de este trabajo crítico y de reflexión es para todos, pero de una manera especial para los que tienen en su momento actual un llamado de atención de parte de todos los formadores de las generaciones actuales y futuras. Ningún Gobierno ha protegido a los educadores, debo decir públicamente que ni los gobernantes del pasado ni el actual gobierno han protegido, han tomado en consideración la vida del educador, su parte humana, su sentimiento, su responsabilidad que tiene frente a un grupo de niños, de jóvenes y de adultos, que los padres y representantes dejan en sus manos para su formación integral y que este educador debe estar mental y orgánicamente en buen estado de salud y que por ello su remuneración económica tiene y debe ser, no como una limosna, no como una humillación que el Estado, a través del gobierno como administrador, dé al maestro los quinces y últimos de cada mes. Señores del Gobierno, eso es indigno y humillante para un ser humano, mientras ustedes los gobernantes se pagan y se dan los vueltos con elevados sueldos, donde el maestro debe ser el número uno, y no que un militar, porque tiene estrellas, soles, y los políticos y politiqueros, tienen altos sueldos, sin producción alguna que justifique al Estado venezolano su inversión como salario. El sueldo de un educador debe ser el más alto, el mayor de todos los sueldos de cualquier profesional, para que tengamos una mejor calidad de enseñanza para obtener el buen rendimiento académico y profesional y de esta manera, evitaremos el gran desastre que se nos avecina para el país, y es que nadie,  o mejor dicho la juventud, preferirá vender pasteles y café o meterse a bachaquero, o irse del país, antes que pensar estudiar o formarse como educador. Los maestros, los educadores, los formadores de la juventud, somos los profesionales más importantes de este país y de cualquier parte del planeta Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colegas, hermanos y amigos educadores, ni un paso de miedo alguno para decirle al Gobierno de turno que ese dinero y petróleo que regala a otros países y se gastan en viajes de turismo y de placer, se los inviertan como pago a los educadores venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso es todo por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOLA MAÑANA SUELDO</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El programa del domingo pasado &amp;ldquo;Openheimer presenta&amp;rdquo;, por CNN en Español, hizo un análisis de la educación en América Latina, para concluir que arrastraba una profunda crisis incapaz de rivalizar con la que se impartía en Europa, Asia y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que más llamaron la atención fue la diferencia de sueldos que recibían los maestros, pues en los países desarrollados eran de 30 a 50 mil dólares anuales, tanto en Irlanda, Dinamarca y Estados Unidos, como en Inglaterra, Japón, Corea del Sur, por mencionar algunos, mientras que en esta parte del Continente, fuera de Chile, Argentina o Brasil, daban lástima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando tocaron el caso de Venezuela, se nos llenó el rostro de vergüenza, pues hubo alguien que llamó para revelar que recibía apenas unos 35 dólares al mes, es decir, 420 al año, lo cual me pareció una exageración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en días anteriores, compartiendo un desayuno con varias profesoras de la Universidad de los Andes en el Táchira, una de ellas dijo que ganaba por 16 horas de clases, 2.600 bolívares al mes; después me topé con médicos que dictan cátedras de sus especialidades en la ULA, que los mismos no pasaban de los 5 mil a 7 mil mensuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos ingresos, ni Mandrake el Mago podría levantar la calidad de enseñanza a nuestros alumnos, desde el nivel básico, el de secundaria y universitaria, destinando a la ignorancia a sus pupilos, pues para poder sobrevivir, cualquier educador responsable con el mantenimiento de su hogar, se ve obligado a cabalgar por más empleos. Así de sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VÍCTOR MATOS&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rincón de los Oprimidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-rincon-de-los-oprimidos-4/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:37:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-rincon-de-los-oprimidos-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¡¡HOLAA!!, Opri’s. Hoy es el día de San Joaquín y Santa ANA los padres de nuestra Madre la Virgen María y mañana es el día de las más grande Nuestra Señora de la MISERICORDIA, Celebremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNA DE LAS actividades más importantes del día de hoy en el Táchira, es la elección del Presidente de la Asociación de Ganaderos del Estado, donde el favorito es el LDO. LEONARDO FIGUEROA, para presidirla y decimos que es el favorito, porque lo conocemos desde hace 30 años donde se ha destacado en todos los campos que le ha tocado demostrar su valía. El equipo de colaboradores que lo acompañan en la PLANCHA #2, está conformado por los ganaderos del futuro quienes han sido integrados por la experiencia de sus padres y preparados a través de años lidiando con el campo y la ganadería. EL LEMA de esta nueva junta será MAS GANADO ¡MAS LECHE!, PARA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA DE TODOS LOS Tachirenses. Hasta ahora la vida de LEONARDO, ha sido un compromiso TOTAL con Venezuela cuestión que nos enorgullece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TODAVÍA no sabemos porqué los ciclistas cuando van a la cabeza miran p’a atrás. No lo entendemos porque la misión es mirar pa’lante donde está la meta. No se me parece a mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;POR inconsistencia, ocultamiento y falta de información en la declaración jurada de bienes del patrimonio, ¡LA CONTRALORÍA!! y la Asamblea Nacional ¡¡¡inhabilitará!! A seis candidatos del PSUV y Polo Patriótico, entre ellos dos del Táchira. ¡Dígalo ahí José Vicente!!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA MINISTRA de la mujer, nos visitó por San Cristóbal y nos recomendó esta perla: ¡¡TODOS!! Tenemos que ir a un PROCESO de repolitización Y REIDEOLOGIZACIÓN y todo lo que termine en música como Canción, Cosa más grande tú, diría Fidel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESOS MALOS vecinos que compran el Diario La Nación bien tempranito para leer nuestra COLUMNA deberían de darse golpes de pecho por haber SAPEADO al autor de que por causa de nuestra casa y el ECO BUS llegaron todas las desgracias al Parque Nacional Chorro El INDIO, porque así se lo pintaron al Gobernador. Pues bien son ellos los que viven en la parte alta de la ESCUELITA quienes ¡¡nunca!! quisieron reparar las filtraciones y el pozo séptimo que está colapsado desde hace tres años ¡¡imagínense! 40 personas diariamente durante cinco días utilizando estas instalaciones. Quien suscribe se cansó de avisar a las autoridades lo que nos esperaba y ¿quién fue el más perjudicado?, la Señora NANCY PULIDO propietaria del terrenito, además como propietarios de la mayoría de las tierras de Loma de Pio ¡¡nunca!! han colaborado, para abrir las alcantarillas, abren huecos donde les da la gana y por el terreno de la Señora Nancy pasan esas familias toda clase de mangueras que han sido las culpables de las filtraciones, ero como ponen cara de que ellos NO FUERON pues vienen las desgracias. De paso en nuestro escrito del día 18 de Julio en el Editorial del Diario La Nación se quedó en los talleres la reflexión de nuestro Justo Comandante: EL CAMINO MAS CORTO PARA LLEGAR AL AMOR ¡ES LA PAZ!! Así que tratemos de practicar para que en el futuro no tengamos que lamentar otros deslavitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNA PREGUNTITA  ¿Por qué los agricultores han disminuido la producción agrícola?, pues como los gobiernos se volvieron pícaros y se dieron cuenta de que trabajando menos ganan más los campesinos se agarran de esa cola y dicen qué necesidad tengo yo de sembrar mil hectáreas de papa y matarme la vida si sembrando 100 gano lo mismo. Pensamiento revolucionario que nos llevará al éxito ¡INFLACIONARIO!!. Sigan así que de acuerdo a lo que lo oímos a la DILMA ROUSSEFF, en esa reunión de UNASUR, o Mercosur, o Alba quién quita si lo que pasa en Venezuela nos pueda pasar a todos los países de Latinoamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NO SABEMOS por qué todas las comisiones que se nombran para cualquier pistolada donde la emoción dura máximo un mes, siempre está formada por los mismos que tienen los altos cargos en el Gobierno. Ahora nombraron otra para la DEFENSA del ESEQUIBO (que es tuyo, mío y nuestro) y es tierra venezolana, cuando esa comisión debería ser conformada por TODOS LOS VENEZOLANOS y no por el mismo grupito de siempre. Al igual que un verdadero CONSEJO DE ESTADO totalmente independiente para luchar contra los ataques a nuestra Patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESTA ES UNA buena noticia, para los países miembros de la OPEP y concretamente para Venezuela. Los inventarios de crudo de EE.UU, están descendiendo, por lo tanto los estaremos esperando en la bajadita. Pero también tenemos una mala que IRAN a quien le levantaron el embargo comercial al cuadrar con la Comunidad Mundial la eliminación de los cabezotes nucleares pues ahora aportará 2 millones de barriles diarios a la Organización y ¿Qué vamos a hacer NICO? ¿será que exportaremos todo lo que estamos importando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LES HABÍAMOS adelantado la persecución en caliente que le tenía la democracia participativa y protagónica a PABLO PÉREZ y a ENZO ESCARANO, y cuídense que un exdirector de FUNDATACHIRA tiene el rabo pegado a la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EL CHAPO Guzmán se regresó al túnel a instalarle la cerámica, que le había olvidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SIGUE cada vez mas encabronado NICO&amp;amp;DADO, ahora con Guyana y la EXXON MOBIL a quien le debemos el pie derecho FELICIDADES TÁCHIRA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EL DIAL DE DAYS: Days Martínez.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-dial-de-days-days-martinez-3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-dial-de-days-days-martinez-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;………¡¡¡¡¡¡Hooooooolaaaaaa amiguísimos…!!!!! Han transcurrido 26  días  del mes  de julio, mes maravilloso porque  desde  el 22  de junio estuvo cobijado por el signo astrológico CANCER,  me fascina,  se trata  de  un signo totalmente orientado a la familia, romántico, cien por ciento,  sensible,  amante de las tradiciones, al pasado, teme al futuro y a lo desconocido. Quizás más que cualquier otro signo, CANCER representa la   pasiva, receptiva atractiva,  pero profunda y arrolladora fuerza femenina  de la naturaleza, y el poder a la procreación… ¡¡¡¡  uyyyyyy aleluya!!!!  ese  es  mi signo.  CANCER el cual se  entrega  con  esmero y sincero afecto a los suyos, incluyendo sus amistades, aunque  a  veces  hay que admitir con profunda tristeza, que  amigos, amigos  verdaderos  son  muy pocos y la  decepción terrible es  cuando has tenido  esa  gente equivocada, que te necesitó en una  ocasión,  y  a la  hora  de la verdad  si pudiera hacerte  desaparecer del mapa lo haría porque  ya  obtuvo sus  objetivos y ya  no nos  necesita. Desde el 22 de este mes entró a cubrirnos astrológicamente  el signo de LEO. Pasando la página,  me  contaron que  la  celebración  del DIA DEL PERIODISTA,  estuvo  de maravilla  con  esa avalancha  de  colegas  en  nuestra sede Casa del Periodista “PEDRO JULIAN BORJES ZURITA”  en  vida fue  mi amigo,  consejero y maestro  al igual  que  JOSÉ MARDONIO GONZÁLEZ,  como Jefe  de Redacción  de Diario Católico,  el primero  un  ser  humano, carismático… (luego leerán  en  el libro  que  escribo  todos los detalles  de  los  rasgos  humanos de  esta  personalidad, epónimo  de nuestra Casa)  y  ahora convertido en Premio el cual sirvió este año para  reconocimiento público de  la  labor  periodística  de muchos colegas,  al  igual  que otros galardones haciéndoles  llegar  mis  reiteradas  felicitaciones  a  cada uno de ellos.  Por cierto les cuento que  el libro que  escribo tiene  una  larga trayectoria  del periodismo  impreso, radiodifusor y audiovisual.  Está inspirado precisamente en  quienes  supieron  enaltecer  esta  interesante y hermosa  profesión, algunos, ya no la  ejercen  por  diferentes motivos. Y otros  inmersos  en  esta actividad como oficio digno, valioso y bendecido por  Dios.  El 10 de este mes fue el ágape de los  colegas, evento ofrecido  por  el gobernador del Estado JOSEÉ GREGORIO VIELMA MORA y DIRCI, dirigido por  el  galán GERSON FRANCO,  allí se realizó la entrega del premio “Don Ramón Velásquez”  y lAs  Menciones Honoríficas correspondientes. Felicitaciones  reiterativas   a todos  estos  profesionales  por  tan meritoria labor,  augurándoles   continúen cosechando  muchísimos más  reconocimientos.  Precisamente la importancia  de un medio  es  que  al frente de él  estén  personas  calificadas, conocedoras  de la materia. Actualmente y en el gobierno de VIELMA MORA, no  se puede negar  que  está  funcionando un equipo de profesionales  que han  venido dando la talla en muchos  aspectos, hasta en el manejo  de personal. Felicitando  a  todos  los  colegas  que conforman  equipo en cuanto a la proyección  del Noticiero de LA CULTURAL los  galardones  no  se  hicieron esperar. CAMBIANDO DE TEMA:  Celebrando el cumpleaños  de  mi amiguísimo JOSÉ ANTONIO LORETO, recordando  su trayecto por  la otrora Radio San Cristóbal RSC, su valiosísimo apoyo con mi programa “SOLO PARA HOMBRES” donde convergieron importantes figuras de  todas las esferas del país. Los mejores augurios amigos  en unión de  esa preciosa familia.  El 4 de julio, WOLFGANG PÉREZ  estuvo colmado de  muchísimos  regalos, riquísima torta  e incontables abrazos, besos y de muchas sorpresas fue su día  natal, él  es  Operador, Locutor,  narrador de noticias y productor  de un reciente programa infantil el cual se escucha los viernes  a las 3 de la tarde por La Cultural por sus frecuencias 1.190 am y 100.3 fm. Recibe todas las felicitaciones de sus familiares, sus hijos y compañeros de labores. Se trata del espacio “Valores y Saberes” con la participación de los niños MILAGROS GARCIA y KEIDERMAN HOMES, muestran un resumen de sus actividades escolares con las profesoras  María Alejandra González y Ruth Celis, orgullosas madres de  estos chiquillos.  LAURITA ESCALANTE  estuvo  de cumpleaños  el pasado 9 de este mes, ella pertenece  al staff  de periodistas  de DIRCI. Recibe  colega y amiga todo nuestro  cariño.  RICARDO CARRILLO arribó a un año más  en esa misma  fecha,  momento dichoso para  sus  seres queridos, su esposa SOLIRIS GARCIA  y sus hijos preciosos,  se trata  de  una  queridísima pareja  muy admirada como personas y profesionales. Mi sincero  saludo y cariño para JOSÉ GERMÁN COLMENARES,  cumplió un año más de vida primaveral el pasado  20 de este mes. Fecha  en  que  se  vio  muy agasajado por todos  sus familiares, sus hijos, esposa, madre y demás familiares. Deseándole  a  este  amigo siga cumpliendo muchísimos  años. JOSÉ ARMANDO MONSALVE se vio muy congratulado el pasado 16 justamente en los festejos del Día Del Carmen, augurándole  a este jovencito un mundo bello de muchas perspectivas en unión de sus padres ARMANDO y ERICKA. Llámenme: 04247148672—0215569762832- Correo: . Twitter: @dialdedays.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ALPARGATAZOS  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:34:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Cristóbal (Venezuela), 13 de julio de 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DON  FELIPE &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;REY DE ESPAÑA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;MADRID.-&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXCELENTÍSIMO SEÑOR:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;         Inimaginable resulta el atrevimiento de distraer Vuestra atención, al escribirle desde estas tierras que por más de cuatro siglos conservan vivo el cordón umbilical con esa geografía humana que nos obsequiara la señal redentora de la Cruz, el idioma de Castilla y los sistemas legales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Cristóbal, fundada por el salmantino Juan Maldonado, mantiene encendida la herencia que dejaran los que en buena hora vadearon nuestros caudalosos ríos para sembrar ciudades como la nuestra, donde sus habitantes, en orgulloso gesto, han denominado a una de sus arterias viales más importantes con el nombre de avenida España, y que con una larga extensión, lleva a la Plaza Monumental de Toros, donde se celebran las corridas de la Feria de San Sebastián.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pues bien, Majestad, desde hace varios años he señalado la importancia de dotar a nuestra urbe con un símbolo de la hispanidad a través de una estatua de grandes proporciones que quedaría instalada en una amplia redoma de la mencionada vía pública, y que a mi modesta manera de ver, nada mejor que el conjunto del Quijote y Sancho, cuyo mensaje universal fortalecía más la admirable unión entre el pueblo español y el nuestro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sueño con ver cristalizada esta idea, por lo que ruego a Su Alteza, dotar a la capital del estado Táchira, en Venezuela, el monumento que, como queda dicho, simboliza toda la grandeza de la ibérica nación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimo perdonarme el atrevimiento, al tiempo que pido a Usted aceptar mis votos por su ventura personal y la de su familia, que conlleva la felicidad de España.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respetuosamente,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VÍCTOR HUGO MORA CONTRERAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alberto Moreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alberto-moreno/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alberto-moreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En San Cristóbal de las Universidades&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la piel de los libros, en el amor a la sabiduria. Sabe decir las dimensiones de las estaciones, el candor de la vida y gracia hermosa en sus recuerdos.  Desde el reloj del tiempo, en los siglos del mundo  entre campanarios, y allá en su corazón:  La Grita, Ciudad del Espiritu Santo, Bendita de amor cuando la luna desnudó de lluvias los testimonios del eterno estudiante y el seminarista mayor. Invocó  los millones de sueños, desde el Piolatino de Roma hasta la Javeriana de Bogotá con un mundo de culturas en el alma y la escuela, la esperanza, el Académico Doctor. El Embajador. Hasta  las facultades, en las definiciones hermosas de la filosofía, las letras, los idiomas, el testimonio consagrado a un ser; el don del maestro… Ayer le vi en San Cristóbal del azul de las pinceladas de Manuel Osorio Velasco, en Pueblo Nuevo sobre sus reminicencias que son libros a la elegante presencia de un sublime profesor.  Entre  memorias y respuestas en su inmensa enseñanza.  Recordó a  La Grita su ciudad natal de tantas añoranzas, aquella ciudad permitida a los sentimientos del alma, reviviendo al colegio Seminario de Monseñor Jáuregui, la importancia de un siglos a los hechos de Venezuela, los acordes de la música del Dr. Julio Mora, el viejo Club Ayacucho, las románticas presencias del Doctor  Carlos Roa Moreno, el poeta de las romáticas palabras. Las  serenatas y los rostros de las hermosas mujeres, me contó con detalles sobre la poesía de Teodoro Gutiérrez Calderón, el imponente Liceo Militar Jáuregui y dijo en sus recuerdos de Pepe Melani. La mandolina de su tío Timoteo Moreno,  el antiguo y elegante sastre de la ciudad con el nombre de Atenas del Táchira, cuando  las noches se convertían en encantos de la música y las esencias bucolicas  en magicas presencias de noches sagradas de estrellas.  Y entre solemnes serenatas la flauta de Rafaelito García se abrían los escenarios a la pureza cultural de un pueblo. Me habló de  sus viajes y los testimonios de su vida. sabio,  eterno, unico. Dueño del sentimiento mas sagrado de la verdad. En su remembranza nos adentramos en la Capilla de Sixtina del Vaticano, en Roma de la literatura de Giusseppe Tomasi de Lampedusa, de Alberto Moravia o Benedicto Croce en las consagraciones, desde Moliere, Víctor Hugo, lo germano de Jhann Wolfgang von Goethe, hasta Calderón de la Barca, desde José Asunción Silva, de Rubén Darío, hasta llegarnos a Pérez Bonalde y sin duda de Manuel Felipe Rugeles cuando las voces del progreso  abrían los signos de la fe y los hechos de una verdadera ilustración. Todo allí, donde paso su juventud de estudiante; Europa y América. memorizamos los secretos del Seminario Eudista Frances de La Grita y mas allá de los silencios el órgano de la Iglesia de los angeles, el reverendo Teodosio Sandoval en la ceremonia de Dios.  En  las voces del latín, del  francés y el griego entre un castellano elegante hasta la delicia de una copa de vino junto a los libros o los versos del poeta viajero cuando la luna describió las cartas de amor que no volvieron y detrás de sus ventanas las anotaciones de la existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es Alberto Moreno el academico, con todos los signos consagrados al ejercicio de la educación, desde la Universidad Católica del Táchira, el Seminario Mayor Santo Tomás de Aquino hasta la consagración del filósofo, poeta de las letras, desde el ruso, hasta los credos ingleses y la esencia del italiano para definir en los ecos de la latinidad de Cervantes, Gongora hasta la modernidad de Jorge Luis Borges o las armonías sentidas en el ser de la eternidad de un sabio hijo un día de los andes y de los anhelos permitidos a un soneto detrás de los sueños…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Moreno de la generacion de Hugo Baptista el pintor mas culto del Táchira del siglo XX. De  un Pedro Pablo Paredes, del Rey Fajardo, Horacio Cárdenas Becerra. De  Briceño Guerrero, de Antonio Roa Moreno  Y  descendiente de los idealistas connotados  García de Hevia, forma y  presencia de la dignidad y de la cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El maestro camina lentamente y el sigilo hace de los tiempos inmensos recuerdos. El viento armoniza los ecos y gotas de invierno hacen majestad a la solemnidad del mentor. Mientras se canta a la vida cuando de Dios creceran las esperanzas curtidas de violetas para la permanencia de un inmenso y sagrado pedagogo con el alba de los testamentos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por siempre el amigo, el maestro, el seminarista, el doctor, el músico, el poeta, el embajador…por siempre el poeta maestro del alma…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NÉSTOR MELANI OROZCO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Nuevas imágenes desde el túnel por donde escapó &#34;El Chapo&#34; Guzmán </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-vea-nuevas-imagenes-desde-el-tunel-por-donde-escapo-el-chapo-guzman/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-vea-nuevas-imagenes-desde-el-tunel-por-donde-escapo-el-chapo-guzman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una periodista de la cadena mexicana Televisa&lt;strong&gt; caminó en el túnel de 1,5 kilómetros de largo por el que el líder del cartel de Sinaloa, Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán, escapó el 11 de julio de una prisión de máxima seguridad en México.&lt;/strong&gt;
La reportera Paola Rojas y las cámaras de Televisa recorrieron el pasadizo entero. La semana pasada, un equipo de RT también visitó y mostró al mundo el túnel por el que escapó Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la fuga del narcotraficante, en su celda, en el área de la ducha, se encontró la boca de un túnel de unos 50 por 50 centímetros y 1,5 metros de profundidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este&lt;strong&gt; primer túnel comunicaba con un conducto vertical de aproximadamente 10 metros de profundidad habilitado con una escalera. A su vez, este conducto llevaba a un túnel de 1,7 metros de altura y de 70 a 80 centímetros de ancho y de más de 1,5 kilómetros de largo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/dMUmnFzl79s&#34;&gt;https://youtu.be/dMUmnFzl79s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El túnel contaba con tuberías de ventilación y alumbrado. Dentro se encontraron instrumentos de construcción, tanques de oxígeno, recipientes con combustible y madera de cimbra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre otros objetos se encontró, además, una motocicleta adaptada sobre rieles que servía para extraer la tierra resultante de la excavación y transportar las herramientas y la maquinaria utilizadas para perforar. El pasaje desembocaba en unas obras de construcción situadas al suroeste del centro federal.
&lt;div id=&#34;SL_balloon_obj&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;SL_button&#34; style=&#34;display: none; background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result2&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translator&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_planshet&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;) #f4f5f5;&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_TB&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;bubblelogo&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;table cellspacing=&#34;1&#34; id=&#34;SL_tables&#34;&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;10%&#34;&gt;&lt;input id=&#34;SLloc&#34; title=&#34;Fijar idioma&#34; type=&#34;checkbox&#34;/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_from&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;auto&#34;&gt;Detectar idioma&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;3&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_to&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option selected=&#34;selected&#34; value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;5%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;18%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_player2&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_alert100&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;);&#34;&gt;La función de sonido está limitada a 100 caracteres&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_bbl_donate&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/donate2.png&#39;);&#34; title=&#34;Hacer una contribución&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_Balloon_options&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg3.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/options-bbl.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Mostrar opciones&#34;&gt;Opciones&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/history.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Historial de traducciones&#34;&gt;Historia&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;http://about.imtranslator.net/tutorials/presentations/imtranslator-for-chrome/chrome-bubble-translator/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Ayuda&#34;&gt;Ayuda&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/feedback.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD asegura que si gana las parlamentarias destituirá ministros de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La alianza opositora venezolana anticipó hoy que si gana los comicios legislativos de diciembre destituirá a los ministros del presidente Nicolás Maduro y a funcionarios de otras oficinas públicas supuestamente nombrados de manera irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), dijo en entrevista a &lt;em&gt;Televen&lt;/em&gt; de la televisión privada que &amp;ldquo;la perspectiva de victoria es muy clara&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;el impacto&amp;rdquo; del triunfo opositor en las parlamentarias &amp;ldquo;va a modificar el panorama político&amp;rdquo; nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos ganado en todas las mediciones de intenciones de voto al oficialismo&amp;rdquo;, cuyos dirigentes &amp;ldquo;tienen razón de preocuparse&amp;rdquo; de las &amp;ldquo;medidas que va a tomar la AN con mayoría democrática&amp;rdquo; y que implicarán &amp;ldquo;no solo la cohesión de la mayoría que nos va a llevar al triunfo sino la ampliación de esa mayoría&amp;rdquo;, vaticinó Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la plataforma opositora, que hace tres días decidió que la treintena de partidos que aglutina acuda a las elecciones &amp;ldquo;con una tarjeta única&amp;rdquo; de candidatos, también anunció que el control del Parlamento le permitirá promulgar una ley de amnistía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gracia parlamentaria beneficiará, sostuvo, &amp;ldquo;no solamente a los presos, perseguidos y exiliados de la oposición, sino también a las decenas y centenares de activistas, ecologistas, sindicales, comunitarios e indigenistas vinculados al oficialismo que también están siendo perseguidos o están presos&amp;rdquo;, sostuvo sin más detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente, prosiguió Torrealba, &amp;ldquo;vamos a interpelar a ministros responsables del desastre en materia de seguridad ciudadana, salud pública, de los apagones, del hambre y de las colas, los vamos a interpelar y si no nos satisface lo que nos digan, los vamos a censurar y los vamos a sacar del gabinete&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una AN &amp;ldquo;con amplia mayoría&amp;rdquo; opositora &amp;ldquo;podría perfectamente proceder a la restitución de los poderes públicos&amp;rdquo;, porque la actual mayoría de 99 diputados es insuficiente para elegir a miembros de otros poderes del Estado, porque para ello se requiere mayorías calificadas más numerosas, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La elección de miembros de poderes públicos exigen distintas &amp;ldquo;mayorías calificadas en la AN y eso no se cumplió&amp;rdquo;, y el presidente de la AN, el oficialista Diosdado Cabello, dijo &amp;lsquo;los vamos a elegir así (con 99 votos) porque nos da la gana&amp;rsquo; (&amp;hellip;), divorciado del espíritu de las leyes y de la Constitución&amp;rdquo;, reiteró Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, insistió, el Gobierno de Maduro &amp;ldquo;va a tener que definir si corre o se encarama, si se suma al conjunto de respuestas y soluciones que estará construyendo&amp;rdquo; la oposición a los problemas del país &amp;ldquo;o si se pone como un policía acostado para tratar de evitar el ritmo de las reformas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno, insistió, &amp;ldquo;puede contribuir&amp;rdquo; y apoyar a la oposición &amp;ldquo;o puede crear una suerte de guarimba (barricada) institucional para oponerse al avance del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa disyuntiva, previó que los oficialistas &amp;ldquo;pueden intentar ganar en los escritorios el apoyo que no tienen en la base popular&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó que en las últimas semanas la MUD celebró elecciones primarias en 34 de los 87 circuitos electorales en los que está dividido el país para designar a parte de sus candidatos en diciembre, y admitió que en ellas participaron 600.000 venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo propio hizo el Partido Socialista Unido de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; (PSUV) que lideran Maduro y Cabello, pero lo hizo en los 87 circuitos con una partición de un millón de votantes, lo cual vaticina, remató Torrealba, que &amp;ldquo;están fritos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Adolescente estaría involucrado en muerte de expresidenta del Ateneo de Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para un adolescente de 17 años, por presuntamente estar involucrado en la muerte de la expresidenta del Ateneo de Valencia, Tibisay Useche Uzcátegui (72), quien fue localizada sin vida el pasado viernes en el estado Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 26º auxiliar de esa jurisdicción, Dixon Pérez, imputó al joven por la presunta comisión de los delitos de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y resistencia a la autoridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el Tribunal 3° de Control del estado Carabobo, sección de Responsabilidad Penal del Adolescente, acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento Dr. Alberto Ravell, ubicado en Naguanagua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que el hoy imputado fue aprehendido el día del hecho, luego que funcionarios de la policía regional le dieran voz de alto a la altura de la avenida Cedeño de Valencia. Sin embargo, el joven intentó huir e impactó el vehículo que conducía contra un transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el procedimiento, los efectivos policiales se percataron que el adolescente tenía rastros de sangre en su vestimenta y al solicitarles los documentos del automóvil no suministró ninguna información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, los funcionarios precisaron que el vehículo era propiedad de Useche Uzcátegui y dentro de él hallaron algunas pertenecías de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, los uniformados notificaron de la situación a los funcionaros del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, quienes se trasladaron a la residencia de la septuagenaria, donde el personal de seguridad indicó que ella se estaba mudando a la casa de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, se dirigieron al domicilio ubicado en la urbanización El Trigal, donde la abogada fue hallada sin vida dentro del baño de una habitación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, el adolescente fue aprehendido y puesto a la orden del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos datos divertidos que no sabías acerca del sexo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/algunos-datos-divertidos-que-no-sabias-acerca-del-sexo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/algunos-datos-divertidos-que-no-sabias-acerca-del-sexo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las personas sexualmente activas enferman mucho menos ya que el sistema inmunológico se ve reforzado por esta placentera actividad generando más anticuerpos que alguien que no practica sexo.  Una investigación de la Universidad de Wilkes en Pennsilvania (EEUU) demostró que mantener relaciones sexuales 1 o 2 veces por semana eleva los niveles de ciertos anticuerpos en comparación con los que lo hacen con menos frecuencia. Sin embargo hay algunos datos mucho más divertidos sobre este acto natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El semen contiene Zinc y Calcio, los cuales ayudan a prevenir las caries&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/2141.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;2141&#34; class=&#34;wp-image-424980 size-medium&#34; height=&#34;150&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/2141-300x150.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La homosexualidad estuvo en la lista de enfermedades mentales de la Asociación Americana de Psiquiatría hasta 1973.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/320.gif&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En Hong Kong una mujer que ha sido engañada, legalmente tiene permitido matar a su esposo siempre y cuando lo haga con sus propias manos.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424976&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/320-300x225.gif&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En Hong Kong una mujer que ha sido engañada, legalmente tiene permitido matar a su esposo siempre y cuando lo haga con sus propias manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/493.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La persona promedio pasa 2 semanas de su vida besándose.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424984&#34; height=&#34;280&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/493-300x280.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La persona promedio pasa 2 semanas de su vida besándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/578.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;A nivel bioquímico, el amor es igual que comer grandes cantidades de chocholate.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424981&#34; height=&#34;269&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/578-300x269.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; A nivel bioquímico, el amor es igual que comer grandes cantidades de chocholate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/678.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La barba de un hombre crece más rápido cuando cuando cree que va a tener sexo.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424985&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/678-300x225.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La barba de un hombre crece más rápido cuando cuando cree que va a tener sexo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/777.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El sexo es el tranquilizante más seguro del mundo. Es 10 veces más efectivo que el Valium!&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424982&#34; height=&#34;224&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/777-300x224.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El sexo es el tranquilizante más seguro del mundo. Es 10 veces más efectivo que el Valium!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/870.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los padres más jóvenes del mundo tenían 8 y 9 años y vivieron en China en 1910.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424983&#34; height=&#34;201&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/870-300x201.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los padres más jóvenes del mundo tenían 8 y 9 años y vivieron en China en 1910.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1060.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;1060&#34; class=&#34;wp-image-424994 size-full&#34; height=&#34;223&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1060.jpg&#34; width=&#34;212&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El 25% de las mujeres opinan que el dinero hace a un hombre más sexy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1346.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Algunos leones se aparean 50 veces en un día.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424989&#34; height=&#34;193&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1346-300x193.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Algunos leones se aparean 50 veces en un día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ver Artículo completo &lt;a href=&#34;http://circoviral.com/18-datos-divertidos-que-no-sabias-acerca-del-sexo/&#34;&gt;CircoViral&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| ¿Por qué no debes atender el celular mientras conduces?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/viedo-por-que-no-debes-atender-el-celular-mientras-conduces/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/viedo-por-que-no-debes-atender-el-celular-mientras-conduces/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Impactantes imágenes muestran por qué no es bueno manejar un auto y atender el teléfono celular a la misma vez. Seis personajes son protagonista de la trágica historia, que se ha vuelto viral en YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La campaña “Puede esperar”, de la empresa estadounidense de telecomunicaciones AT&amp;amp;T, pretende concientizar a la población sobre la seguridad vial. Incentiva a valorar más la vida que el uso de aparatos tecnológicos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ninguna publicación, vistazo, email, búsqueda o mensaje valen más que una vida. Puede esperar”, expresa el video de YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escenas cuentan la historia de seis personas, cuyas vidas cambian drásticamente a raíz de una distracción. El vehículo de una mujer, quien viajaba con su pequeña hija, se dio vueltas de campana por atender una notificación en el móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de YouTube fueron publicadas el 16 de julio y suman más de dos millones de reproducciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/f3L2gi-dYpo&#34;&gt;https://youtu.be/f3L2gi-dYpo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió mujer tras procedimiento estético en los glúteos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A la morgue de Bello Monte fue trasladado para exámenes forenses el cadáver de Mabel Colorado (50), docente de educación media que se habría sometido a un procedimiento estético en sus glúteos, en el interior de su vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer vivía en una residencia de la avenida Fuerzas Armadas. El jueves, un familiar llegó a la casa y la encontró seminconsciente. Casi no podía hablar y era acompañada por dos hombres, de quienes se sospecha que fueron los que realizaron las inyecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El familiar la trasladó hasta el hospital Vargas, donde la entubaron. Su condición física fue agravándose y posteriormente falleció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos confirmaron los pinchazos que tenía en los glúteos, destacó una fuente extraoficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la vivienda se vio salir a las dos personas con las que estaba la mujer. Su celular y otros documentos no aparecen; no se descarta que los hombres se los hayan llevado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la autopsia determinarán la sustancia inyectada que le causó la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía científica investiga los contactos de la mujer para conocer la identidad de los sospechosos, así como de alguna persona que se los haya recomendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La docente daba clases en un liceo. Dejó dos hijos mayores de edad y un nieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allegados contaron que solía cuidarse con alimentación sana y ejercicios en gimnasi&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspenden aeropuertos colombianos por volcán Nevado del Ruiz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-aeropuertos-colombianos-por-volcan-nevado-del-ruiz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-aeropuertos-colombianos-por-volcan-nevado-del-ruiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades aeronáuticas de Colombia cerraron temporalmente este domingo los aeropuertos de la ciudades de Manizales y Pereira (centro) como medida preventiva ante la expulsión de ceniza del volcán Nevado del Ruiz, se informó la Aeronáutica Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Luego de confirmarse la expulsión de fuerte ceniza volcánica a las 8H30 locales (13H30 GMT) del día de hoy por parte de Ingeominas (Instituto Geológico de Colombia) y del Centro Vulcanológico de Manizales, la Aeronáutica Civil tomó la decisión de cerrar los aeropuertos de Manizales y Pereira”, indicó la entidad en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los aeropuertos afectados son La Nubia de Manizales y el Matecaña de Pereira, que debieron cancelar al menos 18 vuelos este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voceros de la aeronáutica civil dijeron a medios locales que al comienzo de la tarde se hará una nueva evaluación para determinar cuando se normalizarán las operaciones aéreas en las dos terminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Integrante del cinturón volcánico de los Andes, el Nevado del Ruiz es un estratovolcán cubierto por glaciares, ubicado a unos 220 km al occidente de Bogotá, que registra actividad desde hace 150.000 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1985 su erupción provocó un deshielo y el posterior desborde de un río, que arrasó con la población de Armero (departamento de Tolima, centro-oeste), provocando la muerte de cerca de 20.000 de sus 29.000 habitantes y de 3.000 personas de poblaciones aledañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AFP&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Ramos Allup critica a Pastor Maldonado: Noticia es cuando no choca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El secretario del partido Acción Democrática, Henry Ramos Allup, calificó este domingo al piloto venezolano Pastor Maldonado, como “un parasito que pagamos todos los venezolanos”, en referencia a la participación del criollo en el Gran Premio  de Hungria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un mensaje publicado en su cuenta en Twitter, Ramos Allup señaló que Maldonado es noticia cuando no choca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tuit del dirigente político y diputado al Parlamento Latinoamericano fue escrito en respuesta a la cuenta del diario El Nacional (@ElNacionalWeb), ante la noticia de que el criollo de la escudería Lotus chocó al mexicano Sergio Pérez (Force India) al salir del trazado del GP de Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer más: Vettel da la sorpresa con Ferrari en el GP de Hungria, Maldonado terminó en el puesto 14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la carrera se presentaron varios incidentes, entre los que se incluye la salida en falso, por la que fue penalizado Felipe Massa y el toque entre el venezolano y el mexicano, por el que fue castigado Pastor, y un accidente de Nico Hulkenberg, que obligó a la salida del Safety Car.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candy 66 anuncia gira por Venezuela y adelanta parte de su próximo disco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Tras varios meses ausentes de la escena musical de Venezuela (excepto en la capital), Candy 66 se complace en anunciar parte de lo que será su nueva gira: #TourSinNombre2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las ciudades que visitarán, su primera parada será en la ciudad de Mérida, el sábado 1 de Agosto, junto a los valencianos de Zumo. Este show se realizará en Garage Rock Bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer Más: ¡Y es que yo quiero tanto a mi Caracas! Temas para dedicar a la capital en su 448 aniversario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, los 66 se presentarán en Barquisimeto, Acarigua, Caracas y Punto Fijo, acompañados de bandas como Sincrónica, Disaster Prophet, Curva Sur y Rosca Vieja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada una de estas ciudades habrá actividades interesantes con los integrantes de Candy 66. Los seguidores deberán estar pendientes de sus redes sociales, previo a cada concierto, para que participen en los concursos que se van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de estos concursos habrán pases All Access, Meet &amp;amp; Greet, discos y setlists firmados, entre otras sorpresas que la banda tiene para la Familia66.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, las fechas confirmadas hasta el momento del #TourSinNombre2015:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 1 de agosto: Garage Rock Bar, en la ciudad de Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 14 de agosto: Lasos Rock Café, en la ciudad de Barquisimeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 15 de agosto: Club Ítalo, en la ciudad de Acarigua&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 21 de agosto: El Teatro Bar, en la ciudad de Caracas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 29 de agosto: Punto Fijo Rock Fest, en la ciudad de Punto Fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras esperamos las presentaciones podemos disfrtar del Making-Of de Sombras en el Sol, video que se estrenará el próximo martes 28 de julio, a través de la página oficial de la banda y sus redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>