<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inimaginable on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/inimaginable/</link>
    <description>Recent content in Inimaginable on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:34:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/inimaginable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title> ALPARGATAZOS  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:34:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Cristóbal (Venezuela), 13 de julio de 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DON  FELIPE &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;REY DE ESPAÑA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;MADRID.-&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXCELENTÍSIMO SEÑOR:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;         Inimaginable resulta el atrevimiento de distraer Vuestra atención, al escribirle desde estas tierras que por más de cuatro siglos conservan vivo el cordón umbilical con esa geografía humana que nos obsequiara la señal redentora de la Cruz, el idioma de Castilla y los sistemas legales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Cristóbal, fundada por el salmantino Juan Maldonado, mantiene encendida la herencia que dejaran los que en buena hora vadearon nuestros caudalosos ríos para sembrar ciudades como la nuestra, donde sus habitantes, en orgulloso gesto, han denominado a una de sus arterias viales más importantes con el nombre de avenida España, y que con una larga extensión, lleva a la Plaza Monumental de Toros, donde se celebran las corridas de la Feria de San Sebastián.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pues bien, Majestad, desde hace varios años he señalado la importancia de dotar a nuestra urbe con un símbolo de la hispanidad a través de una estatua de grandes proporciones que quedaría instalada en una amplia redoma de la mencionada vía pública, y que a mi modesta manera de ver, nada mejor que el conjunto del Quijote y Sancho, cuyo mensaje universal fortalecía más la admirable unión entre el pueblo español y el nuestro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sueño con ver cristalizada esta idea, por lo que ruego a Su Alteza, dotar a la capital del estado Táchira, en Venezuela, el monumento que, como queda dicho, simboliza toda la grandeza de la ibérica nación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimo perdonarme el atrevimiento, al tiempo que pido a Usted aceptar mis votos por su ventura personal y la de su familia, que conlleva la felicidad de España.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respetuosamente,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VÍCTOR HUGO MORA CONTRERAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>