<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morales on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/morales/</link>
    <description>Recent content in Morales on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/morales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Evo Morales le regaló a Francisco un Cristo crucificado sobre el martillo y la hoz comunista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/evo-morales-le-regalo-a-francisco-un-cristo-crucificado-sobre-el-martillo-y-la-hoz-comunista/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/evo-morales-le-regalo-a-francisco-un-cristo-crucificado-sobre-el-martillo-y-la-hoz-comunista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Bolivia, Evo Morales, obsequió al papa Francisco un peculiar crucifijo tallado en madera sobre la hoz y el martillo, símbolo del comunismo, durante una reunión que ambos sostuvieron este miércoles por la noche en la Casa de Gobierno y que fue transmitida por TV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La talla contenía la imagen de un Cristo crucificado en el mango del martillo, según mostraron imágenes de la televisión estatal, reseñó la agencia AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morales se define como socialista y representa una corriente regional conocida como “Socialismo del siglo XXI”, que también profesan los gobiernos de Venezuela y Ecuador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junto a ese obsequio, el mandatario boliviano entregó también al pontífice un ejemplar del “Libro del Mar”, editado por el gobierno de Bolivia, que contiene un resumen histórico de la centenaria demanda del país andino contra Chile, que se dilucida en la Corte Internacional de La Haya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya Morales había hecho alusión al tema marítimo en su discurso de bienvenida al papa en el aeropuerto de la ciudad de El Alto, ocasión en la que asimismo le obsequió una ‘chuspa’, una pequeña bolsa de tejido andino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el encuentro en la Casa de Gobierno, Morales también entregó al papa Francisco el Cóndor de los Andes, la condecoración máxima del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En retribución, el Obispo de Roma obsequió a Morales una reproducción del mosaico “Salus Populi Romani”, una imagen de la virgen con el niño en brazos, que desde 1611 ocupa la magnífica capilla Paulina de la Basílica papal de Santa María la Mayor.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco llega hoy a Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llega-hoy-a-bolivia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llega-hoy-a-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco llega hoy a La Paz a las 16.15 hora local (20.15 GMT) procedente de Ecuador, en la que será su segunda etapa de su visita a Latinoamérica, y cómo primer acto tiene un encuentro con el presidente boliviano, Evo Morales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a la altura, La Paz se encuentra a 3.600 metros, Francisco permanecerá sólo cuatro horas en la capital boliviana y después viajará a Santa Cruz, donde se realizarán el resto de los actos previstos en este país, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el aeropuerto de El Alto, Francisco será recibido por Morales y pronunciarán sendos discursos antes de trasladarse al palacio presidencial, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el camino, Francisco tiene previsto ir al lugar donde se encontró el cadáver del sacerdote jesuita español Luis Espinal Camps, después de haber sido secuestrado y torturado por los hombres del régimen, y para el que ahora piden que se abra un proceso de beatificación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa se detendrá algunos minutos para una oración en este lugar, que era el kilómetro 8 de la carretera a Chacaltaya, y que ahora es la autopista La Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La llegada del pontífice a “El Quemado” esta prevista a las 18:00 hora local (22.00 GMT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente boliviano dará la bienvenida al pontífice en la entrada principal y lo acompañará en el gran salón en la planta baja, donde se producirán las presentaciones del gabinete del Gobierno y la delegación papal y después habrá una reunión privada entre ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al termino, el tradicional intercambio de regalos y la presentación de la familia del presidente y autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, el presidente y el séquito papal hacen su camino a la Catedral para la reunión con las autoridades civiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras esta ceremonia, Jorge Bergoglio regresará al aeropuerto para ir a Santa Cruz, donde se alojara en la residencia del arzobispo emerito de esta localidad, Julio Terrazas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>