<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morales on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/morales/</link>
    <description>Recent content in Morales on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/morales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Denuncian orden de desalojo del preescolar 12 de Febrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mayela Morales, directora del Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, ubicado en el sector Las Pilas de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 1 de julio, la directiva de Centro de Educación Inicial 12 de Febrero recibió una comunicación, por parte de la alcaldía de San Cristóbal, donde se le solicita desalojar las instalaciones de la institución, que son espacios compartidos con la escuela municipal Luis Cáceres de Arismendi, situación que según la comunidad y el personal de la institución es violatorio de los derechos de los niños que allí estudian, pues se quedarán sin sede donde funcionar.
Según Mayela Morales, el Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, que depende del Ministerio del poder popular para la Educación, funciona en esta sede compartida con la Escuela Municipal desde hace 43 años, situación que les genera una especie de derecho adquirido sobre las instalaciones, pero además no cuentan con otro lugar cerca de la comunidad hacia donde mudarse.
Informó Mayela Morales que se trata del único Centro de Educación Inicial en la zona, y la comunicación de la alcaldía de San Cristóbal les exige el desalojo de manera inmediata, bajo el argumento de que iniciarán unas remodelaciones a la infraestructura; no obstante, consideran que es una orden muy precipitada, sin el tiempo prudencial para conseguir otro espacio.
Dio a conocer que ya introdujeron un recurso ante la Defensoría del Pueblo, el Instituto de Defensa de los Derechos del Niño y Adolescentes, y las Defensorías Educativas, para que actúen en este caso y no permitan que el preescolar sea desalojado de la sede donde ha funcionado durante tanto tiempo.
En el Centro de Educación Inicial reciben en la actualidad a más de 14 niños, con edades entre 3 y 5 años, desde primero hasta tercer nivel, y laboran alrededor de 28 personas, entre docentes, administrativos y obreros.
Al preguntarle a la docente si es la alcaldía o la Zona Educativa quien debería darles una sede nueva, respondió que la profesora Vilma Vivas, representante del Ministerio de Educación en la región, les planteó reubicarlos en el liceo Ramón J. Velásquez; sin embargo, sería para dentro de unos dos años que se hagan las adecuaciones, razón por la cual no quieren ser desalojados de esta escuela municipal.
Por su parte, personas de la comunidad del sector Las Pilas aseguraron que se mantienen atentas ante lo que consideran un atropello por parte de la alcaldía de San Cristóbal, al recordar que en reiteradas ocasiones les ofrecieron un terreno para reubicar el preescolar, pero no cumplieron con esa promesa.
(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fracasa el diálogo entre el Gobierno  boliviano y los líderes de Potosí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fracasa-el-dialogo-entre-el-gobierno-boliviano-y-los-lideres-de-potosi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fracasa-el-dialogo-entre-el-gobierno-boliviano-y-los-lideres-de-potosi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz, (EFE).- Un intento de diálogo entre el Gobierno boliviano y los dirigentes que encabezan las protestas en la ciudad andina de Potosí (suroeste) quedó frustrado este martes por la insistencia de los manifestantes de que asista el presidente Evo Morales y que medien la Iglesia católica y defensores de los derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para dialogar con los ministros, los líderes del Comité Cívico de Potosí (Comcipo) pusieron como condiciones que la reunión sea abierta a los medios, que sus demandas se analicen y discutan en forma ininterrumpida y que el presidente Morales esté presente para firmar el acuerdo final que se alcance al terminar el encuentro, según las exigencias expuestas ante la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno invitó a los dirigentes potosinos a reunirse a las 14.00 hora local (18.00 GMT) en La Paz, pero matizó que las conclusiones del encuentro iban a ser enviadas al presidente Morales, sin asegurar su presencia en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez concluido el diálogo y agotado el pliego de peticiones de Comcipo y sin que medie ninguna medida de presión, el presidente del Estado recibirá el acta de conformidad”, apuntó el ministro boliviano de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión de siete ministros, encabezada por el titular de Gobierno (Interior), Carlos Romero, aguardó durante casi dos horas a los líderes de Comcipo, quienes analizaban reunidos en privado la nueva convocatoria gubernamental al diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al concluir ese encuentro, el presidente de Comcipo, Jhonny Llally, leyó una carta enviada al Ejecutivo en la que ratificaban las condiciones presentadas inicialmente y agregaban una nueva: la mediación de la Iglesia católica, el defensor del Pueblo, Rolando Villena, y la Asamblea Permanente de Derechos Humanos de Bolivia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comcipo criticó las “ambigüedades” en la respuesta del Gobierno a las condiciones que pusieron para dialogar y pidió que no se siembren más “susceptibilidades”, ni se utilicen “artimañas” para perjudicar el inicio de la negociación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dirigentes de Comcipo han rechazado antes varios encuentros con los ministros de Morales, quien aseguró el fin de semana que “no hay nada que dialogar” porque la mayoría de las demandas potosinas ya han sido atendidas o están en marcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un discurso pronunciado ante campesinos en La Paz, el gobernante ratificó sus críticas a las movilizaciones potosinas y las volvió a vincular con la “derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Algunos grupos vienen solo a perjudicar a La Paz con falsos intereses. Yo no puedo entender, cuando nosotros marchamos nunca hemos pedido ayuda ni a la derecha”, señaló Morales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papa no se sintió ofendido con el crucifijo que le regaló Evo Morales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-no-se-sintio-ofendido-con-el-crucifijo-que-le-regalo-evo-morales/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-no-se-sintio-ofendido-con-el-crucifijo-que-le-regalo-evo-morales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Papa Francisco junto al presidente de Bolivia, Evo Morales. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El papa Francisco aseguró hoy que no se ofendió por el crucifijo sobre la hoz y el martillo que le regaló el presidente boliviano, Evo Morales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo entiendo esta obra, para mí no fue una ofensa”, dijo el pontífice en el viaje de regreso de su gira por Latinoamérica y aclaró que hay que contextualizarla con el momento en el que vivió el artista que la creó, el jesuita español afincado en Bolivia Luis Espinal, torturado y asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco hizo estas declaraciones durante la rueda de prensa a bordo del avión, en el que viajaba EFE, que le traía de regreso de su visita a Ecuador, Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El regalo de Morales al papa, una cruz con forma de hoz y martillo que había diseñado el jesuita Luis Espinal, generó polémica entre aquellos que lo consideraron un insulto o algo ofensivo contra la religión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa argentino indicó que no sabía que el padre Espinal era también escultor y poeta y calificó el objeto de “arte de protesta”,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puso como ejemplo de este tipo de arte una escultura que vio en Buenos Aires y que representaba a un Cristo sobre un bombardero y que quería servir de crítica para “un cristianismo aliado con el imperialismo que bombardea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reconoció que el arte de protesta, “en algunos casos, puede ser ofensivo”, pero que esta vez no lo fue y que se ha llevado consigo el regalo que le hizo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco explicó que el padre Espinal era uno de los exponentes de la Teología de la Liberación, en la que una de sus muchas ramas “proponía el análisis marxista de la realidad”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó cómo en varios informes, también de la Congregación para la Doctrina de la Fe, se criticó esa visión marxista y en otro documento posterior este dicasterio (ministerio vaticano) acogió sus perspectivas más cristianas (como la opción de la Iglesia por los pobres).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su visita a Bolivia, el papa quiso detenerse en el lugar donde se encontró muerto a este jesuita español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco relató que Espinal era un entusiasta “de este análisis de la realidad marxista y también de la teología usando el marxismo” y de esto “surgió esta obra, de genero de protesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Era un hombre especial, con tanta genialidad humana y que luchaba, tenía buena fe. Haciendo una hermeneútica como esta lo comprendo. Para mí no fue una ofensa, pero tuve que hacer esta hermenéutica”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aclaró que donó a la Virgen de Copacabana , patrona de Bolivia, las dos condecoraciones que le entregó Evo Morales, ya que, aunque el presidente lo hizo con buena voluntad, él “no recibe condecoraciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En cambio el Cristo lo traigo conmigo”, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>