<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonucci on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bonucci/</link>
    <description>Recent content in Bonucci on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 19:34:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bonucci/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En Mérida protestan en la ULA por la cancelación de cursos intensivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-merida-protestan-en-la-ula-por-la-cancelacion-de-cursos-intensivos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-merida-protestan-en-la-ula-por-la-cancelacion-de-cursos-intensivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El rector de la ULA, Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el MEU la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector de la Universidad de Los Andes (ULA), Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el Ministerio de Educación Superior la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La no realización de los cursos intensivos en la Universidad de Los Andes (ULA) mantiene a la ciudad estudiantil en caos tras varias protestas que se registran, protagonizadas por varios sectores estudiantiles, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lunes durante el día, estudiantes que hacen oposición al gobierno, protestaron responsabilizando al Ministerio de Educación Universitaria (MEU) por la no realización de los intensivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche, un grupo de estudiantes identificados con la izquierda, decidió apostarse a las afueras del edificio rectorado de la universidad y pernoctar allí, para exigir los cursos intensivos 2015 y responsabilizar al Consejo Universitario (CU) y a las autoridades de la ULA, por la nula disposición a realizar los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La avenida 3 Independencia, entre calles 23 y 24 fue cerrada por los jóvenes, quienes son dirigentes del Frente Universitario Reivindicativo de la Izquierda Aliada (Furia) y el martes, esa protesta junto a otras que se registraron en las avenidas Las Américas, esquina del viaducto Campo Elías y Tulio Febres Cordero, generaron un gran caos en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samuel Escalante, integrante de Furia, resaltó que la toma del rectorado es pacífica y busca que la ULA haga los cursos, ya sea porque los estudiantes cancelen la matrícula y el MEU reintegre el dinero, o porque la ULA asuma el costo que luego le cancelará el ministerio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escalante dijo que la única universidad del país que no hará cursos intensivos es la ULA, pues aseguró que el resto de casa de estudios los ejecutará con las modalidades que se aplican para tal fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vemos que desde el CU se aúpa un cierre técnico de la ULA porque truncan el ejercicio del intensivo, convocan, no directamente, pero si de manera cómplice, a un paro indefinido, que va en perjuicio de los estudiantes&amp;rdquo;, señaló Escalante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes identificados con la izquierda, dijeron estar totalmente de acuerdo con el aumento salarial que exigen los trabajadores universitarios, por lo que dijeron que es necesario y pertinente que se haga un ajuste a la tabla salarial; sin embargo, rechazan un paro de actividades indefinido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, otro grupo de estudiantes continuó con las protestas, exigiéndole al gobierno que otorgue los recursos a la ULA para hacer los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes de esta corriente política aseguran que a través del presupuesto, el gobierno pasa factura a los estudiantes que han manifestado públicamente oposición al gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son 34 millones de bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector de la ULA, Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el MEU la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se requieren cerca de 11 millones de bolívares para gastos de funcionamiento, 6 millones de bolívares para pagar personal externo a la ULA y 17 millones de bolívares para el pago de los profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Eso suma cerca de 34 millones de bolívares y sirve para atender 17 mil estudiantes con una sola asignatura en promedio, por lo que cada estudiante deberá pagar en promedio cerca mil bolívares por la segunda asignatura&amp;rdquo;, expresó Bonucci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó el rector que se fijó fecha para organizar los intensivos y ante la falta de respuesta a la solicitud de recursos y la imposibilidad de que con el presupuesto ordinario, que sirvió para 6 meses de funcionamiento, se puedan hacer los intensivos, los mismos no se ejecutarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mario Bonucci resaltó que hace 3 semanas habló con el Viceministro de Educación Universitaria, quien le ofreció ayuda, &amp;ldquo;pero pasó el tiempo y ni siquiera una llamada&amp;rdquo;.
En cuanto al pago de los intensivos, &amp;ldquo;existe un precedente de incumplimiento. El año pasado el Ministerio se comprometió a reembolsar a los estudiantes el pago de una asignatura del intensivo 2014. Pasó el año y nunca pagaron&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pide restablecer el orden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la toma del edificio rectorado, la autoridad de la ULA manifestó que no hubo ni siquiera intento de diálogo de los tomistas, quienes según sus palabras, acudieron a la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A pesar de que la Gobernación queda a pocos metros del Rectorado, las fuerzas de seguridad no han actuado para restablecer el paso por la avenida 3 Independencia&amp;rdquo;, señaló el rector, quien además hizo un llamado a la calma y a no usar la violencia como mecanismo de diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, llamó a las fuerzas de seguridad del Estado para restablezcan el orden y desalojen el edificio del Rectorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero está apartado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante del MEU ante el CU-ULA, Rubén Darío Castellanos, aseguró que la solicitud de intensivo de la ULA está en trámites, al igual que el resto de las universidades públicas, por ello consideró que el CU puede levantar la medida de no hacer los cursos porque no ha llegado el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Castellanos aseguró que los recursos están apartados y que la ULA no es la única universidad que se encuentra en esta situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que hay disposición del MEU en que se hagan los cursos intensivos, pero que el dinero no será enviado previamente y ante la deuda del año pasado, manifestó que son casos puntuales que presentaron problemas con los datos de identidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>