<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capacho on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/capacho/</link>
    <description>Recent content in Capacho on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 18:49:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/capacho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|Jorge Galiano: &#34;Capacho Nuevo está en alerta por no decir que está en emergencia&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las zonas de los páramos son las más afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El municipio Capacho Nuevo se ha visto gravemente afectado en los últimos días debido a las fuertes lluvias que se han puesto a 65 familias en riesgo, y afectando la vialidad, especialmente hacia la zona de los páramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Galiano, alcalde de Capacho Nuevo, y Luis Castrillón, jefe de Protección Civil del municipio, dieron parte de lo acontecido en las últimas 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos una grave situación que se viene presentando en el  páramo de La Laja, páramo de La Sabana y La Neblina donde las lluvias causaron desplazamientos en masa generando daños a residencia”, informó el burgomaestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424275&#34; height=&#34;259&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13-300x225.jpg&#34; width=&#34;345&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que muchas personas se han quedado sin vivienda, esto aunado a lo que ya aconteció en el páramo de La Laja, y en el páramo del Diablo, el cual quedó incomunicado: “Sin dejar de mencionar la zona de Puente Cristo donde tres fallas de borde nos tienen el tránsito incomunicado hacia Independencia, El Topón, El Molino y Peribeca”, manifestó Galiano al acotar que además se ha ofrecido apoyo con maquinarias  por parte de los organismos de la Gobernación, pero aún no ha llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424276&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21-300x225.jpg&#34; width=&#34;355&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El municipio está en alerta por no decir que está en emergencia, necesitamos una mirada al municipio, hago un llamado al Gobernador y al Vicepresidente de la República, porque hay bastantes familias en situación de damnificados”, dijo Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Luis Castrillón, jefe de PC Capacho Nuevo, advirtió 65% de la vía está completamente destruida en el sector Puente Cristo: “De seguir esta situación estaríamos hablando de 750 familias que no van a tener ninguna vía de acceso, igual en el páramo de La Laja pues los deslizamientos no han cesado”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios hicieron un llamado a los organismos competentes a abocarse a los problemas que presenta este municipio, pues la gran cantidad de sedimentos que arrastran sus quebradas, aunado a la composición arcillosa de sus tierras los convierten en sitios muy vulnerables en esta época de lluvias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Capacho Nuevo dio inicio a plan de asfaltado en El Valle</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Plan de asfaltado en Capacho Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente se dio inicio al plan de  asfaltado de diferentes zonas del municipio Capacho Nuevo, como parte del Plan de Ingeniería que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano,  con una importante inversión, según  informó la directora de Infraestructura, Urbanismo y Catastro de la municipalidad capachense, Elizabeth Calderón.
En este sentido, Calderón destacó que la Alcaldía de Capacho Nuevo inició los trabajos en Cerro Lindo, Pie de Cuesta, Bella Vista, calle Luis María Useche de El Llanito, Mata de Guadua, Independencia, El Bolón,  con la colocación de mezcla asfáltica caliente, “unas 1.200 toneladas a lo largo de las transitadas vías, lo cual beneficiará a muchas familias, no solo habitantes de la zona, sino a las diferentes rutas de transporte que atraviesan a diario por esta vía.
Calderón indicó que esto es parte del plan global de brindar a este municipio mejores vías, bajo las instrucciones del alcalde Jorge Galiano, pese a las dificultades que ha atravesado su administración. Finalmente, el burgomaestre expresó su satisfacción por el comienzo de estos trabajos que redundarán en una mejor calidad de vida para los habitantes del municipio Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>