<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capacho on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/capacho/</link>
    <description>Recent content in Capacho on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/capacho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Concejales de Capacho Nuevo desmienten que el Alcalde haya realizado obras de mantenimiento a vías principales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/concejales-de-capacho-nuevo-desmienten-que-el-alcalde-haya-realizado-obras-de-mantenimiento-a-vias-principales/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/concejales-de-capacho-nuevo-desmienten-que-el-alcalde-haya-realizado-obras-de-mantenimiento-a-vias-principales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A juicio de los concejales de Capacho Nuevo, William Castro y Kleyton Rivas el Alcalde de esta localidad no ha hecho ningún mantenimiento las vías principales del sector y ha hecho caso omiso a varias solicitudes como la recolección de basura y arreglo de las aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros queremos desmentir las declaraciones que dio el pasado 26 de junio el Alcalde de Capacho Nuevo, sobre los deslaves que ha habido en el municipio a raíz de las lluvias, diciendo que se han tomado las correcciones y mantenimiento de las vías y aceras, lo cual es totalmente falso”, indicó Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, Castro explicó que: “nosotros hemos solicitado por oficio, desde el año pasado, la limpieza de las parroquias y él no ha hecho caso, de hecho, en un recorrido que hicimos constatamos que el municipio se encuentra en total abandono, ya que hay aceras y cunetas colapsadas, entre otros problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, precisó Castro: “en estos momentos tenemos colapsados la vías hacia El Valle, por vía La Linda, la cual tiene orden de la contraloría municipal para ejecutar unas obras y él ha hecho caso omiso, así mismo la obra de la calle Justa Ana, se encuentra parada desde el año pasado a pesar que la contraloría le solicitó al ciudadano Alcalde que ejecutara la obra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese contexto, Castro dijo que entre las vías que se encuentran totalmente colapsadas son hacia El Paramo, vía La Linda, El Burrito y ahora la vía principal del Valle, “a raíz de una laguna que el año pasado el ingeniero Linto Valera se comprometió a drenar y aún no han hecho nada”, puntualizó Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Solo le hizo un mantenimiento a la vía principal del municipio cuando se estaban realizando las fiestas, es decir, solo fue un interés por las fiestas de la localidad limpiar apenas unas tres cuadras de esa vía”, reiteró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el concejal Kleynto Rivas indicó que: “lugares como El Silencio, un sector que está en la recta llamada Los Japoneses, en el cual se halla un puente, está a punto de colapsar y si eso ocurre quedaremos incomunicados, porque no tenemos paso por El Pueblito hacia El Valle, La Linda y Páramo La Laja”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Solicitamos hace unos cuatro meses que nos arreglaran en ese mismo sector del puente en donde están las aguas servidas y aún no nos han solucionado, así mismo, hay problemas con el aseo urbano en la localidad porque desde el año pasado no tenemos un sistema de recolección de desechos sólidos, a pesar que con una nueva ordenanza se está cobrando un nuevo precio por este servicio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>