<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 16:24:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cómo combatir las molestias estomacales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Te devoraste el plato de comida… estaba delicioso. Quedaste satisfecho, pero el postre no podía faltar. Todo muy bien hasta que empiezas a sentir gases en el estómago, calambres, dolores abdominales y molestias.&lt;/p&gt;
En algunos casos también puedes sentir nauseas, o incluso vomitar. También se pueden presentar casos con diarrea, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguro que el episodio te resulta familiar. Y es muy probable que en algún otro momento te vuelva a ocurrir, porque la indigestión, también conocida médicamente como dispepsia, es muy común.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alrededor de 25% de la población la sufre en algún momento. No discrimina entre hombres y mujeres y es la causa de un significativo número de visitas al médico&amp;rdquo;, se afirma en un informe acerca del tema elaborado por el Departamento de Nutrición de la Universidad de Harvard, en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros males de estómago &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La doctora Ayesha Akbar, representante de la Sociedad Británica de Gastroenterología, le explica a BBC Mundo que, aparte de la indigestión, en el espectro de las molestias estomacales también se encuentran otras condiciones con síntomas similares que a veces se confunden.
&lt;div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El síndrome del intestino irritable es una de ellas. Las personas también sienten dolor abdominal, el estómago hinchado y lleno de gases. Es muy frecuente, representa aproximadamente el 40% de los casos que atiendo&amp;rdquo;, señala Akbar.&lt;/div&gt;
La acidez es otra condición que en ocasiones se solapa con las mencionadas anteriormente, de acuerdo a lo que expresa la gastroenteróloga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este caso, se añade la característica sensación de que se siente en la boca del estómago, en el pecho o la garganta, que ocurre cuando los ácidos del estómago llegan al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Biblioteca Nacional de Medicina de Estados Unidos indica que es importante tratar la acidez porque, con el paso del tiempo, el reflujo puede afectar al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Akbar también señala que entre los trastornos estomacales que producen en el paciente sensaciones similares también se encuentra la intoxicación al consumir alimentos en mal estado o gastroenteritis y los virus, que también suelen presentarse con frecuencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatiendo las molestias&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tratamiento que se indica para lidiar con la indigestión y las condiciones que producen los males mencionados con anterioridad es similar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento de nutrición de la Universidad de Harvard recomienda tomar las siguientes medidas:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar los alimentos que desencadenen los síntomas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Comer porciones pequeñas, nunca más de lo que satisface. Es preferible comer menos cantidad, con más frecuencia y de forma regular&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Masticar la comida con lentitud y totalidad&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar actividades que impliquen la absorción de mucho aire por la boca, como fumar, comer con mucha rapidez, masticar chile y tomar bebidas con gas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Controlar el estrés recurriendo a terapias de relajación o cognitivas. También se puede hacer ejercicio con este objetivo, entre tres y cinco veces a la semana, pero nunca después de las comidas.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Descansar suficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Esperar al menos dos horas antes de acostarse.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Mantener el peso bajo control.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Akbar añade que las molestias estomacales suelen durar alrededor de 48 horas y que en estos casos se recomienda el consumo de mucho líquido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando además hay diarrea o vómitos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando hay diarrea se recomienda particularmente tomar bebidas con azúcar y sal, como las deportivas, porque tienen el balance adecuado de electrolitos y ayudan a recuperar la sal que pierde el cuerpo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;media-caption__text&#34;&gt;Se debe esperar al menos dos horas para acostarse después de comer.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si la persona ha vomitado, tiene que esperar a que las náuseas pasen y a que vuelva a sentir hambre, de lo contrario, el estómago no será capaz de tolerar la comida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando esto ocurre, se deben empezar a introducir los alimentos progresivamente, comenzando con cosas sencillas como pasta, arroz y galletas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se deben evitar las comidas picantes, el alcohol y la cafeína porque irritan el intestino. También se aconseja suspender el consumo de lácteos por unos días porque son difíciles de digerir en estas circunstancias&amp;rdquo;, dice Akbar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En lo que respecta específicamente a la prevención de la gastroenteritis, la especialista dice que la buena higiene es clave, así como evitar el consumo de alimentos crudos y carne que no se ha cocinado lo suficiente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubre los increíbles beneficios de la auyama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/descubre-los-increibles-beneficios-de-la-auyama/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/descubre-los-increibles-beneficios-de-la-auyama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando realizamos cualquier platillo con auyama o calabaza, solemos pelarla y botar las semillas . ¿Creerías que esto es un grave error? En vez de quitar la pulpa de este alimento y desperdiciar su cascara y semillas, es importante conocer todos los beneficios que puedes sacar
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La semilla de calabaza es rica en fibras, proteínas, potasio y lepidios. El alimento ofrece fibras insolubles que mejoran el funcionamiento del intestino y también ofrece grasas insaturadas que auxilian en la reducción del riesgo de enfermedades cardiovasculares. Se pueden usar en ensaladas o como un sabroso aperitivo, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo más curioso es que las semillas de la calabaza, que normalmente no usamos, ofrecen un aporte nutricional mayor que la propia pulpa. Las semillas ofrecen 31 veces más proteínas que la pulpa, por ejemplo; 25,39 gramos de la semilla versus 0,81 gramos de la semilla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fibras también están presentes en mayor cantidad en las semillas que en la pulpa; en 100 gramos de semilla encontramos 29,6 gramos de fibras mientras la pulpa ofrece 1,06 gramos. Es decir, las semillas ofrecen 28 veces más fibras que la pulpa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El potasio, muy importante para quien sufre de hipertensión, también aparece en mayores cantidades en las semillas que en la pulpa; en 100 gramos de semilla encontramos 2,41 de potasio y en la pulpa solamente 0,33 gramos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lípidos de 100 gramos de semilla de calabaza son aproximadamente 12,54 gramos en cuanto la pulpa ofrece solamente 0,14 del nutriente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escasean fármacos para tratar enfermedades de transmisión sexual</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/escasean-farmacos-para-tratar-enfermedades-de-transmision-sexual/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/escasean-farmacos-para-tratar-enfermedades-de-transmision-sexual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Epidemiólogos alertan que al menos nueve antibióticos, necesarios para su tratamiento, están agotados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La escasez de productos básicos empaña a todos los sectores del país, incluso uno muy sensible: el tratamiento y curación de los enfermos, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión, la Sociedad Venezolana de Salud Pública y la Red Médica Defendamos la Epidemiología Nacional denunciaron la escasez casi total de medicamentos para tratar las enfermedades de transmisión sexual. Un agravante de esta situación es que tampoco es fácil encontrar preservativos ni existe una efectiva campaña de educación sexual que concientice a la población sobre cómo prevenirlas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado firmado por los médicos José Félix Oletta, Ana Carvajal, Julio Castro, Oswaldo Godoy, Ángel Rafael Orihuela, Carlos Walter, Saúl Peña y Andrés Barreto, se plantea que &#34;la dificultad para conseguir medicamentos esenciales en Venezuela se ha ido acentuando de manera progresiva en los dos últimos años, producto de la insolvencia comercial del Gobierno, cuyas deudas en divisas no han sido pagadas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha provocado que, desde hace meses, los proveedores internacionales farmacéuticos suspendieran los despachos, agotando los medicamentos de primera y segunda opción como alternativas terapéuticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Uno a uno &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos denunciantes realizaron un trabajo de campo en farmacias de todo el país para buscar cada uno de los antibióticos requeridos en el tratamiento de enfermedades infecciosas de transmisión sexual. Buscaron los fármacos recomendados como primera e incluso segunda opción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se basaron en enfermedades como sífilis, gonorrea, uretritis no gonocócica, chlamidia, linfogranuloma venéreo, chlamidia trachomatis, granuloma inguinal, klebsiella granulomatis, vaginosis bacteriana, herpes simple vaginal, verruga ano-genital, tricomoniasis vaginal y cándida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comprobaron que la mayoría de los antibióticos requeridos para el tratamiento de estas enfermedades está agotado. Sólo dos están disponibles normalmente: la ciprofloxacina y la crema Imiquimod, mientras que el miconazol crema está parcialmente disponible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agotados están penicilina, doxiciclina, ceftriaxone, cefixime, clotrimazol crema, fluconazole oral, podofilotoxina y los fármacos contra el herpes acyclovir y valacyclovir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el renglón &#34;casi agotado&#34;, es decir, disponible en muy pocas farmacias, están el metronidazol oral y la azitromicina, antibiótico utilizado en gran parte de los tratamientos contra enfermedades de transmisión sexual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La consecuencia es la &#34;imposibilidad para que los pacientes cumplan correctamente las prescripciones recomendadas de los mejores tratamientos, con base a los esquemas y prácticas sustentadas por evidencias y consensos de expertos&#34;, según apuntan los médicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No poder cumplir con los nuevos protocolos simboliza un retroceso de décadas en la atención médica al paciente. Además, es también un problema de salud pública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta situación contribuye, junto a la carencia de preservativos en el país y las escasas campañas de educación para promover la práctica del sexo responsable, la educación sexual de adolescentes y el uso de preservativos, a la propagación incontrolada de las enfermedades infecciosas de transmisión sexual, al no poder interrumpir la cadena de transmisión, no poder eliminar la infección en los enfermos y portadores y no poder tratar a los contactos&#34;, alertaron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
