<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los besos son la principal causa de cáncer de cabeza y cuello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ya no es el tabaco ni el alcohol. Ahora, el principal factor de riesgo para el desarrollo de cánceres de cabeza y cuello son los besos. ¿La razón? A través de ellos se puede transmitir las cepas más riesgosas de virus de papiloma humano (VPH) que pueden causar cánceres de orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Mahiban Thomas, jefe de cirugía maxilofacal y de cabeza y cuello del hospital australiano Royal Darwin, el VPH es responsable del 70% de los cánceres de cabeza y cuello. En este sentido, el especialista explicó al &amp;ldquo;Daily Mail Australia&amp;rdquo; que si una persona se infecta de VPH en la orofaringe, su riesgo de desarrollar cánceres de cabeza y cuello es 250 veces más alto que alguien que no está contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los Centros para el Control y Prevención de Enfermedades (CDC, por su sigla en inglés), el VPH oral puede transmitirse en el sexo oral o en besos con la boca abierta, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si alguien ha besado en exceso a seis personas, su riesgo de contraer VPH es más alto, y si ha besado en exceso a nueve, es aún peor&amp;rdquo;, advirtió Thomas al sitio NT News. En este sentido, el especialista agregó que los casos de cánceres de cabeza y cuello relacionados con el VPH, se dan por lo general en personas jóvenes, que no beben y nunca han fumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se presentan en la cuarta década de la vida, más de 30 años antes de que los cánceres tradicionales usualmente ocurren&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El médico calificó como un &amp;ldquo;tsunami&amp;rdquo; lo que VPH oral está causando entre los médicos de cabeza y cuello. &amp;rdquo;Los ginecólogos han lidiado con el VPH mucho más tiempo y saben mucho más sobre él que nosotros&amp;hellip; se requiere más investigación en esta área&amp;rdquo;, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay una actitud, sobre todo en las generaciones más jóvenes, de que el sexo oral es seguro porque no provoca embarazo (&amp;hellip;) Las personas deben ser conscientes de que beber alcohol, fumar tabaco o marihuana, practicar el sexo oral y besar a múltiples personas, puede aumentar el riesgo (de desarrollar cánceres de cabeza y cuello) de forma significativa&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niño de 8 años se convierte en la persona más joven en recibir un trasplante de manos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un niño estadounidense de 8 años cuyas manos y pies fueron amputados a causa de una infección, se convirtió en el paciente más joven en recibir un doble trasplante de mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los antebrazos de Zion Harvey todavía están muy vendados, pero sus nuevas manos eran visibles cuando sonriente se reunió con los médicos para una conferencia de prensa el martes, en la cual demostró su agarre aún débil y describió el despertarse con nuevas manos como &amp;ldquo;raro al principio, pero luego bien&amp;rdquo;. Zion agradeció a su familia y médicos por ayudarlo en su &amp;ldquo;experiencia difícil&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El niño de Owings Mills, una comunidad suburbana de Baltimore, Maryland, recibió el trasplante hace algunas semanas en el hospital infantil de Philadelphia, aunque los médicos no revelaron la operación de 11 horas hasta esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo médico de 40 personas utilizó placas de acero y tornillos para unir los huesos viejos y nuevos. Los cirujanos reconectaron meticulosamente las arterias, venas, músculos, tendones y nervios de Zion. &amp;rdquo;Se despertó sonriendo&amp;rdquo;, dijo el doctor L. Scott Levin, quien dirige el programa de trasplante de manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zion contrajo sepsis que le provocó múltiples fallas de órganos que forzaron la amputación de manos y pies; para los 4 años necesitó un trasplante de riñones y recibió el órgano de su madre, afirma AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prótesis en las piernas le permiten ser un niño activo. Aprendió a utilizar sus antebrazos para escribir, comer y jugar videojuegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No fue un riesgo mayor al de un trasplante de riñón&amp;rdquo;, dijo su madre Pattie Ray. &amp;ldquo;Así que sentí que estaba dispuesta a correr ese riesgo por él, si quería, para que pudiera jugar fútbol americano y en el parque&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios adultos en Estados Unidos han recibido doble trasplante de mano o brazo en años recientes. Funcionarios del hospital en Philadelphia creen que Zion es el más joven en someterse al procedimiento, el cual requiere consumo de inmunosupresores toda la vida para asegurar que el cuerpo no rechace sus nuevas manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos dijeron que Zion pasará varias semanas en rehabilitación física antes de regresar a casa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>