<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 16:24:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cómo combatir las molestias estomacales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Te devoraste el plato de comida… estaba delicioso. Quedaste satisfecho, pero el postre no podía faltar. Todo muy bien hasta que empiezas a sentir gases en el estómago, calambres, dolores abdominales y molestias.&lt;/p&gt;
En algunos casos también puedes sentir nauseas, o incluso vomitar. También se pueden presentar casos con diarrea, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguro que el episodio te resulta familiar. Y es muy probable que en algún otro momento te vuelva a ocurrir, porque la indigestión, también conocida médicamente como dispepsia, es muy común.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alrededor de 25% de la población la sufre en algún momento. No discrimina entre hombres y mujeres y es la causa de un significativo número de visitas al médico&amp;rdquo;, se afirma en un informe acerca del tema elaborado por el Departamento de Nutrición de la Universidad de Harvard, en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros males de estómago &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La doctora Ayesha Akbar, representante de la Sociedad Británica de Gastroenterología, le explica a BBC Mundo que, aparte de la indigestión, en el espectro de las molestias estomacales también se encuentran otras condiciones con síntomas similares que a veces se confunden.
&lt;div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El síndrome del intestino irritable es una de ellas. Las personas también sienten dolor abdominal, el estómago hinchado y lleno de gases. Es muy frecuente, representa aproximadamente el 40% de los casos que atiendo&amp;rdquo;, señala Akbar.&lt;/div&gt;
La acidez es otra condición que en ocasiones se solapa con las mencionadas anteriormente, de acuerdo a lo que expresa la gastroenteróloga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este caso, se añade la característica sensación de que se siente en la boca del estómago, en el pecho o la garganta, que ocurre cuando los ácidos del estómago llegan al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Biblioteca Nacional de Medicina de Estados Unidos indica que es importante tratar la acidez porque, con el paso del tiempo, el reflujo puede afectar al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Akbar también señala que entre los trastornos estomacales que producen en el paciente sensaciones similares también se encuentra la intoxicación al consumir alimentos en mal estado o gastroenteritis y los virus, que también suelen presentarse con frecuencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatiendo las molestias&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tratamiento que se indica para lidiar con la indigestión y las condiciones que producen los males mencionados con anterioridad es similar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento de nutrición de la Universidad de Harvard recomienda tomar las siguientes medidas:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar los alimentos que desencadenen los síntomas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Comer porciones pequeñas, nunca más de lo que satisface. Es preferible comer menos cantidad, con más frecuencia y de forma regular&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Masticar la comida con lentitud y totalidad&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar actividades que impliquen la absorción de mucho aire por la boca, como fumar, comer con mucha rapidez, masticar chile y tomar bebidas con gas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Controlar el estrés recurriendo a terapias de relajación o cognitivas. También se puede hacer ejercicio con este objetivo, entre tres y cinco veces a la semana, pero nunca después de las comidas.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Descansar suficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Esperar al menos dos horas antes de acostarse.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Mantener el peso bajo control.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Akbar añade que las molestias estomacales suelen durar alrededor de 48 horas y que en estos casos se recomienda el consumo de mucho líquido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando además hay diarrea o vómitos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando hay diarrea se recomienda particularmente tomar bebidas con azúcar y sal, como las deportivas, porque tienen el balance adecuado de electrolitos y ayudan a recuperar la sal que pierde el cuerpo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;media-caption__text&#34;&gt;Se debe esperar al menos dos horas para acostarse después de comer.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si la persona ha vomitado, tiene que esperar a que las náuseas pasen y a que vuelva a sentir hambre, de lo contrario, el estómago no será capaz de tolerar la comida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando esto ocurre, se deben empezar a introducir los alimentos progresivamente, comenzando con cosas sencillas como pasta, arroz y galletas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se deben evitar las comidas picantes, el alcohol y la cafeína porque irritan el intestino. También se aconseja suspender el consumo de lácteos por unos días porque son difíciles de digerir en estas circunstancias&amp;rdquo;, dice Akbar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En lo que respecta específicamente a la prevención de la gastroenteritis, la especialista dice que la buena higiene es clave, así como evitar el consumo de alimentos crudos y carne que no se ha cocinado lo suficiente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubre los increíbles beneficios de la auyama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/descubre-los-increibles-beneficios-de-la-auyama/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/descubre-los-increibles-beneficios-de-la-auyama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando realizamos cualquier platillo con auyama o calabaza, solemos pelarla y botar las semillas . ¿Creerías que esto es un grave error? En vez de quitar la pulpa de este alimento y desperdiciar su cascara y semillas, es importante conocer todos los beneficios que puedes sacar
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La semilla de calabaza es rica en fibras, proteínas, potasio y lepidios. El alimento ofrece fibras insolubles que mejoran el funcionamiento del intestino y también ofrece grasas insaturadas que auxilian en la reducción del riesgo de enfermedades cardiovasculares. Se pueden usar en ensaladas o como un sabroso aperitivo, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo más curioso es que las semillas de la calabaza, que normalmente no usamos, ofrecen un aporte nutricional mayor que la propia pulpa. Las semillas ofrecen 31 veces más proteínas que la pulpa, por ejemplo; 25,39 gramos de la semilla versus 0,81 gramos de la semilla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fibras también están presentes en mayor cantidad en las semillas que en la pulpa; en 100 gramos de semilla encontramos 29,6 gramos de fibras mientras la pulpa ofrece 1,06 gramos. Es decir, las semillas ofrecen 28 veces más fibras que la pulpa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El potasio, muy importante para quien sufre de hipertensión, también aparece en mayores cantidades en las semillas que en la pulpa; en 100 gramos de semilla encontramos 2,41 de potasio y en la pulpa solamente 0,33 gramos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lípidos de 100 gramos de semilla de calabaza son aproximadamente 12,54 gramos en cuanto la pulpa ofrece solamente 0,14 del nutriente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escasean fármacos para tratar enfermedades de transmisión sexual</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/escasean-farmacos-para-tratar-enfermedades-de-transmision-sexual/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/escasean-farmacos-para-tratar-enfermedades-de-transmision-sexual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Epidemiólogos alertan que al menos nueve antibióticos, necesarios para su tratamiento, están agotados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La escasez de productos básicos empaña a todos los sectores del país, incluso uno muy sensible: el tratamiento y curación de los enfermos, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión, la Sociedad Venezolana de Salud Pública y la Red Médica Defendamos la Epidemiología Nacional denunciaron la escasez casi total de medicamentos para tratar las enfermedades de transmisión sexual. Un agravante de esta situación es que tampoco es fácil encontrar preservativos ni existe una efectiva campaña de educación sexual que concientice a la población sobre cómo prevenirlas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado firmado por los médicos José Félix Oletta, Ana Carvajal, Julio Castro, Oswaldo Godoy, Ángel Rafael Orihuela, Carlos Walter, Saúl Peña y Andrés Barreto, se plantea que &#34;la dificultad para conseguir medicamentos esenciales en Venezuela se ha ido acentuando de manera progresiva en los dos últimos años, producto de la insolvencia comercial del Gobierno, cuyas deudas en divisas no han sido pagadas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha provocado que, desde hace meses, los proveedores internacionales farmacéuticos suspendieran los despachos, agotando los medicamentos de primera y segunda opción como alternativas terapéuticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Uno a uno &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos denunciantes realizaron un trabajo de campo en farmacias de todo el país para buscar cada uno de los antibióticos requeridos en el tratamiento de enfermedades infecciosas de transmisión sexual. Buscaron los fármacos recomendados como primera e incluso segunda opción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se basaron en enfermedades como sífilis, gonorrea, uretritis no gonocócica, chlamidia, linfogranuloma venéreo, chlamidia trachomatis, granuloma inguinal, klebsiella granulomatis, vaginosis bacteriana, herpes simple vaginal, verruga ano-genital, tricomoniasis vaginal y cándida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comprobaron que la mayoría de los antibióticos requeridos para el tratamiento de estas enfermedades está agotado. Sólo dos están disponibles normalmente: la ciprofloxacina y la crema Imiquimod, mientras que el miconazol crema está parcialmente disponible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agotados están penicilina, doxiciclina, ceftriaxone, cefixime, clotrimazol crema, fluconazole oral, podofilotoxina y los fármacos contra el herpes acyclovir y valacyclovir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el renglón &#34;casi agotado&#34;, es decir, disponible en muy pocas farmacias, están el metronidazol oral y la azitromicina, antibiótico utilizado en gran parte de los tratamientos contra enfermedades de transmisión sexual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La consecuencia es la &#34;imposibilidad para que los pacientes cumplan correctamente las prescripciones recomendadas de los mejores tratamientos, con base a los esquemas y prácticas sustentadas por evidencias y consensos de expertos&#34;, según apuntan los médicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No poder cumplir con los nuevos protocolos simboliza un retroceso de décadas en la atención médica al paciente. Además, es también un problema de salud pública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta situación contribuye, junto a la carencia de preservativos en el país y las escasas campañas de educación para promover la práctica del sexo responsable, la educación sexual de adolescentes y el uso de preservativos, a la propagación incontrolada de las enfermedades infecciosas de transmisión sexual, al no poder interrumpir la cadena de transmisión, no poder eliminar la infección en los enfermos y portadores y no poder tratar a los contactos&#34;, alertaron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMS: resultados de la vacuna contra el Ébola son &#34;extraordinarios&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/oms-resultados-de-la-vacuna-contra-el-ebola-son-extraordinarios/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:51:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/oms-resultados-de-la-vacuna-contra-el-ebola-son-extraordinarios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ensayo se llevó a cabo en Guinea. En éste se crearon &amp;ldquo;anillos protectores&amp;rdquo; de inmunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados preliminares de una vacuna contra el mortal virus del Ébolamuestran que ésta puede ofrecer 100% de protección y podría transformar la forma como se ataca esta enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando comenzó el mayor brote de la historia de esta infección, en Guinea en diciembre de 2013, no existían medicamentos o vacunas comprobadas contra el virus, publicó BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud (OMS) asegura que los resultados de la vacuna, publicados en la revista médica The Lancet, podrían &amp;ldquo;cambiar las reglas del juego&amp;rdquo; en el combate de la enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los expertos describieron los resultados de &amp;ldquo;extraordinarios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ensayo se centró en la vacuna VSV-EBOV iniciada por la Agencia de Salud Pública de Canadá y posteriormente desarrollada por la farmacéutica Merck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fármaco combina un fragmento del virus del Ébola con otro virus más seguro para &amp;ldquo;entrenar&amp;rdquo; al sistema inmune a combatir el patógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Liberia&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/30/150630150435_liberia_ebola_ap_624x351_ap_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; El brote de 2014-15 mató a 11.000 personas en África.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Un ensayo único se llevó a cabo en Guinea. Cuando se encontró a un paciente, sus amigos, vecinos y familia fueron vacunados para crear un &amp;ldquo;anillo protector&amp;rdquo; de inmunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el ensayo se identificaron a 100 pacientes entre abril y julio y posteriormente se vacunaron, de inmediato o tres semanas después, a sus contactos cercanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los 2.014 contactos cercanos que fueron vacunados de forma inmediato no surgieron casos subsecuentes de ébola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los que se vacunaron después hubo 16 casos, según los resultados publicados en The Lancet.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cautela&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Pero aunque éste podría ser el avance que el mundo estaba esperando, se debe ser cauteloso porque los resultados son todavía preliminares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios de la OMS creen que eventualmente la efectividad de la vacuna será de entre 75 y 100%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Campaña&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/09/150509155802_ebola__624x351_epa.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Se espera tener una vacuna disponible para la próxima epidemia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Si se hubiera contado con ese tipo de inmunización hace 18 meses hubieran podido salvarse miles de vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente se están llevando a cabo ensayos de otras vacunas, incluidas las de GSK y Johnson&amp;amp;Johnson. Pero a medida que el número de casos de la infección continúan disminuyendo cada vez es más difícil probar qué tan efectivas son.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inevitablemente el Ébola volverá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se espera es que el legado de este brote sin precedentes sea una vacuna que conduzca a que nunca se repita una tragedia de esta escala.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Prometedora&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
La OMS afirma que hasta ahora la inmunización es 100% efectiva, pero la cifra podría cambiar a medida que se recogen más datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los contactos cercanos de los pacientes en Guinea serán vacunados de inmediato. Y ya que la vacuna ha mostrado ser segura, el proceso podría extenderse para incluir a niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marie-Paule Kieny, una de las subdirectoras generales de la OMS, le dijo a la BBC: &amp;ldquo;Ciertamente es prometedora. Hemos visto que cuando se vacuna a círculos de gente, la transmisión se detiene&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Antes de la vacunación hubo casos, casos, casos. Llegó la vacuna y 10 días después los casos pararon&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto podría cambiar las reglas del juego porque previamente no teníamos nada, a pesar de que la enfermedad fue identificada hace 40 años&amp;rdquo; expresa la funcionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando surja un nuevo brote esta vacuna será utilizada para detener la infección lo más pronto posible para no sufrir el terrible desastre que tenemos ahora&amp;rdquo;, agrega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Vacuna&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/31/150731133652_vaccine_624x351_pa.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La vacuna combina una porción de virus de Ébola con otro virus más seguro para entrenar al sistema inmune a combatir el patógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Desde el primer caso de Ébola registrado en marzo de 2014, más de 11.000 personas han muerto y casi 28.000 han resultado infectadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivel dramático del brote de 2014-15 condujo a un esfuerzo sin precedentes para crear vacunas, y una década de trabajo quedó condensada en unos 10 meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El número de casos ha disminuido y en la semana que terminó el 26 de julio de 2015 hubo solo cuatro casos en Guinea y tres en Sierra Leona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El profesor John Edmunds, de la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres, quien ayudó a diseñar el ensayo, afirma: &amp;ldquo;El proceso ha tenido una velocidad absolutamente sin precedentes&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Virus de Ébola&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/04/23/150423022742_ebola_virus_304x171_sciencephotolibrary_nocredit.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; El número de casos de Ébola ahora está disminuyendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Estas son muy buenas noticias, son resultados muy importantes, la epidemia no ha terminado y esto muestra que tenemos otra herramienta potencial&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El ensayo continúa, estos son resultados provisionales que necesitamos confirmar, pero ahora hay una luz al final del túnel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doctor Jeremy Farrar, director de la organización médica Wellcome Trust, asegura que este es un &amp;ldquo;resultado extraordinario&amp;rdquo; que fue producto de una colaboración internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y agrega: &amp;ldquo;Nuestro deseo es que esta vacuna ahora ayude a poner fin a esta epidemia y que esté disponible para las inevitables epidemias de Ébola en el futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claves para controlar el azúcar que consumimos de manera involuntaria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/claves-para-controlar-el-azucar-que-consumimos-de-manera-involuntaria/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 19:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/claves-para-controlar-el-azucar-que-consumimos-de-manera-involuntaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Visualiza un kilo de azúcar. Sí, uno de esos paquetes típicos que compramos en el supermercado y con los que podemos rellenar el azucarero varias veces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece mucho, ¿verdad? Y sin embargo &lt;strong&gt;un kilo es la cantidad media que un adulto consume en dos semanas&lt;/strong&gt;. Y los adolescentes ingieren aún más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos se sorprenderán de que sea tanto. Sabemos que hay azúcar en alimentos obvios como el chocolate o las galletas. Pero también &lt;strong&gt;hay grandes cantidades &amp;ldquo;escondidas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; en otras comidas no consideradas dulces.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. ¿Cuál debería ser el límite diario?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En marzo de 2015 la Organización Mundial de la Salud, OMS, redujo su recomendación diaria de consumo de azúcar a un &lt;strong&gt;5% del total de calorías ingeridas para llevar una dieta sana óptima. En su defecto, no más del 10%.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 gramos de azúcar equivale a 12 cucharillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Esa recomendación es un desafío para los hábitos alimenticios de hoy en día: &lt;strong&gt;en los países occidentales, el azúcar suele representar hasta 15% de la ingesta diaria de energía&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algunos nutricionistas van incluso más allá y recomiendan consumir menos del 3% de azúcar en nuestra dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos límites son para todo el contenido de azúcar que hay en nuestros alimentos, tanto azúcares naturales como los que hay en la miel, la leche o los jugos de fruta, como azúcares añadidos y refinados, porque e&lt;strong&gt;l cuerpo no distingue entre el azúcar natural y el procesado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivamente, todos los tipos de azúcar son transformados en glucosa y fructosa y procesados en el hígado.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. ¿Cuánto es eso en cucharillas?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Esta es la recomendación de la OMS &lt;strong&gt;para una persona adulta&lt;/strong&gt; que consuma aproximadamente&lt;strong&gt; 2.000 calorías al día&lt;/strong&gt;:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Siguiendo la recomendación del 10%, sería un máximo de &lt;strong&gt;50 gramos&lt;/strong&gt; de azúcar al día, equivalente a unas &lt;strong&gt;12 cucharillas&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Siguiendo la recomendación del 5% para una dieta óptima y un bienestar adicional, serían &lt;strong&gt;25 gramos&lt;/strong&gt; al día o &lt;strong&gt;6 cucharillas&lt;/strong&gt; de azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;3. ¿Cuánto azúcar hay en una lata de refresco?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una sola lata de refresco del tamaño estándar de 330ml contiene el equivalente en azúcares a &lt;strong&gt;9 cucharillas de azúcar&lt;/strong&gt;, es decir &lt;strong&gt;más de la cantidad diaria óptima recomendada por la OMS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/10/22/141022110313_refresco_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Una lata de refresco puede superar la cantidad máxima de azúcar diaria recomendada por la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Un refresco de cola de &lt;strong&gt;330ml&lt;/strong&gt; contiene 36g &lt;strong&gt;de azúcar.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero un refresco de cola &amp;ldquo;light&amp;rdquo; contiene 0g de azúcar.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;4. Cuánto azúcar hay &amp;ldquo;escondido&amp;rdquo; en alimentos no considerados &amp;ldquo;dulces&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Según una investigación de la BBC, &lt;strong&gt;las bebidas&lt;/strong&gt; que más contenido de azúcar tienen, son (de mayor a menor): batidos, bebidas de cola, agua con sabor a frutas, bebidas energéticas y jugos de frutas (no frescos). Estas bebidas no nos llenan tanto como una comida sólida no dulce con el mismo número de calorías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width no-caption&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Contenido de azúcar en bebidas comunes&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/31/150731121315_azucar_bebidas_624x351_bbc.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;Un jugo de naranja de 150ml contiene 12,9g de azúcar, equivalente a unas 3 cucharillas. (Fuente Public Health England)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recomendación para los niños es consumir agua o leche (sin azúcar) en lugar de refrescos y jugos de fruta con azúcar añadido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El alcohol &lt;/strong&gt;también es un problema: según datos de una encuesta en Reino Unido entre 2008 y 2012 el 10% del total de azúcar consumido por los adultos proviene de bebidas alcohólicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Contenido de azúcar en salsas&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/31/150731121548_azucar_salsas_304x171_bbc.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Ilustración del contenido de azúcar en una salsa barbacoa, una salsa de ensalada, ketchup y una salsa agridulce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Luego están además&lt;strong&gt; las salsas:&lt;/strong&gt; la salsa barbacoa, el Ketchup o la salsa agridulce&amp;hellip; todas tienen azúcar. Un par de cucharadas de salsa pueden contener la misma cantidad de azúcar que una dona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, un &lt;strong&gt;yogur&lt;/strong&gt; de fruta de 125 gr contiene 15,9g de azúcar. La misma cantidad de yogur pero natural y con fruta fresca añadida contiene 11.6g. (Fuente Public Health England)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos &lt;strong&gt;productos &amp;ldquo;light&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; o de dieta tampoco son necesariamente seguros, porque para potenciar el sabor los fabricantes compensan el bajo contenido en grasa con un alto contenido en azúcar.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;5. ¿Cómo calcular cuánto azúcar hay en algo que compras?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Calcular cuánto azúcar hay en la comida &lt;strong&gt;puede ser confuso porque en las etiquetas puede aparecer bajo distintos nombres&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero &lt;strong&gt;casi todos acaban en &amp;ldquo;osa&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: glucosa, fructosa, sacarosa, lactosa, maltosa, jarabe de maíz de alta fructosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Azúcar&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/09/16/140916111426_azucar_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Hay una relación demostrada entre las dietas de alto contenido en azúcares y enfermedades como la obesidad y la diabetes de tipo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Los fabricantes no suelen estar obligados por ley a separar los azúcares añadidos de los naturales en una etiqueta de nutrición, pero normalmente puedes ves la cantidad total de azúcar presente &lt;strong&gt;fijándote en el número que dice &amp;ldquo;Carbohidratos (de los cuales azúcares)&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general, si hay &lt;strong&gt;más de 15 gramos de azúcares por 100 gramos se considera un producto de alto contenido en azúcar.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que 5 gramos por cada 100 de producto es un contenido bajo azúcar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El té verde puede dificultar la digestión de los hidratos de carbono</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/el-te-verde-puede-dificultar-la-digestion-de-los-hidratos-de-carbono/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 13:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/el-te-verde-puede-dificultar-la-digestion-de-los-hidratos-de-carbono/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Estar en Salud)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de científicos ha relacionado el consumo de té verde, conocido por sus propiedades antioxidantes, con la dificultad para digerir los hidratos de carbono, según un estudio difundido hoy en &amp;ldquo;Scientific Reports&amp;rdquo;, del grupo editorial &amp;ldquo;Nature&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La investigación, de carácter preliminar y liderada por el gastroenterólogo Jaroslaw Walkowiak de la Universidad de Ciencias Médicas de Poznan (Polonia), demostró que el consumo elevado de té verde puede interferir en la absorción del almidón, un carbohidrato presente en el pan, el arroz y las patatas, entre otros alimentos, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walkowiak y su equipo sometieron a estudio a 28 personas, con edades comprendidas entre los 19 y los 28 años, a las que pidieron permanecer en ayunas durante 12 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de ese tiempo, los participantes consumieron una comida consistente en cereales, fuente de almidón, y se les dio una pastilla de té verde o de placebo, aleatoriamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante el test del hidrógeno espirado, un tipo de prueba del aliento, los investigadores comprobaron cómo aquellos sujetos que habían consumido la dosis de té verde presentaban más dificultades en la digestión y absorción del almidón que aquellos que habían tomado el placebo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los científicos puntualizan que la alta dosis de té verde administrada a los sujetos (correspondiente a varias tazas) no se corresponde con un consumo estándar diario, con lo que los efectos potenciales de la infusión sobre el organismo deberían ser menos pronunciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, apuntan que se requieren investigaciones más exhaustivas para determinar el mecanismo por el que el té verde incide en la digestión y la importancia clínica de sus elementos químicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidad de Bruselas prueba una nueva técnica contra la diabetes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/universidad-de-bruselas-prueba-una-nueva-tecnica-contra-la-diabetes/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/universidad-de-bruselas-prueba-una-nueva-tecnica-contra-la-diabetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las pruebas iniciales han demostrado que pacientes con niveles de 9,5 de hemoglobina glucosilada han pasado a niveles de 7,3 después de tres meses de tratamiento.(Foto: Corbis/Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Universidad Libre de Bruselas (ULB) está probando con “éxito” una técnica “revolucionaria” para tratar la diabetes de tipo dos, sufrida por 90% de los diabéticos, señaló Globovisión con información del diario “Le Soir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva técnica, basada en un aparato llamado Revita diseñado por la firma estadounidense Fractyl, se está testando en el servicio gastroenterología del profesor Jacques Devière del Hospital Universitario Erasme (ULB), y en un hospital de Roma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La técnica consiste en destruir por calentamiento la mucosa que reviste el duodeno, la parte del intestino delgado situada justo después del estómago que rodea el páncreas, el cual se encarga de generar la insulina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante destruir esta mucosa porque, según el profesor Devière, “las células glandulares mucosas segregan una variedad de hormonas que terminan produciendo resistencia a la insulina”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se logra introduciendo un globo en el duodeno, a través de un una sonda introducida por la boca del paciente, sin necesidad de cirugía, explica “Le Soir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho globo separa la mucosa de la submucosa mediante la introducción de fluidos fisiológicos entre las dos capas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez separada la mucosa, esta se expone en otro globo de la misma sonda a agua a 85 grados entre 7 y 10 segundos, lo que la destruye durante un mes y hace que la resistencia que había desarrollado a la insulina y las dificultades para tratar el azúcar alimentario desaparezca durante un tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pruebas iniciales han demostrado que pacientes con niveles de 9,5 de hemoglobina glucosilada han pasado a niveles de 7,3 después de tres meses de tratamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La medición de la hemoglobina glucosilada, cuyos valores normales deben rondar 5 o 6%, es una prueba de laboratorio muy utilizada en la diabetes para saber si el control que realiza el paciente sobre la enfermedad ha sido bueno durante los últimos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que los pacientes que han sido intervenidos hasta el momento -que continúan tomando su medicación habitual- han conseguido controlar su diabetes, Devière no asegura que esta solución sea definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja más importante es, según el profesor, la posibilidad de poder pasar de un tratamiento con medicamentos a una operación endoscópica que no requiere cirugía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los besos son la principal causa de cáncer de cabeza y cuello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ya no es el tabaco ni el alcohol. Ahora, el principal factor de riesgo para el desarrollo de cánceres de cabeza y cuello son los besos. ¿La razón? A través de ellos se puede transmitir las cepas más riesgosas de virus de papiloma humano (VPH) que pueden causar cánceres de orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Mahiban Thomas, jefe de cirugía maxilofacal y de cabeza y cuello del hospital australiano Royal Darwin, el VPH es responsable del 70% de los cánceres de cabeza y cuello. En este sentido, el especialista explicó al &amp;ldquo;Daily Mail Australia&amp;rdquo; que si una persona se infecta de VPH en la orofaringe, su riesgo de desarrollar cánceres de cabeza y cuello es 250 veces más alto que alguien que no está contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los Centros para el Control y Prevención de Enfermedades (CDC, por su sigla en inglés), el VPH oral puede transmitirse en el sexo oral o en besos con la boca abierta, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si alguien ha besado en exceso a seis personas, su riesgo de contraer VPH es más alto, y si ha besado en exceso a nueve, es aún peor&amp;rdquo;, advirtió Thomas al sitio NT News. En este sentido, el especialista agregó que los casos de cánceres de cabeza y cuello relacionados con el VPH, se dan por lo general en personas jóvenes, que no beben y nunca han fumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se presentan en la cuarta década de la vida, más de 30 años antes de que los cánceres tradicionales usualmente ocurren&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El médico calificó como un &amp;ldquo;tsunami&amp;rdquo; lo que VPH oral está causando entre los médicos de cabeza y cuello. &amp;rdquo;Los ginecólogos han lidiado con el VPH mucho más tiempo y saben mucho más sobre él que nosotros&amp;hellip; se requiere más investigación en esta área&amp;rdquo;, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay una actitud, sobre todo en las generaciones más jóvenes, de que el sexo oral es seguro porque no provoca embarazo (&amp;hellip;) Las personas deben ser conscientes de que beber alcohol, fumar tabaco o marihuana, practicar el sexo oral y besar a múltiples personas, puede aumentar el riesgo (de desarrollar cánceres de cabeza y cuello) de forma significativa&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niño de 8 años se convierte en la persona más joven en recibir un trasplante de manos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un niño estadounidense de 8 años cuyas manos y pies fueron amputados a causa de una infección, se convirtió en el paciente más joven en recibir un doble trasplante de mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los antebrazos de Zion Harvey todavía están muy vendados, pero sus nuevas manos eran visibles cuando sonriente se reunió con los médicos para una conferencia de prensa el martes, en la cual demostró su agarre aún débil y describió el despertarse con nuevas manos como &amp;ldquo;raro al principio, pero luego bien&amp;rdquo;. Zion agradeció a su familia y médicos por ayudarlo en su &amp;ldquo;experiencia difícil&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El niño de Owings Mills, una comunidad suburbana de Baltimore, Maryland, recibió el trasplante hace algunas semanas en el hospital infantil de Philadelphia, aunque los médicos no revelaron la operación de 11 horas hasta esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo médico de 40 personas utilizó placas de acero y tornillos para unir los huesos viejos y nuevos. Los cirujanos reconectaron meticulosamente las arterias, venas, músculos, tendones y nervios de Zion. &amp;rdquo;Se despertó sonriendo&amp;rdquo;, dijo el doctor L. Scott Levin, quien dirige el programa de trasplante de manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zion contrajo sepsis que le provocó múltiples fallas de órganos que forzaron la amputación de manos y pies; para los 4 años necesitó un trasplante de riñones y recibió el órgano de su madre, afirma AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prótesis en las piernas le permiten ser un niño activo. Aprendió a utilizar sus antebrazos para escribir, comer y jugar videojuegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No fue un riesgo mayor al de un trasplante de riñón&amp;rdquo;, dijo su madre Pattie Ray. &amp;ldquo;Así que sentí que estaba dispuesta a correr ese riesgo por él, si quería, para que pudiera jugar fútbol americano y en el parque&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios adultos en Estados Unidos han recibido doble trasplante de mano o brazo en años recientes. Funcionarios del hospital en Philadelphia creen que Zion es el más joven en someterse al procedimiento, el cual requiere consumo de inmunosupresores toda la vida para asegurar que el cuerpo no rechace sus nuevas manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos dijeron que Zion pasará varias semanas en rehabilitación física antes de regresar a casa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
