<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Descubre por qué tomar alcohol abre el apetito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubre-por-que-tomar-alcohol-abre-el-apetito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubre-por-que-tomar-alcohol-abre-el-apetito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;Los antojos nocturnos de comida tras una noche de fiesta y alcohol no sólo pueden atribuirse a la actitud negligente de estar borracho&lt;/strong&gt; -ya sea poco o mucho-,&lt;strong&gt;sino que más bien responde a complejos factores subyacentes en el cerebro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo atestigua el último estudio llevado a cabo por un equipo de científicos de la Escuela de Departamentos de Medicina y Neurología de Medicina de la Universidad de Indiana (Estados Unidos) que concluye que &lt;strong&gt;beber mucho hace que el cerebro sea más sensible a las señales de ciertos alimentos mediante el olfato&lt;/strong&gt;, estimulándonos o incitándonos a comer mucho más de lo que lo habríamos hecho estando sobrios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los investigadores contaron con la participación de 35 mujeres no vegetarianas ni fumadoras y que se encontraban dentro de un peso normal.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voluntarias ingirieron cada día alcohol vía intravenosa y un placebo salino. &lt;strong&gt;El experimento demostró que el cerebro de las mujeres que recibieron alcohol se activó significativamente más a los aromas de los alimentos que aquellas que habían recibido el placebo&lt;/strong&gt;; esto es, la atracción por los alimentos fue mayor de lo normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se conoció que también aumentaban la cantidad de la ingesta con el alcohol.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cerebro puede desempeñar un papel vital en la regulación de la ingesta de alimentos. Nuestro estudio encontró que la exposición al alcohol puede tanto aumentar la sensibilidad del cerebro a las señales externas de alimentos, como los aromas, y dar lugar a un mayor consumo de alimentos. Muchas bebidas alcohólicas ya incluyen calorías vacías, y cuando se combinan esas calorías con el efecto aperitivo, puede conducir a un desequilibrio de la energía y, posiblemente, al aumento de peso”, afirma William Eiler, coautor del estudio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren cómo “apagar” la adicción de la cocaína en el cerebro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Sí, los investigadores del Instituto de Ciencias Biológicas de Shanghái, China, descubrieron que &lt;strong&gt;la adicción a las drogas como la cocaína puede ser “encendida” y “apagada”&lt;/strong&gt; ¡Como si de un interruptor en el cerebro se tratase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos afirman en su estudio, publicado en la revista ‘Nature Reviews Neurology’, que descubrieron &lt;strong&gt;cómo funciona el gen Vav2, que actúa como ‘interruptor’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gen Vav2 es responsable de&lt;strong&gt; la adiсción a las drogas por estar estrechamente relacionado con la dopamina,&lt;/strong&gt; el neurotransmisor que causa la sensación de placer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el futuro se podrían desarrollar medicamentos capaces de suprimir el gen. &lt;strong&gt;Esto puede ser una solución integral al problema del abuso de drogas&lt;/strong&gt;“, señaló Zhou Jiawei, autor principal del estudio, al diario ‘South China Morning Post’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Zhou Jiawei advirtió que&lt;strong&gt; es posible que se necesiten años de investigaciones hasta que sea posible la aplicación clínica de la técnica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Increíble descubrimiento en contra de esta terrible droga!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clínicas de la región plantean la actualización de sus tarifas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los precios de servicios en clínicas permanecen en el congelador desde 2013. Y para entonces, fueron fijados con montos del 2011. Es por eso que en la Asociación Venezolana de Clínicas y Hospitales (AVCH) Región Andina plantean una actualización de la metodología que regula las tarifas de servicios asistenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un comunicado enviado a esta redacción, el sector privado de la salud en la entidad explica que, por intermedio del “mecanismo rígido” que es la Providencia Administrativa No. 294, se impide la consulta a la propia estructura de costos de las clínicas, lo que violenta la Ley Orgánica de Precios Justos, la cual establece en su artículo 1 que dicho instrumento legal tiene por objeto asegurar el desarrollo armónico, justo, equitativo, productivo y soberano de la economía nacional, y determina un Sistema de Adecuación Continua de Precios Justos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector recuerda que, cuando en la Providencia el Gobierno fijó los precios de los servicios de las clínicas, no tomó en cuenta los costos. Entre estos están los salariales, que han venido aumentando a razón de sucesivas decisiones ejecutivas. “Además, se impide la adecuación de los precios a la movilidad hacia arriba o incremento de todos los costos, como consecuencia de elementos como la inflación y la devaluación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prosigue el escrito: “Se impide que los precios reflejen una verdadera relación justa y equitativa, conllevando a que los mismos estén por debajo de lo que cuesta realmente prestar el servicio, y con ello se está llevando a una desmejora de la calidad del servicio y, en no pocos casos, a la posibilidad de desaparición, por resultar inviable la operatividad para nuestro sector”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendan, por tanto, que la implementación de la metodología regulatoria debe estar sustentada en concordancia con  la estructura de costos de las clínicas, de acuerdo a su complejidad, y no por procedimientos de promedio de facturas de instituciones de diferentes niveles de servicio, hecho que direcciona un cuantioso ahorro por parte de las aseguradoras y de las instituciones que manejan fondos autoadministrados de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Providencia era temporal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Providencia 294, que categoriza precios de servicios ofrecidos en las clínicas, regula áreas como emergencia, quirófano, hospitalización y cuidados intensivos. Para fijar las tarifas, el Gobierno estipuló tres categorías según el nivel de complejidad de cada institución: clínicas tipo 1, tipo 2, tipo 3 y las tipo 4, consideradas unidades especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En esa oportunidad, la Providencia 294 fue considerada de carácter temporal por el Gobierno nacional, mientras se promulgaba la Ley de Costos y Precios Justos y se pudiera establecer los precios basados en la estructura de costos de las clínicas, como lo establece la nueva Providencia 003 del año 2014, complemento de esta ley”, expone el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hasta ahora –contraponen- a pesar de que ya está vigente, no se ha permitido aplicarla hasta tanto la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socio Económicos (Sundde) haga una serie de análisis que se han retrasado en el tiempo, aseguran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mientras tanto sigue vigente la Providencia 294 la cual, con dos años de desactualización, ha colocado a la mayoría de las clínicas en el inminente riesgo de paralización operativa ante la desenfrenada inflación que nos afecta día a día”, se lee en el texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que plantean las clínicas es la actualización de la metodología regulatoria, mediante la derogación de la aplicación de la Providencia 294, y en ese sentido, sustituirla por un mecanismo que permita la fijación de los precios de acuerdo con lo establecido en la Ley Orgánica de Precios Justos y la Providencia 003 de febrero del 2014 emanada de la Sundde: es decir, que los precios se determinen consultando la estructura de costos de cada clínica y permitan su adecuación continua, así como que se tome en cuenta la inflación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No a la paquetización”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe preocupación en las clínicas por la posición que históricamente han asumido las aseguradoras y que  ahora se presenta como la opción que el Gobierno tiene para  decretar e implementar un esquema de control y regularización de los servicios asistenciales, basado en el esquema de “paquetización” de los procedimientos médicos, entendida como el producto de la aplicación de: los convenientes conceptos actuariales a su beneficio, la aplicación de la política de costos razonables y, para completar la tríada, la promediación de las facturas. “Con esta fórmula, se hace creer a la población que los ajustes y recortes son en su beneficio, pero es todo lo contrario, afectan la operatividad y la calidad del servicio  que recibe el usuario”, aseguran en la AVCH Región Andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las clínicas, luego de analizar la evolución de la sustentabilidad operativa, expresan que la fórmula de la paquetización llevaría a un colapso total del área de la salud privada y en consecuencia de la estatal, ya que en la primera se atiende aproximadamente 55% de la población venezolana. Esto lo complementan con que se afectaría a los empleados de las clínicas, cercanos a los 130.000 en el país. Impactaría también a la ciudadanía, por el deterioro en el servicio y la negativa incidencia en la calidad, aunado a la escasez de material médico-quirúrgico, medicamentos y equipos, según se asegura en el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Siete claves&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el escrito, las clínicas aseguran que cada día les resulta más difícil prestar sus servicios y enumeran que están afectados por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Las regulaciones con imposición de precios que amenazan su  sustentabilidad y permanencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. La  inflación no reconocida desde el año 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. En el renglón del recurso humano empleado, se han realizado nueve ajustes salariales sin poder haber realizado los consecuentes ajustes, debido a la vigencia de la regulación de la Providencia No. 294.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. La fuga de personal especializado hacia otras actividades económicas, porque los salarios no satisfacen las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. La falta de interés, comprensión y voluntad en el reconocimiento de esta vital problemática por parte de  las autoridades nacionales, para que  comprendan cómo funcionan y cuál es la estructura de costos que tiene que asumir el sector para funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. El consecuente retraso de dos años en la actualización de las tarifas está causando franco deterioro y colapso en esta actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.- El constante atraso y ajustes en el reconocimiento y pago de las deudas generadas por la prestación de los servicios asistenciales, afecta directamente a la capacidad operativa dentro de los estándares exigidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Daniel Pabón)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fumadores son más propensos a sufrir cáncer bucal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fumadores-son-mas-propensas-a-sufrir-cancer-bucal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fumadores-son-mas-propensas-a-sufrir-cancer-bucal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La presidenta de la Sociedad Venezolana de Medicina Bucal, Daniela Porras, explicó que la enfermedad es silente, pues no se detecta con facilidad. Sin embargo, comentó que entre los síntomas iniciales se encuentra el aumento de volumen de la mucosa, así como también su cambio de color a tonos blancos o rojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Describió que se presentan lesiones tumorales o llagas que sobrepasan el medio centímetro de diámetro, que no cicatrizan aún después de 15 días, explica el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porras aseguró que esta patología es más común en las personas que fuman. “De cada diez pacientes que tenemos con cáncer seis son fumadores”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Informó que es más común que se presente en hombres, pues antes estos fumaban más que las mujeres. No obstante, enfatizó que, en la actualidad, el índice de fumadores entre mujeres y hombres no presenta gran diferencia”. Recordó también que quienes sufren de VPH tienen probabilidad de padecer esta enfermedad.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Porras concluyó que para evitar el cáncer bucal es necesario eliminar el tabaquismo, al igual que realizarse el auto-examen, que consiste en verificar que no haya alteraciones como cambio de color, aumentos de volumen o ulceras en la mucosa. Igualmente recomendó que, en caso de percibir los síntomas, la persona debe acudir de forma inmediata al odontólogo o médico bucal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las bacterias ayudan a mantener un buen estado de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-bacterias-ayudan-a-mantener-un-buen-estado-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-bacterias-ayudan-a-mantener-un-buen-estado-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alimentación tiene un rol importante en el mantenimiento de la salud. Una mala nutrición puede llevar al individuo a sufrir de algunas enfermedades o alteraciones en su organismo. Y es aquí donde la microbiota intestinal juega un rol importante, pues es la responsable de proteger al organismo de ciertas alteraciones o patologías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora Yolmar Valero de la Universidad Simón Bolívar (USB), quien es licenciada en bioanálisis, explica que “la microbiota intestinal es la cantidad de microorganismos o bacterias beneficiosas o no que podemos tener en el intestino grueso, y que va a ejercer un papel importante en el mantenimiento de la salud”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las bacterias buenas ayudan a mantener la salud intestinal formando una barrera de vellosidades que evitan que los microorganismos patógenos entren en el organismo y causen algún tipo de daño”, explica la investigadora, quien añade que son las responsables de sintetizar ciertas vitaminas, lo que permite una mejor absorción y protección por parte del organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra de las funciones que se les atribuye es el mantenimiento de la inmunidad, ya que  produce ciertos compuestos químicos que ayudan a mantener en buen estado la primera línea de defensa del cuerpo humano, además de transformar los alimentos no digeribles en ácidos grasos de cadena corta, que producen la energía que el cuerpo requiere para el desenvolvimiento de las actividades de cada individuo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valero, quien también tiene un Magíster en Ciencia de los Alimentos, arguye que la microbiota puede verse alterada por diferentes causas, entre ellas la dieta del individuo, los antibióticos de larga prescripción médica, el estrés, y el consumo de alimentos probióticos y prebióticos, variación que es denominada disbiosis y puede conllevar a un aumento de la obesidad; y la  diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No en vano un estudio reciente realizado a la etnia venezolana Yanomami reveló que la microbiota de esta población es  lo más parecida a un estado ideal, y ello tiene que ver con la costumbre ancestral de esta población de alimentarse  con una dieta rica en semillas  poco procesadas, y con un alto consumo de fibra y almidón, que favorece la aparición de los microorganismos beneficiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Modulación de la microbiota&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora aseguró que la universidad trabaja en la sustitución de la harina de trigo por leguminosas en productos horneados como barras nutricionales, mezcla para tortas, panes y pasta larga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo es ver, mediante una prueba in vitro, cómo se comporta la fibra soluble de estos alimentos con los microorganismos, y comprobar si se puede llegar a modular la microbiota intestinal de un individuo mediante un cambio en la dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los resultados de estos estudios, que están en pleno desarrollo, permitirán al país ponerse a la par de otras naciones en el diagnóstico temprano de enfermedades como la diabetes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>