<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abelardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/abelardo/</link>
    <description>Recent content in Abelardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/abelardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Hay muchas familias en emergencia en Zorca y el gobernador no aparece”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, conversó con los habitantes de los sectores afectados en Zorca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado tachirense de la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, atendió el llamado de los habitantes de la comunidad de La Horqueta y La Bloquera, en Zorca, por la situación presentada ante el deslizamiento del terreno con afectación de viviendas, aunado al asentamiento de la carretera, donde al momento se tienen tres viviendas colapsadas e igual número de familias damnificadas como consecuencia de la filtración de aguas blancas, servidas y pluviales en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario tachirense recorrió el sector acompañado con los habitantes de la comunidad, y expresó: “le hacemos un llamado al gobernador José Gregorio Vielma Mora para que se apersone en el sector La Horqueta de Zorca, entre los municipios San Cristóbal y Cárdenas, y constate tan dramática situación, ojalá venga sin tanto show, sino que venga decidido a prestar ayuda y brindar soluciones a esta comunidad que tanto lo necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, dijo Abelardo Díaz: “¿qué está esperando señor gobernador, una tragedia? ¿Que se presenten desenlaces fatales? La presencia de su gobierno en esta zona tiene que ser inmediata y es por lo que le reitero el llamado, esta comunidad ha pedido constantemente su presencia y ha sido imposible que usted le de atención a la misma, ojalá recapacite y entienda que este sector también pertenece al estado que usted por ahora gobierna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la señora Rosmery Villavicencio Varela, habitante de la zona, indicó que esta problemática pudiera ser consecuencia de una fuga de agua proveniente del tanque de Hidrosuroeste y que se requiere con suma urgencia que sea atendida esta situación, ante un inminente colapso, al tiempo que resaltó la necesidad de rescatar la vía que se hundió y evitar que se derrumben más viviendas que pudieran generar una lamentable tragedia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana Dolores Machado, también habitante del sector, dijo ser una persona enferma y de avanzada edad que requiere ayuda, “en las noches no dormimos ante el temor que se derrumbe por completo la zona, le hacemos un llamado al gobernador para que venga y se aboque a buscar soluciones, que es lo que necesitamos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Abelardo Díaz solicitó, además, el abocamiento por parte de los organismos competentes para el dragado de la quebrada La Zorquera, ya que de lo contrario se daría muy pronto el colapso de las bases del puente y repercutiría en la vía principal de la carretera que conduce a Capacho, alertó el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>