<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abelardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/abelardo/</link>
    <description>Recent content in Abelardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/abelardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Exigimos al Gobierno que deje de humillar a los tachirenses”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobierno-que-deje-de-humillar-a-los-tachirenses/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobierno-que-deje-de-humillar-a-los-tachirenses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado nacional Abelardo Díaz, junto a un grupo de ciudadanos, protestó en alrededores de las estaciones de servicio por las largas colas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una protesta pacífica en los alrededores de varias estaciones de servicio en San Cristóbal encabezó el diputado a la Asamblea Nacional Abelardo Díaz, junto a un grupo de ciudadanos, desde donde expresó que el Gobierno nacional y regional debe dejar de someter a los tachirenses a humillaciones de hacer cola para cargar combustible y para adquirir cualquier producto básico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la manifestación, Díaz señaló: “hoy venimos a reclamar el cese de la humillación. Cada minuto de cola es una humillación para el pueblo tachirense. ¿Quién le responde a los tachirenses por su tiempo?, ¿quién le responde a los taxistas, a las amas de casa, a quienes viven del transporte privado y público?”, preguntó el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quién le responde a la familia que hoy domingo no podemos tener un día en encuentro familiar, porque hay que estar hasta dos y tres horas humillados para poder surtir combustible, y otras dos o tres horas en un supermercado para ver si conseguimos algo de comida. Por ello exigimos al gobernador que dé la cara, él prometió soluciones, prometió que hoy domingo estaría resuelto el problema de la gasolina y aquí vemos largas y largas colas por todos lados, le miente una vez más usted, señor gobernador, a nuestro golpeado y humillado pueblo tachirense”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó el parlamentario socialcristiano que: “aquí nadie responde, nadie le dice nada al pueblo tachirense, vemos es un estado colapsado, ni el Gobierno nacional ni el regional dicen nada, y ahora les dio por subirnos el combustible hasta 50 y 83 bolívares por litro; y ante eso, el gobernador lo que anuncia es que vendrán 5 bombas más a esos precios, a mí no me cabe duda que él tiene cómo pagarla, pero la inmensa mayoría del pueblo no puede surtir a esos costos, por eso reclamamos un trato igualitario, también somos venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No podemos seguir siendo los conejillos de indias para que el Gobierno pruebe con nosotros políticas que van en contra del pueblo y luego fracasan. Quedó demostrado que el chip de la gasolina fracasó y la prueba es que las colas siguen y el contrabando sigue, y de igual manera, esta medida de vender gasolina a precios internacionales también fracasará, porque la misma está diseñada únicamente para favorecer al contrabandista y perjudicar al ciudadano”, aseguró el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la protesta el diputado Abelardo Díaz conversó con los ciudadanos que hacían la cola para surtir combustible, siendo receptor del malestar que sienten ante las colas humillantes que a diario tienen que afrontar, al tiempo que el parlamentario tachirense era acompañado por un número importante de personas que portaban cartelones con diversas consignas como “No más colas”, “Ya basta de tanta humillación”, “Vielma, si no puedes renuncia”, entre otras, asegurando que seguirá exigiendo respeto para el pueblo tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>