<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plutón on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/plut%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Plutón on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 21:30:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/plut%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Nasa divulgó hoy nuevas imágenes de Plutón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/la-nasa-divulgo-hoy-nuevas-imagenes-de-pluton/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/la-nasa-divulgo-hoy-nuevas-imagenes-de-pluton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La misión de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; también detectó en las imágenes pruebas de &amp;ldquo;hielos exóticos&amp;rdquo; a lo largo de la superficie de Plutón y señales de una actividad geológica reciente. (Foto: lanasa.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La NASA divulgó hoy nuevas imágenes de Plutón captadas por la nave espacial estadounidense &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; y reveló que el tono rojizo del planeta enano tiene mucho que ver con la niebla que cubre su superficie por encima de unas placas de hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo;, que la semana pasada llegó lo más cerca que se ha estado del desconocido Plutón en una misión que comenzó hace casi una década, continúa enviando información a la Tierra, y hoy la Agencia Aeroespacial Estadounidense (NASA) compartió las últimas revelaciones, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nuestras expectativas se han visto más que superadas. Con hielo suelto, una química exótica en su superficie, cordilleras y una amplia niebla, Plutón está mostrando una diversidad verdaderamente emocionante de geología planetaria&amp;rdquo;, dijo en un comunicado John Grunsfeld, uno de los directores adjuntos de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nave capturó imágenes que muestran nieblas de hasta 130 kilómetros por encima de la superficie de Plutón, con dos capas bien diferenciadas, una de hasta 80 kilómetros y otra de alrededor de 50 kilómetros, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las nieblas detectadas en esta imagen son un elemento clave en la creación de los complejos compuestos de hidrocarburos que dan a la superficie de Plutón su tono rojizo&amp;rdquo;, afirmó en el comunicado Michael Summers, un coinvestigador de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; en la Universidad de George Mason en Fairfax (Virginia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alan Stern, el principal investigador para &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; en Boulder (Colorado), describió el entorno como &amp;ldquo;una atmósfera extraterrestre&amp;rdquo; de una &amp;ldquo;increíble belleza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, los científicos habían calculado que las temperaturas en Plutón serían demasiado cálidas para que se formaran nieblas a altitudes mayores de 30 kilómetros por encima de la superficie del planeta enano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vamos a necesitar nuevas ideas para averiguar lo que está ocurriendo&amp;rdquo;, señaló Summers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; también detectó en las imágenes pruebas de &amp;ldquo;hielos exóticos&amp;rdquo; a lo largo de la superficie de Plutón y señales de una actividad geológica reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una llanura del tamaño del estado de Texas, llamada informalmente Sputnik Planum y situada en el lado oeste de una región de Plutón que tiene forma de corazón, una placa de hielo parece haberse desplazado, y podría seguir desplazándose, de forma similar a los glaciares de la Tierra, según la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Solo hemos visto superficies así en mundos activos como la Tierra y Marte&amp;rdquo;, afirmó el coinvestigador de la misión John Spencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, la NASA anunció que había descubierto &amp;ldquo;un conjunto de montañas con picos de hasta 3.500 metros por encima del cuerpo de hielo&amp;rdquo; en Plutón, que se formaron &amp;ldquo;hace no más de 100 millones de años&amp;rdquo; en un sistema que tiene más de 4.500 millones de años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nave &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; despegó de Cabo Cañaveral (Florida) en enero de 2006, y hasta el pasado 14 de julio no llegó a acercarse a la superficie del planeta enano, tras casi 5.000 millones de kilómetros de travesía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>