<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desde on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/desde/</link>
    <description>Recent content in Desde on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/desde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se prorroga Premio de Periodismo Carlos Delgado Dugarte en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 7 de julio y hasta el 31 de julio 2015 será el lapso de recepción de los trabajos que participarán en el Premio de Periodismo Unet, Lic. Carlos Delgado Dugarte, año 2015, los mismos deberán ser entregados en la oficina de Dirección de Comunicación, Información, Protocolo y Relaciones Públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los comunicadores sociales inscritos ante el Colegio Nacional de Periodistas que ejerzan sus funciones en medios de comunicación, en instituciones públicas y/o privadas, o que sean de libre ejercicio, cuyo trabajo haya sido difundido en algún medio de comunicación, podrán optar el premio a través de la postulación directa o por vía de terceros con la presentación de trabajos de prensa, radio, televisión y medios electrónicos en sus diferentes géneros, publicados entre el 27 de febrero de 2014 y el 27 de febrero de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jurado evaluador estará integrado de la siguiente manera: dos representantes de la Unet, un representante por el Colegio Nacional de Periodistas (CNP), seccional Táchira. El jurado será presidido por uno de los representantes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, se podrán desarrollar actividades para el fomento del periodismo científico; así como divulgar las tareas del quehacer universitario y estimular la participación de los comunicadores sociales en la actividad unetista. En tal sentido, se valorarán aquellos trabajos que divulguen las actividades de la Unet, eventos, actuaciones, planes, programas  y proyectos relacionados con docencia, investigación, extensión y producción de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se deberá indicar el día  y el medio donde fue publicado o transmitido su trabajo, al consignar la postulación. Para los trabajos publicados por vía digital o internet deberá presentarse el nombre del trabajo completo, el sitio web, la fecha, la hora y el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del trabajo postulado, son requisitos para la participación en el premio, la presentación de los siguientes recaudos: copia de la cédula de identidad, copia del carnet del Colegio Nacional de Periodistas y copia de la solvencia ante el gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este concurso, ningún miembro del jurado podrá ser participante del concurso y los recaudos deben consignarse de lunes a viernes en horario de 8:00 a.m., a 12:00 p.m., y de 2:00 p.m., a 5 p.m., o enviar los trabajos y recaudos por el correo electrónico diciprep@unet.edu.ve con el “asunto” Postulación de: nombre del periodista. Ejemplo: Postulación de Juan Rodríguez   (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operativos de seguridad del gobierno carecen de soluciones concretas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Izquiel, abogado y criminólogo. (Foto: Diario de Caracas)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;Desde hace dos días, según lo publicado por funcionarios del gobierno nacional, se dio inicio a un operativo policial en diferentes zonas del país para conseguir desmantelar a bandas delictivas.&lt;/p&gt;
La llamada “Operación Liberación de la Patria”, anunciada por el ministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López; ha conseguido hasta la fecha más de 134 detenidos y 14 muertes en los operativos en la Cota 905 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según el abogado y criminólogo Luis Izquiel el operativo de seguridad no presentan &amp;ldquo;soluciones concretas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De nada sirve tener un gran número de policías en el operativo si las labores de inteligencia no se hacen de la manera apropiada. En este tipo de procedimientos le da la opción a los delincuentes de ir a otras zonas y después volver cuando con situación de la normaliza”, declaró Izquiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También declaró las deficiencias de los operativos numerosos por parte de la policía como el que ocurrió en la localidad de San Miguel, estado Aragua, donde casi 1.500 funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana capturaron a tres delincuentes y que en principio no eran los solicitados por la justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto demuestra la poca efectividad que tienen”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izquiel también aseguró que la militarización de la seguridad ciudadana sigue siendo “uno de los principales errores” que comete el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Guardia Nacional tiene otras funciones y su entrenamiento no es el apropiado para tratar temas de seguridad. Es en esos momentos cuando se empiezan a ver la violación de Derechos Humanos. La población no tiene porque pagar las consecuencias”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No presentan pruebas de paramilitarismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Izquiel aseguró que el gobierno nacional no presenta pruebas al asegurar que los sucesos ocurridos en las Cota 905 en las últimas semanas se debe a la vinculación de bandas criminales con el paramilitarismo colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si esa definición es la delincuentes con armas largas y que realizan hechos delictivos en todas las zonas de Caracas, entonces si podría llamarse paramilitarismo colombiano&amp;rdquo;, ironizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Interiores, González López aseguró que paramilitares colombianos son los responsables de los robos, extorsiones, secuestros y del tráfico de drogas que se realizan en la Cota 905.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>