<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desde on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/desde/</link>
    <description>Recent content in Desde on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/desde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La troncal 5: una “caja de pandora”  para los conductores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/la-troncal-5-una-caja-de-pandora-para-los-conductores/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/la-troncal-5-una-caja-de-pandora-para-los-conductores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;b&gt;La situación afecta &lt;/b&gt;a los usuarios del aeropuerto de Santo Domingo, puesto que deben tomar previsiones de tres y cuatro horas de antelación, si no quieren tener problemas  con pérdida de vuelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la redoma de la antigua ULA, a la salida de San Cristóbal, pasando por San Josecito, Uribante, Los Estoraques, Zig-Zag, aeropuerto de Santo Domingo, hasta el sector San Lorenzo, llegando a la entrada a San Joaquín de Navay, el paso es a riesgo   debido a los constantes deslizamientos que azotan a la maltratada -por las lluvias- vía al llano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el trayecto, los conductores no saben con qué se encontrarán: “es una caja de pandora”, donde lo único cierto es una cola por alguno de los motivos conocidos: se hundió la vía, rocas en la calzada, deslizamientos, choque por una imprudencia o porque algún organismo está despejando la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la entrada o salida de San Cristóbal, a la vista de todos está la primera “tronera”, donde vehículos  livianos y pesados deben hacer maniobras para esquivar los huecos, que ya  se “comieron” un canal y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La incertidumbre comienza con huecos en la ampliación que va de Valle Hondo a Hierro Gómez, son cuatro canales, para enfrentarse con un cuello de botella, donde -según se conoció- es el lugar más peligroso por los constantes atracos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los conductores quedan allí atrapados, a merced de los delincuentes, operación que se repite y se denuncia a diario, pero nadie hace nada por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trampa” en San Josecito&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la altura de La Floresta, con los permanentes deslizamientos se ha formado un hueco de  casi un metro de ancho en el canal subiendo a San Josectio, “una trampa vial”, sobre todo en horas de la noche y más aún cuando está lloviendo, que nadie lo ve. Este cráter ha sido motivo de varios accidentes y nadie ha hecho nada por taparlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De San Josecito  al puente Uribante, el deterioro de la vía se hace más evidente y de allí a Los Estoraques se han visto bacheos, cuando se creía que en la vía se necesitan carpetas corridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El eterno problema del Zig Zag por las fallas geológicas, pues a pesar de estar asfaltado,  el paso es a riesgo por lo quebradizo de todo el sector. Para algunos, esta situación afecta a los usuarios del aeropuerto de Santo Domingo, puesto que deben tomar previsiones de tres y cuatro horas de antelación, si no quieren tener problemas con pérdidas de vuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inconsciencia &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;de algunos conductores&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el inminente peligro que se corre por el deterioro de la capa asfáltica en la vía al llano, el problema se incrementa en el trayecto mencionado cuando se observa a los conductores haciendo una labor de inconsciencia ciudadana, sin importar el daño que pueden ocasionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto se suma la gran cantidad de  motorizados que por allí circulan en sentido contrario y a toda velocidad, atentando contra los retrovisores y amenazando a los conductores que no les dan paso. Los insultos son a título personal, con palabras obscenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí se observa cómo los funcionarios públicos de cuerpos de seguridad, sin ninguna emergencia, utilizan las sirenas de sus vehículos para salirse del paso,  dejando en la cola a quienes deciden cumplir con las leyes y la prudencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fernández Feo, &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;la zona más afectada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un trayecto desde San Cristóbal a San Lorenzo, en Fernández Feo, que en situación normal no se tardaría 30 minutos, los conductores están necesitando entre 60, 90 y hasta 120 minutos, si no se cuenta con una tranca vecinal reclamando mejor servicio eléctrico, agua; pero, en todo caso, la cola es lo más seguro a cualquier hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se afirma que la zona más afectada por esta situación en la vía al llano la padecen los habitantes de  Fernández Feo, cuya calidad de vida ha cambiado paulatinamente desde que comenzó  el temporal lluvioso que tiene a la troncal 5 como una “caja de pandora”, pues nadie sabe con qué se encontrará en el trayecto desde la Redoma de la antigua ULA, en la salida de San Cristóbal, hasta San Lorenzo, en el municipio Fernández Feo. (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424860,424861,424862&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desde hoy se podrá impugnar datos incorrectos del Registro Electoral </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 25 de julio hasta el 08 de agosto, se activará el período de impugnación a la información del Registro Electoral, preliminar de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lapso de tiempo se dispone para los ciudadanos que tengan errores en la información del sistema que pueda condicionar o limitar la participación de sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso es alterno e independiente a la auditoria que realizan los diferentes partidos políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son algunas de las irregularidades que usted debe verificar para impugnar el Registro Electoral:
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;1) Ciudadanos que se hayan inscrito y no aparezcan incorporados en el registro de votantes.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;2) Electores que este inscritos con antigüedad y fueran excluidos o cambiados de su centro de votación&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;3) Personas que estén fallecidas, pero aún aparecen como electores activos.&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Qué hacer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padrón de votación preliminar puede verificarse a través del módulo de consulta del RE en la página web del organismo, llamando al número telefónico 0800-VOTEMOS (0800-8683667) o enviando un SMS al 2637 incluyendo el número de cédula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez consultado el RE Preliminar se detectan errores, el elector (a) deberá descargar de la página web del organismo comicial la Planilla de Reclamos desde el siguiente url (&lt;a href=&#34;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&#34;&gt;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&lt;/a&gt;) ó puede solicitar esta planilla en las Oficinas Regionales Electorales ubicadas en la capital de cada estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de familiares de fallecidos es necesario consignar ante el CNE el acta original de defunción y una copia legible, cédula de identidad del fallecido u otra identificación válida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los recaudos deben entregarse en las oficinas regionales del CNE hasta el 8 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se prorroga Premio de Periodismo Carlos Delgado Dugarte en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 7 de julio y hasta el 31 de julio 2015 será el lapso de recepción de los trabajos que participarán en el Premio de Periodismo Unet, Lic. Carlos Delgado Dugarte, año 2015, los mismos deberán ser entregados en la oficina de Dirección de Comunicación, Información, Protocolo y Relaciones Públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los comunicadores sociales inscritos ante el Colegio Nacional de Periodistas que ejerzan sus funciones en medios de comunicación, en instituciones públicas y/o privadas, o que sean de libre ejercicio, cuyo trabajo haya sido difundido en algún medio de comunicación, podrán optar el premio a través de la postulación directa o por vía de terceros con la presentación de trabajos de prensa, radio, televisión y medios electrónicos en sus diferentes géneros, publicados entre el 27 de febrero de 2014 y el 27 de febrero de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jurado evaluador estará integrado de la siguiente manera: dos representantes de la Unet, un representante por el Colegio Nacional de Periodistas (CNP), seccional Táchira. El jurado será presidido por uno de los representantes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, se podrán desarrollar actividades para el fomento del periodismo científico; así como divulgar las tareas del quehacer universitario y estimular la participación de los comunicadores sociales en la actividad unetista. En tal sentido, se valorarán aquellos trabajos que divulguen las actividades de la Unet, eventos, actuaciones, planes, programas  y proyectos relacionados con docencia, investigación, extensión y producción de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se deberá indicar el día  y el medio donde fue publicado o transmitido su trabajo, al consignar la postulación. Para los trabajos publicados por vía digital o internet deberá presentarse el nombre del trabajo completo, el sitio web, la fecha, la hora y el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del trabajo postulado, son requisitos para la participación en el premio, la presentación de los siguientes recaudos: copia de la cédula de identidad, copia del carnet del Colegio Nacional de Periodistas y copia de la solvencia ante el gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este concurso, ningún miembro del jurado podrá ser participante del concurso y los recaudos deben consignarse de lunes a viernes en horario de 8:00 a.m., a 12:00 p.m., y de 2:00 p.m., a 5 p.m., o enviar los trabajos y recaudos por el correo electrónico diciprep@unet.edu.ve con el “asunto” Postulación de: nombre del periodista. Ejemplo: Postulación de Juan Rodríguez   (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operativos de seguridad del gobierno carecen de soluciones concretas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Izquiel, abogado y criminólogo. (Foto: Diario de Caracas)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;Desde hace dos días, según lo publicado por funcionarios del gobierno nacional, se dio inicio a un operativo policial en diferentes zonas del país para conseguir desmantelar a bandas delictivas.&lt;/p&gt;
La llamada “Operación Liberación de la Patria”, anunciada por el ministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López; ha conseguido hasta la fecha más de 134 detenidos y 14 muertes en los operativos en la Cota 905 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según el abogado y criminólogo Luis Izquiel el operativo de seguridad no presentan &amp;ldquo;soluciones concretas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De nada sirve tener un gran número de policías en el operativo si las labores de inteligencia no se hacen de la manera apropiada. En este tipo de procedimientos le da la opción a los delincuentes de ir a otras zonas y después volver cuando con situación de la normaliza”, declaró Izquiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También declaró las deficiencias de los operativos numerosos por parte de la policía como el que ocurrió en la localidad de San Miguel, estado Aragua, donde casi 1.500 funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana capturaron a tres delincuentes y que en principio no eran los solicitados por la justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto demuestra la poca efectividad que tienen”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izquiel también aseguró que la militarización de la seguridad ciudadana sigue siendo “uno de los principales errores” que comete el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Guardia Nacional tiene otras funciones y su entrenamiento no es el apropiado para tratar temas de seguridad. Es en esos momentos cuando se empiezan a ver la violación de Derechos Humanos. La población no tiene porque pagar las consecuencias”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No presentan pruebas de paramilitarismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Izquiel aseguró que el gobierno nacional no presenta pruebas al asegurar que los sucesos ocurridos en las Cota 905 en las últimas semanas se debe a la vinculación de bandas criminales con el paramilitarismo colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si esa definición es la delincuentes con armas largas y que realizan hechos delictivos en todas las zonas de Caracas, entonces si podría llamarse paramilitarismo colombiano&amp;rdquo;, ironizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Interiores, González López aseguró que paramilitares colombianos son los responsables de los robos, extorsiones, secuestros y del tráfico de drogas que se realizan en la Cota 905.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>