<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desde on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/desde/</link>
    <description>Recent content in Desde on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 21:43:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/desde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Víctor Serra va por el título de Mister Turismo Intercontinental 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde su participación en el pasado Mister Universo Venezuela 2014 el pasado mes de noviembre, donde representó al estado Anzoátegui y ocupó el puesto de tercer finalista, el joven anaquense Víctor Serra comenzó su intensa preparación para representar a Venezuela en el Mister Turismo Intercontinental 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento tendrá su gala final próximo 25 de julio en el Teatro Principal del Hotel Garden Resort en Punta Cana (República Dominicana) y allí se enfrentará a más de 20 jóvenes provenientes de diferentes parte del mundo, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Organización Mister Universo Venezuela ha dispuesto de un staff de profesionales de la moda encargados de elaborar todo el ajuar que lucirá el modelo venezolano durante la contienda internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así, José Rafael Martínez ha elaborado el traje típico, de fantasía, denominado “El Águila de la Paz”, inspirado en las águilas blancas de las sierras nevadas del estado Mérida y a su vez la confección de una línea de trajes de etiqueta para sus presentaciones protocolares ante el jurado y noche final del espectáculo, dónde se suman también prendas del diseñador Carlos Tavera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte en la línea casual, lleva la  firma de Gas Cool Man by Edeli Mata. En trajes de baños y ropa deportiva, Serra lucirá creaciones de Evae Design by Eloy Piña. A su vez Douglas Cosentino se encargó del diseño exclusivo de toda la línea de calzado para el representante criollo, mientras que Edixón Lubo by edij23 confeccionó las colecciones de corte Fashion para las competencias previas a la noche final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra hace rato comenzó con el proceso logístico y de preparación impartido por la organización Mister Universo Venezuela para su reto internacional, bajo la dirección de Alberto Maneiro, quien tiene a su cargo un equipo de profesionales, en todas las áreas encargados de pulir cada detalle para la competencia del modelo en el exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante recordar que el primer venezolano en ganar el Mister Turismo Intercontinental fue el joven Gerardo Muñoz en 2006.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron gandolas, jumbos y volteos para atender a las poblaciones afectadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-gandolas-jumbos-y-volteos-para-atender-a-las-poblaciones-afectadas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-gandolas-jumbos-y-volteos-para-atender-a-las-poblaciones-afectadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El gobernador Vielma Mora anunció que llegaron a la entidad cinco gandolas,  equipos especializados, jumbos y volteos, para ayudar a la población que se ha visto afectada por las continuas precipitaciones, al tiempo que llamó a la población a que “ayude a no crear caos y descontrol, porque las lluvias son bendiciones, que siga lloviendo para seguir viendo los problemas y atacarlos rápidamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde  el Ramal 14, vía que desde San Cristóbal conduce a sectores rurales afectados por las lluvias entre los municipios capital y Cárdenas”,  el mandatario regional,  junto con su equipo de gobierno, entregó 500 cilindros de gas doméstico y 600 mercados, adicionales a los 995 repartidos este sábado entre las comunidades asediadas por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estaba previsto que lloviera desde las seis de la tarde de ayer (sábado) hasta la madrugada de este domingo y hasta las once de la mañana. Estamos prevenidos y trabajando coordinadamente para ayudar al pueblo del Táchira, llamo al pueblo a mantener la calma y sobre todo paciencia, porque atenderemos los problemas de todas las comunidades afectadas”, manifestó el gobernador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instó a quienes tengan personas y familiares enfermos que requieran medicamentos o tratamientos especiales a que se acerquen,  para atenderlos. “Estamos aquí para ayudar a todo el mundo”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó que personal de Corpoelec trabaja en la instalación del ramal 13.800 para restablecer el servicio de energía eléctrica a la población. “También vamos a quitar el árbol que está cerca de la escuela de Loma de Pío, para prevenir que éste se caiga y todo lo que atrás de él se encuentra, en masa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Hicimos una evaluación de las fallas de borde este sábado, que son bastantes y delicadas, las resolveremos poco a poco; no obstante,  el principal problema se registra aquí  en la vía a Macanillo y Chorro El Indio, donde no haremos una variante, porque eso perjudicaría a toda la comunidad, dimos ocho días para tener listo el paso y de acuerdo con las condiciones climatológicas pudiera estar listo antes, pero los trabajos son ejecutados por una empresa privada contratada— comentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó el mandatario regional que han evaluado donde se ubican la mayoría de los deslizamientos y fallas, que “la gente quitó los árboles y las matas de café para colocar siembras de repollo, tomates y matas de cambur, lo cual hace que se  fragilice el terreno y tengamos estas consecuencias”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que el sábado visitó las poblaciones de San Vicente de La Revancha, Río Chiquito, la Secreta, La Osa, a donde volverían este domingo en la tarde, para llevar 150 metros de tuberías y abordar otros problemas que enfrentan estas comunidades”; y reiteró que si la gente requiere medicina y alimentos y gas, los hará llegar las veces que así lo requieran, porque hay disponibilidad de 221 mil toneladas. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;   &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alegría y nostalgia en el último timbre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alegria-y-nostalgia-en-el-ultimo-timbre/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alegria-y-nostalgia-en-el-ultimo-timbre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde tempranas horas y a pesar de la lluvia pertinaz los niños de sexto grado de la escuela básica Normal Román Valecillos asistieron con alegría y nostalgia al último timbre, actividad que se cumplió en la cancha de esta institución educativa ubicada en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos cantaron, bailaron, jugaron, gritaron, corrieron en esta agenda de mucha alegría pero también de nostalgia entendiendo que deben dejar una etapa de muchas satisfacciones escolares para dar paso a otra desconocida pero que promete traer consigo muchas experiencias necesarias para pensar en que en el futuro serán profesionales capaces de destacarse en su campo de trabajo. Hubo tiempo para jugar, bailar y sobre todo para pintarse la camisa, acción que se ha convertido en un hecho cotidiano que se repite todos los años en los distintos planteles del estado. Con orgullo los niños hicieron el recorrido por toda la institución escoltados por los niños que aún   siguen sus estudios en esta centro educativo y los cuales unieron sus manos para hacer un túnel por el cual pasaron los integrantes de la promoción, todos se firmaron sus franelas  unos con otros y compartieron durante toda la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En total son noventa estudiantes distribuidos en las secciones: A, B. C, quienes disfrutaron del último timbre, el cual ya se ha hecho tradición no solo en esta escuela sino las restantes del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421674&#34; style=&#34;width: 310px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Cantaron, bailaron, corrieron, jugaron en el último timbre y dedicaron su tiempo a escribirse en la camisa blanca. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Detalló la subdirectora de la escuela básica Román Valecillos, Jenny Monsalve,  que para el día lunes tienen pautado la celebración de la misa de acción de gracias por la nueva promoción de sexto grado, oficio que tendrá lugar en la iglesia Nuestra Señor de Fátima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el día martes está previsto un acto solemne con la presencia además de los alumnos de los padres y representantes para hacer entrega de los certificados, cita en la que  regirá un programa especial a desarrollarse en el  teatro Alí Primera a partir de las nueve de la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó la directora de la institución que los niños de sexto grado estaban hasta ayer viernes cumpliendo con las actividades previstas en la escuela  y el resto se mantendrá en aulas hasta el diez de julio, luego viene el trabajo de inscripciones, cursos de inducción y el personal docente se mantendrá hasta el treinta de julio cumpliendo un trabajo de corte administrativo dentro de la institución correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos| Guasdualito continúa bajo el agua luego de inundaciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-guasdualito-continua-bajo-el-agua-tras-inundaciones/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 22:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-guasdualito-continua-bajo-el-agua-tras-inundaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Desde el pasado martes la población de Guasdualito se encuntra inundada, luego de que las fuertes precipitaciones causaran el desbordamiento de los ríos Sarare y Arauca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El escurrimiento de las aguas sigue lentamente. Continuamos abriendo drenajes y achicando con bombas”, informó el el vicepresidente sectorial de Desarrollo del Socialismo Territorial, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ayuda humanitaria continúa llegando luego de que el mandatario nacional decretara la emergencia en el estado Apure, sin embargo afectados por las lluvias expresan a través de las redes sociales su descontento por la “falta de organización por parte de las autoridades competentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damnificados solicitan comida hecha ya que la falta de gas y agua potable les impide cocinar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-1 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-1 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 25%;
        }
        #gallery-1 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-1 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-421367 gallery-columns-4 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421571&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/2.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421572&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/2.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421572&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/31.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421574&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/31.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421574&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/5.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421576&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/5.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421576&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/61.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421577&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/61.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421577&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/7.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421578&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/7.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421578&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/81.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421579&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/81.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421579&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/91.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421580&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/91.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421580&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/10.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421581&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/10.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421581&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421582&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421582&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/12.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421583&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/12.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421583&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/13.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421584&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/13.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421584&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/14.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421585&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/14.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421585&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/15.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421586&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/15.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421586&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/161.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421587&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/161.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421587&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/17.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421588&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/17.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421588&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/19.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421593&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/19.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421593&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/201.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421594&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/201.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421594&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/21.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421595&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/21.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421595&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/221.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421596&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/221.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421596&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/23.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421597&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/23.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421597&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/24.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421599&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/24.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421599&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/29.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421600&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/29.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421600&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/30.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421601&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/30.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421601&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/311.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Fotografía Carlos E. Ramírez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421602&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/311.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421602&amp;quot;&amp;gt;
            Fotografía Carlos E. Ramírez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;(Redacción Web/ Diario La Nación)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temperatura en Europa llega a los 40 grados centígrados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/temperatura-en-europa-llega-a-los-40-grados-centigrados/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 21:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/temperatura-en-europa-llega-a-los-40-grados-centigrados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los europeos pasan apuros para encontrar alivio a las temperaturas inusualmente elevadas, pero la agencia meteorológica de la ONU dijo que el continente está mejor preparado que nunca para evitar fallecimientos por el calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde España hasta Polonia, las temperaturas se han elevado después de que una masa de aire caliente proveniente de África ha avanzado hacia el norte. En algunas ciudades ha habido temperaturas cerca o por encima de los 40 grados centígrados (104 Fahrenheit) y se espera que continúen elevadas el fin de semana, reseñó AP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clare Nullis, portavoz de la Organización Meteorológica Mundial, dijo a periodistas el viernes que Europa está “mucho, mucho mejor preparada” para hacer frente al calor que en 2003, cuando decenas de miles de personas perdieron la vida en una ola de temperaturas elevadas, la mayoría de ellas ancianos en Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora muchos gobiernos europeos tienen sistemas de advertencia temprana instalados. Las autoridades francesas se están poniendo en contacto con las personas vulnerables y alentando a los desamparados a que utilicen los baños públicos. En Berlín, el albergue de animales más grande de Europa está permitiendo que los perros se refresquen en una piscina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un repentino chubasco iluminado por el sol, el cual estuvo acompañado por un arcoíris, refrescó a las decenas de miles de personas que aguardaban el viernes a que el papa Francisco se presentara en la Plaza de San Pedro en Roma, donde las temperaturas alcanzaron 33 grados C (91 F).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primero el calor y luego un chubasco. El Señor es bueno”, dijo un sonriente Francisco a los fieles, muchos de los cuales sostenían paraguas para mantener a raya tanto al sol como a la lluvia. “Incluso el agua es bienvenida, ya que el Señor la hizo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los meteorólogos dicen que es probable que la ola de calor se abata con toda su fuerza sobre Roma el domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, las autoridades en el estado suroccidental de Baden-Wuerttemberg en Alemania impusieron un límite de velocidad de 80 kilómetros por hora (50 millas por hora) en todas las carreteras de concreto para prevenir accidentes. El calor extremo hace que este material se expanda hacia arriba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, los expertos sopesaban los posibles efectos del cambio climático sobre la ola de calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El calentamiento global generado por el hombre incrementa en gran medida el número de este tipo de olas de calor”, afirmó Stefan Rahmstorf del Instituto de Postdam para la Investigación del Impacto del Clima en un comunicado, en el que mencionó las temperaturas elevadas en Europa, así como en Pakistán, la India y el oeste de Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros dijeron que es demasiado pronto como para saberlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es prematuro decir si puede atribuirse al cambio climático o si se debe a una variabilidad natural en el clima”, dijo Omar Baddour, que coordina el Programa Mundial de Datos y Vigilancia del Clima, perteneciente a las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una semana para  disfrutar del teatro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/una-semana-para-disfrutar-del-teatro/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/una-semana-para-disfrutar-del-teatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Desde este 25 de junio el público ansioso de teatro ha podido satisfacer su apetito cultural con las funciones que depara el Festival  Freddy Pereira a realizarse en la sede de la Escuela Regional de Teatro en la sede del antiguo Alberto Adriani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que es y será el teatro en el Táchira se confrontará con  otras propuestas venidas de los estados Mérida y Lara, y más allá de las fronteras nacionales de España y Colombia. En total serán 22 funciones con diversidad de historias, con diversidad de maneras de hacernos reír, llorar o emocionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades diarias que incluyen jornadas académicas y conversatorios se inician a las 4 y  comprende dos o tres funciones sucesivas. El sábado 27 se espera al Grupo Máscara Azul con  “Ángel o demonio”, y  el Grupo Púrpura Poesía “Lorca. El vuelo de la noche” (función especial en el auditorio de la Unet). El domingo el turno es para Grupo Charlot con “Historia de gatos” y el Grupo Cara y Sello “Dos caras, Una moneda”. El lunes 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo E.R.T.T  con “Caín adolescente” y el martes 30: el Grupo Incinerador “Quiero ser John Lennon”, original de José Castillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miércoles 1: Profesores jubilados Municipio Junín  con “Las Pedem” y Grupo del Actor E.R.T.T “Las preciosas ridículas”. Jueves 2: Grupo Olimpus y E.R.T.T “Recital de poemas” y Grupo Hacedores de Lunas con “Buitre con corbata de colores” Viernes 3: Grupo EcoSabana “Las piernas de mi blue jean” y “La familia dicharachera”, Grupo La Aguja con “Admirable campaña” y Grupo La Quimera de plástico (España) con “Mujeres”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante este encuentro, la Escuela Regional inauguró “Arte Café”, una bodega cultural en la que los tachirenses podrán disfrutar y compartir libros, música y películas venezolanas, entre otros artículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este evento ha contado con el apoyo de la Dirección de Cultura del estado Táchira y la Lotería del Táchira, así como todas las agrupaciones teatrales que de seguro van a dar lo mejor en escena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Freddy Omar Durán&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomadas 180 escuelas para funcionar como centros electorales este domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tomadas-180-escuelas-para-funcionar-como-centros-electorales-este-domingo/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tomadas-180-escuelas-para-funcionar-como-centros-electorales-este-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde este jueves 25 de junio fueron tomados 180 planteles que funcionarán como centros electorales este domingo 28 de junio en las elecciones internas del Partido Socialista Unido de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por Vilma Vivas, jefe de la Zona Educativa Táchira, quien señaló que, únicamente en esas 180 escuelas que serán centros de votación, se decidió suspender las actividades durante dos días previos al proceso electoral, con la finalidad de facilitar la instalación de las máquinas y demás implementos necesarios para el proceso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó Vilma Vivas que el proceso de elecciones internas del Psuv es una fiesta democrática, que permitirá a las bases del partido escoger a los hombres y mujeres que los representarán de cara a las elecciones a la Asamblea Nacional, a efectuarse el 6 de diciembre de este mismo año, y que es esta organización la que permite una verdadera participación donde se da oportunidad a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;6 escuelas con daños menores por lluvias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro orden de ideas Vilma Vivas, dijo que se mantienen atentos por las fuertes lluvias caídas en los últimos días en el Táchira, y aseguró que no se han presentado afectaciones graves en los planteles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al respecto enfatizó que varias escuelas tienen problemas con el acceso, ya que las vías de comunicación se han visto deterioradas o inundadas por las precipitaciones, pero aseguró que para ello el gobierno regional desde el primer momento ha iniciado trabajos en todas las comunidades para así dar respuesta inmediata a estos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además señaló que hay 6 escuelas con afectaciones menores la Escuela Técnica Antonio Ignacio Rodríguez del municipio Simón Rodríguez; la unidad Educativa José Trinidad Colmenares en el municipio Samuel Darío Maldonado; el Simoncito Negra Matea, el Centro de Educación Inicial La Integración, que ya recibía reparaciones por los daños ocasionados por un fuerte sismo este mismo año; y la Escuela Técnica Simón Rodríguez, estas últimas en Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_419632&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Vilma Vivas, jefe de la Zona Educativa Táchira.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>