<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thinkstock on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/thinkstock/</link>
    <description>Recent content in Thinkstock on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:01:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/thinkstock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Adolescentes de EEUU tenían más sexo en la década de los 80</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos. (Foto: Thinkstock)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos de la mitad de los adolescentes de EEUU son sexualmente activos hoy, muy por debajo de la cifra de finales de los años 1980, según un informe del gobierno estadounidense publicado este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que se basa en datos de la Encuesta Nacional sobre la Familia (National Survey of Family Growth), da un panorama sobre la evolución de las prácticas sexuales, el uso de métodos anticonceptivos y la tasa de embarazos entre jóvenes de 15 a 19 años entre 1988 y 2013, publicó el Nacional con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 44% de las chicas y el 47% de los varones de entre 15 y 19 años habían tenido sexo&amp;rdquo;, cuenta el informe del Centro Nacional de Estadísticas para la Salud (National Center for Health Statistics). &amp;ldquo;Este porcentaje bajó de forma significativa, en un 14% para las chicas y un 22% para los varones, en 25 años&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1988, el 51% de las chicas y el 60% de los varones eran sexualmente activos, mientras el período 2006-2010 fue en el que una menor cantidad de chicas declaró haber tenido, al menos, una relación sexual (un 43%). Para los varones, fue en 2002 (un 46%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los 19 años, casi dos adolescentes de cada tres tuvieron al menos una relación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La baja de la tasa de jóvenes sexualmente activos coincide con los resultados de un estudio anterior que demostró un fuerte descenso de la tasa de nacimientos entre las adolescentes (27 cada 1.000 en 2013 frente a las 96 de cada 1.000 en 1957).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al método anticonceptivo líder, se mantuvo sin cambios: el preservativo encabeza las preferencias, el coito interrumpido le sigue y los anticonceptivos orales quedan en tercer lugar, según el estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 79% de las adolescentes y el 84% de los adolescentes usaron un método anticonceptivo durante su primera relación sexual&amp;rdquo;, destaca. El uso de un anticonceptivo de emergencia entre las mujeres pasó del 8% en 2002 al 22% en 2011-2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>