<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gustavo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gustavo/</link>
    <description>Recent content in Gustavo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 15:25:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gustavo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Usuarios se quejan por falta de billetes en los cajeros automáticos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/usuarios-se-quejan-por-falta-de-billetes-en-los-cajeros-automaticos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:25:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/usuarios-se-quejan-por-falta-de-billetes-en-los-cajeros-automaticos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los usuarios experimentan dificultades para poder retirar efectivo. Para el profesor Gustavo Machado, la solución del problema se encuentra en la emisión de billetes de 500 y mil bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela despachará billetes de baja denominación a los bancos para sus operaciones en taquilla, con el fin de impulsar las opreciones a tarvés de los cajeros automáticos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que “peregrinar” para retirar efectivo de los cajeros automáticos. Así lo afirman los usuarios que visitan hasta 10 puntos en un día hasta encontrar uno que funcione correctamente. Gustavo Machado, profesor de la Facultad de Ciencias Económicas de LUZ, atribuye esta situación a la “falta de actualización de la familia de billetes y monedas por parte del Banco Central de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las trabas tienen distintas presentaciones, desde la inoperatividad de las máquinas hasta un corto límite en la cantidad de dinero que puede ofrecer el cajero. Aracelys Montiel, profesora, afirma que las colas son recurrentes: “Si sirve uno, no sirve el otro y de repente el que sirve deja de servir, entonces haces colas y colas y uno tiene que vivir peregrinando de sitio en sitio para poder sacar lo que va a sacar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunas entidades bancarias, si se realizan tres transacciones de cuatro mil bolívares, se puede llegar a obtener 12 mil bolívares. En otras el monto descendió entre ocho mil y 600 bolívares. A esto se le suma que algunos bancos sólo permitan la extracción de dinero por parte de sus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es fatal y cuando se atraviesa un día feriado que agarre el fin de semana se pone peor. Si es de otro banco no te dan nada, tiene que ser del mismo banco y si funciona, funciona un solo cajero”, explica María Alonso, contador público, mientras espera su turno para llegar a la segunda taquilla a la que acudió en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista asegura que este escenario es una consecuencia de la inflación y la desactualización de la familia de billetes y monedas: “El BCV para resolver este problema operativo, tiene que colocar en el mercado denominaciones superiores, ya no sólo una de 500, sino otra de mil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problema efectivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que Bank of America pronostique una inflación de 172 por ciento para el cierre de año, persiste la negativa del BCV de introducir un billete de 500 bolívares. Machado explica que junto al aumento de precios, crece el requerimiento de más billetes para ejecutar cualquier transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dificultades también se presentan con la cantidad de billetes de menor denominación que los usuarios pueden retirar: “A veces conseguimos billetes de 100 o de 50, como también conseguimos a veces de 10, entonces hay que poner un monto menor para que puedan salir, sino se tranca el cajero”, comenta Gerardo Quintero, técnico en balsas, quien buscaba retirar efectivo pues experimenta dificultades con su tarjeta en algunos comercios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gustavo Machado asegura que los billetes de baja denominación no se utilizan con frecuencia para comprar bienes diferentes a los productos subsidiados como la gasolina: “Si la idea es comprar otro bien o pagar otro servicio, estas denominaciones resultan insuficientes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía La Verdad&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“También quedaremos incomunicados por vía aérea si el gobierno no invierte en los aeropuertos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-quedaremos-incomunicados-por-via-aerea-si-el-gobierno-no-invierte-en-los-aeropuertos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-quedaremos-incomunicados-por-via-aerea-si-el-gobierno-no-invierte-en-los-aeropuertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por unanimidad, el parlamento regional aprobó en la sesión de este jueves, a solicitud del diputado socialcristiano Gustavo Delgado que, el próximo 4 de agosto sean interpelados los directores y jefes de los aeropuertos de La Fría, el cual permanece cerrado, “Paramillo” y “Juan Vicente Gómez” en San Antonio, y “Mayor Buenaventura Vivas”, de Santo Domingo, para que rindan cuenta de “las deficiencias que los usuarios denuncian en la prestación del servicio de transporte  y expliquen al parlamento por qué persisten las fallas de funcionamiento” ya que, según el legislador, “estamos a punto de quedar incomunicados por vía aérea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el aeropuerto de La Fría llevan más de un mes haciendo trabajos allí, está cerrado, no se sabe si se acabaron los recursos,  y vemos que no hacen nada las autoridades por dar respuesta, en momentos donde se espera afluencia de temporadistas del país y del extranjero y, penosamente no tenemos un servicio aeroportuario óptimo y digno de un estado fronterizo”, argumentó el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Advirtió que: “Estamos por quedar incomunicados por vía aérea y terrestre también, dadas las condiciones de la vialidad. Debe ser tarea urgente de las autoridades regionales y nacionales ocuparse de acondicionar los puertos aéreos para que allí se le preste un servicio de la calidad al público, pues se suspenden los vuelos por el único terminal aéreo que funciona, que es el de Santo Domingo -aunque no en condiciones óptimas- y colapsa todo, eso es vergonzoso e injustificable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso Delgado que: “En La Fría se generaban cantidad de empleos directos e indirectos y nadie responde por las obras que allí se ejecutaban y fueron paralizadas. A Dios gracias el parlamento aprobó por unanimidad que el 4 de agosto se abocara en sesión ordinaria a indagar en la problemática; y, llamamos a los taxistas y comerciantes que laboraban allí para que asistan y planteen sus denuncias y fijen su posición”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, señaló el legislador copeyano que se abordarán las denuncias como el sobreprecio de boletos y el extravío de las maletas, la falta de organización y la ausencia de inversión en la infraestructura de estos puertos aéreos que ameritan ser acondicionados y puestos al servicio de la gente que demanda viajar, bien sea por salud, trabajo o recreación, y el gobierno debe “velar por garantizar ese derecho”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos a la alcaldesa y el gobernador que se pongan a asfaltar las calles de la ciudad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-a-la-alcaldesa-y-el-gobernador-que-se-pongan-a-asfaltar-las-calles-de-la-ciudad/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-a-la-alcaldesa-y-el-gobernador-que-se-pongan-a-asfaltar-las-calles-de-la-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un llamado de “urgencia” hizo el diputado socialcristiano Gustavo Delgado, del Consejo Legislativo, tanto a las autoridades de la alcaldía del municipio San Cristóbal como a la Gobernación del Táchira, para que “se pongan a asfaltar las calles y avenidas de la ciudad, porque nunca antes las arterias viales habían estado tan deterioradas y ocasionando malestar entre los conductores, mientras la burgomaestre capitalina y el gobernador solo discuten públicamente, pero no trabajan por resolver demandas inmediatas del ciudadano, como esta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Delgado que: “totalmente deteriorada se encuentra la vialidad del municipio por falta de mantenimiento e inversión, y en vez de mostrar esas peleas estériles contra la oposición que reflejan los medios, exhorto al gobernador a ocuparse de gobernar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con mucho respeto y seriedad hago el llamado a la señora alcaldesa y al señor gobernador, para que dejen la diatriba política y coordinen acciones inmediatas, porque vemos hoy a una San Cristóbal con sus carreteras destruidas. Sabemos que la Gobernación tiene una partida para estas obras de vialidad y una planta de asfalto como Caimta; y el ayuntamiento debe ejecutar la partida para mantenimiento de la vialidad”, expuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Insistimos en este llamado porque los conductores están reclamando por todas partes que las autoridades se pongan de acuerdo y de una vez por todas reparen la vialidad de la capital tachirense, y no es justo que los ciudadanos paguen la ineficacia e irresponsabilidad de las autoridades, tanto de la Alcaldía como de la Gobernación, que no se unen para solucionarles los problema, pero sí se ocupan de otras cosas triviales que al pueblo no le interesan -enfatizó Delgado-.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>