<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oriana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/oriana/</link>
    <description>Recent content in Oriana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/oriana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Oriana viajará a México a practicarse una primera parte de su tratamiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/oriana-viajara-a-mexico-a-practicarse-una-primera-parte-de-su-tratamiento/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/oriana-viajara-a-mexico-a-practicarse-una-primera-parte-de-su-tratamiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los sueños se empiezan a hacer realidad. Oriana, la joven de 19 años que ha conmovido a los tachirenses, viajará este viernes a México, a practicarse la primera parte del tratamiento que necesita para mejorar su calidad de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tan esperado correo electrónico del Centro Nacional de Comercio Exterior (Cencoex), con la aprobación de las divisas necesarias para costear avanzados estudios y un tratamiento neurofisiológico necesario, llegó el lunes de esta semana, justo cuando se cumplía un año de la publicación del reportaje “Un ángel atrapado en la Trisomía Ocho”, con el que Diario La Nación visibilizó esta historia de interés social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriana nació con Trisomía 8, una anomalía cromosómica clasificada dentro de las enfermedades raras o accidentes genéticos, como explicaba hace un año el texto de la reportera Laura Sobral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junto a su madre, e inseparable luchadora, Carmen Andrade, Oriana emprenderá vuelo hacia Chihuahua, en México, para realizar un primer tratamiento en el Neurorecovery Center Edelfo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de dar más detalles, Carmen se explaya en agradecimientos a la prensa y a todos los tachirenses que durante el último año han colaborado de forma desinteresada con la campaña “De la mano con Oriana”. Su pasaje fue un donativo de Lotería del Táchira, y el de su mamá pudo ser adquirido gracias a todas las contribuciones del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carmen entiende esta buena nueva como un primer logro, y aclara que continúan la lucha por llegar al Wu Stem Cells Medical Center, de China. “Oriana necesita su tratamiento en China y, si Dios lo tiene destinado para ella, así será”, confía la madre, emocionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un boletín de prensa de la Fundación de la Familia Tachirense, divulgado este martes, se informó que la primera dama del estado, Karla de Vielma, reveló que la solicitud para el viaje de Oriana al país asiático ya fue entregada al ministro de Salud, Henry Ventura, quien -como se afirma en el texto- llamó directamente a Carmen Andrade y se comprometió en cumplir la segunda fase de este tratamiento en China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos finiquitando los últimos detalles, son diez días consecutivos de exámenes previos al viaje a China, el cual concretaremos con éxito”, indicó la primera dama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La señora Carmen también agradeció a Karla Jiménez de Vielma, porque gracias a sus gestiones solidarias se logró la aprobación de las divisas para que Oriana viaje a México a recibir tratamiento especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karla de Vielma informó que junto a Carmen Andrade crearán una fundación dedicada a atender estos casos recurrentes en el estado, sobre todo en el municipio Torbes, y a capacitar a las madres para que brinden la atención necesaria y se enfoquen en realizar las terapias para hacer la diferencia desde el principio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos haciendo todos los trámites, a fin de traer al doctor Carlos Solís y dictar un gran taller especializado, dirigido a docentes y madres en el área neurológica, tratando la estimulación para que esos niños rompan las barreras y puedan ser incluidos en la sociedad sin discriminación”, explicó la titular de la Fundación de la Familia Tachirense, a través del boletín de prensa. (DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>