<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cifras on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cifras/</link>
    <description>Recent content in Cifras on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 23:03:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cifras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>BCV duplicó en un año la circulación del billete de Bs. 100</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 23:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;La impresión del billete de 100 bolívares continúa el ascenso que inició desde el año 2013.&lt;/strong&gt; Cifras del Banco Central de Venezuela (BCV) revelan que en el transcurso de un año la circulación de la pieza de más alto valor en el mercado monetario nacional aumentó 104,4%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La data oficial indica que al cierre del mes de junio de este año, el número de piezas del billete de Bs. 100 se colocó en 1.859,2 millones, versus los 909,5 millones de junio de 2014.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analistas han señalado que&lt;strong&gt; el incremento significativo de la liquidez y el alza sostenida de la inflación, ha obligado a las autoridades monetarias a emitir un mayor número de billetes de alta denominación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y profesor universitario, &lt;strong&gt;Ronald Balza, explicó que la inflación ha aumentado la demanda de efectivo para las transacciones.&lt;/strong&gt; Sostiene que el retraso en la emisión de billetes de Bs. 500 y Bs. 1.000 obliga a que se emitan más de la actual pieza de alta denominación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Hace un año ya deberíamos tener el billete de Bs. 1.000, uno de éstos equivale a 10 piezas de Bs. 100. Al emitirlos el BCV habría gastado mucho menos y, los usuarios habríamos tenido mayor comodidad para nuestras transacciones y menos peligros”&lt;/strong&gt;, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los números que reflejan el crecimiento de la emisión de esta pieza monetaria, se hacen más significativos al compararlos con el número de billetes que imprimió el BCV durante el primer año de ejecutada la reconversión monetaria.&lt;/strong&gt; En 2008 existía en el cono monetario unas 42,9 millones de piezas, lo que refleja un aumento de 4.233% en los últimos seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mayor gasto ejecutado por el gobierno cuyo presupuesto se ha colocado en más de Bs. 1 billón 221 mil millones y su consecuente incremento de la liquidez también ha obligado al ente emisor a la ampliación del número de piezas. &lt;strong&gt;Las cifras del BCV señalan que los recursos en bolívares en el mercado interno se ubican en Bs. 2 billones 675 mil 544 millones al 10 de julio de 2015, para un incremento de 83% en un año.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/wp-content/uploads/2015/07/BILLETES-EN-CIRCULACI%C3%93N-AL-CIERRE-DE-CADA-MES-FAMILIA-ACTUAL.pdf&#34;&gt;Informe sobre Circulación de Billetes BCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>