<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mister on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mister/</link>
    <description>Recent content in Mister on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 21:43:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mister/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Víctor Serra va por el título de Mister Turismo Intercontinental 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde su participación en el pasado Mister Universo Venezuela 2014 el pasado mes de noviembre, donde representó al estado Anzoátegui y ocupó el puesto de tercer finalista, el joven anaquense Víctor Serra comenzó su intensa preparación para representar a Venezuela en el Mister Turismo Intercontinental 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento tendrá su gala final próximo 25 de julio en el Teatro Principal del Hotel Garden Resort en Punta Cana (República Dominicana) y allí se enfrentará a más de 20 jóvenes provenientes de diferentes parte del mundo, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Organización Mister Universo Venezuela ha dispuesto de un staff de profesionales de la moda encargados de elaborar todo el ajuar que lucirá el modelo venezolano durante la contienda internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así, José Rafael Martínez ha elaborado el traje típico, de fantasía, denominado “El Águila de la Paz”, inspirado en las águilas blancas de las sierras nevadas del estado Mérida y a su vez la confección de una línea de trajes de etiqueta para sus presentaciones protocolares ante el jurado y noche final del espectáculo, dónde se suman también prendas del diseñador Carlos Tavera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte en la línea casual, lleva la  firma de Gas Cool Man by Edeli Mata. En trajes de baños y ropa deportiva, Serra lucirá creaciones de Evae Design by Eloy Piña. A su vez Douglas Cosentino se encargó del diseño exclusivo de toda la línea de calzado para el representante criollo, mientras que Edixón Lubo by edij23 confeccionó las colecciones de corte Fashion para las competencias previas a la noche final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra hace rato comenzó con el proceso logístico y de preparación impartido por la organización Mister Universo Venezuela para su reto internacional, bajo la dirección de Alberto Maneiro, quien tiene a su cargo un equipo de profesionales, en todas las áreas encargados de pulir cada detalle para la competencia del modelo en el exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante recordar que el primer venezolano en ganar el Mister Turismo Intercontinental fue el joven Gerardo Muñoz en 2006.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>