<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mery on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mery/</link>
    <description>Recent content in Mery on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Pensé que nos iban a  matar o secuestrar,  nunca que nos atracarían”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pense-que-nos-iban-a-matar-o-secuestrar-menos-que-nos-atracarian-en-el-vigia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pense-que-nos-iban-a-matar-o-secuestrar-menos-que-nos-atracarian-en-el-vigia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mery Carmona, alcaldesa del municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN3132.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Carlos Apolinar, alcalde del municipio Simón Rodríguez.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425372&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN3132.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Carlos Apolinar, alcalde del municipio Simón Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la convivencia cotidiana con sicariatos, asaltos, robos y  atracos en cualquier estado de este país, bien vale destacar el mal rato que dos alcaldes tachirenses y dos acompañantes tuvieron que vivir este lunes, en la tarde, a las puertas del aeropuerto “Juan Pablo Pérez Alfonzo”, de El Vigía, estado Mérida, donde fueron interceptados por dos delincuentes motorizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; No hubo “robo masivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poco tiempo del hecho, que se perpetró aproximadamente a las 5 de la tarde,  comenzaron las especulaciones en las redes sociales, valga decir, Twitter, Facebook y  cadenas  de “pineros”, que causaron alarma en la colectividad, al asegurar que se trató de un “robo masivo” a los pasajeros dentro del aeropuerto, hecho que nunca existió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no menos importante, se trató de un asalto a cuatro personas, que  por casualidad se encontraron y conversaban a las afueras del aeropuerto. En virtud de reflejar la verdad de lo ocurrido, se acudió a dos de los afectados del bochornoso suceso, que duró apenas unos segundos, durante los cuales sus vidas estuvieron en peligro, puesto que los atracadores estaban armados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mery Carmona, alcaldesa del municipio Panamericano, explicó que llegaba al aeropuerto vigiense, acompañada por su chofer, y que coincidió, a unos 10 metros de la entrada, con el burgomaestre del municipio Simón Rodríguez, Carlos Apolinar, quien salía de las instalaciones en compañía de su hijo Zamahel Apolinar, presidente  del Concejo Municipal de esa jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejó claro que en realidad fueron el alcalde y su hijo, las únicas víctimas del atraco. Carmona sufrió una lesión en la pierna izquierda, posiblemente un desgarre, producto de la tensa situación vivida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contó, “eso fue como a las 5 de la tarde. Yo iba llegando al aeropuerto, con mi chofer, y el alcalde Carlos Apolinar salía con un muchacho (Zamahel). Nos saludamos y nos paramos a hablar sobre el problema que significa hoy día conseguir boletos aéreos, pues ambos estábamos ahí para comprarlos. En ese momento llegaron unos tipos armados. Yo como que traté de correr pero no pude, eso fue lo que me provocó la lesión en la pantorrilla, porque quedé como paralizada, en shock. Pensamos que nos iban a secuestrar o a matar, menos que era para atracarnos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El par de delincuentes motorizados, bajo amenaza de muerte, terminaron despojando de sus pertenencias al alcalde Apolinar y a su hijo Zamahel. “Al hijo del alcalde le pusieron el arma en la cabeza. Fueron instantes muy feos. Afortunadamente a mí no me robaron, pero igual nos hubieran podido matar a todos. Salieron personas de un barrio, frente al aeropuerto, y los que estaban en el aeropuerto, cuando vieron que sacaron las pistolas, entonces corrieron para adentro. Cuando los guardias salieron, ya los tipos se habían ido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo creo que el blanco éramos mi hijo y yo, y lamento mucho eso, porque los atracadores salieron del aeropuerto, había mucha gente, pero yo los vi adentro. Eran muchachos jovencitos que más bien parecían como policías, pavos,  no llegaban a 30 años de edad,  y eran merideños, por su acento. Pero no sé, lo que me pareció raro es que solo había en el aeropuerto tres guardias nacionales, y el único policía salió corriendo cuando vio lo que estaba pasando”, relató el burgomaestre Apolinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí -continuó- lo que me pedían era plata. Saqué mi cartera y les dije que yo lo que tenía ahí eran mis documentos personales, entonces me la quitaron y la lanzaron al piso. A Mery la encañonaron, ella se asustó mucho y trató de salir corriendo, pero se cayó, el chofer la mantuvo en el piso. Les dije a los tipos que no le fueran a pegar o disparar, que yo les daba lo que cargaba. A mí me robaron una cadena y a mi hijo, el  celular. Es decir, nos atacaron, nos humillaron, y no nos mataron porque la gente comenzó a gritar; ellos se pusieron nerviosos y se fueron, pero antes dispararon al aire como para asustar a la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, El Vigía se ha vuelto una guillotina. “He escuchado que a cada rato atracan,  en los semáforos, en todos lados. Ese aeropuerto está rodeado por dos barrios muy peligrosos, y ahí mismo están los malandros.  Eso no tiene seguridad, aunque el alcalde de Mérida hable de que sí hay”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó Apolinar para pronunciarse sobre el mismo tema de la seguridad, pero en Táchira “Yo no sé si es que no les pagan bien o qué, pero se lo pasan matraqueando. Por cierto, hace poco hicimos una reunión en La Tendida, donde con la Policía tratamos ese tema, que cómo es posible que los policías matraqueaban a los gasolineros para que siguieran contrabandeando combustible, y enseguida los contrabandistas se enteraron. Tenían detalles de toda la reunión y, así no se puede. No hay confianza en los cuerpos de seguridad”, dijo finalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>