<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Finalmente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/finalmente/</link>
    <description>Recent content in Finalmente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:48:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/finalmente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vulnerabilidad ecológica </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vulnerabilidad-ecologica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vulnerabilidad-ecologica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conceptos de “marginalidad ecológica” y “marginalidad socioeconómica” atienden a nociones teóricas bien diferenciadas. Sin profundizar demasiado en las implicaciones de una u otra definición, porque ese no es el propósito del presente artículo, puede acotarse que en estudios sobre el crecimiento de las ciudades latinoamericanas, la primera noción se asocia con la aparición de sectores periurbanos en áreas ecológicamente inviables o inestables. En realidad, los residentes no son estrictamente pobres o desamparados, como se podrían definir desde el punto de vista económico. Es probable que algunos de ellos tengan cierta capacidad adquisitiva, o relativos niveles de confort en la calidad de la vivienda o el acceso a los servicios básicos. Pero llegaron tarde al reparto de los mejores predios de las áreas urbanizadas. La presión social sobre la tierra y la competencia por el dominio de los predios los aventó hacia zonas geográficas ecológicamente vulnerables. Allí sufren los estragos de algunos eventos naturales extraordinarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios de comunicación reportan con frecuencia situaciones de calamidad pública, principalmente en áreas suburbanas o periurbanas. En la mayoría de los casos, las más afectadas son las comunidades muy pobres. Pero también hay ocasiones en que terminan involucrados los estratos de clase media. La sociedad se impacta cuando ocurren estos terribles acontecimientos. Es apenas lógico que las personas sensibles se conmuevan frente al dolor ajeno y manifiesten su solidaridad con las víctimas o sobrevivientes de estos infaustos sucesos. Sin embargo, por detrás de los eventos naturales catastróficos, casi siempre hay acciones humanas guiadas por la irresponsabilidad, la imprevisión u otra circunstancia sociopolítica. Los desastres naturales no tendrían tal connotación si no hubiera vidas humanas o bienes materiales comprometidos. El impacto de una crecida centenaria, por ejemplo, sería mínimo si no hubiera tantas viviendas e infraestructuras construidas prácticamente sobre el lecho de inundación de la escorrentía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explicar la ocurrencia de las llamadas catástrofes no basta con buscar las causas de orden natural. Es tal fácil achacar todas las culpas a la acción del ambiente. Los elementos naturales sencillamente reaccionan frente a las agresiones e imprevisiones humanas. ¿Por qué la gente vive o desarrolla sus actividades en zonas ecológicamente vulnerables o inestables? Hay razones de orden social, político y económico que a veces no se ventilan cuando ocurren situaciones alarmantes. La necesidad del pobre lo empuja a vivir en zonas de alto riesgo. La desigualdad social impide que pueda acceder a zonas estables o seguras. El funcionario corrupto autoriza la construcción de desarrollos habitacionales o costosas infraestructuras en áreas comprometidas. El desenlace tiene el mismo dramatismo. La vulnerabilidad ecológica no es exclusiva de los estratos pobres, aunque estos son los que llevan la peor parte. Finalmente, la naturaleza termina por destruir todo aquello que la inconsciencia humana no realizó adecuadamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;josegarmo@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>