<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feria on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/feria/</link>
    <description>Recent content in Feria on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/feria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tele Radio Maratón a favor de los damnificados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través del Instituto Autónomo Municipal Feria Internacional de San Sebastián (Iamfiss), se llevará a cabo hoy viernes el Tele radio maratón  “Gocho solidario”,  a favor de los damnificados por las lluvias caídas en los dos últimos meses en el municipio San Cristóbal, actividad que tendrá lugar desde las nueve de la mañana hasta las ocho de la noche, en el Centro Comercial Baratta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, se contará con la presencia de diferentes medios de comunicación social del estado Táchira, los cuales se sumarán a esta noble causa, transmitiendo por los distintos medios de comunicación el Tele radio maratón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para llevar a cabo esta actividad se tiene previsto aplicar un plan de trabajo que consiste, en primer lugar, distribuir personal y puntos de recaudación a lo largo y ancho del centro comercial, a fin de buscar que la mayoría de las personas contribuyan con  esta causa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Lo recaudado se distribuirá equitativamente entre los afectados de los diferentes sectores donde las lluvias han causado estragos, daños severos desmejorando su calidad de vida”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, precisó que en total son 2.500 las personas afectadas por las lluvias en los últimos meses en San Cristóbal, y a pesar de que la ayuda ha sido permanente  al igual que los aportes de la Alcaldía, se requiere el apoyo todos los días de las personas que hacen vida en el municipio capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con  respecto a las actividades que tienen previsto cumplir en el Tele radio maratón, precisó que habrá grupos musicales en vivo durante todo el día, contando con la presencia de agrupaciones como: Apamate, Coda Music,  Pentagrama Llanero, Venezuela Hot, Calica 4, Ensamble Sonido de Venezuela, Latinoamérica en Cuerdas, Nelson Angulo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Los asistentes po drán compartir con las estrellas del deporte local, porque figuras de las distintas disciplinas de la actividad atlética se sumarán a este trabajo, cuyo único fin es ayudar a los más necesitados”, apuntó el presidente del instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, sostuvo que una vez más quedará demostrada la solidaridad de un pueblo con sus hermanos ante las adversidades que se han presentado en los últimos meses. “La idea es aportar un granito de arena a quien lo necesite”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comité del reinado de la Feria de la Consolación  de Táriba llama a jóvenes de Cárdenas a inscribirse</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/comite-del-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba-llama-a-jovenes-de-cardenas-a-inscribirse/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/comite-del-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba-llama-a-jovenes-de-cardenas-a-inscribirse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La reina de la Feria de la Consolación de Táriba 2014, Yelitza Calderón, junto con la coordinadora del comité del reinado, Betty Ramírez, y Carlos Oicata, también miembro del comité, invitaron a las jóvenes del municipio Cárdenas a postularse para las próximas Ferias de la Consolación 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos invitar a todas las muchachas del municipio Cárdenas a que participen en las ferias, ya que, es una oportunidad muy bonita, en la cual se aprenden muchas cosas, además de ser un trampolín a largo plazo, en ese sentido, queremos jóvenes que tengan visión a  futuro y quieran formar planes conjuntamente con la Alcaldía para que nuestro municipio siga adelante; necesitamos muchachas que realmente quieran al municipio”, indicó Calderón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, Calderón explicó que: “las muchachas deben ser mayores de 18 años y pueden participar hasta las que tengan 24 años, para ello deben dirigirse a la oficina de prensa de la Alcaldía con la secretaria María Elena, llevando como requisitos una foto del rostro, del cuerpo, fotocopia de cédula del representante y una carta de residencia que justifique que es habitante de Cárdenas. Al depositar estos requisitos serán llamadas para anunciarles el día del casting, así mismo, deben saber que no pueden medir menos de 1.60 cm, deben ser solteras, sin hijos y que esta sea la primera vez que participen en el reinado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de su experiencia y un mensaje motivador a las jóvenes de Cárdenas, Calderón relató que: “antes de  participar en el reinado de Táriba, era una persona muy cerrada, que no salía de mi grupo social, no era nada femenina, pero después de participar en las Ferias de la Consolación, logré un cambio totalmente radical, tanto que ya sé como maquillarme, vestirme para ciertas ocasiones, saber cómo desenvolverme ante el público y para mí esto es algo fundamental para todas las personas”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la coordinadora del comité del reinado, Betty Ramírez, explicó que las inscripciones estarán abiertas hasta el próximo 30 de junio. “Estamos preparando para las chicas, una vez que se haga el casting, dar clase de oratoria, pasarela, maquillaje, talleres de autoestima, y, así mismo, estamos hablando con los comerciantes de Táriba para que a la ganadora le quede un premio por todo un año, ya sea un año gratis en un gimnasio, en un spa  o cualquier otro premio que a ella le sirvan y lo valoren”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las próximas ferias iniciarán el próximo 07 de agosto hasta el 23 del mismo mes, y el reinado será por primera vez en concordancia con el Día de la Virgen de la Consolación de Táriba, el 15 de agosto. Estas ferias en sus 50 años llevará como lema: Honor y Tradición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>