<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 16:43:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>MP dicta privativa de libertad a seis empleados de Pdval</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mp-encarcela-a-empleados-de-pdval-por-desvio-de-3-toneladas-de-pollo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:43:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mp-encarcela-a-empleados-de-pdval-por-desvio-de-3-toneladas-de-pollo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras una inspección al mercado, gerentes de la empresa observaron una inconsistencia entre la mercancía que había entrado al establecimiento y la que fue vendida. Los trabajadores permanecerán recluidos en el Internado Judicial Rodeo III, ubicado en Guatire, estado Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para seis empleados de Pdval Macuto, quienes fueron detenidos el pasado 28 de julio, en la sede de ese mercado, ubicada en el sector El Ceibo del estado Vargas, por presunta vinculación con el desvío de 3 mil 329 kilos de pollo, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fiscal de la Sala de Flagrancia del Ministerio Público, José Ramos, imputó a Luis Andrade, Leonel Mundaraín, Wilman Hernández, Junior Zarate, Francisco Seidel y Justo Rada, por la presunta comisión de los delitos de boicot, peculado doloso propio y asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los seis hombres permanecerán recluidos en el Internado Judicial Rodeo III, ubicado en Guatire, estado Miranda, señala una nota de prensa del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, los trabajadores se encontraban en sus labores rutinarias dentro de Pdval Macuto, cuando recibieron una inspección por parte de coordinadores y gerentes de la referida empresa, en compañía de funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la supervisión, se solicitó a Seidel, quien es el encargado de la oficina, la documentación correspondiente sobre la última recepción de la mercancía (pollo), evidenciándose que el pasado 26 de julio, fueron despachados 9.611 kilos del citado rubro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, las cantidades recibidas y vendidas no coinciden, pues se observó un faltante de 3.329 kilos de pollo. Por tal motivo, los seis trabajadores fueron detenidos por funcionarios del Sebin y puestos a la orden del Ministerio Público, por su presunta participación en el hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roban por quinta vez iglesia en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/roban-por-quinta-vez-iglesia-en-lara/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/roban-por-quinta-vez-iglesia-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre cinco y siete mil bolívares robaron esta madrugada de la iglesia La Paz, ubicada en la carrera 16 con calle 30 del centro de Barquisimeto, estado Lara. Esta es la quinta vez en lo que va de año que delincuentes ingresan al templo para sustraer cosas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al reporte de Gustavo Giménez, periodista de Unión Radio, los antisociales habrían ingresado al sitio en horas de la madrugada una vez que forzaron la cerradura de una de las puertas laterales, según reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de la iglesia informaron que el dinero estaba en las alcancías del templo porque era parte de las limosnas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El párroco del santuario y algunas de las monjas que atendieron la situación hicieron un llamado a las diferentes instancias de gobierno para que les presten ayuda para poder reforzar la seguridad en las inmediaciones de la iglesia. Se conoció que funcionarios policiales hicieron varias rondas por sectores del centro, el este y oeste de Barquisimeto para dar con el paradero de los responsables.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrastra de animadora de La Bomba habría ordenado la muerte de su esposo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/madrastra-de-animadora-de-la-bomba-habria-ordenado-la-muerte-de-su-esposo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:55:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/madrastra-de-animadora-de-la-bomba-habria-ordenado-la-muerte-de-su-esposo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del estado Aragua a cuatro personas, por su presunta vinculación con la muerte de Charles Chacón Rueda (65), cuyo cuerpo sin vida fue hallado en el interior de su camioneta, en el sector Francisco de Miranda, municipio Linares Alcántara de la referida jurisdicción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima era padre de Charyl Chacón, animadora del programa La Bomba, transmitido por Televen, según información publicada en el portal de noticias Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 22° del estado Aragua, Angel Inciarte, imputará a la esposa de la víctima, Oly Ramírez de Chacón (57), junto a Johffren Oliveros González (32), Anthony Alonso Rodríguez (18) y Lennon Tazon Ojeda (27) por delitos previstos en la legislación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a medios regionales, Oly de Chacón ordenó el sicariato de su esposo por una situación pasional y por ser beneficiaria de un seguro de vida en dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la investigación preliminar, el citado día, el hombre se trasladó en su camioneta Grand Cherokee hasta el sector Mata Redonda de Maracay, donde pactó conseguirse con su empleado Oliveros González.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez en el lugar, tres hombres sometieron con armas de fuego a Chacón Rueda y se lo llevaron en su vehículo con rumbo desconocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Horas más tarde, el cuerpo de la víctima fue localizado con varios disparos en el interior de su camioneta en el barrio Francisco de Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, se determinó la presunta vinculación de la mujer y los tres hombres con la muerte de Chacón Rueda, por lo que fueron detenidos el domingo 02 de agosto en atención a órdenes de aprehensión solicitadas por el fiscal del caso y acordadas por el Tribunal 8° de Control de Aragua.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro abatidos durante OLP en Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cuatro-abatidos-durante-olp-en-carabobo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:09:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cuatro-abatidos-durante-olp-en-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos cuatro hombres fueron ultimados luego del Operativo Liberación del Pueblo (OLP) que se realizó en el municipio Diego Ibarra. En el despliegue de la guerra contra el hampa que decretó el gobierno nacional se desmantelaron dos bandas que operaban en la jurisdicción identificadas como Los Guaricheros y Los cara e gato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la suministró el gobernador de la entidad, Francisco Ameliach, quien hizo un balance de las acciones en las cuales murieron los presuntos delincuentes. Otros seis hombres fueron detenidos. Ameliach destacó que el propósito de este operativo es el resguardo de los Derechos Humanos de la población, publicó el portal de Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con esta acción de seguridad se logró capturar a seis personas: una de ellas solicitada por porte ilícito de arma; otra por tráfico de drogas y cuatro por homicidios. “Hemos dado un fuerte golpe al hampa en el estado Carabobo”, enfatizó Ameliach.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OLP en Mariara desmanteló además peligrosa banda dedicada a colocar objetos fijos en ARC y a cometer otros graves delitos”, dijo el ministro para Relaciones Interiores y Justicia, Gustavo González López. Se aprehendió en “La Guaricha” a Johan Josue Rodriguez Ovalles (20), alias “El Cosito”, cabecilla de la banda “Los Guaricheros”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco muertos por guerra  entre bandas en Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cinco-muertos-por-guerra-entre-bandas-en-valencia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cinco-muertos-por-guerra-entre-bandas-en-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Valencia.- Los cadáveres de cinco hombres, asesinados la noche del sábado, fueron localizados en horas de la madrugada del domingo en el sector Las Invasiones de Parque Valencia, parroquia Rafael Urdaneta de la capital carabobeña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hallazgo fue realizado por los vecinos de la calle principal, luego que escucharan múltiples detonaciones, pero aguardaron a que amaneciera para constatar lo ocurrido, según revelaron moradores de la zona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las víctimas fueron identificadas como: Manuel Vicente Dugarte (27), Gerson Alejandro Chirinos (23), Edgar José Villanueva Rojas (30), Dorian Josué Ortega Tovar (22) y Martín Samuel Romero (21).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los vecinos, el tiroteo comenzó a la 8:30 de la noche del sábado y terminó en horas de la madrugada del domingo. Los cuerpos fueron localizados en medio de la calle El Diablo, vía principal del barrio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comisiones de diversos organismos de seguridad acudieron al lugar de la masacre para dar inicio a las investigaciones que permitan identificar a los responsables. Versiones extraoficiales refieren que algunas de las víctimas habitaban en el urbanismo de la Gran Misión Vivienda Ciudad Hugo Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detectives del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) acudieron al sitio del suceso para colectar evidencias, interrogar a posibles testigos y ordenar el levantamiento de los cadáveres. Los cuerpos fueron hallados a pocos metros de distancia. Los agraviados tenían las manos atadas con sus propias correas y los rostros desfigurados porque los tiros se los dieron en la cara. Una muchedumbre se congregó en el sitio del suceso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vecinos del sector manifestaron que los difuntos presentaban signos de tortura, pues notaron fracturas en sus antebrazos y en los rostros se observaban golpes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores del Cicpc presumen que el móvil del quíntuple homicidio habría sido la venganza entre bandas rivales. Los cadáveres fueron trasladados a la morgue de la Ciudad Hospitalaria Dr. Enrique Tejera, de Valencia, donde los patólogos forenses procederán a identificarlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado mes de mayo, un patrullero de la Policía del estado Carabobo fue asesinado en la misma zona, pero las acciones posteriores de los cuerpos de seguridad permitieron dar de baja a dos antisociales, apodados ‘El Alex’ y ‘El Erick’, que habrían estado involucrados en el hecho de sangre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los consternados vecinos del sector Las Invasiones de Parque Valencia solicitaron a las autoridades mayor presencia policial y mano dura contra la delincuencia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatidos dos atracadores que asaltaron a funcionarios del Cicpc en Barrancas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/abatidos-dos-atracadores-que-asaltaron-a-funcionarios-del-cicpc-en-barrancas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/abatidos-dos-atracadores-que-asaltaron-a-funcionarios-del-cicpc-en-barrancas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo un vocero  policial que, como respuesta, dispararon contra los funcionarios, dando pie a un intercambio de disparos, en el que ambos fueron gravemente heridos. Otros dos jóvenes fueron detenidos minutos después, pero no se reveló la vinculación que pudieran tener con el hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El conductor de la motocicleta, una Empire Keeway, negras, placas AE9034M, murió en el mismo lugar del suceso; en tanto que quien iba como “parrillero” fue trasladado de emergencia en una unidad  policial hasta el Hospital Central de San Cristóbal, donde fue ingresado sin signos vitales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La zona fue rápidamente tomada por otras comisiones del Cicpc, apoyadas por efectivos de la PNB, que cercaron el área a fin de que los investigadores pudieran realizar el trabajo criminalístico sin ningún contratiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la identidad de los abatidos, se dijo que ninguno de los dos portaba  documentos personales. El que murió en el lugar del suceso vestía lo que parecía ser un mono oscuro, suéter blanco y calzaba  botas deportivas negras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El que falleció en el hospital vestía pantalón jeans azul, chemisse  blanca y calzaba botas oscuras. De piel blanca, contextura delgada y de aproximadamente un metro 65 de estatura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la tarde de ayer no había acudido a la morgue, adonde fueron trasladados los cuerpos, ningún familiar interesado en reconocerlos e identificarlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una serie de evidencias, incluyendo los teléfonos que habían robado a los funcionarios y la motocicleta en la que se movilizaban los ahora abatidos, fueron colectadas por el Cicpc para trasladarlas hasta el despacho policial, ubicado en la avenida Marginal del Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)      &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen a mujer por golpear salvajemente a su hijastra de 9 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detienen-a-mujer-por-golpear-salvajemente-a-su-hijastra-de-9-anos/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detienen-a-mujer-por-golpear-salvajemente-a-su-hijastra-de-9-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una mujer de nacionalidad colombiana, de 29 años de edad, fue detenida el pasado martes en horas de la tarde por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, tras propinarle una salvaje golpiza con objeto contundente a su hijastra de 9 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, titular del cuerpo policial, quien comentó que los hechos se originaron en el sector La Ahumada, barrio Terrazas de La Fortuna, donde la mujer irracionalmente golpeó a la infante ocasionándole múltiples contusiones en distintas partes del cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que los gritos desgarradores de la niña alarmaron a los vecinos de la zona, quienes, conociendo la violencia reiterada con la que esta mujer trata a la niña, alertaron a las autoridades policiales previendo que dentro del inmueble sucediera algún hecho lamentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En cuestión de instantes se hicieron presentes comisiones policiales que procedieron a ingresar a la vivienda, visualizando a la niña bajo una fuerte crisis nerviosa y con varios hematomas y contusiones en distintas partes del cuerpo, por lo que procedieron a notificar del hecho al Cedna”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, dijo que la mujer fue detenida y llevada a la sede policial de Rubio donde quedó identificada como J. Suárez, colombiana, de 31 años, quien fue trasladada inmediatamente al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descubierta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el jefe policial que en primera instancia la ciudadana detenida informó a las autoridades policiales que la infante había caído por escaleras golpeándose fuertemente con la pared y el piso, alegando que la misma era muy inquieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal versión no fue del todo creíble para los funcionarios policiales, en virtud que algunos vecinos de la comunidad habían informado reiterados episodios de violencia de esta mujer con su pequeña hijastra, lo que les obligó a notificar del hecho al Cedna para las investigaciones de rigor”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que la niña fue llevada a un centro asistencial de Rubio donde fue valorada medicamente, siendo entrevistada posteriormente por las autoridades competentes quienes certificaron que evidentemente se trataba de un lamentable hecho de maltrato infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este tipo de acciones no pueden ser omitidas ni pasar bajo la mirada complaciente de nadie, pues no se puede maltratar con tanta violencia a un ser indefenso, nada lo justifica y por ende esta ciudadana será castigada judicialmente según las leyes que rigen la materia”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció Arias la oportuna alerta hecha por los vecinos de la comunidad, e instó a toda la ciudadanía a denunciar este tipo de hechos y cualquiera que vaya contra el decoro y las buenas costumbres, pues la policía está presta y dispuesta a atender con severidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atracaban a pasajeros de busetas en Santa Ana tres hampones que capturó PNB en el centro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/atracaban-a-pasajeros-de-busetas-en-santa-ana-tres-hampones-que-capturo-pnb-en-el-centro/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/atracaban-a-pasajeros-de-busetas-en-santa-ana-tres-hampones-que-capturo-pnb-en-el-centro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Respondiendo  a las constantes  denuncias de los usuarios de la línea Santa Ana – San Cristóbal, en las que indicaban que un grupo de antisociales les azotaba a diario, despojándolos de sus pertenencias dentro de las unidades de transporte público, funcionarios de la PNB lograron capturar a tres de los integrantes de la banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento lo practicaron este viernes, a media mañana, funcionarios del servicio de Patrullaje a Pie, que se activaron desde hace unos días con miras a dar con el paradero de este grupo de jóvenes e identificar a cada uno de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 10:30 de la mañana del jueves, en la calle 6 con carrera 6, en las adyacencias de la parada de la línea 23 de Enero, en el marco del operativo Conductor Seguro, una ciudadana les manifestó a los oficiales que acababa de ver a uno de los delincuentes, que el día anterior habían atracado a mano armada a varios pasajeros dentro de una unidad,   despojándolos de sus teléfonos celulares y dinero en efectivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comisión dio la voz de alto al joven señalado por la mujer y a dos más que le acompañaban, aprehendiéndolos para someterlos a un chequeo corporal, en el que les localizaron dos armas de fuego de fabricación casera, calibre 38 milímetros, con una munición sin percutir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fueron identificados como: J. Díaz, J.  Contreras  y K. Pérez, los tres de 18 años de edad, domiciliados en Santa Ana del Táchira, quienes quedaron a disposición del Ministerio  Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A 23 años condenaron a dos de los asesinos del productor tachirense Lorenzo Pacheco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-23-anos-condenaron-a-dos-de-los-asesinos-del-productor-tachirense-lorenzo-pacheco/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-23-anos-condenaron-a-dos-de-los-asesinos-del-productor-tachirense-lorenzo-pacheco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A casi seis años del crimen, dos de los asesinos de Lorenzo Pacheco fueron condenados a 23 años y seis meses de cárcel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de varios años de un juicio con varios diferimientos que lo extendieron en el tiempo, el pasado miércoles -29 de julio- se celebró la audiencia de conclusión por el homicidio del productor agrícola tachirense Lorenzo Pacheco, en la que dos de los implicados en el crimen  fueron  condenados a 23 años y seis meses de prisión, en tanto que dos expolicías  barineses, a los que investigaban por el mismo hecho, resultaron absueltos; sin embargo, en lo que se refiere a estos  últimos,  el Ministerio Público y el abogado querellante solicitaron la suspensión en la ejecución de la sentencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información se conoció a través de fuentes tribunalicias de Santa Bárbara de Barinas, donde se llevó a cabo el juicio, que inició el 17 de junio de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos condenados son: Freddy Alexander Córdoba Córdoba, conocido como el “comandante Braulio”, y Pablo Ramón Rivas, alias “comandante Enrique”, ambos exguerrilleros, acusados del delito de homicidio calificado con alevosía en ejecución  de robo, en calidad  de coautores. Purgarán la pena en el Internado Judicial de Barinas, Injuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los expolicías, Bismar Tousdint Pérez Pérez  y José Arnoldo  Rosales Pérez, investigados por el mismo delito, la jueza Deysi Cáceres, del Tribunal Tercero de Juicio,  les dictó la absolutoria, al considerar que no había suficientes elementos en su contra; aun así, tanto el representante de la Fiscalía Quinta como el abogado querellante, Ángel Doza, solicitaron  al tribunal suspender la  ejecución de la medida, por lo que continúan presos en los calabozos de la Policía Estadal de Barinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos funcionarios fueron involucrados en el asesinato de Pacheco a través del cruce de llamadas que el Cicpc hizo, minutos antes y después del asesinato de Pacheco, que los vinculaba con el “comandante Braulio” y el “comandante Enrique”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, argumentaron que, como efectivos policiales, los vecinos de la zona conocían sus números telefónicos. Y es que a uno de ellos, uno de los exguerrilleros lo llamó para  advertirle que esa noche “no  estuviera cerca del sector Curito Abajo (donde asesinaron a la víctima) porque iban a matar a un malandro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el escabroso caso de Lorenzo Pacheco, otras personas implicadas están siendo solicitadas o   investigadas, como es el caso de una joven, concubina de uno de los anteriores, cuyo juicio está en pleno proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Robin Córdoba, a quien también investigan por el homicidio, fue abatido por el Cicpc hace más de dos años en Barinas. Aseguran incluso que en el caso estuvieron implicados funcionarios o exfuncionarios de la extinta DIM; de hecho, hace dos años, cuando capturaron en Caracas a los dos exguerrilleros, se encontraban en un banco, acompañados por un hombre que se identificó como funcionario de ese organismo de inteligencia, pero este no fue procesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Aprovecharon desesperación &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;y angustia de Lorenzo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;para robarlo y asesinarlo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A seis años del homicidio de Lorenzo Alberto Pacheco Cárdenas,  de 67 años, se mantiene la tesis de que su desespero, incertidumbre y angustia lo condujeron a la muerte,  pues sus sentimientos fueron aprovechados por un grupo de inescrupulosos criminales que lo vieron como lo que efectivamente fue, una presa fácil, vulnerable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calvario de Lorenzo comenzó  cuatro meses antes de su muerte, tras el secuestro de la médico veterinaria Marielba Mercedes Camargo Beltrán, perpetrado el 20 de agosto de 2009,  quien era su concubina y estaba esperando un hijo suyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pacheco hizo lo posible y lo imposible por rescatarla. Conseguir a como diera lugar su liberación. El secuestro fue noticia nacional por su relación con Pacheco y por todas las influencias que este movió, como ciudadano de este país y como político, pues fue exdiputado de la antigua Cámara de Diputados y primo de José Vicente Rangel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo un  gran despliegue  regional de las autoridades policiales y militares. Todo esto permitió que se hiciera pública su holgada situación económica  y el amor que profesaba por Marielba Camargo, de manera que cuando quienes  dijeron tenerla en su poder lo contactaron para exigirle 300 millones de bolívares (de los antiguos), este no vaciló. La extrañaba y su ausencia estaba haciendo mella en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía que su vida podría estar en  peligro si negociaba con delincuentes desconocidos, pero no le importó. Los primeros  días del secuestro hubo comunicación por parte de los plagiarios, luego cesó. En su preocupación  por saber de Marielba, se reunió con los “elenos”, quienes le informaron que ellos no la tenían, que la dama estaba en poder de exintegrantes del grupo guerrillero FBL y  del hampa común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro meses después, cuando  creyó que la comunicación con los secuestradores se había reactivado, Lorenzo pidió en muchas oportunidades que le dieran una fe de vida, o le pusieran a Marielba al teléfono, pero esto no pasó. A pesar de ello, se aventuró a lo desconocido porque su única meta era verla libre, para luego someterla a exámenes médicos por su  estado de gravidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, ese 9 de diciembre de 2009, cuando acudió al supuesto intercambio, en el camión que conducía, Lorenzo llevaba un ramo de rosas con el que le daría la bienvenida a la libertad. Luego viajaría con ella a Barquisimeto para internarla en una clínica, en la que velarían por su salud y la del bebé que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A él lo mataron en un sector de Santa Bárbara de Barinas, llamado Curito Abajo. Lo habían contactado por teléfono. Le exigieron 300 millones de bolívares. Él  le comunicó esto a una pareja de trabajadores suyos, de mucha confianza, a los cuales les pidió  que lo acompañaran hasta un banco de El Piñal, donde  retiraría el dinero y continuarían a Santa Bárbara”, contó una fuente ligada a la investigación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúa: Lorenzo iba en un camión Tritón, detrás iba la pareja en una camioneta. Debe ser que lo estaban monitoreando porque en el trayecto lo llamaron y le exigieron que continuara solo, él obedeció. Le pidió al trabajador que no lo siguiera, pero que dejara a su esposa en un sitio seguro, y seguirían comunicándose por teléfono. Y le dijo: “esta vez me traigo a Marielba o me matan”. Mediante llamadas, los delincuentes lo fueron alejando poco a poco del obrero, hasta llevarlo a Curito Abajo, ya casi a las 8 de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A las 8:40, Pacheco le hizo la última llamada al trabajador.  Le dijo exactamente dónde sería el punto de reunión para el intercambio y le acotó que si pasaban 10 minutos y no llamaba, el obrero debía llamarle porque significaba entonces que su vida estaba en peligro. Pasados los 10 minutos, el trabajador lo llamó insistentemente y, al no responderle, optó por acercarse al lugar de reunión. Observó a unos cuantos metros el camión de Pacheco, aún con las luces encendidas y las puertas abiertas. Decidió notificar a las autoridades, las que minutos después hallaron el cadáver de Lorenzo Pacheco, tirado sobre el cojín del camión. Le dieron 10 balazos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En San Joaquín hallaron asesinado  a un vecino de San Josecito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-san-joaquin-hallaron-asesinado-a-un-vecino-de-san-josecito/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-san-joaquin-hallaron-asesinado-a-un-vecino-de-san-josecito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este jueves, a altas horas de la noche, hallaron el cadáver abaleado de un hombre, que para el momento no portaba ningún documento de identificación; sin embargo, ayer -viernes-  se pudo conocer que era un vecino de San Josecito y que estaba desaparecido desde unas horas antes del hallazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Olivo Barón Hernández, de 40 años  de edad, con domicilio en San Josecito, municipio Torbes, de quien no se suministraron más datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cadáver del infortunado hombre fue hallado hacia las 10 de la noche del jueves, en San Joaquín de Navay, vía a la aldea La Pita, en la zona  sur del Táchira. La información  que sobre este hecho circuló por las redes sociales, en la que incluso se mencionaba la ropa que vestía y que además tenía un brazo enyesado, sirvió para que la familia acudiera a tratar de  reconocerlo e identificarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las autoridades policiales del municipio Libertador tuvieron conocimiento del hallazgo del cuerpo, se trasladaron hasta el lugar y corroboraron la información, notificando de inmediato al Eje de Homicidios del Cicpc, al observar que se trataba de un homicidio, pues le apreciaron tres tiros en la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que la familia lo identificara  plenamente y rindiera declaraciones ante el Cicpc sobre sus últimas horas de vida y, de ser posible, las circunstancias en las cuales desapareció, sus seres queridos retiraron el cadáver de la morgue del Hospital Central. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retuvo la GN en punto de control más de 2 mil litros de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/retuvo-la-gn-en-punto-de-control-mas-de-2-mil-litros-de-combustible/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/retuvo-la-gn-en-punto-de-control-mas-de-2-mil-litros-de-combustible/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Más de 2 mil  litros de combustible fueron  retenidos en el punto de control de El Nula,  estado Apure, por parte de efectivos adscritos al Destacamento de Fronteras Nº 353 de la Guardia Nacional, este lunes en la madrugada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En total fueron 2 mil 435 litros, entre gasoil y gasolina, que los militares incautaron en el sector La Blanquita 1, de la parroquia San Camilo; específicamente se incautaron de 735 litros de gasolina,  mil 260 litros de gasoil, contenidos en recipientes de plástico, y otros 440 litros de  gasoil, en recipientes metálicos, que arrojaron un total general de 2 mil 435 litros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual forma, se practicó la detención de un ciudadano por porte ilícito de armas, al decomisársele una pistola, calibre 22 milímetros, con siete cartuchos sin percutir, en procedimiento realizado por efectivos del puesto de control integral Remolino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, retuvieron 43 mil 080 bolívares en productos de aseo personal y alimentos como: crema dental; crema de peinar; toallas húmedas; champú y acondicionador; hisopos; venditas; afeitadoras; azúcar y arroz,  los cuales fueron puestos a la orden de la Gerencia de la Aduana Subalterna, con sede en  La Victoria, estado Apure. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLP desmanteló banda de microtráfico en urbanismo de la Misión Vivienda en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/olp-desmantelo-banda-de-microtrafico-en-urbanismo-de-la-mision-vivienda-en-caracas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/olp-desmantelo-banda-de-microtrafico-en-urbanismo-de-la-mision-vivienda-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos 8 apartamentos recuperados, 10 personas detenidas y una banda de microtráfico de droga desmantelada son los resultados hasta el momento del Operación de Liberación y Protección del Pueblo (OLP) que se desplegó  en los urbanismos de la Gran Misión Vivienda Venezuela  en La Paz, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comandante de Zona 43 de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) Distrito Capital, Fabio Zavarse Pabón, explicó en un balance preliminar que la acción permitió la incautación de presunta droga, detención de sujetos por posesión ilegal de armas de fuego y por venta ilícita de bebidas alcohólicas. “Hasta 22 gaveras de cerveza fueron encontradas en uno de los apartamentos”, según información de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ11.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ1&#34; class=&#34;wp-image-1087018 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ11.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, detalló que han recuperado, hasta los momentos, ocho apartamentos donde se constató que sus beneficiarios originales no estaban al momento de realizar la inspección. “Algunos de esos apartamentos estaban alquilados, en comercialización ilegal o sus beneficiarios fueron desplazados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que esta operación está apegada a la Constitución, en tal sentido reiteró que se respetan “los Derechos Humanos. Por ello es que la recepción de la OLP en la gente es positiva y agradecen este despliegue. Estamos para devolver el buen vivir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ14.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ14&#34; class=&#34;wp-image-1087019 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ14.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el despliegue de la OLP en los urbanismos en La Paz participaron al menos mil integrantes de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), efectivos del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana, representantes del Ministerio del Poder Popular para Hábitat y Vivienda, y Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves, el ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, anunció más despliegues de la OLP  “con una modalidad distinta” en las capitales de algunos estados, tras nuevas “operaciones de inteligencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ18.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ18&#34; class=&#34;wp-image-1087020 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ18.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ16.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ16&#34; class=&#34;wp-image-1087022 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ16.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/52.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;5&#34; class=&#34;wp-image-1087023 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/52.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Un muerto y varios detenidos por disturbios en San Félix</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-muerto-y-varios-detenidos-por-disturbios-en-san-felix/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 16:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-muerto-y-varios-detenidos-por-disturbios-en-san-felix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un muerto y más de 30 detenidos fue el resultado de los disturbios ocurridos este viernes en la mañana luego del saqueo de un supermercado en San Félix, estado Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El destacamento de Seguridad Urbana (DESUR) de la #GNB confirmó asesinato en las inmediaciones del supermercado saqueado en #SanFélix”, publicó Correo del Caroní en su cuenta Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal La Patilla recogió la información publicada por el medio impreso que informó que aproximadamente a las 9 de la mañana personas que se encontraban en la cola de un supermercado en la avenida Manuel Piar de San Félix, en el estado Bolívar, saquearon el establecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la trifulca resultó muerto un hombre identificado como Gustavo Patiñez, aunque aún se desconoce cuál fue la causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) acudieron al lugar y aproximadamente a las 9:40 am. se reportaron disparos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, los consumidores se alteraron porque artículos de la cesta básica permanecían guardados en el depósito del supermercado Uniferia. Varios negocios aledaños cerraron para evitar correr con la misma suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la GNB detuvieron a unas 30 personas y a las 10:47 de la mañana el diario guayanés reportó que la situación ya estaba controlada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios establecimientos del centro de San Félix y Puerto Ordaz bajaron sus santamarías al conocer la situación que se presentó en el Uniferia.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;VIDEO: Así transcurrieron los hechos violentos de esta mañana en la Av. Manuel Piar &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanFelix?src=hash&#34;&gt;#SanFelix&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/VHrmTmnL8u&#34;&gt;pic.twitter.com/VHrmTmnL8u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627152334221668354&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Funcionarios policiales confirman situación de caos en Av. Manuel Piar de San Félix e intentos de saqueos 9:24am &lt;a href=&#34;http://t.co/NhHUQnrf6t&#34;&gt;pic.twitter.com/NhHUQnrf6t&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627114726644969472&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Negocios cierran por saqueos en Av. Manuel Piar de San Félix. En este momento GNB está en el sitio. Foto:Cortesía GNB &lt;a href=&#34;http://t.co/ftxReSDH40&#34;&gt;pic.twitter.com/ftxReSDH40&lt;/a&gt; — Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627119258477182976&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

9:40 am se reportan disparos en Av. Manuel Piar de San Félix, tras saqueo en el lugar

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627119902810312704&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Confirman muerte de un civil durante saqueo en Av. Manuel Piar de San Félix, identificado como Gustavo Patiñez. — Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627123536541392896&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Artículos de la cesta básica permanecían guardados en depósito de Supermercado Uniferia, el cual fue saqueado.

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627123619894853632&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Efectivos de la GNB tienen cerrado el paso entre la avenida Centurión y avenida Gumilla. Vía &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PableOstos&#34;&gt;@PableOstos&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627124531262525440&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Periodista y reportero gráfico de Nueva Prensa de Guayana fueron agredidos mientras daban cobertura al suceso en Av. Manuel Piar

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627125345859334144&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:35am Nerviosismo en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PuertoOrdaz?src=hash&#34;&gt;#PuertoOrdaz&lt;/a&gt; alrededor de los mercados estatales y supermercados privados tras saqueos en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627132733156904960&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Este fue el supermercado Uniferia en la avenida Manuel Piar en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; saqueado esta mañana. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CiudadGuayana?src=hash&#34;&gt;#CiudadGuayana&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/RWxwN8cJE9&#34;&gt;pic.twitter.com/RWxwN8cJE9&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627133253267365888&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:40am Destacamento de Seguridad Urbana (DESUR) de la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/GNB?src=hash&#34;&gt;#GNB&lt;/a&gt; confirma asesinato en las inmediaciones del supermercado saqueado en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627134003531907073&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

10:47 Más de 30 detenidos en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; tras saqueo de supermercado. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/GNB?src=hash&#34;&gt;#GNB&lt;/a&gt; reporta que situación en esta zona está controlada. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Guayana?src=hash&#34;&gt;#Guayana&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627134312043970562&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:48 Mayoría de comercios en el centro de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; cerraron por temor a otro saqueo. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CiudadGuayana?src=hash&#34;&gt;#CiudadGuayana&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627134834947813377&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

10:49 Tiendas en el centro comercial &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AltaVista?src=hash&#34;&gt;#AltaVista&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PuertoOrdaz?src=hash&#34;&gt;#PuertoOrdaz&lt;/a&gt; cierran a raíz de saqueo en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanFelix?src=hash&#34;&gt;#SanFelix&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/vI3puQYwF9&#34;&gt;pic.twitter.com/vI3puQYwF9&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627135463447494658&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:50am En la zona de Castillito en Puerto Ordaz los comercios también bajan las santamarías por saqueo en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanFelix?src=hash&#34;&gt;#SanFelix&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/v2CpHpERGw&#34;&gt;pic.twitter.com/v2CpHpERGw&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627136759386796032&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Escasez de alimentos desencadenó hechos violentos en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; esta mañana, en el supermercado Uniferia &lt;a href=&#34;http://t.co/0SmC7iLPoh&#34;&gt;pic.twitter.com/0SmC7iLPoh&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627143956426588160&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;11:32am Colas en el Abasto Bicentenario en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AltaVista?src=hash&#34;&gt;#AltaVista&lt;/a&gt; pero situación controlada segun reporte de la GNB y compradores &lt;a href=&#34;http://t.co/sswO4IN5rC&#34;&gt;pic.twitter.com/sswO4IN5rC&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627148489466773504&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motín en calabozos de Polimérida en El Vigía deja 2 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/motin-en-calabozos-de-polimerida-en-el-vigia-deja-2-muertos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/motin-en-calabozos-de-polimerida-en-el-vigia-deja-2-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos reos fallecidos dejó un motín en la sede de Polimérida, en El Vigía, la madrugada de este viernes, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fallecidos quedaron identificados como Jorge Rivera, de 34 años de edad, supuesto líder negativo del centro reclusorio; y Yarry José Maldonado Jiménez, de 24 años de edad, conocido con el alias de “El Valenciado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba detenido desde agosto de 2014 por el delito de robo agravado, mientras que Maldonado estaba sindicado por un homicidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de Polimérida, Arturo Ramos, indicó que la situación está controlada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer el jefe de prensa de la Gobernación de Mérida, Iván Alfonso Rivera, en su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 18 mil toneladas de productos y alimentos decomisados en los estados andinos el último año</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-18-mil-toneladas-de-productos-y-alimentos-decomisados-en-los-estados-andinos-el-ultimo-ano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-18-mil-toneladas-de-productos-y-alimentos-decomisados-en-los-estados-andinos-el-ultimo-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el mayor general Efraín Velazco Lugo ofreció el balance del último años en lo que respecta a la lucha contra el contrabando de extracción en los tres estados andinos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han detenido mil 185 personas en los tres estados; de ellas, 517 salieron con medidas cautelares; seis faltan por presentar, y 79 en libertad plena.  Solo en Táchira se detuvieron a 967. De ese total general, 871 son ciudadanos venezolanos y 314 son  extranjeros; 168 femeninos y mil 17 masculinos. Mil 142 son civiles y  43 militares,  incluso de estos últimos, ya hay varios con sentencia  firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves en la mañana, en rueda  de prensa ofrecida en la sede del Comando de Zona 21, antiguamente  Core-1,  el jefe de la Redi Los Andes, mayor general Efraín Velazco Lugo, acompañado por el alto mando militar regional, dio a conocer un balance sobre la lucha contra el contrabando de extracción, que de manera contundente se desarrolla en los estados andinos desde agosto de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la lucha de todos  los venezolanos –dijo- y también de colombianos que ven afectada su seguridad alimentaria, por personas inescrupulosas dedicadas a la extracción de los productos venezolanos hacia Colombia; es por ello que esta lucha es bilateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que dentro de los logros alcanzados contra las mafias del contrabando “que tratan de socavar  nuestra seguridad y soberanía alimenticia, figura la retención de más de 18 mil 662 toneladas de distintos productos en los estados andinos, en las líneas de cierre de Táchira, Mérida, Trujillo. Además de 2 millones 910 mil litros de distintos combustibles y bebidas alimenticias; de ellos,  más de 7 mil 741 toneladas son alimentos de la cesta básica. Más de 4 mil 125 toneladas son de alimentos para  animales; más de 2 mil 525 toneladas  de material estratégico como cemento, cobre; más de 741 mil litros de combustible; 310  toneladas de artículos de higiene y otras mercancías equivalentes a más de mil 729 toneladas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó el jefe militar que, solo en enero de este año se efectuó el decomiso de “más de 11 mil 600 toneladas de productos en los estados andinos; es decir, el equivalente al abastecimiento durante un mes de todos los habitantes de cualquier  estado andino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN202231.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Parte de los productos decomisados fueron presentados. (Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425649&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN202231-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Parte de los productos decomisados fueron presentados. (Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó, “en este último año se han detenido mil 185 personas en los tres estados; de ellas,  517  salieron con medidas cautelares; seis faltan por presentar, y 79 en libertad plena.  Solo en Táchira se detuvieron a 967. De ese total general,  871 son ciudadanos venezolanos  y 314 son extranjeros; 168 femeninos y mil 17 masculinos. Mil 142 son civiles y 43 militares,  incluso de estos últimos, ya hay varios con sentencia   firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, “hemos desactivado e inhabilitado a más de 176 trochas en distintos municipios  del Táchira; hemos excavado 254 fosas antitanques; construido 201 muros, y removido 11 mil 415 metros cúbicos de tierra en esos sectores, en las líneas de bloqueo y contención de los tres estados. Desmantelamos  260 bandas  involucradas en  actividades de   seguridad  ciudadana y seguridad alimentaria;  27  de ellas tienen que ver con contrabando de extracción. Agregó que, también aprehendieron hasta la fecha 11 paramilitares de distintos grupos, la mayoría capturados este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situación registrada en la frontera&lt;/strong&gt;
En cuanto a la situación de violencia que se registró el miércoles en la frontera colombo-venezolana dijo: “el conocimiento que tenemos, producto de una serie de informaciones que vimos en las redes sociales y según mi opinión, a algunas manipulaciones también que les conviene a los grupos generadores de violencia, que en Colombia falleció una persona,  no en Venezuela, y desconocemos las circunstancias por las cuales falleció; entonces serán las autoridades colombianas a las que le toque investigar dichas circunstancias. Es un hecho que algunas personas con intención han querido manipular y abrogar esto a una circunstancia de violencia y vandalismo que ocurrieron en el puente internacional. Murió de un disparo. Pero esto tendrá que determinarlo en una investigación un cuerpo policial de Colombia. Entonces, no hay que hacerse eco de supuestos ni presunciones que causen intranquilidad a nuestra población”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miriam Bustos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
