<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 19:53:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Imputados mujer y su hijo adolescente por asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen obtenida de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35). El Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien murió posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operación policial en la Cota 905 deja 14 antisociales abatidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, informó que 14 antisociales resultaron abatidos y otro resultó herido durante la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) que desde hace 48 horas funcionarios del Cicpc, Sebin, PNB y Fanb ejecutan en varias zonas de la Cota 905, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, anunció la recuperación de 20 vehículos que eran utilizados por antisociales para extorsión y cobro de vacunas, la incautación de 12 armas cortas, 2 armas largas y 2 granadas fragmentarias, y detención de 134 personas; 32 de ellos extranjeros. Agregó que los involucrados tienen vinculación directa con el paramilitarismo colombiano, según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López dijo que el fin del procedimiento es “liberar áreas donde operaba elementos delincuenciales quienes se dedicaban al paramilitarismo colombiano, extorsión, sicariato y secuestro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López se refirió también a las operaciones en la Región Central, donde con actuación de más de 700 funcionarios de seguridad detuvieron a 2 personas y abatieron a miembros integrantes de la banda de “Jhon, El Funes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valles del Tuy, las autoridades detuvieron a 9 personas que se dedicaban a “desplazar” a los ciudadanos. El ministro precisó que actualmente se realiza la evaluación de 200 apartamentos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras 100 personas resultaron detenidas en Ciudad Betania, donde existía “elementos de convicción del paramilitarismo”. 9 personas fueron puestas a la orden del MP, mientras que se decomisó marihuana y cocaína y se recuperaron 9 vehículos, 11 armas cortas y 60 cartuchos de varios calibres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el titular del MIJ anunció el desmantelamiento de otras 7 bandas con sus cabecillas; sin embargo, no ofreció detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López afirmó que el presidente Nicolás Maduro le ha dado instrucciones de ampliar y extender las operaciones policiales en todo el territorio nacional. “Nuestro pueblo merece vivir en paz”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>