<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 15:32:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Disturbios en la frontera dejan un maletero muerto del lado colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cerrado-puente-internacional-simon-bolivar-por-disturbios/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:32:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cerrado-puente-internacional-simon-bolivar-por-disturbios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Disturbios en la frontera. (Foto: La Opinión de Cúcuta)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se presentan enfrentamientos entre maleteros e integrantes de la Guardia venezolana en el puente internacional Simón Bolívar que comunica a Cúcuta con San Antonio del Táchira, reseña el portal del diario La Opinión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según testigos en el lugar, se habrían escuchado unos disparos y reportan a personal de civil con fusiles de largo alcance en la rivera del río Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía Metropolitana de Cúcuta confirmó la muerte de Yesid Plata Anagarita de 31 años quien trabajaba como maletero, dejó seis hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La manifestación comenzó pasadas las 8 de la mañana. Cientos de transeúntes y transportistas se vieron afectados por el cierre, y están agolpados en la frontera esperando que cesen las protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, reportan grandes trancones en el puente internacional Francisco de Paula Santander, que comunica a Cúcuta con el municipio de Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoridades colombianas investigan la situación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coronel Jaime Barrera, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta (Mecuc), aclaró que la víctima fatal llegó herida al hospital de Villa del Rosario, en donde murió. Según las primeras versione sobre este hecho, “personas con prendas militares habían disparado contra este hombre, que al perecer esta transportado alimentos por alguna de las trochas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en la verificación de las circunstancias, hay un grupo especial conformado con la Fiscalía para conocer de manera más clara lo que ocurrió. Hasta el momento Medicina Legal no ha detallado la herida que presentó la víctima, se dice que se trata de un disparo con arma larga, tipo fusil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestó que la protesta se registra en lado venezolano del puente, por lo que las autoridades colombianas no han intervenido. Sin embargo, el Esmad  está prevenido para actuar cuando sea necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 9 mil procedimientos practicó Polisancristóbal en el primer semestre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el director de Polisancristóbal, Ángel Perdomo, ofreció el balance operativo en los primeros seis meses del años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de nueve mil quinientos procedimientos realizó la Policía Municipal de San Cristóbal, durante el primer semestre del año 2015, de acuerdo a lo señalado por Ángel Perdomo, director general de la institución policial, que en compañía del supervisor jefe, Eduardo Rojas; del subdirector, José Caraballo; el director de gestión, y el coordinador de educación, supervisor Marcos Durán, ofrecieron una rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó Perdomo que, la policía en aras de cumplir con las disposiciones emanadas del Ministerio del Interior, Justicia y Paz,  así como parte de las políticas de la gestión de la alcaldesa Patricia de Ceballos, viene  prestando  un excelente servicio de  Vigilancia y Tránsito Terrestre,  donde  se han corregido 3.945 infracciones, como desatender indicaciones del semáforo, utilizar equipos de comunicación mientras conduce, no portar los respectivos documentos del vehículo, estacionados en sitios prohibidos, estar insolventes con los impuestos y  hacer maniobras prohibidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijo que durante el primer semestre lograron levantar 108 accidentes de tránsito; 2 mil 41 vehículos, mediante el Plan Remolque, con la finalidad de desarrollar acciones de corrección a infracciones establecidas en las leyes y ordenanzas del municipio San Cristóbal, manejando como valores fundamentales la educación, el respeto y firmeza al actuar para lograr conductores que estacionen en forma correcta en la vía, respetando las demarcaciones y facilitando la movilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trabajo de educación y seguridad  vial – destacó – “hemos realizado un trabajo interesante a través de las escuelas y donde también se han ejecutado varias visitas fuera de San Cristóbal, como los municipios Bolívar, Pedro María Ureña, Guásimos y Fernández Feo, donde se están haciendo campañas de prevención de accidentes, logrando capacitar  más de mil niños en materia de seguridad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó además que este cuerpo policial trabaja de la mano con la Alcaldía de San Cristóbal  y diferentes comunidades, atendiendo en los primeros seis meses del año, 2 mil 31 servicios en escolta de desechos sólidos; asfaltado; demarcación;  poda de árboles; Consejo de Protección de Niños, Niñas y Adolescentes;  operativos de licores, control de locales nocturnos,  puntos de seguridad en recaudación; Instituto Autónomo Municipal del Deporte y la Recreación, vialidad, Cementerio, mantenimiento de alcantarillas, mercados municipales y servicios  especiales a diferentes organismos educativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó diciendo que se sigue trabajando con la Secretaría de Seguridad Ciudadana de la Gobernación del Estado, la Zodi, 171 y con los diferentes organismos de atención primaria como el Cuerpo de Bomberos y Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó que el servicio de Policía Comunal viene haciendo un trabajo preventivo, permanente, de proximidad con las comunidades, con 37 reportes comunitarios, 49 mesas de trabajo,  55 denuncias atendidas, 19 asambleas de ciudadanos y 64 reportes a las comunidades, las cuales han conllevado a mejorar de manera directa los índices delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que Polisancristóbal ha atendido más de cien casos por diferentes delitos, quedando unos bajo las órdenes del Ministerio Público y  otros detenidos que se encuentran en este cuerpo de seguridad.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joven no fue raptado en Ureña: lo detuvo el Cicpc por un doble crimen del domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/joven-no-fue-raptado-en-urena-lo-detuvo-el-cicpc-por-un-doble-crimen-del-domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/joven-no-fue-raptado-en-urena-lo-detuvo-el-cicpc-por-un-doble-crimen-del-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El detenido, junto con algunas evidencias de interés criminalístico vinculadas al doble crimen del barrio La Integración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar que hasta este lunes se manejaba como presunto rapto, porque “se lo llevaron por la fuerza” de su casa, a un joven de Ureña, este martes  se pudo conocer que en realidad fue detenido por efectivos de la subdelegación Ureña del Cicpc, por su supuesta participación en el doble homicidio perpetrado en la madrugada del domingo, en el barrio La Integración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La confusión o la tergiversación de la información surgió tras la denuncia que formuló ante Politáchira la familia del presunto raptado, L. Becerra, de 20 años, a quien “un grupo de sujetos desconocidos y armados se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte, mientras departía en su casa de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil”, a las 4:30 de la tarde del domingo, en la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y también se debió al hermetismo  policial que privó con respecto a dicha detención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al muchacho aprehendido, el Cicpc lo investiga por estar involucrado en el homicidio del comerciante José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, administrador del bar El Nuevo 70, y  del instructor de spinning de un gimnasio de Ureña, Javier Alexander Rodríguez, de 20 años, perpetrado horas antes en el barrio La Integración, y se entiende que las averiguaciones están en pleno desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho es que, a la par de la detención de Becerra, los funcionarios también colectaron evidencias de interés criminalístico, entre ellas algunas pertenencias de las víctimas, así  como una pistola y dos motocicletas que estarían  incriminadas en el hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte se dijo que se tienen previstos otros allanamientos en varios sectores de Ureña, en busca de los demás participantes en el doble crimen. Con el procedimiento desarrollado el domingo, el Cicpc de Ureña considera el caso policialmente esclarecido en tiempo récord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A  Cárdenas y a Rodríguez, además de torturarlos, los apuñalaron en repetidas oportunidades. Al primero le dispararon en una oportunidad, todo en el marco de un cuantioso robo, toda vez que los asesinos cargaron con una alta suma de dinero en efectivo que el comerciante había llevado el domingo en la noche, con ayuda de Rodríguez, en bolsas negras hasta su casa de La Integración, monto que estaba destinado a la compra de un vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También les robaron sus pertenencias personales e incluso una caja fuerte, y un Ford Fiesta, negro, propiedad de Cárdenas, entre otros artículos de valor que aún no han recuperado.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por porte ilícito de arma de fuego  los detuvieron en Zorca Providencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/por-porte-ilicito-de-arma-de-fuego-los-detuvieron-en-zorca-providencia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/por-porte-ilicito-de-arma-de-fuego-los-detuvieron-en-zorca-providencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los motorizados fueron aprehendidos en las adyacencias de Zorca Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos hombres, de 18 y 19 años de edad, fueron detenidos el viernes a las 11:30 de la noche, por efectivos adscritos a la Cuarta Compañía del Destacamento de Seguridad Urbana, Desur-Táchira,  por porte ilícito de arma de fuego, en Zorca-Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron en las adyacencias de la iglesia, al momento que patrullaban la zona y observaron que en sentido contrario se movilizaban dos muchachos en una motocicleta, que al notar  la presencia de los militares mostraron  una actitud sospechosa, e intentando evadirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el intento falló, al colisionar los sospechosos  contra una unidad motorizada,  cayendo ambos al suelo. Al someterlos a una revisión, al que iba como “parrillero” le detectaron a la altura de la cintura, un  revólver calibre 38 mm, con dos proyectiles sin percutir, y en el bolsillo, un teléfono celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por los documentos personales, los del revólver, así como el respectivo permiso para portar armas, sólo presentó la cédula de identidad, lo demás manifestó  no poseerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como A. Amaya, de 18 años de edad; carnicero de oficio, residenciado en el sector La Horqueta, Zorca. Mientras que el conductor de la moto sí presentó su  documentación y la del pequeño vehículo, una Empire Keeway, modelo Horse II, negra, placas A67K97D, siendo identificado el dueño como:  D. Ruiz, de 19 años de edad; metalúrgico de oficio, con domicilio en  el sector Belandria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la flagrancia del delito, los militares les comunicaron que quedarían detenidos preventivamente por encontrarse presuntamente incursos en uno de los delitos previstos y sancionados en el Código Penal Venezolano Vigente, por el delito de porte ilícito de arma de fuego, trasladándolos hasta la sede del Desur, en el Comando de Zona, donde quedaron a disposición del Ministerio Público.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Pensé que nos iban a  matar o secuestrar,  nunca que nos atracarían”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pense-que-nos-iban-a-matar-o-secuestrar-menos-que-nos-atracarian-en-el-vigia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pense-que-nos-iban-a-matar-o-secuestrar-menos-que-nos-atracarian-en-el-vigia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mery Carmona, alcaldesa del municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN3132.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Carlos Apolinar, alcalde del municipio Simón Rodríguez.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425372&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN3132.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Carlos Apolinar, alcalde del municipio Simón Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la convivencia cotidiana con sicariatos, asaltos, robos y  atracos en cualquier estado de este país, bien vale destacar el mal rato que dos alcaldes tachirenses y dos acompañantes tuvieron que vivir este lunes, en la tarde, a las puertas del aeropuerto “Juan Pablo Pérez Alfonzo”, de El Vigía, estado Mérida, donde fueron interceptados por dos delincuentes motorizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt; No hubo “robo masivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al poco tiempo del hecho, que se perpetró aproximadamente a las 5 de la tarde,  comenzaron las especulaciones en las redes sociales, valga decir, Twitter, Facebook y  cadenas  de “pineros”, que causaron alarma en la colectividad, al asegurar que se trató de un “robo masivo” a los pasajeros dentro del aeropuerto, hecho que nunca existió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no menos importante, se trató de un asalto a cuatro personas, que  por casualidad se encontraron y conversaban a las afueras del aeropuerto. En virtud de reflejar la verdad de lo ocurrido, se acudió a dos de los afectados del bochornoso suceso, que duró apenas unos segundos, durante los cuales sus vidas estuvieron en peligro, puesto que los atracadores estaban armados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mery Carmona, alcaldesa del municipio Panamericano, explicó que llegaba al aeropuerto vigiense, acompañada por su chofer, y que coincidió, a unos 10 metros de la entrada, con el burgomaestre del municipio Simón Rodríguez, Carlos Apolinar, quien salía de las instalaciones en compañía de su hijo Zamahel Apolinar, presidente  del Concejo Municipal de esa jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejó claro que en realidad fueron el alcalde y su hijo, las únicas víctimas del atraco. Carmona sufrió una lesión en la pierna izquierda, posiblemente un desgarre, producto de la tensa situación vivida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contó, “eso fue como a las 5 de la tarde. Yo iba llegando al aeropuerto, con mi chofer, y el alcalde Carlos Apolinar salía con un muchacho (Zamahel). Nos saludamos y nos paramos a hablar sobre el problema que significa hoy día conseguir boletos aéreos, pues ambos estábamos ahí para comprarlos. En ese momento llegaron unos tipos armados. Yo como que traté de correr pero no pude, eso fue lo que me provocó la lesión en la pantorrilla, porque quedé como paralizada, en shock. Pensamos que nos iban a secuestrar o a matar, menos que era para atracarnos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El par de delincuentes motorizados, bajo amenaza de muerte, terminaron despojando de sus pertenencias al alcalde Apolinar y a su hijo Zamahel. “Al hijo del alcalde le pusieron el arma en la cabeza. Fueron instantes muy feos. Afortunadamente a mí no me robaron, pero igual nos hubieran podido matar a todos. Salieron personas de un barrio, frente al aeropuerto, y los que estaban en el aeropuerto, cuando vieron que sacaron las pistolas, entonces corrieron para adentro. Cuando los guardias salieron, ya los tipos se habían ido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo creo que el blanco éramos mi hijo y yo, y lamento mucho eso, porque los atracadores salieron del aeropuerto, había mucha gente, pero yo los vi adentro. Eran muchachos jovencitos que más bien parecían como policías, pavos,  no llegaban a 30 años de edad,  y eran merideños, por su acento. Pero no sé, lo que me pareció raro es que solo había en el aeropuerto tres guardias nacionales, y el único policía salió corriendo cuando vio lo que estaba pasando”, relató el burgomaestre Apolinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí -continuó- lo que me pedían era plata. Saqué mi cartera y les dije que yo lo que tenía ahí eran mis documentos personales, entonces me la quitaron y la lanzaron al piso. A Mery la encañonaron, ella se asustó mucho y trató de salir corriendo, pero se cayó, el chofer la mantuvo en el piso. Les dije a los tipos que no le fueran a pegar o disparar, que yo les daba lo que cargaba. A mí me robaron una cadena y a mi hijo, el  celular. Es decir, nos atacaron, nos humillaron, y no nos mataron porque la gente comenzó a gritar; ellos se pusieron nerviosos y se fueron, pero antes dispararon al aire como para asustar a la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, El Vigía se ha vuelto una guillotina. “He escuchado que a cada rato atracan,  en los semáforos, en todos lados. Ese aeropuerto está rodeado por dos barrios muy peligrosos, y ahí mismo están los malandros.  Eso no tiene seguridad, aunque el alcalde de Mérida hable de que sí hay”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó Apolinar para pronunciarse sobre el mismo tema de la seguridad, pero en Táchira “Yo no sé si es que no les pagan bien o qué, pero se lo pasan matraqueando. Por cierto, hace poco hicimos una reunión en La Tendida, donde con la Policía tratamos ese tema, que cómo es posible que los policías matraqueaban a los gasolineros para que siguieran contrabandeando combustible, y enseguida los contrabandistas se enteraron. Tenían detalles de toda la reunión y, así no se puede. No hay confianza en los cuerpos de seguridad”, dijo finalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>