<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pereció comerciante al chocar su moto contra una camioneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-comerciante-al-chocar-su-moto-contra-una-camioneta/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/perecio-comerciante-al-chocar-su-moto-contra-una-camioneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Deivi Eveid Angarita Santiago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando era trasladado a un centro asistencial de La Tendida,  municipio Samuel Darío Maldonado, murió un comerciante que vendía productos de cocina a crédito, tras sufrir graves heridas, producto de colisionar su moto contra una camioneta pick-up, en el sector Caño Amarillo, en la misma jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deivi Eveid Angarita Santiago, de 37 años de edad, tenía su domicilio en La Palmita, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angarita Santiago  protagonizó  el accidente que cobró su vida hacia las 8:30 de la noche de este viernes, cuando regresaba de El Vigía, estado Mérida, donde estuvo haciendo algunas diligencias concernientes a su trabajo. Conducía su motocicleta Arsen 2, roja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que, por razones que están siendo investigadas para establecer responsabilidades, la colisión se produjo en el tramo Los Pérez, mejor conocido como La Parrillera, donde el comerciante informal sufrió graves heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún con vida fue auxiliado por funcionarios de Protección Civil de La Tendida, que de emergencia lo trasladaron al Centro de Diagnóstico Integral de la localidad, donde ingresó sin vida. La víctima dejó  tres hijos huérfanos y una  desconsolada viuda. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para robarle la motocicleta asesinaron a un contratado de la Alcaldía de S.C.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Manuel Rangel Ortega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 25 años de edad, que trabajaba como contratado para la alcaldía del municipio San Cristóbal, fue asesinado de tres balazos por delincuentes desconocidos que lo interceptaron cuando regresaba a su casa, luego de comprar en Cúcuta la leche infantil que requería su bebé de ocho meses de vida y un repuesto para su pequeño vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crimen se registró este viernes, aproximadamente a las 5:00 de la tarde, a la altura del  conocido Paso Andino, entre los municipios Bolívar y Capacho Viejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Víctor Manuel Rangel Ortega, quien tenía su domicilio en el barrio Monseñor Ramírez, parte baja del sector 23 de Enero, La Concordia, quien  laboraba  para la alcaldía capitalina en el área de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron los familiares de Víctor Manuel, que ayer se encontraban a las puertas de la morgue del Hospital Central para reclamar su cuerpo, que su pariente viajó más temprano hasta la ciudad  de Cúcuta,  Norte de Santander,  para adquirir un repuesto para su motocicleta MD, azul, placas AK3J3CV, y también la fórmula infantil de su bebé de pocos meses de vida, artículos que no encontraba en este lado del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los familiares ignoran las  circunstancias del crimen. Recuerdan que fue poco después de las 6:00 de la tarde que tuvieron conocimiento del mismo, y que las autoridades les dijeron que murió en el mismo sitio donde le dispararon los presuntos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue allí, al llegar a la escena del crimen, que comprobaron que la motocicleta del obrero se la habían robado. También  lo despojaron de su billetera y del dinero que guardaba en ella, por lo que al momento desconocían la identidad de la víctima, hasta que arribó la familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehendidos en Bolívar tres homicidas del fraile franciscano Alexander Pinto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fraile franciscano Alexander Pinto García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos a la División de Investigación de Homicidios del estado  Bolívar, esclarecieron el homicidio de Alexander Rafael Pinto García, venezolano, de 49 años de edad, fraile de la iglesia San Francisco de Asís, ubicada en la parroquia Vista Hermosa de Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las investigaciones de campo y de inteligencia criminal, los expertos en homicidios pudieron comprobar que la víctima se encontraba desaparecida desde el pasado 18 de julio del presente año, cuando se desplazaba en su vehículo por una arteria vial de Ciudad Bolívar y fue abordada por varios sujetos desconocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente le trasladan hasta un terreno baldío, bajo amenaza de muerte, para despojarlo del carro y objetos personales, efectuándole varios disparos, que le causaron la muerte de manera instantánea; luego se dieron a la fuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la mañana del pasado lunes 20 de julio fue localizado el cadáver del fraile en una zona boscosa, en el kilómetro 21 de la carretera vieja de la ciudad de Puerto Ordaz, parroquia Marhuanta del municipio Heres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pesquisidores iniciaron las investigaciones de campo a través de entrevistas a testigos referenciales del hecho y análisis de evidencias de interés criminalístico, logrando identificar a los presuntos implicados en el hecho, quienes resultaron aprehendidos en las adyacencias del tribunal de justicia de Ciudad Bolívar, el pasado jueves 23 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sujetos quedaron identificados como: O. Pico, apodado “El Renco”, de 23 años, líder de la banda; J. Caraballo y Harlin Ramón Bello González, ambos de 24 años de edad, un adolescente de 15 años, detenido al mismo tiempo que los anteriores y fue liberado posteriormente, al descartar su participación en el vil asesinato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, denominada “El Renco”, operaba en el sector Angosturita de la parroquia Vista Hermosa del municipio Heres del estado Bolívar, y su modus operandi consistía en sorprender a sus víctimas para luego despojarlas de sus objetos personales y posteriormente asesinarlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los capturados fueron puestos a la orden de la Fiscalía Cuarta del Ministerio Público del Primer Circuito Judicial Penal del estado Bolívar, y se continúan realizando investigaciones para establecer si hay más involucrados en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alias “El Renco”, quien salió recientemente de la cárcel de Vista Hermosa, donde purgó condena por el delito de robo, lo sindican de ser el autor material del crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue este el que, luego de ser capturado e interrogado, condujo a las comisiones policiales a las residencias de los cómplices. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimaron a balazos a un hombre a las afueras de una tasca en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A balazos ultimaron este sábado en la madrugada  a un hombre, entre 25 y 30 años de edad y que aún no  ha sido identificado, a las afueras de un establecimiento nocturno de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver lo hicieron   moradores  de la  zona que, hacia las 3:00 de la madrugada de ayer, escucharon varias detonaciones en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos, al salir a la calle para cerciorarse de qué se trataba, se encontraron con un hombre ensangrentado, tendido en el pavimento, frente a la tasca y cervecería Los Chamarreros, pero al parecer nadie vio nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente notificaron del hecho a las autoridades policiales, que se trasladaron hasta el sitio. Al confirmar que la víctima yacía sin vida y que se trataba de un homicidio, alertaron a funcionarios de la policía científica, de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al  ser chequeado por los investigadores, no le hallaron  ningún documento de identidad, y le apreciaron varios impactos de bala, por lo que, en calidad de “desconocido”, fue trasladado hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde hasta las 4:00 de la tarde del sábado no había sido identificado, en virtud de que ningún familiar había acudido  a reconocerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el homicidio de este hombre, suman tres los crímenes perpetrados en los últimos días en Ureña, siendo el primero de estos el de  un joven que el domingo pasado salió de su casa para vender una motocicleta y su cadáver fue hallado tres días después (miércoles), en el sector Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  fue abaleada presuntamente para despojarle de su motocicleta, una Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S,  en la parte alta de Brisas de Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo miércoles, en la noche, una  mujer de 26 años de edad fue acribillada a balazos  por dos sicarios que la interceptaron frente a su casa, en la vereda 9 con calle 5 del barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Dayana Velazco Vinasco se encontraba con su progenitora y su hija de 10 años, las cuales también buscaron refugio en el interior de la casa al ser atacadas por los desconocidos, que persiguieron y remataron a la muchacha dentro de la vivienda. Se dijo que le contaron 17 tiros. En el tiroteo, la madre y la niña resultaron heridas, aunque no de gravedad. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNB incauta 35 kilos de droga en isla de Margarita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Prensa GNB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida. De acuerdo a las investigaciones, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional adscritos al Destacamento 711 y del Comando Nacional Antidroga en el estado Nueva Esparta, incautaron un cargamento de 35 kilos de droga, cocaína, que intentaba ser introducido a la isla de Margarita, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por el General de Brigada, Jesús Ramón Rondón, Comandante de la Zona 71 de la GNB en Nueva Esparta. Afirmó que manejaban algunos datos previos, por lo que en un operativo de revisión de vehículos a la salida del ferry en el terminal de Punta de Piedras, detectaron en actitud sospechosa a un joven que manejaba una camioneta Blazer, y efectivamente el perro antidroga detectó la mercancía en un doble fondo del maletero del vehículo, 30 panelas de droga de un kilogramo 200 cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las investigaciones de las primeras horas, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda. El trabajo ahora es detectar a quien sería entregada en la isla, para lo cual buscan conexiones ya que la misma venia marcada con la figura de un toro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hallazgo es representativo en relación a anteriores decomisos, sobre todo porque ante la cercanía de la temporada vacacional presumimos que hay bandas queriendo penetrar en la región para distribuir en los lugares nocturnos y dañar a la juventud&amp;rdquo;, dijo el General Rondón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso pasó a manos del Fiscal Cuarto del Ministerio Público. En la prueba pública realizada pudo determinarse que la droga es de alta pureza, pues el polvo reaccionó inmediatamente a los reactivos tornándose de un intenso color azul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santero sacrifica a su hijo en ofrenda a los espíritus</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/santero-sacrifica-a-su-hijo-en-ofrenda-a-los-espiritus/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/santero-sacrifica-a-su-hijo-en-ofrenda-a-los-espiritus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La madre de los menores los habría dejado al cuidado de sus padres y esta decidió irse a Ciudad Bolívar. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos altares tenía Deivis Antonio Coello Berrios (30) dentro de su hogar: uno con palos enterrados en una vasija con arena rodeada de plumas y otro con velas negras, bananas y mandarinas a un lado. El hombre, quien asesinó a golpes a su hijo David, confesó en la Policía su adoración por Satanás y que mató al menor de sus descendientes para ofrecérselo a los espíritus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No me importa que me pongan preso, porque los muertos están conmigo&amp;rdquo;, repetía con descaro Coello, mientras los detectives lo detenían en las adyacencias del Materno de Cuatricentenario, publicó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores explicaron que Deivis practica el &amp;ldquo;palerismo&amp;rdquo;, una rama de la santería, desde hace tres años. &amp;ldquo;Trabaja con los muertos&amp;rdquo;. Este hombre viajaba sin decir a dónde y dejaba solos a sus hijos de nueve y 12 años en la pieza de ladrillos y techo de latas, en la calle 89M del barrio Sol de Maracaibo, parroquia Francisco Eugenio Bustamante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coello, quien está a la orden de la Fiscalía Séptima del Ministerio Público, golpeó a su hijo David con cables y palos, el pasado domingo a las 5.00 de la tarde. Para justificar la paliza, alegó que encontró a su hijo fuera de su casa y a &amp;ldquo;él no le gustaba&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudiante de tercer grado agonizó durante ocho días. El pasado lunes, a la 1.00 de la madrugada, el cuerpo de David colapsó. Tenía fiebre alta, escalofríos y vómito. Su padre y un vecino lo trasladaron en una motocicleta roja hasta la emergencia del Materno de Cuatricentenio, donde murió 20 minutos más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reporte médico explicó que llegó deshidratado y con un cuadro severo de desnutrición. Tenía hematomas en la espalda y el abdomen. Reportaron el caso a los funcionarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hermanita de la víctima, permanece en un refugio para niños desamparados, por orden de una juez, hasta que se determine que familiar se pueda responsabilizar por el bienestar de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calvario&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David y su hermanita de 12 años, residían solos con su padre desde hace tres años cuando su madre se mudó a Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su mamá también los maltrataba. Esos niños preferían dormir dentro de carros viejos y abandonados que estar con ellos&amp;rdquo;, comentó una vecina, quien agregó que la mujer tras enterarse de la muerte de David viajó en autobús hasta Maracaibo, para poder sacar el cuerpecito de su niño de la morgue forense y sepultarlo. Llegó ayer, a las 12.00 del mediodía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su padre los agredía mucho más&amp;rdquo;, contó el efectivo. Tras la separación Deivis conoció a Neilibeth, con quien formó una nueva familia y tuvo dos hijos más, uno de ellos, de nombre Joel Jesús Coello Alvarino, de cinco meses, este se electrocutó con un ventilador en marzo de 2012, en barrio Sol de Maracaibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coello recordó la pérdida mientras declaraba  a los oficiales. Les comentó a  los detectives que sus muertos le habían advertido que pasaría algo malo. &amp;ldquo;Me quitaron a Joel y ahora a David. Si ellos lo quisieron así, es porque así tenía que ser&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quedaron atascados este viernes por la crecida del río Quinimarí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quedaron-atascados-este-viernes-por-la-crecida-del-rio-quinimari/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quedaron-atascados-este-viernes-por-la-crecida-del-rio-quinimari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La emergencia de este viernes en el sector 15 Rojo fue solventada por el Cuerpo de Bomberos y el Grupo de Rescate Gervasio Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos del Cuerpo de Bomberos de Rubio, conjuntamente con voluntarios del Grupo de Rescate Gervasio Rubio, del municipio Junín, evacuaron a 32 personas que dentro de un autobús que se atascó en la vía, tras una crecida  y desborde del río Quinimarí, debieron posponer un retiro  espiritual al que acudirían en la población de Delicias, municipio Rafael Urdaneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La emergencia se suscitó este viernes a las 9:40, cuando los pasajeros, que provenían de Santa Ana del Táchira y que alquilaron un autobús Trans-Unido, de turismo, marcado con el control 14,  se vieron afectados luego de que el conductor de un camión 750  les cerró el paso, provocando que  la unidad cayera en un hueco y se apagara a causa del agua, en  la carretera  principal del sector 15 Rojo, Córdoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Afortunadamente no hubo víctimas qué lamentar. La emergencia nos fue notificada  a las 9:50. Nos trasladamos hasta allá  con las unidades 15  y de rescate, lo propio hicieron los voluntarios del Grupo de Rescate  Gervasio Rubio. Había niños y mujeres embarazadas que debieron ser sacados del autobús y llevados a un área segura, como a 40 metros de distancia,  pues el agua estaba subiendo y el vehículo no podía arrancar debido al sistema de  seguridad de los frenos, cuyo aire  no podía ser liberado en ese momento”,  explicó el mayor Alexis Serrano, comandante del Cuerpo de Bomberos de Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por varios minutos, tanto los efectivos bomberiles como los voluntarios, trabajaron en las labores de rescate, para luego hacer el trasbordo  de los pasajeros a otros vehículos, acción que se vio apoyada por funcionarios de Politáchira, en la unidad  608. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denunciaron presunta incursión de militares venezolanos en Tibú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica publicada por La Opinión se observa el estado en el que quedó la casa a la que habrían ingresado los militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información publicada este viernes en la página web del diario colombiano la Opinión, “Miguel Ángel Ochoa, de 18 años, y Andrés Rodríguez, de 28, fueron sacados de su casa, ubicada en la vereda San Luis Beltrán de Tibú, por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (Venezuela)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La denuncia que ese medio de comunicación publicó agrega que “así lo denunciaron varios habitantes del sector, quienes indicaron que en la madrugada de ayer, cuando se despertaron para salir a trabajar, descubrieron que la casa de una de sus vecinas estaba rodeada de militares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añade que “varios de ellos -dijo el testigo en contacto telefónico con La Opinión- penetraron a la vivienda, la inspeccionaron y se llevaron un dinero que pertenece a la junta de acción comunal. Además, se llevaron a los dos jóvenes, a quienes acusaron de ser narcotraficantes y guerrilleros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los militares venezolanos llegaron al sector luego de cruzar el río Socuavó. Según la fuente, la vivienda en la que hicieron presencia está a un kilómetro de la línea imaginaria de frontera hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que “el personero de Tibú, Richard Claro Durán, y la Defensoría del Pueblo, se desplazaron a la vereda a confirmar lo sucedido y dar aviso a la Cancillería colombiana. Sin embargo, al cierre de esta edición, La Opinión pudo establecer que los dos jóvenes ya habían sido liberados por la Guardia venezolana y regresado a Tibú”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politáchira capturó azote tras asaltar a una comerciante en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-capturo-azote-tras-asaltar-a-una-comerciante-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-capturo-azote-tras-asaltar-a-una-comerciante-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El antisocial fue intervenido tras una persecución en moto y a pie, por parte de funcionarios de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un antisocial que mantenía azotada la zona comercial de Barrio Obrero fue capturado tras una extensa persecución el pasado martes en horas de la tarde, por funcionarios de la Policía del Táchira, que lo sorprendieron cuando despojaba a una comerciante de sus pertenencias personales bajo amenazas de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo dio a conocer el titular de Politáchira, Miguel Arias, quien destacó que la acción delincuencial se originó en las cercanías a la plaza Los Mangos, donde el antisocial, en compañía de un cómplice, interceptó a una joven comerciante a quien sometieron y obligaron a introducirse al referido parque, para despojarla de prendas y objetos de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relató que cuando el asalto se encontraba en proceso y tenían rodeada a la víctima, una comisión motorizada avistó forcejeos y empujones entre la ciudadana y los dos sujetos, acción que despertó la suspicacia de los uniformados, quienes inmediatamente procedieron a intervenirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al verse sorprendidos, uno de los hampones huyó a veloz carrera cruzando la calle; mientras que el otro abordó una moto Empire Horse azul, en la que se dio a la fuga a gran velocidad, originando una intensa persecución que se extendió hasta la calle 11 con carrera 16”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que allí, ante el denso tráfico vehicular, optó por descender de la moto y continuar la huida a veloz carrera, pero el rápido despliegue les permitió a los policías alcanzarlo y someterlo, tras intentar desarmar a uno de ellos en el forcejeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Con prontuario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El sujeto fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó identificado como D. Nieto, venezolano, de 28 años, quien registró prontuario policial por delitos contra las personas, quedando detenido bajo órdenes de la Fiscalía Séptima del Ministerio Público”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que la moto, continuó, fue remitida al Cicpc para las experticias de rigor, pues no descartan que sea robada y que pueda estar relacionada con otros delitos cometidos en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este sujeto, en compañía del cómplice, venía cometiendo constantes atracos en la zona comercial de Barrio Obrero, por lo que es considerado un peligroso antisocial que azotaba y atemorizaba a los transeúntes, conductores y comerciantes de este concurrido sector”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que el otro sujeto está plenamente identificado y no descarta sea capturado en las próximas horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atracaba con pistola de juguete&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó el jefe policial que en otro procedimiento, efectuado en horas de la noche del  miércoles, fue detenido un delincuente en las inmediaciones de la avenida 4 de Santa Ana del Táchira, en instantes en que asaltaba con arma de fuego a una joven estudiante, despojándola del teléfono celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El procedimiento se registró cerca de las diez de la noche, cuando los uniformados efectuaban operativos en sectores críticos del municipio Córdoba, logrando apresarlo, incautándole un facsímile de arma de fuego con características similares a una pistola 9 mm”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, dijo que fue trasladado a la sede policial de Santa Ana, donde quedó identificado como D. González, venezolano, de 20 años de edad, quien, junto a la evidencia, quedó a órdenes de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro mes sin ninguna señal de vida cumple  Luis Ángel Páez Molina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ángel Páez Molina, 14 meses desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado 25 de julio se cumplen 14 meses de la desaparición del joven carpintero valenciano Luis Ángel Páez Molina, de 24 años, quien desde Carabobo viajó a El Vigía y de allí a Ureña, en el estado Táchira, donde finiquitaría un trabajo de carpintería para el que lo contratarían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento, cuando se supone que pisó la fronteriza población de Ureña, desapareció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Sonia Molina, su madre, quien desde Valencia  se encuentra pendiente de lo que ocurra en Táchira con la identificación de las  osamentas recientemente halladas en Ureña, estos catorce meses han sido para ella y  su familia un verdadero tormento, confesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda  Sonia  que Luis Ángel viajó con un amigo, pero hasta el momento no ha podido conocer quién  era él, ni la suerte que pudo haber  corrido; lo cierto es que la ausencia de su hijo, quien el 28 de junio cumplió los 24 años de edad, le ha traído  un  estado de zozobra constante e, incluso,  también problemas serios de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que a la fecha, ella y muchas personas en su misma situación ignoran la identidad de las restantes seis osamentas que localizaron en Ureña en el mes de mayo; aunque se dice de manera extraoficial que éstas serían de unos obreros colombianos  que fueron asesinados por paramilitares en una finca de esa localidad limítrofe con Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo pidió al presidente Nicolás Maduro, a la fiscal general de la República y a todos  los que tengan esta responsabilidad de encontrar a ciudadanos venezolanos que desaparecen sin  dejar huellas y sin  ningún  motivo, que hagan lo posible para encontrarlos, y así calmar el dolor de tantas madres, esposas e hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A Luis Ángel solo quiero decirle, cumples 14 meses desde que te alejaron de nuestras vidas y parece que fuera hoy… ¿Sabes? Santiago todos los días pregunta por ti y siempre te espera, hijo. Yo sé que nunca quisiste dejarnos, pero te alejaron en contra de tu voluntad, al igual qua a todos los jóvenes que están como tú, desaparecidos. Sólo  pido a Dios que me dé fuerzas para seguir luchando. Tú ni te imaginas con la gente que he hablado y los  lugares que he visitado; pero yo todo  esto se lo dejo a Dios. Siempre te amaré, papi”, el mensaje que Sonia le envió a su hijo. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En las próximas horas trasladan a Caracas la osamenta humana localizada en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-las-proximas-horas-trasladan-a-caracas-la-osamenta-humana-localizada-en-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-las-proximas-horas-trasladan-a-caracas-la-osamenta-humana-localizada-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el hallazgo de la osamenta que se hizo el martes en un área boscosa de Ureña, estuvieron el Cicpc, representantes del Ministerio Público y del Senamecf .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fin de descartar que pertenezca a alguno de los tantos jóvenes desaparecidos  en Ureña en el último año en esa zona fronteriza, en las próximas horas la osamenta humana localizada este martes, en el sector Zamurito vía La Mulata, de Ureña, será trasladada a Caracas para someterla a pruebas de ADN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que, pese a que existe poca posibilidad de que sea de alguno de estos desaparecidos, en virtud de que aún vestía un uniforme y botas militares; es decir, que la mayor presunción es de que pertenezca a  algún irregular, las pruebas se cotejarán con los familiares de todas estas personas que han denunciado las desapariciones de sus seres queridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sólo con las muestras ya existentes, a raíz de que fueron tomadas tras el hallazgo de 12 restos humanos hallados en tres fosas comunes allí  mismo en Ureña, sino que las autoridades regionales ya están previendo a otras familias, a las que no les pidieron  en esa primera oportunidad que  se las tomaran, que en cualquier momento serían convocados para que viajen a Caracas y se sometan  a las pruebas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la nueva osamenta, tal como ocurrió en mayo pasado, hasta la fecha las autoridades  no se han pronunciado abiertamente sobre el suceso, por lo que la información que sobre ello existe es muy imprecisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo se sabe que la data de muerte podría superar el año; que en el sitio, además de prendas militares y ropas de civil, encontraron utensilios de cocina y de higiene personal, en una especie de cambuche, por lo que se podría pensar que si éste no funcionaba como un pequeño campamento, bien pudiera considerarse que tuvieron allí a un posible  secuestrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los restos humanos colectados por funcionarios del Cicpc de la subdelegación Ureña, en compañía de representantes de la Fiscalía 20 del Ministerio Público y del Servicio Nacional de Medicina y Ciencias Forenses (Senamecf), se encuentra un cráneo fracturado; piezas  dentales;  huesos de diversos tamaños y formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También de manera extraoficial, debido al hermetismo presente, el hallazgo  de esta osamenta se logró a través  de la información que suministró un presunto irregular que  hace pocos días resultó herido durante un enfrentamiento en la frontera, el cual actualmente se encuentra bajo custodia militar en un centro asistencial que no ha sido revelado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los restos yacían insepultos, no  en una fosa, como  se mencionó inicialmente; en un apartado y boscoso lugar que conduce a La Mulata, a unos dos kilómetros de la finca “Las Hayas”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desalojadas más de 100 familias de la carretera Panamericana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desalojadas-mas-de-100-familias-de-la-carretera-panamericana/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 18:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desalojadas-mas-de-100-familias-de-la-carretera-panamericana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen tomada de Últimas Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde esta madrugada y hasta las 7 am se desplegó un operativo en el kilómetro 3 de la carretera Panamericana para desalojar a 113 familias que permanecían en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el despliegue participaron 20 funcionarios de Tránsito y Circulación, 24 efectivos de la Motorizada, 8 de la estación San Pedro, 8 de la estación Valle Coche, 8 de la Policía Comunal y de Atención a la Víctima, destacó una fuente policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal web del diario Últimas Noticias reseñó que los accesos fueron cerrados mientras se realizaba el desalojo, lo que generó congestión vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez culminado el desalojo, fueron desplegados efectivos militares para custodiar el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunicado del Minci&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de seguridad ciudadana se desplegaron este viernes en el kilómetro 3.5 de la carretera Panamericana, en la entrada de la zona popular El Cují, con el objetivo de seguir garantizando la seguridad de los habitantes de los Altos Mirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este desplazamiento cumple con lo instruido por el presidente, Nicolás Maduro y cumplido a cabalidad desde el Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz (Mpprijp).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos 300 efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB); Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin); y otros 300 del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana (CPNB) estaban integrados en la labor de patrullaje y seguridad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zulia: Mata a su hijo para ofrecérselo a los espíritus</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/zulia-mata-a-su-hijo-para-ofrecerselo-a-los-espiritus/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/zulia-mata-a-su-hijo-para-ofrecerselo-a-los-espiritus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
Dos altares tenía Deivis Antonio Coello Berrios (30) dentro de su hogar: uno con palos enterrados en una vasija con arena rodeada de plumas y otro con velas negras, bananas y mandarinas a un lado. El hombre, quien asesinó a golpes a su hijo David, confesó en la Policía su adoración por Satanás y que mató al menor de sus descendientes para ofrecérselo a los espíritus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No me importa que me pongan preso, porque los muertos están conmigo&amp;rdquo;, repetía con descaro Coello, mientras los detectives lo detenían en las adyacencias del Materno de Cuatricentenario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores explicaron que Deivis practica el &amp;ldquo;palerismo&amp;rdquo;, una rama de la santería, desde hace tres años. &amp;ldquo;Trabaja con los muertos&amp;rdquo;. Este hombre viajaba sin decir a dónde y dejaba solos a sus hijos de nueve y 12 años en la pieza de ladrillos y techo de latas, en la calle 89M del barrio Sol de Maracaibo, parroquia Francisco Eugenio Bustamante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coello, quien está a la orden de la Fiscalía Séptima del Ministerio Público, golpeó a su hijo David con cables y palos, el pasado domingo a las 5.00 de la tarde. Para justificar la paliza, alegó que encontró a su hijo fuera de su casa y a &amp;ldquo;él no le gustaba&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudiante de tercer grado agonizó durante ocho días. El pasado lunes, a la 1.00 de la madrugada, el cuerpo de David colapsó. Tenía fiebre alta, escalofríos y vómito. Su padre y un vecino lo trasladaron en una motocicleta roja hasta la emergencia del Materno de Cuatricentenio, donde murió 20 minutos más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reporte médico explicó que llegó deshidratado y con un cuadro severo de desnutrición. Tenía hematomas en la espalda y el abdomen. Reportaron el caso a los funcionarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hermanita de la víctima, permanece en un refugio para niños desamparados, por orden de una juez, hasta que se determine que familiar se pueda responsabilizar por el bienestar de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calvario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David y su hermanita de 12 años, residían solos con su padre desde hace tres años cuando su madre se mudó a Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su mamá también los maltrataba. Esos niños preferían dormir dentro de carros viejos y abandonados que estar con ellos&amp;rdquo;, comentó una vecina, quien agregó que la mujer tras enterarse de la muerte de David viajó en autobús hasta Maracaibo, para poder sacar el cuerpecito de su niño de la morgue forense y sepultarlo. Llegó ayer, a las 12.00 del mediodía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su padre los agredía mucho más&amp;rdquo;, contó el efectivo. Tras la separación Deivis conoció a Neilibeth, con quien formó una nueva familia y tuvo dos hijos más, uno de ellos, de nombre Joel Jesús Coello Alvarino, de cinco meses, este se electrocutó con un ventilador en marzo de 2012, en barrio Sol de Maracaibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coello recordó la pérdida mientras declaraba a los oficiales. Les comentó a los detectives que sus muertos le habían advertido que pasaría algo malo. &amp;ldquo;Me quitaron a Joel y ahora a David. Si ellos lo quisieron así, es porque así tenía que ser&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Un fallecido por la caída de un árbol en Mérida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-fallecido-por-la-caida-de-un-arbol-en-merida/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:59:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-fallecido-por-la-caida-de-un-arbol-en-merida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doctor Albio Contreras de 80 años perdió la vida esta tarde en la avenida Urdaneta de Mérida luego de la caída de un árbol por vientos de aproximadamente 40 kilómetros por hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal de Globovisión reseñó que el desplome del árbol aplastó dos vehículos. Según el teniente coronel John Gutierrez encargado de la estación meteorológica de Mérida, “registramos en la estación meteorológica de la Aviación Bolivariana un viento de intensidad, velocidad 40 km por hora que en consecuencia tumbaron un árbol … es un viento característico de intensidad de tormenta tropical, ciclón tropical” explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bomberos de Mérida y Protección Civil levantaron el cuerpo del abogado quien por su trayectoria era muy apreciado en la entidad andina. Personal de alcaldía y bomberos iniciaron una jornada de corte de árboles en alto riesgo en la zona. “El árbol fue sacado de raíz no estaba podrido”, explicó Maryam Sanchez jefa del departamento de Conservación Ambiental de la alcaldía del municipio Libertador de Mèrida. “El árbol que se cayó no cumplía con condiciones fitosanitarias malas, más bien yo digo que fue un evento fortuito“, dijo a la vez que aseguró que la municipalidad lleva a cabo mantenimiento de poda de arboles en diferentes parques de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El teniente de bomberos Javier Santiago informó que situaciones similares se presentaron en otros sectores del municipio como El Valle y la avenida Las Américas. Mas de 30 efectivos participaron en las labores de despeje y rescate.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/23Jl?src=hash&#34;&gt;#23Jl&lt;/a&gt; Un muerto y 2 carros aplastados deja caída de un árbol en la Av. Urdaneta , &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/M%C3%A9rida?src=hash&#34;&gt;#Mérida&lt;/a&gt; . . &lt;a href=&#34;http://t.co/wAkdZbwSGT&#34;&gt;pic.twitter.com/wAkdZbwSGT&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Twittar (@twittar27) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/twittar27/status/624284765416464385&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Alarma Bomberos Merida persona atrapada en vehículo árbol cae sobre vehículo por ráfagas de viento &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista&#34;&gt;@leoperiodista&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/E3gRWUl436&#34;&gt;pic.twitter.com/E3gRWUl436&lt;/a&gt;

— AereoMeteo (@AereoMeteo) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AereoMeteo/status/624262506299695104&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Atención: vehículos aplastado por árbol derribado por vientos en avda Urdaneta, &lt;a href=&#34;http://t.co/m0NkgvYM2W&#34;&gt;pic.twitter.com/m0NkgvYM2W&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Leonardo León (@leoperiodista) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leoperiodista/status/624259013086158849&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un muerto y dos carros aplastados dejó caída de un árbol en la Av. Urdaneta, Mérida &lt;a href=&#34;http://t.co/BhNccqC2g9&#34;&gt;pic.twitter.com/BhNccqC2g9&lt;/a&gt;

— El Merideñazo (@ElMeridenazo) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ElMeridenazo/status/624260791185854464&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Arbol q cayo sobre vehiculos en av urdaneta con heridos personal trabajando en el sitio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/cnb_Merida&#34;&gt;@cnb_Merida&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMERIDA&#34;&gt;@trafficMERIDA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/a5z2OCN1FN&#34;&gt;pic.twitter.com/a5z2OCN1FN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— bomberos merida brai (@brai12brai) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/brai12brai/status/624269966838231040&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Hoy &#34;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/TvPemex&#34;&gt;@TvPemex&lt;/a&gt;: Juez Segundo de Primera Instancia de Mérida murió aplastado por un árbol &lt;a href=&#34;http://t.co/AoiWZq0OUS&#34;&gt;http://t.co/AoiWZq0OUS&lt;/a&gt;&#34; &lt;a href=&#34;http://t.co/kv26HXBPps&#34;&gt;pic.twitter.com/kv26HXBPps&lt;/a&gt;

— Anggy Polanco (@anggyp) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/anggyp/status/624327561573613568&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>