<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Murió un bebé porque no hicieron cesárea a la madre en el momento”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/murio-un-bebe-porque-no-hicieron-cesarea-a-la-madre-en-el-momento/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/murio-un-bebe-porque-no-hicieron-cesarea-a-la-madre-en-el-momento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apenas 16 días de vida tenía Cristofer, el pequeño que murió este jueves, en horas de la mañana, en el hospital del Seguro Social. “Aspiró meconio, por haber estado mucho tiempo en el vientre de su madre, porque no quisieron hacerle cesárea y le dijeron a mi nuera que debía esperar a tener un parto normal”, expresó consternada Nélida Melgarejo, abuela paterna del bebé.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kimberly Gálvez, madre de Cristofer, fue llevada el lunes 20 de julio, a las 10 de la mañana, al ambulatorio de Palo Gordo. “La doctora del centro asistencial le hizo el partograma y, luego de pasarla a sala de parto, se dio cuenta de que el bebé había defecado  en el vientre; inmediatamente la refirió al hospital del Seguro Social y les explicó a los médicos la situación”, relató Melgarejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven ingresó a las 10:30 p.m. a uno de los principales centros asistenciales de San Cristóbal. Al parecer, era la única paciente que había llegado con dolores de parto esa noche. “No había más mujeres a punto de dar a luz, la única era ella. La doctora del ambulatorio le explicó a la gineco-obstetra que el niño había hecho meconio y debía hacerle cesárea de emergencia; entonces la especialista se negó a hacerla, porque según ella no era meconio, y  Kimberly podía dar a luz de forma natural. Fue hasta la 1 a.m. del 21 de julio que la intervinieron, al ver que no podía tener un parto normal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño Cristofer pesó 3,800 gramos y midió 52 cm. Antes de las 24 horas de haber salido del vientre de su madre, “tuvieron que entubarlo, ya que le hicieron los exámenes de procalcitonina y el niño salió positivo, había aspirado meconio”. La escala de valores de este análisis es de 0.5 a 10 %, “el bebé tenía el valor de 10 %”, explicó la abuela, quien es enfermera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En consecuencia, el niño durante 16 días presentó diversas dificultades de salud, “tuvo hipertensión pulmonar, sufrió tres paros respiratorios, dos el domingo y uno hoy, cuando falleció… Lo dejaron demasiado tiempo y todo es causa del trauma fetal que vivió”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No entiendo… qué les costaba a los médicos hacerle cesárea,  tenían todos los insumos y era el único caso”, afirmó la progenitora del padre del niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante el dolor que está viviendo la familia por esta pérdida, solicitó al centro asistencial el informe médico: “fue negado y considero que los padres tienen derecho a saber cómo estaba el niño. Asimismo, pedí autopsia y la negaron, porque habían desechado la placenta, pero el bebé ya tenía 16 días…, el patólogo dijo que el 70 %  lo decía la placenta”, sostuvo. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarticulan en Coloncito  una banda de microtraficantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desarticulan-en-coloncito-una-banda-de-microtraficantes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desarticulan-en-coloncito-una-banda-de-microtraficantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una comisión de funcionarios de la Policía del estado Táchira, Politáchira, aprehendió a tres microtraficantes de droga, entre ellos un menor  de edad, quienes fueron sorprendidos este sábado cuando vendían y distribuían marihuana en Coloncito, municipio Panamericano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Ángel Arias, director del referido cuerpo de seguridad, declaró que la detención se registró en horas de la tarde, cuando la comisión encubierta de funcionarios policiales  los sorprendió realizando actividades ilícitas en el sector Las Juanas, en la zona norte del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante la presencia  policial, los jóvenes se tornaron nerviosos e intentaron evadir el cerco policial, huyendo por distintas vías; sin embargo, en virtud del despliegue de los tres sujetos fueron capturados al instante”, recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo  que una vez neutralizados, se procedió a inspeccionarlos corporalmente, hallándoles 32 envoltorios de marihuana que guardaban celosamente en los bolsillos de sus pantalones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante el evidente estado de flagrancia, los tres sujetos fueron trasladados a la sede policial, donde quedaron identificados como: A.  Correa, de 19 años de edad; A. Bonilla, de 18, y un adolescente de 17 años, que al ser chequeado por el sistema -Sicopol- resultó estar  solicitado, desde el 3 de junio del 2015, por el Juzgado Primero de Ejecución”, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta manera, los dos adultos están detenidos en el Cuartel de Prisiones de Politáchira, puestos a órdenes de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público, mientras que el adolescente está en el Albergue de Varones, a órdenes del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, explicó el jefe policial que “estos operativos especiales se intensificarán en toda la región a fin de desmantelar por completo redes de microtraficantes que vienen causando terror y zozobra entre la población, especialmente en los jóvenes, que son captados por facinerosos para vender y consumir estas sustancias”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doce mujeres muertas a balazos hasta la fecha en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/doce-mujeres-muertas-a-balazos-en-siete-meses-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/doce-mujeres-muertas-a-balazos-en-siete-meses-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doce son las mujeres que han muerto en distintos sucesos violentos registrados en la entidad tachirense en los primeros siete meses y ocho días  del año 2015, incluyendo a dos de ellas que encontraron la muerte al verse implicadas en un enfrentamiento a tiros entre autoridades policiales y presuntos paramilitares en la zona norte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los móviles de los crímenes han sido diversos, algunos fueron resueltos por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas,  Cicpc; otros se encuentran aún en fase investigativa, lo que ha dado paso a la impunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El episodio sangriento que involucra a 11 mujeres venezolanas en  este lado del país, que de una u otra manera fueron víctimas de esta situación de violencia, inició a solo unos minutos de la llegada del 2015, con el doble asesinato de madre e hija en el sector La Ermita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jueves primero de enero, a las 12:30 de la madrugada, ambas mujeres celebraban la llegada del Año Nuevo en su casa,  marcada con el número 11-91, en la carrera 1 entre calles 11 y 12, en compañía de unos amigos, al momento que hicieron presencia  dos sicarios que, desde la puerta, dispararon en repetidas oportunidades hacia la sala donde yacían las víctimas.
Yuliana Andreína Colombo Carrero tenía 25 años de edad. Era comerciante informal de perfumes y otros productos de belleza, y residía en Maracay, estado Aragua, quin falleció en el mismo lugar del suceso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que su madre, Mayra Carrero, de 47 años de edad, administradora de su propio negocio de venta de comida por encargo, fue trasladada de emergencia en un vehículo particular al Hospital Central de San Cristóbal, donde  murió en horas de la mañana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el hecho resultaron heridos dos vecinos, un joven de 14 años de edad, quien en el tiroteo fue alcanzado por una bala en un  hombro, mientras que el otro, que llegaba a dar  “el abrazo de Año Nuevo”, también fue atacado por los asesinos, que tras su cometido huyeron en un vehículo Chevrolet Corsa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos días después del doble crimen, en intercambio de disparos con el Cicpc, en El Abejal, de Palmira, fue abatido Argenis Alexander Rosas Rodríguez, de 26 años, alias “El Diablo” quien estaba prófugo del CPO, y lo vincularon con el homicidio de las dos damas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Crímenes en El Corozo y Sabaneta
El jueves 22 de enero, en horas de la noche, otra fémina fue asesinada junto a su pareja. A Yésica Paola Tebos, de 24 años de edad, la mataron en  una vivienda de la invasión “Madres Bolivarianas”, en El Corozo, municipio Torbes, donde irrumpieron sicarios que frente a cuatro infantes, tres de ellos hijos de la mujer, le dispararon en repetidas oportunidades.
También ultimaron a su pareja, el abogado Luis Alberto Chapeta, de 47 años, para luego darse a la fuga en  un vehículo que los esperaba a casi una cuadra del sitio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cinco días después, el  27 de enero, la estudiante de la Unellez, María Betania Noguera Pérez, de 20 años, fue asesinada por presuntos ladrones, aproximadamente a  las 10:15 de la noche, en la vía pública, en Sabaneta, vía al llano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto con María Betania, cuya familia desconocía que había viajado al Táchira, también fue asesinado el docente Elys Manuel Nieves, de 29 años, y resultó herido el otro acompañante, Jorge Edwin Ramírez Toro, de 38  años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los tres acababan de arribar a la ciudad y se dirigieron al sitio donde supuestamente harían la compra de un carro, por el que pagarían 300 mil bolívares. Allí fueron sorprendidos por unos sujetos, los supuestos vendedores, quienes les dispararon a mansalva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las víctimas se movilizaban en un Fiat Siena, blanco, placas amarillas de taxi,  sin rotulado, GA714. Cargaban el dinero en efectivo, pero se aseguró que los delincuentes solo lograron  apoderarse de 200 mil.
El caso de Jacqueline Medrazzi
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Febrero inició con el crimen de Jacqueline Elena Medrazzi Dugarte, de 43 años, una dama sordomuda.
El hecho se descubrió casi un mes después, el  día 6, con el hallazgo de su cadáver, semidescompuesto y descuartizado, sepultado en una zona boscosa del sector Guayabal, vía La Tinta. El homicidio fue perpetrado el 11 de enero. Por el asesinato de Jacqueline fueron detenidas poco después seis personas, cinco de ellas con la misma discapacidad (impedimento auditivo y de habla), incluyendo su hija de 16 años y también,  quien  para ese momento era pareja de la víctima, un sujeto de 41 años, que para tratar de confundir al Cicpc intentó hacerse pasar como sordomudo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La audiencia de presentación de los imputados se habría celebrado la semana pasada. A Medrazzi Dugarte la asfixiaron en su casa, luego la desmembraron y en bolsas negras trasladaron sus restos hasta una zona boscosa, a un kilómetro de  distancia, donde los enterraron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aún se ignora el móvil del crimen, pero familiares de la víctima aseguran que los implicados eran manipulados por el sujeto de 41 años, quien adicionalmente tenía una relación amorosa con la adolescente de 16 años, a espaldas de Jacqueline.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asesinatos en La Fría y Cinco Puentes
Otro de los crímenes tuvo lugar el 10 de febrero,  cuando la mototaxista  de la línea “Revolución Bolivariana” y madre de un niño de 8 años de edad,  identificada como Vielma Lorena Castillo Gélvez, de 34 años de edad, fue asesinada por un sicario que irrumpió en su vivienda. La halló en una habitación y le disparó hasta causarle la muerte, en el barrio El Obelisco, de La Fría.
En tanto que a Lizaida Ortega Sánchez, de 38 años, la mataron a puñaladas en una cancha de tejo, en una finca del sector Cinco Puentes, en el municipio Ayacucho. Junto a ella asesinaron al encargado de la hacienda,  Pablo Antonio García, de 42 años, e hirieron gravemente a Ernesto Osorio Niño, de 65 años, esposo de la dama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ocurrió a primeras horas de la noche del 22 de marzo, cuando al menos siete personas departían en el sitio, jugaban, hablaban y libaban licor, cuando fueron sorprendidas por dos delincuentes que, luego de atacarlas sin ningún motivo, robaron del lugar todo cuanto pudieron llevarse, incluyendo unos 100 mil bolívares en efectivo.
Mataron a una médica
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La otra fémina asesinada en lo que va de año fue la médica integral Juana Elizabeth Carrero Castañeda, de  36 años. Ella fue atacada por dos pistoleros en el consultorio de Emergencia del Centro de Diagnóstico Integral de La  Fría,  el  9 de abril, en horas de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la profesional de la medicina la asesinaron de al menos 8 balazos, falleciendo en el mismo lugar del hecho.
Días después, el gobernador del Táchira, al referirse al caso, aseguró que  el homicidio estaba resuelto policialmente, que el autor del crimen había sido  identificado y que el móvil era la venganza, puesto que a Carrero Castañeda la señalaba un grupo paramilitar de ser amiga de un cabecilla de la banda rival y de haberles prestado atención médica a varios “paracos” considerados enemigos del otro grupo, que habían resultado heridos en un reciente enfrentamiento entre las dos organizaciones criminales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó José Vielma Mora en ese momento al “Comandante Cepillo” y alias “Kuko”, como  coautores del asesinato. Este último murió en enfrentamiento con autoridades policiales, hace aproximadamente un mes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos crímenes más
A la lista de asesinatos se suman Yulieth Liliana Pernía, de 18 años, y  Génesis Márquez, de 17 años de edad. Pese a que según las autoridades ocurrió durante un enfrentamiento con presuntos paramilitares, el 24 de mayo, en el sector Casa Blanca, del municipio García de Hevia, no deja  de ser lamentable el que dos mujeres jóvenes hallaran la muerte de manera tan violenta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ellas murieron junto con dos hombres considerados como integrantes del grupo Los Urabeños, que se resistieron al arresto cuando fueron por ellos y prefirieron enfrentarse a tiros con el Sebin y el Cicpc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Violencia en Ureña
La violencia extrema contra la mujer llegó a Ureña el 22 de julio, en la noche, cuando Leidy Dayana Velazco Vinasco, de 26 años de edad, fue acribillada a tiros por pistoleros que, desde la entrada de su casa, la persiguieron hasta el interior de la misma, donde la remataron, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, municipio Pedro María Ureña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el tiroteo, la madre de la joven y su hija, de 10 años de  edad, fueron heridas por los delincuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y comenzando agosto, específicamente el martes 4, en horas de la noche,    murió Yumar Saray Moreno Rojas, de 22 años, quien trabajaba como vigilante privado, víctima de las balas disparadas por dos criminales desconocidos,  cuando junto con otro compañero de trabajo, que  también asesinaron,  fueron sorprendidos en  la vía pública del barrio Rómulo Gallegos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yumar Saray fue trasladada de urgencia al Hospital Central de San Cristóbal, donde se produjo su deceso. Mientras que su amigo, Anderson Luis Bautista, de 29 años, murió de manera instantánea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miriam Bustos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mujer hallada desmembrada habría denunciado en Twitter a presunto estafador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mujer-hallada-desmembrada-habria-denunciado-en-twitter-a-presunto-estafador/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 10:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mujer-hallada-desmembrada-habria-denunciado-en-twitter-a-presunto-estafador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Liana Aixa Hergueta, mujer encontrada desmembrada en la calle principal de Los Manolos en Las Palmas, habría denunciado en su cuenta en la red social Twitter hace tres meses a un presunto estafador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el portal Efecto Cocuyo, sus familiares indicaron que Hergueta era comerciante de ropa y vivía en San Antonio de Los Altos. La occisa era activa en las redes sociales, y en mayo de este año a través de su cuenta en Twitter denunció a un presunto estafador que le había robado 1.340.000 bolívares, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los familiares informaron que el hombre le había comprado dólares pero él nunca le canceló el adeudo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprehenden a 4 personas en El Mirador  por contrabando de 14 toneladas de maíz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehenden-a-4-personas-en-el-mirador-por-contrabando-de-14-toneladas-de-maiz/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehenden-a-4-personas-en-el-mirador-por-contrabando-de-14-toneladas-de-maiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tres hombres y una mujer fueron aprehendidos el pasado martes por efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, en El Mirador, por los presuntos delitos de contrabando de extracción,  desvío de ruta y  falsificación de documentos públicos, al transportar más de 14 toneladas de maíz, razón por la que quedaron a disposición  de la Fiscalía 33ª del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El  procedimiento lo practicaron funcionarios de la Dirección de Inteligencias y Estrategias del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana (CPNB),  aproximadamente  a las 7:00  de la noche, cuando el conductor de un  vehículo de carga pesada,  donde iban los ahora detenidos,  se tornó nervioso al percatarse de la presencia policial que se hallaba a unos 100 metros del puesto de control El Mirador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante esta actitud, los funcionarios le dieron la voz de alto, para proceder a revisar los documentos personales de todos los ocupantes, y de la gandola,  procediendo a verificar la carga que transportaban, 360 sacos de maíz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al realizar el chequeo,  los uniformados constataron que dicha unidad estaba fuera de ruta y observaron además que los documentos presentaban algunas  irregularidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez se vieron descubiertos y que los funcionarios les informaron que serían detenidos, que  junto con el vehículo  y la carga  serían trasladados a la sede del Centro de  Coordinación Policial de la PNB, en la avenida Marginal del Torbes, los sindicados intentaron sobornar a la comisión actuante, al ofrecerles 320 mil bolívares para que no “pasaran el procedimiento”, es decir, para que obviaran el hecho y les permitieran continuar su camino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el ofrecimiento fue rechazado. Los tres hombres y la mujer actualmente se encuentran a disposición del Ministerio Público, seguramente con un nuevo delito en su contra, el de presunto soborno a funcionario público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fueron identificados como: Juan C., de 49 años de edad;  Jorge  A., de 31 años; Iván O., de 42, y Eusmenia V., de 47 años de edad, todos venezolanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la carga retenida, se dijo que se trata de 360 sacos de maíz acondicionado, de 40 kilos cada uno, para un total de 14 toneladas  440 kilogramos, además de 329 mil 685 bolívares en efectivo. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un muerto y dos heridos dejó accidente de tránsito en autopista nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-dos-heridos-dejo-accidente-de-transito-en-autopista-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:17:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/un-muerto-y-dos-heridos-dejo-accidente-de-transito-en-autopista-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La colisión de un vehículo colectivo y posterior vuelvo la madrugada de este sábado dejó como saldo una persona fallecida y dos heridos en la Carretera Nacional Troncal 9, específicamente en el sector Panaquire, informó Protección Civil Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el accidente de tránsito estuvo involucrado un autobus marca Marcopolo, que cubría la ruta Maracaibo-Puerto La Cruz, con 36 pasajeros a bordo y un colectivo marca Iveco, colo blanco que viajaba desde Ciduad Bolívar hasta La Guaira, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lesionados fueron reaslados por el Cuerpo de Bomberos del Estado Miranda hasta el Centro de Diagnostico Integral (CDI) El Clavo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta los momentos se desconocen más datos del hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quién era la mujer que apareció desmembrada en Los Manolos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quien-era-la-mujer-que-aparecio-desmembrada-en-los-manolos/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quien-era-la-mujer-que-aparecio-desmembrada-en-los-manolos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este viernes en la mañana, efectivos policiales encontraron un vehículo detenido frente a un hotel del sector Los Manolos, en Caracas; y en su interior hallaron partes del cuerpo de una mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cabeza, brazos y piernas de la mujer desmembrada estaban en los asientos del auto. El tronco, en la maleta. En los asientos traseros y delanteros del auto había vestimenta de mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de horas de investigación, los cuerpos lograron identificar el cuerpo y dieron con la identidad de la mujer, quien respondía al nombre de Liana Aixa Hergueta González.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al ingresar sus datos en la red social Facebook, el único dato que deja ver al público es que realizó estudios en la Unidad Educativa Santa María Goretti.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a a las publicaciones visibles en su perfil, habría publicado por última vez el pasado martes 4 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esa misma fecha hizo públicas fotos de ella en una embarcación tipo yate en la playa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese nombre y apellido aparece mencionado en un folio emitido por el Tribunal Supremo de Justicia en el que aparece demandada por incumplimiento de un contrato de comodato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se cometieron en julio 36 homicidios en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/se-cometieron-en-julio-36-homicidios-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/se-cometieron-en-julio-36-homicidios-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Los casos por sicariato siguen al frente de la mayoría de asesinatos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los crímenes por sicariato y a manos del hampa enlutaron a 36 familias del Táchira durante el mes de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la mayoría de hechos de sangre, las víctimas fueron ultimadas a balazos, lo que denota la presencia incontrolable de armas de fuego en poder de delincuentes y del hampa organizada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los municipios con mayor concentración de hechos violentos en este mes figura el de la capital tachirense, cuyo saldo negativo dejó diez personas ultimadas en distintos hechos aislados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muy de cerca en este renglón y espiral de violencia le siguen el municipio Ayacucho, con nueve víctimas, y la municipalidad de Pedro María Ureña, donde ocho tachirenses murieron de manera violenta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En lo que se refiere a San Cristóbal, los hechos de violencia dejaron la primera víctima fatal el 4 de julio, en el sector de las Granjas Infantiles, en la calle principal de La Popa, donde fue ultimado de un balazo en la cabeza Edwin Alexander Carrillo Flórez, quien se resistió al atraco y fue asesinado por el acompañante de un motociclista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima al momento se encontraba en compañía de un amigo, que resultó ileso al salir corriendo, por lo que es un testigo de mucha importancia para las autoridades para identificar a los homicidas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los hechos violentos que conmocionaron a la capital tachirense sucedió el  domingo 12 de julio, en el barrio Monseñor Ramírez, entre las veredas 8 y 9, donde fueron acribillados a balazos el mototaxista Jimmy Eduardo Crespo Franklin, de 30 años, y su tío político Carlos Méndez Moreno, de 42 años, quien laboraba como socio de la Cooperativa “Textileros del Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos hombres, de acuerdo con el testimonio de algunos vecinos, se encontraban departiendo en la vivienda del trabajador textilero en horas de la madrugada, cuando imprevistamente llegó al sitio una motocicleta con dos ocupantes y uno de ellos le efectuó múltiples disparos a ambos, matándolos instantáneamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre ese doble homicidio, las autoridades policiales no han suministrado ningún tipo de información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro hecho aislado, presuntamente atribuido al hampa común, fue asesinado a balazos el 15 de julio, en la entrada al barrio Alianza, Edixson Miguel López Contreras, de 28 años de edad, quien fue atacado por una pareja de motociclistas cuando llegaba a su casa con una elevada suma de dinero, producto de sus actividades comerciales de la venta e instalación de vidrios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el atentado también resultó herida una joven que acompañaba al hombre de 28 años, quien recibió un balazo en la región lumbar. Otras seis personas, en casos aislados, también cayeron abatidas en la capital tachirense por acciones vinculadas a la delincuencia común.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ayacucho: Crímenes atribuidos a grupos irregulares&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El balance negativo de criminalidad en este mes también se hizo presente en la municipalidad de Ayacucho, principalmente en su capital Colón, donde aparentemente integrantes de grupos irregulares asesinaron a nueve personas, la mayoría de ellas hombres y con edades comprendidas entre los 18 y 29 años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de  las dos de la tarde del 8 de julio, una pareja de motociclistas asesinó a balazos al carpintero Óscar Flores Gudiño, en plena plaza Rafael Urdaneta, sin darle ningún tipo de oportunidad a la víctima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El crimen del hombre, según las autoridades policiales, podría estar vinculado a la actuación de grupos de paramilitares, pues la víctima no fue despojada de sus pertenencias y no se le conocían enemigos de ningún tipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos semanas después del crimen del carpintero, fueron acribillados a balazos en el interior del taller mecánico “Rob Cars”, en la calle 5 entre carreras 3 y 4 de Colón, José Bernardo Ramírez Durán y Carlos Eduardo Escobar Reyes, quienes se encontraban en el local reparando sus vehículos e imprevistamente les atacaron dos pistoleros, que les acribillaron a tiros sin mediar palabra. Los móviles de este doble homicidio aún son investigados por funcionarios de la policía científica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 18 de julio, en la localidad de San Félix, en Colón, cayeron asesinados el oficial de Politáchira Rafael Antonio Noel Lara, de 30 años, y un amigo suyo que respondía al nombre de Álvaro Iván Cárdenas Balaguera, hecho en el cual además resultaron heridas otras tres personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el reporte de los cuerpos policiales, tanto el oficial del organismo policial como sus acompañantes se encontraban departiendo frente a una vivienda en la vía ´principal de San Félix, cuando al sitio arribaron cuatro sujetos en dos motocicletas y sin mediar palabra dispararon indiscriminadamente contra las personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el tiroteo, resultaron gravemente heridos Rosángela Sánchez, su hermano Miguel Ángel Sánchez y Yelsin Alberto Quiñones Molina, quienes sufrieron múltiples heridas de armas de grueso calibre. Esta acción aparentemente fue cometida por elementos vinculados a grupos de paramilitares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos días después de este doble crimen, las autoridades hallaron los cadáveres de dos hermanos, en estado de descomposición, cuyos restos fueron lanzados a un precipicio de más de 20 metros en la aldea Altos de Caliche, en Colón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas víctimas fueron identificadas, como Melvin Daniel, de 20 años, y su hermano menor Cleiderman Elías Agudelo, de 18 años de edad. Los dos hermanos, de acuerdo con la necropsia de ley, murieron a causa de lesiones y golpes, por lo que se infiere que fueron torturados por sus captores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La racha de crímenes en esta municipalidad de la zona sur del estado Táchira es atribuida a bandas criminales que se disputan el territorio para el cobro de “vacunas” y actividades al margen de la ley.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;En Ureña mataron a 8 personas en julio&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la localidad fronteriza con Colombia, Ureña, ocho personas perdieron la vida en hechos aislados en este mes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hermanos Franklin y Rubén Darío Herrera, de 32 y 34 años de edad, fueron atacados a balazos  el 12 de julio por cuatro delincuentes, cuando se resistieron al robo de una motocicleta, por lo que los antisociales decidieron darles muerte, en la vía principal de Aguas Calientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al momento del hecho, los hermanos Herrera se encontraban en compañía de su progenitora, quien resultó herida de un balazo en una pierna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo indica que la muerte de ambos hermanos fue por resistirse a entregar su pequeño automotor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 26 de julio, en otro doble crimen, perdieron la vida el dueño del bar El Nuevo 70, José Luis Cárdenas, de 49 años, y Javier Alexander Rodríguez, de 21 años de edad, quienes murieron apuñalados y tiroteados por desconocidos en el interior de la casa del hombre de 49 años, ubicada en la calle 17 del sector La Integración.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres del dueño del bar y su amigo fueron hallados en una habitación, y la casa completamente desordenada, por lo que las autoridades presumen que el hecho de sangre fue producto de un robo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En casos aislados, otras cuatro personas perdieron la vida violentamente en la localidad fronteriza con Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los crímenes y muertes violentas también estuvieron presentes en los municipios Panamericano, Bolívar, Fernández Feo, Torbes, Córdoba y Libertador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pablo Eduardo Rodríguez&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresaron a una microtraficante  en el Terminal de Pasajeros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/apresaron-a-una-microtraficante-en-el-terminal-de-pasajeros/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/apresaron-a-una-microtraficante-en-el-terminal-de-pasajeros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miembros de la Policía Municipal de San Cristóbal, apoyados con perros antinarcóticos, capturaron a una presunta microtraficante en el Terminal de Pasajeros de La Concordia, cuando la sospechosa merodeaba la zona para comercializar marihuana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ángel Perdomo, director general del organismo policial, explicó que los funcionarios policiales efectuaban labores de patrullaje a pie con dos perros de la Unidad Canina y estos detectaron a la mujer cuando transitaba por las instalaciones del primer puerto terrestre del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Los perros alertaron e inmediatamente se intervino a la mujer, una funcionaria femenina la interrogó y, apoyada en el artículo 191 del Código Orgánico Procesal Penal, procedió a revisarla, encontrándole en las partes íntimas varias porciones de droga, la cual al someterse a experticias se comprobó que se trataba de marihuana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló el jefe policial que la sospechosa fue identificada como María B., de 44 años de edad y de nacionalidad colombiana, quien reside en La Ortiza, vía al llano. “Esta mujer dijo que era comerciante, pero tenemos la certeza que está involucrada en labores de microtráfico, por lo que fue remitida a órdenes del Ministerio Público para que la impute de cargos; además de la entrega de la sospechosa, procedimos a dejar las evidencias en resguardo de funcionarios de la policía científica,  quienes se encargarán de las experticias de la droga”, subrayó Perdomo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, dijo el vocero, miembros del organismo policial tienen a su cargo la vigilancia diaria de la central de transporte, donde brindan seguridad y respaldo a otros organismos que se ocupan del resguardo de los viajeros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Ha protegido Redi los Andes  al pueblo del abuso de las mafias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ha-protegido-redi-los-andes-al-pueblo-del-abuso-de-las-mafias-2/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ha-protegido-redi-los-andes-al-pueblo-del-abuso-de-las-mafias-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Proteger al pueblo del abuso de las mafias, garantizar la soberanía y el orden interno, ha sido la premisa de la Región Estratégica de Defensa Integral (Redi), durante sus dos años de operatividad, según decreto del presidente Nicolás Maduro”, así lo afirmó el  mayor general Efraín Velasco Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la presencia del gobernador bolivariano del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, almirantes, generales, oficiales y administrativos, el comandante Efraín Velasco Lugo celebró el aniversario de la organización, destacando la misión en la defensa integral de la patria y, como objetivo único, el desarrollo, la felicidad y la paz del pueblo soberano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Velasco Lugo hizo énfasis en la transformación real en revolución, “que va más allá del significado, que es la transformación del ser, el hacer, el pensar y el servir, aboliendo los viejos paradigmas, que permitan la búsqueda y el logro de los sueños de una patria útil, como fue el legado de Hugo Chávez”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que la innovación ha sido la premisa para atacar flagelos como el contrabando, el narcotráfico, el terrorismo, el secuestro y el sicariato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello, insistió en el mantenimiento de los niveles estratégicos, operacionales y tácticos en la defensa del esquema político del socialismo, para garantizar los intereses y la supervivencia de Venezuela en el contexto internacional, utilizando los elementos de poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esto quiere decir que la Redi, con carácter innovador y tecnología, se creó y actualizó para defender la nación”, apuntó, de acuerdo al boletín informativo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con la revolución aprendimos a hablar de nuestros próceres, de humanismo, de feminismo, de los indígenas, de los aborígenes y cómo nació la patria, porque es un tema de valores y de respeto”, reiteró el comandante de la Redi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el acto, amenizado por los Niños Cantores del Táchira, fueron condecorados el gobernador José Gregorio Vielma Mora, con la Orden Gran Cruz de la Redian, en su primera clase, y barra honor al mérito de Defensa Antiaérea, así como a comandantes, generales y oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También fue reconocido el trabajo informativo de los medios de comunicación social de la región, en el apoyo a los esfuerzos que hacen el Gobierno y la milicia en defensa de la República. (PR)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detuvieron a tres delincuentes armados en La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detuvieron-a-tres-delincuentes-armados-en-la-concordia/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detuvieron-a-tres-delincuentes-armados-en-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una banda de presuntos antisociales, compuesta por tres jóvenes azotes de barrio, fue desmantelada el viernes, en horas de la madrugada, por funcionarios de la Policía del Táchira, en La Concordia, donde fueron intervenidos cuando pretendían asaltar un puesto de comida rápida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, destacó que la intervención se produjo en la prolongación de la 5ta avenida, frente al Cuartel Negro Primero, donde comisiones motorizadas  interceptaron a los sospechosos cuando merodeaban la zona a bordo de un vehículo Ford Focus, color blanco, placa AF250MV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que los sujetos, al notar la presencia policial,  intentaron darse a la fuga, pero el inmediato despliegue de los funcionarios les permitió cercarles el paso, obligándolos a detener la marcha, sin darles chance a escapar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Con armas de fuego en mano -prosiguió-, previendo algún enfrentamiento, los funcionarios procedieron a rodear el vehículo, obligándolos a descender, petición que los delincuentes acataron al verse en evidente inferioridad numérica y bélica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al chequearlos corporalmente, continuó, no les hallaron nada de interés policial, pero al inspeccionar ocularmente el interior del vehículo, encontraron dos armas de fuego, tipo revólveres, debajo de los asientos delanteros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Se trata de dos revólveres, calibre 38mm, marca Smith &amp;amp; Wesson, con empuñadura de madera, una de ellas con cinco cartuchos sin percutir, solicitada por el Cicpc, de la subdelegación de Porlamar, estado Nueva Esparta, desde el 24 de agosto de 1988, como arma hurtada –recalcó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que la otra arma, con seis cartuchos sin percutir, presentó los seriales devastados, por lo que sería objeto de análisis balísticos por parte del cuerpo detectivesco a fin de establecer si se encuentra involucrada en hechos de sangre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó el jefe policial que los tres delincuentes fueron llevados a la sede policial de La Concordia, donde quedaron identificados como: A. Porras, venezolano, de 23 años; J. Zambrano, venezolano, de 26 años; y A. Contreras, venezolano, de 20 años, quienes quedaron detenidos, a órdenes de la Fiscalía del Ministerio Público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Arias que los tres individuos se dedicaban a cometer asaltos en locales comerciales y que  conformaban una peligrosa banda que venía causando estragos en la ciudad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a tres  personas por la muerte  de periodista y su pareja</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privan-de-libertad-a-tres-personas-por-la-muerte-de-periodista-y-su-pareja/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/privan-de-libertad-a-tres-personas-por-la-muerte-de-periodista-y-su-pareja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Ministerio Público dictó privativa de libertad para Zaidée Dubraska Serrano Zapata y su hijo, Luis Carlos Farrugio Serrano, de 18 años de edad, así como para Fauricio José Grande Colina, por la presunta vinculación con la muerte de la periodista Mariela Josefina Ramos Bolívar, de 31 años, y su pareja Gian Carlos Farrugio Savona, quien era productor agropecuario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió el 31 de mayo de este año, en una vivienda ubicada en la urbanización La Fundación, en Cagua, municipio Sucre del estado Aragua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 32ª de esa jurisdicción, Fátima Urdaneta, imputó a estas tres personas por ser presuntas coautoras en el delito de homicidio calificado en la ejecución de un robo agravado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 6º de Control de Aragua dictó medida privativa de libertad contra Serrano Zapata, Farrugio Serrano y Grande Colina, y fijó como sitio de reclusión el Centro de Reclusión para Procesados Judiciales 26 de Julio, ubicado en San Juan de los Morros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la investigación preliminar, en la mañana del citado día, Farrugio Serrano (hijo del productor agropecuario) se encontraba en su casa, ubicada en el mencionado lugar, cuando salió a botar la basura y fue abordado por un grupo de hombres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese momento, los agresores ingresaron a la vivienda y con un arma de fuego hirieron de muerte a Ramos Bolívar y Farrugio Savona; así como dejaron maniatados al joven de 18 años y a un niño de cuatro años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el hecho, los hombres se llevaron computadoras, dos motocicletas, televisores, el vehículo de la mujer, entre otros artículos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias de investigación ejecutadas por funcionarios de la División de Análisis de Telefonía del estado Aragua y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, se determinó que Serrano Zapata (exesposa de Farrugio Savona), Farrugio Serrano y Grande Colina estarían presuntamente incursos en la muerte de la pareja.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ende, se realizaron nueve allanamientos en distintas zonas del estado Aragua, los cuales fueron solicitados por la fiscal del caso y acordados por el Tribunal 2º de Control de esa jurisdicción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como consecuencia de estas acciones judiciales, el pasado martes 4 de agosto fueron detenidas las tres personas anteriormente mencionadas. A partir de ese momento, quedaron a las órdenes del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delincuentes robaron techo de la Fábrica de Prefabricados en Capacho Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/delincuentes-robaron-techo-de-la-fabrica-de-prefabricados-en-capacho-nuevo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/delincuentes-robaron-techo-de-la-fabrica-de-prefabricados-en-capacho-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El techo de la construcción recién terminada de la Fábrica de Prefabricados la madrugada de este miércoles, según la información suministrada por Elizabeth Calderón, jefa de Urbanismo de la alcaldía de Capacho Nuevo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La funcionaria municipal explicó que la obra ya había sido entregada formalmente por la empresa contratante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy funcionarios se encontraron con la sorpresa de que  habían roto la maya perimetral por donde se presume que entraron los delincuentes para llevarse las láminas de zinc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La referida factoría es un proyecto que ejecuta la alcaldía de Capacho Nuevo, como parte de los planes de apoyo a los emprendedores que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano, con lo que se pretende proveerle a precios solidarios materiales de construcción como bloques, columnas, planchones, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En España acusan a adolescente de degollar a su madre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-espana-acusan-a-adolescente-por-degollar-a-su-madre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Funcionarios de la Policía d&#39;Esquadra detuvieron a un adolescente de 17 años de edad, quien es acusado de degollar a su madre. El hecho ocurrió en Rubí - Barcelona, España.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según EFE, el joven degolló a su madre la noche de este martes cuando ambos se encontraban en su casa, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía catalana informó que luego de recibir varias denuncias por vecinos de la localidad, acudieron al lugar donde hallaron a la persona violentada y sin signos vitales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El área de Investigación Criminal de la región metropolitana norte de Barcelona, adscrita a la División de Investigación Criminal, abrió una investigación con el objetivo de aclarar las circunstancias del hecho.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sicario asesinó a un mototaxista y también hirió a septuagenario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sicario-asesino-a-un-mototaxista-y-tambien-hirio-a-septuagenario/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sicario-asesino-a-un-mototaxista-y-tambien-hirio-a-septuagenario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este lunes en la tarde, un sicario asesinó de al menos ocho balazos a un mototaxista en San Juan de Colón, municipio Ayacucho, acción durante la cual hirió a un septuagenario, en tanto que la concubina de la víctima y un niño, estuvieron a punto de morir al quedar en la línea de fuego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima fatal fue identificada como Ramón Elías Torres Ochoa, de 37 años de edad,   quien trabajaba como mototaxista independiente y vivía alquilado con su pareja y un hijo de ésta, de unos 10 años, en  la carrera 2, casa 3-57 del barrio Urdaneta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dueño de la casa, Benito Romero, de 72 años de edad, resultó herido de un balazo durante el tiroteo, pero se aseguró este martes que su estado ya era estable. La dama y el niño resultaron ilesos, aunque estuvieron en peligro de muerte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El crimen del mototaxista ocurrió el lunes a las 4 de la tarde. En compañía de su hijastro, Torres Ochoa estaba a punto de salir de la casa, y en la puerta se volteó para cruzar unas palabras con su arrendatario, tras las cuales retomó su intención de salir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este momento, en pleno umbral de la puerta, observó que un hombre que se movilizaba a pie desenfundó un arma de fuego y comenzó a dispararle; la reacción del mototaxista, que ya había sido herido, fue la de buscar refugio dentro de la casa y proteger con su cuerpo al niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sicario lo siguió sin parar de disparar, hiriendo al septuagenario, y a punto de hacer lo propio con la concubina de la víctima, que ya salía de la casa al escuchar las primeras detonaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torres Ochoa murió en la sala de la casa, hasta donde logró llegar, sitio en el que el asesino lo remató, para luego darse a la fuga en una motocicleta que había dejado estacionada a unos cuantos metros del inmueble.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Benito Romero fue trasladado a una clínica local, en una ambulancia, donde quedó recluido; mientras que funcionarios de Politáchira se ocuparon de resguardar la escena del crimen hasta el arribo de una comisión de la subdelegación La Fría del Cicpc, que se encargó de la colección de evidencias y del traslado del cadáver a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
