<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucesos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/</link>
    <description>Recent content in Sucesos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 14:05:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/sucesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Detienen a mujer por golpear salvajemente a su hijastra de 9 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detienen-a-mujer-por-golpear-salvajemente-a-su-hijastra-de-9-anos/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/detienen-a-mujer-por-golpear-salvajemente-a-su-hijastra-de-9-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una mujer de nacionalidad colombiana, de 29 años de edad, fue detenida el pasado martes en horas de la tarde por funcionarios de la Policía del Táchira en la localidad de Rubio, tras propinarle una salvaje golpiza con objeto contundente a su hijastra de 9 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, titular del cuerpo policial, quien comentó que los hechos se originaron en el sector La Ahumada, barrio Terrazas de La Fortuna, donde la mujer irracionalmente golpeó a la infante ocasionándole múltiples contusiones en distintas partes del cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que los gritos desgarradores de la niña alarmaron a los vecinos de la zona, quienes, conociendo la violencia reiterada con la que esta mujer trata a la niña, alertaron a las autoridades policiales previendo que dentro del inmueble sucediera algún hecho lamentable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En cuestión de instantes se hicieron presentes comisiones policiales que procedieron a ingresar a la vivienda, visualizando a la niña bajo una fuerte crisis nerviosa y con varios hematomas y contusiones en distintas partes del cuerpo, por lo que procedieron a notificar del hecho al Cedna”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, dijo que la mujer fue detenida y llevada a la sede policial de Rubio donde quedó identificada como J. Suárez, colombiana, de 31 años, quien fue trasladada inmediatamente al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó a órdenes de la Fiscalía 26 del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descubierta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el jefe policial que en primera instancia la ciudadana detenida informó a las autoridades policiales que la infante había caído por escaleras golpeándose fuertemente con la pared y el piso, alegando que la misma era muy inquieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal versión no fue del todo creíble para los funcionarios policiales, en virtud que algunos vecinos de la comunidad habían informado reiterados episodios de violencia de esta mujer con su pequeña hijastra, lo que les obligó a notificar del hecho al Cedna para las investigaciones de rigor”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que la niña fue llevada a un centro asistencial de Rubio donde fue valorada medicamente, siendo entrevistada posteriormente por las autoridades competentes quienes certificaron que evidentemente se trataba de un lamentable hecho de maltrato infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este tipo de acciones no pueden ser omitidas ni pasar bajo la mirada complaciente de nadie, pues no se puede maltratar con tanta violencia a un ser indefenso, nada lo justifica y por ende esta ciudadana será castigada judicialmente según las leyes que rigen la materia”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció Arias la oportuna alerta hecha por los vecinos de la comunidad, e instó a toda la ciudadanía a denunciar este tipo de hechos y cualquiera que vaya contra el decoro y las buenas costumbres, pues la policía está presta y dispuesta a atender con severidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atracaban a pasajeros de busetas en Santa Ana tres hampones que capturó PNB en el centro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/atracaban-a-pasajeros-de-busetas-en-santa-ana-tres-hampones-que-capturo-pnb-en-el-centro/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/atracaban-a-pasajeros-de-busetas-en-santa-ana-tres-hampones-que-capturo-pnb-en-el-centro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Respondiendo  a las constantes  denuncias de los usuarios de la línea Santa Ana – San Cristóbal, en las que indicaban que un grupo de antisociales les azotaba a diario, despojándolos de sus pertenencias dentro de las unidades de transporte público, funcionarios de la PNB lograron capturar a tres de los integrantes de la banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento lo practicaron este viernes, a media mañana, funcionarios del servicio de Patrullaje a Pie, que se activaron desde hace unos días con miras a dar con el paradero de este grupo de jóvenes e identificar a cada uno de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 10:30 de la mañana del jueves, en la calle 6 con carrera 6, en las adyacencias de la parada de la línea 23 de Enero, en el marco del operativo Conductor Seguro, una ciudadana les manifestó a los oficiales que acababa de ver a uno de los delincuentes, que el día anterior habían atracado a mano armada a varios pasajeros dentro de una unidad,   despojándolos de sus teléfonos celulares y dinero en efectivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comisión dio la voz de alto al joven señalado por la mujer y a dos más que le acompañaban, aprehendiéndolos para someterlos a un chequeo corporal, en el que les localizaron dos armas de fuego de fabricación casera, calibre 38 milímetros, con una munición sin percutir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fueron identificados como: J. Díaz, J.  Contreras  y K. Pérez, los tres de 18 años de edad, domiciliados en Santa Ana del Táchira, quienes quedaron a disposición del Ministerio  Público. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A 23 años condenaron a dos de los asesinos del productor tachirense Lorenzo Pacheco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-23-anos-condenaron-a-dos-de-los-asesinos-del-productor-tachirense-lorenzo-pacheco/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/a-23-anos-condenaron-a-dos-de-los-asesinos-del-productor-tachirense-lorenzo-pacheco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A casi seis años del crimen, dos de los asesinos de Lorenzo Pacheco fueron condenados a 23 años y seis meses de cárcel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de varios años de un juicio con varios diferimientos que lo extendieron en el tiempo, el pasado miércoles -29 de julio- se celebró la audiencia de conclusión por el homicidio del productor agrícola tachirense Lorenzo Pacheco, en la que dos de los implicados en el crimen  fueron  condenados a 23 años y seis meses de prisión, en tanto que dos expolicías  barineses, a los que investigaban por el mismo hecho, resultaron absueltos; sin embargo, en lo que se refiere a estos  últimos,  el Ministerio Público y el abogado querellante solicitaron la suspensión en la ejecución de la sentencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información se conoció a través de fuentes tribunalicias de Santa Bárbara de Barinas, donde se llevó a cabo el juicio, que inició el 17 de junio de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos condenados son: Freddy Alexander Córdoba Córdoba, conocido como el “comandante Braulio”, y Pablo Ramón Rivas, alias “comandante Enrique”, ambos exguerrilleros, acusados del delito de homicidio calificado con alevosía en ejecución  de robo, en calidad  de coautores. Purgarán la pena en el Internado Judicial de Barinas, Injuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los expolicías, Bismar Tousdint Pérez Pérez  y José Arnoldo  Rosales Pérez, investigados por el mismo delito, la jueza Deysi Cáceres, del Tribunal Tercero de Juicio,  les dictó la absolutoria, al considerar que no había suficientes elementos en su contra; aun así, tanto el representante de la Fiscalía Quinta como el abogado querellante, Ángel Doza, solicitaron  al tribunal suspender la  ejecución de la medida, por lo que continúan presos en los calabozos de la Policía Estadal de Barinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos funcionarios fueron involucrados en el asesinato de Pacheco a través del cruce de llamadas que el Cicpc hizo, minutos antes y después del asesinato de Pacheco, que los vinculaba con el “comandante Braulio” y el “comandante Enrique”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, argumentaron que, como efectivos policiales, los vecinos de la zona conocían sus números telefónicos. Y es que a uno de ellos, uno de los exguerrilleros lo llamó para  advertirle que esa noche “no  estuviera cerca del sector Curito Abajo (donde asesinaron a la víctima) porque iban a matar a un malandro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el escabroso caso de Lorenzo Pacheco, otras personas implicadas están siendo solicitadas o   investigadas, como es el caso de una joven, concubina de uno de los anteriores, cuyo juicio está en pleno proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Robin Córdoba, a quien también investigan por el homicidio, fue abatido por el Cicpc hace más de dos años en Barinas. Aseguran incluso que en el caso estuvieron implicados funcionarios o exfuncionarios de la extinta DIM; de hecho, hace dos años, cuando capturaron en Caracas a los dos exguerrilleros, se encontraban en un banco, acompañados por un hombre que se identificó como funcionario de ese organismo de inteligencia, pero este no fue procesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Aprovecharon desesperación &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;y angustia de Lorenzo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;para robarlo y asesinarlo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A seis años del homicidio de Lorenzo Alberto Pacheco Cárdenas,  de 67 años, se mantiene la tesis de que su desespero, incertidumbre y angustia lo condujeron a la muerte,  pues sus sentimientos fueron aprovechados por un grupo de inescrupulosos criminales que lo vieron como lo que efectivamente fue, una presa fácil, vulnerable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calvario de Lorenzo comenzó  cuatro meses antes de su muerte, tras el secuestro de la médico veterinaria Marielba Mercedes Camargo Beltrán, perpetrado el 20 de agosto de 2009,  quien era su concubina y estaba esperando un hijo suyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pacheco hizo lo posible y lo imposible por rescatarla. Conseguir a como diera lugar su liberación. El secuestro fue noticia nacional por su relación con Pacheco y por todas las influencias que este movió, como ciudadano de este país y como político, pues fue exdiputado de la antigua Cámara de Diputados y primo de José Vicente Rangel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo un  gran despliegue  regional de las autoridades policiales y militares. Todo esto permitió que se hiciera pública su holgada situación económica  y el amor que profesaba por Marielba Camargo, de manera que cuando quienes  dijeron tenerla en su poder lo contactaron para exigirle 300 millones de bolívares (de los antiguos), este no vaciló. La extrañaba y su ausencia estaba haciendo mella en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabía que su vida podría estar en  peligro si negociaba con delincuentes desconocidos, pero no le importó. Los primeros  días del secuestro hubo comunicación por parte de los plagiarios, luego cesó. En su preocupación  por saber de Marielba, se reunió con los “elenos”, quienes le informaron que ellos no la tenían, que la dama estaba en poder de exintegrantes del grupo guerrillero FBL y  del hampa común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro meses después, cuando  creyó que la comunicación con los secuestradores se había reactivado, Lorenzo pidió en muchas oportunidades que le dieran una fe de vida, o le pusieran a Marielba al teléfono, pero esto no pasó. A pesar de ello, se aventuró a lo desconocido porque su única meta era verla libre, para luego someterla a exámenes médicos por su  estado de gravidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, ese 9 de diciembre de 2009, cuando acudió al supuesto intercambio, en el camión que conducía, Lorenzo llevaba un ramo de rosas con el que le daría la bienvenida a la libertad. Luego viajaría con ella a Barquisimeto para internarla en una clínica, en la que velarían por su salud y la del bebé que esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A él lo mataron en un sector de Santa Bárbara de Barinas, llamado Curito Abajo. Lo habían contactado por teléfono. Le exigieron 300 millones de bolívares. Él  le comunicó esto a una pareja de trabajadores suyos, de mucha confianza, a los cuales les pidió  que lo acompañaran hasta un banco de El Piñal, donde  retiraría el dinero y continuarían a Santa Bárbara”, contó una fuente ligada a la investigación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúa: Lorenzo iba en un camión Tritón, detrás iba la pareja en una camioneta. Debe ser que lo estaban monitoreando porque en el trayecto lo llamaron y le exigieron que continuara solo, él obedeció. Le pidió al trabajador que no lo siguiera, pero que dejara a su esposa en un sitio seguro, y seguirían comunicándose por teléfono. Y le dijo: “esta vez me traigo a Marielba o me matan”. Mediante llamadas, los delincuentes lo fueron alejando poco a poco del obrero, hasta llevarlo a Curito Abajo, ya casi a las 8 de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A las 8:40, Pacheco le hizo la última llamada al trabajador.  Le dijo exactamente dónde sería el punto de reunión para el intercambio y le acotó que si pasaban 10 minutos y no llamaba, el obrero debía llamarle porque significaba entonces que su vida estaba en peligro. Pasados los 10 minutos, el trabajador lo llamó insistentemente y, al no responderle, optó por acercarse al lugar de reunión. Observó a unos cuantos metros el camión de Pacheco, aún con las luces encendidas y las puertas abiertas. Decidió notificar a las autoridades, las que minutos después hallaron el cadáver de Lorenzo Pacheco, tirado sobre el cojín del camión. Le dieron 10 balazos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En San Joaquín hallaron asesinado  a un vecino de San Josecito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-san-joaquin-hallaron-asesinado-a-un-vecino-de-san-josecito/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-san-joaquin-hallaron-asesinado-a-un-vecino-de-san-josecito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este jueves, a altas horas de la noche, hallaron el cadáver abaleado de un hombre, que para el momento no portaba ningún documento de identificación; sin embargo, ayer -viernes-  se pudo conocer que era un vecino de San Josecito y que estaba desaparecido desde unas horas antes del hallazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Olivo Barón Hernández, de 40 años  de edad, con domicilio en San Josecito, municipio Torbes, de quien no se suministraron más datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cadáver del infortunado hombre fue hallado hacia las 10 de la noche del jueves, en San Joaquín de Navay, vía a la aldea La Pita, en la zona  sur del Táchira. La información  que sobre este hecho circuló por las redes sociales, en la que incluso se mencionaba la ropa que vestía y que además tenía un brazo enyesado, sirvió para que la familia acudiera a tratar de  reconocerlo e identificarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las autoridades policiales del municipio Libertador tuvieron conocimiento del hallazgo del cuerpo, se trasladaron hasta el lugar y corroboraron la información, notificando de inmediato al Eje de Homicidios del Cicpc, al observar que se trataba de un homicidio, pues le apreciaron tres tiros en la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que la familia lo identificara  plenamente y rindiera declaraciones ante el Cicpc sobre sus últimas horas de vida y, de ser posible, las circunstancias en las cuales desapareció, sus seres queridos retiraron el cadáver de la morgue del Hospital Central. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retuvo la GN en punto de control más de 2 mil litros de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/retuvo-la-gn-en-punto-de-control-mas-de-2-mil-litros-de-combustible/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/retuvo-la-gn-en-punto-de-control-mas-de-2-mil-litros-de-combustible/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Más de 2 mil  litros de combustible fueron  retenidos en el punto de control de El Nula,  estado Apure, por parte de efectivos adscritos al Destacamento de Fronteras Nº 353 de la Guardia Nacional, este lunes en la madrugada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En total fueron 2 mil 435 litros, entre gasoil y gasolina, que los militares incautaron en el sector La Blanquita 1, de la parroquia San Camilo; específicamente se incautaron de 735 litros de gasolina,  mil 260 litros de gasoil, contenidos en recipientes de plástico, y otros 440 litros de  gasoil, en recipientes metálicos, que arrojaron un total general de 2 mil 435 litros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual forma, se practicó la detención de un ciudadano por porte ilícito de armas, al decomisársele una pistola, calibre 22 milímetros, con siete cartuchos sin percutir, en procedimiento realizado por efectivos del puesto de control integral Remolino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, retuvieron 43 mil 080 bolívares en productos de aseo personal y alimentos como: crema dental; crema de peinar; toallas húmedas; champú y acondicionador; hisopos; venditas; afeitadoras; azúcar y arroz,  los cuales fueron puestos a la orden de la Gerencia de la Aduana Subalterna, con sede en  La Victoria, estado Apure. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLP desmanteló banda de microtráfico en urbanismo de la Misión Vivienda en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/olp-desmantelo-banda-de-microtrafico-en-urbanismo-de-la-mision-vivienda-en-caracas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/olp-desmantelo-banda-de-microtrafico-en-urbanismo-de-la-mision-vivienda-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos 8 apartamentos recuperados, 10 personas detenidas y una banda de microtráfico de droga desmantelada son los resultados hasta el momento del Operación de Liberación y Protección del Pueblo (OLP) que se desplegó  en los urbanismos de la Gran Misión Vivienda Venezuela  en La Paz, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comandante de Zona 43 de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) Distrito Capital, Fabio Zavarse Pabón, explicó en un balance preliminar que la acción permitió la incautación de presunta droga, detención de sujetos por posesión ilegal de armas de fuego y por venta ilícita de bebidas alcohólicas. “Hasta 22 gaveras de cerveza fueron encontradas en uno de los apartamentos”, según información de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ11.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ1&#34; class=&#34;wp-image-1087018 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ11.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, detalló que han recuperado, hasta los momentos, ocho apartamentos donde se constató que sus beneficiarios originales no estaban al momento de realizar la inspección. “Algunos de esos apartamentos estaban alquilados, en comercialización ilegal o sus beneficiarios fueron desplazados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que esta operación está apegada a la Constitución, en tal sentido reiteró que se respetan “los Derechos Humanos. Por ello es que la recepción de la OLP en la gente es positiva y agradecen este despliegue. Estamos para devolver el buen vivir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ14.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ14&#34; class=&#34;wp-image-1087019 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ14.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el despliegue de la OLP en los urbanismos en La Paz participaron al menos mil integrantes de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), efectivos del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana, representantes del Ministerio del Poder Popular para Hábitat y Vivienda, y Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves, el ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, anunció más despliegues de la OLP  “con una modalidad distinta” en las capitales de algunos estados, tras nuevas “operaciones de inteligencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ18.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ18&#34; class=&#34;wp-image-1087020 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ18.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ16.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;PAZ16&#34; class=&#34;wp-image-1087022 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/PAZ16.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/52.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;5&#34; class=&#34;wp-image-1087023 size-full&#34; height=&#34;520&#34; src=&#34;http://globovision.com/wp-content/uploads/2015/07/52.jpg&#34; width=&#34;940&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Foto: Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Un muerto y varios detenidos por disturbios en San Félix</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-muerto-y-varios-detenidos-por-disturbios-en-san-felix/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 16:26:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/fotosun-muerto-y-varios-detenidos-por-disturbios-en-san-felix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un muerto y más de 30 detenidos fue el resultado de los disturbios ocurridos este viernes en la mañana luego del saqueo de un supermercado en San Félix, estado Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El destacamento de Seguridad Urbana (DESUR) de la #GNB confirmó asesinato en las inmediaciones del supermercado saqueado en #SanFélix”, publicó Correo del Caroní en su cuenta Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal La Patilla recogió la información publicada por el medio impreso que informó que aproximadamente a las 9 de la mañana personas que se encontraban en la cola de un supermercado en la avenida Manuel Piar de San Félix, en el estado Bolívar, saquearon el establecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la trifulca resultó muerto un hombre identificado como Gustavo Patiñez, aunque aún se desconoce cuál fue la causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) acudieron al lugar y aproximadamente a las 9:40 am. se reportaron disparos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, los consumidores se alteraron porque artículos de la cesta básica permanecían guardados en el depósito del supermercado Uniferia. Varios negocios aledaños cerraron para evitar correr con la misma suerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la GNB detuvieron a unas 30 personas y a las 10:47 de la mañana el diario guayanés reportó que la situación ya estaba controlada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios establecimientos del centro de San Félix y Puerto Ordaz bajaron sus santamarías al conocer la situación que se presentó en el Uniferia.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;VIDEO: Así transcurrieron los hechos violentos de esta mañana en la Av. Manuel Piar &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanFelix?src=hash&#34;&gt;#SanFelix&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/VHrmTmnL8u&#34;&gt;pic.twitter.com/VHrmTmnL8u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627152334221668354&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Funcionarios policiales confirman situación de caos en Av. Manuel Piar de San Félix e intentos de saqueos 9:24am &lt;a href=&#34;http://t.co/NhHUQnrf6t&#34;&gt;pic.twitter.com/NhHUQnrf6t&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627114726644969472&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Negocios cierran por saqueos en Av. Manuel Piar de San Félix. En este momento GNB está en el sitio. Foto:Cortesía GNB &lt;a href=&#34;http://t.co/ftxReSDH40&#34;&gt;pic.twitter.com/ftxReSDH40&lt;/a&gt; — Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627119258477182976&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

9:40 am se reportan disparos en Av. Manuel Piar de San Félix, tras saqueo en el lugar

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627119902810312704&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Confirman muerte de un civil durante saqueo en Av. Manuel Piar de San Félix, identificado como Gustavo Patiñez. — Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627123536541392896&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Artículos de la cesta básica permanecían guardados en depósito de Supermercado Uniferia, el cual fue saqueado.

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627123619894853632&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Efectivos de la GNB tienen cerrado el paso entre la avenida Centurión y avenida Gumilla. Vía &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PableOstos&#34;&gt;@PableOstos&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627124531262525440&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Periodista y reportero gráfico de Nueva Prensa de Guayana fueron agredidos mientras daban cobertura al suceso en Av. Manuel Piar

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627125345859334144&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:35am Nerviosismo en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PuertoOrdaz?src=hash&#34;&gt;#PuertoOrdaz&lt;/a&gt; alrededor de los mercados estatales y supermercados privados tras saqueos en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627132733156904960&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Este fue el supermercado Uniferia en la avenida Manuel Piar en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; saqueado esta mañana. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CiudadGuayana?src=hash&#34;&gt;#CiudadGuayana&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/RWxwN8cJE9&#34;&gt;pic.twitter.com/RWxwN8cJE9&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627133253267365888&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:40am Destacamento de Seguridad Urbana (DESUR) de la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/GNB?src=hash&#34;&gt;#GNB&lt;/a&gt; confirma asesinato en las inmediaciones del supermercado saqueado en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627134003531907073&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

10:47 Más de 30 detenidos en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; tras saqueo de supermercado. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/GNB?src=hash&#34;&gt;#GNB&lt;/a&gt; reporta que situación en esta zona está controlada. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Guayana?src=hash&#34;&gt;#Guayana&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627134312043970562&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:48 Mayoría de comercios en el centro de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; cerraron por temor a otro saqueo. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CiudadGuayana?src=hash&#34;&gt;#CiudadGuayana&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627134834947813377&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

10:49 Tiendas en el centro comercial &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AltaVista?src=hash&#34;&gt;#AltaVista&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PuertoOrdaz?src=hash&#34;&gt;#PuertoOrdaz&lt;/a&gt; cierran a raíz de saqueo en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanFelix?src=hash&#34;&gt;#SanFelix&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/vI3puQYwF9&#34;&gt;pic.twitter.com/vI3puQYwF9&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627135463447494658&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;10:50am En la zona de Castillito en Puerto Ordaz los comercios también bajan las santamarías por saqueo en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanFelix?src=hash&#34;&gt;#SanFelix&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/v2CpHpERGw&#34;&gt;pic.twitter.com/v2CpHpERGw&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627136759386796032&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Escasez de alimentos desencadenó hechos violentos en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SanF%C3%A9lix?src=hash&#34;&gt;#SanFélix&lt;/a&gt; esta mañana, en el supermercado Uniferia &lt;a href=&#34;http://t.co/0SmC7iLPoh&#34;&gt;pic.twitter.com/0SmC7iLPoh&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627143956426588160&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;11:32am Colas en el Abasto Bicentenario en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AltaVista?src=hash&#34;&gt;#AltaVista&lt;/a&gt; pero situación controlada segun reporte de la GNB y compradores &lt;a href=&#34;http://t.co/sswO4IN5rC&#34;&gt;pic.twitter.com/sswO4IN5rC&lt;/a&gt;

— Correo del Caroní (@CorreodelCaroni) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CorreodelCaroni/status/627148489466773504&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motín en calabozos de Polimérida en El Vigía deja 2 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/motin-en-calabozos-de-polimerida-en-el-vigia-deja-2-muertos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/motin-en-calabozos-de-polimerida-en-el-vigia-deja-2-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos reos fallecidos dejó un motín en la sede de Polimérida, en El Vigía, la madrugada de este viernes, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fallecidos quedaron identificados como Jorge Rivera, de 34 años de edad, supuesto líder negativo del centro reclusorio; y Yarry José Maldonado Jiménez, de 24 años de edad, conocido con el alias de “El Valenciado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivera estaba detenido desde agosto de 2014 por el delito de robo agravado, mientras que Maldonado estaba sindicado por un homicidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de Polimérida, Arturo Ramos, indicó que la situación está controlada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer el jefe de prensa de la Gobernación de Mérida, Iván Alfonso Rivera, en su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 18 mil toneladas de productos y alimentos decomisados en los estados andinos el último año</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-18-mil-toneladas-de-productos-y-alimentos-decomisados-en-los-estados-andinos-el-ultimo-ano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-18-mil-toneladas-de-productos-y-alimentos-decomisados-en-los-estados-andinos-el-ultimo-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el mayor general Efraín Velazco Lugo ofreció el balance del último años en lo que respecta a la lucha contra el contrabando de extracción en los tres estados andinos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han detenido mil 185 personas en los tres estados; de ellas, 517 salieron con medidas cautelares; seis faltan por presentar, y 79 en libertad plena.  Solo en Táchira se detuvieron a 967. De ese total general, 871 son ciudadanos venezolanos y 314 son  extranjeros; 168 femeninos y mil 17 masculinos. Mil 142 son civiles y  43 militares,  incluso de estos últimos, ya hay varios con sentencia  firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves en la mañana, en rueda  de prensa ofrecida en la sede del Comando de Zona 21, antiguamente  Core-1,  el jefe de la Redi Los Andes, mayor general Efraín Velazco Lugo, acompañado por el alto mando militar regional, dio a conocer un balance sobre la lucha contra el contrabando de extracción, que de manera contundente se desarrolla en los estados andinos desde agosto de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la lucha de todos  los venezolanos –dijo- y también de colombianos que ven afectada su seguridad alimentaria, por personas inescrupulosas dedicadas a la extracción de los productos venezolanos hacia Colombia; es por ello que esta lucha es bilateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que dentro de los logros alcanzados contra las mafias del contrabando “que tratan de socavar  nuestra seguridad y soberanía alimenticia, figura la retención de más de 18 mil 662 toneladas de distintos productos en los estados andinos, en las líneas de cierre de Táchira, Mérida, Trujillo. Además de 2 millones 910 mil litros de distintos combustibles y bebidas alimenticias; de ellos,  más de 7 mil 741 toneladas son alimentos de la cesta básica. Más de 4 mil 125 toneladas son de alimentos para  animales; más de 2 mil 525 toneladas  de material estratégico como cemento, cobre; más de 741 mil litros de combustible; 310  toneladas de artículos de higiene y otras mercancías equivalentes a más de mil 729 toneladas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó el jefe militar que, solo en enero de este año se efectuó el decomiso de “más de 11 mil 600 toneladas de productos en los estados andinos; es decir, el equivalente al abastecimiento durante un mes de todos los habitantes de cualquier  estado andino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN202231.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Parte de los productos decomisados fueron presentados. (Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425649&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN202231-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Parte de los productos decomisados fueron presentados. (Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó, “en este último año se han detenido mil 185 personas en los tres estados; de ellas,  517  salieron con medidas cautelares; seis faltan por presentar, y 79 en libertad plena.  Solo en Táchira se detuvieron a 967. De ese total general,  871 son ciudadanos venezolanos  y 314 son extranjeros; 168 femeninos y mil 17 masculinos. Mil 142 son civiles y 43 militares,  incluso de estos últimos, ya hay varios con sentencia   firme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, “hemos desactivado e inhabilitado a más de 176 trochas en distintos municipios  del Táchira; hemos excavado 254 fosas antitanques; construido 201 muros, y removido 11 mil 415 metros cúbicos de tierra en esos sectores, en las líneas de bloqueo y contención de los tres estados. Desmantelamos  260 bandas  involucradas en  actividades de   seguridad  ciudadana y seguridad alimentaria;  27  de ellas tienen que ver con contrabando de extracción. Agregó que, también aprehendieron hasta la fecha 11 paramilitares de distintos grupos, la mayoría capturados este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situación registrada en la frontera&lt;/strong&gt;
En cuanto a la situación de violencia que se registró el miércoles en la frontera colombo-venezolana dijo: “el conocimiento que tenemos, producto de una serie de informaciones que vimos en las redes sociales y según mi opinión, a algunas manipulaciones también que les conviene a los grupos generadores de violencia, que en Colombia falleció una persona,  no en Venezuela, y desconocemos las circunstancias por las cuales falleció; entonces serán las autoridades colombianas a las que le toque investigar dichas circunstancias. Es un hecho que algunas personas con intención han querido manipular y abrogar esto a una circunstancia de violencia y vandalismo que ocurrieron en el puente internacional. Murió de un disparo. Pero esto tendrá que determinarlo en una investigación un cuerpo policial de Colombia. Entonces, no hay que hacerse eco de supuestos ni presunciones que causen intranquilidad a nuestra población”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miriam Bustos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan a antisociales que atracaron a un grupo de estudiantes en Colón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-a-antisociales-que-atracaron-a-un-grupo-de-estudiantes-en-colon/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-a-antisociales-que-atracaron-a-un-grupo-de-estudiantes-en-colon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Dos jóvenes atracadores, integrantes de una banda hamponil, fueron capturados este miércoles en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira, en la población de San Juan de Colón, minutos después que asaltaran con arma de fuego a un grupo de estudiantes universitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó el jefe de Politáchira, Miguel Arias, quien comentó que los hechos se originaron pasadas las 8pm en la carrera 6 con calle 2 de la referida localidad, donde los dos antisociales armados y a bordo de una moto Empire Arsen II, color azul, placa AE2R57M, interceptaron a las víctimas bajo amenazas de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que cuando eran despojados de teléfonos celulares y objetos de valor fueron sorprendidos por comisiones motorizadas que efectuaban operativos en la zona, quienes al observar la acción delictiva procedieron a intervenirlos, impartiéndoles la voz de alto con sus armas de reglamento en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Persecución&lt;/strong&gt;
Los antisociales al verse sorprendidos, continuó, abordaron la moto y se dieron a la fuga a gran velocidad, iniciándose una intensa persecución que finalizó rápidamente tras ser cercados por otro grupo de efectivos motorizados que le salieron al paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al chequearlos corporalmente le hallaron al sujeto que viajaba como copiloto, una pistola marca Lorcin, calibre 3.80mm, color plateada, con un proveedor contentivo de 6 proyectiles sin percutir”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que al conductor, prosiguió, le consiguieron cinco teléfonos celulares, los cuales forman parte del botín que habían logrado sustraerle a los estudiantes, por lo que fueron decomisados como evidencias de interés criminalístico, junto al arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Identificados&lt;/strong&gt;
“Ambos delincuentes fueron llevados a la sede policial de Colón, donde quedaron identificados como A. Correa, venezolano, de 21 años; alias el “Kevin” y Y. Guerrero, venezolano, de 20 años, alias el “Alex”, quienes integran una red hamponil que opera en la zona norte cometiendo toda clase de fechorías”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que tanto la moto como la pistola fueron remitidas al Cicpc de La Fría, donde serán objeto de experticias y mapeos balísticos, respectivamente, con la finalidad de determinar si la moto es robada y el arma de fuego está incursa en algún homicidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En torno a los dos delincuentes, subrayó Arias que, venían cometiendo progresivos atracos en la localidad de Colón, manteniendo azotado al sector comercial y a estudiantes universitarios, quienes eran blanco de estos hampones al salir de sus labores académicas en horas de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro personal tenía pleno conocimiento de la actuación delincuencial de estos facinerosos, razón por la cual se había redoblado los patrullajes policiales en toda la jurisdicción, con especial atención en sitios donde solían operar con mayor frecuencia”, argumentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del caso tuvo conocimiento la Fiscalía Novena del Ministerio Público, que ordenó la inmediata privativa de libertad de estos sujetos por el delito de robo y porte ilícito de arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vendía marihuana&lt;/strong&gt;
En otro procedimiento resaltante, informó el directivo policial que, en la localidad de La Palmita, municipio Panamericano, fue capturado un jíbaro, de 20 años de edad, a quien sorprendieron en estado de flagrancia cuando vendía y distribuía presunta droga bajo la modalidad del menudeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La detención se registró en horas de la noche en la Plaza Bolívar de la referida población, donde los policías lo aprehendieron y le incautaron la cantidad de 24 envoltorios de regular tamaño contentivos de presunta marihuana”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que ante la evidente flagrancia fue llevado a la sede policial de Coloncito, donde fue identificado como J. Medina, venezolano, de 20 años, quien quedó detenido a órdenes de la Fiscalía Vigésima Novena del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian presunta incursión en territorio colombiano de las autoridades venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denuncian-presunta-incursion-en-territorio-colombiano-de-las-autoridades-venezolanas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denuncian-presunta-incursion-en-territorio-colombiano-de-las-autoridades-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la supuesta incursión, las autoridades venezolanas habrían detenido a tres jóvenes en Guaramito, que fueron liberados por presión de los habitantes del sector venezolano La Cooperativa. (Foto/Diario La Opinión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según publica el Diario La Opinión en su portal Web, ciudadanos colombianos denunciaron una nueva incursión de autoridades venezolanas en su territorio, específicamente en el corregimiento cucuteño Guaramito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera lo reseña el diario colombiano, “las primeras versiones indican que miembros de las autoridades venezolanas ingresaron anoche (miércoles) al corregimiento de Guaramito, Norte de Santander, agredieron a la población y se llevaron detenidos a tres jóvenes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúa: Luego de cruzar la frontera, la comunidad de La Cooperativa, en territorio venezolano, se enfrentó a los uniformados para que dejaran en libertad a los jóvenes, logrando su objetivo. En la incursión quemaron un tractor y una volqueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comunidad pide presencia de la Cancillería para que se resuelva esta situación.
Otra presunta incursión en territorio colombiano fue denunciada recientemente por pobladores de Tibú, hace poco menos de una semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa oportunidad, también Diario La Opinión publicó que “Miguel Ángel Ochoa, de 18 años, y Andrés Rodríguez, de 28, fueron sacados de su casa, ubicada en la vereda San Luis Beltrán de Tibú, por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (Venezuela); así lo denunciaron varios habitantes del sector, quienes indicaron que en la madrugada de ayer (jueves 23) cuando se despertaron para salir a trabajar, descubrieron que la casa de una de sus vecinas estaba rodeada de militares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Varios de ellos -dijo el testigo en contacto telefónico con La Opinión- penetraron a la vivienda, la inspeccionaron y se llevaron un dinero que pertenece a la Junta de Acción Comunal. Además, se llevaron a los dos jóvenes, a quienes acusaron de ser narcotraficantes y guerrilleros. Los militares venezolanos llegaron al sector luego de cruzar el río Socuavó. Según la fuente, la vivienda en la que hicieron presencia está a un kilómetro de la línea imaginaria de frontera hacia el lado colombiano”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finaliza diciendo que, “el personero de Tibú, Richard Claro Durán, y la Defensoría del Pueblo, se desplazaron a la vereda a confirmar lo sucedido y dar aviso a la Cancillería colombiana. Sin embargo, al cierre de esta edición, La Opinión pudo establecer que los dos jóvenes ya habían sido liberados por la Guardia venezolana y regresado a Tibú”.
Sin embargo, esta situación fue desmentida el fin de semana pasado por voceros del gobierno venezolano.
(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Tres PNB golpean a joven que sufre de trastorno  psicomotor para obtener información sobre ladrones”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/tres-pnb-golpean-a-joven-que-sufre-de-trastorno-psicomotor-para-obtener-informacion-sobre-ladrones/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/tres-pnb-golpean-a-joven-que-sufre-de-trastorno-psicomotor-para-obtener-informacion-sobre-ladrones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Rubén Roa, quien sufre de trastorno psicomotor, dijo que fue golpeado por tres policías nacionales para obtener información de unos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vendedora de cordones y vigilante de motos en el centro de la ciudad, Rosalba Machado, denunció que ayer -30 de julio- en horas de la mañana, presuntamente tres efectivos de la Policía Nacional Bolivariana apuntaron con un arma a su concubino Rubén Roa, y lo golpearon para saber del paradero de unos ladrones que acababan de cometer un robo por los alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, explicó Machado, muy desconcertada, que fue a las diez y media de la mañana, cuando su concubino se encontraba haciendo vida laboral cerca al banco BanCaribe, que se encuentra en la calle 10 con carrera 6, entre la Quinta y Séptima avenidas cuando sucedió el hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegaron tres efectivos, dos hombres y una mujer, identificados como efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, con armas en la mano, pidiéndole  que indicara en dónde estaban unos sujetos que acababan de robar a una señora por las adyacencias, de lo cual no tenía información”, dijo Machado, quien aseguró que no se encontraba en el sitio y que fueron unos compañeros de ventas quienes le contaron lo sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Machado explicó que en distintas ocasiones han intentado llevarse a su esposo, quien no tiene ningún antecedente penal y que de hecho sufre de un trastorno psicomotor, asegurando que, presuntamente, la han amenazado que en su puesto de trabajo (venta de cordones de cuero) se moviliza droga, “siendo esto totalmente falso”, indicó.
“Pedimos que se haga un estudios minucioso a la Policía Nacional Bolivariana, porque la mayoría son gente violenta que arremete contra la ciudadanía, pues además de golpearlo le robaron la cédula y lo han intentado desaparecer”, puntualizó Machado. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades detienen a madre de la bebé de 9 meses por simular rapto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-detienen-a-madre-de-la-bebe-de-9-meses-por-simular-rapto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:24:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-detienen-a-madre-de-la-bebe-de-9-meses-por-simular-rapto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las autoridades no quisieron dar detalles sobre el hecho, se prevé para hoy una rueda de prensa. (Foto: El Correo del Caroní)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La niña de 9 meses reportada el lunes como raptada en Upata apareció ayer en Los Teques. Una mujer, que afirma haberla recibido en adopción, sostuvo ante el Cicpc del estado Miranda que no la mantuvo en cautiverio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taxi conducido por una mujer nunca existió, la intención de dejar a la bebé en casa de su abuela tampoco. La madre de la pequeña (20 años) no iba a comprar pañales: viajó desde Upata a Ciudad Guayana para entregar su hija a una supuesta madre sustituta. ¿La razón? No contar con suficientes recursos económicos, según contó al padre de la recién nacida, publicó El Correo del Caroní.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestra hija apareció. Nosotros salimos hoy (ayer) mismo para Caracas. No te puedo decir nada más; para más información: habla con el Cicpc”, informó Carlos Javier Viamonte, padre de la pequeña de nueve meses, reportada por la familia como raptada en Upata, municipio Piar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una llamada a eso de las 4:30 de la tarde de este miércoles alertó a los familiares de la niña. Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) en Ciudad Guayana les notificaron que la menor fue localizada sana en Los Teques, estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuentes en la investigación informaron que la mamá de la menor, Jennifer Jiménez, fue detenida por funcionarios del Cicpc y del Grupo de Antiextorsión y Secuestro (GAES). Ante la presión y preocupación por parte de la familia, amigos y allegados, esta confesó que había simulado el rapto de su hija. Quedó detenida por el delito de simular el rapto de su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detenidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versiones preliminares señalan que Jiménez tomó un carrito por puesto desde Upata, hasta la terminal de San Félix. Al llegar allí, una mujer la estaba esperando para recibir a la pequeña; venía desde Caracas; le dio 2 mil bolívares para el regreso de Jiménez a Upata. Funcionarios policiales resaltaron que la mamá de la niña no la vendió: la regaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la repercusión en las redes sociales, la mujer que se había llevado a la bebé acudió a la sede del Cicpc en Los Teques para desmentir que había raptado a la menor; afirmó además que no podía tener hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que se la habían dado en adopción. La bebé quedó a orden de la oficina de protección al menor. La mujer, que aseveró haber adoptado a la pequeña está detenida por averiguaciones de trata de menores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La madre de la pequeña alegó que por no tener dinero decidió regalar a su hija; fuentes policiales indicaron que confesó haber inventado la historia de la mujer taxista que la retuvo a ella y a su hija y luego la abandonó en el sector Castillito, de Puerto Ordaz, para irse con la bebé y otro delincuente que habían recogido en el camino. Jiménez fue apresada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo reporteril de Correo del Caroní se comunicó con autoridades de la Policía científica, pero no quisieron ofrecer detalles. Inicialmente se previó una rueda de prensa anoche en la sede del Cicpc, en San Félix, que quedó postergada para este jueves.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades colombianas investigan muerte de maletero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-colombianas-investigan-muerte-de-maletero/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 09:40:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/autoridades-colombianas-investigan-muerte-de-maletero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las autoridades colombianas informaron este miércoles, al mediodía, que investigan las circunstancias en las cuales un contrabandista o maletero, de esa nacionalidad, resultó muerto en una trocha que une a San Antonio con el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el coronel Jaime Becerra, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta (Mecuc), aclaró que Yesid Plata Angarita, como fue identificada  la víctima fatal, llegó herido al hospital de Villa del Rosario, donde murió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión que se manejaba ayer en la mañana sobre este hecho, indicaba que “personas con prendas militares habían disparado contra este hombre, que al parecer estaba transportando alimentos por alguna de las trochas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, aparentemente vivía en Cúcuta, pues de allí provino la información que había dejado huérfanos a seis hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la trocha o camino improvisado, al que hizo mención el comandante de la Mecuc, habría sido identificada posteriormente por los mismos maleteros como Los Mangos, lugar por donde se desplazaba Plata Angarita al momento que fue herido mortalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indican que fue un disparo en  la cabeza, pero tal información no fue confirmada. También hicieron referencia a otro joven que resultó herido, y que fue llevado hasta un centro asistencial de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en la verificación de las circunstancias, hay un grupo especial conformado por la Fiscalía, para conocer de manera más clara lo que ocurrió. Hasta el momento, Medicina Legal no ha detallado la herida que presentó la víctima. Se dice que se trata de un disparo con arma larga, tipo fusil”, agregó el jefe policial colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación al enfrentamiento que  se inició tras la muerte del contrabandista, cerca de las 8 de la mañana, Becerra dijo que como la protesta se estaba realizando en el lado venezolano del puente, las autoridades colombianas no habían intervenido a esa hora (8:50 am); sin embargo, aseguró que el Escuadrón Móvil Antidisturbios, Esmad, se encontraba prevenido para actuar cuando fuera necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparte de la información que sobre la situación que se vivió ayer en el puente internacional Simón Bolívar ofreció el funcionario policial colombiano, el nutrido grupo de maleteros y contrabandistas que inició  un enfrentamiento con las autoridades militares apostadas en esa área, argumentaba que quien le disparó a la víctima fue uno de nuestros militares, sin precisar a qué componente pertenecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también señalaron la presencia  de varios  civiles portando armas de  largo alcance en la ribera del río Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escaramuzas obligaron al cierre de la frontera por San Antonio, mientras que por Ureña el tránsito vehicular colapsó debido a la afluencia de vehículos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos revisando qué pasó. La información que tenemos es que se trata de un hecho de vandalismo, una situación de desorden público, pero del lado colombiano”, indicó vagamente sobre la situación, hacia las 10:30 de la mañana, el general Efraín Velasco Lugo, jefe de la Región Estratégica de Defensa Integral Los Andes (Redi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con otros jefes militares del Táchira fue imposible la comunicación, para que aportaran información más detallada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el enfrentamiento, aseguraron a través de las redes sociales y quienes estuvieron presentes en la revuelta, que en varias oportunidades escucharon disparos provenientes del lado venezolano y detonaciones de lo que suponen eran morteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fotógrafo de este medio de comunicación, Carlos Eduardo Ramírez, quien viajó a la frontera para apoyar gráficamente el trabajo de Hernández, le  intentaron quitar la cámara, y lo amenazaron con detenerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sin rastro de bebé de 9 meses  raptada por taxista en Upata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sin-rastro-de-bebe-de-9-meses-raptada-por-taxista-en-upata/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/sin-rastro-de-bebe-de-9-meses-raptada-por-taxista-en-upata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Javiennys Viamonte, la bebé raptada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta este miércoles las autoridades no tenían rastro de la bebé, de 9 meses, que el martes  a las 2 de la tarde fue raptada por un taxista en Upata, estado Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información del sitio Web Primicia, el día del hecho, Jennifer Jiménez esperaba para abordar un taxi en la avenida Raúl Leoni, frente a una farmacia del sector Banco Obrero. En sus brazos llevaba a su hija de tan solo nueve meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taxi era conducido por una fémina quien, al parecer, le dijo a Jennifer que se detendría unos segundos para hacer una diligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento un hombre armado abordó el vehículo y bajo amenaza de muerte pidió silencio a la madre de la niña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Jennifer y su hija Javiennys Viamonte, las llevaron desde Upata hasta el sector Castillito, en Puerto Ordaz, donde bajaron del carro a la madre, para huir con la pequeña, con rumbo desconocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explica Primicia que, “Jennifer rápidamente buscó ayuda e informó a los funcionarios policiales. Mencionó que la conductora era una fémina y por eso sintió confianza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Identificó el vehículo como un Mitsubishi Signo, azul marino, de placas desconocidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un despliegue de búsqueda inició en la ciudad desde el momento en que Jennifer informó la situación. Los policías de las distintas jurisdicciones comenzaron los patrullajes continuos e instalaron puntos de control en las entradas y salidas de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, ayer aún se ignoraba el paradero de la infante y sus secuestradores, mientras que el padre de la misma indicó que nadie lo había llamado para exigirle dinero por su liberación. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
