<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/santo/</link>
    <description>Recent content in Santo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/santo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco, mensajero de humildad, paz y amor </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco ha venido a la América del Sur a traernos un mensaje que expresado en palabras suena  melodioso  y promisor, pero que practicado por sus feligreses no es fácil de cumplir a cabalidad. La humildad ha sido practicada por el Santo Padre durante su vida. Cuando fue obispo en Argentina renunció a usar su automóvil y su chofer y prefirió el transporte público; en lugar de vivir en el Palacio Episcopal, vivía en un pequeño apartamento donde él mismo se preparaba sus alimentos. Así mismo,  promocionó entre sus sacerdotes adentrarse en las villas y barrios para estar más cerca de los pobres y trabajar por una mejor clase de vida para ellos. Visitó cárceles e hizo misas con prostitutas.   Fue llamado entonces, “Obispo de los Pobres”.  Se requiere haber nacido para ello. Quizás tuvo bastante influencia la manera como él  se acogió a la vida sacerdotal. Era un joven de 21 años cuando tomó esa decisión. No fue ingresado por sus padres, desde niño, a un seminario. Es comprensible que para la gran masa de feligreses esa clase de humildad no es fácil de practicar. No obstante, ese mensaje llega hasta sus corazones y  escuchan embelesados las palabras de Francisco, el papa, su líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la paz y al amor, es una constante en su prédica. Pero es a la paz y el amor verdadero. Esas dos voces suenas falsas y llenas de hipocresía en los labios de muchos líderes y  gobernantes. La palabra amor luce devaluada debido a las diferentes connotaciones y usos a las que se les destina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al iniciar su pontificado, ha expresado a todos los dignatarios del mundo que “no olvidemos que debemos abrir los brazos para custodiar a todo el pueblo de Dios y acoger con ternura y afecto a toda la humanidad, especialmente a los más pobres, a los más débiles, a los más pequeños”. Recordó a los gobernantes que “el odio, la envidia y la soberbia ensucian la vida”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No era su ansia llegar a ser el Sumo Pontífice. Cuando cumplió 75 años quiso acogerse al beneficio de la jubilación de acuerdo con las normas del Vaticano. Retirarse a un hospedaje de sacerdotes y dedicarse a la oración. No se cumplieron sus deseos y hubo de aceptar las posiciones jerárquicas que le fueron asignadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uno de los detalles que muestran su naturaleza de líder y su aceptación como prelado tolerante fue el siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 19 de marzo de 2013 en la celebración de la Misa de Inauguración de su Pontificado, donde hubo delegados de 132 países, estuvo presente el Patriarca de Constantinopla Bartolomé I, “cosa que no ocurría desde el cisma de Oriente hace mil años”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos piensan que las visitas papales a las diferentes naciones del mundo, son más que todo de carácter político y diplomático. Es comprensible que tengan bastante de las dos cosas. Su política es conquistar gentes para su ideario religioso. Su diplomacia es vencer la resistencia de los regímenes no afectos a ese ideario. Y tratar de lograr el diálogo entre gobiernos y oponentes para el bien de los pueblos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebró la Iglesia las bodas de plata  de monseñor Mario del Valle Moronta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/celebro-la-iglesia-las-bodas-de-plata-de-monsenor-mario-del-valle-moronta/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/celebro-la-iglesia-las-bodas-de-plata-de-monsenor-mario-del-valle-moronta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;“Es una Iglesia heredera de un rico pasado lleno de fe, religiosidad y obras evangelizadoras, Iglesia que gracias a los cuatro obispos anteriores, ha sabido siempre apostar al futuro en la fidelidad a Dios (…) La amo de verdad y con la ayuda del Espíritu Santo espero seguir siendo el servidor humilde pero decidido, para ejercer en ella mi oficio de enseñar, pastorear y santificar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así se expresó monseñor Mario del Valle Moronta Rodríguez este sábado, cuando la Iglesia del Táchira celebró las bodas de plata episcopales del obispo diocesano, en el Santuario Basílica de Nuestra Señora de la Consolación en Táriba; donde destacó que a la Iglesia del Táchira ama y entrega su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La eucaristía tuvo duración de dos horas y acompañaron a monseñor Moronta, seis prelados, Ubaldo Ramón Santana Sequera, arzobispo de Maracaibo; Ulises Antonio Gutiérrez Reyes, arzobispo de Ciudad Bolívar; William Enrique Delgado Silva, obispo de Cabimas; Jorge Aníbal Quintero Chacón, obispo de Barcelona; Julio  César Vidal Ortiz, obispo de Cúcuta y Ramiro Díaz Rojas Sánchez, obispo emérito de Machiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se contó además con la presencia de 98 sacerdotes, tres diáconos así como religiosos y religiosas de diversas congregaciones que hacen vida en el estado. De igual modo, las autoridades civiles y militares acompañaron al prelado durante la celebración de la solemne eucaristía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ceremonia litúrgica estuvo a cargo del Seminario Diocesano “Santo Tomás de Aquino” y fieles de diversas parroquias del Táchira participaron y algunas presentaron sus ofrendas al homenajeado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al comienzo de la ceremonia se efectuó lectura de la carta de felicitación enviada por el papa Francisco al obispo Moronta. Seguidamente se realizó la renovación de las promesas episcopales, ante las preguntas efectuadas por el padre José Borelli Arellano, vicario episcopal de la Diócesis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monseñor Jorge Aníbal Quintero Chacón, obispo de Barcelona y nativo de Queniquea, fue el encargado de ser el predicador de la eucaristía a petición de monseñor Moronta, y destacó en la misma la amistad, agradecimiento y actitud de servidor del obispo de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gratitud del obispo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de finalizar la eucaristía, monseñor Mario Moronta se dirigió a los presentes con un mensaje de gratitud partiendo en la figura de Dios Padre, Hijo y Espíritu Santo. En sus palabras de acción de gracias, bendijo a la Santísima Trinidad por intercesión de la Santísima Virgen María a quién él desde niño venera y ama. Bendijo a Dios por el llamado que le ha hecho, dando gracias también por el don de la vida concedido por sus padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bendijo además a Dios por haberlo dejado ser venezolano; aún en medio de las dificultades no se arrepiente de serlo, y lo alabó por Caracas en la que nació, creció y trabajó y como obispo auxiliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó de manera eclesial el reconocimiento y afecto al papa emérito Benedicto XVI y la adhesión y comunión con el papa Francisco, el papa de la nueva evangelización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otras celebraciones&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con motivo de las bodas de plata episcopales de monseñor Mario Moronta, en varios lugares se han venido efectuando celebraciones en honor al obispo diocesano, pero destaca que el pasado viernes se realizó un acto cultural en el auditorio del Seminario Diocesano “Santo Tomás de Aquino” de Palmira.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-2 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-2 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-2 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-2 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-420003 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-420004&amp;quot;&amp;gt;
            Obispos de diferentes partes del país acompañaron a monseñor Moronta en la celebración de sus bodas de plata.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/celebro-la-iglesia-las-bodas-de-plata-de-monsenor-mario-del-valle-moronta/attachment/a6-dln197867/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Monseñor hizo mención importante al presbiterio de San Cristóbal, próvidos cooperadores a los que definió como una de las mayores riquezas de este Táchira bonito.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-2-420005&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/a6-DLN197867.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-420005&amp;quot;&amp;gt;
            Monseñor hizo mención importante al presbiterio de San Cristóbal, próvidos cooperadores a los que definió como una de las mayores riquezas de este Táchira bonito.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>