<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psuv Táchira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/psuv-t%C3%A1chira/</link>
    <description>Recent content in Psuv Táchira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/psuv-t%C3%A1chira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hoy se medirán en las urnas 60 psuvistas para optar a cinco candidaturas en la AN</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-se-mediran-en-las-urnas-60-psuvistas-para-optar-a-cinco-candidaturas-en-la-an/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-se-mediran-en-las-urnas-60-psuvistas-para-optar-a-cinco-candidaturas-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Con toda su maquinaria articulada y organizada, hoy se medirán en las urnas electorales sesenta precandidatos, electos previamente por las 677 Ubch y Círculos de Lucha Popular del Psuv-Táchira, para optar a cinco curules de diputados en la Asamblea Nacional (AN), quienes pasarán a ser los abanderados de la tolda roja en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por cada uno de los cinco circuitos electorales: San Cristóbal (5), Sur (4), Montaña Alta (3), Montaña Baja (2) y Frontera (1), 50% de los precandidatos del Psuv son mujeres y la otra mitad hombres. La mitad de ellos son jóvenes menores de treinta años y la otra parte mayores de 30 años, esto en cumplimiento del reglamento interno del partido oficial y del reglamento del Poder Electoral, anunciado este jueves por la presidenta del CNE , Tibisay Lucena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omar Hernández, director de Organización y Electoral del Psuv, informó que este sábado fueron instaladas las mesas electorales en los planteles habilitados para tal fin. Y a partir de las seis de la mañana de este domingo fueron constituidas las mesas y abierto el proceso para que los electores ejerzan su derecho al sufragio, proceso que se extenderá a hasta las cuatro de la tarde y cuyos resultados finales se darán a conocer de manera oficial el lunes 29, en rueda de prensa, por parte de la dirección nacional del partido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a que se trata de elecciones abiertas, resaltó que: “Podrán sufragar 801.849 electores inscritos en el CNE en 181 centros de votación nucleados, en cada uno de los cuales se contará con tres miembros de mesa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que quienes deseen precisar en cuál centro de votación deben sufragar y la mesa que le corresponde, dado que estos fueron nucleados por tratarse de comicios internos del Psuv, pueden enviar su número de cédula, sin espacios ni puntos, al número  2406.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Hernández que, este jueves, fueron desplegados los efectivos del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional (Ceofanb), quienes custodiarán los comicios y el material electoral que también  llegó el pasado lunes y fue distribuido en cada uno de los planteles acondicionados para servir de centros de votación en la entidad tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Suplentes y  voto  lista &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez electos los cinco candidatos del Psuv que se enfrentarán sus adversarios de la oposición, el Psuv procederá a escoger suplencias y posiblemente el candidato por voto lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el seno del partido se maneja que los suplentes deben ser los segundos más votados y en caso de que el principal y el suplente sean mujeres, por ejemplo, deberá asumir la suplencia el siguiente más votado de sexo masculino para garantizar la paridad de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los candidatos de la revolución son bastante disciplinados; son varios los aspirantes que militan en el Polo Patriótico que esperan ser tomados en cuenta, pues consideran un “irrespeto” que solamente se les tome en cuenta para “buscar votos” y no para participar con sus liderazgos en estos espacios de representación popular. De allí que se espera que los militantes de la UPV, Tupamaro, Podemos, NCR, entre otras fuerzas aliadas al GPP, diriman y encuentren algún espacio entre las cinco curules, en honor a la “unidad revolucionaria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;¿Quiénes son los candidatos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuito 5 (San Cristóbal): Elayne Méndez, María Méndez, Nohemy Rodríguez, Ana Contreras, Ana García, Martha Ortiz, Fander Martínez, Gerardo Barrera, Silvestre García, Alexander Suárez, Jesús Sánchez y José Zambrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuito 4 (Sur: municipios Libertador, Fernández Feo, Córdoba, Torbes y Cárdenas): Aidé Buitrago Castillo, Amdrus Eladio Zambrano, Blanca Sánchez, Erika Pérez Criollo, Idelmaris Sánchez Durán, Jean Carlos Jáuregui,  Jessica Moreno, José de Jesús Altuna,  Julio García Zerpa, Keyla Hernández, Richard González, y Teodosio Porras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuito 3 (Montaña alta: García de Hevia, Panamericano, Samuel Darío Maldonado, Simón Rodríguez, San Judas Tadeo, Antonio Rómulo Costa, Jáuregui, Antonio José de Sucre, Francisco de Miranda y Uribante): Amarilis Labrador, Belkis Contreras, Macario Sandoval, Daniel Duque, Gustavo Méndez, Helen Lorena Rivera, José Antonio Cifuentes, José Ricardo Sanguino, Luis Aguilar, María Alejandra Duque, Miriam Moreno y Rosa Sánchez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuito 2 (Montaña baja: José María Vargas, Seboruco, Ayacucho, Michelena, Lobatera, Guásimos y Andrés Bello): Carlos Romero Chacón, Carmen Quintero Calderón, Deicsy Carolina Ramírez, Greizón Chacón, Javier Chacón, Jessica Sánchez, José Hugo Betancourt, José Evaristo Zambrano, María Isabel Benítez, María Gabriela Varela, Pablo José Díaz y Yadely González.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuito 1 (Frontera: Bolívar, Independencia, Junín, Pedro María Ureña, Libertad y Rafael Urdaneta): Carmen Virginia Figueredo, Deysi Bautista, Hercy Yomara González, Jesús Manuel Moros, José Leonardo Rojas, Keyla Patricia Padilla, Nelson Becerra, Néstor Sayago Chacón, Thanyar María Guerrero, Víctor Ballesteros, Miguel Pérez y Xiomara García.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Instaladas mesas de votación con retrasos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;en Táchira por los problemas climáticos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe del Comando de Campaña del Partido Socialista Unido de Venezuela (Psuv), Jorge Rodríguez, desde Caracas anunció en horas del mediodía que se instalaron 98% de las mesas de votación instaladas en todo el país para el proceso de primarias que se realizará este domingo. “Esta es una cifra record para un evento de esta naturaleza”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez agradeció el apoyo técnico del  Consejo Nacional Electoral (CNE) al tiempo que dijo que hubo algunos retrasos en la instalación de las mesas relacionados con las fuertes precipitaciones en Delta Amacuro y en Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felicitó al Poder Electoral que “atendiendo la letra constitucional ha establecido la paridad de género para esta elección del 6 de diciembre”, decisión que el también alcalde de Libertador calificó como “histórica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esto es un avance histórico que ha tenido el Poder Electoral al establecer la paridad de género pero los dirigentes de la derecha venezolana dicen que no está bien, que las mujeres no deben ser electas en las mismas condiciones en que son  electos los hombres, que están en contra de esa medida. ¿Qué le van decir a sus mujeres que aspirarían a ser candidatas?”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde Rodríguez también informó que el Psuv invitó al proceso de las primarias  “como acompañantes”  a representantes de partidos de 12 países, entre ellos  “miembros del Partido Comunista de Argentina y del Partido del Encuentro Popular Latinoamericano; por Bolivia, representantes del  Partido Comunista y el ministro de Minas; de Brasil, representantes del Partido de los Trabajadores, del Partido Comunista y del Partido Socialismo y Libertad”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.596 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;efectivos de Ceofanb &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;custodiarán centros de votación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.596 efectivos del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional (Ceofanb) fueron desplegados para custodiar el material electoral, los equipos  y de preservar el orden público, durante el desarrollo de los comicios internos del Psuv, este domingo 28,  en Táchira, según informó el director de Organización y Electoral de la tolda roja, Omar Hernández.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada uno de los miembros de mesa acreditados por el CNE recibió capacitación, formación y adiestramiento por parte de personal especializado en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, el Poder Electoral desplegó a 1.416 funcionarios entre personal técnico para operar las máquinas electorales y atender cualquier eventualidad o avería que se pueda presentar durante las elecciones. También se cuenta con apoyo entes como Corpoelec para garantizar la prestación del servicio de energía eléctrica. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ficha técnica &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Estado: &lt;/b&gt;Táchira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Circuitos electorales: &lt;/b&gt;5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Total de electores: &lt;/b&gt;801. 849&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Centros electorales nucleados: &lt;/b&gt;181&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mesas de votación: &lt;/b&gt;235&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miembros de mesa: &lt;/b&gt;1.175&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-1 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-1 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-1 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-1 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-420015 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-420016&amp;quot;&amp;gt;
            El CNE respalda el proceso con apoyo técnico. (Foto: Carlos E. Ramírez). 
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/hoy-se-mediran-en-las-urnas-60-psuvistas-para-optar-a-cinco-candidaturas-en-la-an/attachment/a5-dln197579/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Ya está todo listo para las elecciones internas de Psuv. Este sábado quedaron instaladas las mesas de votación. (Foto: Gustavo Delgado).&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-420017&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/a5-DLN197579.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-420017&amp;quot;&amp;gt;
            Ya está todo listo para las elecciones internas de Psuv. Este sábado quedaron instaladas las mesas de votación. (Foto: Gustavo Delgado). 
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>