<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patrocinado on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/patrocinado/</link>
    <description>Recent content in Patrocinado on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/patrocinado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maltín Polar mostró el talento  de  400 jóvenes en premios Fila</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maltin-polar-mostro-el-talento-de-400-jovenes-en-premios-fila/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maltin-polar-mostro-el-talento-de-400-jovenes-en-premios-fila/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;(Caracas).- Patrocinado por Maltín Polar, FILA llegó este año a su 7ma edición con el objetivo de promover la creatividad entre los jóvenes venezolanos y servir de tarima para que nuevas voces del arte nacional empiecen a abrir sus propios espacios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El festival organizado en conjunto con la Asociación Imaginarios de Venezuela ha servido, desde hace 7 años, como plataforma para mostrar más de 13.800 trabajos artísticos, motivo por el cual esta edición extendió su convocatoria incluyendo 405 participantes de 41 colegios provenientes de 13 ciudades del país entre las cuales se encuentran: Caracas, Barquisimeto, Margarita, Maturín, Mérida, Punto Fijo, Maracaibo, Maracay, El Vigía, Guatire y Cumaná, que participaron con sus propuestas en las categorías de fotografía, video, música y teatro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento de premiación final se desarrolló este sábado en el Centro Empresarial Polar en Caracas y contó con la animación del locutor Alejandro León de Zona Escolar FM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el lugar se premió la pieza de Video L´Unique del Colegio IEA con 4 premios en la categoría de video, incluido mejor cortometraje.  La obra de teatro Pinky Promise del Colegio Caniguá de Caracas, una de las más premiadas, también resultó ganadora en la categoría Mejor Espectáculo de Teatro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte en Música, el grupo Lienzos del Instituto Escuela de Maracay ganó el reglón de mejor autoría y la agrupación AKA del Colegio San Ignacio de Caracas se alzó con los reconocimientos a mejor banda y mejor baterista. En la rama de fotografía el más aplaudido fue Carlos Carreño del Colegio San Luis de Caracas que con su pieza Melancolía recibió los premios de mejor fotógrafo y mejor fotografía retrato.  En el reglón de fotografía publicitaria, el premio recayó sobre la propuesta titulada Maltín del Colegio San Agustín del Paraíso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Carolina Vidal, gerente de Segmento Maltín Polar, indicó: “Nos integramos un año más a la iniciativa porque mostrar la creatividad de nuestros jóvenes es lo que nos gusta.  Con ello, Maltín Polar estrecha aún más la relación que tiene con sus consumidores, compartiendo con ellos todo el sabor y celebrando su talento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos fascinó ver cómo los jóvenes artistas plasmaron sus creaciones utilizando su estilo, dinamismo y creatividad. Esta es otra de las actividades que se suma a las que patrocinamos recientemente y en donde el deporte, la música y originalidad son los principales protagonistas”, afirmó la vocera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentes personalidades, actores, actrices y directores de teatro y cine, estuvieron acompañando al comité organizador en tarima durante la premiación de las 41 categorías, que reconocieron el talento juvenil emergente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La marca invita a seguir las cuentas oficiales de Maltín Polar en Facebook, y en Twitter e Instagram a través @MimaltínPolar para que se mantengan al tanto de todas las novedades y próximos eventos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>