<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peraza on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/peraza/</link>
    <description>Recent content in Peraza on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/peraza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aumentos hasta de 300% en mensualidades de colegios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los padres se vieron sorprendidos por el alza de los costos en los colegios privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Peraza pagaba durante el año escolar 2014–2015 un total de 4 mil bolívares al mes por la matrícula escolar de sus dos hijas (una en preescolar y otra en secundaria), en un colegio privado de la ciudad. Para este año la noticia del incremento le cayó como baño de agua fría: “aumentó a 10 mil bolívares por las dos cada mes, debo pagar sobre 20 mil por la inscripción, y mi salario mensual es de 8 mil bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como María, decenas de padres se encuentran en este apuro económico para cubrir el gasto de la educación privada de sus hijos, pero la mayoría de los consultados aseguran que no tienen alternativas, pues casi todas las instituciones privadas llevaron sus mensualidades para el próximo año escolar sobre los 3 mil bolívares, e incluso hay algunos planteles de la ciudad que cobrarán entre 7 mil y 10 mil bolívares por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa forma, si una familia tiene dos hijos en un colegio privado, y ambos perciben salario mínimo, que está en 7 mil 421 bolívares mensuales, podrían destinar más de 75% de sus ingresos a cancelar la matrícula escolar, quedando muy poco para gastos de alimentación, servicios, salud, vestido; panorama que es mucho más grave si se trata de una madre soltera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La única opción para cancelar colegios económicos son los afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec), que en Táchira solo son 49 y están abarrotados, con cero cupos disponibles, estos presentan costos más bajos porque reciben subsidio del Gobierno nacional, para cancelar toda, o una parte de la nómina que es el gasto más fuerte que enfrentan los planteles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Precios elevados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los preescolares que ofrecen la modalidad de guardería llevan la delantera en costos en el Táchira. Reconocidas instituciones elevaron sus mensualidades hasta los 10 mil bolívares por todo el día, y otras en 7 mil 350, mientras que por medio turno se llegará a pagar 5 mil bolívares, según reveló Juan Rojas, padre de un niño de un año de edad que usará el servicio de maternal, cuya inscripción ronda los 28 mil bolívares, más un mes adelantado de mensualidad, y las peticiones extras de 4 rollos de papel higiénico por estudiante y un jabón antibacterial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos preescolares tipo guardería cobran adicional el servicio de desayuno a 175 bolívares por día, y el de almuerzo a 300 bolívares si el representante desea contratarlo, costo que debe ser adicionado a la mensualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro colegio ubicado en la zona comercial de San Cristóbal, que no tiene subsidio, elevó el costo de la mensualidad de mil 300 bolívares, que se pagaban el año anterior, a 3 mil 700 bolívares para el año escolar 2015–2016; mientras que otros planteles tienen mensualidades de 5 mil y hasta 7 mil bolívares para todos los niveles, desde preescolar hasta secundaria, sin servicio de guardería ni alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ganancias no son la prioridad&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 del 11 de julio de 2014, aún vigente, de forma implícita se establece que los planteles no deben incluir en el incremento de mensualidades ningún tipo de ganancia o lucro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artículo 3: El monto de la matrícula y las mensualidades se determinarán exclusivamente para cubrir costos y gastos previstos en el presupuesto del año escolar correspondiente a cada institución educativa de gestión privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para determinar el monto de la matrícula y las mensualidades, cada plantel deberá presentar ante la Asamblea Escolar la estructura de costos y gastos como presupuesto del año escolar, bajo los parámetros establecidos en esta resolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de costos y gastos incluye: materia prima, insumos y materiales, que son suministros de oficina, de limpieza, de educación; mano de obra directa a razón de sueldos y salarios de docentes fijos y contratados, otras asignaciones de beneficios; costos indirectos, tales como sueldos y salarios, así como beneficios de obreros, alquileres de inmobiliarios y asociados; servicios como electricidad, agua y telefonía; mantenimiento de equipos, de inmuebles, procesamiento de datos, vehículos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según revisión de la estructura de costos de al menos 4 colegios privados en San Cristóbal, el gasto total anual, para cubrir todo lo contemplado como gastos en la resolución, ronda los 6 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colegios subsidiados son los más baratos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422532&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colegios afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) también hicieron sus aumentos, basados en la estructura de costos que establece la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 de julio del 2014, pero a pesar de ese incremento las mensualidades siguen siendo las más baratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, la profesora Blanca Roa, coordinadora de la Avec San Cristóbal, que agrupa 49 instituciones en todo el Táchira, informó que los costos están alrededor de los 300 bolívares mensuales por estudiante, y según las necesidades de cada colegio tendrán un incremento que los elevará, sin sobrepasar la barrera de los mil bolívares mensuales para el año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, dijo que la estructura de costos es también bastante elevada, pues además de la nómina, que en la mayoría está cubierta por la subvención, los gastos de mantenimiento de la infraestructura, servicios como gas, electricidad, telefonía, mantenimiento y reparación de equipos tecnológicos, papelería, mobiliario, son bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La inflación que hay en el país ha golpeado a todos los sectores, y obviamente la educación no escapa a esta situación. Un bombillo, por ejemplo, antes costaba 200 bolívares, ahora está casi a 3 mil bolívares; tinta para fotocopiadoras también elevada, o simplemente los detergentes para la limpieza diaria, que además de estar muy escasos, cuando se consiguen deben pagarse muy caros”, dijo la profesora Blanca Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró que el aumento es necesario para frenar la deserción de los profesores: “hemos tenido fuga masiva de docentes, pues los sueldos de ellos están muy bajos, entonces si queremos tener excelentes profesores que se mantengan durante todo el año escolar, y no que se vayan a mitad de un lapso, perjudicando el proceso de enseñanza, hay que darles una remuneración acorde con la realidad del país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aseguró la profesora Blanca Roa que los padres que no pueden cumplir el compromiso de pago en una institución privada, deben volver la mirada a la educación pública, “que ofrece también beneficios como programa alimentario, computadora para cada niño, incluso atención durante todo el día, e incorporarse al ejercicio de la contraloría dentro de las escuelas y liceos nacionales o estadales, para colaborar y verificar su funcionamiento, esa es una alternativa muy positiva, pues estamos en un país donde existe la educación gratuita y obligatoria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente los padres y representantes, aunque cuestionan los costos, saben que están ajustados a la realidad: “los padres nos han dicho que están conscientes de la situación de precios en el país, pues la viven en sus propios hogares, de tal forma que aceptan el aumento de la mensualidad y comprenden la necesidad de hacerlo, solo una resma de papel supera los 2 mil 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la coordinadora de la Avec que la resolución 114 permitió a los colegios hacer ajustes reales, pues durante años estuvieron sometidos con aumentos entre 10% y 20% establecidos por el Gobierno nacional, que llevaron a la devaluación total de los sueldos de los docentes y de la infraestructura escolar, y una vez emitida esta normativa se pudo presentar a las familias las estructuras de costos reales, para adaptar las mensualidades escolares a la realidad nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Pago de personal se lleva 80% del presupuesto”&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422533&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520-259x300.jpg&#34; width=&#34;259&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación Privada (Andiep), el pago del personal en los colegios no subvencionados se lleva 80% del ingreso a los planteles, y por ello el marcado incremento de las mensualidades de este año, pues es urgente aumentar el salario a los docentes para evitar que sigan abandonando el ejercicio de la profesión para dedicarse a otras labores que les permita sostener a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarrientos señaló que la resolución 114 del Ministerio de Educación, si bien flexibilizó al permitir que cada colegio hiciera su estructura de costos para justificar sus aumentos de mensualidades, puso un cinturón, al no permitir los incrementos durante el año: “iniciamos el año escolar anterior con un costo, y durante el año el presidente de la República decretó dos aumentos del salario mínimo que nosotros no pudimos cubrir con el presupuesto hecho, y el salario de los docentes se quedó rezagado, por eso urge hacer estos ajustes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta que presentan las asociaciones al Ministerio es iniciar con una mensualidad más baja, pero que les permitan hacer ajustes durante el año, sobre todo si hay un aumento de sueldos en el país, y para así hacer el pago más flexible para las familias, en partes durante el año escolar y no de un solo golpe al inicio del período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se han presentado en las asambleas de padres las tablas de aumentos de sueldos para los docentes, que contemplan cuatro montos distintos según la capacidad de pago, y oscilan entre 11 mil y 15 mil bolívares más un bono por desempeño, sin embargo ha sido casi imposible lograr el acuerdo del aumento de mensualidades en esas reuniones, pues la mayoría de los representantes no asisten y la gaceta exige 75% de asistencia en primer encuentro, y 50% más uno en la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del Táchira, Andiep cuenta con 22 colegios afiliados y atiende alrededor de  30 mil estudiantes con más de 2 mil 500 docentes, y cubren una demanda importante de la educación en la región, pues a pesar del aumento de los costos, las personas siguen solicitando cupos, pero se encuentran copados y sin disponibilidad, pues tampoco hay recursos para crecer en infraestructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó Guerrino Guarrientos que la tabla de salarios fue presentada a nivel nacional para todos los docentes que laboran en colegios Andiep, aun cuando lamentan que esos salarios no cubran el costo de la cesta básica nacional, por ello esperan que el Ministerio de Educación comprenda la situación, pues en la mayoría de los casos los padres y representantes comprenden esta extrema urgencia para frenar la excesiva renuncia de profesores, especialmente los especialistas que laboran en secundaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que además de 80% que se va en gastos de nómina, tienen los costos de mantenimiento de infraestructura que, debido a la inflación en el país, se han elevado mucho en los últimos meses y es prioridad para el sector privado ofrecer ambientes agradables, dotados, higiénicos y cómodos para los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>