<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lafayette on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/lafayette/</link>
    <description>Recent content in Lafayette on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/lafayette/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tiroteo en un cine en EEUU: dos muertos y nueve heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tiroteo-en-un-cine-en-eeuu-dos-muertos-y-nueve-heridos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tiroteo-en-un-cine-en-eeuu-dos-muertos-y-nueve-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dos muertos y nueve heridos en un cine en Luisiana, en un tiroteo protagonizado al parecer por un vagabundo. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) Un hombre solitario de 59 años, “una especie de vagabundo” sin domicilio fijo, abrió fuego el jueves en un cine de Lafayette, Luisiana, en el sur de Estados Unidos, dejando dos muertos y nueve heridos antes de suicidarse tras ser cercado por la Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de Policía de Lafayette, Jim Craft, dijo que el atacante -a quien identificó como John Russel Houser, de 59 años- tenía intención de huir pero al verse cercado por la Policía regresó al cine y se suicidó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aparentemente su intención era disparar y luego huir”, señaló el jefe policial en una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo que ocurrió es que la rápida respuesta de los agentes de la ley lo obligaron a regresar al cine y se suicidó de un disparo”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Craft indicó que Houser realizó al menos trece series de disparos con un arma semiautomática en el cine, donde había unos 100 espectadores viendo la película “Trainwreck”, dejando dos muertos y nueve heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la policía identificó a las víctimas mortales como dos mujeres blancas como Mayci Breaux (21) que murió en la escena, y Jillian Johnson (33), que falleció en el hospital.
De los nueve heridos, siete permanecían hospitalizados, uno en condición crítica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Una especie de vagabundo” -
Craft calificó a Houser como “una especie de vagabundo”, originario de Alabama, que se encontraba en Lafayette desde principios de mes y que se hospedaba en un motel de esta ciudad de 125.000 habitantes, donde la Policía halló una colección de lentes y pelucas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;También indicó que Houser había cambiado las placas de su auto, que estaba estacionado cerca del cine.
Craft dijo luego a la cadena CNN que el atacante tenía antecedentes de incendio provocado y por vender alcohol a un menor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El perfil de Houser de LinkedIn muestra una carrera variada, con experiencia en manejo de inversiones, bienes raíces y propietario de un bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Craft dijo que es posible que Houser se haya inspirado en la masacre de 2012 contra un cine de Aurora, Colorado, que dejó 12 muertos y 70 heridos, en una acción “por imitación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un jurado del estado de Colorado delibera actualmente si condena a muerte a James Holmes, quien admitió su culpabilidad en esa masacre durante la proyección de “The Dark Knight Rises”, de la saga de Batman, hace casi exactamente tres años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>