<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Díaz on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/d%C3%ADaz/</link>
    <description>Recent content in Díaz on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/d%C3%ADaz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Podrían dejar en libertad a empresario detenido por actos de corrupción con el gobierno regional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/podrian-dejar-en-libertad-a-empresario-detenido-por-actos-de-corrupcion-con-el-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/podrian-dejar-en-libertad-a-empresario-detenido-por-actos-de-corrupcion-con-el-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Abelardo Díaz, diputado a la Asamblea Nacional; junto al también parlamentario Norman Labrador en rueda de prensa.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, denunció que hay rumores de que podrían dejar en libertad en los próximos días a un empresario que cometió actos de corrupción con el actual gobierno regional, y que recibió sin licitación más de 70% del monto por la construcción de unas viviendas en el municipio Ayacucho las cuales nunca entregó y por ende cometió estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz recordó que el caso fue denunciado por él, durante el mes de enero del año 2014, cuando indicó que el presidente de Fundesta para ese momento, José Rosario González, firmó el 3 de mayo del año 2013, la asignación de la obra sin licitación a la empresa Proyectos y Desarrollos San Francisco de Asís C.A., propiedad de Hunny José Villamizar Ramírez, para la construcción de 69 viviendas; y a los tres días, el 6 de mayo de 2014 les desembolsó 4 millones 500 mil bolívares, y solo dos meses después, el 3 de julio de 2013 les dio 7 millones 200 mil bolívares, correspondientes en total a más 70% del costo de la obra como anticipo, dinero que debía ser entregado a las familias vía crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo el parlamentario que dos años después, hace aproximadamente dos meses, el señor Villamizar Ramírez, fue detenido por orden del Ministerio Público que solicitó la privativa de libertad, y es acusado de los delitos aprovechamiento fraudulento de fondos públicos, cooperador inmediato en el delito de peculado doloso impropio y uso de certificaciones falsas establecidos en la Ley contra la corrupción y en el Código orgánico procesal penal, pero sorpresivamente se encuentra recluido en una clínica de la ciudad y no en un centro penitenciario, y los rumores indican que lo dejarán en libertad sin que nadie se dé cuenta, causa que está a cargo del juez Richard Cañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido el diputado Abelardo Díaz indicó que este delito cometido, fue en contra de unas 69 familias de la cooperativa Gran renacer de Andrés Bello, que tenían sus esperanzas en la construcción de esas viviendas que nunca se concluyó, y tampoco dieron cuentas de qué se hizo el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero mostró una serie de fotografías y documentos, y expresó: “el señor Villamizar Ramírez, es un enchufado, íntimo amigo del gobernador Vielma Mora como se evidencia en estas imágenes donde sale con él; tal vez por eso le asignaron esas obras sin licitación y le entregaron el dinero tan rápido violando la ley, pero además  el gobernador Vielma Mora se convierte en cómplice, pues guarda silencio ante esta gran estafa que le hicieron al estado y a las familias afectadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, manifestó Abelardo Díaz que, de fuentes confiables, recibió la información de que este contratista preso por estafa, que permanece detenido en una clínica, está moviendo influencias políticas para quedar en libertad “hacemos un llamado al juez Richard Cañas, llevamos el seguimiento de este caso, y estaremos vigilantes de que le den libertad a ese señor solo por favores políticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al presentar todas las órdenes de pago y demás documentos, cuestionó además que no se hayan emprendido sanciones contra el señor José Rosario González, quien fue el que dio el dinero de Fundesta de manera indebida, y también tiene responsabilidad en este caso, aunque ya no se encuentre al frente de esa institución; y además solicitó que se investigue al gobernador Vielma Mora por proteger a funcionarios que cometen hechos de corrupción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortega Díaz: en Venezuela se eliminó la tortura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la república.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General negó las denuncias de abuso policial en operativos especiales como el de la Cota 905&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que en Venezuela se erradicó la tortura como parte de los avances del Gobierno en la política de respeto y protección a los derechos humanos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República precisó en una entrevista para el canal de televisión Russia Today que los funcionarios policiales o militares que incurren en esa práctica son procesados inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las protestas ocurridas en el primer semestre del 2014, la fiscal acusó a grupos minoritarios que recurrieron a la violencia para hacerse del poder por medio de vías inconstitucionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó que solamente seis de los 43 fallecidos durante estas manifestaciones fueron causa de exceso policial, y que 14 efectivos policiales fueron privados de libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto al caso de Leopoldo López, Ortega Díaz aseguró que se le ha respetado el debido proceso y que su juicio es oral y público. Agregó que la justicia no se negocia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal general cuestionó que dirigentes políticos detenidos quieran tener privilegios sobre las demás personas en proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente negó las denuncias de de abuso policial durante los operativos especiales como el de la Cota 905, e indicó que de haber funcionarios involucrados, serían detenidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>