<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pienso on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pienso/</link>
    <description>Recent content in Pienso on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pienso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Territorios de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La paz no es simplemente la ausencia de conflicto. La paz es una forma de ser, un modelo de vivir, un estado del alma (los violentos son desalmados). Pienso que es justo y pertinente el llamado  del Presidente Maduro a convertir nuestras instituciones educativas en “Territorios de paz”. Sin embargo, como afirma Barthes, la paz es una “expresión saturada”, es decir, colmada de concepciones y ópticas. Razón esta que impone una pregunta aparentemente innecesaria, pero tajantemente obligatoria: ¿Cuál paz y cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos -por suerte cada vez menos- la paz es inacción, silencio, aceptación, sometimiento o solo y simplemente la mudez de los cañones. En este caso basta con vigilar para asegurar el mantenimiento de la tranquilidad y la permanencia de lo que “no debe cambiar”. La paz no puede convalidar la sujeción de los pueblos, más aun, debe ser un “constructo” de esos sectores mayoritarios asentado en la convivencia y la solidaridad. La paz se forja a partir del reconocimiento del otro como ser de derechos y dignidad, tal cual reza la Declaración Universal de Los Derechos del Hombre. Esta condición básica es la que favorece la aceptación de la diferencia, la diversidad, frenando circunstancias y actitudes de discriminación, exclusión y avasallamiento. El otro y  sus derechos, constituyen la condición primaria para convivir en una democracia real y justa. Es este el origen de una paz permanente, bien cimentada y apoyada en una “cultura de paz” como forma de vida. Esa paz, tal cual afirma el viejo Benedetti, “la que es nuestro signo verdadero, conoce quienes somos y nos hace mejores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, adentrémonos es nuestras escuelas, colegios y liceos para formular algunas interrogantes a la idea de convertirlos en “territorios de paz”: ¿Bastará con adelantar procesos de vigilancia y control? ¿Será suficiente la custodia de las autoridades a los institutos? ¿Habrá que castigar con mayor severidad las situaciones de acoso o bullyng? ¿Se corre el riesgo de caer en prácticas represivas? y otras más que puedan surgir. Lo primero que debe aceptarse es que la paz se construye, se forja a partir de los seres que comparecen en un colectivo como es el caso de la escuela. Eso establece como condición básica que no pueden homologarse los procedimientos para lograr el cultivo de la paz como forma de vida, pues deberá partirse de las  condiciones particulares de cada instituto,  ubicación, contexto y circunstancias y por supuesto, las personas que conviven en él. Igualmente, el aprendizaje y fomento de valores como el reconocimiento y respeto del otro, la solidaridad, la convivencia, la lealtad son aprendizajes de vida y no una mera tarea escolar. Por tanto, es necesario hacerlos carne y sangre en la cotidianidad de la vida escolar, es decir, convertirlos en  uso y práctica permanente propiciando actividades, proyectos y relaciones que fomenten los llamados buenos modales, la cooperación, el valor de la amistad y la lealtad, la honestidad y rectitud,  el diálogo y la comunicación amplia en la formulación de proyectos y la resolución de conflictos, el destierro de la competencia generadora de roces y prácticas desleales, además de otras tantas que pueden surgir de las condiciones particulares de cada escuela y su entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llevar adelante esta idea y hacer realidad el fomento de la “cultura de paz” no basta la acción del docente, siendo esta fundamental. Será necesaria la participación del cuerpo directivo, empleados y personal de servicio, padres y representantes, autoridades, supervisores, miembros y organizaciones de la comunidad, agrupaciones culturales y deportivas, medios comunitarios y alternativos y todos los que estén dispuestos a contribuir a instaurar una paz duradera basada en el respeto y la solidaridad, desde nuestras escuelas como “Territorios de paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gusvillam@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>