<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Byron on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/byron/</link>
    <description>Recent content in Byron on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/byron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capturan delincuente armado cuando  intentaba asaltar vivienda en Capacho</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-delincuente-armado-cuando-intentaba-asaltar-vivienda-en-capacho/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/capturan-delincuente-armado-cuando-intentaba-asaltar-vivienda-en-capacho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al momento de la detención, el sujeto portaba un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un antisocial, de 26 años de edad, conocido con el apodo de “Byron”, fue capturado este lunes en la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira, en Capacho Nuevo, en momentos en que pretendía irrumpir en una vivienda portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la suministró Miguel Arias, director del referido cuerpo policial, quien relató que el hecho se registró en la carrera 3 entre calles 6 y 7 del barrio San Pedro, donde efectivos de la brigada motorizada procedieron a intervenirlo, cuando efectuaban operativos nocturnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que, contrario a acatar la voz de alto, se dio a la fuga a bordo de una Yamaha RX-100, negra, sin placas, originándose una persecución que se extendió hasta la avenida Principal, donde fue alcanzado y detenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al inspeccionarlo corporalmente le hallaron en la pretina del pantalón un revólver Special, calibre 38mm, color plateado con cacha de madera, el cual fue colectado como evidencia de interés criminalístico”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha arma de fuego, prosiguió, fue remitida al Cicpc, donde será objeto de análisis balísticos que determinen si se encuentra relacionado con hechos de sangre, pues este sujeto es considerado un elemento de altísima peligrosidad, que opera en la localidad de Capacho cometiendo toda clase de fechorías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La moto también fue puesta a orden del cuerpo detectivesco a fin de que le practiquen experticias de rigor, pues presumimos que pueda ser robada, al no poseer placas de identificación”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el jefe policial, este sujeto, en compañía de un cómplice, asaltaba viviendas en horas de la madrugada, aprovechando la oscuridad para irrumpir en inmuebles y someter al grupo familiar para despojarlo de dinero, prendas y enseres de valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con anterioridad habíamos recibido denuncias sobre robos en horas de la madrugada en viviendas de Capacho Nuevo y Viejo, por parte de dos antisociales que se desplazaban en moto, razón por la cual habíamos incrementado el patrullaje motorizado para darles captura en estado de flagrancia”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el otro sujeto está plenamente identificado, mientras que el delincuente detenido fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó a órdenes de la Fiscalía 34 del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó el jefe policial que, otros dos antisociales fueron capturados en estado de flagrancia en horas de la madrugada del domingo, cuando asaltaban un local de comida rápida en la avenida Principal de Pueblo Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho se originó cuando efectivos de la brigada motorizada los sorprendieron despojando de teléfonos celulares, bajo amenazas de muerte con armas blancas, a un grupo de personas que se encontraban reunidas en un local de venta de hamburguesas”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que al verse sorprendidos se dieron a la fuga a bordo de una moto Empire TX-200, color gris, placa AA5016I, acción que dio origen a una intensa persecución que se extendió hasta la avenida Universidad, donde finalmente los interceptaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ante el evidente estado de flagrancia fueron llevados a la sede policial donde quedaron identificados como D. Morales, venezolano, de 20 años y C. Pernía, venezolano, de 21 años, integrantes de una red de delincuentes que operan en la parte alta de la ciudad, quienes quedaron a orden de la Fiscalía 34 del Ministerio Público”, finalizó. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>