<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Basta on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/basta/</link>
    <description>Recent content in Basta on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/basta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La culpa es del otro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-culpa-es-del-otro/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-culpa-es-del-otro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando no se tiene conciencia de las arbitrariedades, precariedades y necedades que tienen aprisionadas las realidades nacionales, es porque quienes así piensan y actúan están embutidos en un mundo de absurdas fantasías. Paradójicamente, así se comportan muchos dirigentes y activistas políticos cuya acepción de democracia, hace que sus decisiones estén colmadas de las mayores aberraciones o amañadas a retrecheras condiciones. Por supuesto, toda persona que muestre una conducta así de errada o desviada, es porque, sin duda alguna, está sumido en un mar de intemperancias, obnubilaciones y tribulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta con escuchar a cualquier representante de partido político que se jacte de su condición de dirigente político o de prosélito sumiso a alguna causa ideológica, para entender el tamaño de la ridiculez demostrada. Igualmente, ello ocurre cuando bajo este tipo de actitud, se sienten encumbrados, por lo que intentan dejar ver su cuestionada conducta aludiendo a criterios incoherentes, a partir de los cuales fundamentan sus determinaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta con leer algunos noticiarios que refieren hechos de política nacional, regional o local, para entender lo desquiciados que lucen personajes con estas caracterizaciones de conducta. De ahí que los discursos de estos actores políticos, en buena parte, son utilizados como argumentos para incriminar infundadas acusaciones o pretextos para reprochar lo que por desidia, desconocimiento o simple indiferencia, dejaron de hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo ello es recurrente en el marco de gestiones políticas sin detallada orientación o de asomadas presunciones, como resultado de ser propuestas subordinadas a las contingencias que emergen de las circunstancias. Es decir, la improvisación es categórica en todas sus manifestaciones posibles. En estos casos, a este género de politiqueros, no les importa excusarse ante la corrupción o la inflación que puedan existir como problemas de puntal trascendencia política o económica. En lo posible, son capaces de señalar al contrario como el causante de todo mal ocurrido. De esa forma, evaden ser señalados como responsables de los problemas que azotan las realidades, aunque en el fondo verdaderamente lo sean. No encuentran otra senda por la cual escapar que decir: no tengo la culpa. La culpa es del otro. /&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;antoniomonagas@gmail.com &lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>