<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aires on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/aires/</link>
    <description>Recent content in Aires on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 16:30:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/aires/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cómo es Palmasola, la peligrosa cárcel de máxima seguridad que el Papa visitó en Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/como-es-palmasola-la-peligrosa-carcel-de-maxima-seguridad-que-el-papa-visito-en-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 16:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/como-es-palmasola-la-peligrosa-carcel-de-maxima-seguridad-que-el-papa-visito-en-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este viernes, continuando con su práctica de visitar prisiones desde que era arzobispo de Buenos Aires, el Papa Francisco entró en la cárcel de máxima seguridad que ocupa 34 hectáreas en la ciudad más poblada de Bolivia, Santa Cruz. Considerada una de las prisiones más conflictivas del país, los reclusos de Palmasola expusieron al Pontífice las principales carencias que padecen en justicia, salud y alimentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Papa escuchó durante una hora el testimonio de hombres y mujeres que purgan sus penas en Palmasola, reseña La Tercera.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El penal fue construido a finales de la década de 1970 para albergar a unos 600 presos,  aunque hoy cobija a unos 4.800 en situación de hacinamiento por retrasos de la justicia. La Defensoría del Pueblo precisó que un 76% está detenido de forma preventiva y solo un 24% tiene sentencia condenatoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jimmy Condori, dirigente de los internos, señaló recientemente que esperan que el Papa intervenga para obtener “igualdad jurídica, mejora en la alimentación, en la salud y programas de verdadera rehabilitación”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wrapfoto &#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hasta los criminales más violentos de la prisión aseguran que el Papa estará a salvo. “Su visita es una bendición para nosotros”, afirmó Ambi Vaca, de 24 años, quien cumple una condena de 15 años. “Así que vamos a cuidar de él”, agregó. “Nos hemos asegurado de que las cosas estén tranquilas por aquí”, dijo a Reuters Leonardo Medina, quien enfrenta cargos por asesinato, mientras mascaba hoja de coca y vestía una chaqueta roja con la palabra “disciplina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmasola se ha ganado la fama de ser “la cárcel más peligrosa de Bolivia”, en gran parte, por continuos enfrentamientos entre facciones rivales. En uno de los peores episodios, el 23 de agosto de 2013 una guerra territorial en el pabellón de máxima seguridad, conocido como “Chonchocorito”, dejó 35 muertos, entre ellos un niño de un año y medio, y un centenar de heridos. Una investigación judicial estableció que los presos murieron por asfixia a raíz de la inhalación de humo, quemaduras y golpes con arma contundente después de la toma de un bloque por reos de otro pabellón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medina vive en la sección contigua, de régimen abierto.. A aquel pabellón se le conoce como “PC-4″ y es el más grande de la prisión. Luce como un pequeño pueblo con ropa colgada entrelazándose con cables de luz, edificios destartalados, quioscos y una cafetería con una estatua de Cristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe también un pabellón de mujeres y los niños pueden vivir con sus padres encarcelados, junto a violentos presos, que evitan con un soborno a los funcionarios de la prisión, dijo Ramiro Llanos, ex jefe de servicios penitenciarios de Bolivia.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>