<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cámara on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A1mara/</link>
    <description>Recent content in Cámara on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:31:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A1mara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cavidea asegura que fallas en el Sica impiden normalizar distribución de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Cámara Venezolana de la Industria de Alimentos (Cavidea) expresó en un comunicado que las persistentes fallas que desde el mes de marzo viene presentando el Sistema Integrado de Control Agroalimentario (Sica), impiden a la industria normalizar las operaciones de transporte y despacho tanto de materia prima como de productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estiman que las empresas de alimentos acumulan en sus plantas y centros de distribución inventarios de hasta cinco días, que no pueden ser despachados a tiempo al mercado debido a las recurrentes fallas del sistema, explica El Mundo Economía y Negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas hacen esfuerzos por regularizar la distribución desde que el 19 de junio se presentó una falla mayor que originó el colapso y la interrupción temporal en la emisión de las Guías de Movilización obligatorias para todas las unidades de transporte de alimentos en el país… Una vez restablecido el sistema, siguen presentándose fallas de conexión, acceso y disponibilidad al mismo, lo que impide la distribución eficiente y a tiempo de materia prima y productos terminados”, se lee en el comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavidea hizo un llamado a la Superintendencia Nacional Agroalimentaria (Sunagro) para que ponga en práctica una solución permanente para el sistema que emite las guías de movilización que son obligatorias para poder transportar alimentos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colapso en el SICA impide normalizar distribución de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-en-el-sica-impide-normalizar-distribucion-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-en-el-sica-impide-normalizar-distribucion-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Cámara Venezolana de Industrias de Alimentos (Cavidea) emitió en un comunicado que la persistentes fallas que desde el mes de marzo viene presentando el Sistema Integrado de Control Agroalimentario (SICA)  impiden a la industria normalizar las operaciones de transporte y despacho tanto de materia prima como de productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas acumulan en sus plantas y centros de distribución hasta cinco días de inventario de productos que no se despachan en forma eficiente, debido a las persistentes fallas en los controles de distribución, reseñó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Cámara calcula que las empresas de alimentos acumulan en sus plantas y centros de distribución inventarios de hasta cinco días, que no pueden ser despachados a tiempo al mercado debido a las recurrentes fallas del sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas hacen esfuerzos por regularizar la distribución desde que el 19 de junio se presentó una falla mayor que originó el colapso y la interrupción temporal en la emisión de las Guías de Movilización obligatorias para todas las unidades de transporte de alimentos en el país”, resaltó el escrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denuncian que una vez restablecido el sistema, siguen presentándose fallas de conexión, acceso y disponibilidad al mismo, lo que impide la distribución a tiempo de la materia prima y productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavidea hizo un llamado a la Superintendencia Nacional Agroalimentaria (Sunagro) para que se ponga en práctica una solución permanente para el sistema de Guías de Movilización.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licorerías serán centros de acopio para donativos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/licorerias-seran-centros-de-acopio-para-donativos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/licorerias-seran-centros-de-acopio-para-donativos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En vista de la situación de emergencia y motivado por el espíritu de solidaridad que prevalece en el empresariado tachirense, la Cámara de Licoreros del estado decidió habilitar un espacio en cada licorería para que las personas pueden hacer sus donativos, en aras de solidarizarse con las familias que se encuentran en situación de damnificadas y/o afectadas por las lluvias en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo informó Jhonson Delgado, vicepresidente de la Junta Directiva de este gremio empresarial, quien indicó que todos los dueños de licorerías esperan colocar su “granito de arena” en esta hora de urgencia social y económica por la que atraviesan cientos de familias, a raíz de las copiosas lluvias que han azotado por más de 28 días el área metropolitana de la ciudad de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La intención es que nuestra clientela y todas aquellas personas caritativas y solidarias puedan hacer sus aportes para estas familias que han sufrido los estragos de las lluvias en numerosas poblaciones del área rural y urbana de los municipios San Cristóbal, Cárdenas, Andrés Bello, Capacho Nuevo y Capacho Viejo, Junín, Córdoba, San Josecito y Fernández Feo, al igual que en el Distrito del Alto Apure, cuya capital es Guadualito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido exhortan a materializar los donativos en alimentos no perecederos, tales como: agua, enlatados, arroz, azúcar, leche en polvo, café, granos, mermeladas, etc. Asimismo lencería en buen estado: sábanas, cobijas, almohadas, colchones o colchonetas; ropa usada en buen estado para niños, niñas y adultos. Para el hogar: cocinas eléctricas de una o dos hornillas, platos, cubiertos, ollas; además de medicinas como acetaminofén, alcohol, algodón, curitas, adhesivo, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La Junta Directiva de la Cámara de Licoreros del estado Táchira, cumpliendo con su deber de responsabilidad social con la comunidad a la cual sirve, está convocando a los hombres y mujeres de buena voluntad para que se incorporen en esta cruzada de solidaridad con los damnificados por las lluvias en nuestro estado—.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que todos los donativos que se recopilen en las sedes de los establecimientos licoreros serán entregados en la sede de Aceta a las autoridades correspondientes, como lo son: Protección Civil Táchira, Protección Civil Municipal, Cuerpo de Bomberos y Cruz Roja, cuya función es precisamente administrar las situaciones de crisis y emergencias causadas por motivos naturales o conmoción social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Se avizoran más problemas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el gremio vislumbra un fuerte racionamiento de la cerveza, que ya entró en rigor en otros estados del país, a razón de una caja por persona, así como un incremento desmesurado del producto que hoy se vende a 1.000 bolívares la caja, de 36 unidades. Además, está a la espera de una providencia que posiblemente les reduzca el horario laboral, con lo cual se agravaría la crisis que atraviesa el sector. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intercambio comercial con Colombia cayó 35 %</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/intercambio-comercial-con-colombia-cayo-35/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/intercambio-comercial-con-colombia-cayo-35/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El intercambio comercial entre Venezuela y Colombia durante los primeros cinco meses del año se ha mantenido contraído, respecto a igual período del año anterior. Según datos de la Cámara de Integración Económica Venezolano-Colombiana (Cavecol), el comercio binacional acumula en ese lapso 566 millones de dólares, frente a 869 millones de dólares correspondientes al mismo plazo de 2014, representando una contracción de 35%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señala el organismo binacional que: “las exportaciones venezolanas totales hacia el vecino país disminuyeron en 50%, al pasar de 213 millones de dólares a 106 millones de dólares, en comparación con la suma de los primeros cinco meses de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto “las importaciones de productos colombianos a Venezuela cayeron en un 30% respecto a enero – mayo del 2014, llegando a la cifra de 460 millones de dólares, luego de haber alcanzado 656 millones de dólares”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavecol, con cifras propias, del Instituto Nacional de Estadísticas (INE) y de la Dirección de Impuestos y Aduanas Nacionales (DIAN) de Colombia, advierte una baja de 32% en el comercio entre ambos países para el mes de mayo, al contabilizarse 160 millones de dólares en 2014 y 109 millones de dólares en 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaca el informe que, la caída de las exportaciones venezolanas hacia Colombia obedece básicamente a las menores ventas realizadas de propeno -propileno, en el lapso de estudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, también indica que la merma de las importaciones venezolanas desde Colombia se atribuye básicamente a las compras menores de bombones, caramelos, confites y pastillas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caveface: materia prima para producir cerveza y malta se agotará en agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/caveface-materia-prima-para-producir-cerveza-y-malta-se-agotara-en-agosto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 21:05:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/caveface-materia-prima-para-producir-cerveza-y-malta-se-agotara-en-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;La directora ejecutiva de la Cámara Venezolana de Fabricantes de Cerveza (Caveface), Omaira Sayago, informó hoy que la industria cuenta con materia prima para producir cerveza y malta hasta los primeros días de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayago aseguró que han tomado medidas para disminuir el requerimiento de importaciones como: destinar mayor cantidad de producción de cervezas a envases de vidrio retornable, ya que los insumos para la producción de latas son importados; simplificar las tapas en algunas presentaciones y trabajar en el desarrollo de proveedores locales. Todo esto, según dijo, considerando que el Estado tiene una disminución importante de sus ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas las iniciativas que ha tomado la industria se traducen en ahorro anual que se calcula en 54 millones de dólares”, dijo en el programa de Carlos Croes por Televen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, recalcó que ingredientes de la cerveza, como la cebada malteada y el lúpulo, tienen que ser importado obligatoriamente porque no se producen en el país debido al clima tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además Sayago explicó que debido al proceso de producción de la cerveza es necesario que la reposición del inventario se realice lo más pronto posible para evitar la paralización del mercado, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la industria se paraliza requeriría de un tiempo importante para reactivarse y normalizar sus operaciones. “Por ejemplo, si la planta llegara a estar detenida 3 semanas, se requeriría hasta 16 semanas para volver a un punto de equilibrio”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una reposición de inventarios se concretaría alrededor de 60 días después de haberse aprobado toda la perisología de importación, y por otro lado el proceso de producción de cerveza es riguroso, complejo y continuo. (…) Va desde el recibimiento de la materia prima importada y después continua con el cocimiento, fermentación, filtración, enfriamiento, embotellamiento, despacho. (…) De llegar a paralizarse, acarrea unos descalabros a lo interno de todo lo operativo de las plantas, impediría atender el mercado y volver de nuevo a punto de reactivación y normalidad de las operaciones requeriría un tiempo importante”, expuso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;A la espera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La industria cervecera ha estado enviando comunicaciones  detalladas al Gobierno con todos los requerimientos, planteando además su disposición a trabajar de manera conjunta en la búsqueda de una vía que permita destrabar esta situación, aseguró Sayago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tienen una propuesta que sólo espera la respuesta del ejecutivo. Es un planteamiento que “abriría las puertas para ir a un refinanciamiento de esa deuda de 217 millones de dólares con los proveedores internacionales de insumos y materia prima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayago expresó tener la seguridad de que encontrarán una solución pues considera que la industria de cerveza y malta es un motor importante de empuje, desarrollo y crecimiento económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Genera 12 mil empleos directos y 100 mil indirectos, construye Producto Interno Bruto (PIB), aporta más del 3% de la recaudación total de impuestos, cuenta con 171 centros de distribución en todo el país, tiene un impacto altamente positivo en el crecimiento económico del país”, mencionó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empresarios entregaron propuesta de reforma a la ordenanza de actividades económicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/empresarios-entregaron-propuesta-de-reforma-a-la-ordenanza-de-actividades-economicas/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/empresarios-entregaron-propuesta-de-reforma-a-la-ordenanza-de-actividades-economicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El sector empresarial y comercial entregó al municipio San Cristóbal la propuesta de una ordenanza actualizada, real, moderna, sobre el trato que debe darse a los empresarios establecidos y sobre todo a otros que viven en esta capital con el propósito de que vean  en la capital del estado un espacio interesante para traer sus negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Freddy Sandoval, presidente de la Cámara Automotriz y miembro de la Comisión de Empresarios y Comerciantes informó que durante más de 120 horas se han reunido desde el mes de enero para técnicamente y seriamente, entregarle a San Cristóbal una ordenanza acorde con la realidad económica del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el año pasado cuando se creó la nueva ordenanza de actividades económicas no la aceptaron  porque los porcentajes se salían de la capacidad de pago y se veían en una situación verdaderamente difícil, producto entre otras cosas del control de la Ley de Precios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El grupo de empresarios entre ellos la Cámara de Comercio, Asociación de Comerciantes, Cámara de la Construcción, Cámara de Licoreros, Cámara Automotriz, empezaron hacer este trabajo, sostuvieron cerca de 15 reuniones con la alcaldesa, concejales, representantes de la dirección de Hacienda del municipio para iniciar las explicaciones por las cuales los cambios de la reforma deberían darse”, dijo Sandoval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A la Alcaldía y a la Cámara les pareció razonable la inquietud de los comerciantes y al mismo tiempo pidieron que hicieran este trabajo desde el punto de vista de los comerciantes y empresarios”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora se está entregando a la Cámara Municipal y Alcaldía -explicó- la propuesta que entrará en discusión y seguros estamos de su aprobación porque de verdad beneficia al municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente sostuvo Sandoval, que los empresarios han cumplido con esta entrega donde se ven reflejadas todas las actividades económicas, están incluidas: la industria, comercio, servicio, banca, construcción, se ha tenido cuidado de que nadie quede por fuera, que todos se vean identificados en esta propuesta que sale del seno empresarial hacia el Concejo Municipal y de esta manera lograr un equilibrio, una tranquilidad para las actividades económicas empresariales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el  Concejo Municipal inicialmente  había llegado a exigir pagos de  niveles de un 100 y hasta un 300% de aumento de la ordenanza que se tenía en el 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuando nos dimos cuenta que era impagable, comenzamos a revisar y llegamos a un acuerdo, ya por la inflación que se tiene, los excesivos controles, se logra cubrir el presupuesto de la Alcaldía con esa sola razón y nosotros hicimos unos ajustes entre un 15 y 20% de aumento en función de lo que se estaba pagando en el 2011 y ya logrando permitirle a la Alcaldía de San Cristóbal que alcance el ingreso que tiene en su presupuesto sin el sacrificio del sector empresarial y comercial, además llevamos  más de 500 actividades económicas que habían a 87, es decir,  más controlada, actualizada y acorde con este municipio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte Hirwin Lobo, presidente de la Cámara de Comercio, explicó que asistieron a esta entrega los representantes de los distintos gremios económicos de la ciudad,  que han trabajado en forma conjunta para proponer un instrumento concertado que represente el sentir del sector empresarial. “Aparte de las consultas abordadas con este sector, se realizaron consultas puntuales con los sectores económicos para evaluar su capacidad contributiva y sus posibilidades de hacer un ajuste de la ordenanza”, especificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La propuesta presentada refleja la condición y situación de  las diferentes empresas y plantea ajustes en relación con la ordenanza que está vigente actualmente, que a nuestro parecer tiene alícuotas desproporcionadas y que afectan del desenvolvimiento de la actividad económica regional” apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo el presidente de la Cámara de Comercio que es público y notorio la crisis que vive el sector empresarial por los diferentes elementos que afectan el desenvolvimiento diario de la empresa privada, es por ello que pedimos una reconsideración y replanteamiento de esta ordenanza a la Cámara Municipal y a la Alcaldía” agregó Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último indicó que están proponiendo un instrumento que desde el punto de vista jurídico está adecuado a las circunstancias modernas del municipio y a la realidad económica. “Proponemos una alícuotas que están acordes con la existencia de las empresas”. (NP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>