<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novoa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/novoa/</link>
    <description>Recent content in Novoa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/novoa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En Santa Elena viven con la zozobra de los deslizamientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-santa-elena-viven-con-la-zozobra-de-los-deslizamientos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-santa-elena-viven-con-la-zozobra-de-los-deslizamientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La calle 3 se vino vuelta barro para destruir las casas. El señor Ricardo Novoa, a su edad, intenta limpiar con una pala el frente de su hogar. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201231.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Casas en ruinas se observan en el lugar, sin que nadie preste atención, dijo Yelitza Jaimes. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424355&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201231-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Casas en ruinas se observan en el lugar, sin que nadie preste atención, dijo Yelitza Jaimes. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201233.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Además tienen la amenaza constante de la quebrada La Zorquera, advirtió Claudia Novoa. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424356&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201233-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Además tienen la amenaza constante de la quebrada La Zorquera, advirtió Claudia Novoa. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez familias de la comunidad de Santa Elena, sector Mirador del municipio San Cristóbal, en la vía a Rubio, se encuentran en condición de alto riesgo por la amenaza constante de deslizamientos, lo que les viene dañando sus viviendas, cambiándoles de manera radical su estatus de vida, en virtud de que el barro los está sacando de sus hogares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son unas 30 personas, entre adultos, ancianos y niños, quienes día a día piden a Dios que les proteja debido a que, a pesar de las múltiples diligencias en organismos  regionales y nacionales, nadie hace nada por evitar que desaparezcan como comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calzada de lo que era la calle  3 desapareció. El cerro  se le vino encima, la tapó, enviando el lodo al interior de las casas, con daños considerables, pues parte de algunas estructuras de cemento cedieron ante el invasor lodazal, que parece no detener su voraz intención de sacar del lugar a  todos esos habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Muchas diligencia, pero nadie oye”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yelitza Jaimes, vocera del Consejo Comunal, dijo que han hecho múltiples solicitudes de ayuda a entes nacionales y regionales y hasta municipales, pero parece que nadie les presta atención. “Nadie oye, nos tienen olvidados, a pesar de que les hemos llevado fotografías de cómo  estamos amenazados por los deslizamientos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que de las diez familias afectadas, ya  cuatro casas sufrieron daños  totales. “Hay estructuras que  costaron mucho dinero, con platabandas que cayeron ante la  fuerza de la naturaleza; otras están deterioradas y el resto con grietas y advertencias de que si no se hace nada rápidamente se puede ocasionar una desgracia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocera del Consejo Comunal destacó que pidieron ayuda a Corpointa. “El señor Óscar Álvarez nos prometió ayuda,  pero no ha venido, y se necesita con urgencia una maquinaria para poder  alejar el barro de las casas. Lo que estamos viviendo es una verdadera emergencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió al peligro que corren los niños en el lugar: “menos mal que están de vacaciones, pero cómo salen a la escuela en esas condiciones”, señaló. Dijo que el problema con los deslizamientos en Santa Elena data de unos 20 años, pero es la primera vez que por la temporada fuerte de lluvia han tenido tanta dificultad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Rogándole a Dios”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Novoa señaló que siguen esperando que los organismos competentes les presten la debida atención, antes que ocurra algo más grave, “aquí nos la pasamos rogándole a Dios para que no pase nada grave. Vivimos entre el barro y el abandono”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos recordaron el caso de Yelitza: “la alcaldesa vino, pero no subió hasta aquí, se hizo las fotos allá en la calle y se fue”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Esperan por el Gabinete de Riesgo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las familias afectadas dijeron que esperan que el gobernador Vielma Mora les preste la debida atención y  les envíe a los miembros del Gabinete de Riesgo, para que haga una evaluación y constate que están en verdadero peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claudia Novoa advirtió que, además de los deslizamientos, tienen la amenaza permanente de la quebrada La Zorquera, que en estos días ha estado a punto de desbordarse por las fuertes precipitaciones. “Queremos que nos ayuden, porque ya la calle 3 desapareció, algo que pudo haberse evitado con un trabajo de maquinaria en verano, pero no se hizo y ahora nosotros somos los más perjudicados”. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>