<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Víctor on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/v%C3%ADctor/</link>
    <description>Recent content in Víctor on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 22:42:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/v%C3%ADctor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tuitero que publicó foto del cadáver de Robert Serra habría sido liberado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tuitero-que-publico-foto-del-cadaver-de-robert-serra-habria-sido-liberado/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tuitero-que-publico-foto-del-cadaver-de-robert-serra-habria-sido-liberado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este jueves fue liberado Víctor Andrés Ugas Azocar tras permanecer más de ocho meses en la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) por haber publicado en su cuenta en la red social Twitter una fotografía del cadáver del diputado Robert Serra, que presuntamente fue enviada por correo electrónico a un grupo de personas, entre ellas Ugas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información trascendió a través de la red social Twitter, publicó el diario Panorama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación se inició el 10 de octubre de 2014, cuando en las redes sociales fueron divulgadas varias imágenes del parlamentario fallecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El joven fue detenido el 15 de octubre de 2014, y privado de libertad desde el día 17 por funcionarios del Sebin, en atención a una orden de aprehensión solicitada por el Ministerio Público y acordada por la referida instancia judicial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historia sexual del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/historia-sexual-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/historia-sexual-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este domingo, 5 de julio, en el programa radial “Sexólogos del Mundo a tu alcance”, trasmitido por la emisora online radiointernauta.com, tendrá como invitado al reconocido periodista Víctor Matos,  quien conversará con el sexólogo Cruz Yayes, sobre la historia sexual del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Táchira erótica y sexual, la vamos a recoger en una conversación de 2 horas, sin interrupción, con nuestro invitado número 51”, manifestó el conductor del programa radial, que ha tenido más de 50 sexólogos del mundo como invitados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de la transmisión, todas aquellas personas que deseen nuevamente escucharlo, lo podrán hacer a través de la pagina web: www.sexologosyayes.com, “en esta dirección podrán conseguir también todos los programas que hemos realizado hasta el momento”, indicó Yayes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas las presentaciones son parte del desenvolvimiento del trabajo de sexología que hemos realizado en el Táchira durante 32 años, es de resaltar que con Víctor Matos hice el primer programa de sexología en el año 1988, en la estación Radio San Cristóbal”, destacó el sexólogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, invita a todos los radioescuchas a sintonizar a través de la emisora online panameña radiointernauta.com, a “Sexólogos del mundo a tu alcance”, este domingo a partir de las 10:30 am.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>