<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Víctor on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/v%C3%ADctor/</link>
    <description>Recent content in Víctor on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/v%C3%ADctor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Transportistas definirán acciones ante posible crisis del sector</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-definiran-acciones-ante-posible-crisis-del-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-definiran-acciones-ante-posible-crisis-del-sector/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Velazco aseguró que en la asamblea se definirán acciones sobre la medida cautelar que deja sin efecto ajuste de la tarifa urbana.(Foto/ Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para abordar el tema de la medida cautelar contra el aumento del pasaje urbano en San Cristóbal y definir acciones ante lo que consideran “un duro golpe que complica la operatividad del sector”, el Comité Ejecutivo del Sindicato de Transporte del estado Táchira efectuará una reunión y posteriormente una asamblea con todos los gerentes de línea, hoy lunes en la Casa Sindical, a partir de las 9:30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velazco, secretario tesorero de la asociación, señaló que para el gremio fue una sorpresa esa medida cautelar que reduce el costo de la tarifa urbana, en vista que el ajuste se realiza una vez al año y los costos de bienes y servicios suben casi a diario, motivo por el cual manifestó su rechazo en nombre de los transportistas ya que es la segunda vez que se dicta una medida de ese tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Somos la última ciudad del país en aplicar el ajuste, aun cuando cumplimos con todos los estudios de costo, y la primera a la cual le impiden temporalmente el aumento. No entendemos con base en qué el juez tomó esa decisión, si a nivel nacional ya se está cobrando la tarifa urbana en Bs. 15, que por demás es insuficiente y desfasada para cubrir los gastos que requerimos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Velazco puso como ejemplo que hace un par de meses un caucho tenía un costo de 10.000 bolívares y en la actualidad sobrepasa los 45.000 bolívares, solo por citar un producto, ya que los repuestos automotores cada día muestran un incremento exorbitante en sus precios a lo cual se suma la escasez y desabastecimientos que hay en el sector, que lleva en muchas ocasiones a los transportistas a pagar con sobreprecio para no paralizar la unidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el gremio una tarifa justa sería de Bs. 20 con lo cual podría sobrellevar las cargas diarias y el desmesurado índice inflacionario. “Nosotros también somos padres de familia, también comemos y al igual que los usuarios el dinero no nos alcanza para comprar los alimentos. Cada vez pagamos más por menos productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que el gremio aspira sea restituido el aumento del pasaje, porque de lo contrario afrontaría “una de sus peores crisis”, obligándolo a decretar una situación de emergencia ya que la situación de operatividad sería insostenible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al cumplimiento de la medida cautelar, Velazco aseguró que fue acatada por los transportistas inmediatamente dejando sin validez el Decreto N°12 establecido por la máxima autoridad municipal. No obstante, la mayoría de usuarios continúan cancelando el pasaje con la nueva tarifa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La gente está consciente, si todo sube casi a diario porque no el pasaje cuyo incremento es solo una vez al año. La mayoría de usuarios cancelan sus 15 bolívares, no se ha presentado problemas con ninguno por la nueva tarifa. Pero el que paga los 9 bolívares también se les recibe sin peros. Todos estamos conscientes de la situación del país, por eso no entendemos esta medida”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Los transportistas acataron la suspensión del aumento del pasaje, aunque algunos usuarios cancelan la tarifa a Bs. 15.(Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425021&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN200388.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Los transportistas acataron la suspensión del aumento del pasaje, aunque algunos usuarios cancelan la tarifa a Bs. 15.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que el poder popular de la ciudad de San Cristóbal se manifestó en contra de la discusión del ajuste del pasaje, ya que no tomaron en cuenta su participación en la consulta pública, así como tampoco su inconformidad en cuanto a la prestación del servicio por parte de las líneas de transporte que a su juicio ha desmejorado notablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para robarle la motocicleta asesinaron a un contratado de la Alcaldía de S.C.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Manuel Rangel Ortega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 25 años de edad, que trabajaba como contratado para la alcaldía del municipio San Cristóbal, fue asesinado de tres balazos por delincuentes desconocidos que lo interceptaron cuando regresaba a su casa, luego de comprar en Cúcuta la leche infantil que requería su bebé de ocho meses de vida y un repuesto para su pequeño vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crimen se registró este viernes, aproximadamente a las 5:00 de la tarde, a la altura del  conocido Paso Andino, entre los municipios Bolívar y Capacho Viejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Víctor Manuel Rangel Ortega, quien tenía su domicilio en el barrio Monseñor Ramírez, parte baja del sector 23 de Enero, La Concordia, quien  laboraba  para la alcaldía capitalina en el área de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron los familiares de Víctor Manuel, que ayer se encontraban a las puertas de la morgue del Hospital Central para reclamar su cuerpo, que su pariente viajó más temprano hasta la ciudad  de Cúcuta,  Norte de Santander,  para adquirir un repuesto para su motocicleta MD, azul, placas AK3J3CV, y también la fórmula infantil de su bebé de pocos meses de vida, artículos que no encontraba en este lado del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los familiares ignoran las  circunstancias del crimen. Recuerdan que fue poco después de las 6:00 de la tarde que tuvieron conocimiento del mismo, y que las autoridades les dijeron que murió en el mismo sitio donde le dispararon los presuntos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue allí, al llegar a la escena del crimen, que comprobaron que la motocicleta del obrero se la habían robado. También  lo despojaron de su billetera y del dinero que guardaba en ella, por lo que al momento desconocían la identidad de la víctima, hasta que arribó la familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>