<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Víctor on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/v%C3%ADctor/</link>
    <description>Recent content in Víctor on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/v%C3%ADctor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Para robarle la motocicleta asesinaron a un contratado de la Alcaldía de S.C.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Manuel Rangel Ortega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 25 años de edad, que trabajaba como contratado para la alcaldía del municipio San Cristóbal, fue asesinado de tres balazos por delincuentes desconocidos que lo interceptaron cuando regresaba a su casa, luego de comprar en Cúcuta la leche infantil que requería su bebé de ocho meses de vida y un repuesto para su pequeño vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crimen se registró este viernes, aproximadamente a las 5:00 de la tarde, a la altura del  conocido Paso Andino, entre los municipios Bolívar y Capacho Viejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Víctor Manuel Rangel Ortega, quien tenía su domicilio en el barrio Monseñor Ramírez, parte baja del sector 23 de Enero, La Concordia, quien  laboraba  para la alcaldía capitalina en el área de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron los familiares de Víctor Manuel, que ayer se encontraban a las puertas de la morgue del Hospital Central para reclamar su cuerpo, que su pariente viajó más temprano hasta la ciudad  de Cúcuta,  Norte de Santander,  para adquirir un repuesto para su motocicleta MD, azul, placas AK3J3CV, y también la fórmula infantil de su bebé de pocos meses de vida, artículos que no encontraba en este lado del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los familiares ignoran las  circunstancias del crimen. Recuerdan que fue poco después de las 6:00 de la tarde que tuvieron conocimiento del mismo, y que las autoridades les dijeron que murió en el mismo sitio donde le dispararon los presuntos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue allí, al llegar a la escena del crimen, que comprobaron que la motocicleta del obrero se la habían robado. También  lo despojaron de su billetera y del dinero que guardaba en ella, por lo que al momento desconocían la identidad de la víctima, hasta que arribó la familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>