<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Álvarez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/%C3%A1lvarez/</link>
    <description>Recent content in Álvarez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/%C3%A1lvarez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Limpian lecho de la quebrada “La Carbonera”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/limpian-lecho-de-la-quebrada-la-carbonera/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/limpian-lecho-de-la-quebrada-la-carbonera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421937&#34; style=&#34;width: 431px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Oscar Álvarez, presidente de Corpointa.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los organismos del gobierno regional y nacional iniciaron trabajos de limpieza del sedimento de los desarenadores y las fosas retenedoras de desechos sólidos, tras el 5to. desbordamiento y colapso de la quebrada La Carbonera en la avenida Rotaria, el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Oscar Álvarez, presidente de Corpointa, la quebrada colapsó por el exceso de sedimento producto de las lluvias, asegurando que se vienen haciendo trabajos preventivos desde el inicio de la temporada, conjuntamente con Protección Civil y allí “nos ubicaron aguas arriba donde surgió el problema”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que las zonas afectadas son la Unidad Vecinal, Hospital Central de San Cristóbal y La Castra, a consecuencia de las tres horas de lluvia caídas sobre la ciudad. “Estamos haciendo los trabajos en las adyacencias del centro comercial Premium de la avenida Rotaria donde habita el problema principal y hemos recibido el respaldo de la empresa privada”, destacó Álvarez Nisperuza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que la gobernación está abocada a la limpieza de los sedimentos que arrastró la crecida con camiones de todos los organismos que están actuando de manera conjunta, esta vez con el apoyo del Ministerio de Transporte Terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiteró que en el sitio como en otros del Táchira, en situación de riesgo, está actuando diligentemente el estado por órdenes del gobernador José Gregorio Vielma Mora, específicamente con camiones volteo, jumbo y cargadores para garantizar la seguridad y tranquilidad de las personas que allí habitan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos desplegados en varios municipios, barrio El Río, Troncal 5, falla de borde del Nevada y Pan de Azúcar; la población puede estar tranquila que están en manos de un gobierno responsable, sin embargo deben tomar las previsiones, limpiando alcantarillas y saliendo a tiempo de las zonas de riesgo-, destacó. &lt;b&gt;(AM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>