<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuerpo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuerpo/</link>
    <description>Recent content in Cuerpo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuerpo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Quedaron atascados este viernes por la crecida del río Quinimarí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quedaron-atascados-este-viernes-por-la-crecida-del-rio-quinimari/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/quedaron-atascados-este-viernes-por-la-crecida-del-rio-quinimari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La emergencia de este viernes en el sector 15 Rojo fue solventada por el Cuerpo de Bomberos y el Grupo de Rescate Gervasio Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos del Cuerpo de Bomberos de Rubio, conjuntamente con voluntarios del Grupo de Rescate Gervasio Rubio, del municipio Junín, evacuaron a 32 personas que dentro de un autobús que se atascó en la vía, tras una crecida  y desborde del río Quinimarí, debieron posponer un retiro  espiritual al que acudirían en la población de Delicias, municipio Rafael Urdaneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La emergencia se suscitó este viernes a las 9:40, cuando los pasajeros, que provenían de Santa Ana del Táchira y que alquilaron un autobús Trans-Unido, de turismo, marcado con el control 14,  se vieron afectados luego de que el conductor de un camión 750  les cerró el paso, provocando que  la unidad cayera en un hueco y se apagara a causa del agua, en  la carretera  principal del sector 15 Rojo, Córdoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Afortunadamente no hubo víctimas qué lamentar. La emergencia nos fue notificada  a las 9:50. Nos trasladamos hasta allá  con las unidades 15  y de rescate, lo propio hicieron los voluntarios del Grupo de Rescate  Gervasio Rubio. Había niños y mujeres embarazadas que debieron ser sacados del autobús y llevados a un área segura, como a 40 metros de distancia,  pues el agua estaba subiendo y el vehículo no podía arrancar debido al sistema de  seguridad de los frenos, cuyo aire  no podía ser liberado en ese momento”,  explicó el mayor Alexis Serrano, comandante del Cuerpo de Bomberos de Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por varios minutos, tanto los efectivos bomberiles como los voluntarios, trabajaron en las labores de rescate, para luego hacer el trasbordo  de los pasajeros a otros vehículos, acción que se vio apoyada por funcionarios de Politáchira, en la unidad  608. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>