<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuerpo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuerpo/</link>
    <description>Recent content in Cuerpo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuerpo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Seis solicitados detenidos en distintos procedimientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seis-solicitados-detenidos-en-distintos-procedimientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos al Eje de Investigaciones contra Homicidio y el Bloque de Búsqueda, capturaron a seis personas solicitadas por diversos delitos, en diferentes procedimientos practicados este martes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según nota de prensa procedente de ese organismo policial, la detención de J. Vega, de 20 años, quien estaba requerido por el Juzgado Quinto de Control, por el delito de homicidio intencional calificado, fue practicado en la Séptima avenida, en el área comercial de  esta ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que, J.  Dueñez, de 51 años,  solicitado por el delito de droga, fue aprehendido en el sector Catedral, específicamente en las inmediaciones de la plaza Urdaneta, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, P. Serrano, de 49 años, solicitado por el Juzgado Octavo en funciones de Control del Área Metropolitana, por el delito de hurto, fue detenido en La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R. Martínez, de 58 años de edad y de nacionalidad colombiana, quien estaba solicitado por el Juzgado Tercero de Primera Instancia, por el delito de hurto calificado, se ejecutó en las inmediaciones de la plaza Bolívar de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente,  la aprehensión de  L. Barrios, de 31 años,  requerido por el delito de estafa,  la efectuaron en las adyacencias del Terminal de Pasajeros de La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los detenidos quedaron a disposición de las instancias tribunalicias que los requerían. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuerpo de Bomberos de Rubio no tiene insumos  para enfrentar temporada de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Cuerpo  de Bomberos de Rubio, mayor Alexis Serrano, informó que desde hace unos meses presentan fallas de insumos para prestar a cabalidad los servicios de seguridad, sobre todo en esta temporada de fuertes lluvias en el estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, aseguró Serrano que “con escasos recursos y herramientas los Bomberos de Rubio enfrentan las consecuencias de lluvias en el municipio; apenas con seis unidades de emergencia fuera de servicio, por falta de repuestos como motor, cauchos, baterías y otras herramientas básicas tales como palas, picos, cuerdas, linternas y herramientas puntuales como motosierras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, indicó Sierra que con un municipio con más de 90 habitantes, incluyendo los municipios vecinos que no cuentan con un Cuerpo de Bomberos que les preste la ayuda que demandan, ellos los han socorrido para enfrentar las situaciones de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Cuerpo de Bomberos de Rubio, ha aten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ido más de 300 servicios y solicitudes en atención de emergencia de la presente temporada de lluvias originadas por los diferentes fenómenos meteorológicos”, explicó Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, Serrano precisó que “hemos activado el plan de prevención llamado ‘Invierno 2015’, conformado por un equipo multidisciplinario con el ciudadano alcalde Joel Sandoval y el Departamento de Ingeniería Municipal y Servicio General en todo Rubio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Serrano puntualizó “hemos atendido parroquias como Quinimarí y  La Petrolea que son zonas que se encuentran en alto riesgo por desastres naturales,  aún con los escasos recursos de alguna manera se ha podido ayudar y dar respuestas a estas emergencias tanto en vialidad, acueductos, reparación de ambulancias y maquinaria. Así mismo, queremos resaltar que nosotros  hemos solicitado al Gobierno regional y nacional los insumos para equipar adecuadamente este organismo de seguridad ciudadana”. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribuían artefactos explosivos y droga sujetos capturados por la policía científica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/distribuian-artefactos-explosivos-y-droga-sujetos-capturados-por-la-policia-cientifica/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/distribuian-artefactos-explosivos-y-droga-sujetos-capturados-por-la-policia-cientifica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (CICPC), adscritos al Eje de Investigación contra Homicidio, detuvieron a dos sujetos dedicados a la distribución de artefactos explosivos y sustancias estupefacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los capturados fueron identificados como Ender M., apodado “Queniqueo”, de 33 años; y Franky A., apodado “Yako”, de 31 años. El procedimiento se practicó a través de una orden judicial de allanamiento en el sector El Diamante, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las investigaciones determinaron que estas personas presuntamente operaban distribuyendo sustancias ilícitas y artefactos explosivos, manteniendo en zozobra a los vecinos de la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el operativo se incautó un artefacto explosivo; varios envoltorios de presunta marihuana y una balanza electrónica, utilizada para pesar los estupefacientes. Los detenidos quedaron a órdenes de la Fiscalía Undécima del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, efectivos de la Subdelegación San Cristóbal detuvieron a cuatros presuntos microtraficantes en el barrio Las Delicias de Capacho, municipio Independencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los investigados fueron identificados como Jhonson P., de 18 años; Leonardo C., de 18 años; y dos adolescente de 15 y 16 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el procedimiento se incautaron ciento setenta y ocho gramos de presunta marihuana y una motocicleta. Los aprehendidos quedaron a órdenes de la Fiscalía Décima Primera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, funcionarios de la Subdelegación de San Antonio detuvieron en el barrio La Popa del municipio Bolívar a Lídice B., de 58 años, solicitada por el Juzgado Cuadragésimo Sexto en lo penal del Distrito Capital, por el delito de estafa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan feto en el patio de una casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-feto-en-el-patio-de-una-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-feto-en-el-patio-de-una-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Aterrados. Así quedaron el pasado sábado en la mañana los vecinos del barrio Morelli tras el hallazgo de un feto en la entrada del patio de una vivienda. Más aún cuando el cuerpo carecía de una parte del tronco, los brazos y la cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los residentes de la casa fueron los primeros en alertar a los policías del cuadrante, quienes confirmaron el hallazgo y acordonaron el inmueble. &lt;strong&gt;El feto, de unos 8 a 9 meses de gestación, tenía aún el cordón umbilical.  Así lo reseñó La opinión.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personal del Cuerpo Técnico de Investigación (CTI) efectuó el levantamiento y entrevistó a los residentes de la casa en busca de una explicación a lo ocurrido, pero estos dijeron desconocer por completo cómo llegó el feto hasta el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a los rumores entre la comunidad de que &lt;strong&gt;el feto habría sido llevado por un perro hasta el patio, los investigadores por ahora descartan esta versión&lt;/strong&gt; puesto que los residentes aseguraron que el perro de su propiedad no tiene muelas y el del vecino más cercano es ciego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así las cosas, resta por establecer cómo llegó el feto hasta el interior de la vivienda. Por ahora no se descartará ninguna otra teoría como que hubiera sido lanzado desde el exterior o entrado por alguna persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por el avanzado estado de descomposición,&lt;strong&gt; los funcionarios judiciales no lograron establecer el sexo del feto o si tenía señales visibles de maltrato&lt;/strong&gt;. Tampoco, si fueron cortes con arma cortopunzante o animales carroñeros los que desmembraron el cuerpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ahora, el feto fue llevado al Instituto de Medicina Legal, donde le tomarán muestras de ADN y se establecerá la causa de la muerte, si nació vivo y el tiempo de fallecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con estos resultados, la Fiscalía podrá avanzar en la investigación para esclarecer lo ocurrido. También, podrá llamar a cualquier persona de la casa o del barrio para ampliar el interrogatorio o tomarles muestras de sangre con el ánimo de cotejar su ADN con el del feto hallado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>