<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Margaritas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/margaritas/</link>
    <description>Recent content in Margaritas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/margaritas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Servir al pueblo es la mejor manera  de recordar el legado del Comandante”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/servir-al-pueblo-es-la-mejor-manera-de-recordar-el-legado-del-comandante/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/servir-al-pueblo-es-la-mejor-manera-de-recordar-el-legado-del-comandante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los 61 años del nacimiento del expresidente Hugo Chávez también fueron conmemorados con una jornada social en el barrio Las Margaritas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el expendio de 30 toneladas de alimentos y medicinas a precios justos, aportados por Cazta, Pdval, Mercal, Cafea, Lácteos los Andes, el gobierno regional llevó a cabo una megajornada social integral en el barrio Las Margaritas, donde benefició a más de tres mil familias, como parte de las actividades conmemorativas del 61 natalicio del expresidente Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, explicó que la jornada se cumple por iniciativa del gobernador José Vielma Mora, quién recorrió hace pocos días el sector, y “para recordar el trabajo desarrollado por el líder de la revolución a favor de los más necesitados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hugo Rafael Chávez Frías dejó una huella en cada uno de los venezolanos, sobre todo con el tema de la solidaridad, del humanismo, del socialismo, y esta jornada de acompañar al pueblo es la mejor manera de recordar su legado”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos con el pueblo, de la mano, hombro a hombro, para que no nos olvidemos nunca de nuestro comandante eterno; para eso estamos como gobierno, él nos enseñó a servir al pueblo, y eso es lo que estamos haciendo”, apuntó Febres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó la participación de los diferentes organismos dependientes del Ministerio del Poder Popular para Alimentación y los organismos del Ejecutivo regional, que trabajan en las comunidades contrarrestando la “guerra económica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la actividad, la Lotería del Táchira brindó atención médica de primera mano a las personas de la comunidad, que requerían un chequeo médico o revisión especial por alguna enfermedad o padecimiento, y les facilitó los medicamentos requeridos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron por tercera vez un ambulatorio en Paraguaná</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Notitarde)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coordinadora del ambulatorio Las Margaritas, en la ciudad de Punto Fijo, estado Falcón, Karina Cumare, informó que el robo se registró en horas de la madrugada de este domingo y fue sustraída la nevera donde estaban los medicamentos para los pacientes diabéticos de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cumare detalló que en las oportunidades anteriores que han sido víctimas del hampa le han hurtado tensiómetro, peso, aires acondicionados y medicamentos. La representante del centro asistencial instó a las autoridades a aumentar el patrullaje policial durante el fin de semana en el sector Las Margaritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el director de Policarirubana, José Lugo, informó que ya están realizando labores de inteligencia con los consejos comunales para identificar a las personas responsables de estos robos y poder recuperar los objetos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>