<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Senadores on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/senadores/</link>
    <description>Recent content in Senadores on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 21:24:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/senadores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Negaron a senadores españoles visita a Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:24:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Senadores españoles junto a Mitzy de Ledezma y Lilian Tintori. (Foto: @liliantintori)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores extranjeros que se encuentran de visita en Venezuela para constatar las condiciones de los presos políticos, visitaron este jueves el Helicoide, sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin), con la intención de ver al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, las autoridades venezolanas negaron el permiso a los funcionarios españoles. “Nos hubiera gustado poder entrar, que a eso hemos venido, pero nosotros no vamos hacer ningún tipo de crítica al respecto de las decisiones que toman (las autoridades), somos respetuosos, veníamos aquí con la intención de ver a Daniel (Ceballos)“, dijo a periodistas el senador Dionisio García, del Partido Popular (PP), reseñó EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de Nicolás Maduro en Venezuela”, expresó en Twitter, la alcaldesa de la entidad tachirense, Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iñaki Anasagasti del Partido Nacionalista Vasco, José Miguel Camacho del Partido Socialista Obrero Español, Andrés Gil García, de Convergencia y Unión, Dionisio García Carnero, del Partido Popular y el parlamentario uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente llegaron el miércoles y se reunieron con el alcalde metropolitano Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según lo pautado en la agenda, queda pendiente el encuentro con la Conferencia Episcopal en Montalbán,  con dirigentes estudiantiles de la Universidad Católica Andrés Bello (UCAB) y con representantes de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD).
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los presos políticos deben tener acceso a la visita &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/d2txsuZxUG&#34;&gt;pic.twitter.com/d2txsuZxUG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308708994977792&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Qué querrá esconder el régimen que no dejan entrar a los senadores españoles al SEBIN? &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/9wBDKtBxJe&#34;&gt;pic.twitter.com/9wBDKtBxJe&lt;/a&gt;

— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308709133410304&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los Senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; en Vzla&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624286036017958912&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>