<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinión on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opini%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Opinión on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opini%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Betancourt y el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;No puede evaluarse la moderna política internacional venezolana con respecto al Esequibo sin considerar la actuación como diplomático y estadista del presidente Rómulo Betancourt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un aporte significativo contra el colonialismo en América Latina y el establecimiento de los principios rectores del sistema internacional regional fue el discurso de Betancourt ante la IX Conferencia Interamericana de Bogotá (1948), en el cual delineó: “el problema de la libertad en América y la irritante pervivencia del coloniaje en el continente”, rechazando que se: “haya dejado persistir el dominio de potencias colonizadoras sobre vastas porciones del hemisferio” sin haber modificado: “el status colonial en América” cuando en ese tiempo en otras regiones del mundo había logrado superarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betancourt, además de haber sostenido la postura venezolana a favor del respeto a la autodeterminación de los pueblos coloniales y a la garantía de los derechos del hombre, no dejó de defender: “el derecho de ciertas naciones de América a obtener determinadas porciones de territorio hemisférico, que en justicia le puedan corresponder; ni renunciamos los venezolanos, llegado el caso de una serena revalorización histórica y geográfica de lo americano, pudieran hacer valer en pro de sus aspiraciones territoriales sobre zonas hoy en tutelaje colonial y que antes estuvieron dentro de nuestro propio ámbito geográfico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus discursos políticos en ese encuentro internacional -en el cual se suscribió la Carta de la Organización de Estados Americanos-, fueron de tal magnitud que influyeron no solamente en materia de condena al colonialismo y el planteamiento de la reivindicación de los derechos territoriales venezolanos afectados por el mismo, sino también en la consagración de las libertades y derechos democráticos en el continente como normativa esencial de tal instrumento jurídico y del orden político continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La obra de gobierno de Betancourt (1959-1964) sobre el reclamo del Esequibo destacó en diversos escenarios nacionales e internacionales y en especial en estos últimos por la actividad diplomática emprendida por el embajador Carlos Sosa Rodríguez  ante la 130 reunión de la Cuarta Comisión de las Naciones Unidas el 22-02-1962 y la trascendente declaración del canciller Marcos Falcón Briceño ante la 348 Sesión de la Comisión de Política Especial de la ONU el 12-11-1962, con lo cual se impulsó, con sentido nacionalista y democrático, la formal reclamación de nuestro irredento territorio oriental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La expresa manifestación que durante esa época realizó el Congreso de la República el 04-04-1962 de: “Respaldar  la política de Venezuela sobre el diferendo limítrofe entre la posesión inglesa y nuestro país en cuanto se refiere al territorio del cual fuimos despojados por el colonialismo; y, por otra parte, apoyar sin reservas la total independencia de la Guayana Inglesa y su incorporación al sistema democrático de vida”, constituyó un digno precedente para nuestra política internacional y representó un ejemplo de unidad en torno a nuestro histórico reclamo y en cuanto a: “que Venezuela tiene derechos irrenunciables sobre un territorio arrebatado por el laudo arbitral de 1899, a todas luces injusto, dictado por el interés de expansión colonialista de la Inglaterra victoriana”, como bien se indicaba en uno de sus considerandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las gestiones diplomáticas de democracia venezolana de ese tiempo se debe entonces el avance de nuestro proceso de reivindicación territorial sobre el Esequibo y que Inglaterra y su sucesora Guyana reconociesen, por primera vez de manera formal y obligante mediante el Acuerdo de Ginebra (1966), la existencia de una controversia de necesaria solución y que como bien previamente refirió Betancourt en su mensaje presidencial del 07-03-1964, debe tener como consecuencia: “la reincorporación al territorio nacional de una zona que desde un punto de vista jurídico-histórico jamás dejó de pertenecer a Venezuela”, y cuyo reclamo: “en nada entorpece las aspiraciones del pueblo de Guayana Británica a su independencia”, así como también su propio desarrollo que no puede fundamentarse en el despojo y en desconocimiento de los legítimos derechos de Venezuela como nación soberana víctima de un acto infame del colonialismo inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@jfd599&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El capitalismo nos está matando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-capitalismo-nos-esta-matando/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-capitalismo-nos-esta-matando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Mientras por acá la lluvia no cesa en su pertinaz intensidad, por allá por Oriente, el sol alumbra desde la madrugada, tal como ocurrió este viernes 12 de julio,  cuando mi paisano Daniel Guarache emprendió la marcha celestial hacia la eternidad. Me dicen que esperó los primeros rayos de sol para irse poco a poco hasta que finalmente cerró los ojos. “Joropo”, como cariñosamente le decían todos, fue cazador, jornalero, reservado, de  desayunar poco antes de las cinco de la mañana y, además, buen amigo. Apenas se enteraba que yo iba para allá, salía a cazar y regresaba con un venado a cuesta. Mi tía Irma, esposa de “Joropo”, estaba pendiente y cuando me veía llegar, gritaba: llegó Eduardo. Allá en el fondo de la casa, nos reuníamos a compartir y a comer venado asado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas atrás había hablado con “Joropo”. Fue de mañanita, cuando me llamó un día para conversar sobre la situación que está ocurriendo en Venezuela. El capitalismo nos está matando, Eduardo, me dijo con voz entristecida. Los miserables comerciantes, empresarios, distribuidores, revendedores, bachaqueros y otras malas hierbas, no cesan en su empeño voraz de matar de hambre a este pueblo. Los mismos miserables y detestables escuálidos, decían unos meses atrás que todo esto era por culpa del socialismo, por culpa de Chávez y ahora de Maduro,  “no hay papel tualé, pero tenemos patria”, decían. Todo era burla, chapoteaban en el barro de sus miserias y se relamían las heridas purulentas de su piel de resentimiento y maldad. Así, empujados por ese odio visceral que sienten hacia el pueblo chavista, le abrieron las compuertas a las hienas del capitalino que, ahora está arrasando sus propias praderas. Ahora los escuálidos están calladitos y asustados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera macabra desataron la vorágine de la ganancia fácil y criminalmente especulativa. Nada importa, sólo las ganancias, sólo el lucro. La inflación es como el subterfugio, detrás de la cual se esconden los comerciantes, distribuidores, dueños de híper y supermercados, bodegas, bodeguitas y bodegones; acaparadores, especuladores, bachaqueros, paramilitares y toda esa plaga mala que “marcan y “remarcan” los precios de los productos. Unos días antes de fallecer, “Joropo” me dijo: Fíjate tú, un cartón de ñema ya cuesta 600 bolívares.  Y cómo carajo van a decir que eso es culpa del socialismo, si son, precisamente, los miserables y detestables especuladores capitalistas los que aumentan la comida del pueblo. Y así todas las cosas, me dijo. La pasta, la mantequilla, la carne, la leche, el arroz, la mayonesa, las verduras, las frutas, los granos, el queso y todos los rubros que sirven de alimento para los seres humanos. Mientras el gobierno hace grandes operativos y enormes esfuerzos para evitar el acaparamiento y la especulación, las mafias se  organizan para incrementar el encarecimiento de todas las cosas. “A río revuelto, ganancia de pescadores”, dice el refrán popular, para referirse a aquellas personas que delincuencialmente sacan provecho de situaciones de caos, tal como está sucediendo, ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, primero fueron los empresarios quienes –a sugerencia de los dirigentes políticos escuálidos- acordaron bajar la producción en todo y comenzar con el “goteo” de despacho de productos; luego las grandes, medianas y pequeñas distribuidoras, que se sumaron a ese “goteo”; luego le siguieron los dueños de híper y supermercados y el resto de toda la cadena de ventas, que van sacando y saqueando a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Politólogo. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;eduardojm51@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El socialismo de Chávez  según Pepe Mujica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-socialismo-de-chavez-segun-pepe-mujica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-socialismo-de-chavez-segun-pepe-mujica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Definitivamente ¿el socialismo construye o destruye?  La respuesta a esta pregunta la dará el tiempo y la historia, lo cierto del caso es que los socialistas del mundo sacarán de sus foros como ejemplo de socialismo al caso venezolano, por ser el modelo más parecido al que durante 70 años dominó a Europa del este y que a la caída del muro de Berlín con el colapso de la antigua URRSS mostró la cara oculta de un sistema que dominó a millones de ciudadanos en base a represión y ocultamiento de la verdad, sólo las políticas de apertura y trasparencia conocidas como Glasnost y perestroika le dijeron al mundo que el socialismo real en Europa del este no había construido un carajo solo pobres y estados forajidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos sabemos que fue Pepe Mujica y no Wall Street quien lanzó el portazo de la realidad en la cara de los que arruinaron la nación, esos que hoy no encuentran la forma de tapar el déficit de una economía híper inflacionaria y van experimentando cómo aumentar la gasolina sin que explote juan bimba y toman al Táchira como su laboratorio. Cargamos los venezolanos con una deuda que al cierre de 2014 sumaba la astronómica suma de 249.523 millones U$ y que al 2015 se calcula en 300 millones de U$ según fuentes financieras de los medios de comunicación (10 veces el monto de nuestras ya mermadas reservas internacionales), de los cuales 20.000 millones U$ correspondían para ese momento al fondo chino, hay que sumar el endeudamiento de este año con los asiáticos para ver cómo les debemos hasta las lumpias. Por eso, no preguntemos con tanta inocencia ¿para qué es el aumento de la gasolina? Ya lo sabe,  para al menos tapar el enorme hueco de nuestra deuda interna.  Otro caramelito de este modelo fracasado son  los índices de pobreza. Cuando llego Chávez al poder LA POBREZA  era del 45%, casi la mitad del país vivía en esa condición, de allí el innegable fracaso social de la 4ta República, sus políticas sociales durante los primeros 5 años la redujeron a un 30% pero, como se trataba de un gobierno populista y asistencialista, no desarrolló soluciones estructurales,  por lo tanto los que habían salido de su condición de pobres,  volvieron a serlo y otros segmentos de la población que no lo eran o estaban en la raya cayeron en ese estado, hoy  48,4% de la población está en situación de pobreza superando los indicadores del año 99 cuando esta logia militarista llegó al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En materia de salario Vs inflación, Venezuela es un caso insólito, al fin y al cabo consecuencia de la distorsión institucional donde un BCV  sin autonomía no publica los indicadores económicos del país por órdenes del gobierno, sin embargo, los datos y el real problema de la calle con el kilo de carne a 1.000 Bs o el cartón de huevos a 500, con una cesta básica alimentaria de 30 mil Bs mensuales, sabemos  que la inflación ya está por encima del 70% en junio  y según la proyección del FMI podría cerrar 2015 en  96,8%  con un salario mínimo de 7.421,00 Bs equivalente a 44U$, a una tasa equivalente a 170 Bs x U$ (si lo calculamos a Dólar Today no se ponga a llorar, siga guapeando). Así,  este socialismo protege a los trabajadores, quienes sobreviven con el promedio de un dólar por día, además con un 50% de índice de escasez en productos de la cesta básica  y hasta un 90% en productos esenciales como medicinas; sin embargo, como el cuento del ciego, todavía echamos cabeza para descubrir la razón de las colas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a Pepe Mujica y al libro sobre su vida política “una oveja negra al poder”, el velo de santidad con que se cubría el socialismo de Chávez se cayó; hoy sabemos según el expresidente uruguayo y verdadero socialista de acción y ejemplo, que en Venezuela ese socialismo “no construyó un carajo”.  Maduro recibió un país prácticamente en la quiebra y este, como buen discípulo que según Mujica “no fue capaz de desarrollar su propio perfil político”, terminó la tarea de su fallecido mentor y predecesor con creces; si Alfredo Tarre Murzi SANIN viviera, escribiría otro libro que seguro titularía “de la Venezuela saudita de CAP a la Venezuela quebrada de Chávez 2 modelos nocivos e irrepetibles”,  ojalá,  como lo escribió el historiador  Temístocles Salazar en esta página, volvamos al país donde había de todo como en botica, es lo menos que se merece este pueblo engañado de todas las horas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Injusticia histórica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/injusticia-historica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/injusticia-historica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Apenas un diario nacional y tres memes tuiteros se hicieron eco de la infausta noticia. Al igual que la muerte del excelente músico y compositor Hugo Blanco, la desaparición física del popular cantante Raúl Naranjo fue ignorada por cronistas y biógrafos de artistas, Sobre todo el fallecimiento del baladista caraqueño, ni siquiera la destacaron periódicos y revistas. A pesar de ser ícono de la canción romántica en Venezuela, uno de los diez mejores intérpretes de boleros, romanzas y tangos junto a Alfredo Sadel, Héctor Murga, Mario Suárez, Héctor Cabrera, Luis de Ubaldo, Sergio Mexicano, Rudy Márquez, Cherry Navarro  y Miguel Itriago. Estrella de los Shows Víctor Saume y de Renny Ottolina en la década de los 60 y 70 EN Radio Caracas Tv,  fue figura descollante  en toda Latinoamérica. Nació  en Ocumare del Tuy, estado Miranda,  el 7 de noviembre de 1932 y su voz se apagó para siempre hace una semana en Caracas donde residía desde los 4 años. Muy pocos amigos, familiares y admiradores lo acompañaron en sus exequias. El ídolo ayer de multitudes,  murió olvidado el domingo 5 de julio en una clínica capitalina a los 82 años. Absurdos desatinos en la injusticia histórica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gercasisgcs@gmail.com &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reto al destino</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reto-al-destino/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reto-al-destino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las elecciones en sistemas políticos autoritarios suelen ser retos al destino, porque se juega la existencia de los grupos que preservan la semilla de la democracia. En Venezuela retoña porque por fortuna se reinició la participación electoral desde 2006. Hoy 80% de los consultados culpa de sus males al gobierno, dato que el populismo puede revertir, y hay que preguntarse por qué eso no es automáticamente intención de voto. Una nueva mayoría nacional en 2015 requiere transformar conceptos, prácticas y lenguajes para convencer, seducir a la mayoría silenciosa que ya ni siquiera apoya protestas pacíficas. Representar seguridad, confianza, paz, estabilidad, prosperidad para los decepcionados y erradicar los sintagmas de violencia a su dueño, el poder: venganza, agresividad, amenaza, sirenas, gases y sangre en las calles. La noción de cambio no se puede aherrojar con incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La nueva mayoría será un equipo de estadistas, no de agitadores. Son responsables, firmes, aptos, serenos, para curar heridas, nunca aventureros. Así la mayoría popular podrá confiar en la propuesta, impulsarla con entusiasmo, devenir protagonista de los acontecimientos y garante de los resultados. Trocar el silencio por el voto. Fuerza tranquila llamó Felipe González la suya para sosegar los franquistas que temblaban porque temían que su triunfo acarreara persecuciones y atropellos que nunca ocurrieron.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;No existirá terrorismo judicial porque quienes derrotan el autoritarismo no toman venganzas, ya que de hacerlo se les deshace el poder en las manos, como analiza Betancourt a propósito del período 45-48. Por eso su principal preocupación en 1958 fue edificar el Pacto de Punto Fijo para incluir en el gobierno los dos principales responsables civiles de la caída de Rómulo Gallegos. El país no será una manga de coleo para perseguir con los tribunales a los adversarios políticos, como ocurre hoy.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Una Asamblea Nacional independiente del gobierno sería un mensaje contundente de la nación a los gobernantes sobre la necesidad de cambiar en paz. No saben qué hacer, no quieren saberlo o no lo hacen porque no les da la gana y el país va a un socialismo de republiqueta subsahariana. La nueva mayoría hará que la Asamblea deje de ser un ministerio gigante que agavilla a los disidentes, calla representantes de la soberanía popular e incumple su función de supervisar al gobierno. Su papel será plantear medidas económicas y sociales para salir del Hotel del Abismo, donde según György Lukács vivía Alemania de entreguerras y hoy Venezuela alquiló todas las habitaciones.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La mayoría de las dictaduras han salido con votos porque así lo dicen los hechos. No se sabe quién inventó el mito contrario, pero tuvo que haber sido obra de cráneos cerrados al vacío. Frente a un Estado todopoderoso, armado, multimillonario, hay que luchar por los derechos universales. Vaclav Havel en Checoslovaquia y Lech Walesa en Polonia reclamaban rendijas para asomarse poco a poco, construyeron grandes fuerzas y después abrieron ventanas y ventanales. Hay que dejarse de malos ruidos y asumir definitivamente que el trabajo es la defensa de la Constitución, el reencuentro, los derechos y sacudir los mitos radicales que abruman el entendimiento.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Triunfar con ese CNE. El cambio obtuvo 49,5% en las presidenciales de 2013 a pesar de todos los abusos imaginables. Ganó Miranda en 2012, y Barinas-ciudad- en 2013, pese a que para el gobierno eran plazas simbólicas y se jugó el resto para defenderlas. Triunfó en las parlamentarias de 2010 con 52% y si no obtuvo mayoría de escaños fue porque el abandono de la Asamblea en 2005 le dio a la revolución unanimidad para rehacer a su antojo la Ley Electoral. En 2008 la disidencia triunfó en 8 gobernaciones y la Alcaldía Metropolitana, y en 2007 derrotó a Chávez en el referéndum constitucional.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gracias al sistema automatizado han podido contarse los votos opositores, sobre todo en el interior del país y en los municipios rurales por diversas razones desatendidos. El voto electrónico favorece a quienes no pueden usar el Estado como maquinaria electoral y la reacción contra él se parece al síndrome de Frankenstein, miedo primitivo a la tecnología porque el mito dice que se voltea contra el hombre. La falla de la Unidad consistiría en no cubrir parte de las mesas electorales por el déficit de voluntarios, y donde no los hay se facilita muñir.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Las trampas son manuales, no electrónicas. El mito dice que es imposible ganar máquinas porque hay hackers cubanos o rusos en submarinos cerca de la costa, e incluso chinos flaquitos ocultos en las cajas. Los problemas reales son: voto asistido, multicedulación, grupos armados en centros electorales, expulsión de testigos, uso brutal de los recursos del Estado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;En vez de llantos, desde hoy iniciar políticas para enfrentar esos, los verdaderos problemas. Contra una mayoría sólida no hay manipulación de circuitos que valga, gerrymandering o malportion, para organizar las circunscripciones en función de favorecer a alguien, lo que tiene un límite porque no es posible sonsacar votos infinitamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reto es ganar Barinas, Apure, Cojedes, Guárico, y los municipios rurales de Lara, Miranda, Zulia y Carabobo.  @CarlosRaulHer&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el discurso del presidente Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sobre-el-discurso-del-presidente-nicolas-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sobre-el-discurso-del-presidente-nicolas-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El discurso de este lunes 6 de julio del presidente Nicolás Maduro debe verse no en su estructura sino en el fondo, en las ideas que aportó. ¿Qué dijo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Guyana fue preciso: Venezuela no claudicará en los derechos que tiene en el Esequibo, rechazó los agravios del presidente David Granger, pedirá a la ONU designe un nuevo Buen Oficiante y tendió puentes hacia el pueblo guyanés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Estados Unidos se busca normalizar las relaciones desde el mutuo respeto, denunció al Pentágono y la EXXON provocadores en Guyana. La relación con el imperio no implica claudicación, eso lo sugirió en el mismo escenario el domingo cuando ratificó la línea anticapitalista de la Revolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió en la posibilidad de coincidir en objetivos nacionales aun con proyectos políticos distintos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando habló de Colombia fue amplio. Denunció a un sector oligárquico y comunicacional enfrentado a Venezuela, pero que no es toda Colombia. Rechazó la idea de guerra entre los dos países y dijo que los adversarios del presidente Juan Manuel Santos son los suyos también, en temas como el de la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo nuevo no son estas propuestas. Nos referimos a un paradigma que planteó o profundizó sobre cómo tratar con Guyana, Colombia, EEUU y la oposición nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se capta que no obstante las diferencias ideológicas o de modelos distintos de desarrollo, se puede interactuar. Claro, ya esto se había dicho, pero el énfasis en plantear un grado mayor de relación -unir la identidad y la diferencia- es lo novedoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de Colombia sugirió, evocó, a la Gran Colombia. Estimamos que crear un G-3 entre Colombia-Ecuador-Venezuela sería una gran decisión geopolítica, además pondría a Venezuela sobre el Pacífico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso y la forma de concebir las relaciones con EEUU son indicios de esa nueva forma que comentamos. No es solo relación, sino una nueva unidad desde las diferencias, principio básico de la filosofía aplicado a política internacional, que supera el pugnaz realismo. Esto haría de Venezuela una potencia política.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco, mensajero de humildad, paz y amor </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco ha venido a la América del Sur a traernos un mensaje que expresado en palabras suena  melodioso  y promisor, pero que practicado por sus feligreses no es fácil de cumplir a cabalidad. La humildad ha sido practicada por el Santo Padre durante su vida. Cuando fue obispo en Argentina renunció a usar su automóvil y su chofer y prefirió el transporte público; en lugar de vivir en el Palacio Episcopal, vivía en un pequeño apartamento donde él mismo se preparaba sus alimentos. Así mismo,  promocionó entre sus sacerdotes adentrarse en las villas y barrios para estar más cerca de los pobres y trabajar por una mejor clase de vida para ellos. Visitó cárceles e hizo misas con prostitutas.   Fue llamado entonces, “Obispo de los Pobres”.  Se requiere haber nacido para ello. Quizás tuvo bastante influencia la manera como él  se acogió a la vida sacerdotal. Era un joven de 21 años cuando tomó esa decisión. No fue ingresado por sus padres, desde niño, a un seminario. Es comprensible que para la gran masa de feligreses esa clase de humildad no es fácil de practicar. No obstante, ese mensaje llega hasta sus corazones y  escuchan embelesados las palabras de Francisco, el papa, su líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la paz y al amor, es una constante en su prédica. Pero es a la paz y el amor verdadero. Esas dos voces suenas falsas y llenas de hipocresía en los labios de muchos líderes y  gobernantes. La palabra amor luce devaluada debido a las diferentes connotaciones y usos a las que se les destina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al iniciar su pontificado, ha expresado a todos los dignatarios del mundo que “no olvidemos que debemos abrir los brazos para custodiar a todo el pueblo de Dios y acoger con ternura y afecto a toda la humanidad, especialmente a los más pobres, a los más débiles, a los más pequeños”. Recordó a los gobernantes que “el odio, la envidia y la soberbia ensucian la vida”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No era su ansia llegar a ser el Sumo Pontífice. Cuando cumplió 75 años quiso acogerse al beneficio de la jubilación de acuerdo con las normas del Vaticano. Retirarse a un hospedaje de sacerdotes y dedicarse a la oración. No se cumplieron sus deseos y hubo de aceptar las posiciones jerárquicas que le fueron asignadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uno de los detalles que muestran su naturaleza de líder y su aceptación como prelado tolerante fue el siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 19 de marzo de 2013 en la celebración de la Misa de Inauguración de su Pontificado, donde hubo delegados de 132 países, estuvo presente el Patriarca de Constantinopla Bartolomé I, “cosa que no ocurría desde el cisma de Oriente hace mil años”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos piensan que las visitas papales a las diferentes naciones del mundo, son más que todo de carácter político y diplomático. Es comprensible que tengan bastante de las dos cosas. Su política es conquistar gentes para su ideario religioso. Su diplomacia es vencer la resistencia de los regímenes no afectos a ese ideario. Y tratar de lograr el diálogo entre gobiernos y oponentes para el bien de los pueblos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias 50</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/repelencias-50/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/repelencias-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuentan que en Grecia el cantante de la orquesta preguntó a los fiesteros: -¿Paramos?  Nooo! -¿Seguimos? Siii! Muchos apoyaron la continuación de la rumba mediterránea. Se extendió el templete con pinchos y cerveza gratis para los gozadores del momento. Nada importan hijos y nietos. Brindemos por la fiesta. Recordamos a Serrat al salir el sol de su canción premonitoria. Todo lo vi por Venezolana de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La venezolana Garmiñe Muguruza entra en la cúspide de las mejores tenistas del mundo. La preciosa petareña tendrá que sacar lo criollo de su estirpe para mantenerse a tan alto nivel. Fuerza, chama. ¡Qué van a saber ustedes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatuaje asombroso el que luce mi tío Melquiades.  Después de ver a los muchachos chilenos empelotarse y celebrar el triunfo en la Copa América, le dio por marcarse una figura amorfa en el pecho. Agarró azul de metileno con merthiolate y tinta china y los combinó con jugo de perejil.  Poco a poco fue marcando la figurilla con tres alfileres amarrados con una liguita. No le quedó mal. Hay que reconocerle el esfuerzo de agachar el pescuezo todo el día para apuntar los trazos.  Ahora anda sin camisa por el comedor, el patio y la salita. Estilo no le falta al viejo. ¿De dónde sacó esa idea mi tío? – Eso no es tatuaje nada, carreto, respondió la vieja Pulqueria.  Es una culebrilla mal rezada que le dejó la cicatriz y el muy tariolas la remarcó y echa pinta con eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doctorado Honoris Causa le otorgaron a Oscar D’ León. La Universidad Pedagógica Experimental Libertador (UPEL) ha conferido este título tan merecido. Nos llena de orgullo que una reconocida universidad venezolana sea la que honre a este compatriota y le digne con esta distinción tan elevada. El Diablo de la Salsa merece muchos homenajes por su carrera musical internacional y su aporte a nuestra venezolanidad ante el planeta entero. Y de paso, purifica un poco esta figura tan “champurriada” últimamente por elementos politiqueros sin mérito alguno.  Se crece aún más nuestra Alma Mater por elevar la condición de los científicos y humanistas del mundo. Doctores reconociendo el swing del Caribe en la figura extraordinaria de Oscar D’ León. ¡Sabroso!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Usted conoce a los integrantes de la Comisión Presidencial para revisar los asuntos con Guyana?  -No me lo digas, nené. Parece que son los mismos expertos en lluvias, gasolina, desabastecimiento, inseguridad, inflación, Pdvsa, colectivos, jefes de campaña, yernos y demás próceres de nuevo cuño. Creo que en este tema debe buscarse a los capaces que de verdad quieran a Venezuela por encima de una bandera política. Y, créanme, conozco a muchos rojos, verdes, blancos, naranjas y amarillos con esas capacidades. ¡Cuidado, pues!&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vulnerabilidad ecológica </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vulnerabilidad-ecologica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vulnerabilidad-ecologica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conceptos de “marginalidad ecológica” y “marginalidad socioeconómica” atienden a nociones teóricas bien diferenciadas. Sin profundizar demasiado en las implicaciones de una u otra definición, porque ese no es el propósito del presente artículo, puede acotarse que en estudios sobre el crecimiento de las ciudades latinoamericanas, la primera noción se asocia con la aparición de sectores periurbanos en áreas ecológicamente inviables o inestables. En realidad, los residentes no son estrictamente pobres o desamparados, como se podrían definir desde el punto de vista económico. Es probable que algunos de ellos tengan cierta capacidad adquisitiva, o relativos niveles de confort en la calidad de la vivienda o el acceso a los servicios básicos. Pero llegaron tarde al reparto de los mejores predios de las áreas urbanizadas. La presión social sobre la tierra y la competencia por el dominio de los predios los aventó hacia zonas geográficas ecológicamente vulnerables. Allí sufren los estragos de algunos eventos naturales extraordinarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios de comunicación reportan con frecuencia situaciones de calamidad pública, principalmente en áreas suburbanas o periurbanas. En la mayoría de los casos, las más afectadas son las comunidades muy pobres. Pero también hay ocasiones en que terminan involucrados los estratos de clase media. La sociedad se impacta cuando ocurren estos terribles acontecimientos. Es apenas lógico que las personas sensibles se conmuevan frente al dolor ajeno y manifiesten su solidaridad con las víctimas o sobrevivientes de estos infaustos sucesos. Sin embargo, por detrás de los eventos naturales catastróficos, casi siempre hay acciones humanas guiadas por la irresponsabilidad, la imprevisión u otra circunstancia sociopolítica. Los desastres naturales no tendrían tal connotación si no hubiera vidas humanas o bienes materiales comprometidos. El impacto de una crecida centenaria, por ejemplo, sería mínimo si no hubiera tantas viviendas e infraestructuras construidas prácticamente sobre el lecho de inundación de la escorrentía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explicar la ocurrencia de las llamadas catástrofes no basta con buscar las causas de orden natural. Es tal fácil achacar todas las culpas a la acción del ambiente. Los elementos naturales sencillamente reaccionan frente a las agresiones e imprevisiones humanas. ¿Por qué la gente vive o desarrolla sus actividades en zonas ecológicamente vulnerables o inestables? Hay razones de orden social, político y económico que a veces no se ventilan cuando ocurren situaciones alarmantes. La necesidad del pobre lo empuja a vivir en zonas de alto riesgo. La desigualdad social impide que pueda acceder a zonas estables o seguras. El funcionario corrupto autoriza la construcción de desarrollos habitacionales o costosas infraestructuras en áreas comprometidas. El desenlace tiene el mismo dramatismo. La vulnerabilidad ecológica no es exclusiva de los estratos pobres, aunque estos son los que llevan la peor parte. Finalmente, la naturaleza termina por destruir todo aquello que la inconsciencia humana no realizó adecuadamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;josegarmo@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las dos guerras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para los voceros del Gobierno revolucionario post-Chávez, el Pacto de Punto Fijo dejó, desde noviembre de 2014, de ser el ojo del huracán de los desequilibrios sociales  de la vida republicana iniciada con la Constitución del 23 de enero de 1961. Como herencia de Hugo Chávez, este tema arropó el discurso en contra del proceso político iniciado posteriormente a la dictadura de Marcos Pérez Jiménez. De forma más sencilla, fue la culpa y gran culpa del atraso económico y de la pobreza en Venezuela durante los últimos 54 años (cuarenta atribuidos al proceso democrático hasta el 98 y catorce de Chávez, marzo 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producto del fallecimiento del presidente, nos vamos a un proceso eleccionario presidencial el 14 de abril del  2013 donde el heredero de Chávez sale ganador por muy poco margen de votos. No habían transcurrido seis meses cuando se produce en el país una fuerte situación económica basada en los altos precios de bienes y servicios y la red de tiendas  de electrodomésticos Daka es investigada por el alto Gobierno y detienen a cuatro de sus gerentes de Caracas y Falcón; allí comienza esa gran Guerra Económica  que tiene –según el mismo presidente- como único objetivo, desestabilizar su Gobierno y darle un golpe de Estado. Es así como el Gobierno justifica los efectos del control cambiario desde febrero del 2003. Ese discurso populista previo a las elecciones de gobernadores y asambleístas regionales colocaba una cortina de humo a la verdadera realidad económica y social de Venezuela después de catorce años del chavismo en el mando del Estado. Hoy julio de 2015, estas consecuencias son aún mucho más severas por el alto índice de desabastecimiento e inflación que vive la economía venezolana; es una guerra sin fin, es una supra realidad inoculada por los estrategas ideológicos del régimen para justificar la incompetencia de una economía basada en el control del Estado o llamada socialista. El control cambiario, las expropiaciones en los primeros años de la primera década de los años 2000, el cierre del aparato productivo, una economía basada estrictamente en la renta petrolera y una política comercial de importación de productos esenciales para los venezolanos, son las causas de esa guerra económica y sus principales protagonistas son los que están en este momento en el Poder Ejecutivo de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el alto Gobierno este ha sido el único discurso en que se ocupa , desde el presidente hasta las UBCH, descartando la Guerra de la Criminalidad sin control desde hace 15 años, cifras investigadas, para el 2014 el índice de asesinatos en Venezuela alcanzó las 82 muertes por cada 100 mil habitantes, según el informe alternativo sobre el derecho a la vida, presentado esta semana por las ONG Laboratorio de Ciencias Sociales (LACSO) y OVV ante el Comité de Derechos Humanos de Naciones Unidas, entre el 2012 y 2014 según datos publicados por el Observatorio Venezolano de Violencia (OVV) y publicados recientemente, se han producido en Venezuela, en la patria del Comandante Supremo Hugo Chávez nada más y nada menos que 71 mil 435 muertes violentas. Saben ustedes ¿por qué  ésta realidad no es asunto en el  discurso cotidiano de los personajes del Gobierno? Porque quienes controlan los cuerpos de seguridad, quienes tienen las armas, y quienes han aplicado 22 planes de seguridad en el país son ellos mismos; sería como echarse agua caliente así mismo. Así de clarito, el Gobierno necesita achacarles a los demás sus debilidades e incompetencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ineficiente </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ineficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ineficiente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la inmensa mayoría de los venezolanos -el 80 % según los estudios de opinión, lo que incluye a chavistas- considera ineficiente el Gobierno diosdadomadurista, uno podría preguntarse si se trata realmente de una presidencia compartida y un tren ministerial probadamente inepto, o si están cumpliendo eficientemente la tarea de empobrecimiento de la población, para someternos a plenitud y consolidar el régimen castro-comunista que se viene instalando, paso a paso, en lo que va de siglo. ¿Ineficiente el régimen?, depende. Ineficiente para la vida y el progreso, muy eficiente para el empeño de sembrar el comunismo que se han propuesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace ya más de medio siglo el régimen comunista empobreció la bella Cuba sistemática y sostenidamente, arruinó al pueblo cubano y sus empresas, hizo de su signo monetario una piltrafa, llevando el peso al piso, hizo huir a su clase media y profesional hacia Miami y otros lares, e hizo presa fácil a los que quedaron, a quienes les ha impuesto una dictadura hambreadora que aplasta sus derechos humanos; es hoy la dictadura más longeva del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De que Nicolás y su equipo son ineficientes e ineptos, y de que se hacen rodear por gente igualmente incapaz, no hay duda, basta verlos hablar y actuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace más de una década, cuando me sentaba en la mesa de deliberaciones de la entonces Coordinadora Democrática, recibimos un buen día la exposición de un interesante personaje estudioso de la realidad latinoamericana, quien disertó a partir de sus observaciones y análisis, cómo ya en Venezuela se venía dando, a paso más lento que en Cuba pero con la misma firmeza, un proceso que conduciría al empobrecimiento de todos,  en medio de una inmensa corrupción de las élites gobernantes y de una caída de la resistencia interna, permitiendo al régimen avanzar en su criminal propósito de anclarse en el poder por la vía del hambre del pueblo. Debo confesar ahora que entonces pensé que ese señor era un inflamado anticastrista, que pretendía convencernos de que Fidel fue intencionalmente hambreando a su pueblo, matando las empresas, generando desempleo, desabastecimiento e inflación.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los Castro y la cúpula del régimen comunista se enriquecieron groseramente, se apropiaron de los dólares y divisas del pueblo cubano, mientras arruinaban su moneda que valía menos que arena en el desierto. ¿No es eso lo que estos delincuentes han hecho y siguen haciendo con nuestro bolívar, que tuvieron la desfachatez de llamar fuerte en un tiempo que ya luce remoto? ¿Quién de nosotros hace poco tiempo podía pensar que el dólar pasaría la barrera de los cien bolívares, de los doscientos, de los trescientos, de los cuatrocientos, de los quinientos y ahora de los seiscientos? Pregunto, amigo lector, ¿sería usted capaz de apostar, así fuera un bolívar, a que el cambio no superará la barrera de los setecientos u otra más alta cifra? El desabastecimiento tiene dos vertientes, la falta de producción (consecuencia del aniquilamiento y fusilamiento de las empresas desde Miraflores), y la disminución sistemática de importaciones, por aquello de que dólares, no hay. En ambas vertientes está la sangrienta mano del régimen hambreador del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro mal que no consigue freno en el gobierno, y  que más bien parece estimulado por este, es el brutal incremento de la criminalidad, robos y asesinatos, con cifras rojas que nos ubican como país de forajidos, donde la propiedad no vale nada y la vida pende de un hilo. ¿Es torpeza de un Gobierno ineficiente que no sabe cómo frenar el hampa, o es nuevamente un dejar hacer para generar caos y miedo, estimulando la salida del país de quienes tengan cómo irse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Ineficiente el régimen?, depende, ineficiente para garantizarnos calidad de vida, pero eficiente para seguir sembrando este régimen comunista, un socialismo trasnochado del cual no ha quedado ni quedará nada bueno. Sacudirnos este mal antes de que ya no podamos reaccionar es un imperativo, es una obligación. En este segundo semestre de 2015 debemos apretar el puño y acelerar el paso. Es la hora.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;pacianpadron@gmail.com. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@padronpaciano&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expulsar demonios </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expulsar-demonios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expulsar-demonios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evangelio de este domingo nos cuenta que Jesús desplazó a sus discípulos por las aldeas cercanas para que fueran allí sus portavoces. Algo parecido a las “prácticas” de los universitarios que van a recibir un título profesional. Jesús hizo dos recomendaciones a sus portavoces. Una, que fueran con sencillez, sin equipajes y sin exigencias. Otra: que compartieran la casa y la comida que les ofrecieran las familias; que no buscaran hoteles ni restaurantes (Mc 6, 7-13). Algo muy distinto a lo que hicieron aquellos funcionarios de la FIFA que fueron apresados en Suiza, mayo-2015, en hoteles de cinco estrellas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los viajes presidenciales llaman la atención desde hace años, sobre todo cuando se trata de jeques o de países petroleros. A esos viajes se suman muchos asomados que no tienen que ver con el motivo del viaje. Es claro que no se trata de viajes apostólicos o eclesiales, sino de viajes de tipo político. Por eso no tienen en cuenta las recomendaciones que hizo Jesús de Nazaret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los enviados al apostolado Jesús “les dio poder sobre los espíritus inmundos”. Es decir, la misma autoridad que Jesús tenía. Se refiere a “demonios”, porque hay demonios de muy mala calaña. ¿Cómo el que causa la enfermedad del ébola? ¿Cómo los grupos de Boko Haram que hacen desastres entre las niñas y las jóvenes de Nigeria? Es difícil pensar en peores fuerzas diabólicas en el mundo actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El texto del evangelio asegura que los enviados por Jesús “salieron a predicar la conversión, echaron muchos demonios y curaron a muchos enfermos ungiéndoles con aceite”. El aceite se usaba entonces para curar heridas, como nos tocará ahora si las farmacias permanecen semivacías. Es bueno recordar que el obispo del Táchira nos ha puesto a todos los puntos sobre la “i” de los supuestos diablos que andan sueltos. Ningún sacerdote católico tiene autorización para hacer exorcismos. Ninguna persona sensata debe confundir un ataque de nervios con la posesión diabólica.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre las enfermedades tienen competencia los médicos. Sobre la culpabilidad moral o religiosa, propia de los creyentes, tienen competencia los sacerdotes. También es cierto que hay creyentes que somatizan la culpabilidad moral; en esos casos, la experiencia del perdón cristiano puede aliviar sus angustias y sentir la curación física. Los sacramentos de la Iglesia a veces hacen curaciones que parecen milagrosas. Los demonios que andan sueltos tienen que ver con el poder, con el placer y con el dinero. No lo olvidemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puntos y rayas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/puntos-y-rayas-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/puntos-y-rayas-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A la confrontación se le considera como algo negativo. Razones hay, sobre todo cuando escapa y se convierte en antagonismo destructivo. Sin embargo, la democracia se desvanece si se ignora que ella misma se forja en la lucha por el poder entre adversarios. Lo decisivo no es entonces disimular confrontaciones, sino levantar las fronteras del espacio en que ellas se entablan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para construir esos límites, deben tomarse en cuenta los valores de la democracia, sus instituciones y mecanismos; también hay que considerar la existencia de intereses sociales diversos, puesto que la democracia no reposa sobre un listado de reglas como si se tratara de un juego de mesa entre individuos, sino en la complejidad de una sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este marco, el diálogo es un instrumento útil para demarcar las coordenadas en las que conviven y se enfrentan adversarios. En el caso de Venezuela, habría que constatar que ninguno de los bloques en pugna dispone hoy de la fuerza necesaria para instrumentar su “programa máximo” respectivo. Y, además, no se avizora la desaparición de ninguno de ellos, gane quien gane futuras elecciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que lo más acertado sería proceder a trazar de manera conjunta los puntos y las rayas de un mapa de lo aceptable y lo inaceptable en las políticas públicas y en la geopolítica, a partir de los intereses en conflicto. Para este fin, hay que tener en cuenta que un diálogo que lleve implícito una negociación no es un juicio sobre quién tiene la razón ni un debate jurídico ni la búsqueda de consensos sobre un modelo ideal. Es el reconocimiento de realidades.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Un simple ejercicio ilustrativo nos mostraría, por ejemplo, que aun teniendo cada sector su propia visión de la economía, es posible avanzar. Para unos, el capitalismo liberal a plenitud; para otros, la propiedad social de los trabajadores. Sin embargo, todo está condicionado por las circunstancias. Difícilmente la tradición popular pueda admitir un esquema neoliberal. Pero al mismo tiempo, el escaso desarrollo de nuestro aparato productivo obliga a una dinámica de competencia. En este contexto, y durante un prolongado período, los intereses que se expresan en la propiedad privada y la propiedad social pueden hacerse compatibles en el marco de una economía mixta concertada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trataría de construir un compromiso para un período histórico sobre diferentes materias, como el rol del Estado, la integración suramericana, la distribución social del ingreso, las modalidades de participación política. Pero no sería un pacto para esconder los conflictos, y así asfixiar la democracia, sino para delimitar las fronteras en que la lucha y la alternancia tendrían lugar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros rojos, rojitos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-rojos-rojitos-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-rojos-rojitos-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;“No habrá verdadera revolución si no tocamos la fibra moral de la nación, para elevarla hasta lo más sublime del ser humano”. Hugo Rafael Chávez Frías&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No resulta nada extraño que ante una posición nacionalista y de defensa de los más sagrados derechos de la patria, como los expuestos por el presidente Nicolás Maduro en la Asamblea Nacional ante el caso de la Guyana Esequiba, la maltrecha oposición venezolana, asuma una actitud genuflexa e indiferente  que raya en el antipatriotismo y en el entreguismo que siempre los ha caracterizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero observar que venezolanos, supuestamente chavistas, se presten a maniobras de desestabilización, acaparamiento y especulación con productos de la cesta básica y de primera necesidad, en contra de sus propios hermanos de clase, resulta un hecho abominable, un adefesio y hasta un atentado contra la moral y las buenas costumbres de nuestro país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi mamá Eloisa nos repetía allá en los andes la sentencia “todo aquel que le pega a su familia, se arruina”. Esto pudiera aplicarse a venezolanos quienes en los últimos meses se han dedicado a traficar con los productos de necesario consumo en la familia venezolana, a través del contrabando hacia Colombia (cerrar temporalmente la frontera) o en la venta de los mismos en el “mercado negro”,  a precios exorbitantes y especulativos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;Ya es del conocimiento público que la estrategia de la guerra económica, tiene un trasfondo político y una intención desestabilizadora, orquestada desde los conspicuos escenarios del imperialismo y desde los guetos de quienes conspiran contra la revolución bolivariana.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A medida que transcurre el tiempo y se define la próxima contienda electoral en Venezuela, para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, el cálculo de la oposición para recuperar el poder se ha centrado en el efecto de crear desagrado y caos en la población, por la falta de productos de primera necesidad en el mercado (Manual del perfecto golpe latinoamericano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La estrategia va más allá de la simple desaparición de los productos. Su plan macabro socava las bases de la economía para establecer, con base en una necesidad creada, una economía ficticia y, por ende, un fenómeno de hiperinflación que rompe los esquemas y el equilibrio de cualquier economía en el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;Con la llegada a Venezuela de un nuevo sistema basado en el poder socialista, liderado por el desaparecido Comandante Supremo Hugo Chávez Frías y continuado por el actual Presidente Nicolás Maduro Moros bajo las banderas del Plan de la Patria  para continuar el rumbo de la revolución bolivariana, los ataques del capitalismo mundial y sus acólitos en Venezuela no han cesado (ver el ataque de la Exxon Mobil en Guayana Esequiba).&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sus más variadas técnicas y estrategias probadas en otros países del mundo se han estrellado contra la muralla del pueblo venezolano, el cual hoy tratan de perforar y corromper con sus propias reglas del capitalismo salvaje y su conseja del libre mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la cuerda floja transitan venezolanos de poca conciencia y presa fácil del nuevo riquismo, quienes rayan en la especulación y en el robo al propio hermano venezolano. Ante la necesidad de productos del consumo diario y de primera necesidad, en el caso del aseo personal (desodorantes, pasta dental, papel toilette, champú, jabón de baño, afeitadoras, etc.) o de uso trascendental para el transporte automotor, como repuestos y neumáticos, se han constituido verdaderas mafias las cuales pudieran estar enquistadas presuntamente, en algunas instituciones del Estado (mafiosos disfrazados de chavistas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fenómeno nuevo en Venezuela transita los linderos de la moral y pretende romper los valores y esquemas que superan en el valor real y los costos de producción de una sociedad como la nuestra o de cualquier economía del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando ya la realidad trastoca el más normal esquema de convivencia y satura la paciencia, surge la reflexión y la necesidad de una participación como repuesta organizada por parte del pueblo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, es el propio pueblo acompañado del Estado quien debe neutralizar a quien ha roto los esquemas de nuestra economía. La intención quizá ya no radica sólo, en un afán de hacer daño político como pudo haber sido  su origen; sino que se ha transformado un cáncer, el cual trastoca las células de la propia sociedad venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si en la actualidad los bachaqueros, pagados por una mano peluda e intereses trasnacionales,  quieren saquear nuestras riquezas y utilizar la plataforma de países vecinos para invadirnos, deben ser paralizados de inmediato (Caso Guayana Esequiba).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con más efectividad y con acción eficaz y preventiva todos los venezolanos organizados, defensores de la Revolución Bolivariana, (FANB, Psuv, Polo Patriótico, Defensoría del Pueblo, Poder Moral, instituciones públicas en general, etc.) debemos llenarnos de patriotismo para cortar de raíz y frenar a los bachaqueros vestidos de rojo, rojito o de cualquier otro color, quienes pretenden acabar con el Estado socialista y bolivariano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Ya basta!, la patria de Bolívar se respeta y los venezolanos como un solo hombre, inspirados en valores patrios y en la unidad cívico-militar, no debemos ceder ni un centímetro más de nuestra paciencia y frenar los ataques de la canalla… ¡Unidad, lucha, batalla y victoria!… ¡Venceremos!&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios estratégicos en la evaluación de estudiantes </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fin de semana estuve revisando un tema que abordó el amigo Gustavo Villamizar titulado “Innovar en la evaluación educativa” (Diario la Nación, 05-07-2015, p. A4). Entre otros señalamientos indicaba que “…el ascenso a los números como el más importante de los elementos del esfuerzo escolar, las notas pasaron a ser el trofeo más preciado y el mayor indicador de la calidad de la formación. Ellas se convirtieron en la razón de estrasnochos y duros empeños. (…) el modelo de evaluación mostró sus grandes fisuras…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, entiendo que el amigo Gustavo parte del principio de que hoy ya no es como cuando la evaluación era evaluación, por decirlo de alguna manera. Necesaria para medir la capacidad del conocimiento que se adquiere en las diferentes casas de estudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante en el artículo del amigo Gustavo, señala que “Las pruebas ‘objetivas’ de marcar verdadero y falso, de ‘completación’ o elección múltiple, se masificaron en todos los niveles del sistema educativo, incluso en la universidad donde se supone deben ‘razonar’ y ‘analizar’ como base de sus formación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalmente de acuerdo. No obstante, es obvio que en cualquier institución oficial o privada donde se desarrollen asignaturas, nos encontraremos con ese tipo de evaluación. Pero de verdad que en el área de evaluación de conocimiento, estamos en “pañales” (aunque no se consiguen fácilmente).&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los diferentes tipos de evaluación que se aplican no son las más idóneas para medir los objetivos. Existe mucha subjetividad. Además, el estudiante de hoy aplica muchas artimañas para aprobar un examen. Amén de la “ayuda” o beneficios que recibe de Resoluciones que emana el Ministerio del Poder Popular para la Educación a favor del “interés superior del niño, niña y adolescente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me viene a la memoria que por ejemplo en la década de los años 60-70, para presentar un examen contábamos con tres jurados. Desarrollar una hoja de examen en sus cuatro páginas. Pienso que para mejorar en buena medida la calidad de la educación, el docente, factor primordial en el proceso, debe buscar herramientas y estrategias que motiven e incentiven para preparar al estudiante a otra forma de evaluación para medir su conocimiento. El docente, el maestro tiene autonomía para reformar y aplicar tácticas dentro de su ámbito escolar que motiven al alumno. Y como muy bien lo plantea el amigo Gustavo en su artículo de opinión: “…pero además, sería mejor si esta reforma se inicia desde el aula, con el maestro y con el alumno, protagonistas centrales de la práctica pedagógica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un trabajo el investigación “Factores presentes ante el bajo rendimiento académico de los estudiantes en el área de Matemática” presentado por Marisol Galindo, destaca que entre las posibles causas se encuentran la falta de motivación por parte del docente, los alumnos no están pendientes en aprender sino sacar una nota que los apruebe y no tienen aspiraciones, entre otras no menos importantes. Incluso, está el factor económico el cual es importante para costear sus estudios. “Los alumnos consideran que el ambiente en el salón es hostil (…) el docente del área no permite que le pregunten…” Y el etcétera se pierde de vista. Es el momento de una verdadera reforma en nuestro subsistema. Se abre el debate. /&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com           &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@monsalvel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>