<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jiménez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jim%C3%A9nez/</link>
    <description>Recent content in Jiménez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jim%C3%A9nez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Era conductor de cisterna  joven que mataron frente a una tasca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/era-conductor-de-cisterna-joven-que-mataron-frente-a-una-tasca/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/era-conductor-de-cisterna-joven-que-mataron-frente-a-una-tasca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ender Fabián Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante casi ocho años estuvo  trabajando como conductor de un camión cisterna de agua, el joven que este sábado en la madrugada asesinaron a tiros frente a una tasca de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su familia lo identificó este mismo sábado en la tarde, aunque no fue sino hasta ayer cuando pudieron retirar su cadáver  de la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, a donde lo había llevado una comisión del Cicpc de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad,  chofer de oficio, con domicilio en el barrio El Cementerio, Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contó su progenitora, que  Ender había salido de la casa, la noche del viernes para ir a algún lugar a tomarse unos tragos,  sin precisar dónde; y que a partir de allí, perdieron todo contacto con él. De hecho no se preocuparon de que no regresara a la casa al día siguiente, puesto que el muchacho algunas veces se quedaba con amigas o novias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo la dama que en la tarde del sábado, cuando comenzaron a correr rumores de un asesinato a las afueras de  un establecimiento nocturno de Ureña,  comenzó la preocupación, toda vez que al llamarlo a su teléfono celular, no respondía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acudieron a la sede del Cicpc de Ureña, y allí le confirmaron sus  sospechas, se trataba de él, la víctima desconocida  que hacia las 3 de la madrugada del sábado,  mataron a tiros a las puertas de la tasca Los Chamarreros, situada en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que desconocían el móvil del crimen, presumen que pudo ser para robarlo; sin embargo, dejarán que sea la policía científica la que aclare esta duda, pero aseguraron que Ender era una persona responsable, dedicaba al trabajo y que los fines de semana, sí compartía  con sus amigos, pero que lo hacía de una forma sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello pidieron que las autoridades investiguen el hecho hasta sus últimas consecuencias, que den con el o los asesinos del muchacho, que dejó huérfano a un niño de tres años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijeron que desconocían  con quién había salido  Ender el  viernes en la noche; pero habrían testigos que aseguraron  que con él se encontraba un amigo que resultó herido; pero nadie conoce su paradero,  por lo que este elemento, también será materia de investigación por parte del Cicpc. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>