<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jiménez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jim%C3%A9nez/</link>
    <description>Recent content in Jiménez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jim%C3%A9nez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecidos desde hace 20 días dos muchachos en Fernández Feo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerson Enrique Jiménez Moreno, desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el pasado domingo 21 de junio están desaparecidos Gerson Enrique Jiménez Moreno, de 26 años de edad, y Jean Carlos Ropero Ruiz, quienes salieron de sus residencias a diligencias personales desde San Lorenzo, municipio Fernández Feo,  a un club cerca del caserío La Colorada, pero desde que se fueron del establecimiento sus familiares desconocen el paradero de los jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, Gerson Jiménez recibió la visita de Jean Carlos en casa de su suegra, donde reside con su esposa, en San Lorenzo, y lo invitó para que lo acompañara a una diligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mi hijo estaba aburrido y luego de hablar con su amigo le avisó a su esposa que iba a dar una vuelta para el club La Espuma, que se encuentra cerca del caserío La Colorada y que regresaba pronto, porque al día siguiente debía trabajar”, informó Carmen Moreno, madre de Gerson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente, ambos jóvenes salieron entre las 12:00 del mediodía  y  la  1:00  p.m. en una moto negra TR, placa AB5I25K, propiedad de Jean Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuatro días después mi hermano fue al club y el señor del lugar lo reconoció. Le comentó que mi hijo era la primera vez que iba para allá, pero que su amigo había ido varias veces. Le contó que ambos estuvieron conversando y no tomaron, ni nada, y de repente se fueron”, manifestó Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, contó que formuló la denuncia ante las autoridades correspondientes, pero hasta el momento no se sabe nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que la progenitora de Jean Carlos Ropero tampoco tiene información de su hijo, situación que a ambas madres les extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de la desaparición, Gerson Jiménez vestía franela blanca con franjas verdes, pantalón marrón y botas altas de color marrón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La angustiada madre pide encarecidamente que cualquier persona que tenga información sobre los jóvenes se comunique por  los números telefónicos: 0426-9750219, 0424-7797066, 0414-7028503.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradeció primera dama  del estado el respaldo al plan #Soy Solidario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/agradecio-primera-dama-del-estado-el-respaldo-al-plan-soy-solidario/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/agradecio-primera-dama-del-estado-el-respaldo-al-plan-soy-solidario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un amplio agradecimiento a la empresa pública y privada del estado Táchira, que se han sumado a la campaña #SoySolidario, dio la primera combatiente, Karla Jiménez de Vielma, durante el programa Vielma Mora Construye, en su cuadragésimo séptima edición de este lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del gobernador del estado Táchira, José Vielma Mora, la primera dama agradeció uno a uno, a cada ente que se ha sumado a la campaña humanitaria que impulsa para llevar alimentos, medicina y ropa a las comunidades afectadas por las lluvias, tanto en el estado Táchira como Apure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agradeció a Concafé, Hidalgo Motors, Confitería El Loro, La Gran Parada, AndiPlast, Vestiven, Zapaterías Marly, por la entrega de donativos como café, dulces, alimentos, bolsas para almacenar y entregar insumos, ropa para caballero y calzado para niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, a entes nacionales como Inces, Textiles Táchira y Cantv que colaboraron con prendas de vestir, aportando con ello su granito de arena para brindar una mano amiga a familias damnificadas y afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También aplaudió la encomiable labor que han realizado los directores de las instituciones regionales como Inapcet, Dirección de Política, Dirci, Despacho de Gobierno, Fundación de la Familia Tachirense, Dirección de Educación, Corpointa, Intavi, Lotería del Táchira,  Policía del Estado Táchira e IVT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La labor más grande es esa de crear conciencia que, como padres logremos despertar en nuestros hijos ese valor; formarlos como hombres y mujeres de bien, sembremos en nuestros hijos la solidaridad. Hoy nosotros estamos dando ayuda y con certeza la vida mañana en el momento que lo necesitemos lo va a retribuir”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalizó, con el llamado a todos aquellos entes públicos y privados a que difundan sus puntos de acopio.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>