<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estados on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/estados/</link>
    <description>Recent content in Estados on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/estados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Banco de Florida y otro de Cuba firman primer acuerdo financiero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Un banco de EE.UU. y otro de Cuba firmaron su primer acuerdo para transacciones. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (AFP).- Un banco de Estados Unidos y otro de Cuba firmaron un acuerdo que permitirá por primera vez en medio siglo hacer transacciones financieras entre estos dos países que acaban de restablecer lazos diplomáticos, informó el miércoles un medio cubano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Banco Internacional de Comercio de Cuba y el banco Stonegate, de Florida, suscribieron un convenio para operar una “cuenta corresponsal”, lo que permitirá “mover dinero fácilmente entre ambos países”, dijo la agencia Prensa Latina, citando a “funcionarios bancarios cubanos” y un ejecutivo norteamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es “el primer convenio importante a partir del restablecimiento de las relaciones diplomáticas entre Cuba y Estados Unidos”, declaró el presidente Stonegate, Dave Seleski, citado por la agencia.
El acuerdo, suscrito el martes en La Habana, “facilita las transacciones a las empresas estadounidenses que hacen negocios con Cuba, ya que las cuentas de corresponsalía permiten operar a través de fronteras internacionales y mover dinero en nombre de sus clientes”, indicó Seleski.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La posibilidad de mover dinero fácilmente entre ambos países no hará más que incrementar el comercio y beneficiar a compañías estadounidenses que desean hacer negocios con Cuba”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El banco Stonegate aceptó en mayo abrir una cuenta al Consulado cubano en Washington, que estuvo más de un año con problemas para funcionar debido a que ningún banco aceptaba su cuenta por temor a sufrir sanciones del gobierno, en virtud del embargo a la isla de régimen comunista vigente desde 1962.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, solo la empresa Western Union tenía autorización de Washington para hacer transferencias de remesas familiares de dinero desde Estados Unidos a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos y Cuba restablecieron el lunes lazos diplomáticos y reabrieron sus respectivas embajadas, que habían sido cerradas al romper relaciones en 1961.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescentes de EEUU tenían más sexo en la década de los 80</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos. (Foto: Thinkstock)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos de la mitad de los adolescentes de EEUU son sexualmente activos hoy, muy por debajo de la cifra de finales de los años 1980, según un informe del gobierno estadounidense publicado este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que se basa en datos de la Encuesta Nacional sobre la Familia (National Survey of Family Growth), da un panorama sobre la evolución de las prácticas sexuales, el uso de métodos anticonceptivos y la tasa de embarazos entre jóvenes de 15 a 19 años entre 1988 y 2013, publicó el Nacional con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 44% de las chicas y el 47% de los varones de entre 15 y 19 años habían tenido sexo&amp;rdquo;, cuenta el informe del Centro Nacional de Estadísticas para la Salud (National Center for Health Statistics). &amp;ldquo;Este porcentaje bajó de forma significativa, en un 14% para las chicas y un 22% para los varones, en 25 años&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1988, el 51% de las chicas y el 60% de los varones eran sexualmente activos, mientras el período 2006-2010 fue en el que una menor cantidad de chicas declaró haber tenido, al menos, una relación sexual (un 43%). Para los varones, fue en 2002 (un 46%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los 19 años, casi dos adolescentes de cada tres tuvieron al menos una relación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La baja de la tasa de jóvenes sexualmente activos coincide con los resultados de un estudio anterior que demostró un fuerte descenso de la tasa de nacimientos entre las adolescentes (27 cada 1.000 en 2013 frente a las 96 de cada 1.000 en 1957).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al método anticonceptivo líder, se mantuvo sin cambios: el preservativo encabeza las preferencias, el coito interrumpido le sigue y los anticonceptivos orales quedan en tercer lugar, según el estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 79% de las adolescentes y el 84% de los adolescentes usaron un método anticonceptivo durante su primera relación sexual&amp;rdquo;, destaca. El uso de un anticonceptivo de emergencia entre las mujeres pasó del 8% en 2002 al 22% en 2011-2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Brics inauguran su banco de desarrollo  para desafiar la hegemonía occidental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/los-brics-inauguran-su-banco-de-desarrollo-para-desafiar-la-hegemonia-occidental/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/los-brics-inauguran-su-banco-de-desarrollo-para-desafiar-la-hegemonia-occidental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Shanghai, (AFP).- El nuevo banco de desarrollo de los Brics fue inaugurado este martes en Shanghai con el objetivo de que los países emergentes puedan financiarse con un sistema alternativo a las instituciones internacionales, dominadas por Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La institución internacional, fundada por los cinco países Brics (Brasil, Rusia, India, China y Sudáfrica), tiene un capital estimado de 100.000 millones de dólares y financiará grandes proyectos de infraestructuras de interés general en los países que lo soliciten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto cinco países representan el 40 % de la población mundial y una quinta parte del Producto Interior Bruto (PIB) del planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La creación del banco es un intento de romper la hegemonía de instituciones financieras como el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial (BM), acusados de no tener en cuenta a las naciones emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo banco, cuya creación fue anunciada en julio de 2014, estará presidido por un exbanquero indio, K.V Kamath, nombrado en mayo para un mandato de cinco años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamath, un profesional experimentado que dirigió durante 13 años el banco ICICI y lo hizo crecer, también trabajó en el Banco Asiático de Desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La apertura del banco de los Brics llega dos semanas después de una cumbre de los cinco países, organizada en la ciudad rusa de Ufá bajo el patronazgo del presidente ruso, Vladimir Putin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rusia, cuya economía se ha visto muy afectada por las sanciones relacionadas con el conflicto en Ucrania y la caída del rublo, espera que el nuevo banco y sus importantes reservas de divisas sirvan para limitar la influencia del FMI y el BM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cumbre de Ufá, el ministro de Exteriores ruso Serguei Lavrov, destacó que los Brics “ilustran un nuevo sistema de relaciones internacionales multipolares” y demuestran la creciente influencia de los “nuevos centros de poder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;China, la segunda economía mundial, inauguró además otra institución financiera multilateral, el Banco Asiático de Inversión en Infraestructuras (BAII), con sede en Pekín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BAII tiene también un capital de 100.000 millones de dólares y fue creado a finales de junio por cincuenta Estados, entre ellos varios países occidentales como Francia, Alemania y el Reino Unido, aunque China es el principal contribuyente con un 30 % de participación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Estados Unidos y Japón no participan en esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro chino de Finanzas, Lou Jiwei, tanto el banco de desarrollo como el BAII no harán la competencia a otras instituciones internacionales similares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Minions baten récord de taquilla en EE UU y Canadá en su fin de semana de estreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Google Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Los Minions arrasaron con las taquillas en el fin de semana de su estreno en Estados Unidos y Canadá, logrando 115,2 millones de dólares mientras buscan a un villano al que servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AP reseña que  se trata de una victoria fácil para los secuaces que se robaron los reflectores luego de tener papeles secundarios en dos películas previas de &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo;. Los diminutos, calvos y balbuceantes personajes amarillos se han vuelto personajes clave de la franquicia de Illumination Entertainment, parte de Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dirigida por Peter Coffin, quien codirigió &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo; 1 y 2, la película superó fácilmente a Jurassic World, otro filme de Universal que acumuló US$18,1 millones a cinco semanas de su estreno, de acuerdo con la firma Rentrak.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;La producción &amp;ldquo;Inside Out&amp;rdquo; (Intensa-Mente) de Disney quedó en tercer sitio conUS$ 17,1 millones a cuatro semanas de su estreno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;strong&gt;Taquilla fin de semana en EE UU y Canadá:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.&lt;em&gt; Minions&lt;/em&gt;: 115,2 millones de dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jurassic World:&lt;/em&gt; US$18,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inside Out,&lt;/em&gt; US$17,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terminator Genisys,&lt;/em&gt; US$13,7 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Gallows&lt;/em&gt;, US$10 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Magic Mike XXL&lt;/em&gt;, US$9,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ted 2&lt;/em&gt;, US$5,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Self/less,&lt;/em&gt; US$5,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Max&lt;/em&gt;, US$3,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spy&lt;/em&gt;, US$3 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>