<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estados on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/estados/</link>
    <description>Recent content in Estados on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 19:12:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/estados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Falla técnica dejó aviones de United Airlines en tierra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/falla-tecnica-dejo-aviones-de-united-airlines-en-tierra/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:12:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/falla-tecnica-dejo-aviones-de-united-airlines-en-tierra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los vuelos de United Airlines permanecieron en tierra temporalmente en Estados Unidos por problemas con los sistemas de computadoras de la aerolínea, dijo la Administración de Aviación Federal (FAA, por sus siglas en inglés) este miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vuelos reanudaron operaciones poco después. United dijo que sufrió un problema de conectividad y ofreció disculpas a los clientes por los inconvenientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tamaño del problema y si afecta a vuelos fuera de los Estados Unidos no estaba claro inmediatamente. Un portavoz de la aerolínea en México dijo a CNN Expansión que no tenía por el momento alguna dato sobre el impacto a los vuelos en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La falla en el sistema forzó a United a entregar tickets escritos a mano a los pasajeros en múltiples aeropuertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema comenzó antes de las 9 de la mañana hora del Este de Estados Unidos y afectó a United y sus filiales como United Airlines.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almagro negocia con el gobierno una fecha de visita a nuestro país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/almagro-negocia-con-el-gobierno-una-fecha-de-visita-a-nuestro-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/almagro-negocia-con-el-gobierno-una-fecha-de-visita-a-nuestro-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Washington (EFE) El secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), el uruguayo Luis Almagro, negocia con el Gobierno venezolano la fecha y la agenda de su próxima visita al país, dijeron hoy a Efe fuentes de su equipo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Almagro tiene una invitación oficial del Gobierno venezolano y la ha aceptado”, indicaron las mismas fuentes, que no precisarán más detalles sobre el viaje hasta que concluyan las negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita de Almagro llega después de años de tensiones entre el Gobierno venezolano y su predecesor en la OEA, el chileno José Miguel Insulza, cuya gestión de la crisis en el país caribeño enfadó tanto al Ejecutivo como a la oposición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los acuerdos que podrían salir de la visita de Almagro es que el Gobierno venezolano acepte su oferta de enviar una misión de observación electoral de la OEA a los comicios parlamentarios del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almagro hizo este ofrecimiento el 10 de junio, y lo reiteró el 22 del mismo mes, tras el anuncio de convocatoria electoral en Venezuela y con el precedente del rechazo de las autoridades del país caribeño a la misma oferta en las presidenciales de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su próxima visita al país caribeño, Almagro se reunirá con la presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE) de Venezuela, Tibisay Lucena, y “otras personalidades políticas del país”, según dijo el 2 de julio en una entrevista con CNN en Español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se desconoce por el momento si en su viaje se reunirá con miembros de la oposición venezolana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>