<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paraguay on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/paraguay/</link>
    <description>Recent content in Paraguay on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/paraguay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Recibido el papa en Paraguay en un clima  festivo que incluyó hasta las presas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;ASUNCIÓN (AFP) – Paraguay, base principal de las misiones jesuitas en Sudamérica y donde un obispo se convirtió en presidente en 2008, recibió el viernes al papa Francisco bajo la lluvia pero en un clima de euforia y fiesta con tradiciones guaraníes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Papa Francisco bienvenido al Paraguay”, entonaron con guitarras y arpas un grupo de 51 reclusas de una hacinada cárcel de mujeres de Asunción, donde el pontífice se detuvo cuatro minutos tras su arribo al país en un acto ajeno a la agenda oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin paraguas, el papa Francisco descendió hacia las 15H00 locales  del avión que lo trajo desde la ciudad boliviana de Santa Cruz hasta Asunción, en la última escala de una gira sudamericana que lo llevó a Ecuador y Bolivia, y terminará el domingo con una misa campal a la que se prevé asistirán unos tres millones de fieles, entre ellos cientos de miles de brasileños y argentinos como él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice arribó al aeropuerto Silvio Pettirossi, aledaño a Asunción, y antes de subir al papamóvil para trasladarse hasta la capital, un coro de 200 niños de escuelas públicas entonó canciones típicas para luego dar pie a una ceremonia laica con bailarines sobre la pista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enérgico y risueño, el papa recibió con afecto los abrazos espontáneos de niñas y hasta bailarines que aprovecharon su cercanía para tocarlo, al igual que niños minusválidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los actos más esperados del papa argentino destaca la misa que efectuará este sábado en la Basílica de la Virgen de Caacupé, 50 km al este de Asunción, patrona de los paraguayos y de la cual es devoto desde sus tiempos de arzobispo en Buenos Aires, donde realizó trabajos en barrios pobres con inmigrantes paraguayos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papa instó a los ecuatorianos a fomentar  el diálogo y la participación sin exclusiones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-insto-a-los-ecuatorianos-a-fomentar-el-dialogo-y-la-participacion-sin-exclusiones/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:58:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-insto-a-los-ecuatorianos-a-fomentar-el-dialogo-y-la-participacion-sin-exclusiones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Quito (EFE).- El papa Francisco instó este domingo a los ecuatorianos a fomentar el diálogo y la participación sin exclusiones, en su discurso en el aeropuerto de Quito, primera etapa del viaje que le llevará también a Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras citar a algunos santos del país, Francisco instó al país “a afrontar los desafíos actuales, valorando las diferencias, fomentando el dialogo y la participación sin exclusiones para que los logros en progreso y desarrollo que se están consiguiendo garanticen un futuro mejor para todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aseguró al presidente de Ecuador, Rafael Correa, que para todo ello “podrá contar con el compromiso y la colaboración de la Iglesia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco fue recibido al pie de la escalerilla del avión por el presidente del país con quien se fundió en un abrazo y con niños vestidos con trajes tradicionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras escuchar el discurso de Correa, Francisco también exhortó a poner “una especial atención en nuestros hermanos frágiles y en las minorías más vulnerables”, que son “la deuda de América Latina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice comenzó su alocución en el aeropuerto “Mariscal Sucre” agradeciendo a Dios que le haya permitido haber podido regresar a América Latina y estar hoy aquí “en esta hermosa tierra de Ecuador”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Siento alegría y gratitud al ver la calurosa bienvenida que me brindan en una muestra del carácter acogedor que tan bien define a las gentes de esta noble Nación”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aplaudió cómo el “pueblo ecuatoriano se ha puesto de pie con dignidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó además como en pasado había ya visitado en distintas ocasiones “por motivos pastorales” el país y señaló como también en este viaje llega como “testigo de la misericordia de Dios y de la fe en Jesucristo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco confesó que comienza “con ilusión y esperanza” los días que tiene por delante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Francisco abogó por la convivencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;pacífica de Colombia y Venezuela&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quito (AFP).- En el inicio de su gira por Sudamérica, el papa Francisco abogó el domingo por la “convivencia pacífica” en Colombia y Venezuela, países afectados por un conflicto armado y problemas políticos y económicos, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un telegrama enviado al presidente Nicolás Maduro con ocasión de su sobrevuelo por territorio venezolano, el sumo pontífice dijo: “Pido al Señor abundantes gracias que le ayuden (al pueblo de Venezuela) a progresar cada día más en solidaridad y pacífica convivencia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se dirigió al mandatario Juan Manuel Santos, a quien reiteró su “cercanía y afecto por el pueblo colombiano, para el que pido al Señor abundantes gracias que lo hagan progresar en los valores humanos y espirituales que le caracterizan, deseándole al mismo tiempo una prosperidad creciente y una convivencia pacífica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela afronta una difícil coyuntura por divisiones políticas y la escasez de productos, sumada a una elevada inflación en medio de la brusca caída de los precios del petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, el gobierno de Santos y la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC, comunista) negocian un acuerdo de paz desde 2012 en La Habana, cuyas conversaciones están en el “peor momento”, según el jefe negociador de Bogotá, Humberto de la Calle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>