<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arabia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/arabia/</link>
    <description>Recent content in Arabia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/arabia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fallece el actor Omar Sharif</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Cairo (EFE).- El actor egipcio Omar Sharif, que saltó a la fama a nivel mundial por su papel en películas como “Lawrence of Arabia” y “Doctor Zhivago”, falleció  este viernes de un ataque al corazón en El Cairo a los 83 años de edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El agente londinense del artista, Steve Kenis, confirmó a Efe por teléfono que Sharif murió esta tarde en un hospital de la capital egipcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sufría la enfermedad de Alzheimer, lo que le alejó de la vida pública en los últimos tiempos, y, al parecer, el fallecimiento de su exmujer y gran amor de su vida, la actriz egipcia Faten Hamama, en enero pasado, deterioró aún más su estado de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deceso se produjo en un hospital del barrio cairota de Heluán, donde llevaba ingresado casi un mes, después de que se negara a ingerir alimento, según explicó al diario estatal Al Ahram el arqueólogo egipcio y exministro de Antigüedades Zahi Hawas, amigo íntimo de Sharif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en mayo de 1994 el actor sufrió un ataque cardíaco en la costa azul francesa, por lo que tuvo que ser hospitalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que su nieto Omar Sharif Jr. publicara este viernes en Facebook una fotografía acompañada de una frase que apuntaban al fallecimiento del intérprete, las redes sociales se llenaron de muestras de cariño y respeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro egipcio de Cultura, Abdelwaheb al Nabaui, aseguró en un comunicado que la muerte de Sharif es “un duro golpe” para el séptimo arte egipcio e internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue “una de las personas más famosas del arte egipcio” y estuvo en las pantallas desde mediados del siglo XX “para enriquecer al cine árabe”, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vida inusual e intensa, marcada por su afición a las mujeres, a la bebida y al bridge, juego en el que perdió inmensa fortuna y le colocó al borde de la ruina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas pasiones también pusieron en riesgo su carrera, que comenzó de la mano del también fallecido y destacado director egipcio Yusef Chahine, al que conoció cuando estudiaba interpretación en Londres en la Royal Academy of Dramatic Art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>