<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arabia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/arabia/</link>
    <description>Recent content in Arabia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/arabia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coalición árabe anuncia una tregua  humanitaria de 5 días en el Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Riad/El Cairo (EFE).- La coalición árabe-musulmana liderada por Arabia Saudí que bombardea posiciones de los rebeldes hutíes en el Yemen, anunció  este sábado una tregua humanitaria unilateral de cinco días a partir de las 23.59 hora local  de este domingo, informó la agencia oficial saudí de noticias, SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este compromiso responde a la petición ayer del presidente yemení, Abdo Rabu Mansur Hadi, al rey saudí, Salman bin Abdelaziz, al que solicitó un nuevo alto el fuego para facilitar el reparto del mayor número posible de ayuda humanitaria y medicamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coalición se reserva el derecho de responder militarmente si durante la tregua continúan los ataques de las milicias hutíes y las fuerzas leales al expresidente Alí Abdalá Saleh, añadió la SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Procuramos lograr la estabilidad y seguridad en nuestro país y apreciamos vuestro apoyo al Gobierno y al pueblo yemení”, concluyó en su mensaje Hadi dirigido al rey Salman y al resto de líderes de los países de la coalición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miembro de la oficina política de los hutíes, Fadl Mohamed al Mutaa, dijo a Efe, por su parte, que la coalición “siempre habla de tregua pero nunca la cumple”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros somos los agredidos; no tenemos armas, aviones o cohetes con los que violar la tregua; respetarla concierne a los que la anunciaron y no a los que sufren la agresión”, respondió Al Mutaa a la pregunta sobre si los rebeldes piensan respetar el alto el fuego.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>