<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lugo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/lugo/</link>
    <description>Recent content in Lugo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/lugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lugo: “Pretensiones de destituir al tren ministerial denotan intenciones golpistas de la MUD”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pretensiones-de-destituir-al-tren-ministerial-denotan-intenciones-golpistas-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pretensiones-de-destituir-al-tren-ministerial-denotan-intenciones-golpistas-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputada Nellyver Lugo, presidenta del Consejo Legislativo. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión de la diputada  Nellyver Lugo (Psuv), presidenta del Consejo Legislativo, “la pretensión de la mal llamada Mesa de la Unidad Democrática (MUD) de destituir a todos los ministros del gobierno bolivariano, de llegar a ganar las elecciones parlamentarias, denota “desinformación y desconocimiento de la norma por parte de los dirigentes opositores y a su vez muestra sus verdaderas intenciones golpistas, disfrazada con una propuesta que se aleja del marco constitucional, ya que el poder Legislativo no tiene competencia para hacer este tipo de remociones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostiene la legisladora que: “El pueblo venezolano no ha dejado a la Constitución y las leyes como letra muerta, sino que sabe perfectamente que dentro de las competencias de la Asamblea Nacional no está la designación de los ministros, pues el nombramiento y sustitución de estas autoridades corresponde exclusivamente al presidente de la República”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estas aseveraciones develan las verdaderas intenciones de la MUD, recordemos que quienes integran esta organización fueron gobierno por 47 horas, cuando Pedro Carmona Estanga estuvo al frente del gobierno, violando la Constitución y de un solo plumazo abolió todos los poderes, de allí que no nos extraña que el vocero principal de la Mesa de la Unidad quiera generar una matriz de opinión desconociendo las competencias legislativas, todo producto de su desesperación -asegura-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese sueño que tienen estos actores quieren ser la mayoría en el Parlamento, pero saben que en realidad no lo lograrán, porque estamos convencidos de que tendremos una mayoría superior a la actual, eso nos lo dicen los números, y eso dista mucha de esa aventura que le presentan al pueblo y este, a su vez, conoce  quién es realmente la oposición y le ratifica que solo la revolución garantiza la paz”, resalta la presidenta del Clet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Esperamos que el transporte acate decisión del tribunal”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto al aumento del pasaje de transporte, la presidenta del Consejo Legislativo considera que: “Todo el gremio de transportistas debe acatar la decisión del Tribunal Contencioso Administrativo, de mantenerlo en 9 bolívares y no elevarlo a 15; a ellos les corresponde acudir a otras instancias, con el fin de revertirla, siguiendo los canales regulares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si ya existe una decisión, deben empezar a cobrar la tarifa anterior y empezar a acudir a las instancias para cambiar lo decidido; de lo contrario caerían en desacato”, advierte Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante un posible llamado a paro, sostiene que: “Cuando se acercan los procesos electorales estas organizaciones son tentadas para efectuara este tipo de actividades, pero conociendo a los actores de los sindicatos de transporte sé que acudirán a las instancias jurisdiccionales para apelar, buscando un cambio en la decisión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También considera que: “Los trasportistas deben evaluar la opinión pública ante la calidad de la prestación del servicio, para poder exigir un aumento en las tarifas por este concepto, ya que hasta ahora hay muchas quejas y la colectividad no siente que se corresponda con el deber ser en cuanto a la calidad”, asegura.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>