<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ningún on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ning%C3%BAn/</link>
    <description>Recent content in Ningún on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ning%C3%BAn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Cualquier aumento salarial  es deficiente ante la inflación”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cualquier-aumento-salarial-es-deficiente-ante-la-inflacion/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cualquier-aumento-salarial-es-deficiente-ante-la-inflacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Ningún salario alcanza con la inflación que tenemos, que ya pasó los tres dígitos según destacados economistas. Lamentablemente en esta crisis cualquier aumento salarial es deficiente para el venezolano”, manifestó el presidente de Fedecámaras Táchira, Daniel Aguilar, en cuanto a la segunda alza del salario mínimo (10%) que entró en vigencia este miércoles 1° de julio, quedando en Bs. Bs.7.421,67.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con este incremento llegan a ocho los aumentos decretados por el presidente Nicolás Maduro, pero sus esfuerzos por proteger el salario de los trabajadores se han quedado cortos frente a la variación de precios que experimentan los bienes y servicios en el país, según coincidieron varios especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En efecto, el precio de la Canasta Básica Familiar (CBF) de mayo aumentó a Bs. 42.846,91 lo que representa un alza de Bs. 4.886 con respecto a la cesta del mes de abril, de acuerdo con el informe mensual del Centro de Documentación y Análisis social de la Federación Venezolana de maestros (Cendas-FVM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que para los ciudadanos cada día es más difícil subsistir pese a los incrementos salariales que se den, sin contar que el gremio empresarial no está en la capacidad de asumir esos incrementos debido a que no se presupuestaron en el análisis de costo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nadie se puede negar a pagar, cada quien tiene que honrar el compromiso. Pero esto puede traer como consecuencia que algunas empresas tengan que cesantear personal para cumplir con la nómina y que, en el futuro, otras cierren porque no pueden subsistir más”, dijo Aguilar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente agregó que es necesario que el gobierno consulte y se reactive la comisión tripartita al momento de decretar un aumento salarial, porque la problemática del país es que no hay producción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La mayoría de empresas no pueden cumplir con el compromiso debido a muchas cosas, entre ellas las trabas para producir. Deben eliminar el control de cambio de forma gradual para recuperar el aparato mano-facturero, así como una gran cantidad de trabas y controles si el gobierno quiere que se recupere. Además de bajar el tinte político electoral, no podemos vivir en campaña sino dedicarnos a producir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ni para comprar un café…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el alza diaria del aumento salarial (Bs. 22,48) no se puede comprar un café pequeño, que cuesta en promedio 25 bolívares. Tampoco alcanza para adquirir un pan canilla, que se vende en algunas panaderías en más de 20 bolívares, ni para un Toronto o un Bolibomba, que rondan los 30 bolívares. Mucho menos para comprar una lata de atún, cuyo valor ascendió a los 200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los 22,48 bolívares más sí alcanzan para pagar cinco boletos simples en el Metro (4 bolívares cada uno) o dos pasajes en una unidad de transporte urbano (10 bolívares cada uno), quizás también para un caramelo (solo uno).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora los 674,69 bolívares más por mes tampoco alcanzan para mucho, ni siquiera para cubrir la mitad de una consulta médica, que ronda los 1.500 bolívares aproximadamente, en un consultorio privado. Más sí para un cartón de huevos que alcanzó los Bs. 500. (Mariana Contreras)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>