<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plaza on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/plaza/</link>
    <description>Recent content in Plaza on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/plaza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;EL SÁBADO, POR LA MAÑANA, vimos como una pareja extraía lo más que se podía del cajero automático del Banco Activo, en la Plaza Los Mangos, dejando a los que estaban en la cola sin poder contar con efectivo para el fin de semana. Ambos, tenían varias tarjetas de débito y de crédito para saciar su apetito monetario, sin importarles las necesidades del resto. Se dice que este proceder obedece a que en la frontera reciben 20 o 30 bolívares más por cada 100 que canjean&amp;hellip;.. RECORDAMOS el camino transcurrido cuando se habló de los 300 dólares de Cadivi, en donde muchos tarjetahabientes viajaban a Cúcuta para hacerlos efectivo y venderlos en el mercado paralelo, o cuando se instauraron las famosas remesas, que dieran por resultado que medio mundo tenía hijos, madre o familiar que mantener en el exterior, sin olvidar por cierto los raspacupos de las tarjetas de crédito, sin haber viajado siquiera a otra nación&amp;hellip;.. SI SUMAMOS esto al contrabando de extracción o a la nueva fórmula del bachaqueo, por lo que muchas personas están dejando sus puestos de trabajo, pues estos les son más rentables, nos hacemos la pregunta ¿entonces qué vendrá luego? pues parece que la sangría que le están haciendo a la nación poco o nada le interesa a alguien&amp;hellip;.. MIENTRAS tanto, se agota la existencia de la pasta y del pan nuestro de cada día, y hasta se informa que en Caracas, ante la poca harina de trigo disponible, se está racionando el producto. El espaguetti está a punto de desaparecer en poco menos de un mes, y el pan, ni se diga, si se sigue la crisis en cuanto a la importación de su principal insumo&amp;hellip;.. EL 2 DE MAYO pasado recibí un mensaje de texto en el que se me indicaba que había sido aprobada mi solicitud para participar en el Sistema Integrado de Acceso a Medicamentos, Siamed, y que cada 30 días iba a recibir por la misma vía el anuncio cuándo podría retirar las medicinas solicitadas. Han pasado más de dos meses desde entonces, y hasta la fecha no se sabe qué ha pasado con este sistema, y en la farmacia donde acudo, tampoco hay las medicinas necesitadas&amp;hellip;.. Y PARA TERMINAR con este rosario de calamidades, ayer continuaron las colas para el suministro de gasolina, varias de ellas cerradas y otras sin abrir, pero sí con largas filas de espera, cuando ya eran las nueve de la mañana, a pesar de las promesas que venían volando unas 300 gandolas con el combustible y que para mañana lunes todo volvería a su santa normalidad, igualito como lo han dicho sopotocientas veces, cada vez que se pierde el tiempo esperando ser atendido en cualquier gasolinera.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seguimos a paso de vencedores”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explotó una bombona de gas en Centro Comercial de Maracaibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exploto-una-bombona-de-gas-en-centro-comercial-de-maracaibo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exploto-una-bombona-de-gas-en-centro-comercial-de-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres personas resultaron heridas, en horas de la mañana de este martes, luego de que una bombona de gas explotara en un local de comida, ubicada en el centro comercial Plaza Lago, en el casco central de Maracaibo. Así lo informó el Diario Panorama en su portal web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aparentemente el cilindro quedó abierto desde el día anterior y cuando intentaron encender la hornilla se produjo la explosión producto de la acumulación de gases”, indicó Helim Pirela, comandante del Cuerpo de Bomberos de Maracaibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las heridas, Vanessa Estefania Gonzalez Bonillo, de 24 años, sufrió quemaduras de tercer grado en el 90% de su cuerpo tras el siniestro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Un vigilante de la zona también se quemó en su intento por salvarle la vida. Hay otra joven herida”, indicaron familiares de los heridos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>