<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pereira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pereira/</link>
    <description>Recent content in Pereira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pereira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Una semana para  disfrutar del teatro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/una-semana-para-disfrutar-del-teatro/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/una-semana-para-disfrutar-del-teatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Desde este 25 de junio el público ansioso de teatro ha podido satisfacer su apetito cultural con las funciones que depara el Festival  Freddy Pereira a realizarse en la sede de la Escuela Regional de Teatro en la sede del antiguo Alberto Adriani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que es y será el teatro en el Táchira se confrontará con  otras propuestas venidas de los estados Mérida y Lara, y más allá de las fronteras nacionales de España y Colombia. En total serán 22 funciones con diversidad de historias, con diversidad de maneras de hacernos reír, llorar o emocionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades diarias que incluyen jornadas académicas y conversatorios se inician a las 4 y  comprende dos o tres funciones sucesivas. El sábado 27 se espera al Grupo Máscara Azul con  “Ángel o demonio”, y  el Grupo Púrpura Poesía “Lorca. El vuelo de la noche” (función especial en el auditorio de la Unet). El domingo el turno es para Grupo Charlot con “Historia de gatos” y el Grupo Cara y Sello “Dos caras, Una moneda”. El lunes 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo E.R.T.T  con “Caín adolescente” y el martes 30: el Grupo Incinerador “Quiero ser John Lennon”, original de José Castillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miércoles 1: Profesores jubilados Municipio Junín  con “Las Pedem” y Grupo del Actor E.R.T.T “Las preciosas ridículas”. Jueves 2: Grupo Olimpus y E.R.T.T “Recital de poemas” y Grupo Hacedores de Lunas con “Buitre con corbata de colores” Viernes 3: Grupo EcoSabana “Las piernas de mi blue jean” y “La familia dicharachera”, Grupo La Aguja con “Admirable campaña” y Grupo La Quimera de plástico (España) con “Mujeres”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante este encuentro, la Escuela Regional inauguró “Arte Café”, una bodega cultural en la que los tachirenses podrán disfrutar y compartir libros, música y películas venezolanas, entre otros artículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este evento ha contado con el apoyo de la Dirección de Cultura del estado Táchira y la Lotería del Táchira, así como todas las agrupaciones teatrales que de seguro van a dar lo mejor en escena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Freddy Omar Durán&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>