<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Virgen on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/virgen/</link>
    <description>Recent content in Virgen on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/virgen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Generalísimo “Francisco de Miranda” llamarán al terminal de pasajeros de García de Hevia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/generalisimo-francisco-de-miranda-llamaran-al-terminal-de-pasajeros-de-garcia-de-hevia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/generalisimo-francisco-de-miranda-llamaran-al-terminal-de-pasajeros-de-garcia-de-hevia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los transportistas celebraron el anuncio del alcalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la celebración de la Virgen del Carmen, el alcalde del municipio García de Hevia, Willington Vivas, anunció que el terminal de pasajeros de La Fría llevará por nombre, a partir de la fecha, el del Generalísimo “Francisco de Miranda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transportistas de La Fría, en conjunto con la alcaldía del municipio, festejaron  el día de la Virgen del Carmen. Con misa de acción de gracias, sesión especial, actividades deportivas y musicales, se dio la  celebración, que se extendió durante todo el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actividades comenzaron el pasado miércoles con una caravana de las distintas líneas de transporte urbano y extraurbano de García de Hevia, que recorrió las distintas calles y avenidas de La Fría, entre pólvora y alegría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festejo continuó el jueves –día central de la Virgen del Carmen – con una misa de acción de gracias en la capilla Nuestra Señora del Carmen, ubicada en el terminal de pasajeros de La Fría, oficiada por el párroco Jairo Contreras  y que reunió a diversas personalidades del municipio García de Hevia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la actividad, el alcalde de García de Hevia, Willington Vivas Bayter, dijo que “es muy satisfactorio para nuestro gobierno municipal estar compartiendo con todo el sector transporte. Hoy veo este terminal bello, bonito, y voy a reimpulsar la acción de gobierno. Ya hemos realizado unos aportes para las luminarias de la parte exterior. Se ha visto un verdadero cambio y transformación, la idea es continuar fortaleciendo en todas las áreas. Quiero hacer un reconocimiento a Leandro Boscán administrador del Terminal, por el excelente trabajo que viene haciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Este terminal se ha convertido en la primera casa de los transportistas, todo a cambio, para bien, podemos observar la restructuración del restaurante. Tenemos pendiente una sala de baños -expreso Vivas-, indicando que las cosas no son de un día para otro, “pero venimos haciendo el trabajo con mayor esfuerzo hacia el bienestar de los usuarios y usuarias que utilizan los servicios de transporte; soy devoto de la Virgen del Carmen y la parte espiritual nunca debe faltar”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la jefa de Relaciones Institucionales y maestra de ceremonia del acto, Soirex Arellano, dio lectura al decreto No. 21-15 que hace mención del nombre que recibió el terminal de pasajeros de La Fría, que “hará honor a un prócer de la patria; a partir de hoy, el terminal de pasajeros va a tener nombre propio, se va a llamar terminal de pasajeros Generalísimo Francisco de Miranda”. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>