<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tsipras on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tsipras/</link>
    <description>Recent content in Tsipras on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 18:55:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tsipras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Raúl Castro elogia “valiente política” de Tsipras después de victoria del No en Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer mandatario cubano, Raúl Castro, felicitó al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, luego de que este domingo se impusiera la opción del “no” en el referéndum convocado en ese país hacer frente a la crisis financiera que se agravó en las últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Cuba, Raúl Castro, ha felicitado al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, por la victoria del “no” en el referéndum de ayer, un resultado que demuestra el respaldo del pueblo heleno a su “valiente política”, según dice en una carta publicada hoy en la prensa oficial, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este resultado demuestra el apoyo mayoritario del pueblo griego a la valiente política del Gobierno que usted preside”, indica Raúl Castro en una misiva dirigida al “compañero” Alexis Tsipras, divulgada en la portada del diario Granma, órgano oficial del Partido Comunista de Cuba (PCC, único), citó EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los resultados oficiales del referéndum griego, más del 61% de los votantes dijo “no” a la propuesta de los acreedores y a las medidas de austeridad reclamadas por la Unión Europea frente a la crisis financiera que atraviesa el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus páginas interiores, Granma, el periódico más importante de Cuba, dedica un artículo al referéndum griego en el que señala que la “rotunda” victoria del no da al Gobierno de Tsipras “un amplio apoyo popular y legitimidad de cara a continuar las negociaciones con las instituciones europeas y el Fondo Monetario Internacional (FMI).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>