<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kabul on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/kabul/</link>
    <description>Recent content in Kabul on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/kabul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mueren 26 civiles en ataque suicida  cerca de una base de EEUU en Afganistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul  (EFE).- Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos  este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de EEUU en el este de Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local  en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó a Efe el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad”, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó a Efe de que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>