<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Borrero on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/borrero/</link>
    <description>Recent content in Borrero on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/borrero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Colegio Santa Bárbara aumentó en un 400 %  inscripciones y mensualidades a sus alumnos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/colegio-santa-barbara-aumento-en-un-400-inscripciones-y-mensualidades-a-sus-alumnos/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/colegio-santa-barbara-aumento-en-un-400-inscripciones-y-mensualidades-a-sus-alumnos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ana Borrero, Elisabeth Contreras y Ana Ramos, madres y representantes del colegio Santa Bárbara&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las madres, padres y representantes del colegio Santa Bárbara, de San Cristóbal, se encuentran molestos y desconcertados por el alza de los precios de la inscripción y pago de la mensualidad de sus hijos en la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, las madres y representantes de esta casa de estudio, Ana Borrero, Elisabeth Contreras y Ana Ramos, explicaron que en una asamblea general, realizada el pasado viernes 17 de julio, las autoridades de la institución les avisaron que el costo para inscripción de sus hijos de primaria y secundaria aumentaría en el próximo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Borrero expresó sentirse muy agobiada por el anuncio, ya que ella tiene dos hijas, una de segundo grado de básica y la otra en cuarto año de educación media, y por ambas tendría que pagar.
Así mismo, argumentó Contreras que los padres de este colegio tendrán que pagar por cada alumno a inscribirse en primaria un total de 10.200 bolívares y por secundaria 11.400, sin contar que las mensualidades también sufrieron un aumento -según Contreras- de hasta un 400 %, pues un alumno de primaria tendrá que pagar por mes 2.600 bolívares y el de secundaria un precio de 3.200.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó Ramos que en la última asamblea los directivos les explicaron a los representantes que subían el precio de inscripción y mensualidad debido a la alta inflación que enfrenta el país y que hace difícil el mantenimiento y vida dentro de la institución, por lo que sugirieron a los padres y madres que, si no les servía la situación, se fueran a otro lado, “pero, a estas alturas, en dónde vamos a inscribir a nuestros hijos, si ya han pasado las inscripciones en las escuelas y liceos públicos”, precisó Ramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, las madres hacen un llamado a las autoridades de la Zona Educativa Táchira y a la Gobernación del Táchira, para que intervengan en esta situación y, si es posible, envíen a alguien a la próxima asamblea, que se efectuará este miércoles, a las 4:00 p.m., con motivo de tratar este tema que aqueja a muchas familias que tienen más de dos hijos estudiando en la misma institución.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>