<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alitalia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alitalia/</link>
    <description>Recent content in Alitalia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 20:23:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alitalia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Papa Francisco arribó a Ecuador, la primera etapa de su gira por Sudamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-francisco-arribo-a-ecuador-la-primera-etapa-de-su-gira-por-sudamerica/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 20:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-francisco-arribo-a-ecuador-la-primera-etapa-de-su-gira-por-sudamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco llegó a Sudamérica. El avión Alitalia que transportaba al pontífice aterrizó en el Aeropuerto Internacional Mariscal Sucre, donde se las autoridades de Ecuador le dan la bienvenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-184308&#34;&gt;&lt;/span&gt;Ecuador es la primera etapa del viaje en el que visitará también Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La última visita de un papa al Ecuador fue hace 30 años, con el viaje de Juan Pablo II, reseña CNN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice hará el lunes una visita de cortesía al presidente Rafael Correa en el Palacio de Carondelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco estará en Quito y Guayaquil, y luego viajará a Bolivia y Paraguay. Es la primera gira que realiza por tres países en un mismo viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, es la primera vez que un pontífice de habla española se dirige a la población en su propio idioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa, de 78, tiene programadas varias actividades y su viaje implica numerosos cambios de temperatura. En Bolivia, por ejemplo, ascenderá a más de 4.000 metros sobre el nivel del mar. Por eso ha pedido que recen por él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será un viaje en el que podrá sentir ese abrazo de multitudes que desean verlo, escucharlo, palpitarlo, expresarle con su presencia ese lugar entrañable que Francisco ocupa ya en sus almas, en sus propias esencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>