<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muchos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/muchos/</link>
    <description>Recent content in Muchos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/muchos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>5 de julio de 1811: Declaración formal  de la Independencia de Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-de-1811-declaracion-formal-de-la-independencia-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-de-1811-declaracion-formal-de-la-independencia-de-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La idea de la Independencia fue ganando adeptos en el seno del Congreso. Muchos diputados la apoyaron con apasionados alegatos, otros con argumentos históricos. Mientras tanto, los ánimos de los jóvenes radicales se caldeaban en las reuniones de la Sociedad Patriótica, hasta llegar el momento en que Simón Bolívar lanzó—ante las dudas sobre la Independencia—su famosa pregunta: “¿Trescientos años de calma, no bastan?”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así, el debate continuó en el Congreso la mañana del 5 de julio. A comienzos de la tarde se procede a la votación. Hecho el recuento de los votos, el presidente del Congreso Juan Antonio Rodríguez Domínguez, anunció solemnemente a las tres de la tarde que quedaba proclamada la Independencia absoluta de Venezuela. De acuerdo con los testimonios de la época, luego de la proclamación se vivieron momentos de intensa emoción. Una manifestación espontánea, a la cabeza de la cual figuraba Francisco de Miranda, acompañado por miembros de la Sociedad Patriótica y del pueblo, recorrió las calles de la ciudad, ondeando banderas y gritando consignas acerca de la libertad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la misma tarde del 5 de julio el Congreso celebró otra sesión, en la que se acordó redactar un documento, cuya elaboración fue encomendada al diputado Juan Germán Roscio y al secretario del Congreso, Francisco Isnardi. En este documento debían aparecer los motivos y causas que produjeron la Declaración de la Independencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valga aclarar que el texto antes mencionado, el cual se conoce como el Acta de la Independencia, aunque está fechado en Caracas el 5 de julio de 1811 (porque ese día fue declarada) en realidad fue redactada en la noche del día 5 al 6 o en el transcurso del día 6, aprobado el 7 por el Congreso y presentada el 8 al Poder Ejecutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las circunstancias de la guerra de emancipación hicieron que se perdiera el manuscrito original del Acta de la Independencia, el que llevaba al pie las firmas autógrafas de 41 diputados y el sello del Congreso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta el presente, este documento no ha sido localizado. Sin embargo, el texto auténtico del Acta se conoce perfectamente gracias a su reproducción en El Publicista de Venezuela y la Gaceta de Caracas del 16 de ese mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pionero en Iberoamérica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Acta de la Declaración de Independencia de Venezuela es un documento en el cual siete provincias españolas, pertenecientes a la Capitanía General de Venezuela en Sudamérica, declararon su independencia del Reino de España y explicaron sus razones para esta acción; siendo Venezuela el primer país de Iberoamérica que la declaró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la firma y las campañas emprendidas por los republicanos, se inició la “Guerra de Independencia” en el territorio venezolano. No fue sino entre los años 1821 y 1823 cuando Venezuela realmente alcanza la completa independencia de España, que se logró efectivamente en los campos de batalla, donde los republicanos enfrentaron y derrotaron finalmente al ejército español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Declaración de Independencia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al referirse a la efeméride del 5 de julio no debe decirse “Día de la firma del Acta de Independencia”, porque no es una afirmación correcta, ese día realmente fue la declaración de la Independencia de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Acta, elaborada por Juan Germán Roscio y Francisco Isnardi, fue aprobada el día 7 por todos los diputados, con la sola excepción del padre Manuel Vicente Maya, diputado por La Grita. Poco a poco la fueron firmando los representantes, hasta que el 18 de agosto estamparon las últimas firmas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta forma, el 19 de abril de 1810 hubo una proclamación “popular”, mientras que el 5 de julio de 1811 esa proclamación se declaró formalmente en el Acta, la cual en los días subsiguientes fue firmada por los representantes de las provincias venezolanas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>