<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palmira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/palmira/</link>
    <description>Recent content in Palmira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/palmira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Galardonada Lisney Chacón con el  premio “Guzmán Escandón”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/galardonada-lisney-chacon-con-el-premio-guzman-escandon/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/galardonada-lisney-chacon-con-el-premio-guzman-escandon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Por su trabajo audiovisual titulado: “El Abejal de Palmira: Reliquia artesanal de los tachirenses”, se le conferirá el Galardón Estadal de Periodismo “Domingo Guzmán Escandón” a Lisney Chacón, periodista de TRT, reconocimiento que otorga el Consejo Legislativo anualmente a los comunicadores sociales en su día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reportaje de Chacón, según el veredicto del jurado calificador, “se enmarca dentro del periodismo para el desarrollo económico  y contribuye con la divulgación de la cultura de la entidad, además de ser una producción de calidad, al cuidar el tratamiento de las fuentes, el guión y la edición”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, destacó la labor periodística de los profesionales de la comunicación en la entidad, e indicó que serán homenajeados con una sesión especial, este jueves, dos de julio, en el salón de sesiones “Ligia Montoya”, donde fungirá como orador de orden Antonio Bello, corresponsal de ANTV, quien a su vez recibirá la mención honorífica por su trabajo especial “Táchira no quiere guarimba”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la sesión se otorgará la mención Televisión a Annie Duarte y Alexander Boscán, por el reportaje audiovisual titulado “Alberto Arvelo, un director de provincia”, transmitido por TRT. La mención Radio recayó en José Enrique Martínez, Rocio René y Dery Leisa Arias, por el “Noticiero del Táchira”, transmitido por la Emisora Cultural del Táchira; la mención Deporte se conferirá a Daniel Suárez, por su trabajo “La radio fortaleció la Vuelta al Táchira en Bicicleta”, transmitido por Radio Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mención Docencia en Periodismo será para Carmen Aidé Valecillos, profesora de la Universidad de Los Andes Táchira, por su amplia y reconocida trayectoria en la formación de periodistas en la escuela de Comunicación Social, mientras que la mención Institucional será otorgada al equipo de prensa de Hidrosuroeste, por su programa “Enfoque Hídrico”, por su “incansable” labor para promocionar la gestión de este importante organismo y crear conciencia sobre el uso del agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Parlamento regional distinguirá con menciones especiales a “Jaureguina TV”; a César Alviárez, por su trayectoria al frente de la narración del noticiero TRT;  a Akilves Martínez por su programa “Región Deportiva” transmitido por TRT; a Leidy Zafra por su cobertura periodística en la fuente de política; y,  por su trayectoria e impulso a las nuevas tendencias en redes sociales, a Lorena Arráiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se otorgará mención especial a la corresponsal de Televen en la región, Marine Glod; a la televisora regional “Vive Andes”; al programa radial “4F en Victoria”; a Eduardo Rincón y a la revista institucional “Familia Tachirense”, dirigida por Yoly Franco y su equipo de diagramación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jurado calificador del Galardón Estadal de Periodismo Domingo Guzmán Escandón estuvo a cargo de Reimer Tarazona, por el Colegio Nacional de Periodistas Seccional Táchira;  Lorena Hernández, por el Consejo Legislativo; Marlay Morales, por la UBV; Yolber Flores, por el Ministerio de Comunicación e Información (Minci); y Rocío Márquez, por la Universidad de Los Andes. (LZ)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>