<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Constitución on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/constituci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Constitución on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/constituci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Las dos guerras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para los voceros del Gobierno revolucionario post-Chávez, el Pacto de Punto Fijo dejó, desde noviembre de 2014, de ser el ojo del huracán de los desequilibrios sociales  de la vida republicana iniciada con la Constitución del 23 de enero de 1961. Como herencia de Hugo Chávez, este tema arropó el discurso en contra del proceso político iniciado posteriormente a la dictadura de Marcos Pérez Jiménez. De forma más sencilla, fue la culpa y gran culpa del atraso económico y de la pobreza en Venezuela durante los últimos 54 años (cuarenta atribuidos al proceso democrático hasta el 98 y catorce de Chávez, marzo 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producto del fallecimiento del presidente, nos vamos a un proceso eleccionario presidencial el 14 de abril del  2013 donde el heredero de Chávez sale ganador por muy poco margen de votos. No habían transcurrido seis meses cuando se produce en el país una fuerte situación económica basada en los altos precios de bienes y servicios y la red de tiendas  de electrodomésticos Daka es investigada por el alto Gobierno y detienen a cuatro de sus gerentes de Caracas y Falcón; allí comienza esa gran Guerra Económica  que tiene –según el mismo presidente- como único objetivo, desestabilizar su Gobierno y darle un golpe de Estado. Es así como el Gobierno justifica los efectos del control cambiario desde febrero del 2003. Ese discurso populista previo a las elecciones de gobernadores y asambleístas regionales colocaba una cortina de humo a la verdadera realidad económica y social de Venezuela después de catorce años del chavismo en el mando del Estado. Hoy julio de 2015, estas consecuencias son aún mucho más severas por el alto índice de desabastecimiento e inflación que vive la economía venezolana; es una guerra sin fin, es una supra realidad inoculada por los estrategas ideológicos del régimen para justificar la incompetencia de una economía basada en el control del Estado o llamada socialista. El control cambiario, las expropiaciones en los primeros años de la primera década de los años 2000, el cierre del aparato productivo, una economía basada estrictamente en la renta petrolera y una política comercial de importación de productos esenciales para los venezolanos, son las causas de esa guerra económica y sus principales protagonistas son los que están en este momento en el Poder Ejecutivo de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el alto Gobierno este ha sido el único discurso en que se ocupa , desde el presidente hasta las UBCH, descartando la Guerra de la Criminalidad sin control desde hace 15 años, cifras investigadas, para el 2014 el índice de asesinatos en Venezuela alcanzó las 82 muertes por cada 100 mil habitantes, según el informe alternativo sobre el derecho a la vida, presentado esta semana por las ONG Laboratorio de Ciencias Sociales (LACSO) y OVV ante el Comité de Derechos Humanos de Naciones Unidas, entre el 2012 y 2014 según datos publicados por el Observatorio Venezolano de Violencia (OVV) y publicados recientemente, se han producido en Venezuela, en la patria del Comandante Supremo Hugo Chávez nada más y nada menos que 71 mil 435 muertes violentas. Saben ustedes ¿por qué  ésta realidad no es asunto en el  discurso cotidiano de los personajes del Gobierno? Porque quienes controlan los cuerpos de seguridad, quienes tienen las armas, y quienes han aplicado 22 planes de seguridad en el país son ellos mismos; sería como echarse agua caliente así mismo. Así de clarito, el Gobierno necesita achacarles a los demás sus debilidades e incompetencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Después del 6-D… </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/despues-del-6-d/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/despues-del-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Son interesantes las reacciones del común de los venezolanos, a la convocatoria a la Asamblea Constituyente, considerada  la mejor vía para solucionar la grave crisis que padece la nación. Un porcentaje importante de los electores, piensan automática e instintivamente en la Constituyente de 1999; y el amargo recuerdo de la promesa e ilusión fraudulenta que dejó en el país, cuando ella se vincula con la propuesta electoral, engañosa, de 1998 del difunto presidente, que cambió la Constitución de 1961 y deformó el sistema democrático instalado desde 1958, que con errores y desviaciones, ha demostrado ser superior al régimen presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Constitución del 99 aprobada dentro de la referida Asamblea, mediante ese proceso engañoso en el que no se respetó las minorías, principio fundamental de la democracia, facilitó que el régimen  militarista, durante 16 años, en forma  abusiva,  con artimañas y la pasividad e indiferencia, consciente o inconsciente de la ciudadanía, iniciara, concentrara y manipulara los poderes públicos para los fines de la camarilla gubernamental, hoy entronizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando prevalecen razones valederas, es necesario debatir y convencernos de las mismas; eso es  democracia y libertad. Tenemos la certeza que los ciudadanos  estarán convencidos de las ventajas de la Constituyente y su viabilidad pero, aún no conocen completamente  los objetivos y  el método propuesto, entre otras cosas, porque aquellos que tendenciosamente adversan la nueva propuesta sobre el Proceso Constituyente por Iniciativa Popular, montan amenazas, vicios y desviaciones, propios del proceso chavista del 98, sobre la Asamblea Constituyente, ahora, a elegirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos procesos, son diametralmente diferentes, en su concepción, método usado y  fines a lograr. Este debate está abierto y es  urgente darlo. La propuesta incluye que después del 6-D, realizadas las elecciones parlamentarias, sea cual fuere el resultado, se impone más que nunca el MOMENTO CONSTITUYENTE.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Insistimos, que la mejor alternativa es recurrir a la Constitución y hacer uso de ella para restablecer la democracia  extraviada y con ella combatir el caos,  de 16 años de una “revolución” de quincalla, corrupción e ineptitudes que, entre otros aspectos calamitosos, evidencia el autoproclamado “Plan de la Patria” de naturaleza y fines comunistoides, que avanza inconstitucionalmente, con un sentido militarista, sin pausa, arbitrario en su proceder, con costos elevados y sin resultados beneficiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  MID promueve la Fuerza Popular para la Asamblea Constituyente Originaria acompañada  de un Proyecto de País: Venezuela Reconciliada. No obstante, habiendo explicado la propuesta; algunos  han entendido que debemos usar la Constitución para  “salir del presidente”; a través del Revocatorio; cuando la SOLUCIÓN categórica es derrotar  electoralmente  al régimen, transformar el sistema  y lograr  los propósitos, esenciales e inmediatos de desplazar el modelo económico impuesto, a los personeros del régimen que lo sostienen y obtener la reconciliación y la gobernabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Momento Constituyente debe tener su mejor expresión en el 2016, después del 6-D, con la Fuerza Popular, organizada y movilizada. Proceso regido, en forma transparente, por el Tribunal Nacional Electoral Constituyente, electo  por  el Soberano (sin el actual CNE), con Bases Comiciales Constituyentes, conforme establece la Constitución, en sus Arts, 5, 70, 347, 348, 349 y 350. Este planteamiento difiere de la forma empleada en la “Constituyente” convocada por Chávez, en 1999.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En conclusión: La Asamblea Constituyente con la Fuerza Popular promueve cambiar todos los poderes constituidos del Estado y abordar la transformación radical del país para obtener una nueva y mejor Venezuela, con el Pacto Social-Ciudadano alrededor del Proyecto País; fundamentado en la Constitución, las convicciones democráticas, la fe  en la libertad y el desarrollo y activando la organización, participación de los ciudadanos y de la Sociedad Civil, en pleno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clave constitucional y democrática para iniciar el proceso, después del 6-D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La iniciativa de la convocatoria a la Asamblea Nacional Constituyente podrán tomarla…; o el quince por ciento de los electores inscritos y electoras inscritas en el registro civil y electoral” (Art. 348 de la Constitución). Es necesario, que  tres millones de venezolanos solicitemos dicho proceso rector para iniciar la transformación de la realidad actual  que garantice el futuro de Venezuela como República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Ex Profesor Universitario.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>