<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Holguín on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/holgu%C3%ADn/</link>
    <description>Recent content in Holguín on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 19:41:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/holgu%C3%ADn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Canciller colombiana pide a Venezuela aclarar si la GNB cruzó la frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canciller-colombiana-pide-a-venezuela-aclarar-si-la-gnb-cruzo-la-frontera/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canciller-colombiana-pide-a-venezuela-aclarar-si-la-gnb-cruzo-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Angela Holguín, canciller colombiana. (Foto: El Venezolano News)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos a investigar se refieren a una supuesta incursión armada que presuntos agentes de la Guardia venezolana habrían realizado este jueves en una zona rural del departamento colombiano de Norte de Santander&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia envió una nota al Gobierno venezolano para que le ayuden a aclarar si supuestos agentes de la Guardia Nacional (GNB) realizaron este jueves una incursión armada en territorio colombiano, informaron hoy fuentes oficiales, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La canciller colombiana, María Ángela Holguín, aseguró que con esta petición se busca que las autoridades venezolanas &amp;ldquo;colaboren en esta investigación para aclarar qué fue lo que pasó&amp;rdquo;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido&amp;rdquo;, aseguró la ministra en declaraciones a periodistas en Barranquilla (norte), donde se desarrolló un Consejo de Ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos a investigar se refieren a una supuesta incursión armada que presuntos agentes de la Guardia venezolana habrían realizado este jueves en una zona rural del departamento colombiano de Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Campesinos del lugar aseguraron que &amp;ldquo;los presuntos militares vestidos con camuflados verdes, dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal&amp;rdquo;, explicó en su momento la Defensoría del Pueblo de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias de los lugareños, los presuntos agresores &amp;ldquo;retuvieron irregularmente a un joven de 18 años, a quien previamente lanzaron al suelo y le hicieron un disparo cerca de la cabeza, así como a un hombre de 28 años&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, &amp;ldquo;los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría añadió que informaciones recogidas en ese lugar apuntan que los responsables de la incursión &amp;ldquo;intentaron sacar del país a los dos hombres, situación que fue impedida por la comunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la denuncia, la Defensoría del Pueblo pidió a la Cancillería colombiana &amp;ldquo;realizar las averiguaciones necesarias a fin de determinar la veracidad de las denuncias y establecer mecanismos de cooperación para garantizar los derechos de quienes viven en la zona limítrofe&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>