<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jorge on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jorge/</link>
    <description>Recent content in Jorge on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jorge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En seis horas sancristobalenses “devoran” el cajero automático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ahora es común todos los días observar largas filas de personas en espera de obtener dinero de los cajeros automáticos. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis horas, en promedio, dura una recarga de dinero en cajeros automáticos de San Cristóbal, coincidieron fuentes de la banca. El lapso es inferior a la media nacional de ocho horas, calculada al cierre de 2014 en la más reciente memoria y cuenta de la Asociación Bancaria de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada vez más corto tiempo los tarjetahabientes del Táchira están devorando las 800 piezas que admiten las máquinas dispensadoras de efectivo. Cada recarga supone la puesta en la calle de hasta 80.000 bolívares, si todos los billetes son de 100, o menos, si son combinados con denominaciones de 50 o 20 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las dos últimas semanas, usuarios refieren el alargamiento de las colas frente a la mayoría de los 329 cajeros automáticos instalados en el estado, según estadísticas de la Superintendencia de Bancos. La espera alcanza hasta una hora en San Cristóbal y ha llegado a dos horas en pueblos del interior como La Grita, donde los fines de semana suelen quedar una o dos máquinas en funcionamiento para toda la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El problema es la economía”, respondieron fuentes ligadas a la banca, al ser consultadas sobre el por qué del fenómeno. Analizan que estas colas son un reflejo de la continua pérdida del valor de la moneda, de la hiperinflación y del poco poder de compra que traduce el billete de más alta denominación. Refieren que por eso el tachirense está yendo al cajero automático, en promedio, cuatro veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Keynes vive&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siglo pasado John Maynard Keynes habló de la teoría del desgaste de suela de zapatos. Esta determina que, en épocas de alta inflación, las personas consumen más calzado porque tienen que ir más veces al banco a buscar efectivo, aunque cualquier cantidad que se retire no alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que el Táchira está siendo ejemplo de esta teoría. “En estos días se ha logrado imprimir una gran cantidad de billetes a la economía y, al tiempo, han disminuido los niveles de las reservas internacionales. Eso hace que se dispare la inflación y que la cantidad de dinero que se retire nunca sea suficiente”, argumentó la economista Yuraima Suárez, profesora investigadora de la Universidad Católica del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cifras oficiales sobre billetes y reservas dan la razón a la académica. Cuando usted va al cajero, ¿estrena billetes relucientes? Durante el primer semestre de este año el Banco Central de Venezuela puso en circulación 1.237 millones de nuevas piezas de las seis distintas denominaciones que componen la familia de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaca el caso del marrón de 100 bolívares. Su reimpresión experimenta una curva ascendente desde los 1,4 millones de nuevas piezas colocadas en la calle en enero hasta los 167,7 millones de piezas a estrenar sacadas al mercado en junio. Este último dato representa la tercera impresión mensual más alta de billetes de 100 desde la reconversión monetaria al bolívar fuerte del año 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior hizo que, al cierre de junio, 33% de todos los billetes en circulación fuesen de 100 bolívares, según el propio BCV. Esto, a pesar de que siendo el de más alta denominación en el país, equivale a 16 centavos de dólar, como calculó en su edición de este sábado el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, las reservas internacionales volvieron a los bajos niveles del año 2003. Aunque entre el 1° y el 8 de julio cayeron 393 millones de dólares, un reciente préstamo internacional permitió que el día 9 se recuperaran hasta los 16 mil 299 millones de dólares. Esto, sin embargo, traduce una pérdida de casi 6 mil millones con respecto a enero pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajan, según economistas, porque Pdvsa no está aportando suficientes dólares al BCV, y este no puede dejar de subsidiar los servicios de la deuda y las importaciones estatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No llega el de 500&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la ranura del cajero automático cabe un número limitado de billetes. Las colas también se tornan más largas porque, como consecuencia de la inflación, los límites máximos de retiro por operación (desde 600 hasta 4.000 bolívares, según el banco) resultan insuficientes para satisfacer las necesidades de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como son montos que ahora nos resultan tan bajos, la gente tiene que retirar tres o cuatro veces una cantidad, entonces cada persona hace por tres o por cuatro”, explicó la economista Suárez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El paliativo de aumentar el cupo diario de retiro a, por ejemplo, 14.000 bolívares, si bien alivia al tarjetahabiente que lo hace, aguarda dos desventajas que apuntaron fuentes de la banca: se presta servicio a menos clientes y el dinero dura menos en los cajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mejor paliativo sería lo que los banqueros del país pidieron esta semana a las autoridades del Banco Central: quintuplicar el valor del billete de 100. Las entidades financieras alegaron que deben pagar cada vez más camiones blindados para transportar el dinero desde la imprenta a los cajeros automáticos, donde se agotan rápidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos de máquinas situadas en lugares distintos a una agencia bancaria, como universidades, supermercados y clínicas, recargarlas de dinero implica un pago de traslado adicional. Esto puede ayudar a comprender por qué a veces duran vacías varios días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV habría rechazado la idea de lanzar billetes de 500 bolívares a la calle y, en cambio, resolvió aumentar 89% la circulación de los de 100 en un año, citaron agencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la memoria y cuenta 2014 de la Asociación Bancaria de Venezuela se lee: “En virtud de que la dotación máxima de cajeros automáticos tiene una duración promedio de ocho horas, lo que implica activación de operativos de recarga durante el día por parte de los bancos; y por otro lado que existe una normativa del BCV que obliga a recibir combinaciones de billetes de diferentes denominaciones (siendo la de Bs 100 de apenas 30%), se envió una comunicación a la presidencia del BCV en la cual se propone la emisión de billetes cuya denominación pudiera ser de Bs 200 y Bs 500. Esta medida permitiría solventar la problemática planteada con la carga y recarga de dinero de los cajeros automáticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“El cambiazo” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;se metió &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;en la cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la frontera colombo-venezolana sigue prosperando el fenómeno de reproducción de dinero conocido como “el cambiazo”. Esta semana se conoció extraoficialmente que por cada 100.000 bolívares en efectivo que llevan estas personas hasta Cúcuta, las ganancias son del 10%, es decir, 10.000 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a veces ni siquiera es necesario cruzar la frontera. Estas personas llegan a comercios de San Cristóbal que trabajan sobre todo con efectivo y ofrecen comprar los billetes de 50 y 100 bolívares, hechos en el día, pagándolos con márgenes de ganancia y en efectivo de menor denominación, comentó una fuente bancaria, que pidió la reserva de su identidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerentes de agencias explicaron que están arreciando los controles no solo para eliminar nexos entre cajeros de taquilla y personas dedicadas a “el cambiazo”, sino para bloquear chequeras y cuentas de clientes que en circunstancias sospechosas movilizan altas sumas de dinero. A ellos les están pidiendo justificar con pruebas esas transacciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes se han visto descubiertos por estos controles, ahora se han incorporado a las colas de cajeros automáticos, estirándolas todavía más. “Son las típicas personas que tú ves todos los días raspando el límite máximo de retiro de cinco o diez tarjetas de débito que cargan en la mano”, indicó una fuente del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente alargan las colas personas que depositan en taquillas bancarias altos montos con bajas denominaciones (de 5, 10 y 20 bolívares), para luego retirarlos vía cajero electrónico convertidos en piezas de 50 y 100 bolívares. En resumen: un “bachaqueo de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El “solo efectivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;como agravante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si frente a los cajeros llueve, donde hay puntos de venta no escampa. Cada vez son más los comercios que, por necesidad de flujo de caja, colocan los avisos de “solo efectivo” en sus cajas registradoras. En la banca no descartan que algunos también estén comprometidos con “el cambiazo”. Se entiende en el caso de nuevos establecimientos, porque los bancos carecen de puntos de venta debido a la falta de dólares para importarlos. “A los que vemos que no facturan mucho, se los quitamos y se los damos a otro que sí los necesite”, dijo una fuente del sector. Otro agravante es que si un punto de venta o un cajero automático se daña, está resultando complicado repararlos porque las piezas también son importadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreaza: familias en Guasdualito ya se están devolviendo a sus hogares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El vicepresidente Jorge Arreaza, ofreció un balance del recorrido que realizó en horas de la mañana en zonas del estado Apure, afectadas por severas inundaciones desde hace dos semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Hemos hecho un sobrevuelo de más de hora y media. Fuimos hacia la población de la Victoria, después recorrimos todo el Arauca, hasta El Amparo. Vimos todo el Río Sarare”, nombró al tiempo que destacó que las inundaciones fueron causadas por la confluencia de lluvias en Colombia y también en Los Andes venezolanos, “de manera que los ríos Sarare y Arauca se desbordaron”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En un contacto televisado por VTV, el Vicepresidente felicitó la conducta de los pobladores de Guasdualito, El Amparo la Victoria y otros, ante las inundaciones que lo obligó a abandonar sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo, valoró la organización de la población de la mano del gobernador Ramón Carrizales. “Afortunadamente tenemos un alcalde encargado, no tenía alcalde hasta hace poco y el TSJ tomó una decisión”, dijo en referencia a la reciente destitución de la alcaldesa de Guasdualito, Lumay Barreto, por parte del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Acusó a Barreto de las inundaciones en ese sector por no limpiar los caños cuando le correspondía hacerlo. “Tenía que hacer su trabajo durante los primeros meses del año que es cuando hay temporada de sequía, mientras que en otras zonas de apure hubo crecidas de los ríos e inmediatamente se ha vuelto a la situación de normalidad”, gracias al trabajo de sus alcaldes en los ríos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Igualmente, criticó a la emisora Fe y Alegría por lo que considera fue “un trabajo psicológico contra la población”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Cuadrantes de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que se amplió a ocho los cuadrantes de seguridad para atender a la población, porque está muy dispersa. “Se habían establecido siete cuadrantes de seguridad, de logística, donde está distribuida toda la población afectada, pero se decidió crear un  octavo cuadrante que tiene que ver con toda la población rural que está muy dispersa por todo el territorio”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Valoró el funcionamiento, desde principios de año, de los Órganos de Dirección de Defensa Integral (ODDI) donde, con la FAN, “todas las instituciones están organizadas para contingencias como estas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;De vuelta a sus hogares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que todavía hay más de 1.000 familias en los refugios, pero ya se están devolviendo a sus hogares. “Esta mañana se fueron unas 60″.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Calificó como positiva la declaratoria de Emergencia hecha por el Presidente en el municipio Páez. “Hay los recursos necesarios para llevar adelante grandes proyectos para contener tanto el Río Sarare y El Arauca”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Por su parte, el gobernador de la entidad señaló que “el gran protagonista es el pueblo. Tuvimos una fase muy crítica donde se hacía difícil llevar los alimentos pero el pueblo resistió y hoy están volviendo a sus hogares y ven con alegría que se haya declarado la Emergencia; y también ya existen los recursos para disminuir el riesgo de una situación similar”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roig: ”Maduro ataca a Fedecámaras porque somos le principal productor de empleos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 13:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional a empezar a la hacer políticas económicas para enfrentar la crisis en el país en ver de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorge Roig: basta de hacer política con la economía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional para que este empiece a hacer políticas económicas que enfrenten la crisis en el país en vez de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresidentes piden libertad  de políticos venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expresidentes-piden-libertad-de-politicos-venezolanos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expresidentes-piden-libertad-de-politicos-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Miami (EFE) Los expresidentes Alejandro Toledo, de Perú, y Jorge Quiroga, de Bolivia, exigieron al Gobierno de Venezuela la puesta en libertad de los presos políticos, y pidieron a la oposición “unidad” ante las elecciones de diciembre próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toledo y Quiroga participaron en un foro sobre la democracia en Venezuela, bajo el título “La democracia no tiene fronteras, Venezuela no está sola”, organizado por el Ayuntamiento de Miami y el Miami-Dade College (MDC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el encuentro participaron también el exministro y jurista venezolano Asdrúbal Aguiar, y Carlos Vecchio, dirigente de la oposición en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante su intervención, Alejandro Toledo expresó su confianza en que una misión de observación de la Organización de Estados Americanos (OEA) y de la Unión Europea (UE) supervisen las elecciones legislativas “y desaliente cualquier intento de torcer la voluntad popular”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>