<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jorge on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jorge/</link>
    <description>Recent content in Jorge on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jorge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unas seis horas duró interrumpido  el paso entre San Cristóbal y Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las rocas de grandes dimensiones estuvieron medio día en la vía, a las 12:00 meridiano se abrió paso por un canal. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424569&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201411.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vía entre San Cristóbal y Rubio también estuvo interrumpida este jueves por más de seis horas, luego que las fuertes precipitaciones hicieron que se deslizaran piedras de grandes dimensiones que obstaculizaron el paso vehicular a la altura de Puente de Oro, en el municipio Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme roca, de unas 9 toneladas, se deslizó desde la cima del cerro en el sector “Los Nísperos”, y hubo necesidad de emplear maquinaria pesada de Corpointa para intentar removerla, logrando abrir paso a riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;La maquinaria se encuentra en el lugar canalizando las soluciones de la situación. Aunque con paso a riesgo, se toman las precauciones ante las amenazas de nuevos deslizamientos- declaró Oscar Álvarez, presidente de Corpointa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que la Gobernación del estado Táchira y la alcaldía de Junín han trasladado maquinaria pesada para proceder a la destrucción de la roca a través de métodos de ingeniería, prever posibles deslizamientos y así evitar saldos trágicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tranca por el gas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un kilómetro antes de donde cayeron las rocas, un sector de la comunidad decidió también “aprovechar” la situación para hacer su propia tranca, exigiendo que la empresa Gas Comunal les llevara el gas doméstico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amas de casa, padres de familias y hasta menores de edad, colocaron sus cilindros en la vía e impidieron que hasta los motorizados cruzaran la línea que se habían trazado, hasta tanto no llegara el camión del gas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la policía del Táchira hicieron los contactos para que desde San Cristóbal  atendieran esta solicitud, y a las 11:50 de la mañana apareció el camión con el pedido, para que los vecinos despejaran la vía; advirtiendo que el próximo mes, si no les llevan el gas, vuelven a tomar la misma medida. Allí dijeron que también tienen problemas con la luz y con  el otro caso que consideran más grave, como es la inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Corpointa y alcaldía de Junín&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para solventar el problema vial, obstaculizado por las rocas, se requirió el trabajo mancomunado de Corpointa y de la alcaldía del municipio Junín. Con su alcalde Yobel Sandoval, quien en todo momento se mantuvo en el sitio girando instrucciones para que se lograra abrir por lo menos sobre las 12:00 del mediodía, un paso a riesgo.
&lt;div&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>