<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jorge on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jorge/</link>
    <description>Recent content in Jorge on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 21:32:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jorge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Arreaza: familias en Guasdualito ya se están devolviendo a sus hogares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El vicepresidente Jorge Arreaza, ofreció un balance del recorrido que realizó en horas de la mañana en zonas del estado Apure, afectadas por severas inundaciones desde hace dos semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Hemos hecho un sobrevuelo de más de hora y media. Fuimos hacia la población de la Victoria, después recorrimos todo el Arauca, hasta El Amparo. Vimos todo el Río Sarare”, nombró al tiempo que destacó que las inundaciones fueron causadas por la confluencia de lluvias en Colombia y también en Los Andes venezolanos, “de manera que los ríos Sarare y Arauca se desbordaron”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En un contacto televisado por VTV, el Vicepresidente felicitó la conducta de los pobladores de Guasdualito, El Amparo la Victoria y otros, ante las inundaciones que lo obligó a abandonar sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo, valoró la organización de la población de la mano del gobernador Ramón Carrizales. “Afortunadamente tenemos un alcalde encargado, no tenía alcalde hasta hace poco y el TSJ tomó una decisión”, dijo en referencia a la reciente destitución de la alcaldesa de Guasdualito, Lumay Barreto, por parte del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Acusó a Barreto de las inundaciones en ese sector por no limpiar los caños cuando le correspondía hacerlo. “Tenía que hacer su trabajo durante los primeros meses del año que es cuando hay temporada de sequía, mientras que en otras zonas de apure hubo crecidas de los ríos e inmediatamente se ha vuelto a la situación de normalidad”, gracias al trabajo de sus alcaldes en los ríos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Igualmente, criticó a la emisora Fe y Alegría por lo que considera fue “un trabajo psicológico contra la población”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Cuadrantes de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que se amplió a ocho los cuadrantes de seguridad para atender a la población, porque está muy dispersa. “Se habían establecido siete cuadrantes de seguridad, de logística, donde está distribuida toda la población afectada, pero se decidió crear un  octavo cuadrante que tiene que ver con toda la población rural que está muy dispersa por todo el territorio”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Valoró el funcionamiento, desde principios de año, de los Órganos de Dirección de Defensa Integral (ODDI) donde, con la FAN, “todas las instituciones están organizadas para contingencias como estas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;De vuelta a sus hogares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que todavía hay más de 1.000 familias en los refugios, pero ya se están devolviendo a sus hogares. “Esta mañana se fueron unas 60″.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Calificó como positiva la declaratoria de Emergencia hecha por el Presidente en el municipio Páez. “Hay los recursos necesarios para llevar adelante grandes proyectos para contener tanto el Río Sarare y El Arauca”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Por su parte, el gobernador de la entidad señaló que “el gran protagonista es el pueblo. Tuvimos una fase muy crítica donde se hacía difícil llevar los alimentos pero el pueblo resistió y hoy están volviendo a sus hogares y ven con alegría que se haya declarado la Emergencia; y también ya existen los recursos para disminuir el riesgo de una situación similar”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roig: ”Maduro ataca a Fedecámaras porque somos le principal productor de empleos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 13:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional a empezar a la hacer políticas económicas para enfrentar la crisis en el país en ver de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorge Roig: basta de hacer política con la economía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional para que este empiece a hacer políticas económicas que enfrenten la crisis en el país en vez de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresidentes piden libertad  de políticos venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expresidentes-piden-libertad-de-politicos-venezolanos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expresidentes-piden-libertad-de-politicos-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Miami (EFE) Los expresidentes Alejandro Toledo, de Perú, y Jorge Quiroga, de Bolivia, exigieron al Gobierno de Venezuela la puesta en libertad de los presos políticos, y pidieron a la oposición “unidad” ante las elecciones de diciembre próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toledo y Quiroga participaron en un foro sobre la democracia en Venezuela, bajo el título “La democracia no tiene fronteras, Venezuela no está sola”, organizado por el Ayuntamiento de Miami y el Miami-Dade College (MDC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el encuentro participaron también el exministro y jurista venezolano Asdrúbal Aguiar, y Carlos Vecchio, dirigente de la oposición en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante su intervención, Alejandro Toledo expresó su confianza en que una misión de observación de la Organización de Estados Americanos (OEA) y de la Unión Europea (UE) supervisen las elecciones legislativas “y desaliente cualquier intento de torcer la voluntad popular”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>