<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luego on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luego/</link>
    <description>Recent content in Luego on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 09:33:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Persiguieron y mataron a balazos a un joven en el Palmar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/persiguieron-y-mataron-a-balazos-a-un-joven-en-el-palmar/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/persiguieron-y-mataron-a-balazos-a-un-joven-en-el-palmar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Luego de ser perseguido por sus asesinos, un joven fue ultimado a balazos por delincuentes desconocidos que, se presume, podrían ser cuatro encapuchados motorizados que desde la noche anterior habían estado merodeando el sector donde vivía, en el municipio Torbes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información policial, la motivación podría estar centrada en un ajuste de cuentas, toda vez que al parecer, existían enemistades entre un grupo de jóvenes del Palmar Nuevo, donde ocurrió el crimen, y otro del Palmar Viejo; no obstante, serán las investigaciones que ya iniciaron los funcionarios del Cicpc, las que confirmen  o nieguen esta hipótesis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la víctima, fue identificada como Cristian Alberto Chacón, de 19 años de edad, quien residía en  el sector  III de la calle 8  del Palmar Nuevo, a quien según testigos, este martes a las 9:30 de la noche, aproximadamente, lo interceptaron cerca de la escuela del sector II y lo acorralaron al final de la calle 5, donde le dispararon en dos oportunidades que en cuestión de segundos, acabaron con su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre los asesinos, los testigos  no aportaron mayor información, pero se cree que los cuatro hombres, que utilizan gorras y una especie de máscaras, que deambulaban en motocicletas -de dos en dos- cerca de la casa de la víctima, el pasado lunes en la noche, podrían tener que ver con el crimen del muchacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escena del crimen fue resguardada por efectivos de Politáchira hasta que arribó la comisión del Cicpc  que se encargó de levantar y trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde ayer sus familiares hacían los trámites para reclamarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció el doctor Juan López</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-doctor-juan-lopez/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-doctor-juan-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Luego de dedicar una valiosa parte de su vida a devolverle la salud a los niños del Táchira falleció el doctor Juan López, gastroenterólogo infantil quien hoy deja un profundo vacío en la práctica de la medicina. Hace más de veinte años llegó al estado, tierra que lo cautivó y donde se empeñó en entregar lo mejor de sus conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nació en el estado Zulia, calor que cambió por la brisa de las montañas andinas, lugar donde ayer dio su último respiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hubo inquietud ni preocupación que el galeno no escuchara por parte de los padres, entendiendo que cualquier detalle podía manejar el cuadro clínico, cualidad que siempre fue admirada por todos los que compartían el sagrado deber de escuchar e interpretar el llanto particular de los niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La medicina del Táchira ve partir a uno de los primeros especialistas que llegó a la región y se dio por entero a ejercer la medicina. Con mucha paciencia se dedicó a los infantes, hoy muchos lo recordarán con amor y seguramente más de una lágrima brotará de sus ojos al saber que se marchó el doctor, el amigo, el confidente, incluso el padre que los escuchó, entendiendo que comenzaba la etapa de la adolescencia de sus pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hará falta su buen trato, alegría, no obstante quedarán sus enseñanzas ofrecidas a sus alumnos, colegas, padres y niños. Ayer muchos exclamaron asombrados: ¡Se fue el doctor López! No lo podían creer, pues aún tenía mucho qué dar como profesional, padre y esposo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noticia de que sus días estaban casi contados la asumió con serenidad, a pesar de entender que el corto camino que faltaba por recorrer sería cada día más difícil. Fue un mandato divino que se debe aceptar. Hoy está tranquilo al lado de Dios. Desde el cielo seguirá guiando los pasos de los pequeños que aún lo necesitan y de todos aquellos a quienes en una etapa de sus vidas, por circunstancias adversas, les devolvió su sonrisa. (NP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>