<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luego on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luego/</link>
    <description>Recent content in Luego on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luego/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pese a férrea oposición de los vecinos  detenido joven armado en Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pese-a-ferrea-oposicion-de-los-vecinos-detenido-joven-armado-en-santa-ana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pese-a-ferrea-oposicion-de-los-vecinos-detenido-joven-armado-en-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luego de controlar la situación, los funcionarios pudieron terminar el procedimiento del joven pistolero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vendedor de verduras y hortalizas, al parecer menor de edad, fue arrestado por efectivos del Desur-Táchira, pese a la férrea oposición que hicieron varios vecinos de un barrio de Santa Ana, municipio Córdoba, donde interceptaron al joven armado de una pistola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La  situación irregular de los vecinos contra los efectivos de la Guardia Nacional, adscritos a la Compañía Motorizada del Desur, tuvo lugar el sábado en la noche, cerca de las 9, en la carrera 3 con calle 16 de barrio Sucre, donde los militares, mientras efectuaban  patrullaje, se percataron de la presencia de un joven en actitud sospechosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dieron la voz de alto a fin de someterlo a una inspección, lo interceptaron y practicaron el chequeo corporal, en el que no hallaron nada de interés criminalístico; sin embargo, al revisar un bolso que colgaba de su cuello, le hallaron, ente otras cosas, una pistola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En vista de la eventualidad, lo esposaron, luego de forcejear con él cuando intentó darse a la fuga; pero al verse  nuevamente sometido, empezó a gritar, pidiendo auxilio a las personas que se encontraban alrededor, les pedía que no dejaran que los guardias se lo llevaran preso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta al llamado de auxilio del detenido, de un establecimiento cercano donde expenden licor salió un gran número de personas, hombres y mujeres, al parecer en estado de ebriedad, que primero vociferaron  amenazas y palabras obscenas y luego les tumbaron las motocicletas en rechazo a la detención del joven, momento durante el cual hubo empujones de parte y parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, los militares pudieron salir de la bochornosa situación, llevándose consigo al detenido, el cual quedó a disposición de la Fiscalía 17ª del Ministerio  Público. &lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE exigirá paridad de género en circuitos donde no se hicieron primarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de dos intentos fallidos el Consejo Nacional Electoral explicó ayer a los partidos (oficialismo y oposición) el Manual de Postulaciones sobre paridad de género. La presidente del CNE, Tibisay Lucena, dijo que reconocerán los candidatos elegidos en las primarias de la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela, y que solo será obligatorio escoger mujeres en los circuitos en los que no hubo consulta interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los resultados de las elecciones primarias se respetan y quedan, porque fueron los electores que escogieron esos candidatos”, afirmó Lucena, quien aseveró que las normas descritas en el Reglamento de Postulaciones con Paridad y en las primarias fueron “claras y consistentes”, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, quienes fueron elegidos como principales y suplentes en los 40 circuitos de la MUD quedan iguales, así como en las 87 circunscripciones principales consultadas por el PSUV, y no importará si en un determinado estado la mayoría de los aspirantes está integrada por hombres. Sin embargo, los partidos deberán postular como mínimo 40% de mujeres en el resto de los circuitos.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Como el 6-D se elegirán 113 nominales (por nombres y apellidos, entre principales y suplentes), y 103 por lista (representantes de partidos), aparte de los representantes indígenas, la MUD tiene que buscar 98 mujeres, distribuidos de la siguiente manera: 10 principales por lista que deben ir en los puestos 1 y 2, más 30 en el resto de la lista, más 29 principales nominales y otras 29 suplentes.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Los representantes de la MUD Tomás Guanipa (Primero Justicia) y Vicente Bello (Un Nuevo Tiempo) explicaron que el “mínimo de mujeres” nominales sería 45, entre principales y suplentes; y en el caso de la lista, 40 mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las dudas fueron aclaradas y ya tenemos a las candidatas”, aseguró Guanipa, pues la inscripción de aspirantes comienza el 3 de agosto y cierra el 8 de ese mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD espera que si surgen otras dudas puedan aclararse, aunque Guanipa dijo que se oponía a que existieran “nuevas normas”, ya que temían que se exigiera la cuota de jóvenes, lo cual podría en apuro a los partidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Manual de Postulaciones favorece a los partidos grandes, sobre todo si van en alianza, porque los porcentajes de paridad se aplicarán en totales nacionales; pero si se trata de organizaciones pequeñas tienen que presentar una correlación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt; en los estados para que puedan ser validadas por el CNE. En caso contrario no serán procesadas, dijo Bello. La disposición mencionada pudiera afectar a movimientos regionales que hayan acordado, por ejemplo, apoyar a un candidato determinado de la MUD o del PSUV en un circuito y tengan opción propia en otra circunscripción, porque tendrían que demostrar que aplicaron la relación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oficialismo busca candidatos. El CNE recibió, en una segunda tanda, a los partidos del oficialismo, y los técnicos de la Junta Nacional Electoral expusieron cómo ejecutarán el Manual de Postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación varía porque las 11 organizaciones del Polo Patriótico efectuaron procesos internos distintos, según sus estatutos. El PSUV eligió candidatos en 87 circuitos pero, a diferencia de la MUD, no incluyó a los suplentes, por lo que debe escoger 36 mujeres como suplentes nominales para cumplir la cuota de 40% y 44 mujeres por lista. A esta cuenta tendría que sumar 57 candidatos suplentes nominales y 58 por lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carlos Aquino, director de propaganda del PCV, dijo que la coalición gubernamental tendría que escoger cuadros en los circuitos plurinominales (donde el PSUV eligió un solo candidato y tienen que ser entre dos y tres), los suplentes que faltan y en voto lista. “El PCV aspira a nominar en todos los estados”, expresó Aquino, quien considera que se trataba de la primera reunión con el CNE, por lo que determinarán las fórmulas en otros encuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Excepción de la norma electoral&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La aplicación de la Regla de Paridad del CNE tiene excepciones. Un caso es el de Thamara Adrián, defensora de los derechos de la población Lgbti. Como aparece en el registro electoral como hombre se le reconocerá a la MUD como cuota de las mujeres candidatas, por resolución del CNE. Así será reflejado en la tarjeta, con el nombre que es conocida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Reglamento de las Postulaciones advierte que las inscripciones serán verificadas tomando en cuenta si el ámbito territorial de constitución de la organización política o grupo de electores y electoras es nacional, regional o distrital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El tema de las inhabilitaciones políticas (cinco) no fue tratado en la reunión CNE-MUD, efectuada ayer. El diputado de Primero Justicia Tomás Guanipa informó que se fijó el punto para otro encuentro con el Poder Electoral: “Las medidas de la Contraloría General son inaceptables porque pretenden sacar del juego político a dirigentes importantes, pero hagan lo que hagan vamos a sortear cada inconveniente y no podrán inhabilitar a más de 10 millones de venezolanos. El contralor se ha convertido en un inquisidor; sin embargo, ni el contralor ni el gobierno inhabilitará al cambio en Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El secretario general del Movimiento Revolucionario Tupamaro, José Pinto, aseveró que no tendrían problema para elaborar la maqueta electoral y que dependerá de las conversaciones con la alianza. El MRT propuso al PSUV 18 dirigentes como abanderados del Polo Patriótico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Por el MEP no asistió Wilmer Nolasco, quien fue designado secretario general en asamblea el 20 de junio, porque el TSJ le quitó las siglas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critican ataque a otra unidad de  Trans Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/critican-ataque-a-otra-unidad-de-trans-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/critican-ataque-a-otra-unidad-de-trans-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La unidad de Trans Táchira que fue atacada por encapuchados el día lunes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego  que el gobernador bolivariano José Gregorio Vielma Mora anunciara la apertura de una segunda ruta sub – urbana de Trans Táchira  que beneficiará al municipio Torbes, más la llegada de 15 nuevas unidades para atender al pueblo tachirense; delincuentes encapuchados arremetieron con piedras contra la unidad número 35, ruta D que atiende a la parte alta de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A las 2:36 minutos de la tarde, alrededor de 8 encapuchados, interceptaron la unidad en la Avenida Los Agustinos, comenzaron a lanzar objetos contundentes ocasionando daños en la carrocería y vidrios laterales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó el presidente de Trans Táchira Franklin Delgado quien explicó que a esa hora no había usuarios en la unidad, tan solo el operador quien no sufrió daños físicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la maniobra oportuna de quien operaba la unidad permitió evitar que el ataque fuera más contundente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delgado señaló que desde los últimos ataques de mayo pasado, no se habían presentado problemas, sin embargo recién anunciadas dos rutas sub urbanas y la llegada de nuevas unidades, que benefician directamente al pueblo, coincidentemente surgen estos eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente agregó que los organismos competentes se encuentran trabajando en la investigación de estos hechos con el apoyo de las cámaras de seguridad que vienen incorporadas en las unidades que pudieron captar el hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diez meses de gestión la empresa de Transporte Trans Táchira C.A. tiene 68 unidades en su flota y  ha aperturado 5 rutas urbanas y dos sub urbanas, beneficiando a más de 9 mil usuarios diariamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>