<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Naval on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/naval/</link>
    <description>Recent content in Naval on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/naval/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>5 de julio económico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo revolucionario ahora es producir, expandir el sector primario y el industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julio es un mes de acontecimientos que nos han definido como país: la firma del Acta de la Independencia el 5, y el 24, la Batalla Naval del Lago y el nacimiento del Libertador Simón Bolívar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 5 de julio de 1811 encarna la unidad del pueblo de paisano con el pueblo de uniforme, y esa es la marca del nacimiento de la patria. Su desarrollo se vio detenido por las élites que traicionaron el espíritu que nos dio origen como nación. Hoy, en conjunto, tenemos la tarea de continuar la construcción del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En unión dimos la batalla de la independencia en la primera mitad del siglo XIX. Luego, en la Batalla de Santa Inés, el pueblo armado determinó la victoria sobre el ejército de élites y marcó la composición de la Fuerza Armada Nacional. La fecha revive esa esencia indisoluble, y como razón y objetivo de esa unidad, la tarea de consolidar los principios bolivarianos: autodeterminación e independencia, solidaridad latinoamericana y antiimperialismo. Esos planteamientos son de Bolívar, que es orgullo y esencia de la patria, identidad de la América morena, y es la carta de presentación de los venezolanos. Se desnaturalizan quienes por odio y egoísmo pretendan sacarlo de la historia, viva y permanente en palabra y acción de Chávez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto siguiente está planteado, tal como lo recuerda permanentemente el presidente Maduro: la independencia económica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chávez -en un paso trascendente e impostergable de justicia- democratizó la distribución de la renta petrolera y así abrió el camino. Ahora lo que nos corresponde es superar el rentismo con productividad, con creación de riqueza, y con paso firme, colocar en el mercado mundial lo que transformen manos e inteligencia de los venezolanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo revolucionario ahora es producir, expandir el sector primario y el industrial, exportar petróleo y otros productos para progresar como nación autónoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí competiremos todos los modelos de producción dentro del marco de la Constitución. A la par de los libertadores del siglo XIX, hoy debemos ganar la independencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>