<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unesco on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/unesco/</link>
    <description>Recent content in Unesco on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/unesco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unesco insta a México a investigar asesinato de tres periodistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-insta-a-mexico-a-investigar-asesinato-de-tres-periodistas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-insta-a-mexico-a-investigar-asesinato-de-tres-periodistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Unesco instó hoy a las autoridades mexicanas a hacer todos los esfuerzos para aclarar los asesinatos de tres periodistas en ese país, ocurridos entre el 26 de junio y el 2 de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un comunicado, la directora general de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), Irina Bokova, condenó los asesinatos de Filadelfo Sánchez Sarmiento, Gerardo Nieto Álvarez y Juan Mendoza Delgado, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los crímenes contra periodistas afectan a la sociedad en su conjunto y limitan la capacidad de los ciudadanos de tomar decisiones con conocimiento de causa. Es importante que las autoridades investiguen esos crímenes y procesen a los responsables de los mismos”, afirmó Bokova, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 26 de junio pasado, Nieto, director de la publicación local “El Tábano”, fue encontrado degollado en el municipio de Comonfort, en el estado central de Guanajuato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 2 de julio se registró la muerte de Sánchez en el sureño estado de Oaxaca y se conoció el fallecimiento de Mendoza en Veracruz, en el este de México, aunque éste se produjo un día antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sánchez Sarmiento, conductor de un informativo en la radio “La Favorita”, fue asesinado a tiros por dos personas cuando salía de la emisora en el municipio de Miahuatlán de Porfirio Díaz (Oaxaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendoza Delgado, director de un sitio web informativo de Medellín de Bravo (Veracruz) y también taxista, desapareció y un día después su cuerpo fue hallado en una carretera, donde presuntamente fue atropellado por un automóvil, según la fiscalía estatal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>