<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Policía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/polic%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Policía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/polic%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Politáchira captura a atracador armado en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un delincuente de 24 años, con prontuario judicial, fue capturado este lunes en horas de la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira en Barrio Obrero, luego que fuera sorprendido cuando merodeaba sospechosamente la zona comercial a bordo de un vehículo y portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Ángel Arias, director del referido cuerpo de seguridad, indicó que los hechos se originaron cerca de las 2 am cuando comisiones patrulleras avistaron al antisocial a bordo de un Taxi Daewoo Lanus, color blanco, placas 7A9C8CS, el cual rondaba suspicazmente la calle 14 entre carreras 18 y 19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tal acción irregular, tomando en cuenta la hora y el lugar, llamó poderosamente la atención de los uniformados, quienes procedieron a intervenirlo ante la presunción que planeaba cometer un asalto en algún inmueble residencial o hurto en un local comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al impartirle la voz de alto intentó darse a la fuga acelerando el automotor pero el efectivo despliegue de los funcionarios les permitió alcanzarlo y cercarlo, logrando hallar debajo del asiento del conductor un arma de fuego de fabricación artesanal calibre 9mm, contentivo de un cartucho sin percutir”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, precisó que fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó identificado como W. Romero, venezolano, de 24 años, quien presentó registro delincuencial por delitos contra la persona, quedando detenido a órdenes de la Fiscalía del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No descartamos que se trate de otro integrante de la banda de los ´topos´ quienes se dedican a saquear establecimientos comerciales en Barrio Obrero y el centro de la ciudad en horas de la madrugada, así como también a desvalijar vehículos sustrayendo especialmente baterías y computadoras”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, advirtió que el vehículo y el arma de fuego fueron remitidos al Cicpc donde serán objeto de experticias y análisis balísticos, respectivamente, que determinen si el carro es robado y el arma se encuentra involucrada en algún hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atracaba a comerciantes &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;con escopeta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento resaltante dijo el jefe policial que el domingo en horas de la noche efectuaron la detención de un azote en el barrio San Mateo de La Tendida cuando se desplazaba en una motocicleta Bera Socialista, color gris, placa AX9Z18A, llevando consigo una escopeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este peligroso hampón, apodado el ´mono´, tenía atemorizada a la comunidad del municipio Samuel Darío Maldonado, cometiendo toda clase de fechorías entre la que destaca el robo a comerciantes y a motociclistas, usando para intimidar a sus víctimas una escopeta marca Winchester calibre 16mm con los seriales devastados”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que una vez en la sede policial fue identificado como J. Chávez, colombiano, de 28 años, quien quedó detenido en la sede policial de La Fría bajo órdenes de la Fiscalía Vigésima Séptima del Ministerio Público por el delito de porte ilícito de arma de fuego. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privados de libertad recibieron asistencia de salud integral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con la finalidad de garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad, se llevó a cabo una jornada integral de asistencia al interno en el Instituto Autónomo de Policía del municipio San Cristóbal, la cual estuvo organizada por la Fiscalía Superior del Ministerio Público y la Fiscalía XII en materia penitenciaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según  Ángel Perdomo, director general del cuerpo de seguridad,  “la jornada formó parte del compromiso social de garantizar el bienestar de los detenidos; por ello, se brindó asistencia médica general y servicios de odontología a detenidos de tres policías municipales: PoliSanCristóbal,  PoliCárdenas y  PoliTorbes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los detenidos recibieron atención integral por parte de funcionarios de Corposalud, Poder Judicial, Defensoría del Pueblo, Defensa Pública y de los Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdomo resaltó que con este tipo de jornadas se garantizan los derechos de los privados de libertad establecidos en la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela, tratados, pactos y convenios internacionales suscritos y ratificados por nuestro país en materia de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, el director del cuerpo de seguridad señaló que “también se les brinda orientación para que mantengan  una actitud respetuosa frente a los funcionarios policiales, autoridades judiciales, familiares y visitantes que acuden a apoyarles en tan difícil situación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Franklin Morales, director del ambulatorio de Puente Real, explicó que la atención médica integral forma parte de un programa especial de prevención de enfermedades endémicas y pandémicas, que tienen como objetivo garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mueren 26 civiles en ataque suicida  cerca de una base de EEUU en Afganistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul  (EFE).- Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos  este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de EEUU en el este de Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local  en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó a Efe el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad”, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó a Efe de que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>