<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asamblea on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/asamblea/</link>
    <description>Recent content in Asamblea on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/asamblea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>De Freitas: “La brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;Hay una relación entre desarrollo, calidad institucional y corrupción”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no tenemos ni siquiera derecho a conocer el sueldo de los funcionarios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ni esta Asamblea Nacional ni la anterior interpeló a ningún ministro”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los ciudadanos realmente son los dueños de su Estado”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta en su biografía de Twitter Mercedes De Freitas lucha contra la corrupción. De visita en el Táchira, la directora ejecutiva de la organización no gubernamental Transparencia Venezuela toma la realidad fronteriza del contrabando de gasolina para definir esa práctica: “Si hay oportunidad de pasar las gandolas, si hay impunidad y no hay sanción, es seguro que está ocurriendo la corrupción”, formula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundadora hace 12 años del capítulo venezolano de Transparencia Internacional, aclara que vinieron esta semana a decirles a los tachirenses que saben lo que aquí pasa, que la corrupción está comiendo al país y que los grupos irregulares tienen control sobre lo público, pero que el país puede salir adelante. “La oferta que hacemos es que se incorporen con valor a la lucha contra la corrupción”, invita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caraqueña de origen, confiesa que encontró a San Cristóbal verde y hermosa, pero también con unas colas por gasolina que la entristecen. “Eso es inaceptable, nosotros no podemos dar eso por normal”, opina quien, al llegar al aeropuerto de Santo Domingo, se encontró con una pared sucia y rayada a la que nadie había quitado un viejo letrero de ‘pintura fresca’. “Hace falta ciudadanía”, reacciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Historiadora de profesión, suele recomendar a la gente que haga el ejercicio de pensar, desde que se levante, en cuántos momentos se comunica con lo público. Lo primero, prender la luz de la habitación, implica un asunto público, haya servicio o no. “Denunciar es el camino”, invoca como un mantra en este diálogo exclusivo con Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Qué hace que seamos el decimoquinto país más corrupto del mundo?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Un conjunto de cosas: falta de decisiones en políticas públicas, en normas, en legislación, en decisiones reales de controlar y proteger lo público para el disfrute de todos y no de una parcialidad… todo ha hecho que las instituciones mantengan unos riesgos altísimos de corrupción. En el caso venezolano lo que ha pasado es que tenemos unos incentivos perversos, casi naturales: el petróleo es una riqueza que recibe el Estado, sin mayor esfuerzo, que le da mucha autonomía al Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Y cómo estamos con respecto a nuestros vecinos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hasta hace unos 10 años, debajo de nosotros en el Índice Mundial de Percepción había siete países de América Latina. Ha estado pasando que los países de la región han aplicado políticas y tomado decisiones que han mejorado su situación frente a la corrupción. Venezuela se ha mantenido en esos terribles lugares, pero se ha quedado sola o en competencia constante con Haití. En México, por ejemplo, la institucionalidad ha avanzado de forma impresionante. También en Colombia y en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero el Gobierno nos dice que estamos blindados con nuestra legislación…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Nosotros tenemos una legislación que promueve la corrupción. En Transparencia revisamos todos los decretos leyes, las leyes sancionadas por la AN desde 1999 y siete sentencias del TSJ, y vimos que en 60 de ellas se viola o se limita el derecho a la información. Cualquier limitación de estas crea un boquete de riesgo de que se vaya el dinero a destinos inciertos o que por lo menos no benefician a la ciudadanía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Cuál ha sido la administración más corrupta?, ¿Cuarta República, Chávez o Maduro?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo hago diferencias en la Cuarta República; tuvo períodos donde hubo más ligerezas, pero eran diferentes. Si estudias el gobierno de Luis Herrera, aunque económicamente fue un desastre, él no se robó ni medio. Murió pobre, yo misma lo vi salir de la misma casa donde vivió 60 años. Había, sí, ligerezas en el sentido de que ministros o empresas con malos principios abusaban de lo público, y había casos de corrupción lamentables así como decisiones contrarias a la mayoría. De Rafael Caldera nadie puede decir que robó, pero entre sus ministros hubo casos. No así con Jaime Lusinchi, y el caso de Blanquita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ese espíritu se pasó para esta llamada Quinta República, pero con más fuerza. Es el período donde más dinero ha habido en toda la vida republicana, y donde hay más dinero hay más posibilidades de robar. Súmale que no tienes acceso a la información, no sabes cuánto fue que entró, a cuáles fondos gigantescos va el dinero y quién firmó. Además, vemos que la brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor. Un ejemplo de anarquía son los motorizados, aunque aquí en Táchira veo con gusto el decreto del gobernador…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tenemos, no obstante, al tachirense que hace cola por dos kilos de leche para luego revenderlos en Cúcuta o al que lleva billetes de 100 para “el cambiazo”. &lt;b&gt;¿Ellos también son corruptos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo creo que a lo mejor hay ilegalidades. Lo que uno tiene que ver es quién es el que está empujando, incentivando a la gente a hacer eso y uno no le puede pedir a la gente que sea superhéroe. El incentivo perverso es el responsable de que la gente esté perdiendo la relación esfuerzo-productividad, de que no estemos invirtiendo en producir bienes y servicios en nuestro territorio. &lt;b&gt;¿Por qué la gasolina no ha aumentado? &lt;/b&gt;Uno tiene que pensar que alguien cercano al poder está haciendo con eso el negocio de su vida. Lo que uno tiene que mirar no es a la señora que pasa tres horas en cola para hacerse el mes, sino el tipo que se está llenando de dólares con la venta de gandolas enteras.&lt;b&gt; ¿Dónde está el Estado poniendo el esfuerzo de control? ¿En el goteo? ¿Y ese es el negocio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero la mayoría de los altos funcionarios señalados de esto han sido premiados por el poder…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Exactamente, el poder tiene la responsabilidad del modelaje. Por supuesto yo no le digo a nadie que haga eso; creo que el daño que nos estamos haciendo los venezolanos al actuar de esa manera está resquebrajando, entre otras cosas, la relación entre nosotros, la posibilidad de tener una comunidad de confianza. Cada persona que participa de esas redes está haciendo un daño muy grande, pero la cuestión es: ¿en dónde vamos a poner los esfuerzos? O, si es que el Estado no puede cuidar la frontera, vamos a lo que tenemos que ir: a una sinceración de la economía, a decir cuánto estamos produciendo, cuánto vale en realidad el bolívar y abrir las fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Vivir en frontera nos predispone más a la corrupción con respecto a otras regiones?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tienen un riesgo de corrupción distinto al resto. Ahora, todo depende de la política de frontera que se tenga. Entre Alemania y Francia, o Francia y España, o España y Portugal no existe ese riesgo, porque no hay fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La oposición cuando es poder también es corrupta?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-También. Yo creo que la estructura del Estado es tan perversa que nos obliga a todos a corrompernos: veo que la gente no piensa en ir a Google a buscar unos requisitos, sino a un gestor que haga todo. Eso ocurre con unos y otros, pero con una gran diferencia: algunos gobiernos de la oposición en algunos casos tienen una vigilancia tan estricta que los obliga a ser mejores, porque hay muchos ojos vigiándolos. Eso es lo que tiene que ocurrir. Ahora, al Ejecutivo nacional, que es el que maneja 99% de los recursos, nadie lo está vigilando, o la vigilancia que se hace es muy superficial porque la institucionalidad no te da datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La Contraloría auditó las cuentas de la Alcaldía de San Cristóbal pero no ha dicho a los ciudadanos qué concluyeron. &lt;b&gt;¿Pueden desempolvar esto cuando sea electoralmente conveniente?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo hemos visto antes, y eso es lo que ocurre cuando no hay separación de poderes. Creo, sin embargo, que sea cual sea el caso deberían sacarlo y, si la Contraloría no ha informado, lo debería hacer la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Para decidir su intención de voto, &lt;b&gt;¿al elector venezolano le importa el hecho de que el candidato esté manchado por la corrupción?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lamentablemente, no. Estamos en un momento tan terrible que la gente está votando, sea cual sea el candidato, dependiendo de su bloque, aunque el candidato sea malo. En Transparencia sacamos la encuesta Perfil del Diputado Ideal e, impresionantemente, la primera cualidad que la gente les pide es honestidad, pero al final la gente no vota con honestidad. Creo que los ciudadanos tenemos que exigirle más a los candidatos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>