<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asamblea on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/asamblea/</link>
    <description>Recent content in Asamblea on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/asamblea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Franklin Duarte: “Funcionarios de Politáchira migran a PNB buscando mejoras salariales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Franklyn Duarte, candidato suplente a la Asamblea Nacional por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD)  en la frontera, aseguró que la Policía del estado Táchira, se encuentra en una grave crisis ante la falta de reivindicaciones laborales que obligan a los funcionarios de seguridad a solicitar la “baja”, denunciando que solamente este año se han registrado aproximadamente 600 solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Existen más de 600 solicitudes de “bajas” policiales en el Estado, están buscando mejoras salariales. Muchos de ellos emigrando hacia la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ya que el sueldo de estos triplican el de un funcionario de Politáchira” indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte señaló que la denuncia podía ser una señal de alarma para evitar que los funcionarios por “incompetencia de los directivos” se paralicen, ya que a su juicio no cuentan con una directiva que gestione beneficios laborales, por lo que solicitó además que se destituya a los actuales jefes de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solicito la inmediata destitución de la directiva completa de Politáchira por incompetentes al no lograr frenar los índices de criminalidad en el Estado y además no poder defender, no conseguir beneficios laborales  para sus funcionarios”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que el parque automotor de la Policía estadal está en condiciones críticas y es grande el número de  patrullas que se encuentran fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al ritmo que vamos el parque automotor de la policía va a desaparecer. Actualmente está en precarias condiciones por la falta de repuestos, Gobernador sabe usted ¿cuántas unidades automóviles y motos inoperativas hay en el taller de la Policía por falta de repuestos?  La seguridad tocara  brindarla a pie”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato dijo que la información no había sido sacada a luz pública por temor de los directivos, pero a su juicio es una realidad que no pueden ocultar más ya que se trata del bienestar del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los funcionarios exigen respeto, que no los utilicen para politiquería son un cuerpo de seguridad que le tienen que servir al pueblo en general y no a un partido político, ni un proyecto político”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, dijo que según las denuncias que le han llegado de manos de propios funcionarios de seguridad, es que no han recibido dotación de uniformes desde hace casi tres años, a pesar de  existe una partida para tal fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Después del 6-D… </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/despues-del-6-d/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/despues-del-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Son interesantes las reacciones del común de los venezolanos, a la convocatoria a la Asamblea Constituyente, considerada  la mejor vía para solucionar la grave crisis que padece la nación. Un porcentaje importante de los electores, piensan automática e instintivamente en la Constituyente de 1999; y el amargo recuerdo de la promesa e ilusión fraudulenta que dejó en el país, cuando ella se vincula con la propuesta electoral, engañosa, de 1998 del difunto presidente, que cambió la Constitución de 1961 y deformó el sistema democrático instalado desde 1958, que con errores y desviaciones, ha demostrado ser superior al régimen presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Constitución del 99 aprobada dentro de la referida Asamblea, mediante ese proceso engañoso en el que no se respetó las minorías, principio fundamental de la democracia, facilitó que el régimen  militarista, durante 16 años, en forma  abusiva,  con artimañas y la pasividad e indiferencia, consciente o inconsciente de la ciudadanía, iniciara, concentrara y manipulara los poderes públicos para los fines de la camarilla gubernamental, hoy entronizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando prevalecen razones valederas, es necesario debatir y convencernos de las mismas; eso es  democracia y libertad. Tenemos la certeza que los ciudadanos  estarán convencidos de las ventajas de la Constituyente y su viabilidad pero, aún no conocen completamente  los objetivos y  el método propuesto, entre otras cosas, porque aquellos que tendenciosamente adversan la nueva propuesta sobre el Proceso Constituyente por Iniciativa Popular, montan amenazas, vicios y desviaciones, propios del proceso chavista del 98, sobre la Asamblea Constituyente, ahora, a elegirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos procesos, son diametralmente diferentes, en su concepción, método usado y  fines a lograr. Este debate está abierto y es  urgente darlo. La propuesta incluye que después del 6-D, realizadas las elecciones parlamentarias, sea cual fuere el resultado, se impone más que nunca el MOMENTO CONSTITUYENTE.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Insistimos, que la mejor alternativa es recurrir a la Constitución y hacer uso de ella para restablecer la democracia  extraviada y con ella combatir el caos,  de 16 años de una “revolución” de quincalla, corrupción e ineptitudes que, entre otros aspectos calamitosos, evidencia el autoproclamado “Plan de la Patria” de naturaleza y fines comunistoides, que avanza inconstitucionalmente, con un sentido militarista, sin pausa, arbitrario en su proceder, con costos elevados y sin resultados beneficiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  MID promueve la Fuerza Popular para la Asamblea Constituyente Originaria acompañada  de un Proyecto de País: Venezuela Reconciliada. No obstante, habiendo explicado la propuesta; algunos  han entendido que debemos usar la Constitución para  “salir del presidente”; a través del Revocatorio; cuando la SOLUCIÓN categórica es derrotar  electoralmente  al régimen, transformar el sistema  y lograr  los propósitos, esenciales e inmediatos de desplazar el modelo económico impuesto, a los personeros del régimen que lo sostienen y obtener la reconciliación y la gobernabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Momento Constituyente debe tener su mejor expresión en el 2016, después del 6-D, con la Fuerza Popular, organizada y movilizada. Proceso regido, en forma transparente, por el Tribunal Nacional Electoral Constituyente, electo  por  el Soberano (sin el actual CNE), con Bases Comiciales Constituyentes, conforme establece la Constitución, en sus Arts, 5, 70, 347, 348, 349 y 350. Este planteamiento difiere de la forma empleada en la “Constituyente” convocada por Chávez, en 1999.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En conclusión: La Asamblea Constituyente con la Fuerza Popular promueve cambiar todos los poderes constituidos del Estado y abordar la transformación radical del país para obtener una nueva y mejor Venezuela, con el Pacto Social-Ciudadano alrededor del Proyecto País; fundamentado en la Constitución, las convicciones democráticas, la fe  en la libertad y el desarrollo y activando la organización, participación de los ciudadanos y de la Sociedad Civil, en pleno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clave constitucional y democrática para iniciar el proceso, después del 6-D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La iniciativa de la convocatoria a la Asamblea Nacional Constituyente podrán tomarla…; o el quince por ciento de los electores inscritos y electoras inscritas en el registro civil y electoral” (Art. 348 de la Constitución). Es necesario, que  tres millones de venezolanos solicitemos dicho proceso rector para iniciar la transformación de la realidad actual  que garantice el futuro de Venezuela como República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Ex Profesor Universitario.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solorzano: “La MUD está preparada para postular mujeres”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática está preparada para postular mujeres a la Asamblea Nacional” declaró este jueves la diputada al Parlamento Latinoamericano Delsa Solórzano, en cumplimiento con la resolución sobre paridad de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclaró que “este es un mecanismo valioso importante para pretender convertir el cronograma electoral”, publicó el portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también diputada Dinorah Figuera, expresó que el actual Parlamento está en deuda con las mujeres en referencia a la aprobación de leyes. Entre algunas de ellas, mencionó que está “engavetada” la Ley de Equidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos como desafío que esta junta directiva de la Asamblea Nacional pueda culminar el año asumiendo la aprobación de la Ley de Equidad” mencionó la diputada en el Centro de Divulgación de Conocimiento Económico (Cedice).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como también señaló que las mujeres tienen derechos en el ámbito político y social.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María Bolívar calificó a la AN “como muy mala y gris”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los venezolanos valoran la labor de la Asamblea Nacional en el último quinquenio “como muy mala y gris”, así lo asegura la presidenta del Partido Democrático Unido por la Paz y la Libertad, a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;María Bolívar dijo estar de acuerdo con el sentir de los venezolanos respecto a la labor de la Asamblea Nacional, en los últimos cinco años, la cual fue calificada como pésima. “Han sido periodos legislativos perezosos y complacientes, además de arbitrarios por parte de quienes ostentan el poder”, refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información del diario Panorama, la excandidata presidencial considera que poco se avanza en la aprobación de leyes.  “Ha sido un parlamento de ‘haladores’, que han pasado por encima de quien sea con tal de complacer las habilitantes presidenciales que solo han servido para nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criticó que se haya usado el poder para destituir diputados que les resultaran incómodos al gobierno. “Tanto que defienden a las mujeres, sin embargo, lo que hicieron con María Corina Machado fue una arbitrariedad de proporciones dictatoriales. No podemos volver a votar por una Asamblea Nacional que le pase por encima al voto del pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la bancada opositora dijo: “Empezaron como en carreras de caballos, y terminaron como en carreras de burros. Faltó contundencia al momento de defender el derecho de sus votantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay que luchar y luchar para aprobar el bono de alimentación para los pensionados, y el bono salud. También Hay que defender un presupuesto justo para las universidades”, recalcó Bolívar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amoroso denuncia que sector privado acapara alimentos de primera necesidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer vicepresidente de la Asamblea Nacional, Elvis Amoroso, aseguró que el Gobierno nacional no produce harina de maiz ni aceite vegetal, y responsabilizó al sector privado del país de acaparar alimentos de primera necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas privadas son las que producen harina y aceite. Es estúpido pensar que el gobierno es quien esconde los productos”, declaró en una transmisión de ANTV desde el Palacio Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amoroso denunció que la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) propondría revocar la Ley Orgánica del Trabajo si llegase a ganar en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“Si la derecha llegase a ganar la mayoría parlamentaria, revocaría la ley Orgánica del Trabajo, los Trabajadores y las Trabajadoras (LOTTT), y aumentaría la jornada laboral de ocho a nueve horas y le quitaría los días de descanso continuos”, aseguró.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El portal web de la Asamblea Nacional reseñó que el parlamentario sostuvo una reunión con movimientos sociales y entregaron una serie de propuestas para trabajar en conjunto con Empresas Polar, y así activar la distribución directa de algunos alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vicepresidente de la Asamblea mostró su apoyo al presidente Nicolás Maduro acerca de la campaña del Gobierno Nacional para defender el Esequibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El que no se sume a defender la soberanía nacional es un vendepatria”, afirmó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cura Calderón: “Las mujeres deben tener representación en la AN” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para el dirigente regional de oposición, Sergio Omar Calderón, “las mujeres deben tener una participación protagónica en el proceso electoral que se avecina para escoger la nueva Asamblea Nacional y aunque algunos dirigentes o partidos la ven como un regalo, considero que la decisión es un reconocimiento a la capacidad, lealtad y al trabajo que tienen las mujeres dentro de la sociedad venezolana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que no entiende cómo se enfrascan en una discusión estéril y superficial por este tema. “Doy testimonio de que en mi gestión como alcalde y como gobernador en mi tren ejecutivo se le brindó oportunidades a la mujer tachirense y venezolana, dando esas mujeres muestras de perseverancia, trabajo y capacidad, en la toma de decisiones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve como positivo que se abran más ventanas para las féminas, “por su rol protagónico y vocación de servicio”. Por ello, respalda que haya más presencia de damas en los cargos de representación popular, no solamente a nivel de la AN sino en otros entes del poder ejecutivo y legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—En  organizaciones que me apoyan como Opina y Electores Libres, o en el MAS con los que tenemos conversaciones adelantadas, estamos proponiendo en este proyecto el acompañamiento sin mezquindad de las mujeres, que vayan en esta maqueta electoral sin recelo, con la confianza en que van a tener un rol protagónico en el devenir histórico del país-, afirmó Calderón, aspirante a una curul en la AN por el estado Táchira. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lectura electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lectura-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lectura-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El pasado domingo  28 de junio, se escenificaron las elecciones primarias del partido Socialista Unido de Venezuela, para elegir los candidatos a diputados de la Asamblea Nacional, acto pautado para el próximo 6 de diciembre de este 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya pasada un poco la euforia de unos y el guayabo de otros con los resultados computados, se pueden inferir una serie de conjeturas en el caso del estado Táchira, para apuntar a lo que se avecina próximamente dentro del propio Psuv, de cara al evento electoral de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La elección en los cinco circuitos en que está dividido electoralmente el  Táchira, deja claramente evidenciada  la aparición de nuevos liderazgos locales, el marchitamiento de algunos otros que aceleradamente caminan en la curva del decrecimiento electoral,  el sostenimiento de unos liderazgos  donde la maquinaria del partido y su posición política le dan ventajas comparativas indudables, y la baja votación chavista en municipios de su propio dominio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ejercicio democrático de las elecciones primarias, cuyo impulso mayor lo recibió del presidente Chávez, aun con las imperfecciones que sigue teniendo, es el camino; abre la compuerta de la posibilidad a que irrumpan en la escena política local, regional y nacional, nuevas caras que refresquen paulatinamente los estamentos políticos; ojalá y más temprano que tarde se acaben las prebendas de  los candidatos por lista, y todo el mundo tenga que medirse en elecciones primarias para evitar seguir con algunos resabios y prácticas políticas del pasado reciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostró este proceso, cómo aparecen nuevos actores locales que sin haber obtenido la victoria en el circuito, se pueden perfilar como los futuros candidatos a alcaldes en sus respectivos municipios, por la significativa votación que obtuvieron, mayor que la de los ganadores de los circuitos; por otro lado, dejó claras evidencias de que algunos candidatos ya están de pasada,  hoy sacaron en su propio municipio la mitad o menos de los votos del reciente proceso electoral de alcaldes, y que los electores les están hablando y diciendo con el voto que busquen otros horizontes; hubo candidatos que creen ciegamente que ellos son los mesías y salvadores y, por suerte, simplemente los votos hablan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es singularmente importante lo que está sucediendo en el acontecer político tachirense, más temprano que tarde las elecciones primarias dejarán de ser un ejercicio timorato, para convertirse en la columna vertebral de la democracia; este será en un futuro próximo el mecanismo para evitar las triquiñuelas, el padrinazgo, las trampas y las imposiciones, que tanto daño político y social causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es también alentador que este ejercicio democrático de las primarias vaya decantando el proceso electoral local y con mecanismos claros como la cantidad de votos obtenidos por candidato, les impida o los favorezca para volverse a medir en futuros procesos, con esto se evita que se conviertan en unos eternos candidatos, rallando en lo folclórico electoral, como el recordado German Borregales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Psuv debe revisar su estructura política regional y municipal, para evitar convertirse en un partido clientelar, donde lo ideológico pasa a un segundo plano; debe ser por el contrario una organización de masas que promueva la democracia participativa, para que prive la racionalidad, la concordia y la tolerancia entre todo el universo político que participa en procesos electorales.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machado se solidarizó con Ledezma luego de diferimiento del juicio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/machado-se-solidarizo-con-ledezma-luego-de-diferimiento-del-juicio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/machado-se-solidarizo-con-ledezma-luego-de-diferimiento-del-juicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La exdiputada a Asamblea Nacional, María Corina Machado, se pronunció este miércoles sobre el diferimiento del juicio que se le sigue al alcalde del municipio Metropolitana, Antonio Ledezma y ratificó su apoyo al líder político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antonio Ledezma tiene toda mi solidaridad, todo mi respaldo. Juntos hemos convocado y compartido una lucha histórica, que ha sumado millones de voluntades. Hoy, con orgullo, ratifico esa lucha y cada una de nuestras posiciones, las cuales seguimos emprendiendo por la urgente Transición a la democracia en paz, en el marco de la Constitución”, dijo Machado reseñó nota de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La exparlamentaria rechazó los cargos por los que se le acusa al dirigente del partido Alianza Bravo Pueblo (ABP), por los cuales se le mantiene privado de libertad con medida de casa por cárcel. “Primero, lo acusaron de un plan golpista, por suscribir el Acuerdo Nacional para la Transición, un documento impecablemente democrático, que el mundo y los venezolanos respaldan, porque es lo que Venezuela necesita para superar la emergencia nacional”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Después, lo acusan de un plan para atentar contra la vida de Leopoldo López. Y los apresan juntos (en la Cárcel de Ramo Verde). Ahí ellos han demostrado la confianza mutua que existe entre todos quienes damos esta admirable lucha. No conformes con ello, lo acusan del terrible asesinato de Adriana Urquiola, cuando todos los venezolanos sabemos quiénes son los responsables y quién dio la orden para reprimir y silenciar las voces ciudadanas”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón por la que se persigue a Ledezma es el temor que el Gobierno le tiene debido a su “gran y limpia trayectoria democrática”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello: Chávez nos advirtió lo que está pasando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cabello-chavez-nos-advirtio-lo-que-esta-pasando/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 17:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cabello-chavez-nos-advirtio-lo-que-esta-pasando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El presidente de la Asamblea Nacional, diputado Diosdado Cabello, reveló que unos días antes de morir el presidente Hugo Chávez (1999-2013), ya les había advertido sobre la “guerra económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Nos advirtió todo esto que está ocurriendo, nos habló de la guerra económica, que por ahí iban a venir. Nos pidió que asumiéramos el rol que nos correspondía para que nuestro pueblo consiguiera una forma de canalizar su rabia, su descontento. Nos dio las instrucciones, aprueben todas las leyes que sean necesarias para combatir la guerra económica que por ahí vienen”, agregó el también primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), durante el acto de entrega de la orden “Hugo Chávez”, en su única clase, a miembros de los diferentes componentes de la Fuerza Armada Nacional, realizado en la Academia Militar de Venezuela, a propósito de cumplirse 40 años de la graduación del fallecido Presidente en esa Academia, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Cabello aseguró que la advertencia e instrucciones las realizó el presidente Hugo Chávez, el 22 de febrero de 2013, en una reunión que se extendió durante cinco horas, realizada durante su convalecencia en el Hospital Militar. En el encuentro -dijo- participaron también el presidente Nicolás Maduro, el vicepresidente Jorge Arreaza, y los ministros en ese entonces de Energía y Minas e Interior Justicia, Rafael Ramírez y Miguel Rodríguez Torres, respectivamente,&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Durante el acto, transmitido por la estatal VTV, el presidente del Parlamento alertó a los militares que “si atacan la unión cívico-militar es porque es buena para el país, para nuestro pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Si ellos (la oposición) estuvieran aplaudiendo algo malo estuviésemos haciendo (…) Les duele a ellos no tener generales, almirantes, coroneles, capitanes de navío, bien bueno que no tengan ni uno solo, porque afortunadamente la Fuerza Armada es cada día más revolucionaria y más chavista”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Cabelló exhortó a los presentes a ser y seguir el ejemplo de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“A 40 años de su graduación en esta Academia, sintámonos Chávez, revisemos nuestra conducta a ver si está dentro de los preceptos éticos, morales, socialistas de nuestro comandante Hugo Chávez. Seamos como Chávez y tendremos una patria libre, soberana, independiente para nuestros hijos, nuestros nietos y por siempre”, señaló, antes de agradecer la invitación al acto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong&gt;Padrino: el legado sigue vivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El ministro de la defensa, general Vladimir Padrino López, en su turno en el acto en la Academia Militar, dijo que “el legado de Chávez se mantiene más vivo que nunca en el corazón, en las imágenes y en el pensamiento de los militares de la FANB”, citó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Chávez debe hacerse irreversible para la historia y para los años por venir, (con) la imagen de ese líder que tomó las banderas bolivarianas de la independencia, libertad, soberanía, igualdad social y el que refundó a nuestra Fuerza Armada y refundó con su letra, puño y pensamiento visionario la nueva República”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Padrino López llamó a recordar siempre al líder miliar y tenerlo presente. “Cada idea que salga del intelecto de nosotros tiene que hacerse una pregunta y es: ¿Esta acción está alineada con la ética, los principios y valores que representó Hugo Chávez?”, dijo Padrino.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>