<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Asamblea on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/asamblea/</link>
    <description>Recent content in Asamblea on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 18:52:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/asamblea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ricardo Sánchez rechazó inhabilitaciones de líderes opositores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-rechazo-inhabilitaciones-de-lideres-opositores/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:52:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-rechazo-inhabilitaciones-de-lideres-opositores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ricardo Sánchez, diputado de la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario a la Asamblea Nacional, Ricardo Sánchez,  mostró su descontento por las recientes inhabilitaciones de María Corina Machado, Enzo Scarano, Pablo Pérez y Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No estoy de acuerdo, la democracia se mejora con más democracia&amp;rdquo;, expresó en entrevista para Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sánchez afirmó que las inhabilitaciones no le hacen ningún bien a la democracia venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El venezolano que quiera votar por un proyecto social lo hará a pesar del candidato&amp;rdquo;.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;&lt;/div&gt;
Sánchez añadió, que debido a la polarización que se vive en Venezuela, no se aceptan los logros que ha tenido el gobierno nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Podrían dejar en libertad a empresario detenido por actos de corrupción con el gobierno regional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/podrian-dejar-en-libertad-a-empresario-detenido-por-actos-de-corrupcion-con-el-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/podrian-dejar-en-libertad-a-empresario-detenido-por-actos-de-corrupcion-con-el-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Abelardo Díaz, diputado a la Asamblea Nacional; junto al también parlamentario Norman Labrador en rueda de prensa.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, denunció que hay rumores de que podrían dejar en libertad en los próximos días a un empresario que cometió actos de corrupción con el actual gobierno regional, y que recibió sin licitación más de 70% del monto por la construcción de unas viviendas en el municipio Ayacucho las cuales nunca entregó y por ende cometió estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz recordó que el caso fue denunciado por él, durante el mes de enero del año 2014, cuando indicó que el presidente de Fundesta para ese momento, José Rosario González, firmó el 3 de mayo del año 2013, la asignación de la obra sin licitación a la empresa Proyectos y Desarrollos San Francisco de Asís C.A., propiedad de Hunny José Villamizar Ramírez, para la construcción de 69 viviendas; y a los tres días, el 6 de mayo de 2014 les desembolsó 4 millones 500 mil bolívares, y solo dos meses después, el 3 de julio de 2013 les dio 7 millones 200 mil bolívares, correspondientes en total a más 70% del costo de la obra como anticipo, dinero que debía ser entregado a las familias vía crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo el parlamentario que dos años después, hace aproximadamente dos meses, el señor Villamizar Ramírez, fue detenido por orden del Ministerio Público que solicitó la privativa de libertad, y es acusado de los delitos aprovechamiento fraudulento de fondos públicos, cooperador inmediato en el delito de peculado doloso impropio y uso de certificaciones falsas establecidos en la Ley contra la corrupción y en el Código orgánico procesal penal, pero sorpresivamente se encuentra recluido en una clínica de la ciudad y no en un centro penitenciario, y los rumores indican que lo dejarán en libertad sin que nadie se dé cuenta, causa que está a cargo del juez Richard Cañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido el diputado Abelardo Díaz indicó que este delito cometido, fue en contra de unas 69 familias de la cooperativa Gran renacer de Andrés Bello, que tenían sus esperanzas en la construcción de esas viviendas que nunca se concluyó, y tampoco dieron cuentas de qué se hizo el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero mostró una serie de fotografías y documentos, y expresó: “el señor Villamizar Ramírez, es un enchufado, íntimo amigo del gobernador Vielma Mora como se evidencia en estas imágenes donde sale con él; tal vez por eso le asignaron esas obras sin licitación y le entregaron el dinero tan rápido violando la ley, pero además  el gobernador Vielma Mora se convierte en cómplice, pues guarda silencio ante esta gran estafa que le hicieron al estado y a las familias afectadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, manifestó Abelardo Díaz que, de fuentes confiables, recibió la información de que este contratista preso por estafa, que permanece detenido en una clínica, está moviendo influencias políticas para quedar en libertad “hacemos un llamado al juez Richard Cañas, llevamos el seguimiento de este caso, y estaremos vigilantes de que le den libertad a ese señor solo por favores políticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al presentar todas las órdenes de pago y demás documentos, cuestionó además que no se hayan emprendido sanciones contra el señor José Rosario González, quien fue el que dio el dinero de Fundesta de manera indebida, y también tiene responsabilidad en este caso, aunque ya no se encuentre al frente de esa institución; y además solicitó que se investigue al gobernador Vielma Mora por proteger a funcionarios que cometen hechos de corrupción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Hay muchas familias en emergencia en Zorca y el gobernador no aparece”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, conversó con los habitantes de los sectores afectados en Zorca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado tachirense de la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, atendió el llamado de los habitantes de la comunidad de La Horqueta y La Bloquera, en Zorca, por la situación presentada ante el deslizamiento del terreno con afectación de viviendas, aunado al asentamiento de la carretera, donde al momento se tienen tres viviendas colapsadas e igual número de familias damnificadas como consecuencia de la filtración de aguas blancas, servidas y pluviales en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario tachirense recorrió el sector acompañado con los habitantes de la comunidad, y expresó: “le hacemos un llamado al gobernador José Gregorio Vielma Mora para que se apersone en el sector La Horqueta de Zorca, entre los municipios San Cristóbal y Cárdenas, y constate tan dramática situación, ojalá venga sin tanto show, sino que venga decidido a prestar ayuda y brindar soluciones a esta comunidad que tanto lo necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, dijo Abelardo Díaz: “¿qué está esperando señor gobernador, una tragedia? ¿Que se presenten desenlaces fatales? La presencia de su gobierno en esta zona tiene que ser inmediata y es por lo que le reitero el llamado, esta comunidad ha pedido constantemente su presencia y ha sido imposible que usted le de atención a la misma, ojalá recapacite y entienda que este sector también pertenece al estado que usted por ahora gobierna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la señora Rosmery Villavicencio Varela, habitante de la zona, indicó que esta problemática pudiera ser consecuencia de una fuga de agua proveniente del tanque de Hidrosuroeste y que se requiere con suma urgencia que sea atendida esta situación, ante un inminente colapso, al tiempo que resaltó la necesidad de rescatar la vía que se hundió y evitar que se derrumben más viviendas que pudieran generar una lamentable tragedia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana Dolores Machado, también habitante del sector, dijo ser una persona enferma y de avanzada edad que requiere ayuda, “en las noches no dormimos ante el temor que se derrumbe por completo la zona, le hacemos un llamado al gobernador para que venga y se aboque a buscar soluciones, que es lo que necesitamos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Abelardo Díaz solicitó, además, el abocamiento por parte de los organismos competentes para el dragado de la quebrada La Zorquera, ya que de lo contrario se daría muy pronto el colapso de las bases del puente y repercutiría en la vía principal de la carretera que conduce a Capacho, alertó el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diputado Medina: Una nueva AN logrará impulsar la producción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ángel Medina, diputado a la Asamblea Nacional y secretario político nacional de Primero Justicia. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en el marco de un encuentro con los habitantes del El Callao, Guasipati, El Palmar y Upata en el estado Bolívar, el diputado a la Asamblea Nacional y Secretario Político Nacional de Primero Justicia, Ángel Medina, aseguró que con una nueva Asamblea Nacional se lograría reactivar el aparato productivo de la nación ante la negativa del Gobierno de impulsar lo &amp;ldquo;Hecho en Venezuela&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina recordó que el Ejecutivo nacional tuvo que recular las medidas en materia agroalimentaria por ser a su juicio, absurdas y que causarían mayor escasez. Sin embargo, &amp;ldquo;el gobierno pareciera retomar su hábito de estar amedrentando nuevamente a los emprendedores venezolanos, cuando lejos de estar haciendo eso, debería estar impulsando la producción nacional para que se supere la operación rentista de comprar lo que comemos. Producir más y mejor es el camino, no existe otra forma de mejorar la calidad de vida. Debemos lograr el Hecho en Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el parlamentario y candidato a la reelección por la tolda auronegra, así como de la Unidad, ejemplificó que &amp;ldquo;en el caso puntual del estado Bolívar, la escasez llega a tales extremos que en Upata un paquete de harina de maíz, le dicen &amp;lsquo;Cochano&amp;rsquo;, que una piedra de oro en bruto, porque no se consigue y cuando lo consiguen, tienen que pagar altas sumas de dinero y esto no puede estar ocurriendo en un país con las mayores reservas de oro negro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocan a asamblea general los productores  ante la “crisis y emergencia” que enfrentan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/convocan-a-asamblea-general-los-productores-ante-la-crisis-y-emergencia-que-enfrentan/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/convocan-a-asamblea-general-los-productores-ante-la-crisis-y-emergencia-que-enfrentan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ezequiel Pérez, candidato a diputado de la Asamblea Nacional por la MUD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A una asamblea, para discutir los problemas que enfrenta el sector ganadero, especialmente del estado Táchira, convocan dirigentes gremiales del sector para el próximo jueves 30 de julio, a las 10 de la mañana, frente a Leche Táchira, en el sector La Pedrera, municipio Libertador, con el fin de suscribir un documento a través del cual se expondrá al gobierno nacional los motivos por los cuales se declaran en “emergencia”, ante  la “crisis” económica que los afecta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato a diputado de la Asamblea Nacional por la MUD y productor agropecuario, Ezequiel Pérez, invitó a productores, comerciantes y transportistas a atender este llamado formulado por la Asociación de Ganaderos del estado Táchira (Asogata) y por la Federación Nacional de Ganaderos (Fedenaga), por cuanto todos los sectores estarían siendo víctimas de la “falta de insumos y de combustible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que: “No encuentran cabilla, acerolit, cemento, alimentos concentrados, ni medicinas, y que la hiperinflación llega a 15 mil %, lo que estaría empobreciendo a los sectores productivos y a los ciudadanos que no encuentran productos de primera necesidad”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A esta asamblea asistirán productores de Guasdualito, del Cantón, Socopó, Santa Bárbara, Fernández Feo, San Joaquín, El Milagro, Abejales, entre otros sectores, quienes entregarán un documento a los medios de comunicación, explicando sus inquietudes al gobierno nacional, el cual  pareciera que no quiere dialogar con el sector productor, a pesar de que es el que lleva la comida y el alimento a todo nuestro pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez comentó que: “Si el gobierno está buscando destruir el aparato productivo, lo está logrando, al no otorgar las divisas necesarias para adquirir la materia prima que necesita este gremio del país, así como a quienes importan los repuestos para la maquinaria y los vehículos necesarios para cumplir con este proceso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Los transportistas de leche están sufriendo las mismas consecuencias. Se les explota un caucho y no consiguen. El kilo de grasa que valía el año pasado 25 bolívares, hoy vale mil 500. Un alambre que costaba 700 bolívares, hoy vale hasta 30 mil bolívares. La inestabilidad económica hace que exista un desorden jamás visto en la historia del país y que arruina la gente&amp;mdash; agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto se le suma el problema para abastecer de combustible las unidades, ya que, señaló Pérez que: “Las colas son de más de tres horas, más ahora cuando algunas estaciones pasaron a ser a precio internacional, específicamente en El Piñal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay colas inmensas para llenar a 50 bolívares el litro, porque le dan factura. El gobierno logró legalizar el contrabando, lo que afecta a los usuarios, quienes están recibiendo menos cantidad de combustible en las estaciones que quedaron a precio nacional”, aseguró Ezequiel Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, insistió en la necesidad de que todos los sectores productivos asistan a esta gran asamblea, durante la cual decidirán cuáles serán los pasos a seguir para mejorar la situación.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Acusaciones contra mi programa  de TV son porque duele la verdad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana (AN), Diosdado Cabello, dijo hoy que las acusaciones vertidas en contra de su programa televisivo “Con el mazo dando”, por un grupo de expertos de Naciones Unidas y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos son “porque les duele la verdad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ONGS supuestas defensoras de Derechos Humanos y libertad de expresión fueron a la ONU para que ‘Con El Mazo Dando’ salga del aire. Les duele la verdad”, señaló el jefe del Poder Legislativo venezolano a través de su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expertos de la ONU y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos lamentaron hoy a través de un comunicado los intentos por desacreditar e intimidar a defensores de derechos humanos en la televisión pública venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto está suscrito por los relatores especiales de la ONU Michel Forst (sobre la situación de los defensores de los Derechos Humanos), David Kaye (sobre la promoción y la protección del derecho a la libertad de opinión y de expresión) y Maina Kiai (de los derechos a la libertad de reunión pacífica y de asociación).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento es apoyado también por los expertos del Sistema Interamericano de Derechos Humanos José de Jesús Orozco, relator sobre Defensoras y Defensores de los Derechos Humanos, y Edison Lanza, sobre Libertad de Expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento, los expertos llaman la atención sobre las “acusaciones contra activistas” que Cabello hace a través de su programa del canal estatal Venezolana de Televisión (VTV) que se trasmite todos los miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cabello sale al aire haciendo acusaciones contra activistas de derechos humanos y organizaciones de la sociedad civil, con el aparente fin de intimidarlos”, afirman los expertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdan que los defensores de derechos humanos y las organizaciones de la sociedad civil “deben poder llevar a cabo su trabajo en materia de derechos humanos, así como cooperar libremente y con seguridad con los mecanismos internacionales y regionales sin temor a intimidación y represalias” y denuncian una serie de incidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro escrito, el presidente de la AN informó de que hoy, a las 21.00 (1.30 GMT) estará en su programa y señaló que se trata de un espacio “para chavistas” y que “los amargados pueden verlo pero no les conviene”, advirtió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AN aprueba acuerdo en rechazo a Ley de Seguridad de España</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La Asamblea Nacional venezolana aprobó hoy un acuerdo para rechazar “vehementemente” la Ley de Seguridad Ciudadana de España, conocida coloquialmente como “ley mordaza” al considerarla un “evidente retroceso en las conquistas históricas” de los derechos universales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto titulado “Acuerdo en solidaridad con la justa batalla que libra el pueblo de España ante la aplicación de la Ley Mordaza”, fue presentado por la segunda vicepresidenta de la AN, la oficialista Tania Díaz y aprobado por la mayoría gubernamental que existe en el Parlamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento, además de rechazar esta ley, denuncia la “férrea censura” que, dice, mantienen “los monopolios de la información” en España y en el resto del mundo sobre las “crecientes expresiones (&amp;hellip;) que en este momento eleven su voz de protesta ante la aplicación de esta ley aberrante y sus consecuencias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta “a todos los pueblos y gobiernos hermanos” sobre el “terrible precedente” que significa una ley que “viabiliza métodos retrógrados de coerción y miedo” y condena el “uso de la fuerza para aplazar el descontento social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado por la opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD), Biagio Pillieri, indicó: “Rechazamos, nos oponemos y combatimos” medidas que “vulneren los derechos humanos fundamentales” pero pidió al oficialismo no tener “doble moral”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos que no haya en ustedes una doble moral, un doble discurso, que rechacemos la mordaza en España, pero imponemos la mordaza en Venezuela, con leyes propuestas y aprobadas por ustedes”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también opositor Juan Carlos Soteldo aseguró que desde la bancada oficialista se propuso este documento porque desde el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) “están en campaña en España”, en alusión a la presencia de Podemos en la primera línea política española.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el oficialismo el diputado William Ojeda afirmó que la bancada respaldaría el acuerdo “con vocación humanista, democrática” y por la “solidaridad con los pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acuerdo además que le dice al humilde pueblo español, no está solo, los valores de la humanidad nos enlazan, nos encuentran”, indicó poco antes de manifestar que en esta “Ley Mordaza” española “rezagos del franquismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ya anunció la semana pasada que el Parlamento denunciará “ante todos los escenarios” la Ley de Seguridad Ciudadana española que calificó entonces de “fascista” y de “violar los derechos humanos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>