<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ministro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ministro/</link>
    <description>Recent content in Ministro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 19:11:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ministro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Baja un metro el nivel de agua en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/baja-un-metro-el-nivel-de-agua-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/baja-un-metro-el-nivel-de-agua-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El nivel de agua en Guasdualito ha descendido en promedio un metro, de manera que ya se puede transitar por algunas calles de las zonas inundadas tras las intensas lluvias de la última semana, informó ayer el Ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Troudi notificó que han sellado las roturas en los diques a fin de impedir el ingreso del agua del río Sarare, además han retirado escombros de las calles que impiden el drenaje y continúan con las labores de achique en caños, puentes y zonas anegadas, publica El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de esta situación en la que se han visto afectadas nueve mil familias, el gobierno y organizaciones no gubernamentales han recolectado más de 100 toneladas de alimentos, artículos de higiene personal, sábanas, medicamentos y otros insumos para distribuirlos entre los más necesitados en la entidad apureña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este martes se instaló en la población, un hospital de campaña que cuenta con 80 camas, salones de cuidados intensivos, hospitalización, rayos X, quirófanos, entre otras áreas, reseñó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Instituto Venezolanos de los Seguros Sociales (IVSS), Carlos Rotondaro, comunicó que en este espacio habrá médicos, enfermeras, medicinas y equipos necesarios para atender un promedio de 100 emergencias diarias de diferentes especialidades. Informó que efectivos policiales, bomberos y funcionarios de Protección Civil se encuentran activados en las zonas afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Alerta en Mérida y Táchira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protección Civil, Bomberos y entes de infraestructura y de vialidad del estado Mérida se mantienen en alerta preventiva ante la persistencia de las lluvias en esa entidad andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El estado no ha sido afectado de manera grave, sólo tenemos una situación de alerta en el municipio Rivas Dávila”, informó ayer el director de Protección Civil Mérida, Gerardo Rojas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en Táchira se mantiene el riesgo en cinco municipios: Junín (La Petrólea y Quinimarí), San Cristóbal (Macanillo) Cárdenas (La Florida), Sucre (Queniquea) y Francisco Miranda (San José de Bolívar), según declaraciones del gobernador José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>