<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ministro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ministro/</link>
    <description>Recent content in Ministro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ministro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ministro González López: capturados 13 ciudadanos en el exterior por &#34;raspacupos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-gonzalez-lopez-capturados-13-ciudadanos-en-el-exterior-por-raspacupos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-gonzalez-lopez-capturados-13-ciudadanos-en-el-exterior-por-raspacupos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministro de Relaciones Interiores, Justica y Paz, Gustavo González López. (Foto: Runrun.es)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 13 integrantes de una banda dedicada a blanqueo de capitales y falsificación de documentos, vinculados con fraude al Estado con las autorizaciones de divisas para consumos en el exterior, fueron capturados en España, Panamá y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un detenido en Venezuela, nueve en España y tres en Panamá es el saldo de la operación denominada “Raspado”, impulsada en conjunto por organismos policiales de los tres países, indica una nota de prensa del Ministerio de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, publicó El Aragüeño con información de la AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradecemos a Guardia Civil Española por operación Raspado y capturar banda dedicada al blanqueo de capitales”, escribió este sábado en Twitter el ministro Gustavo González López.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que “reafirmamos nuestra voluntad de cooperar solidariamente, apegados a convenios y acuerdos internacionales. Continuaremos con investigaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación en España incluyó 10 registros domiciliarios (en Córdoba, Zaragoza, Málaga y Madrid) y el hallazgo de gran cantidad de tarjetas bancarias y puntos de venta, así como 11.500 euros en efectivo, señala una información de la Guardia Civil ibérica en su portal web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los detenidos y numerosos ciudadanos venezolanos se aprovechaban de la subvención al cambio de moneda, que para viajes al extranjero ofrecía el Gobierno venezolano, comercializando posteriormente las divisas en el mercado negro”, agrega el comunicado oficial español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntan que las “investigaciones son fruto de las estrechas relaciones y los fluidos canales de comunicación existentes entre la Guardia Civil y cuerpos de seguridad de otros Estados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades panameñas comunicaron a España a comienzos de 2015 sobre la detección en el país centroamericano de una organización delictiva dirigida desde la nación ibérica, dedicada al blanqueo de capitales y a la falsificación de documentos mercantiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, utilizando testaferros, había creado un entramado empresarial para abrir una gran cantidad de cuentas bancarias con la finalidad de proveerse de terminales de puntos de venta de bancos españoles, que posteriormente trasladaban a Panamá, donde los utilizaban en la modalidad defraudatoria vinculada con la autorización de divisas a venezolanos para consumos en el exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red desmantelada realizaba operaciones ficticias, cargando gastos a tarjetas de los venezolanos, quienes obtenían los recibos falsos de consumos, para luego revender la divisa en el mercado paralelo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baja un metro el nivel de agua en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/baja-un-metro-el-nivel-de-agua-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/baja-un-metro-el-nivel-de-agua-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El nivel de agua en Guasdualito ha descendido en promedio un metro, de manera que ya se puede transitar por algunas calles de las zonas inundadas tras las intensas lluvias de la última semana, informó ayer el Ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Troudi notificó que han sellado las roturas en los diques a fin de impedir el ingreso del agua del río Sarare, además han retirado escombros de las calles que impiden el drenaje y continúan con las labores de achique en caños, puentes y zonas anegadas, publica El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de esta situación en la que se han visto afectadas nueve mil familias, el gobierno y organizaciones no gubernamentales han recolectado más de 100 toneladas de alimentos, artículos de higiene personal, sábanas, medicamentos y otros insumos para distribuirlos entre los más necesitados en la entidad apureña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este martes se instaló en la población, un hospital de campaña que cuenta con 80 camas, salones de cuidados intensivos, hospitalización, rayos X, quirófanos, entre otras áreas, reseñó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Instituto Venezolanos de los Seguros Sociales (IVSS), Carlos Rotondaro, comunicó que en este espacio habrá médicos, enfermeras, medicinas y equipos necesarios para atender un promedio de 100 emergencias diarias de diferentes especialidades. Informó que efectivos policiales, bomberos y funcionarios de Protección Civil se encuentran activados en las zonas afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Alerta en Mérida y Táchira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protección Civil, Bomberos y entes de infraestructura y de vialidad del estado Mérida se mantienen en alerta preventiva ante la persistencia de las lluvias en esa entidad andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El estado no ha sido afectado de manera grave, sólo tenemos una situación de alerta en el municipio Rivas Dávila”, informó ayer el director de Protección Civil Mérida, Gerardo Rojas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en Táchira se mantiene el riesgo en cinco municipios: Junín (La Petrólea y Quinimarí), San Cristóbal (Macanillo) Cárdenas (La Florida), Sucre (Queniquea) y Francisco Miranda (San José de Bolívar), según declaraciones del gobernador José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>