<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estadal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/estadal/</link>
    <description>Recent content in Estadal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/estadal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Culminó Congreso pedagógico estadal en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/culmino-congreso-pedagogico-estadal-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/culmino-congreso-pedagogico-estadal-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Con éxito culminó el Congreso Pedagógico Estadal en todos los municipios del estado Táchira, actividad que se llevó a cabo de manera simultánea en todo el país, basado en el denominado quinto objetivo histórico del Plan de la Patria, que se refiere a la producción y preservación de la vida en el planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento principal, efectuado en el auditorio del Liceo Pedro María Morantes de San Cristóbal, contó con la presencia del director nacional de Comunidades educativas, Bonny Gómez, Vilma Vivas, jefa regional de Educación, cuerpo directivo zonal y más de 600 docentes del eje metropolitano, quienes en una gran jornada de dos días en mesas de trabajo debatieron y efectuaron propuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonny Gómez, dijo que el Congreso estadal pedagógico responde al sistema de formación permanente propuesto por el presidente de la República, Nicolás Maduro, y Héctor Rodríguez, ministro de Educación, en pro de mejorar el sistema educativo en toda la nación y desde las escuelas crear propuestas y zonas de producción para contrarrestar la guerra económica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El tema de la producción es porque ante la guerra económica impuesta por los sectores poderosos, ante el desabastecimiento programado y toda la campaña sicológica, este pueblo se ha levantado y va a producir, como en el caso que tenemos más de seis mil huertos escolares a nivel nacional, y hoy a partir de este congreso se van a crear más-, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gómez, expresó que participaron a nivel nacional en los dos días más de 53 mil docentes y se realizaron más de seis mil ponencias, lo que produjo un gran avance para la transformación y profundización del proceso educativo y que a su vez significa la antesala al Congreso Nacional e Internacional que se hará del 15 al 17 de julio en la capital de la República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos llena de satisfacción que este proyecto y realidad educativa de participación, inclusión y discusión constante, que desarrolló el comandante Chávez y que viene profundizando el presidente Nicolás Maduro, cada día sea mejor, pues vemos que el nivel de conciencia de nuestros maestros es mayor; esto gracias a los resultados de la Consulta Nacional y a la revolución, pues jamás en la cuarta República se había visto tal nivel de participación de los docentes en los procesos de transformación-, sostuvo  el director nacional de Comunidades Educativas.(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>