<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maduro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maduro/</link>
    <description>Recent content in Maduro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:23:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maduro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro: &#39;&#39;No permitiremos observadores internacionales en las parlamentarias&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, descartó la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela &amp;ldquo;no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No lo aceptaremos jamás, por nadie&amp;rdquo;, dijo Maduro consultado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.
&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;http://unionradio.net/actualidadur/nota/visornota.aspx?id=205010&amp;amp;tpCont=1&amp;amp;idSec=3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Unión Radio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro y Ban apuestan por comisión de la ONU para mediar en Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/maduro-y-ban-apuestan-por-una-comision-de-la-onu-para-mediar-en-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/maduro-y-ban-apuestan-por-una-comision-de-la-onu-para-mediar-en-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ban planteó durante el encuentro una posible reunión entre Maduro y el presidente de Guyana, David Granger, en septiembre, cuando se celebrará el 70° aniversario de las Naciones Unidas, según dijo el presidente venezolano. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas(EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, y el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, se mostraron  este martes de acuerdo en que una comisión de las Naciones Unidas trate de mediar entre Venezuela y Guyana por el conflicto del Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, que viajó a Nueva York para reunirse con el diplomático surcoreano, explicó tras el encuentro que Ban se comprometió a “activar una comisión inmediatamente” para que viaje a los dos países y promueva “la activación del buen oficiante a través del Acuerdo de Ginebra (1966)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la ONU, según su portavoz, reiteró al líder venezolano la disposición de la organización “para tratar el camino a seguir con los dos Gobiernos” e intentar resolver así la controversia fronteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portavoz recordó que Ban ha ofrecido repetidamente el envío de misiones a los dos países para tratar de avanzar y destacó que ambos Gobiernos han dejado claro su compromiso con una solución diplomática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Ban planteó durante el encuentro una posible reunión entre Maduro y el presidente de Guyana, David Granger, en septiembre, cuando se celebrará el 70 aniversario de las Naciones Unidas, según dijo a los periodistas el presidente venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, en todo caso, recordó que en la última Cumbre del Mercosur se acordó proponer una reunión de presidentes de Unasur para tratar el conflicto, pero dijo que le ha llegado información extraoficial de que Guyana no tiene previsto participar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me informan que extraoficialmente el presidente Granger se niega  a acudir a esta cumbre de Unasur, así que esperemos a ver cómo evoluciona esto”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano criticó  este martes las “provocaciones” de Granger y le acusó de haber tomado “decisiones graves” que han “llenado de tensión las relaciones entre Guyana y Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, que consideró “muy fructífera” la reunión mantenida con Ban, expuso al jefe de la ONU la historia del conflicto fronterizo y defendió los derechos de Venezuela sobre esos territorios, que abarcan un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966, pero el diferendo se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro respondió al anuncio del descubrimiento con un decreto que declara venezolanas las aguas frente a la costa del Esequibo, lo cual motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 6 de julio anunció que para detener “la provocación” de Guyana con respecto al conflicto territorial decidió llamar a consultas a su embajadora en el vecino país y ordenó una “revisión integral” de las relaciones bilaterales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según dijo este martes Maduro, la multinacional estadounidense Exxon Mobil es el “factor perturbador principal que ha llevado a las relaciones a esta máxima tensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela, explicó, considera que el Acuerdo de Ginebra supone un “marco histórico y jurídico muy claro” y que el mecanismo de los buenos oficios de la ONU debe ser “el camino” para resolver las cuestión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Más temprano que tarde vamos a tener resultados para terminar de una vez por todas de canalizar este asunto, pero sobre todo para superar las provocación circunstancial y agresiva del nuevo presidente de Guyana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a Maduro estuvo en Nueva York la canciller Delcy Rodríguez, la cual estuvo a principios de mes en la ciudad para entregar a Ban una carta pidiendo los “buenos oficios” de la ONU para resolver la controversia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada el presidente de Guyana, David Granger, afirmó¡ en Washington que la disputa fronteriza de su país con Venezuela por las aguas de la costa de Esequibo supone una “amenaza” para la supervivencia de su nación “por parte de un estado más grande”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay varios asuntos en juego: el derecho soberano de un país a explotar sus propios recursos, el principio de llegar a acuerdos pacíficos en disputas, el evitar el uso de la fuerza, las amenazas y la intimidación, la inviolabilidad de los acuerdos internacionales y el respeto a la ley internacional”, indicó Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Descartó observadores electorales &lt;/b&gt;&lt;b&gt;para los comicios de este diciembre&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, descartó este martes la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela “no es monitoreada ni será monitoreada por nadie”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo aceptaremos jamás, por nadie”, dijo Maduro preguntado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie”, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro ya está en Nueva York para reunirse con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, llegó la mañana de este martes, a las 8:30 de la mañana, hora local, a Nueva York para reunirse con el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Ban Ki-moon, a fin de tratar lo relativo al conflicto territorial con el nuevo gobierno de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ministra de Relaciones Exteriores, Delcy Rodríguez, informó a través de su cuenta en Twitter,@DrodriguezVen que el jefe de Estado &amp;ldquo;llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Pdte &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&lt;/p&gt;
— Delcy Rodríguez (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/625995414857207808&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, en horas de la noche, la Canciller agregó que el secretario de la ONU “recibirá las denuncias directamente de nuestro presidente quien defenderá derechos de Venezuela sobre el Esequibo y su soberanía”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro dice que Capriles busca caos articulando paramilitares con maleantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, acusó este lunes al líder opositor y gobernador del estado Miranda (centro), Henrique Capriles, de articular bandas de paramilitares con narcotraficantes y maleantes para “crear el caos” en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los caminos nos conducen (&amp;hellip;) a alguien que como gobernador no inaugura ni una obra en este estado que sí recorre, pero no para inaugurar obras sino para articular a paramilitares con maleantes, narcotraficantes, para hacerle daño al pueblo y crear el caos”, manifestó Maduro durante un acto de gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del presidente coincidieron con una visita de Capriles a la sede de la Organización de Estados Americanos (OEA) en Washington, donde se reunió con el secretario general, Luis Almagro, a quien pidió que designe observadores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oposición venezolana, con asesoramiento de Estados Unidos, ha puesto en marcha, dijo Maduro, “la táctica” de combinar la “guerra económica para desesperar al pueblo” con desabastecimiento de productos, con “el ataque paramilitar, los crímenes, secuestros y asesinatos brutales, muy violentos, para traer el caos”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos piensan, así lo piensan en Washington y sus representantes en Venezuela, que así Venezuela va a implosionar, que vamos a explotar en mil pedazos y se va a acabar la patria y la revolución bolivariana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha previsto como “siguiente paso”, sostuvo, “pedir la intervención gringa (estadounidense), la intervención de la OEA (&amp;hellip;), planes macabros que tenemos que denunciar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela pidió este domingo al titular de la OEA “aclarar” si “va a impulsar la democracia, el respeto a los pueblos y a condenar las conspiraciones o va a seguir el mismo jueguito (&amp;hellip;), la misma línea intervencionista de la derecha y de (el chileno José Miguel) Insulza”, el antecesor del uruguayo Almagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La OEA tiene 67 años de creada y no sirve para nada. La OEA lo que ha hecho es aprobar invasiones, golpes de Estado” y en su secretaría general “hay un maleficio” que convierte a esa instancia en “una guarida de conspiración contra los procesos progresistas nobles, revolucionarios y auténticamente populares”, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aludir al encuentro con Almagro, que Capriles dijo que es para pedir que la OEA envíe observadores electorales a los comicios parlamentarios de diciembre próximo, Maduro sostuvo que la oposición “no ganará al pueblo” en las urnas aunque utilice “indebidamente” los problemas de la inseguridad ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro reveló en el mismo acto transmitido por la televisión estatal que la llamada Operación Liberación y Protección del Pueblo (OLP) contra la delincuencia, en marcha desde inicios de mes en Caracas y otras zonas céntricas, logró ayer la captura de veinte extranjeros y adelantó que “no los vamos a deportar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los involucrados en paramilitarismo, narcotráfico, trata de blancas, bachaquerismo (contrabando de productos de consumo masivo) irán presos y bien presos a unas cárceles bien seguras y muy severas que yo estoy montando en el centro del país; son cárceles especiales para la OLP”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miranda “es el estado donde se han hecho más operativos OLP y ¿saben por qué?, porque el gobernador de este estado, tengo las pruebas, es el articulador de las bandas criminales para atacar y afectar al pueblo y tratar de crear el caos”, insistió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro anunció que prepara nuevas leyes habilitantes &#34;para apretar la mano&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Maduro durante la inauguración de un mercado en Guarenas. (Foto: @corpomirandavp)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que está preparando nuevas leyes habilitantes para apretar la mano contra la delincuencia, a propósito de la Operación Liberación del Pueblo (OLP), de la que reiteró está dispuesto a expandir las operaciones por todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció un balance del despliegue de la OLP en la urbanización caraqueña de Montalbán, donde se desalojaron 20 apartamentos en los que se encontraron bandas de narcotraficantes, un centro de bachaqueo y hasta un apartamento empleado como casa de citas, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo mismo estoy al frente de eso”, dijo y afirmó que a esta hora (1:35 pm) siguen las inspecciones en la Gmvv en Montalbán y Juan Pablo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que fueron detenidos 20 extranjeros, quienes serán enviados a centros de reclusión severos en el interior del país y no van a ser deportados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, declaró que apretará “duro la tuerca” y a quien utilice a Misión Vivienda para delitos le quitarán el techo otorgado para entregárselo a una familia que quiera prosperar y vivir en paz. “La paz o la paz, no tenemos alternativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró su llamado a las bandas delictivas para que entreguen las armas y faciliten el tabaco que por ley corresponde al gobierno y agregó que su administración ha salido a buscar la paz por todos los medios y no permitirán que la “ultraderecha” haga más daño al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También acotó que no va a adelantar información, pero hay una comisión técnica que trabaja sobre la Policía de Miranda y habrá mano dura “chille quien chille”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de Curupao no puede ser “depósito de buhoneros”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro asistió a la reinauguración del Mercado Municipal Curupao, en la población de Guarenas. Desde allí, pidió que este tipo de mercado no sea un depósito de buhoneros, sino en centros de economía productiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Presidente estuvo acompañado por el ministro de Comunas, Elías Jaua, y el alcalde de Guarenas, Rodolfo Sanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua apuntó que la obra del mercado se realizó en un tiempo récord de 10 meses y aseguró que en el estado Miranda se levantan otras 6 mercados más. Por su parte, Sanz precisó que este mercado albergará a 123 comerciantes de la economía informal y que con otro que se inaugurará con capacidad para otros 300, quedará resuelto el problema del comercio en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos para obras especiales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro anunció la aprobación de recursos para obras especiales en Guarenas, Guatire y Araira. De igual manera, aprobó la entregada de recursos por 289 millones de bolívares para la recuperación del tren de El Encanto en Miranda antes de que termine 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD asegura que si gana las parlamentarias destituirá ministros de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La alianza opositora venezolana anticipó hoy que si gana los comicios legislativos de diciembre destituirá a los ministros del presidente Nicolás Maduro y a funcionarios de otras oficinas públicas supuestamente nombrados de manera irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), dijo en entrevista a &lt;em&gt;Televen&lt;/em&gt; de la televisión privada que &amp;ldquo;la perspectiva de victoria es muy clara&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;el impacto&amp;rdquo; del triunfo opositor en las parlamentarias &amp;ldquo;va a modificar el panorama político&amp;rdquo; nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos ganado en todas las mediciones de intenciones de voto al oficialismo&amp;rdquo;, cuyos dirigentes &amp;ldquo;tienen razón de preocuparse&amp;rdquo; de las &amp;ldquo;medidas que va a tomar la AN con mayoría democrática&amp;rdquo; y que implicarán &amp;ldquo;no solo la cohesión de la mayoría que nos va a llevar al triunfo sino la ampliación de esa mayoría&amp;rdquo;, vaticinó Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la plataforma opositora, que hace tres días decidió que la treintena de partidos que aglutina acuda a las elecciones &amp;ldquo;con una tarjeta única&amp;rdquo; de candidatos, también anunció que el control del Parlamento le permitirá promulgar una ley de amnistía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gracia parlamentaria beneficiará, sostuvo, &amp;ldquo;no solamente a los presos, perseguidos y exiliados de la oposición, sino también a las decenas y centenares de activistas, ecologistas, sindicales, comunitarios e indigenistas vinculados al oficialismo que también están siendo perseguidos o están presos&amp;rdquo;, sostuvo sin más detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente, prosiguió Torrealba, &amp;ldquo;vamos a interpelar a ministros responsables del desastre en materia de seguridad ciudadana, salud pública, de los apagones, del hambre y de las colas, los vamos a interpelar y si no nos satisface lo que nos digan, los vamos a censurar y los vamos a sacar del gabinete&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una AN &amp;ldquo;con amplia mayoría&amp;rdquo; opositora &amp;ldquo;podría perfectamente proceder a la restitución de los poderes públicos&amp;rdquo;, porque la actual mayoría de 99 diputados es insuficiente para elegir a miembros de otros poderes del Estado, porque para ello se requiere mayorías calificadas más numerosas, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La elección de miembros de poderes públicos exigen distintas &amp;ldquo;mayorías calificadas en la AN y eso no se cumplió&amp;rdquo;, y el presidente de la AN, el oficialista Diosdado Cabello, dijo &amp;lsquo;los vamos a elegir así (con 99 votos) porque nos da la gana&amp;rsquo; (&amp;hellip;), divorciado del espíritu de las leyes y de la Constitución&amp;rdquo;, reiteró Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, insistió, el Gobierno de Maduro &amp;ldquo;va a tener que definir si corre o se encarama, si se suma al conjunto de respuestas y soluciones que estará construyendo&amp;rdquo; la oposición a los problemas del país &amp;ldquo;o si se pone como un policía acostado para tratar de evitar el ritmo de las reformas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno, insistió, &amp;ldquo;puede contribuir&amp;rdquo; y apoyar a la oposición &amp;ldquo;o puede crear una suerte de guarimba (barricada) institucional para oponerse al avance del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa disyuntiva, previó que los oficialistas &amp;ldquo;pueden intentar ganar en los escritorios el apoyo que no tienen en la base popular&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó que en las últimas semanas la MUD celebró elecciones primarias en 34 de los 87 circuitos electorales en los que está dividido el país para designar a parte de sus candidatos en diciembre, y admitió que en ellas participaron 600.000 venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo propio hizo el Partido Socialista Unido de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; (PSUV) que lideran Maduro y Cabello, pero lo hizo en los 87 circuitos con una partición de un millón de votantes, lo cual vaticina, remató Torrealba, que &amp;ldquo;están fritos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Territorios de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La paz no es simplemente la ausencia de conflicto. La paz es una forma de ser, un modelo de vivir, un estado del alma (los violentos son desalmados). Pienso que es justo y pertinente el llamado  del Presidente Maduro a convertir nuestras instituciones educativas en “Territorios de paz”. Sin embargo, como afirma Barthes, la paz es una “expresión saturada”, es decir, colmada de concepciones y ópticas. Razón esta que impone una pregunta aparentemente innecesaria, pero tajantemente obligatoria: ¿Cuál paz y cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos -por suerte cada vez menos- la paz es inacción, silencio, aceptación, sometimiento o solo y simplemente la mudez de los cañones. En este caso basta con vigilar para asegurar el mantenimiento de la tranquilidad y la permanencia de lo que “no debe cambiar”. La paz no puede convalidar la sujeción de los pueblos, más aun, debe ser un “constructo” de esos sectores mayoritarios asentado en la convivencia y la solidaridad. La paz se forja a partir del reconocimiento del otro como ser de derechos y dignidad, tal cual reza la Declaración Universal de Los Derechos del Hombre. Esta condición básica es la que favorece la aceptación de la diferencia, la diversidad, frenando circunstancias y actitudes de discriminación, exclusión y avasallamiento. El otro y  sus derechos, constituyen la condición primaria para convivir en una democracia real y justa. Es este el origen de una paz permanente, bien cimentada y apoyada en una “cultura de paz” como forma de vida. Esa paz, tal cual afirma el viejo Benedetti, “la que es nuestro signo verdadero, conoce quienes somos y nos hace mejores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, adentrémonos es nuestras escuelas, colegios y liceos para formular algunas interrogantes a la idea de convertirlos en “territorios de paz”: ¿Bastará con adelantar procesos de vigilancia y control? ¿Será suficiente la custodia de las autoridades a los institutos? ¿Habrá que castigar con mayor severidad las situaciones de acoso o bullyng? ¿Se corre el riesgo de caer en prácticas represivas? y otras más que puedan surgir. Lo primero que debe aceptarse es que la paz se construye, se forja a partir de los seres que comparecen en un colectivo como es el caso de la escuela. Eso establece como condición básica que no pueden homologarse los procedimientos para lograr el cultivo de la paz como forma de vida, pues deberá partirse de las  condiciones particulares de cada instituto,  ubicación, contexto y circunstancias y por supuesto, las personas que conviven en él. Igualmente, el aprendizaje y fomento de valores como el reconocimiento y respeto del otro, la solidaridad, la convivencia, la lealtad son aprendizajes de vida y no una mera tarea escolar. Por tanto, es necesario hacerlos carne y sangre en la cotidianidad de la vida escolar, es decir, convertirlos en  uso y práctica permanente propiciando actividades, proyectos y relaciones que fomenten los llamados buenos modales, la cooperación, el valor de la amistad y la lealtad, la honestidad y rectitud,  el diálogo y la comunicación amplia en la formulación de proyectos y la resolución de conflictos, el destierro de la competencia generadora de roces y prácticas desleales, además de otras tantas que pueden surgir de las condiciones particulares de cada escuela y su entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llevar adelante esta idea y hacer realidad el fomento de la “cultura de paz” no basta la acción del docente, siendo esta fundamental. Será necesaria la participación del cuerpo directivo, empleados y personal de servicio, padres y representantes, autoridades, supervisores, miembros y organizaciones de la comunidad, agrupaciones culturales y deportivas, medios comunitarios y alternativos y todos los que estén dispuestos a contribuir a instaurar una paz duradera basada en el respeto y la solidaridad, desde nuestras escuelas como “Territorios de paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gusvillam@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro preside Feria del Libro de Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, preside el acto de la 6° Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo en el Parque Los Caobos, por motivo del aniversario de los 448 años de la ciudad capital, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Uribe al presidente Maduro: &#34;Tan grande y tan grueso y Venezuela tan mal&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videouribe-al-presidente-maduro-tan-grande-y-tan-grueso-y-venezuela-tan-mal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videouribe-al-presidente-maduro-tan-grande-y-tan-grueso-y-venezuela-tan-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La respuesta de Uribe se produjo tras la comparación de Nicolás Maduro contra el exmandatario colombiano y el gobernante de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la comparación del mandatario Nicolás Maduro a Álvaro Uribe con el gobernante de Guyana, Granger, se viralizó la respuesta del exmandatario colombiano, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tan grande y tan grueso y Venezuela tan mal&amp;rdquo;, expresó Uribe durante una presentación este sábado, 25 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro habría comparado a Uribe con Granger, asegurando que ambios se asemejan en sus estrategias de &amp;ldquo;provocación&amp;rdquo;, contra su país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/bSX4rxs_7ak&#34;&gt;https://youtu.be/bSX4rxs_7ak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Polémica publicidad chilena sobre Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro aseguró hace un tiempo que el fallecido presidente Hugo Chávez se le había presentado en forma de pajarito. Ante las declaraciones, los comentarios sobre el tema no pararon a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, una publicidad chilena rescató los comentarios sobre &amp;ldquo;el pajarito&amp;rdquo; y los utilizó para promocionar el servicio WOM, que mejora la cobertura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede ver el polémico comercial a través del siguiente&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro calificó a presidente de Guyana como un nuevo “Uribe”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente de la República Nicolás Maduro encabezó el acto para conmemorar el natalicio del Libertador Simón Bolívar y la Batalla Naval del Lago de Maracaibo en el estado Vargas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Jefe de Estado aseguró desde el Patio de la Escuela Naval en el estado Vargas que el presidente de Guyana, David Granger, está asumiendo un papel similar al que tuvo hacia Venezuela el ex mandatario de Colombia  Álvaro Uribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este señor David Granger está jugando un papel similar, igual al que jugó Álvaro Uribe Vélez cuando intentó montar las siete bases militares en Colombia apuntando a Venezuela, provocando a Venezuela, yo dijo este David Granger es el Uribe de la derecha guyanesa, su papel es provocar a Venezuela”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló el presidente Maduro que su homólogo de Guyana quiere “desconocer el derecho internacional, su papel es buscar fricciones, intrigas en América Latina, en la CELAC, en la UNASUR, en Petrocaribe, en el Caribe, y va mucho más allá, mal utilizar el diferendo histórico, el reclamo histórico de Venezuela por su Guayana Esequiba para generar un conflicto de alta dimensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Primer Mandatario Nacional hizo un llamado al país, a Unasur, la CELAC, el ALBA a levantar una “conciencia de paz” en torno al diferendo con Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes se conmemoraron 232 años del natalicio del Libertador Simón Bolívar y los 192 años de la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y Día de la Armada Venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Presidente califica de “vomitivo”  visita de parlamentarios españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que es una “falta de respeto” que la oposición venezolana invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país, en clara alusión a los legisladores de España que se encuentran de visita en Caracas.
“Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela qué debemos hacer nosotros, eso es vomitivo (&amp;hellip;) no necesitamos que venga la ultraderecha de Rajoy a venir a trazarle a Venezuela, 200 años después (de su independencia) cuál debe ser nuestro rumbo”, dijo al referirse al presidente del Gobierno de España, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro dio estas declaraciones durante una entrevista simultánea con el presidente de Bolivia, Evo Morales, al canal regional estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La llamada MUD (alianza opositora venezolana Mesa de la Unidad Democrática) se trae a la ultraderecha española (&amp;hellip;) es vomitivo, y digo vomitivo porque es lo que me provoca cuando los veo y los escucho, porque es una falta de respeto a una historia y a un pueblo, los problemas internos de Venezuela los definimos nosotros”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer Maduro también dijo que con la Ley de Seguridad Ciudadana de España, calificada como “Ley Mordaza” el presidente del Gobierno español “le da una puñalada a la democracia” en nombre de Francisco Franco.
“La ley represiva, la ley Franco, la Ley Mordaza prohíbe que quienes son desalojados protesten el desalojo, el desahucio”, dijo Maduro, quien luego añadió textualmente: “¿A eso le llaman democracia? Esa es la cancelación de la democracia, una puñalada a la democracia ha dado Rajoy a nombre de Franco con la Ley Mordaza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo de senadores españoles se encuentra en Caracas desde el miércoles pasado invitados por la oposición venezolana para presentarles el panorama de derechos humanos de los que consideran presos políticos y opositores perseguidos, una visita que culmina hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta jornada, los legisladores se vieron impedidos de visitar al dirigente Leopoldo López, preso desde febrero del año pasado, una situación que se repite después de que ayer las autoridades les prohibieran la entrada al Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin) donde se encuentra el exalcalde encarcelado Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Presidente Maduro acusa al “poder imperial” &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;de querer sembrar el caos en Latinoamérica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que pese a los intentos de su par estadounidense, Barack Obama, de dejar un legado positivo frente a América Latina, la política establecida desde el Pentágono y el Departamento de Estado es implantar “un mar de caos” en la región.
“Frente al intento del presidente Obama de dejar un legado positivo hacia América Latina también hay una política establecida desde el Pentágono, desde el Departamento de Estado (&amp;hellip;) y ese poder se ha planteado ya, para la despedida de Obama, dejar a América Latina hecha un caos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro hizo estas declaraciones en una entrevista que concedió al canal estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que “una cosa es Obama tratando de dejar un legado positivo” y otra es el legado que quiere dejar “el poder imperial” que es “llenar de caos los países donde hay líderes progresistas” para dominar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió, en este sentido, al caso de protestas que se han producido en Ecuador y apuntó que su jefe de Estado, Rafael Correa, es “atacado” porque en la actualidad es el presidente de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) y porque en Quito está la sede la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y porque es un líder valiente de pueblo”, dijo y reiteró que todo forma parte de un plan para desestabilizar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no se quedaría cruzada de brazos nunca, si llegan a darle un zarpazo a presidentes democráticos, populares, actuaríamos como estamos actuando en Venezuela, con firmeza”, dijo.
También se refirió al canal diplomático abierto desde abril pasado entre su Gobierno y el de Obama para reactivar las relaciones bilaterales, que desde 2010 se encuentran sin representación diplomática.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro calificó de &#34;irritante y vomitiva&#34; visita de senadores españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 21:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante un programa especial que realizó Telesur para celebrar los 10 años de transmisión, el presidente Nicolás Maduro calificó como &amp;ldquo;irritante y vomitivo&amp;rdquo; la visita de los senadores españoles a Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela, qué debemos hacer. Eso es vomitivo escuchar a esta derecha española venir a decirle a los venezolanos, cómo debe votar y qué debe hacer&amp;rdquo;, dijo el Jefe de Estado  en referencia a las elecciones parlamentarias. &amp;ldquo;Los esperamos en la bajadita el 6 de diciembre, los esperamos ultraderecha española y sus aliados internos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acusó a la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) &amp;ldquo;de traerse a la ultraderecha española y a la uribista de Colombia para que los apoye a llegar al poder político&amp;rdquo;, cita El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿A quién obedecería? ¿A los intereses nacionales o a sus financistas de Madrid, de Bogotá y de Miami? Por eso es vomitivo y lo digo porque eso es lo que me provoca (los senadores) cuando los veo y los escuchó. Eso es una falta de respeto a una historia y a un pueblo&amp;rdquo;, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los problemas internos de Venezuela lo definimos, lo debatimos, lo resolvemos nosotros. No necesitamos que venga la ultraderecha de (Mariano) Rajoy a venirle a trazar a Venezuela, 200 años después, cuál debe ser nuestro rumbo&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Telesur hija de la rebeldía&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Maduro el canal Telesur &amp;ldquo;es hija de la rebeldía, es la antitesis de CNN&amp;rdquo;, pues aseguró que la televisión regional surgió con la idea del presidente fallecido Hugo Chávez de elevar la voz de los pueblos latinoamericanos y caribeños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Telesur fue pensado por Chávez como una gran ventana para la integración de Amaérica Latina, que es fenómeno mundial. Es impresionante como Telesur es capaz de contarnos la verdad del mundo&amp;rdquo;, expresó el Jefe de Estado, quien estuvo en el programa especial junto a su homólogo de Bolivia, Evo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro criticó a la televisora internacional CNN porque &amp;ldquo;representa los intereses imperiales de la antipatria latinoamericana&amp;rdquo; y la comparó con Telesur, de la cual aseguró &amp;ldquo;vino a navegar por las aguas libres de una nueva América&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito de la conmemoración de los 232 años del Natalicio del Libertador Simón Bolívar, el Presidente dijo que para los medios de la derecha  tanto él como Morales &amp;ldquo;somos los chicos malos, porque los bueno son los que se arrodillan y entregan su patria, los que entregan las riquezas y lo más hermoso de su patria, la independencia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Simón Bolívar es el padre de todas las rebeldías libertarías (&amp;hellip;)  Nosotros somos herederos de esa rebeldía anticolonial, antiesclavista y antiimperialista que se ha desarrollado en el pasar del tiempo. Telesur es hija de toda esa rebeldía, es creación del comandante Chávez y de todo ese liderazgo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nosotros (Morales y Maduro) representamos humildemente esa nueva América que ha nacido&amp;rdquo;, agregó el mandatario nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;TISA es la reconolización&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, se refirió al tratado internacional Acuerdo en Comercio de Servicios  (TISA por sus siglas en inglés) e instó a los pueblos de la región a &amp;ldquo;prestarle atención&amp;rdquo; y aseveró que este sería &amp;ldquo;el proyecto más agresivo de reconolización&amp;rdquo;, de los cuales algunas naciones de Latinoamérica están incluidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TISA es un acuerdo entre 24 países que promueve la liberalización a escala global del comercio de servicios como la banca o el transporte, entre los países latinoamericanos que participan está Chile, Colombia, Costa Rica, México, Perú, Panamá, Paraguay, Uruguay, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente anunció homologación  de sueldos a docentes estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció este miércoles la homologación a todos los docentes dependientes de las gobernaciones del país. Así lo dijo durante un acto con estudiantes en el Poliedro de Caracas en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Y de dónde saco los recursos? de los ingresos extraordinarios legales del Seniat ”, indicó, “todos esos ingresos se los voy a dar a los gobernadores para que se cumpla el objetivo de que los docentes de los estados tengan su homologación salarial”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó a los trabajadores que “más temprano que tarde se firmará su contrato colectivo en el Magistrado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó también que a partir del próximo mes de septiembre se activará el Operativo de Liberación del Pueblo (OLP) en todos los centros educativos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya basta de bandas criminales y antivalores. Los centros educativos tienen que ser centros de paz, adentro y afuera. Hay que salir a buscar a los muchachos que no están estudiando, que creen que andando con un pistolón son adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que los problemas de valores en los jóvenes no pueden recaer solo en las madres. “No le podemos dejar ese problema solo a la madre que está sufriendo. No vamos a dejar que los antivalores se traguen a la familia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, habló de “la titularidad de los trabajadores y trabajadoras del Ministerio del Poder Popular de Educación. Se somete a consideración del presidente de la República el otorgamiento del beneficio de titularidad a los 48.144 docentes que hasta ahora tienen condición de interinos, y 13.623 obreros contratados del ministerio”, esta petición fue aprobada por el presidente al momento, la cual indicó que debe avanzar con justicia y equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo sentido aprobó 3 peticiones que atienden los siguientes aspectos del Servicio Nacional Autónomo de Atención Integral a la Infancia y a la Familia (Senifa):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dignificación de las madres integrales del Senifa, las cuales atienden a una población de 110 mil niños y niñas en los Simoncitos comunitarios en los espacios de familia y comunidad, el cual cuenta con 23.224 madres distribuidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Otorgamiento de los beneficios de pensiones de vejez a través de la Gran misión hogares de la patria, a 5120 madres del sistema Senifa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nivelación del salario a salario mínimo, con los beneficios de la ley a 16.583 trabajadoras. Así como nivelar, de acuerdo con el Ministerio de Educación, a 1521 madres integrales que han obtenido el título de educación universitario.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Más temprano anunció la creación del Instituto Nacional para la Evaluación de la Calidad Educativa. “Que tome las riendas de los procesos de evaluación de la calidad educativa y en 6 meses presente un reglamento de carácter nacional para avanzar en el tema de la educativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta propuesta está enmarcada con la calidad educativa, los programas, del contenido de las materias, de la pedagogía. El Papa nos dejó tres tareas, una es la pedagogía para educar a un pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>