<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maduro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maduro/</link>
    <description>Recent content in Maduro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 19:47:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maduro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro discutirá sobre diferendo del Esequibo con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 19:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Este viernes 10 de julio el mandatario nacional realizará un contacto telefónico con el Secretario general de la ONU, Ban Ki-moon al que le comunicará la petición de iniciar el proceso de designación del buen oficiante para mediar entre los gobiernos de Guyana y Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que a las cinco de la tarde el presidente Maduro se comunique vía telefónica con Ban Ki-moon, reseñó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese mismo sentido, la canciller de la República Delcy Rodríguez viajó a Nueva York para reunirse con el representante del organismo internacional y hacerle entrega de una carta firmada por el mandatario nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el presidente Maduro rechazó el discurso que ofreció su par guyanés ante el parlamento de su país, David Granger en referencia al diferendo. “Dijo un conjunto de palabras y conceptos, Presidente, ha ofendido gravemente a nuestro país”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro reconoce haberse reunido  con Thomas Shannon dos veces en Miraflores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-reconoce-haberse-reunido-con-thomas-shannon-dos-veces-en-miraflores/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-reconoce-haberse-reunido-con-thomas-shannon-dos-veces-en-miraflores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas  (AFP) – El presidente venezolano, Nicolás Maduro, reconoció haberse reunido con el alto diplomático estadounidense Thomas Shannon en dos oportunidades este año en el palacio de gobierno de Venezuela, durante una entrevista que fue transmitida el miércoles en la noche por el canal Telesur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En este mismo salón me he reunido dos veces con Thomas Shannon, largas reuniones en este mismo salón Sol del Perú (del Palacio de Miraflores). (…) Yo apuesto al éxito del canal diplomático que abrió el presidente (Barack) Obama después de que nos dimos las manos y que más temprano que tarde logremos que se derogue el decreto que amenaza a Venezuela y logremos una regularización de relaciones sobre la base del respeto”, dijo al ser consultado sobre el avance del diálogo entre Caracas y Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los lazos entre los dos países, que carecen de embajadores desde 2010, se tensaron aún más en marzo cuando el presidente estadounidense Barack Obama firmó un decreto para sancionar a siete funcionarios del gobierno venezolano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la agenda de temas en discusión, Maduro precisó que ambos gobiernos conversan sobre el tamaño de las embajadas y sus funciones, el respeto al derecho internacional, algunas posibilidades de trabajo conjunto con los grandes avances de Petrocaribe en el Caribe, y el respaldo a Haití.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay una agenda allí que está moviéndose y lo más importante de todo es que ojalá esta iniciativa diplomática que se ha tomado entre el presiente Obama y mi persona deje buenos resultados para los gobiernos que vengan en el futuro”, apuntó Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El decreto firmado por Obama, que calificaba la situación en Venezuela de “amenaza” para Estados Unidos, despertó indignación en el país suramericano y en algunos de sus vecinos, e incluso desencadenó una campaña internacional de firmas para pedir su derogación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la entrevista con Telesur, Maduro también insistió en que Venezuela no renunciará a sus “derechos” en el Esequibo, calificó al presidente guyanés, David Granger, como un “provocador”, y reiteró que existe una “campaña contra Venezuela” financiada por la estadounidense Exxon Mobil.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La palabra presidencial también está devaluada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-palabra-presidencial-tambien-esta-devaluada/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-palabra-presidencial-tambien-esta-devaluada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El primero de julio, Grecia quedó oficialmente en default al no poder pagar las deudas con sus acreedores. Esto que es una tragedia por sus desastrosas consecuencias para el pueblo griego fue motivo de júbilo y celebración para el presidente Nicolás Maduro. Maduro inmediatamente declaró que Grecia debía romper con la tiranía del FMI. Resultado: Al día siguiente, la calificadora Ficth decidió mantener a Venezuela en el grado CCC, lo cual significa muy pocas probabilidades de pagar sus deudas. Y el dólar se disparó a más de 500 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-El domingo 5 de julio triunfó el No en el referéndum griego. Esto significa que la mayoría del pueblo está de acuerdo en que Grecia no pague sus obligaciones. Esta vez el presidente Maduro sugirió que ese es el camino que debería seguir Venezuela. ¿No pagar la deuda? ¿Convocar un referéndum para decidir si se paga o no? Eso no quedó claro. Lo cierto es que en las horas siguientes el dólar dio otro salto de más de 20 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-¿Y por qué sube el dólar? El dólar paralelo sigue subiendo porque hay mucha demanda de divisa americana y muy poca oferta. Quienes pueden prefieren tener dólares más que bolívares dado el insignificante valor de compra de la moneda nacional. Declaraciones irresponsables como las del presidente Maduro insinuando que Venezuela podría no pagar su deuda crean más desconfianza en una población que no cree ni en la palabra de su presidente. La palabra de Nicolás Maduro en materia económica está tan devaluada como la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Voceros del Psuv y del Gobierno han confirmado la estrategia para tratar de vencer en las parlamentarias: Repolitizar el debate. Que se hable de lo político y no de lo económico. Lo político es más difuso. El tema económico es más sensible y preciso para los electores. El argumento de la guerra económica, que nadie cree, es un intento de repolitizar el debate. Avivar irresponsablemente los conflictos limítrofes con Guyana y Colombia es otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Aristóbulo Istúriz en su discurso ante la Asamblea Nacional lo dijo muy claro: “Si eliminamos el control de cambio nos tumban”. Istúriz confirma que la única razón para mantener este foco de corrupción cambiaria es política no económica. Para tratar de retener el control político, el Gobierno no tomará medidas importantes en materia económica hasta después de las elecciones. A menos que… bueno a menos que se vea dramáticamente forzado por las circunstancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Nelson Bocaranda (Runrunes 07-07-15) dijo que para leer la página web NTN24 de Colombia tuvo que usar un VPN para evadir el cerco cibernético del régimen contra los medios. Cada día son más las páginas de información que son bloqueadas por el Gobierno. Es parte de la silenciosa guerra de 4ta generación para tratar de ocultar la verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Igualmente es condenable que Conatel se haya prestado para identificar y ubicar a los tuiteros que hacen críticas al Gobierno. Otra demostración de que estamos frente a una dictadura que, sin enfado, reprime la libertad de expresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Todas la encuestas, hasta las del Gobierno, dicen que el rechazo a Nicolás Maduro es más de 70 %. También dicen que la frustración de los venezolanos con la forma como el Gobierno ha manejado la economía es grande. Y dicen además que ahora hay menos chavistas. ¿Quiere decir esto que la oposición ganará automáticamente las parlamentarias? No necesariamente. Asumiendo que las elecciones se desarrollen en un clima de transparencia y equidad, aún así los candidatos de la oposición tienen que hacer su trabajo de &lt;i&gt;conectar&lt;/i&gt; con los electores. Es un  error pensar que el rechazo al Gobierno se traduce en un endoso automático a la oposición. Los candidatos de la oposición tienen que centrarse en campañas locales con los tres grandes temas nacionales: Crisis económica, inseguridad y corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@humbertotweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro encabeza acto en la Academia Militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-encabeza-acto-en-la-academia-militar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-encabeza-acto-en-la-academia-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, se presentó en el patio de la Academia Militar, en Caracas, para dirigir el acto de graduación conjunta de oficiales de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Fanb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También develó un monolito por motivo de conmemoración de los 40 años del egreso de Hugo Chávez, de la Academia Militar del Ejército, reseñó El Nacional.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Venezuela debe levantar con más fuerza que nunca la reclamación justa ante el mundo del Esequibo” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-debe-levantar-con-mas-fuerza-que-nunca-la-reclamacion-justa-ante-el-mundo-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-debe-levantar-con-mas-fuerza-que-nunca-la-reclamacion-justa-ante-el-mundo-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo anoche que para detener “la provocación” de Guyana con respecto al conflicto territorial que mantienen los dos países decidió llamar a consultas a su embajadora, al tiempo que ordenó una “revisión integral” de las relaciones bilaterales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“He decidido llamar a consultas a la embajadora de la República Bolivariana de Venezuela en Guyana (Reina Margarita Arratia) reducir el tamaño y el nivel de nuestra embajada en Guyana y he ordenado a la Cancillería una revisión integral de las relaciones con el Gobierno actual de Guyana”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente hizo el anuncio durante una alocución especial que ofreció ante la Asamblea Nacional de Venezuela (AN, Parlamento) para hablar del conflicto territorial con Guyana, en la que pidió “todo el apoyo” del Parlamento y del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro aseguró que Venezuela es “atacada” diariamente por el presidente de Guyana, David Granger, y que en recientes declaraciones, el canciller guyanés, Carl Greenidge, ofreció unas declaraciones llenas de ofensas, desprecio y racismo hacia su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde el primer día en que asumió la presidencia el señor David Granger envié a la propia embajadora de la República Bolivariana de Venezuela en Georgetown para que intentara un diálogo directo, franco, lo hice una, dos, tres veces, inclusive mandé a Georgetown a un enviado presidencial”, comentó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Maduro, su Gobierno conocía de las “provocaciones” desde Guyana para “avivar” el conflicto territorial entre las naciones y aseguró que “todo forma parte de un plan de provocación que cuenta con el apoyo decidido, el financiamiento, de trasnacionales petroleras, de la Exxon Mobil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo, además, que este plan “cuenta con el apoyo decidido de importantes ‘lobbys’ de poder en Washington y de agencias del poder estadounidense”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó, asimismo, que se trata de una “campaña de odio” que tiene como “objetivo supremo” dividir a la región y llevar a los dos países “a un conflicto de alta intensidad para destruir la unión caribeña, la unión latinoamericana (…) y traernos la guerra a nuestra frontera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adelantó que “algunos elementos” de estas acusaciones que hizo contra Guyana  “serán presentados en el transcurso de las próximas semanas y meses en todos los organismos internacionales” para dar esta “batalla por la paz y la soberanía del país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó: “Vamos a acudir a todos los organismos, a la Organización de Naciones Unidas, a la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños, a la Unión de Naciones Suramericanas, ya hemos activado algunos de ellos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiteró que el discurso “provocador” del Gobierno guyanés es “grave” porque está “intoxicado de violencia y de odio” y es dicho por quien sabe usar el lenguaje “para ofender, para herir, para manchar”.“Venezuela debe seguir levantando con más fuerza que nunca la reclamación justa del Esequibo por las vías del derecho internacional, y reconquistarlo por la vía de la paz”,a lo que hizo un llamado es a la unión nacional y a un “debate revitalizador” del tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado sábado la Comunidad del Caribe (Caricom) cerró su cumbre anual con una advertencia a Venezuela de que su reclamo sobre el Esequibo puede “envenenar” las relaciones con la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro emitió un decreto el pasado 26 de mayo estableciendo como suyas de forma unilateral todas las aguas del Atlántico frente a la costa del Esequibo, donde ese mismo mes el gigante petrolero estadounidense Exxon Mobil confirmó el hallazgo de una “significativa” reserva de petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras Venezuela reclama que se detenga la exploración hasta que se resuelva este conflicto, Guyana trata de recabar apoyos internacionales que detengan las pretensiones territoriales del país vecino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La controversia limítrofe abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone unas tres cuartas partes del territorio de Guyana. EFE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro considera un “paso histórico”  victoria del “No” en referendo de Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-considera-un-paso-historico-victoria-del-no-en-referendo-de-grecia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-considera-un-paso-historico-victoria-del-no-en-referendo-de-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) – El presidente venezolano Nicolás Maduro dijo este domingo que considera “un paso histórico” la victoria del “No” en el referéndum sobre la aprobación de las medidas de reformas de austeridad propuestas por acreedores a Grecia, país inmerso en una crisis financiera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoy Grecia ha dado un paso histórico con la victoria del referéndum consultivo (…) ¡Felicitaciones, primer ministro Alexis Tsipras y felicitaciones al pueblo de Grecia, que le ha dicho ‘No’ al Fondo Monetario Internacional (FMI) y a los vampiros de la banca mundial!”, expresó Maduro en su discurso previo al desfile militar conmemorativo del día de independencia en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario socialista, heredero político de Hugo Chávez (1999-2013), agregó que, con el resultado de la consulta realizada en Grecia, “ha valido la pena tanta lucha”, refiriéndose a las reiteradas denuncias de conspiración contra su gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ‘No’ se imponía claramente este domingo con 61,21% de los votos -contra 38,74% del ‘Sí’-, escrutadas la mitad de las papeletas y a tres horas del cierre de los circuitos de votación. El referéndum fue convocado por el gobierno griego del izquierdista Alexis Tsipras para decidir sobre la última propuesta de la Unión Europea, el Banco Central Europeo y el FMI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La votación era para aprobar o no el plan de reformas con medidas de austeridad propuestas por los acreedores de Grecia. El gobierno del primer ministro Tsipras preconizaba el voto por el ‘No’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La victoria del “No” genera preocupación de la comunidad financiera y abre un periodo de incertidumbre sobre el futuro de Grecia en la zona euro, además de cuestionar la solidez de la unión monetaria, según analistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a la ayuda de 240.000 millones de euros acordada desde 2010 por sus acreedores, Grecia, uno de los 19 Estados miembros de la Eurozona, sigue inmersa en una situación financiera crítica.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro denunciará mañana en el parlamento “agresión” contra Venezuela desde Guyana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-denunciara-manana-en-el-parlamento-agresion-contra-venezuela-desde-guyana/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-denunciara-manana-en-el-parlamento-agresion-contra-venezuela-desde-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, anunció que el próximo lunes expondrá ante el Parlamento la que llamó una “agresión” contra Venezuela desde Guyana, en el marco de la disputa territorial que mantienen ambas naciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El lunes que viene denunciaré con detalles, con información precisa, toda esta agresión que se ha iniciado en contra de la patria”, dijo Maduro en una ceremonia en Caracas de ascensos de altos oficiales de las diferentes ramas de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela fue despojada en 1835, 1840 y en 1899 del territorio del Esequibo “con el objetivo de tomar las entradas del río Orinoco para luego venir a reconquistarnos por el imperio británico (…), para que tengamos que aceptar provocaciones de la EXXON Mobil e insultos del Gobierno de Guyana”, remarcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nuevas conspiraciones se han activado por el oriente y occidente y el lunes estaremos denunciándolas y pidiendo la unión nacional”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparecencia de Maduro ante la Asamblea Nacional (AN, unicameral) para aludir al asunto fue aplazada en dos ocasiones en los últimos días, al parecer a la espera de gestiones diplomáticas en el marco de la cumbre en Barbados de la Comunidad del Caribe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Caricom), y en la que no se ha generado un pronunciamiento sobre el conflicto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, mantuvo una reunión bilateral con el presidente guyanés, David Granger, quien aseguró tras el encuentro que el funcionario del organismo multilateral le manifestó su disposición a mediar y nombrar para ello “una misión para ir a Guyana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el presidente guyanés la controversia “ha ido más allá y ha contaminado a todo el Caribe Oriental; se ha regionalizado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro no asistió a la cumbre y en ella estuvo representado por su vicepresidente, Jorge Arreaza, quien abordó el asunto con los primeros ministros Roosevelt Skerrit, de Dominica; y Ralph Gonsalves, de San Vicente y las Granadinas, según informaron estos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonsalves dijo que la situación “es muy grave”, mientras Skerrit reconoció que llegar a un acuerdo va a ser “una tarea cuesta arriba”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro dijo la semana pasada que existe una “maniobra internacional” promovida por “la derecha” y la Exxon Mobil para “provocar a Venezuela con problemas con los países limítrofes”, pero que si bien no caerá en provocaciones, remarcó que no dará marcha atrás ni mostrará “flaqueza” al momento de defender territorios que considera venezolanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Voy a defender a la patria venezolana con firmeza, con claridad y espero todo el apoyo del país, todo el apoyo de nuestro pueblo, y todo el apoyo de la AN unánime”, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La controversia limítrofe abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone unas tres cuartas partes del territorio de Guyana, que ha reaccionado a un decreto firmado recientemente por Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Guayana, Venezuela modificó sus fronteras marítimas para incluir la zona en disputa, que incluye un territorio donde recientemente se descubrió un importante yacimiento de petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro ya ha responsabilizado del conflicto a la petrolera estadounidense Exxon Mobil, que encabeza en ese territorio una importante exploración petrolífera junto a varias empresas locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mismo decreto generó también la reacción del Gobierno de Colombia que envió en los últimos días una nota de protesta acerca de la delimitación de una zona marítima en disputa con Venezuela, la que se prevé que Maduro responda en su comparecencia a la AN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ratificado el general Padrino López &lt;/b&gt;&lt;b&gt;como ministro de la Defensa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, ratificó este sábado al general Vladimir Padrino López como ministro para la Defensa, durante un acto que se realizó en el Panteón Nacional en Caracas con motivo del ascenso de 145 efectivos de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Fanb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“General en jefe, ministro del Poder Popular para la Defensa y comandante estratégico operacional compañero, Vladimir Padrino López, al cual en este Panteón ratifico como ministro de Defensa y comandante (…) de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Fanb), por la excelente labor, el liderazgo, compromiso, lealtad, la disciplina y el ejemplo que da todos los días. Digno oficial de nuestra Fanb”, afirmó el presidente de la República.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>