<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maduro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maduro/</link>
    <description>Recent content in Maduro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maduro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presidente anunció homologación  de sueldos a docentes estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció este miércoles la homologación a todos los docentes dependientes de las gobernaciones del país. Así lo dijo durante un acto con estudiantes en el Poliedro de Caracas en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Y de dónde saco los recursos? de los ingresos extraordinarios legales del Seniat ”, indicó, “todos esos ingresos se los voy a dar a los gobernadores para que se cumpla el objetivo de que los docentes de los estados tengan su homologación salarial”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó a los trabajadores que “más temprano que tarde se firmará su contrato colectivo en el Magistrado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó también que a partir del próximo mes de septiembre se activará el Operativo de Liberación del Pueblo (OLP) en todos los centros educativos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya basta de bandas criminales y antivalores. Los centros educativos tienen que ser centros de paz, adentro y afuera. Hay que salir a buscar a los muchachos que no están estudiando, que creen que andando con un pistolón son adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que los problemas de valores en los jóvenes no pueden recaer solo en las madres. “No le podemos dejar ese problema solo a la madre que está sufriendo. No vamos a dejar que los antivalores se traguen a la familia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, habló de “la titularidad de los trabajadores y trabajadoras del Ministerio del Poder Popular de Educación. Se somete a consideración del presidente de la República el otorgamiento del beneficio de titularidad a los 48.144 docentes que hasta ahora tienen condición de interinos, y 13.623 obreros contratados del ministerio”, esta petición fue aprobada por el presidente al momento, la cual indicó que debe avanzar con justicia y equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo sentido aprobó 3 peticiones que atienden los siguientes aspectos del Servicio Nacional Autónomo de Atención Integral a la Infancia y a la Familia (Senifa):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dignificación de las madres integrales del Senifa, las cuales atienden a una población de 110 mil niños y niñas en los Simoncitos comunitarios en los espacios de familia y comunidad, el cual cuenta con 23.224 madres distribuidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Otorgamiento de los beneficios de pensiones de vejez a través de la Gran misión hogares de la patria, a 5120 madres del sistema Senifa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nivelación del salario a salario mínimo, con los beneficios de la ley a 16.583 trabajadoras. Así como nivelar, de acuerdo con el Ministerio de Educación, a 1521 madres integrales que han obtenido el título de educación universitario.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Más temprano anunció la creación del Instituto Nacional para la Evaluación de la Calidad Educativa. “Que tome las riendas de los procesos de evaluación de la calidad educativa y en 6 meses presente un reglamento de carácter nacional para avanzar en el tema de la educativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta propuesta está enmarcada con la calidad educativa, los programas, del contenido de las materias, de la pedagogía. El Papa nos dejó tres tareas, una es la pedagogía para educar a un pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El cuento de la debilidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-cuento-de-la-debilidad/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-cuento-de-la-debilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cada vez que la hegemonía perpetra un desmán muy ostensible, sobre todo en el dominio de la restricción de los derechos políticos de sus opositores, se produce un tipo de respuesta similar entre no pocos voceros de las fuerzas afectadas: se trata de una demostración de debilidad&amp;hellip; Es decir, el atropello sería un signo de debilidad. Lo que pasa con la referida respuesta, es que se viene escuchando desde hace muchos pero muchos años, y todavía la hegemonía sigue imperando, luego la debilidad como que no ha sido tan débil.
Si inhabilitan a dirigentes políticos de la oposición, es un signo de debilidad&amp;hellip; Si defraudan los procesos electorales con consabidas o novedosas manipulaciones, es un signo de debilidad&amp;hellip; Si hacen, deshacen, decretan o sentencian a su real saber y entender de su conveniencia política, es un signo de debilidad&amp;hellip; Si persiguen, encarcelan, torturan, exilian y hasta asesinan, es un signo de debilidad&amp;hellip; Solo faltaría argumentar que el mantenerse en el poder a través de todos estos factores, y otros más, es un signo de debilidad&amp;hellip;
Pues no, nada de eso es, necesariamente, un signo de debilidad de la hegemonía. Puede ser, más bien, lo contrario: una demostración de la debilidad de los grupos políticos que se le oponen. Recordemos que en la lucha política, la fortaleza y la debilidad son realidades relativas. Muy parecido, por cierto, a la competencia deportiva. Un equipo puede estar objetivamente debilitado, pero si el equipo contrario lo está aún más, entonces esa debilidad se puede traducir, incluso, en fortaleza.
Un repaso al entorno venezolano del presente, conlleva inexorablemente reconocer el debilitamiento del régimen que encabeza Maduro. La megacrisis económico-social, los conflictos endógenos del oficialismo, el avasallamiento de la violencia, entre tantos elementos, ayudan a explicar la desconfianza y el rechazo abrumador que suscita el desgobierno de Maduro. La mayoría de las encuestas lo reflejan. Es muy cuesta arriba pensar que podría ser de otra manera. El debilitamiento es real.
La credibilidad de Maduro, Cabello, Rodríguez y los demás representantes más notorios de la hegemonía, es precaria, para decirlo con levedad. La capacidad de estos para engatusar a la gente, a la usanza del predecesor, también es precaria. El agobio social y económico no hace sino crecer. Estamos muy mal y vamos peor. No hay nada que permita avizorar una mejoría de la megacrisis. La preocupación central de los venezolanos es tratar de conseguir comida, medicinas, y que no los asalten en la calle o en sus viviendas. Venezuela ha entrado en terrenos de crisis humanitaria. Y todo eso es, repito, debilitamiento real.
Pero para que ese debilitamiento se transforme en cambio político real, hace falta que se fortalezcan los contrapesos políticos y sociales. Hace falta un mayor empuje, más beligerancia, más participación. Las votaciones anunciadas para diciembre son un escenario que debe aprovecharse, pero que también debe ampliarse con la lucha en todos los ámbitos del repertorio constitucional. Uno de ellos, desde luego, el de la expresión de la realidad venezolana en todos sus peligros. Sin cortapisas ni colorantes.
En Venezuela no hay una democracia, sino una hegemonía despótica y depredadora con una fachada de democracia. Lo que no debemos apuntalar sino evidenciar. Por ello, el que el poder perpetre un desmán, un atropello, una violación brutal de derechos puede ser, en teoría, un signo de debilidad. Pero también puede ser al revés, un signo del aprovechamiento de la debilidad de los sectores afectados, para defenderse. Y esto último se parece más a lo que viene pasando en Venezuela. Reconocerlo es indispensable. Ignorarlo es fatal.
flegana@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>