<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cárdenas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A1rdenas/</link>
    <description>Recent content in Cárdenas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A1rdenas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El sedimento deja sin agua a 5 municipios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-sedimento-deja-sin-agua-a-5-municipios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-sedimento-deja-sin-agua-a-5-municipios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El sedimento que ha arrastra las corrientes de agua provenientes de las montañas ha causado la  avería de varias tuberías de los acueductos de la región en los últimos días, afectando el servicio de agua en zonas de los municipios Cárdenas, Independencia, Junín, Pedro María Ureña y Bolívar, según el presidente de Hidrosuroeste Jacinto Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El deslizamiento de tierra y arboles ha fracturado o llevado parte de las tuberías que están enterradas y otras de manera superficial, ocasionando la suspensión del suministros de agua en diferentes  municipios”, señaló Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que el  miércoles en el municipio independencia, “tuvimos una ruptura en la finca El Ñanpo, por donde pasa una tubería de 40 pulgadas que va hacia la frontera, debido a que hay pura arcilla expansiva, no se puede meter maquinaria y los trabajadores tienen dificultades para trabajar”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, explicó que: “la reparación de la tubería dura entre 16 y 18 horas, después la planta de cordero envía el agua hacia la frontera en un lapso de 8 horas para presurizarse la tubería, luego que se presuriza, se comienza a llenar los tanques y son otras horas más de espera, para poder  bombear el agua hacia las redes de las comunidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, indicó que han tenido problema con las plantas de potabilización La Quiracha y Pata de Gallina en el municipio Junín, “se deslizó un cerro hacia la vía de  San Vicente de la Revancha, aguas arriba de la planta, en consecuencia  está llegando puro barro y así no se puede potabilizar el agua”, dijo Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al respecto, “ya la gobernación a través del puesto de comando Protección Civil está trasladando un Jumbo para la zona a fin de ayudar en la normalización del servicio, mientras tanto están 3 cisternas en la población para mitigar un poco la situación”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, sostuvo que se registró “una explosión en una tubería de 3 pulgadas en la zona de Santa Eduviges, que no solamente tiene sin servicio a esta localidad sino también a El Diamante I, II y III y El Vegón;  donde se va a cambiar 5 metros de tubería que quedo seriamente afectada, para poder restablecer el servicio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el barrio Simón Bolívar de Ureña esta sin el vital liquido desde hace aproximadamente 6 días: “este sector tiene un racionamiento cada 8 días, pero ahorita tienen aproximadamente 5 o 6 días sin agua, entonces, ellos este viernes en la mañana decidieron trancar la vía  y nosotros en la mañana comenzamos a mandarle el servicio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Hidrosuroeste, manifestó que “a pesar que el día de ayer les estaba llegando el servicio a sus hogares, las personas habían decidido mantener la protesta, porque los camiones cisternas privados están vendiendo el agua a precios elevados, por eso decidimos parar el abastecimiento del agua a esos camiones, hasta que lleguen a un acuerdo con el alcalde del municipio”.  (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asaltaron Telares Táriba pero fueron perseguidos y aprehendidos por Politáchira en La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asaltaron-telares-tariba-pero-fueron-perseguidos-y-aprehendidos-por-politachira-en-la-concordia-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asaltaron-telares-tariba-pero-fueron-perseguidos-y-aprehendidos-por-politachira-en-la-concordia-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Al momento de la detención, las víctimas del asalto reconocieron a los aprehendidos como los autores del asalto&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Dos de los tres delincuentes que en la mañana de este miércoles irrumpieron en Telares Táriba, en el municipio Cárdenas, donde bajo amenaza de muerte y  de manera violenta despojaron al dueño y a los empleados de sus pertenencias, entre otros bienes,  fueron perseguidos por funcionarios de Politáchira hasta La Concordia, donde  fueron capturados, mientras que el tercero provocó minutos de alarma y tensión cuando se introdujo en una vivienda donde -se aseguró- tenía a varias personas como rehenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, este tercer delincuente pudo darse a la fuga por la parte trasera del inmueble de tres plantas, situado en la parte posterior de la Comandancia General de Politáchira, a donde los tres sujetos que se vieron descubiertos por los policías en Táriba, fueron perseguidos hasta este lugar, donde lograron a aprehender a dos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según explicó detalladamente el director de Politáchira, Miguel Arias, los tres delincuentes, tras perpetrar el asalto, huyeron a bordo de un vehículo taxi Hyundai Accent. El hecho fue reportado a los distintos centros de coordinación policial adyacentes a Táriba. Con las características del carro, número de hampones y otros elementos, se activó el dispositivo de búsqueda, toda vez que estos mismos sujetos en oportunidades anteriores habían sido denunciados por perpetrar asaltos a comerciantes de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Intervenidos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuando una comisión motorizada retornaba a la comandancia policial en La Concordia, avistaron al taxi con las mismas características denunciadas por las víctimas, por lo que procedieron a intervenirlos, cercándoles el paso e impartiéndoles la voz de alto. Al verse sorprendidos, dos de ellos descendieron del taxi velozmente e intentaron escabullirse tomando la vía que conduce a la cuesta del Ince, siendo alcanzados y neutralizados gracias al despliegue policial”, especificó Arias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, añadió que la situación se complicó luego de que el tercer sujeto, el que iba como copiloto, con arma de fuego en mano, se introdujera en una vivienda marcada con el número 3-55, cuya reja principal estaba abierta, donde presuntamente tomó como rehén a un grupo de personas, generando pánico entre la comunidad y un gran despliegue policial en el sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras rodear y acordonar la zona, procedieron a ingresar a la vivienda en búsqueda del antisocial y para salvaguardar la integridad de las víctimas, quienes fueron evacuadas del sitio sanas y salvas”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subrayó que una vez chequeado el inmueble, dieron con el hallazgo de las evidencias robadas, dinero en efectivo, celulares y prendas de valor; no obstante, comentó que el antisocial logró huir a través del tejado de las viviendas contiguas tras subir a la platabanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que tras restablecer el orden público, los dos detenidos fueron llevados a la sede policial donde quedaron identificados como A. Castiblanco, venezolano, de 27 años; y A. Mora, venezolano, de 18 años, este último conocido en el ámbito delincuencial con el apelativo del Pollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alias el Pollo –prosiguió Arias- pese a su corta edad, registró prontuario judicial por robo y porte ilícito de arma de fuego, por lo que es considerado un peligroso antisocial integrante de una banda de ladrones y criminales que opera en la parte baja de la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al sujeto que huyó, dijo Arias que lograron conocer su identidad, aunque no la reveló para no entorpecer las investigaciones, pues se trata del cabecilla de una banda de antisociales que viene cometiendo toda clase de fechorías en la jurisdicción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos sujetos detenidos, plenamente identificados por la víctima, quedaron recluidos en el Cuartel de Prisiones de Politáchira a órdenes de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público. Una vez fueron aprehendidos, de manera preliminar, ambos fueron reconocidos por las víctimas como los autores del asalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la situación que se registraba, al sitio arribaron funcionarios del Cicpc-Táchira,  incluso de la Brigada de Respuesta Inmediata –BRI-  al mando del nuevo director de esa institución, comisario Marcos Quevedo, y del comisario Jerssen Mojica, jefe de la subdelegación San Cristóbal, pero que al conocer que todo estaba bajo control  por parte de Politáchira, se retiraron de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de las evidencias que fueron recuperadas por los policías a los dos delincuentes, también figura una máquina para contar dinero. El taxi retenido está siendo sometido a experticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cárdenas registra 5 viviendas afectadas por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cardenas-registra-5-viviendas-afectadas-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cardenas-registra-5-viviendas-afectadas-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Cinco viviendas y un local comercial resultaron afectados por las fuertes precipitaciones en el municipio Cárdenas durante los últimos días, según&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;lo informó José Gregorio Pérez, director&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Protección Civil municipal, quien indicó que siguiendo instrucciones del alcalde Ricardo Hernández,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se hicieron presentes en cada uno de los sectores para brindar atención inmediata a las familias afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Informó que en San Rafael, específicamente en la vereda&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;4, el deslizamiento de parte de la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;montaña sobre la quebrada La García, ocasionó el socavamiento y colapso de una vivienda en la que habitan dos familias, entre ellas cuatro adultos y un menor de edad. Asimismo, señaló que también inspeccionaron las condiciones de una vivienda en riesgo en la vereda 2&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;del mismo sector, donde viven tres adultos y un menor, quienes permanecen en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Pérez indicó que además atendieron la emergencia presentada en El Topón, en donde una vivienda colapsó, resultando afectados tres adultos y un menor de edad.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;De igual forma, acudieron al sector Las Cuadras de Palo Gordo, para atender el deslizamiento de terreno que&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;ocasionó graves daños a una vivienda en la que habitan un adulto y tres menores de edad.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;“Se procederá a desalojar a estas personas de sus casas para realizar el respectivo trámite de ubicación en refugios solidarios”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El director&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de Protección Civil Cárdenas informó que los propietarios de las viviendas deberán firmar un compromiso de demolición inmediata de las mismas, a fin de que no vuelvan a ser habitadas, ya que los daños ocurridos son irreparables y este es un requisito indispensable para acceder a la ayuda de los entes competentes y así garantizar que en un futuro no se presenten nuevas emergencias”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;&lt;b&gt;Emergencia en Táriba y Zapatoca&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Pérez&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;señaló que atendiendo el llamado de la comunidad se trasladaron al sector Zapatoca de Palo Gordo, donde una vivienda en la que habitan dos adultos, sufrió daños menores producto de un deslizamiento de terreno que penetró en el patio de la misma. Dijo que en el lugar&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;no hubo hechos de lamentar, pero que realizarán las labores de remoción de sedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Precisó que funcionarios de Protección Civil Cárdenas se mantendrán alerta ante cualquier eventualidad que pudiera presentarse en el municipio, por lo que hizo un llamado a la comunidad a mantener la calma, indicando que “tenemos un equipo de profesionales trabajando las 24 horas del día y monitoreando todos los sectores del municipio, principalmente aquellas zonas de alto riesgo”.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34 días de precipitaciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/34-dias-de-precipitaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/34-dias-de-precipitaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Hasta este martes, se completaron 34 días de precipitaciones en el Táchira, sobre todo en los municipios: Cárdenas, San Cristóbal, Torbes, Junín, Córdoba,  Sucre, Francisco de Miranda y Fernández Feo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la tarde del lunes y mañana del martes, uno de los más afectados era Francisco de Miranda, pues su capital San José de Bolívar presentaba aislamientos por algunos sectores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la sala situación del Gabinete de Gestión Integral de Riesgo, se conoció que   se mantiene el monitoreo del río Torbes con velocidad y sedimentos en los municipios Torbes, Fernández Feo, Libertador y Córdoba. Sucre, Francisco Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los  pronósticos es que se mantienen las precipitaciones por lo que el Gobernador anunció dragado de prevención en cauces  de los ríos, advirtiendo que para el próximo año viene mucha más lluvia que la sentida en estos 34 días. &lt;b&gt;(AM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspeccionaron mercado mayorista de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes, desde tempranas horas de la mañana, se dio una nueva inspección a los locales del Mercado Mayorista de Táriba, municipio Cárdenas, por parte de diversos organismos del estado, en busca de artículos de primera necesidad acaparados para la venta con sobreprecio, además de otras irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana, la Superintendencia de Precios Justos (Sundee), tomaron las instalaciones del Mercado para verificar la existencia en los locales comerciales, además se apostaron en los distintos accesos, respaldados también por un grupo de funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magaly Rodríguez, directora de la Sundee en el Táchira, no pudo ofrecer información sobre el procedimiento, ya que este se extendió hasta el final de la tarde, pues aguardaban autorización para algunos procedimientos legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda la mañana llamó la atención que, la mayoría de los locales donde se podía ver por medio de los portones, mercancía, como papel higiénico y arroz, permanecieron cerrados y sus propietarios no se hicieron presentes, aun cuando los lunes es uno de los días más activos de ventas en este popular mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, se hizo presente en el mercado, e informó que recientemente fue cambiada la administración de este recinto. Recordó que desde su llegada como gerente del municipio ha buscado los mecanismos para poner orden e higienizar el lugar, y se mostró presto a colaborar con los funcionarios nacionales en cualquier información que pudieran requerir y que estuviera al alcance de la administración del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, los funcionarios nacionales que dirigían la inspección, señalaron que este tipo de acciones forman parte de los mecanismos implementados contra el boicot y la guerra económica, que desvía los productos que deben llegarle al pueblo, y aseguraron que quienes incurran en estos delitos serán sancionados conforme a la ley, y la mercancía retenida.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colapsó acueducto rural de El Junco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-acueducto-rural-de-el-junco/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-acueducto-rural-de-el-junco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En recorrido realizado por el sector Junco Páramo, municipio Cárdenas, el alcalde Ricardo Hernández supervisó la problemática presentada en esta comunidad, donde, producto de las fuertes precipitaciones, el pasado sábado se produjo el colapso de un talud que causó daños al acuerdo rural que surte de agua potable a unas 255 familias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la inspección  efectuada por el alcalde junto al personal de Protección Civil municipal y voceros de la comunidad, se pudo constatar que el colapso del talud ocasionó la destrucción de aproximadamente mil metros de manguera correspondiente al acueducto rural, que surte a la urbanización Cielo Azul y otras viviendas aledañas a esta zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tal sentido, la primera autoridad municipal dijo que luego de una asamblea sostenida con los habitantes del sector se planificó la inspección, con el fin de buscar solución a la grave problemática que padecen las familias de esta zona, por lo cual señaló que “nos hemos hecho presente en el lugar donde se produjo la emergencia, con el fin de brindar todo el apoyo necesario,  para en la medida de lo posible buscar una pronta solución a las familias afectadas por la falta del vital líquido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó que solicitarán mesas de trabajo con Hidrosuroeste, con el fin de evaluar la posibilidad de que las familias afectadas se puedan surtir  del acueducto regional del Táchira, cuyo punto de agua está cercano a este urbanismo, y de esta forma garantizar el suministro de agua a los habitantes del sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hernández señaló que seguirán atendiendo cada uno de los sectores del municipio, y se mantendrán en alerta ante cualquier otra emergencia que pudiera presentarse producto de las fuertes precipitaciones que vienen afectando al estado. “Estamos haciendo todos los esfuerzos necesarios y recorriendo cada uno de los sectores del municipio para seguirle cumpliendo a nuestro pueblo, y buscar soluciones  en el marco del cambio que venimos realizando en el municipio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Meléndez, habitante del sector Junco Páramo, hizo un llamado a los organismos competentes para que tomen en cuenta la problemática que vienen padeciendo, a la vez que indicó, “el ciudadano alcalde se hizo presente en el sitio y se comprometió en realizar el estudio respectivo para ver qué recursos nos aporta lo más pronto posible para iniciar los trabajos de reparación del acueducto”, puntualizó. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>