<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cárdenas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A1rdenas/</link>
    <description>Recent content in Cárdenas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A1rdenas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Policía Municipal de Cárdenas   celebró su día con ascensos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/policia-municipal-de-cardenas-celebro-su-dia-con-ascensos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/policia-municipal-de-cardenas-celebro-su-dia-con-ascensos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, presidió el acto en honor a la Policía Municipal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sesión especial realizada por el Concejo Municipal de Cárdenas, funcionarios del Instituto Autónomo de la Policía Municipal de Cárdenas (Policárdenas) fueron homenajeados con ascensos y condecoraciones a fin de reconocer la labor que a diario realizan en el municipio para resguardar la paz y la integridad de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el acto,  donde fungió como orador de orden Leonardo Antonio Camargo, director general de Policárdenas, se realizaron diversos  ascensos y se hizo entrega de las condecoraciones “Barra de espíritu Policial” y “Botón honor al mérito”, a destacados  funcionarios de este organismo de seguridad  quienes han dado lo mejor de sí en cada uno de los procedimientos realizados; de igual forma  se otorgó reconocimientos especiales a directores y jefes de la alcaldía de Cárdenas, por el apoyo brindado a este cuerpo policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández, señaló que en aras de honrar el trabajo que realizan los uniformados en el municipio y con motivo de haberse celebrado el pasado 16 de julio el Día Nacional del Policía, se realizó  un acto y la Sesión Especial, donde se estimuló y enalteció  la invalorable misión que desarrollan los funcionarios y funcionarias policiales para brindar seguridad a los habitantes de Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, el funcionario municipal dijo que durante su gestión este organismo de seguridad  ha sido favorecido con importantes beneficios, como la dotación de uniformes, nivelación de sueldos, incremento salarial del 65% desde el primero de julio del presente año, incremento del bono alimenticio en un 60%,  llevado a treinta días de trabajo, adquisición de diez armas de fuego propias, asimismo por primera vez funcionarios cuentan con una póliza de seguro HCM con una cobertura de ciento cincuenta mil bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual forma, el alcalde indicó que durante el año 2015  han sido aperturados dos procesos de ingresos para nuevos funcionarios policiales; además, dijo que “ya estamos en trámites para la adquisición de 10 pistolas más, las cuales se tienen previsto obtener  en el segundo trimestre de este año”, expresó Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las estadísticas del trabajo realizado por los funcionarios de Policárdenas, la primera autoridad municipal informó que han sido detenidos 25 ciudadanos, se han incautado 06 armas de fuego, se logró la recuperación de  05 vehículos, se retuvieron 527 motocicletas, se realizaron 46 procedimientos policiales y se recaudó un monto de 358 mil bolívares en multas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández acotó que, con la finalidad de brindar mayor seguridad a los habitantes del municipio y  ofrecer respuesta oportuna ante cualquier delito del cual sean objeto, se creó la Oficina de Atención a la Víctima, ubicada en las instalaciones del Mercado Mayorista Las Margaritas de Táriba y  la oficina de Policía Comunal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde también informó que a fin de hacer seguimiento de las actuaciones policiales y garantizar que los funcionarios cumplan debidamente sus funciones apegados a las leyes, se creó la oficina de Respuesta de Desviaciones Policiales y la Oficina de Control y Actuación Policial, quienes son las encargadas de evaluar a cada uno de los uniformados pertenecientes a esta institución.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Cárdenas inspeccionó sitios de alto riesgo en el municipio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; PC Cárdenas evalúa afluentes hídricos del municipio. (Foto: Alcaldía de Cárdenas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de Protección de Civil Cárdenas evaluaron este jueves los sitios de alto riesgo ante las fuertes precipitaciones que se presentaron en todo el territorio tachirense, informó Napoleón Figueroa, jefe de Operaciones de la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el funcionario municipal que durante el día evaluaron el comportamiento del río Torbes , cuyo volumen aumentó considerablemente pero no representó peligro para quienes residen cerca del lugar y transitaron por el sector, informó a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí pudimos apreciar bastante material rocoso, no hubo riesgos, aún cuando se mantuvo a escasos tres metros de desbordarse”, dijo Figueroa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que también estuvieron presentes en el sector de Zorca, San Isidro y San Joaquín , específicamente en el puente donde pudieron constatar la crecida de este afluente, originado por la cantidad de envases plásticos y desechos que las personas se han dedicado a lanzar en el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto indicó que: “El agua golpeo la base y el cimiento del puente, pero no socavó las bases de esta estructura. Al sitio se hizo presente  personal de saneamiento y de la división de Operaciones de la alcaldía del municipio Capacho Nuevo, con quien coordinamos acciones para atender la eventualidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Figueroa que en Zorca específicamente en el sector Buenos Aires, un árbol entre 15 y 18 metros de altura puso en riesgo una vivienda de la comunidad. Explicó que la crecida de la quebrada que pasa por el lugar socavo las raíces del  árbol, al tiempo que indicó que en coordinación con los habitantes de la comunidad y la dirección de Infraestructura municipal iniciarán acciones para evitar daños mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de operaciones de Protección Civil aseguró que se mantienen atentos las 24 horas del día para atender las emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo exhortó a los habitantes del municipio a reportar cualquier eventualidad al número telefónico 0276-5116202.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Cárdenas es el primer presidente de la Federación de Centros en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/daniel-cardenas-es-el-primer-presidente-de-la-federacion-de-centros-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/daniel-cardenas-es-el-primer-presidente-de-la-federacion-de-centros-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Con mil 847 votos a favor, Daniel Cárdenas fue el ganador de la presidencia de la FCU en la Unet, durante las elecciones de este martes 21 de julio.&lt;br/&gt;(Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Cárdenas, estudiante de Ingeniería Informática, perteneciente al grupo Ruta Universitaria, se alzó este martes 21 de julio con mil 847 votos durante las elecciones estudiantiles en la Universidad Nacional Experimental del Táchira, con los cuales se convierte en el primer presidente de la Federación de Centros Universitarios (FCU), recién creada en esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue suministrada a través del boletín electoral ofrecido por la comisión que llevó adelante la organización de estos comicios, donde la plancha identificada como Generación Universitaria, encabezada por el estudiante de Ingeniería Ambiental Héctor Peña, obtuvo un total de mil 573 votos; mientras que la organización Súmate, por la Universidad, que solo postuló al joven Yeshosua Faratro a la secretaría de providencias estudiantiles, obtuvo 122 votos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según indica el boletín electoral, al cierre de las mesas se contabilizó la participación de 38 % de la población electoral, constituida por 9 mil 353 estudiantes, quienes acudieron a votar de forma cívica, conducta que permitió que se desarrollara el proceso en un ambiente tranquilo y de respeto entre los electores y los aspirantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como suplente de Daniel Cárdenas a la presidencia de la FCU está la joven Zuleika Meneses; en la Secretaría General resultaron electos María Gabriela Rojas y Daniel García; como secretarios de Asuntos Académicos, Yulian Montenegro Henao y Jesús Guerra; para la secretaría de Providencias Estudiantiles ganaron Edward Roa y Marco Porras; en la secretaría de Asuntos Administrativos, Estefanía Chacón y Dumar Duque; para la secretaría de Deporte y Cultura, Zamyr Suárez y Marcos Suárez; y en Actas y Correspondencia, Stefany Cárdenas y Beatriz Méndez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el joven Daniel Cárdenas, nuevo presidente de la FCU en la Unet, felicitó a todos los estudiantes que participaron para optar por los distintos cargos en esta elección, y los invitó a trabajar juntos por la construcción de la universidad que todos desean; agradeció la confianza de los electores en su equipo, que afirma busca un cambio real en la dirigencia, y aseguró que su equipo apuesta por el rescate del sentir unetense. (Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>