<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diputada on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/diputada/</link>
    <description>Recent content in Diputada on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/diputada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lugo: “Pretensiones de destituir al tren ministerial denotan intenciones golpistas de la MUD”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pretensiones-de-destituir-al-tren-ministerial-denotan-intenciones-golpistas-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pretensiones-de-destituir-al-tren-ministerial-denotan-intenciones-golpistas-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputada Nellyver Lugo, presidenta del Consejo Legislativo. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión de la diputada  Nellyver Lugo (Psuv), presidenta del Consejo Legislativo, “la pretensión de la mal llamada Mesa de la Unidad Democrática (MUD) de destituir a todos los ministros del gobierno bolivariano, de llegar a ganar las elecciones parlamentarias, denota “desinformación y desconocimiento de la norma por parte de los dirigentes opositores y a su vez muestra sus verdaderas intenciones golpistas, disfrazada con una propuesta que se aleja del marco constitucional, ya que el poder Legislativo no tiene competencia para hacer este tipo de remociones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostiene la legisladora que: “El pueblo venezolano no ha dejado a la Constitución y las leyes como letra muerta, sino que sabe perfectamente que dentro de las competencias de la Asamblea Nacional no está la designación de los ministros, pues el nombramiento y sustitución de estas autoridades corresponde exclusivamente al presidente de la República”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estas aseveraciones develan las verdaderas intenciones de la MUD, recordemos que quienes integran esta organización fueron gobierno por 47 horas, cuando Pedro Carmona Estanga estuvo al frente del gobierno, violando la Constitución y de un solo plumazo abolió todos los poderes, de allí que no nos extraña que el vocero principal de la Mesa de la Unidad quiera generar una matriz de opinión desconociendo las competencias legislativas, todo producto de su desesperación -asegura-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese sueño que tienen estos actores quieren ser la mayoría en el Parlamento, pero saben que en realidad no lo lograrán, porque estamos convencidos de que tendremos una mayoría superior a la actual, eso nos lo dicen los números, y eso dista mucha de esa aventura que le presentan al pueblo y este, a su vez, conoce  quién es realmente la oposición y le ratifica que solo la revolución garantiza la paz”, resalta la presidenta del Clet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Esperamos que el transporte acate decisión del tribunal”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto al aumento del pasaje de transporte, la presidenta del Consejo Legislativo considera que: “Todo el gremio de transportistas debe acatar la decisión del Tribunal Contencioso Administrativo, de mantenerlo en 9 bolívares y no elevarlo a 15; a ellos les corresponde acudir a otras instancias, con el fin de revertirla, siguiendo los canales regulares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si ya existe una decisión, deben empezar a cobrar la tarifa anterior y empezar a acudir a las instancias para cambiar lo decidido; de lo contrario caerían en desacato”, advierte Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante un posible llamado a paro, sostiene que: “Cuando se acercan los procesos electorales estas organizaciones son tentadas para efectuara este tipo de actividades, pero conociendo a los actores de los sindicatos de transporte sé que acudirán a las instancias jurisdiccionales para apelar, buscando un cambio en la decisión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También considera que: “Los trasportistas deben evaluar la opinión pública ante la calidad de la prestación del servicio, para poder exigir un aumento en las tarifas por este concepto, ya que hasta ahora hay muchas quejas y la colectividad no siente que se corresponda con el deber ser en cuanto a la calidad”, asegura.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaró el Clet semana conmemorativa en honor al Libertador y a Hugo Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/declaro-el-clet-semana-conmemorativa-en-honor-al-libertador-y-a-hugo-chavez/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/declaro-el-clet-semana-conmemorativa-en-honor-al-libertador-y-a-hugo-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputada Zoraida Parra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sesión ordinaria del Consejo Legislativo se aprobó por mayoría un acuerdo en donde se declara la semana conmemorativa en honor al Libertador, a 232 años de su natalicio, así como el Día del Ejército y Día de la Batalla Naval, actos que iniciaron el viernes, en la Plaza Bolívar,  según lo informó la diputada Zoraida Parra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que el gobernador Vielma Mora, conjuntamente con el Gabinete de Cultura, articulados con las autoridades del Psuv y toda la militancia rendirá honor al comandante supremo. “Quienes lo admiramos recordaremos su niñez, su preparación profesional, sus luchas, sus logros y sobre todo, sus enseñanzas y su legado. Hugo Chávez es y será nuestro líder eterno y merece este reconocimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, dijo que han diseñado una agenda cultural que permitirá mantener el despliegue y movilización en todo el estado con la presencia de la artista Félida Chaparro, quien dictará un taller  en el Bulevar Chucho Corrales, de muñecos de trapo en homenaje al Libertador y al comandante supremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, rendirán tributo a la tierra que vio  nacer a Hugo Chávez,  Sabaneta de Barinas, exaltando su infancia, el amor por la historia, la unión familiar, el trabajo en equipo, los juegos y las cinco facetas del niño Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy continuará la agenda cultural con una misa y un acto especial en El Santuario de La Grita, con la presencia del primer mandatario regional en honor al comandante eterno y simultáneamente se realizará en San Cristóbal, Capacho y otros municipios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, apuntó Parra que se celebrará este día  en honor a la Mamá  Rosa, el símbolo de la solidaridad, el amor, la fraternidad y una política de aprender haciendo, valores que se quieren inculcar en niños, niñas y adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta jornada “se exaltará cómo aprendió Chávez, cómo fue su desarrollo, esa posición firme, segura, que siempre mantuvo ante el pueblo, los símbolos patrios, la doctrina bolivariana, robinsoniana y zamorana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 26 se enaltecerá al comandante con el lema: “El símbolo es Chávez”, para enaltecer su amor por el beisbol y el pueblo, se harán una serie de juegos cooperativos, tradicionales y especialmente se celebrará un triangular en honor al comandante en áreas deportivas del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día lunes 27 en las instalaciones del Museo del Táchira se hará referencia a amor de Chávez por la naturaleza, “El cuento del arañero”,  proyectos productivos desde que fue un niño para clarificar la conducta y talento de un infante, la solidaridad y el espíritu de amor y cooperación entre la familia y así sembrarlo en las nuevas generaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las instalaciones del gimnasio de fútbol sala, el día 28, el tema central será: símbolo por la música venezolana criolla, con la presentación de 30 arpas, cuatros, maracas y más de 50 agrupaciones bailables para dar a conocer la creatividad, talento en las expresiones culturales del Comandante, a través de videos, clases de joropo y exposiciones de pintura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que, a partir del 28 de julio del año entrante se celebrará todos los años el Festival de Música Venezolana Criolla “Hugo Rafael Chávez Frías”, al tiempo que anunció que el parlamento desea declarar la música venezolana criolla Patrimonio Histórico Cultural de la Región, en honor al sentimiento que tenía el comandante eterno por la música, expresiones artísticas y deportivas para que su legado siga sembrándose a lo largo y ancho de todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>