<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Venezuela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/</link>
    <description>Recent content in Venezuela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asociación Bancaria rechaza difusión de tasa cambiaria por la Web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ABV rechazó que se tome como referencia fuentes diferentes al Banco Central de Venezuela en la fijación y divulgación del tipo de cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Bancaria de Venezuela “ABV” emitió el pasado viernes un comunicado en el que “reitera a la colectividad que las páginas Web, redes sociales o cualquier otra de las fuentes que difunden información sobre el tipo de cambio, distintas al Banco Central de Venezuela u otros entes oficiales, no son una referencia válida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento reseña además que dichas informaciones “constituyen una fuente de distorsión”. Por lo que recomiendan “no guiarse por estos indicadores para establecer el valor del bolívar respecto al dólar estadounidense o cualquier otra moneda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ABV dijo que la práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a supuestas operaciones de mercados paralelos, con montos exiguos para nada representativos de la economía venezolana, realizadas en un mercado no transparente, se traducen en una gran especulación que reporta ganancias a pocos y pérdidas a la mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo agrega que “diariamente a través de fuentes no oficiales se reportan tipos de cambio volátiles, sin que lleven implícita ninguna racionalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explican al país que entre estos indicadores destaca la mala práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a operaciones de frontera, que representan un mercado ínfimo del que se desconoce el número de operaciones diarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que la Asociación Bancaria de Venezuela alerta que esta situación “se traduce en una espiral inflacionaria generadora de escasez y pobreza”, debido a que la tasa paralela está siendo usada como marcadora de precios de los bienes y servicios. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron al país 30 mil cauchos para ser vendidos en proveedurías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A Venezuela llegó el primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino, llegó al país. La venta de estos insumos iniciará en los próximos días en las proveedurías que se encuentran a lo largo y ancho del territorio nacional, informó a medios nacionales el viceministro de Transporte y Servicios del Ministerio para Transporte Terrestre y Obras Públicas, José Luis Bernardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el viceministro, cerca de 30 mil cauchos se están distribuyendo en las proveedurías, por lo cual la comercialización de los otros 30 mil que acaban de llegar duplicará la oferta para satisfacer la actual demanda del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 30 mil cauchos ya están en puerto e igual número de baterías, que serán distribuidos al transporte público. Ya tenemos en el país la primera llegada de cauchos y baterías en el contexto de la subasta. Todos estos repuestos van a ser comercializados por las proveedurías”, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, dijo que el proceso de importación desde China de casi 500 mil cauchos e igual número de baterías, junto a otros insumos (frenos, filtros, ballestas y amortiguadores), sigue su curso normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las medidas de los cauchos que serán vendidos a precio justo, Bernardo detalló que hay una variada gama, que van desde buses interurbanos a transporte de carga, pasando por los usados por el transporte urbano y taxis. En cuanto a las baterías, señaló que 150 mil es la cantidad total que llegará al país, lo que significa una importante dotación para los transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Garantizados otros repuestos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que la subasta convocada por el Cencoex a mediados de junio también benefició a empresas que importan insumos para la fabricación de repuestos de alta rotación, como filtros, frenos y vidrios, por lo que para el segundo semestre de este año, que ya inició, estarán en plena capacidad de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La subasta benefició además a empresas que dotan de autopartes al transporte de carga, y a las compañías del transporte interurbano. “Eso está en pleno proceso”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las perspectivas de abastecimiento del mercado nacional para el próximo año, aseguró que ya está organizada la importación desde China, tanto de cauchos y baterías como de otros repuestos de alta rotación, lo que garantiza el suministro para el venidero año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proclaman nueva junta directiva de Fedecámaras</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/proclaman-nueva-junta-directiva-de-fedecamaras/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/proclaman-nueva-junta-directiva-de-fedecamaras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La nueva junta directiva de Fedecámaras busca trabajar más y más por Venezuela. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con base en el trabajo realizado por la comisión electoral que logró una definitiva participación de las cámaras afiliadas a Fedecámaras-Táchira, se llevó a cabo la debida proclamación  de la nueva junta directiva de esta organización empresarial, que regirá sus destinos por espacio dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el cargo de presidente fue elegido Daniel Aguilar Sánchez; en la función de primer vicepresidente estará Pietro Ceníccola; segundo vicepresidente, Isabel Castillo; tesorera  Elizabeth  Molina, y las cámaras que respaldan esta elección fueron: Pietro Ceníccola, presidente de Aceta; Luis Hernández Guanipa, presidente de Asogata; Hirwing Lobo, presidente de la Cámara de Comercio; Elizabeth Molina, presidente de la Cámara Inmobiliaria del Táchira; Maritza Carvajal, presidenta de la Cámara de Radiodifusión; Isabel Castillo, presidenta de la Cámara de Comerciantes de San Antonio del Táchira; ingeniero Isidoro Teres, presidente de la Cámara de Comerciantes de Ureña; Carlos Utrera, presidente de la Cámara de Turismo; Jairo Méndez, presidente de Apropatáchira; Carlos Ramírez, presidente de la Unión de Productores del municipio Jáuregui, y Gerson Pabón, de Fedeagro; Vladimir Tovar, coordinador de asuntos fronterizos de Fedecámaras Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Daniel Aguilar que serán juramentados el día 17 de julio en la ciudad de Barquisimeto, donde estarán todos los nuevos directivos, tanto regionales como nacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que Fedecámaras Táchira rechaza los pronunciamientos que vienen realizando algunos ejecutivos del gobierno nacional. “Fedecámaras no es enemiga del pueblo, Fedecámaras produce para el pueblo, hace inversión, da empleo estable y genera producción”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó al mismo tiempo que los une el amor a Venezuela, el cual se ha materializado siempre que les ha tocado salir al frente con sus empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se han creado muchos controles, ha habido escasez de recursos, divisas, existen problemas con equipos, maquinarias, insumos, materia prima y hoy en día se sigue con esta situación y lo que nos mueve es el amor a Venezuela”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tachirenses producimos comida para  más de 70 ciudades del país -indicó- hecho que se observa cuando se ven salir camiones y camiones de hortalizas, frutas, carne, leche y queso para ir a otras partes del país, ese es el aporte, contribución, y por eso se ha participado en todas las mesas, desde hace más de dos años, que el Ejecutivo nacional y regional han invitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre se ha tratado de aportar solución a los problemas que nos aquejan. No es Fedecámaras, tampoco los directivos de federaciones y asociaciones y cámaras los culpables de tantas colas; las colas tienen un sentido: muchos controles, muchas disposiciones y muy poco que producir, pero ello no nos va a encerrar, nuestro compromiso es producir más y más por Venezuela, siempre que las autoridades que rigen la materia económica lo permitan”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, dijo Daniel Aguilar que si se tienen insumos, materia prima, facilidades para producir, puede contar el Táchira y Venezuela que estarán produciendo para los venezolanos, a fin de que no falte nada en los estantes, bodegas, supermercados, que los niños tengan su leche, que no falte nada, este es el deber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a la  juramentación de las nuevas directivas en Barquisimeto, precisó que en Barquisimeto se llevará a cabo la 71 asamblea anual de Fedecámaras, a la cual han invitado al presidente de la república, Nicolás Maduro. “Qué mejor ventana, señor Presidente, para dialogar sobre los problemas que son comunes para todos los venezolanos, donde nosotros como industriales, comerciantes, humilde campesinos, necesitamos planearles las diferencias y también las ideas en función de la patria que todos queremos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En estos momentos el Táchira atraviesa por un momento crítico, es por ello que hacemos un llamado al gobernador y su equipo de gobierno para dialogar, hablar, a todos los niveles, buscando el concurso de los tachirenses”, subrayó Daniel Aguilar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que si el papa Francisco se llenó de humildad para escuchar a sus  hijos, aquí en Venezuela es importante que los que administran políticamente el país escuchen a sus hijos, que son todos y cada uno de sus habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse al problema de la gasolina en el estado Táchira, especificó que se necesita un régimen cambiario especial en la zona fronteriza, porque mientras se tenga la diferencia del bolívar con el dólar, así se ponga la gasolina a 87 bolívares el litro, que es el precio internacional, este combustible sigue siendo muy apetecible para irse hacia otro país y no es culpa de los colombianos, sino de una situación cambiaria que los dos gobiernos  no han querido solucionar. (NP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reto al destino</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reto-al-destino/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reto-al-destino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las elecciones en sistemas políticos autoritarios suelen ser retos al destino, porque se juega la existencia de los grupos que preservan la semilla de la democracia. En Venezuela retoña porque por fortuna se reinició la participación electoral desde 2006. Hoy 80% de los consultados culpa de sus males al gobierno, dato que el populismo puede revertir, y hay que preguntarse por qué eso no es automáticamente intención de voto. Una nueva mayoría nacional en 2015 requiere transformar conceptos, prácticas y lenguajes para convencer, seducir a la mayoría silenciosa que ya ni siquiera apoya protestas pacíficas. Representar seguridad, confianza, paz, estabilidad, prosperidad para los decepcionados y erradicar los sintagmas de violencia a su dueño, el poder: venganza, agresividad, amenaza, sirenas, gases y sangre en las calles. La noción de cambio no se puede aherrojar con incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La nueva mayoría será un equipo de estadistas, no de agitadores. Son responsables, firmes, aptos, serenos, para curar heridas, nunca aventureros. Así la mayoría popular podrá confiar en la propuesta, impulsarla con entusiasmo, devenir protagonista de los acontecimientos y garante de los resultados. Trocar el silencio por el voto. Fuerza tranquila llamó Felipe González la suya para sosegar los franquistas que temblaban porque temían que su triunfo acarreara persecuciones y atropellos que nunca ocurrieron.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;No existirá terrorismo judicial porque quienes derrotan el autoritarismo no toman venganzas, ya que de hacerlo se les deshace el poder en las manos, como analiza Betancourt a propósito del período 45-48. Por eso su principal preocupación en 1958 fue edificar el Pacto de Punto Fijo para incluir en el gobierno los dos principales responsables civiles de la caída de Rómulo Gallegos. El país no será una manga de coleo para perseguir con los tribunales a los adversarios políticos, como ocurre hoy.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Una Asamblea Nacional independiente del gobierno sería un mensaje contundente de la nación a los gobernantes sobre la necesidad de cambiar en paz. No saben qué hacer, no quieren saberlo o no lo hacen porque no les da la gana y el país va a un socialismo de republiqueta subsahariana. La nueva mayoría hará que la Asamblea deje de ser un ministerio gigante que agavilla a los disidentes, calla representantes de la soberanía popular e incumple su función de supervisar al gobierno. Su papel será plantear medidas económicas y sociales para salir del Hotel del Abismo, donde según György Lukács vivía Alemania de entreguerras y hoy Venezuela alquiló todas las habitaciones.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La mayoría de las dictaduras han salido con votos porque así lo dicen los hechos. No se sabe quién inventó el mito contrario, pero tuvo que haber sido obra de cráneos cerrados al vacío. Frente a un Estado todopoderoso, armado, multimillonario, hay que luchar por los derechos universales. Vaclav Havel en Checoslovaquia y Lech Walesa en Polonia reclamaban rendijas para asomarse poco a poco, construyeron grandes fuerzas y después abrieron ventanas y ventanales. Hay que dejarse de malos ruidos y asumir definitivamente que el trabajo es la defensa de la Constitución, el reencuentro, los derechos y sacudir los mitos radicales que abruman el entendimiento.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Triunfar con ese CNE. El cambio obtuvo 49,5% en las presidenciales de 2013 a pesar de todos los abusos imaginables. Ganó Miranda en 2012, y Barinas-ciudad- en 2013, pese a que para el gobierno eran plazas simbólicas y se jugó el resto para defenderlas. Triunfó en las parlamentarias de 2010 con 52% y si no obtuvo mayoría de escaños fue porque el abandono de la Asamblea en 2005 le dio a la revolución unanimidad para rehacer a su antojo la Ley Electoral. En 2008 la disidencia triunfó en 8 gobernaciones y la Alcaldía Metropolitana, y en 2007 derrotó a Chávez en el referéndum constitucional.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gracias al sistema automatizado han podido contarse los votos opositores, sobre todo en el interior del país y en los municipios rurales por diversas razones desatendidos. El voto electrónico favorece a quienes no pueden usar el Estado como maquinaria electoral y la reacción contra él se parece al síndrome de Frankenstein, miedo primitivo a la tecnología porque el mito dice que se voltea contra el hombre. La falla de la Unidad consistiría en no cubrir parte de las mesas electorales por el déficit de voluntarios, y donde no los hay se facilita muñir.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Las trampas son manuales, no electrónicas. El mito dice que es imposible ganar máquinas porque hay hackers cubanos o rusos en submarinos cerca de la costa, e incluso chinos flaquitos ocultos en las cajas. Los problemas reales son: voto asistido, multicedulación, grupos armados en centros electorales, expulsión de testigos, uso brutal de los recursos del Estado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;En vez de llantos, desde hoy iniciar políticas para enfrentar esos, los verdaderos problemas. Contra una mayoría sólida no hay manipulación de circuitos que valga, gerrymandering o malportion, para organizar las circunscripciones en función de favorecer a alguien, lo que tiene un límite porque no es posible sonsacar votos infinitamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reto es ganar Barinas, Apure, Cojedes, Guárico, y los municipios rurales de Lara, Miranda, Zulia y Carabobo.  @CarlosRaulHer&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el discurso del presidente Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sobre-el-discurso-del-presidente-nicolas-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sobre-el-discurso-del-presidente-nicolas-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El discurso de este lunes 6 de julio del presidente Nicolás Maduro debe verse no en su estructura sino en el fondo, en las ideas que aportó. ¿Qué dijo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Guyana fue preciso: Venezuela no claudicará en los derechos que tiene en el Esequibo, rechazó los agravios del presidente David Granger, pedirá a la ONU designe un nuevo Buen Oficiante y tendió puentes hacia el pueblo guyanés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Estados Unidos se busca normalizar las relaciones desde el mutuo respeto, denunció al Pentágono y la EXXON provocadores en Guyana. La relación con el imperio no implica claudicación, eso lo sugirió en el mismo escenario el domingo cuando ratificó la línea anticapitalista de la Revolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió en la posibilidad de coincidir en objetivos nacionales aun con proyectos políticos distintos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando habló de Colombia fue amplio. Denunció a un sector oligárquico y comunicacional enfrentado a Venezuela, pero que no es toda Colombia. Rechazó la idea de guerra entre los dos países y dijo que los adversarios del presidente Juan Manuel Santos son los suyos también, en temas como el de la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo nuevo no son estas propuestas. Nos referimos a un paradigma que planteó o profundizó sobre cómo tratar con Guyana, Colombia, EEUU y la oposición nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se capta que no obstante las diferencias ideológicas o de modelos distintos de desarrollo, se puede interactuar. Claro, ya esto se había dicho, pero el énfasis en plantear un grado mayor de relación -unir la identidad y la diferencia- es lo novedoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de Colombia sugirió, evocó, a la Gran Colombia. Estimamos que crear un G-3 entre Colombia-Ecuador-Venezuela sería una gran decisión geopolítica, además pondría a Venezuela sobre el Pacífico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso y la forma de concebir las relaciones con EEUU son indicios de esa nueva forma que comentamos. No es solo relación, sino una nueva unidad desde las diferencias, principio básico de la filosofía aplicado a política internacional, que supera el pugnaz realismo. Esto haría de Venezuela una potencia política.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela solicitará a la ONU designación de mediador en el conflicto con Guyana </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La canciller venezolana, Delcy Rodríguez, informó que hoy enviará una carta al secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para solicitar la designación de un “buen oficiante” que medie entre Venezuela y Guyana en el marco del conflicto fronterizo que mantienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros, siguiendo las instrucciones del presidente Nicolás Maduro, esperamos que se active nuevamente este mecanismo (del buen oficiante) de una forma amistosa, práctica y legal”, dijo Rodríguez, de acuerdo con la estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN), que citó declaraciones que ofreció la canciller a periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra señaló que este sistema de mediación puede servir para resolver “esta histórica reclamación que tiene Venezuela sobre el Esequibo” y ratificó que, con relación al tratamiento de este tema, el país se mantendrá apegado a lo expresado en el Acuerdo de Ginebra, firmado en 1966.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, había informado el lunes pasado que se comunicaría “directa y personalmente” con Ban Ki-moon para activar el mecanismo del buen oficiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró el jueves que Venezuela va a recuperar la zona del Esequibo, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana, “por la vía de la paz” y señaló que el Acuerdo de Ginebra establece que el conflicto se resuelva por vías amistosas y legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que en el artículo 10 de la Constitución venezolana se indica que los territorios que pertenecen al país “son los que correspondían a la Capitanía General de Venezuela antes de la transformación política iniciada el 19 de abril de 1810, con las modificaciones resultantes de los tratados y laudos arbitrales no viciados de nulidad.”&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En esta norma constitucional, dice Rodríguez, “está claramente establecido el derecho que tiene Venezuela sobre el Esequibo, sin duda alguna, esto es una reclamación que no reconoce dudas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La canciller saludó que el presidente de Guyana, David Granger, indicara el jueves que buscará una solución bajo los auspicios del Acuerdo de Ginebra, aunque destacó que “hay mucha falsedad en ese discurso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dio una posición con muchas falsedades, pero creo que tuvo un paso significativo que es el reconocimiento al Acuerdo de Ginebra, como mecanismo para la solución por la controversia territorial”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra reiteró lo dicho por Maduro, quien ha señalado que dentro de esta controversia hay “pretensiones imperiales” que quieren dividir a los países del Caribe y, dijo Rodríguez, “acabar con el respaldo de los pueblos a Petrocaribe” hacia Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La controversia con la Exxon Mobil, el reclamo que hicimos, coincidió con el decreto (de EE.UU.) que consideró a Venezuela una amenaza para la seguridad de Estados Unidos. Son estrategias que sin duda alguna van acompasadas”, aseguró la canciller al recordar el decreto firmado por el presidente estadounidense, Barack Obama, en marzo pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó, asimismo, de que la semana próxima, una comisión de alto nivel liderada por funcionarios de Gobierno iniciará las reuniones para combatir con la verdad la “campaña de descrédito” en contra de Venezuela, que ha desplegado la trasnacional Exxon Mobil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela y Guyana mantienen un clima de tensión, que se ha incrementado en las últimas semanas, por la controversia limítrofe que abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro discutirá sobre diferendo del Esequibo con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 19:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Este viernes 10 de julio el mandatario nacional realizará un contacto telefónico con el Secretario general de la ONU, Ban Ki-moon al que le comunicará la petición de iniciar el proceso de designación del buen oficiante para mediar entre los gobiernos de Guyana y Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que a las cinco de la tarde el presidente Maduro se comunique vía telefónica con Ban Ki-moon, reseñó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese mismo sentido, la canciller de la República Delcy Rodríguez viajó a Nueva York para reunirse con el representante del organismo internacional y hacerle entrega de una carta firmada por el mandatario nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el presidente Maduro rechazó el discurso que ofreció su par guyanés ante el parlamento de su país, David Granger en referencia al diferendo. “Dijo un conjunto de palabras y conceptos, Presidente, ha ofendido gravemente a nuestro país”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puntos y rayas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/puntos-y-rayas-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/puntos-y-rayas-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A la confrontación se le considera como algo negativo. Razones hay, sobre todo cuando escapa y se convierte en antagonismo destructivo. Sin embargo, la democracia se desvanece si se ignora que ella misma se forja en la lucha por el poder entre adversarios. Lo decisivo no es entonces disimular confrontaciones, sino levantar las fronteras del espacio en que ellas se entablan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para construir esos límites, deben tomarse en cuenta los valores de la democracia, sus instituciones y mecanismos; también hay que considerar la existencia de intereses sociales diversos, puesto que la democracia no reposa sobre un listado de reglas como si se tratara de un juego de mesa entre individuos, sino en la complejidad de una sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este marco, el diálogo es un instrumento útil para demarcar las coordenadas en las que conviven y se enfrentan adversarios. En el caso de Venezuela, habría que constatar que ninguno de los bloques en pugna dispone hoy de la fuerza necesaria para instrumentar su “programa máximo” respectivo. Y, además, no se avizora la desaparición de ninguno de ellos, gane quien gane futuras elecciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que lo más acertado sería proceder a trazar de manera conjunta los puntos y las rayas de un mapa de lo aceptable y lo inaceptable en las políticas públicas y en la geopolítica, a partir de los intereses en conflicto. Para este fin, hay que tener en cuenta que un diálogo que lleve implícito una negociación no es un juicio sobre quién tiene la razón ni un debate jurídico ni la búsqueda de consensos sobre un modelo ideal. Es el reconocimiento de realidades.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Un simple ejercicio ilustrativo nos mostraría, por ejemplo, que aun teniendo cada sector su propia visión de la economía, es posible avanzar. Para unos, el capitalismo liberal a plenitud; para otros, la propiedad social de los trabajadores. Sin embargo, todo está condicionado por las circunstancias. Difícilmente la tradición popular pueda admitir un esquema neoliberal. Pero al mismo tiempo, el escaso desarrollo de nuestro aparato productivo obliga a una dinámica de competencia. En este contexto, y durante un prolongado período, los intereses que se expresan en la propiedad privada y la propiedad social pueden hacerse compatibles en el marco de una economía mixta concertada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trataría de construir un compromiso para un período histórico sobre diferentes materias, como el rol del Estado, la integración suramericana, la distribución social del ingreso, las modalidades de participación política. Pero no sería un pacto para esconder los conflictos, y así asfixiar la democracia, sino para delimitar las fronteras en que la lucha y la alternancia tendrían lugar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Víctor Serra va por el título de Mister Turismo Intercontinental 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde su participación en el pasado Mister Universo Venezuela 2014 el pasado mes de noviembre, donde representó al estado Anzoátegui y ocupó el puesto de tercer finalista, el joven anaquense Víctor Serra comenzó su intensa preparación para representar a Venezuela en el Mister Turismo Intercontinental 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento tendrá su gala final próximo 25 de julio en el Teatro Principal del Hotel Garden Resort en Punta Cana (República Dominicana) y allí se enfrentará a más de 20 jóvenes provenientes de diferentes parte del mundo, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Organización Mister Universo Venezuela ha dispuesto de un staff de profesionales de la moda encargados de elaborar todo el ajuar que lucirá el modelo venezolano durante la contienda internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así, José Rafael Martínez ha elaborado el traje típico, de fantasía, denominado “El Águila de la Paz”, inspirado en las águilas blancas de las sierras nevadas del estado Mérida y a su vez la confección de una línea de trajes de etiqueta para sus presentaciones protocolares ante el jurado y noche final del espectáculo, dónde se suman también prendas del diseñador Carlos Tavera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte en la línea casual, lleva la  firma de Gas Cool Man by Edeli Mata. En trajes de baños y ropa deportiva, Serra lucirá creaciones de Evae Design by Eloy Piña. A su vez Douglas Cosentino se encargó del diseño exclusivo de toda la línea de calzado para el representante criollo, mientras que Edixón Lubo by edij23 confeccionó las colecciones de corte Fashion para las competencias previas a la noche final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra hace rato comenzó con el proceso logístico y de preparación impartido por la organización Mister Universo Venezuela para su reto internacional, bajo la dirección de Alberto Maneiro, quien tiene a su cargo un equipo de profesionales, en todas las áreas encargados de pulir cada detalle para la competencia del modelo en el exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante recordar que el primer venezolano en ganar el Mister Turismo Intercontinental fue el joven Gerardo Muñoz en 2006.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humala: “Hay que ayudar al pueblo venezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Perú, Ollanta Humala, insistió en la importancia de Venezuela para la región latinoamericana al considerarlo como “un país muy importante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si no le va bien, puede crear problemas en la región. Hay que ayudar al pueblo venezolano para que resuelva sus problemas, que no se deteriore más el marco institucional democrático, siempre respetando sus decisiones internas”, dijo el mandatario peruano en entrevista al diario El País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala expresó su preocupación por lo presos políticos venezolanos, como Leopoldo Lópesz y Antonio Ledezma, y afirmó que “es importante que haya más información y claridad sobre los detenidos”.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo destacó la actuación del expresidente del Gobierno español, Felipe González, quien visitó a Venezuela el pasado mes de junio en defensa de los presos políticos. “Es muy importante la labor de personalidades como Felipe González”, puntualizó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El mandatario manifestó que con las elecciones parlamentarias en Venezuela, que se celebrarán el 6 de diciembre de este año, se verá “qué es lo que el pueblo venezolano quiere hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala, quien se encuentra de visita en España, puso de ejemplo a la experiencia de Perú sobre el tema económico y reflexionó sobre lo que Venzuela debe hacer al respecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En los años ochenta vivimos una hiperinflación, y eso licua una economía. Hemos vivido la existencia de distintos tipos de cambio, que son una fuente de corrupción. Durante esos años, dos millones de peruanos iniciaron una diáspora por el mundo; y eso no se lo recomendamos a ningún país del mundo”, comentó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Casi 70 % de las personas que hacen colas son bachaqueros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/casi-70-de-las-personas-que-hacen-colas-son-bachaqueros-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/casi-70-de-las-personas-que-hacen-colas-son-bachaqueros-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un estudio de la encuestadora, problemas como inflación y escasez son la principal preocupación de los ciudadanos. En la gráfica se muestra la cola por leche en polvo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“La actividad del año que marca la pauta en Venezuela” en materia económica es el llamado “bachaqueo” o reventa de productos de primera necesidad que escasean en el país. Y es que de acuerdo con la firma encuestadora Datanálisis casi el 70% de las personas que hacen cola son revendedores, que pueden llegar a tener ganancias cercanas a los 60 mil bolívares mensuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Vicente León, presidente de la firma, explicó en entrevista a Globovisión que el que se dedica al bachaqueo gasta en cada compra unos 400 bolívares en promedio que, en el esquema de control de divisas que opera en Venezuela con tres tipos de cambios, se traduciría en 63 dólares, según la tasa más baja de 6,30 bolívares o en dos dólares, de acuerdo con la más alta de 198 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ese bachaquero, que hace cuatro o cinco horas de cola en los comercios, obtiene, como producto de esa reventa 6.000 bolívares, es decir, que tiene un ingreso de 5.600 bolívares por cada compra que realiza, lo que se convierte en una entrada mensual de 22.000 bolívares si realiza esta actividad una vez a la semana. Es muchísimo más que el salario mínimo (Bs. 7.500)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el economista alertó que esta situación está generando muchos problemas, entre los que resalta el hecho que la actividad del bachaqueo está “matando” los trabajos formales, ya que son pocos los que se animan a tomar un empleo por sueldo mínimo, que no les permite combatir la inflación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque se desconocen las cifras oficiales de inflación en Venezuela en lo que va de 2015, se sabe que el 2014 este indicador cerró en casi 70 % y que el dólar negro paralelo ya se ubica en más de 500 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evaluación negativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al pulso hecho con referencia a la coyuntura que vive el país, León aseveró que 84 % de la población considera que la situación es negativa “incluyendo a la mayoría chavista, opositora e independiente y, por supuesto, eso afecta su vida en términos de desabastecimiento, en términos de inflación, en términos de la caída de la actividad económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que la inflación y la escasez son los problemas que más preocupan a los habitantes de Venezuela y se ubican por encima de la crisis de inseguridad. Aunque no ofreció detalles del tamaño de la muestra, amplitud geográfica o porcentaje de error, señaló que “el problema de inflación y desabastecimiento se mete en la casa del venezolano”. &lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ley Anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Se ha armado un zafarrancho, en Cúcuta y otras ciudades del vecino país, porque el Gobierno le pone freno a como dé lugar al contrabando que no solo afecta la producción colombiana, sino que desangra la economía venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los “sanandresitos” y el comercio que se lucra de la práctica  antinacionalista del contrabando han puesto el grito al cielo, cuando deberían respaldar la acción del Gobierno por proteger su industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  mi país, Venezuela, deberíamos tener leyes más fuertes que castigaran con prisión de muchos años a los contrabandistas que se agarran infraganti, con mercancías en variadas cantidades de productos subsidiados o no subsidiados porque es un negoción venderlo al otro lado del río Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tan fabulosa la ganancia, que hay quienes pagan vacuna a los que son proteccionistas de nuestra frontera hasta el punto de hacerlos ricos en poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El bachaqueo y el contrabando son males que unidos al desabastecimiento, la escasez de productos, las colas por falta de combustible, la carestía de la vida cuando un cartón de huevos ya vale 500 y tantos bolívares, baterías, cauchos, medicinas, ropa y artículos necesarios para la vida, están acabando con la paciencia de los venezolanos, mejor dicho de los tachirenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El único pueblo al que le imponen un tag o chip para venderle y racionada la gasolina, el único pueblo donde un pollo de 2 kilos vale 600 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para nadie es un secreto por dónde y a  qué hora se pasa el contrabando para Colombia desde dos kilos de harina Pan, hasta camiones con cientos de toneladas de productos venezolanos que en el otro cachete valen 10 veces más, por eso la protesta de algunos comerciantes colombianos de quienes adquieren estos productos y que deben pertenecer a las mafias de la casas de cambio y redes de contrabandistas que tienen sus negocios fabulosos con la venta de productos venezolanos a los precios de Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En autobús de Expresos Bolivarianos pueden pasar legalmente 60 paquetes de harina pan, dos por persona y así todos los productos subsidiados o no.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si existiera una ley o se aplicara un castigo ejemplar a los contrabandistas: si es una moto, quitarle el vehículo, la licencia y encerrarlo; igual a los taxis, y a las personas que viajan en autobús o carro particular sancionarlos con medidas ejemplarizantes que les duela y verán cómo se acaba el bachaqueo y el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ponerse las pilas si queremos acabar con parte de los males que nos aquejan, de lo contrario, a llorar al valle. En otro orden de ideas, hoy tuve que ir a un cajero del banco Mercantil de Las Lomas en San Cristóbal, y en la cola vi como detrás de la puerta de vidrio habían colocado la bandera de Venezuela  como por cumplir, como cualquier trapo, guindada lateralmente y sin respeto alguno por un símbolo patrio, pregunto: ¿para este tipo de desprecio y falta de respeto al símbolo nacional, no hay castigo cuando hay obligación de izarla, no de guindarla como un trapo? y me imagino que no es el único caso, amén de que muchas instituciones incluidas instituciones del Gobierno que por ser domingo el 5 de julio, no colocan la bandera como están obligados a hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin sentido de pertenencia, sin respeto y amor a la patria ¿cómo queremos cambiar hacia lo mejor, si no somos capaces de ser responsables y buenos ciudadanos, independientemente del color político que defendamos, es el País, el que siempre existirá y tierra de nuestros hijos y nietos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lectura electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lectura-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lectura-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El pasado domingo  28 de junio, se escenificaron las elecciones primarias del partido Socialista Unido de Venezuela, para elegir los candidatos a diputados de la Asamblea Nacional, acto pautado para el próximo 6 de diciembre de este 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya pasada un poco la euforia de unos y el guayabo de otros con los resultados computados, se pueden inferir una serie de conjeturas en el caso del estado Táchira, para apuntar a lo que se avecina próximamente dentro del propio Psuv, de cara al evento electoral de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La elección en los cinco circuitos en que está dividido electoralmente el  Táchira, deja claramente evidenciada  la aparición de nuevos liderazgos locales, el marchitamiento de algunos otros que aceleradamente caminan en la curva del decrecimiento electoral,  el sostenimiento de unos liderazgos  donde la maquinaria del partido y su posición política le dan ventajas comparativas indudables, y la baja votación chavista en municipios de su propio dominio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ejercicio democrático de las elecciones primarias, cuyo impulso mayor lo recibió del presidente Chávez, aun con las imperfecciones que sigue teniendo, es el camino; abre la compuerta de la posibilidad a que irrumpan en la escena política local, regional y nacional, nuevas caras que refresquen paulatinamente los estamentos políticos; ojalá y más temprano que tarde se acaben las prebendas de  los candidatos por lista, y todo el mundo tenga que medirse en elecciones primarias para evitar seguir con algunos resabios y prácticas políticas del pasado reciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostró este proceso, cómo aparecen nuevos actores locales que sin haber obtenido la victoria en el circuito, se pueden perfilar como los futuros candidatos a alcaldes en sus respectivos municipios, por la significativa votación que obtuvieron, mayor que la de los ganadores de los circuitos; por otro lado, dejó claras evidencias de que algunos candidatos ya están de pasada,  hoy sacaron en su propio municipio la mitad o menos de los votos del reciente proceso electoral de alcaldes, y que los electores les están hablando y diciendo con el voto que busquen otros horizontes; hubo candidatos que creen ciegamente que ellos son los mesías y salvadores y, por suerte, simplemente los votos hablan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es singularmente importante lo que está sucediendo en el acontecer político tachirense, más temprano que tarde las elecciones primarias dejarán de ser un ejercicio timorato, para convertirse en la columna vertebral de la democracia; este será en un futuro próximo el mecanismo para evitar las triquiñuelas, el padrinazgo, las trampas y las imposiciones, que tanto daño político y social causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es también alentador que este ejercicio democrático de las primarias vaya decantando el proceso electoral local y con mecanismos claros como la cantidad de votos obtenidos por candidato, les impida o los favorezca para volverse a medir en futuros procesos, con esto se evita que se conviertan en unos eternos candidatos, rallando en lo folclórico electoral, como el recordado German Borregales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Psuv debe revisar su estructura política regional y municipal, para evitar convertirse en un partido clientelar, donde lo ideológico pasa a un segundo plano; debe ser por el contrario una organización de masas que promueva la democracia participativa, para que prive la racionalidad, la concordia y la tolerancia entre todo el universo político que participa en procesos electorales.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirámide trastocada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/piramide-trastocada/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/piramide-trastocada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La famosa Pirámide de Maslow se encuentra trastocada en Venezuela y ni hablar en el Táchira. No hay motivación alguna, que no sea la angustia por sobrevivir en este caos que ha fomentado el Gobierno. Ni siquiera tenemos cubiertas las necesidades básicas, y con mayor lejanía y desesperanza se nos colocan los deseos de autorrealización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hablamos de alimentación y vestuario, nadie puede cubrir con un salario mínimo la canasta básica ni la compra de un par de zapatos para cada miembro del núcleo familiar. El venezolano se está malnutriendo (la FAO estudió una Venezuela extraterrestre) y se lo vive en un viacrucis haciendo colas para acceder a los productos regulados  que, de paso, se venden de manera limitada. Ya caímos en esa fatídica política de mantenernos en fila, promoviendo el ausentismo laboral, el contrabando y la reventa especulativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se trata de seguridad y protección, el mayor riesgo es contraer una terrible enfermedad, porque los establecimientos asistenciales públicos son un total desastre, por la falta de insumos y material quirúrgico. Las clínicas privadas tienen baremos estratosféricos y la escasez de medicinas es general en todas las farmacias. El venezolano es objeto de la delincuencia a diario, a tal punto que a plena luz del día, en San Cristóbal,  los malandros, en acción comando, se dan el lujo de trancar una avenida concurrida para atracar a un preescolar. La propiedad privada ha sido desmantelada y objeto de confiscaciones, expropiaciones y ocupaciones ilegales, y si a eso le sumamos que con estas lluvias los ranchos son los primeros que son arrastrados por estos aludes, pues prácticamente las personas pobres viven a la intemperie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nos enfocamos en las relaciones sociales, la inoculación del odio y de la polarización ideológica, nos hizo enfrentarnos a los venezolanos entre nosotros mismos, con tal intolerancia, que incluso en muchos hogares hay posiciones irreconciliables internas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la cosa es la estima, nos han hecho perder la confianza en nosotros mismos, y tenemos una sensación permanente de dependencia y de control en todas las facetas de nuestras vidas. Ni hablar del respeto por los méritos, logros y dignidad de los demás, que han sido fuertemente atacados por la permanente violación de los derechos humanos desde la mayoría de las instancias del Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y, finalmente, la autorrealización es un fin inalcanzable, porque lejos de crecer, de sentirse feliz, de reconocer sus propias virtudes,  de encontrar un sentido a la existencia, de planificar y desarrollar un proyecto de vida, de superarse espiritual e intelectualmente, ya esos propósitos están es un horizonte inalcanzable, por lo menos en el país. El ejemplo más válido de ello es la emigración de jóvenes profesionales que no ven en Venezuela una opción en donde puedan progresar y establecerse para conseguir un nivel de calidad de vida aceptable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela quedará para la historia universal, como un triste paradigma, a evitar, de una nación que tuvo todo para ser de las más prósperas del mundo, pero en donde su propia gente, políticos y sociedad civil, enterraron su pirámide de aspiraciones en el foso más profundo de la Tierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;/isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Independencia:  ¿cuál?, ¿de quién?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/independencia-cual-de-quien/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/independencia-cual-de-quien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El 5 de julio pasado se volvió a celebrar el Día de la Independencia de Venezuela; de la fecha en que dejamos de ser dependientes del Imperio español, fecha en que los líderes de la lucha patriótica, después de un arduo proceso jurídico-político, que costó muchísimas vidas, sudor, lágrimas y un inusitado valor de hombres, mujeres y hasta casi niños (si recordamos la Batalla de La Victoria) que triunfaron dejando una herencia de moral y sacrificio que, ahora muchos se atribuyen (en discursos huecos), a pesar de ser, no pocos de estos, parte de las desgracias y de la vergüenza que cunde sobre nuestro maltratado y traicionado pueblo; sobre el honor que ha sido la divisa de los ciudadanos honestos, creadores y con pudor, de nuestra patria.  Con actitud de teatreros, atribuyéndose méritos que solo pueden corresponder a los que se batieron en luchas y batallas dejando, por el amor a la libertad y a la patria, todas las comodidades, el calor y obligación familiar, las propiedades, y hasta estas últimas entregaron cuando el sentimiento y las necesidades en esa honorabilísima misión de confraternidad y verdadera entrega patriótica, lo hizo perentorio. Calificarse de herederos de Simón Bolívar, de Sucre, Páez, Miranda, Pedro Camejo, Cedeño, Piar y otros de su tamaño histórico y  consistencia  patriótica, es “mucho camisón pa’ Petra”. No recuerdo, además, que alguno de ellos “se haya hecho en los pantalones” o se haya rendido “a la hora de las chiquitas”; ellos fueron hombres de coraje, de valor, de batallar, y llevaban los pantalones bien puestos, como también tenían bien puestas sus pantaletas las compatriotas Manuelita Sáenz, Luisa Cáceres de Arismendi y sus similares.  La libertad de los ciudadanos, así como el crecimiento económico y  del intelecto colectivo son las principales condiciones para ser felices, para que haya INDEPENDENCIA VERDADERA. Ser pobre, carente de preparación mental, falto de interés por el trabajo, sin albedrío, e indiferente ante el rumbo que toma la patria, es ser ESCLAVO. Las causas que indujeron a las luchas por la Independencia fueron: la limitación de los derechos individuales y colectivos, las injusticias, abusos y atropellos de los representantes de los españoles y de los criollos que se sumaron a la degradación, a la corruptela, codicia y delitos de los gobernantes. Igual, el creciente interés por la cultura e ilustración, por parte de los criollos que siguieron los eventos de Independencia de los Estados Unidos del Norte y la Revolución Francesa, que hicieron desaparecer injusticias, limitaciones políticas y trabas económicas. Las ideas de libertad e igualdad propagadas por filósofos del siglo XVIII. La degradación  del régimen imperante, las trabas sagaces para enriquecerse y saciar la codicia, hasta el punto de haber un sentimiento generalizado de impotencia moral, de injusticias, de derechos pisoteados y repunte de la delincuencia y la impunidad. Una creciente antipatía entre españoles y criollos dentro de la lucha de poderes. La decadencia de España y la invasión de ésta por los franceses. El trato dado a los indígenas, que soportaron humillaciones y sumisamente toleraron el agravio, dada su ignorancia y la política de atemorización, del miedo, impuesto por los gobernantes. La pérdida de las esperanzas, de las posibilidades propias y de familiares. La tendencia a forzar las personas para que creyeran que el Rey de España era un escogido por Dios, que ameritaba pleitesía y adoración indeclinable y eterna (era el representante de Dios en la Tierra). Los abusos contra la propiedad de los criollos que tenían bienes heredados. En síntesis, un sistema que fue impuesto durante muchas décadas. El  Libertador, conocedor de todo esto, ante quienes creían que el régimen colonial  de oprobio e injusticias debía mantenerse, seguirse apoyando, dijo: “¿Es que 300 años de injusticia no bastan? El 5 de julio celebramos la Independencia ¿De quién? ¿Cuál independencia? Nos hemos venido apartando de la dominación norteamericana, pero nos hemos venido hundiendo, más rápidamente, en la dominación china. Actualmente, Venezuela, a través de convenios con el imperio chino debe a Pekín una cantidad, en dólares, que supera las reservas internacionales que tenemos. Y esa es una deuda que nos corresponde, a todos, pagar. La libertad y la economía son las bases que sustentan la Independencia. Entonces: ¿Qué celebramos?&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>