<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Venezuela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/</link>
    <description>Recent content in Venezuela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Senadores extranjeros dicen que Venezuela perdió  oportunidad de demostrar que respeta los DD.HH.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los senadores extranjeros en rueda de prensa en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas,  (EFE).- La delegación internacional de senadores que se encuentra en Venezuela desde el miércoles, invitada por la oposición de ese país, dijo hoy que el Gobierno de Nicolás Maduro perdió la oportunidad de demostrar que respeta los derechos humanos de los políticos presos, al impedirle al grupo visitar a los encarcelados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sinceramente el Gobierno ha perdido la oportunidad con nuestra presencia acá (&amp;hellip;) si no tienen nada que ocultar, si no son presos que estén en condiciones que no sean presentables ante el mundo, por qué nos prohíben”, dijo a periodistas el senador por el Partido Popular (PP) Dionisio García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El legislador señaló, en esta última jornada de la visita, que “para el gobierno hubiera sido una buena oportunidad” mostrarles a ellos, como delegación internacional, que a los políticos presos se les respetan sus derechos humanos, pero “no lo han hecho”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró, además, que la delegación cumplió con “todos los requisitos de solicitud en tiempo y forma” para visitar al dirigente Leopoldo López, al exalcalde Daniel Ceballos y al alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, pero que solo pudieron reunirse con el último, ya que cuenta con arresto domiciliario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que es “evidente” que estos tres son “presos políticos”, al igual que otros 72 que son personas “desconocidas para el mundo” y que están privadas de sus derechos “simplemente” por haber participado en alguna protesta, escribir en Twitter, o “por estar en el lugar inadecuado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si esos no son presos políticos, que nos digan cómo se les puede calificar”, señaló. También dijo que los senadores están al tanto de las declaraciones que dio hoy el presidente, Nicolás Maduro, a propósito de esta visita, en las que señaló que es una “falta de respeto” que la oposición invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país y añadió que esto le parecía “vomitivo”.
“No le entendí bien que es lo que le pareció irritante y vomitivo al presidente de la república (&amp;hellip;) ¿Nuestra presencia?, ¿Esta declaración?, ¿Nuestra visita?, ¿Qué es lo que irrita y le produce el vómito al presidente?, me gustaría saberlo para evitarle ese desagrado”, preguntó García.
Añadió que si el presidente Maduro les dice a los senadores qué es lo que le causa tal irritación, el grupo evitará “generarle ese trastorno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García estuvo acompañado por el resto de la delegación, los también españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Nacionalista Vasco (PNV), Ander Gil, del Partido Socialista Obrero Español (PSOE), Josep Maldonado de Convergència i Unió (CiU) y el uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU exhorta a Venezuela a garantizar juicio justo a Afiuni</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Venezuela debe garantizar la autonomía e independencia de los jueces y fiscales y, específicamente, resolver la situación de la jueza María Lourdes Afiuni en un juicio justo, independiente e imparcial, según solicitó hoy el Comité de Derechos Humanos de la ONU.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Venezuela se sometió los pasados 29 de junio y 30 de julio al escrutinio del Comité,que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, yhoy el organismo ha presentado sus conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay &amp;ldquo;informes sobre las consecuencias negativas que habría tenido para algunos jueces adoptar, en el desempeño de sus funciones, decisiones desfavorables al Gobierno&amp;rdquo; y cita el caso de la jueza Alfiuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora su juicio no se ha celebrado y sigue sometida a medidas restrictivas de libertad, situación que ha sido criticada en reiteradas ocasiones por múltiples órganos de las Naciones Unidas, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela debe garantizar que se resuelva la situación judicial de la jueza Afiuni a la mayor brevedad posible en un juicio justo, independiente e imparcial y que se investiguen de manera pronta y exhaustiva las alegaciones relativas a los malos tratos y agresión sexual que habría sufrido durante su detención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poder Judicial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;El Comité continúa preocupado por la situación del poder judicial&amp;rdquo; en Venezuela,&amp;ldquo;particularmente en lo que atañe a su autonomía, independencia e imparcialidad&amp;rdquo;, según las conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Observa con preocupación que sólo el 34 % de los jueces son titulares, lo que significa que el resto está en situación de provisionalidad y que tanto sus nombramientos como remociones pueden realizarse de manera discrecional&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los expertos lamentan no haber recibido información sobre el porcentaje de fiscales del Ministerio Público que son titulares, &amp;ldquo;y le preocupan los informes que indican que ese porcentaje sería muy bajo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela &amp;ldquo;debe tomar medidas inmediatas para asegurar y proteger la plena autonomía, independencia e imparcialidad de los jueces y fiscales y garantizar que su actuación esté libre de todo tipo de presiones e injerencias&amp;rdquo;, instan los expertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embajador venezolano en China presenta credenciales en Pyongyang</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Pekín (EFE).- El embajador de Venezuela en China, Iván Zerpa, ha presentado ante las autoridades de Corea del Norte sus credenciales como representante diplomático venezolano en Pyongyang, informó la Embajada venezolana en Pekín en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa, quien ejercerá como embajador concurrente ante Corea del Norte con sede en Pekín al mismo tiempo que mantendrá su cargo en China, entregó los documentos en la sede de la Asamblea Popular Suprema norcoreana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este anuncio se produce meses después de la apertura de la embajada del país asiático en Caracas que tuvo lugar coincidiendo con el 40° aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambas naciones que se celebró el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agenda de la delegación diplomática venezolana en Pyongyang incluyó reuniones de trabajo con varios responsables norcoreanos, entre ellos, el ministro de Relaciones Exteriores o el de Relaciones Económicas con el Exterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saab: “Forma parte de una campaña de descrédito”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El defensor del pueblo de Venezuela, Tarek William Saab, dijo hoy que la visita que un grupo de senadores españoles y suramericanos tiene previsto iniciar mañana a Caracas forma parte de una “campaña de descrédito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esa visita deja al desnudo esa campaña de descrédito en contra del Estado venezolano, de la democracia venezolana, donde estos dirigentes de un sector de la política venezolana han referido que aquí en Venezuela prevalece en vez de una democracia (&amp;hellip;) una dictadura férrea criminal y sanguinaria”, dijo Saab a los periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) informó hoy de que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ombusdman venezolano mostró su desagrado por la visita de los parlamentarios extranjeros, que estarán en el país hasta el próximo viernes, día en el que será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, un documento en el que se expondrán “los elementos fundamentales” de su misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí pareciera que cualquiera cree que esto es un potrero, que puede llegar por el aeropuerto, convocar a los medios de prensa, humillar, denigrar al hombre y la mujer venezolana y retirarse como parte de un turismo en contra del país”, dijo Saab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre posibles autorizaciones para que los senadores visiten a los políticos encarcelados señaló que “eso está en manos del ministerio de la Defensa” y el ministerio de Asuntos Penitenciarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD confirmó la visita de los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres del Partido Independiente de ese país, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de senadores brasileños viajó el pasado 18 de junio a Venezuela para solidarizarse con los opositores presos, pero no pudo trasladarse desde el aeropuerto a Caracas debido a que se encontraron con varios obstáculos, por lo que tuvieron que volver a la terminal y regresar a su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron al país 30 mil cauchos para ser vendidos en proveedurías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A Venezuela llegó el primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino, llegó al país. La venta de estos insumos iniciará en los próximos días en las proveedurías que se encuentran a lo largo y ancho del territorio nacional, informó a medios nacionales el viceministro de Transporte y Servicios del Ministerio para Transporte Terrestre y Obras Públicas, José Luis Bernardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el viceministro, cerca de 30 mil cauchos se están distribuyendo en las proveedurías, por lo cual la comercialización de los otros 30 mil que acaban de llegar duplicará la oferta para satisfacer la actual demanda del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 30 mil cauchos ya están en puerto e igual número de baterías, que serán distribuidos al transporte público. Ya tenemos en el país la primera llegada de cauchos y baterías en el contexto de la subasta. Todos estos repuestos van a ser comercializados por las proveedurías”, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, dijo que el proceso de importación desde China de casi 500 mil cauchos e igual número de baterías, junto a otros insumos (frenos, filtros, ballestas y amortiguadores), sigue su curso normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las medidas de los cauchos que serán vendidos a precio justo, Bernardo detalló que hay una variada gama, que van desde buses interurbanos a transporte de carga, pasando por los usados por el transporte urbano y taxis. En cuanto a las baterías, señaló que 150 mil es la cantidad total que llegará al país, lo que significa una importante dotación para los transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Garantizados otros repuestos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que la subasta convocada por el Cencoex a mediados de junio también benefició a empresas que importan insumos para la fabricación de repuestos de alta rotación, como filtros, frenos y vidrios, por lo que para el segundo semestre de este año, que ya inició, estarán en plena capacidad de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La subasta benefició además a empresas que dotan de autopartes al transporte de carga, y a las compañías del transporte interurbano. “Eso está en pleno proceso”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las perspectivas de abastecimiento del mercado nacional para el próximo año, aseguró que ya está organizada la importación desde China, tanto de cauchos y baterías como de otros repuestos de alta rotación, lo que garantiza el suministro para el venidero año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>