<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Venezuela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/</link>
    <description>Recent content in Venezuela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Madrid convoca a embajador de Venezuela tras “insultos” de Nicolás Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;MADRID (AFP).- El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó este lunes al embajador de Venezuela en España para trasladarle su malestar “por los inaceptables insultos” del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, quien llamó “sicario” al jefe de Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas”, señaló el ministerio en un comunicado un día después de las declaraciones de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo el presidente venezolano en una alocución televisada donde hablaba de una ley de seguridad y orden público aprobada por Madrid conocida como “ley mordaza” y muy discutida por la oposición, que la considera un ataque a la libertad de expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, enfatizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para su tranquilidad, eso jamás va a ocurrir porque en Venezuela va a reinar la democracia”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas declaraciones generaron malestar en Madrid, que convocó al embajador venezolano por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy. Madrid también llamo a su embajador en Caracas a consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El embajador ha sido recibido por el director general para Iberoamérica, que le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno español por las afirmaciones y calificativos injuriosos”, dijo el ministerio en un comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arturo Michelena</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/arturo-michelena/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/arturo-michelena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ha sido considerado uno de los más grandes y excepcionales pintores de Venezuela del siglo XIX, al lado de otros similares como Martín Tovar, Cristóbal Rojas, Antonio Herrera Toro, entre otros destacados artistas nacionales. Francisco Arturo Michelena Castillo, nació en Valencia, Venezuela, el 16 de junio de 1863.  Desde su niñez tuvo extraordinarias condiciones para el dibujo y la pintura. Una de sus primeras experiencias en esta actividad la ejerció a los 14 años de edad, cuando recibió la tarea para preparar todo lo concerniente para las ilustraciones de un libro contentivo de las costumbres venezolanas. Desde temprana edad inició el arte de pintar, orientado por su padre, Juan Antonio Michelena. Entre las producciones iniciales en el ramo, se destacan: “Brayan Triana y en tus brazos”, “Cupido Dormido”, “Judit y Holofernes”, “Un rayo de luz”. En 1874 creó los dibujos que caracterizaron la edición neoyorquina De “Costumbres venezolanas”, del autor Francisco de Sales Pérez. Pasado algunos años, el novel pintor tiene la fortuna de profundizar sus aptitudes con la ayuda de Constanza de Sauvage, quien era discípula destacada del pintor francés Eugenio Deveria. Esa ayuda le permitió mejorar muchas técnicas de la pintura. En el lapso de 1879 y 1882 junto a su padre establecieron una Academia de Arte en Valencia. Un vasto material de  su autoría le permitió participar con acierto en el salón del centenario del natalicio del El Libertador Simón Bolívar, celebrado en Caracas. Allí envió su primer lienzo trascendental denominado “La entrega de la bandera del batallón sin nombre”,  en el año de 1883. Donde obtuvo el segundo premio entre unos cuantos connotados participantes. Luego de obtener una beca por su destaca actuación artística, viaja a París, en compañía de Martín Tovar y Tovar. En la capital parisina se inscribe en la Academia Julián. Para ese entonces ya estudiaban en esa institución sus compatriotas Emilio Boggio y Cristóbal Rojas. Tiene la oportunidad de instruirse en el taller  del artista Jean Paúl Laurens. De la mano del profesor, el joven Michelena presentó en el salón des artistes Frankcais  en 1887 un lienzo titulado  L`Enfant Malade (el niño enfermo), el cual fue galardonado con la medalla de segunda clase y el  reconocimiento Hors concours, que significó el segundo de la clase y así mismo el mayor logro concedido por la academia a un artista extranjero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los años de 1885 y 1889 tiene su segundo periodo en París. Ahonda su labor artística. Es autor de “Una visita electoral” en 1886, La caridad en 1887 y Carlota Corday en 1889. Esta última pintura es premiada con medalla de oro en la exposición universal de París en 1889. En 1891 pinta en París “Pentesilea” y “La vara rota” en 1892. Regresa a su patria afligido por haber contraído tuberculosis en París. En Caracas ejerce como retratista de moda y pintor oficial. Su salud continúa resentida; sin embargo, con grandes esfuerzos pinta las obras: “Miranda en la Carraca” en 1886, ahí dibujó a Francisco de Miranda, preso en el Arsenal de Carraca en San Fernando, Cádiz, así como las obras: “Asesinato de Sucre en Berruecos” en 1895, “El descendimiento” en 1897 y “La última cena” en 1898.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Arturo Michelena tuvo otras obras de gran relevancia, tales como: Retrato ecuestre de Bolívar en 1888, La joven madre en 1889, Mujer oriental en 1889, Soldados árabes en 1890, Los Morochos en 1892 y El Ordeño en 1892.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Venezuela en 1863  y 1898 desarrolló una enorme labor artística. Sus pinturas más sobresalientes  son: Vuelvan Caras en 1890, Paisajes del paraíso, Hija de Núñez López Méndez de Montemayor en 1890,  LASTENIA Tello Michelena en 1890, Paisaje de San Bernandino 1893, El desván del anticuario en 1893, Gladiolas con paisaje en 1894, Flores de Mayo y Paisajes en 1984. El retrato del Mariscal Antonio José de Sucre en 1895, El Libertador en traje de campaña en 1985, María Ibarra de Matos en 1985, La cascada de Gamboa en 1896, Diana cazadora en 1896, Cascada de Catuche en 1896, Hipódromo de Sabana Grande en 1896, La multiplicación de los panes 1897, retrato ecuestre del general Joaquín Crespo 1897, Monseñor Críspulo Uscátegui en 1897, Josefina Blanco de Zuloaga 1897, y El panteón de los héroes en 1888.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arturo Michelena falleció en Caracas en 29 de julio de 1898. Al conmemorarse  117 años de su desaparición, honremos su memoria del egregio artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno español rechazó insultos de Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mario Isea, embajador de Venezuela en España. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Exteriores de España convocó hoy al embajador de Venezuela en ese país, Mario Isea, para trasladarle “el rechazo y el malestar” del gobierno de Madrid por los “inaceptables insultos” al jefe del ejecutivo, Mariano Rajoy, del presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien le llamó “sicario”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El embajador ha sido recibido en el Palacio de Santa Cruz, sede del Ministerio de Exteriores, por el director general para Iberoamérica, Pablo Gómez de Olea, quien le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno por “las afirmaciones y calificativos injuriosos” de Maduro, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas que en nada ayudan a mejorar la relación”, afirmó Exteriores en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la salida de la reunión, que ha durado poco más de quince minutos, el embajador de Venezuela ha eludido responder a las preguntas de los informadores y se ha limitado a señalar que no iba a “declarar nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, criticó ayer en una alocución televisada las medidas de ajuste económico exigidas a Grecia por líderes europeos, a quienes llamó “sicarios”, y nombró expresamente al presidente del Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahí (en Grecia) va a pasar algo. Otro sicario de Europa es Rajoy. Son sicarios; Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El departamento que dirige José Manuel García-Margallo insiste en la nota que ha hecho pública tras reunirse al embajador venezolano en el deseo de España de mantener unas “relaciones constructivas” con el Ejecutivo de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de España quiere subrayar una vez más su deseo de mantener con el gobierno de Venezuela relaciones constructivas, más allá de nuestras diferencias, fundamentadas en el diálogo y el respeto mutuo, desde los lazos fraternales que unen a nuestros dos países y a nuestros pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda vez en tres meses que España convoca al embajador de Venezuela. La última fue el 15 de abril, para trasladar su malestar por los “insultos y amenazas” contra España de Nicolás Maduro al tachar a Mariano Rajoy de “racista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esequibo para principiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los derechos de Venezuela sobre el territorio de la Guayana Esequiba están más claros que el agua cristalina de nuestras  lagunas parameras, ya que el Imperio Español, ocupante de aquellos espacios geográficos, desde siempre mantuvo la postura, respecto a otros países europeos como Holanda y Gran Bretaña, que la Capitanía General de Venezuela creada por  Real Cédula de la Monarquía Española, comenzaba desde la parte occidental del río Esequibo, e incluso según mapas que Francisco de Miranda manejó para la propuesta de su idea de Nación Columbea, el territorio de Venezuela inicia a partir del Esequibo, como parte de la Provincia de Guayana, correspondiente para entonces a la Capitanía General.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, además de ello, es importantísimo  aquel acto de creación de la República declarada libre e independiente por el primer Congreso Constituyente, creador igualmente de la primera Constitución Republicana, acogiendo el principio universal  del Uti Posidetis Iuris. a través del cual asume y se declara poseedora de los mismos espacios geográficos que mantuvo y correspondían a la Institución bautizada por la Corona española como Capitanía General de Venezuela desde 1777.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Territorio que luego de dolorosas y gloriosas batallas, como la del Campo de Carabobo (24 de junio de 1821), fue confirmado como el espacio que desde entonces comenzó a ser reconocido como República de Venezuela; y con la incorporación de la octava estrella a nuestra Bandera Tricolor, que corresponde a la provincia de Guayana, por decreto del Libertador Simón Bolívar, ahí se reafirma que ese espacio que arranca del Esequibo occidental es de la legítima propiedad del territorio que ha correspondido desde siempre y para siempre a la República Bolivariana de Venezuela y como si fuera poco, Colombia originaria, conformada por Ecuador, Nueva Granada y Venezuela, igualmente sus límites con la Guyana Británica, era a partir del lado occidental del río Esequibo, gran república que fue reconocida su independencia por Europa y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al llamado Laudo Arbitral 3 de octubre de 1899, acto nulo de toda nulidad, por haber sido despojo en componenda de madre e hijo (Gran Bretaña y Estados Unidos), quienes se acordaron para, sin pruebas convincentes o derecho alguno, asignarse esos 159.542 kilómetros de territorio venezolano a los ingleses. Patraña que quedó al descubierto con el documento del abogado estadounidense Severo Mallet-Prevost, quien fue testigo de excepción de aquel despojo, y que este pidió fuera leído después de su muerte (1949), donde entre otras cosas dice: -“fue un acuerdo político entre las partes que ventilaban el asunto”; es decir, ante tamaña indefensión de Venezuela, los términos de ese laudo despojador no tienen ni una sombra de legalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reclamo que solo  pudo ser escuchado en las Naciones Unidas en 1962, donde el canciller de Venezuela para entonces expuso  con lujo de detalles aquel exabrupto, lográndose que en 1966, días antes de que Inglaterra diera la Independencia a la Guyana, la Gran Bretaña convino con el Estado venezolano en revisar los términos bochornosos de aquel írrito laudo, firmándose el 17 de febrero de 1966 el Acuerdo de Ginebra (Suiza), acuerdo que igualmente aceptó el Gobierno guyanés, en el momento que lograba su independencia el 26 de mayo del mismo año, bajo el Nombre de República Cooperativa de Guyana, que comprendía y comprende el área geográfica que España había cedido a Holanda y esta a su vez a  los Ingleses, y que siempre fue, como es del lado oriental de la línea divisoria del río Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es importante destacar que, si bien es cierto Venezuela reconoció la independencia legitima de la República Cooperativa de Guyana, también dejó bien claro que ello no disminuye derechos territoriales que Venezuela tiene a partir de la línea media del río Esequibo, desde su nacimiento hasta la desembocadura del océano Atlántico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corolario: Los términos del Acuerdo de Ginebra demarcaron, con claridad meridiana, que ninguna de las partes puede disponer de esos espacios, ni cederlos a terceros, hasta tanto no se defina el fondo del asunto, que no es otro que determinar quién es el legítimo dueño de ese vasto territorio; que como hemos visto es sin duda alguna parte integral de la patria que nos legaron nuestros libertadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Coordinador Cunade/UNESR/La Grita&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ALPARGATAZOS  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:34:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Cristóbal (Venezuela), 13 de julio de 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DON  FELIPE &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;REY DE ESPAÑA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;MADRID.-&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXCELENTÍSIMO SEÑOR:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;         Inimaginable resulta el atrevimiento de distraer Vuestra atención, al escribirle desde estas tierras que por más de cuatro siglos conservan vivo el cordón umbilical con esa geografía humana que nos obsequiara la señal redentora de la Cruz, el idioma de Castilla y los sistemas legales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Cristóbal, fundada por el salmantino Juan Maldonado, mantiene encendida la herencia que dejaran los que en buena hora vadearon nuestros caudalosos ríos para sembrar ciudades como la nuestra, donde sus habitantes, en orgulloso gesto, han denominado a una de sus arterias viales más importantes con el nombre de avenida España, y que con una larga extensión, lleva a la Plaza Monumental de Toros, donde se celebran las corridas de la Feria de San Sebastián.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pues bien, Majestad, desde hace varios años he señalado la importancia de dotar a nuestra urbe con un símbolo de la hispanidad a través de una estatua de grandes proporciones que quedaría instalada en una amplia redoma de la mencionada vía pública, y que a mi modesta manera de ver, nada mejor que el conjunto del Quijote y Sancho, cuyo mensaje universal fortalecía más la admirable unión entre el pueblo español y el nuestro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sueño con ver cristalizada esta idea, por lo que ruego a Su Alteza, dotar a la capital del estado Táchira, en Venezuela, el monumento que, como queda dicho, simboliza toda la grandeza de la ibérica nación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimo perdonarme el atrevimiento, al tiempo que pido a Usted aceptar mis votos por su ventura personal y la de su familia, que conlleva la felicidad de España.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respetuosamente,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VÍCTOR HUGO MORA CONTRERAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candy 66 anuncia gira por Venezuela y adelanta parte de su próximo disco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Tras varios meses ausentes de la escena musical de Venezuela (excepto en la capital), Candy 66 se complace en anunciar parte de lo que será su nueva gira: #TourSinNombre2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las ciudades que visitarán, su primera parada será en la ciudad de Mérida, el sábado 1 de Agosto, junto a los valencianos de Zumo. Este show se realizará en Garage Rock Bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer Más: ¡Y es que yo quiero tanto a mi Caracas! Temas para dedicar a la capital en su 448 aniversario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, los 66 se presentarán en Barquisimeto, Acarigua, Caracas y Punto Fijo, acompañados de bandas como Sincrónica, Disaster Prophet, Curva Sur y Rosca Vieja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada una de estas ciudades habrá actividades interesantes con los integrantes de Candy 66. Los seguidores deberán estar pendientes de sus redes sociales, previo a cada concierto, para que participen en los concursos que se van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de estos concursos habrán pases All Access, Meet &amp;amp; Greet, discos y setlists firmados, entre otras sorpresas que la banda tiene para la Familia66.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, las fechas confirmadas hasta el momento del #TourSinNombre2015:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 1 de agosto: Garage Rock Bar, en la ciudad de Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 14 de agosto: Lasos Rock Café, en la ciudad de Barquisimeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 15 de agosto: Club Ítalo, en la ciudad de Acarigua&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 21 de agosto: El Teatro Bar, en la ciudad de Caracas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 29 de agosto: Punto Fijo Rock Fest, en la ciudad de Punto Fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras esperamos las presentaciones podemos disfrtar del Making-Of de Sombras en el Sol, video que se estrenará el próximo martes 28 de julio, a través de la página oficial de la banda y sus redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EE.UU. apoya solución a disputa entre Venezuela y Guyana dentro del derecho internacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-apoya-solucion-a-disputa-entre-venezuela-y-guyana-dentro-del-derecho-internacional/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-apoya-solucion-a-disputa-entre-venezuela-y-guyana-dentro-del-derecho-internacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington (EFE).- El Gobierno estadounidense señaló este sábado que es “imperativo” que la disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana sea resuelta de manera “pacífica” dentro del derecho internacional, indicó a Efe un portavoz del Departamento de Estado de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es imperativo que cualquier esfuerzo para resolver esta situación sea a través de medidas pacíficas que sean consistentes con la ley internacional, sea mediante el proceso de la ONU u otro mecanismo”, explicó el portavoz, que solicitó se mantuviese bajo el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comentario se produce un día después de que el presidente de Guyana, David Granger, se reuniera en Washington con Roberta Jacobson, secretaria adjunta para Latinoamérica del Departamento de Estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su estancia en Washington, Granger aseguró que la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela por las aguas de la costa de Esequibo, supone una “amenaza” para la supervivencia de su nación por parte de un país más grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guyana en estos momentos está enfrentándose a una amenaza a su supervivencia por parte de un Estado más grande”, indicó el presidente guyanés en referencia a su vecina Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay varios asuntos en juego: el derecho soberano de un país a explotar sus propios recursos; el principio de llegar a acuerdos pacíficos en disputas; el evitar el uso de la fuerza, las amenazas y la intimidación; la inviolabilidad de los acuerdos internacionales y el respeto a la ley internacional”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el presidente venezolano, Nicolás Maduro, expresó su recelo sobre el viaje de Granger a EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Quien lo llevó a Washington? ¿La Exxon Mobil? Por eso he denunciado temprano, he enfrentado temprano esta nueva provocación”, dijo tras reiterar que las provocaciones del gobernante guyanés con “cada vez más graves”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro adelantó que, en los próximos días, activará “un conjunto de acciones en el campo diplomático internacional” dentro del Acuerdo de Ginebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo lleva más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diferendo se ha agudizado después de que en mayo la petrolera estadounidense Exxon Mobil descubriese un yacimiento petrolífero en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pasada semana, el Gobierno de Guyana elevó a 700 millones de barriles las reservas halladas por la compañía Exxon Mobil en un yacimiento de petróleo del bloque Stabroek, ubicado a unos 190 kilómetros de la costa del país suramericano, en la zona conocida como el Esequibo y disputada por Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta disputa se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424899,424900&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela: el tercer país que más bebe alcohol en América Latina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-entre-los-tres-primeros-paises-que-mas-beben-alcohol-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:46:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-entre-los-tres-primeros-paises-que-mas-beben-alcohol-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;BBC Mundo publicó un reportaje especial en el que avisora la dramática radiografía del consumo de alcohol en la región
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Una cultura de consumo de alcohol se ha instalado en Latinoamérica y amenaza con convertirse en un auténtico problema de salud pública en la región. Venezuela está en el puesto número tres de los países con mayor consumo de bebidas alcohólicas en la región.&lt;/p&gt;
Ese es el contundente resumen de la situación que le hace a BBC Mundo Maristela Monteiro, asesora principal en abuso de sustancias y alcohol de la Organización Mundial de la Salud (OMS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo económico de la región está haciendo que aumente el consumo de alcohol, según la OMS. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su traducción numérica es que, en las América Latina y el Caribe, las personas consumen una media de 8,4 litros de alcohol puro por año, lo que supone 2,2 litros más que el promedio mundial, según el primer informe sobre alcohol especializado en la región que ha elaborado su organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo en Europa se bebe más, algo motivado, sobre todo, por el gran consumo en los países del Este del continente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los países que más beben&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos de la OMS, los países que más beben en la región son los siguientes:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Chile: con un consumo anual per cápita de 9,6 litros de alcohol puro.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Argentina: 9,3 litros per cápita.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Venezuela: 8,9 litros de alcohol per cápita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Después de los tres primeros, se encuentran los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paraguay (8,8 litros), Brasil (8,7), Perú (8,1), Panamá (8), Uruguay (7,6), Ecuador (7,2), México (7,2), República Dominicana (6,9), Colombia (6,2), Bolivia (5,9), Costa Rica (5,4), Cuba (5,2), Nicaragua (5), Honduras (4), Guatemala (3,8) y El Salvador (3,2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Razones del aumento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿a qué se debe este cambio de tendencia en el consumo de alcohol en la región?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Algo está cambiando en Latinoamérica&amp;rdquo;, dice Monteiro. &amp;ldquo;Nunca hubo una fuerte cultura de consumo en la región, pero el desarrollo económico y nuevos valores importados de la globalización está haciendo que el consumo excesivo y abrupto sea una tendencia&amp;rdquo;, sostiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, menciona factores como el crecimiento de la industria de productos alcohólicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El alcohol llega a todas partes, se han mejorado las cadenas de distribución, hay más establecimientos y oferta y tampoco es desdeñable la presión que la industria sabe ejercer sobre los gobiernos para que los precios del alcohol estén bajos y no haya regulaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la industria, la cerveza es la bebida alcohólica más popular, al representar el 55% del total del alcohol consumido. Después licores (como vodka o whisky) con más de un 30% y casi un 12% el vino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los datos que deja el informe dan forma a su reflexión, dejando una radiografía &amp;ldquo;preocupante&amp;rdquo;, utilizando sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;300.000 muertes en un año&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera consecuencia clara se mide en vidas humanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;La cerveza es la bebida alcohólica más consumida por los latinoamericanos.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/24/150624225609_cerveza_mexico_economia_credit_afp_624x351.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; La cerveza es la bebida alcohólica más consumida por los latinoamericanos. (Foto: AFP/BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consumo de alcohol contribuyó a la muerte de alrededor de 300.000 personas en 2012, según sus cifras. Y más de 80.000 no habrían fallecido si el efecto de las bebidas alcohólicas no hubiera estado presente en sus vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la OMS, el consumo de alcohol contribuye con más de 200 enfermedades y lesiones, incluyendo la cirrosis hepática y algunos tipos de cáncer. También hace que las personas sean más susceptibles y menos adherentes al tratamiento de enfermedades infecciosas como el VIH y la tuberculosis, y es, además, el principal factor de riesgo de muerte en adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en las Américas, además, la situación empeora año a año, a la luz de las cifras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los bebedores masculinos que se dejan llevar por consumos episódicos fuertes (cuatro o cinco bebidas en al menos una ocasión en 30 días) pasaron de ser apenas un 18% a casi el 30% entre 2005 y 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en las mujeres el incremento no es menos preocupante: el porcentaje pasó de un 4,6% al 13%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El impacto sobre la salud del consumo de alcohol es muy grave en todos los países.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/23/150723172857_alcohol_pequenia_304x171_oms.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; El impacto sobre la salud del consumo de alcohol es muy grave en todos los países. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la región, uno de cada cinco bebedores (22%) practica episodios de consumo alcohólico excesivo, un porcentaje superior al promedio global, situado en un 16%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un último dato ofrece también una pista sobre un problema de alcoholismo agudo en las América Latina y el Caribe: sólo un 10% de los bebedores ingiere, en promedio, más del 40% del total de alcohol consumido en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este dato es muy relevante&amp;rdquo;, opina Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No hay hábito de tomar una cantidad moderada por gusto o por salud, como por ejemplo en el vino: el consumo se concentra en grandes dosis. Especialmente en los jóvenes, que lo ven como una especie de rito con prestigio social&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010, alrededor de 14.000 jóvenes de menos de 19 años murieron en la región por motivos atribuidos al alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consecuencias sociales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta primera radiografía ha generado gran preocupación en el organismo internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que las consecuencias van más allá de la propia salud del consumidor de alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La región de las América Latina y el Caribe (…) ha pagado un alto costo en salud, recursos financieros y productividad&amp;rdquo;, asevera también Anselm Hennis, Director del Departamento de Enfermedades no Transmisibles y Salud Mental de la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;La OMS recomienda a los gobiernos medidas como subir los precios del alcohol y restringir horarios de venta.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/11/07/141107162940_sp_cerveza_624x351_pa.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; La OMS recomienda a los gobiernos medidas como subir los precios del alcohol y restringir horarios de venta. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monteiro lo explica: &amp;ldquo;El alcohol no afecta sólo a quien bebe. Aumentan los episodios de violencia, también los accidentes de tráfico, baja la productividad del país por culpa no sólo de ausencias al trabajo sino por lo que se conoce como &amp;lsquo;depresentismo&amp;rsquo;, es decir, personas que acuden a su puesto de trabajo sin fuerzas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, explica que en un estudio realizado en los Estados Unidos en 2006, se estimó que el consumo nocivo de alcohol le costó al país cerca de US$224.000 millones (un promedio de US$750 por habitante); de ese total, un 72% se atribuyó a la pérdida de productividad en el lugar de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, una vez que se conoce la magnitud del problema, ¿cuáles serían las soluciones que podrían aplicarse?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Los accidentes por consumir bebidas etílicas son otra problemática añadida.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/23/150723173626_accidente_coches_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; Los accidentes por consumir bebidas etílicas son otra problemática añadida. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay muchas cosas que pueden hacer los gobiernos&amp;rdquo;, dice Monteiro a BBC Mundo después de suspirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lanza como una ametralladora una batería de medidas: subir los impuestos al alcohol para encarecerlo, limitar horarios y días de venta en los establecimientos, subir la edad legal mínima para consumir, reducir o prohibir su publicidad (70% de países no tienen reglamento sobre ello), etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hace hincapié en las leyes de tráfico. Y es que solo cinco países de la reción (Brasil, Chile, Colombia, Ecuador y Uruguay) han fijado el límite legal recomendado de menos de 0,04 g/dl para la concentración de alcohol en la sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, por último, menciona la educación. &amp;ldquo;Hay que acabar con el prestigio social de beber alcohol&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta salario y medio cuesta hacer una parrilla </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-salario-y-medio-cuesta-hacer-una-parrilla/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-salario-y-medio-cuesta-hacer-una-parrilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cultura de cada país se destaca por sus tradiciones, y en Venezuela las fiestas nacionales, cumpleaños o fines de semana son el pretexto perfecto para reunir a familias y amigos en torno a la típica parrilla compuesta de carne, chorizo, yuca, bollitos, ensalada, guasacaca y bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eso siempre ha sido así. Mis abuelos lo hacían, mis padres continuaron la tradición y yo la había mantenido hasta ahora. El problema es que ya no me alcanza el dinero para invitar a algún conocido o pariente a comerse un trozo de carne en mi casa, porque me quedaría sin dinero para hacer las compras y pagar los servicios”, expresó Manuel Santamaría, distribuidor de pastas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que si tomamos como referencia los precios en que algunas cadenas de supermercados, expendios de hortalizas y el mercado municipal de Puerto La Cruz ofertan los ingredientes de este plato, se calcula que el costo promedio de una parrillada para ocho personas oscila entre 8.292 y 11.525 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benito Gómez, expresidente de la Federación de Administradores de Venezuela, señaló que un trabajador que gane sueldo mínimo, es decir, Bs 7.421,68, “tendría que invertir hasta un salario y medio para darse el lujo de comer un asado con su grupo familiar, lo cual es prácticamente imposible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que este gasto representaría un “duro golpe” al presupuesto mensual de ese 30% de empleados formales que tienen ingresos básicos, e incluso para quienes reciben el doble de ese monto, porque no les quedaría suficiente dinero para cubrir sus otras necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es por ello que cada vez más, la clase trabajadora se ve obligada a prescindir de la recreación, y se está concentrando sólo satisfacer únicamente sus requerimientos alimentarios, lo cual no es recomendable para una sociedad sana y con calidad de vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demanda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santamaría hacía parrillas cada 15 días, la última fue el pasado Día del Padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En tres kilos de solomo, dos pollos, chorizos, morcilla, ingredientes para el aderezo, vegetales para la ensalada, yuca, una caja de cervezas y carbón gastamos cerca de 11.000 bolívares, y lo tuvimos que pagar entre cuatro miembros de la familia. Antes uno podía costear este gasto, pero los precios han aumentado demasiado. Creo que por este año no la haremos más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las carnicerías La Cava de Lechería, y los frigoríficos La Punta y La Hacienda de Nueva Barcelona, especialista en la preparación de carnes para parrilla, la demanda se había reducido hasta hace dos semanas entre 30% y 50%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta cifra podría ser mayor, ya que tienen más de 15 días que no reciben despachos de reses, debido a los problemas que tienen los mayoristas con la comercialización del rubro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denny Amundaray, carnicarnicero de La Punta, dijo que en condiciones normales, en un fin de semana podían tener hasta 50 pedidos completos, con solomo, pollo, cochino, chorizos, morcillas, cazabe, yuca y carbones, pero ya no pasan de 10, “y este fin de semana largo no tuvimos ninguno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la escasez del producto base del tradicional plato, el aumento progresivo de los precios ha precionado las ventas hacia la baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vendedora de La Hacienda Vanesa Urbano, recordó que en enero el corte de primera estaba en Bs 350 el kilo, ahora oscila entre 1.300 y 1.430. “En algunos establecimientos se consigue hasta en 1.700, dependiendo de la calidad del ganado y de su procedencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la lista de precios del mercado porteño el solomo está en Bs 1.200, aunque los puestos están cerrados por no poder mantener el margen de ganancia sin ser objeto de multas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace siete meses, en los negocios privados ofertaban el kilogramo de pollo en Bs 120, actualmente está entre Bs 420 y 440, el chorizo aumentó de Bs 250 hasta en 950 y la morcilla de Bs 250 subió a 700, el cerdo de Bs 300 a 560. En el expendio popular del municipio Sotillo se consigue a menor costo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alternativas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efraín Brito, comerciantes de 55 años, también acostumbraba a comer carne asada con frecuencia. “Tengo tiempo que no lo hago. Primero porque ya no se consigue y segundo, porque todo está muy caro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El empresario dice que aunque tiene ingresos superiores al salario básico, la situación económica afecta a todos por igual. Considera que una parrilla debe ser de buena calidad para que se pueda disfrutar, pero “además no se trata sólo de carne y embutidos, hay que incluir ensalada y bebidas, lo que aumenta el costo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro comprador, Raulmer Barreto, de 28 años, comentó que consumir alguna proteina es costoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Conseguir carne ya es un problema, y si se encuentra es muy cara. A la hora de cuadrar una reunión con los amigos, ya no es como antes que el dueño de la casa compraba la mayoría de los productos. Ahora todos tenemos que colaborar. Preparar una parrilla en Venezuela se ha convertido en un lujo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven comentó que “las últimas que hemos hecho han sido muy austeras. Sólo con pollo, yuca y chorizo. Los otros contornos los obviamos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ama de casa María García (34), señaló que mantener esta tradición es muy difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo siempre apartaba parte del dinero de las compras semanales, para la parrillita con la familia, porque era la mejor forma de reunirnos. Este año no he podido hacerlo. No me queda un bolívar, y aún así no logró llevar todo lo que necesito para la comida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García vive con su pareja, cinco hijos y su madre. En total son ocho comensales. “Por más sencilla que la hagamos, sólo en carne nos gastaríamos 2.000 bolívares y eso es prácticamente la tercera parte de la quincena de mi esposo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al igual que el resto de los consultados, estima que la parrilla quedó para el recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cambios
Algunos consumidores están comprando carne, directamente en las zonas de producción, ya que en los expendios tradicionales no se consigue. “Nosotros se la preparamos para parrilla a un costo simbólico, por el empaque y el servicio”, dijo el vendedor Denny Amundaray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores extranjeros dicen que Venezuela perdió  oportunidad de demostrar que respeta los DD.HH.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los senadores extranjeros en rueda de prensa en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas,  (EFE).- La delegación internacional de senadores que se encuentra en Venezuela desde el miércoles, invitada por la oposición de ese país, dijo hoy que el Gobierno de Nicolás Maduro perdió la oportunidad de demostrar que respeta los derechos humanos de los políticos presos, al impedirle al grupo visitar a los encarcelados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sinceramente el Gobierno ha perdido la oportunidad con nuestra presencia acá (&amp;hellip;) si no tienen nada que ocultar, si no son presos que estén en condiciones que no sean presentables ante el mundo, por qué nos prohíben”, dijo a periodistas el senador por el Partido Popular (PP) Dionisio García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El legislador señaló, en esta última jornada de la visita, que “para el gobierno hubiera sido una buena oportunidad” mostrarles a ellos, como delegación internacional, que a los políticos presos se les respetan sus derechos humanos, pero “no lo han hecho”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró, además, que la delegación cumplió con “todos los requisitos de solicitud en tiempo y forma” para visitar al dirigente Leopoldo López, al exalcalde Daniel Ceballos y al alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, pero que solo pudieron reunirse con el último, ya que cuenta con arresto domiciliario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que es “evidente” que estos tres son “presos políticos”, al igual que otros 72 que son personas “desconocidas para el mundo” y que están privadas de sus derechos “simplemente” por haber participado en alguna protesta, escribir en Twitter, o “por estar en el lugar inadecuado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si esos no son presos políticos, que nos digan cómo se les puede calificar”, señaló. También dijo que los senadores están al tanto de las declaraciones que dio hoy el presidente, Nicolás Maduro, a propósito de esta visita, en las que señaló que es una “falta de respeto” que la oposición invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país y añadió que esto le parecía “vomitivo”.
“No le entendí bien que es lo que le pareció irritante y vomitivo al presidente de la república (&amp;hellip;) ¿Nuestra presencia?, ¿Esta declaración?, ¿Nuestra visita?, ¿Qué es lo que irrita y le produce el vómito al presidente?, me gustaría saberlo para evitarle ese desagrado”, preguntó García.
Añadió que si el presidente Maduro les dice a los senadores qué es lo que le causa tal irritación, el grupo evitará “generarle ese trastorno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García estuvo acompañado por el resto de la delegación, los también españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Nacionalista Vasco (PNV), Ander Gil, del Partido Socialista Obrero Español (PSOE), Josep Maldonado de Convergència i Unió (CiU) y el uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU exhorta a Venezuela a garantizar juicio justo a Afiuni</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Venezuela debe garantizar la autonomía e independencia de los jueces y fiscales y, específicamente, resolver la situación de la jueza María Lourdes Afiuni en un juicio justo, independiente e imparcial, según solicitó hoy el Comité de Derechos Humanos de la ONU.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Venezuela se sometió los pasados 29 de junio y 30 de julio al escrutinio del Comité,que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, yhoy el organismo ha presentado sus conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay &amp;ldquo;informes sobre las consecuencias negativas que habría tenido para algunos jueces adoptar, en el desempeño de sus funciones, decisiones desfavorables al Gobierno&amp;rdquo; y cita el caso de la jueza Alfiuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora su juicio no se ha celebrado y sigue sometida a medidas restrictivas de libertad, situación que ha sido criticada en reiteradas ocasiones por múltiples órganos de las Naciones Unidas, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela debe garantizar que se resuelva la situación judicial de la jueza Afiuni a la mayor brevedad posible en un juicio justo, independiente e imparcial y que se investiguen de manera pronta y exhaustiva las alegaciones relativas a los malos tratos y agresión sexual que habría sufrido durante su detención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poder Judicial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;El Comité continúa preocupado por la situación del poder judicial&amp;rdquo; en Venezuela,&amp;ldquo;particularmente en lo que atañe a su autonomía, independencia e imparcialidad&amp;rdquo;, según las conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Observa con preocupación que sólo el 34 % de los jueces son titulares, lo que significa que el resto está en situación de provisionalidad y que tanto sus nombramientos como remociones pueden realizarse de manera discrecional&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los expertos lamentan no haber recibido información sobre el porcentaje de fiscales del Ministerio Público que son titulares, &amp;ldquo;y le preocupan los informes que indican que ese porcentaje sería muy bajo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela &amp;ldquo;debe tomar medidas inmediatas para asegurar y proteger la plena autonomía, independencia e imparcialidad de los jueces y fiscales y garantizar que su actuación esté libre de todo tipo de presiones e injerencias&amp;rdquo;, instan los expertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embajador venezolano en China presenta credenciales en Pyongyang</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Pekín (EFE).- El embajador de Venezuela en China, Iván Zerpa, ha presentado ante las autoridades de Corea del Norte sus credenciales como representante diplomático venezolano en Pyongyang, informó la Embajada venezolana en Pekín en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa, quien ejercerá como embajador concurrente ante Corea del Norte con sede en Pekín al mismo tiempo que mantendrá su cargo en China, entregó los documentos en la sede de la Asamblea Popular Suprema norcoreana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este anuncio se produce meses después de la apertura de la embajada del país asiático en Caracas que tuvo lugar coincidiendo con el 40° aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambas naciones que se celebró el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agenda de la delegación diplomática venezolana en Pyongyang incluyó reuniones de trabajo con varios responsables norcoreanos, entre ellos, el ministro de Relaciones Exteriores o el de Relaciones Económicas con el Exterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saab: “Forma parte de una campaña de descrédito”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El defensor del pueblo de Venezuela, Tarek William Saab, dijo hoy que la visita que un grupo de senadores españoles y suramericanos tiene previsto iniciar mañana a Caracas forma parte de una “campaña de descrédito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esa visita deja al desnudo esa campaña de descrédito en contra del Estado venezolano, de la democracia venezolana, donde estos dirigentes de un sector de la política venezolana han referido que aquí en Venezuela prevalece en vez de una democracia (&amp;hellip;) una dictadura férrea criminal y sanguinaria”, dijo Saab a los periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) informó hoy de que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ombusdman venezolano mostró su desagrado por la visita de los parlamentarios extranjeros, que estarán en el país hasta el próximo viernes, día en el que será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, un documento en el que se expondrán “los elementos fundamentales” de su misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí pareciera que cualquiera cree que esto es un potrero, que puede llegar por el aeropuerto, convocar a los medios de prensa, humillar, denigrar al hombre y la mujer venezolana y retirarse como parte de un turismo en contra del país”, dijo Saab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre posibles autorizaciones para que los senadores visiten a los políticos encarcelados señaló que “eso está en manos del ministerio de la Defensa” y el ministerio de Asuntos Penitenciarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD confirmó la visita de los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres del Partido Independiente de ese país, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de senadores brasileños viajó el pasado 18 de junio a Venezuela para solidarizarse con los opositores presos, pero no pudo trasladarse desde el aeropuerto a Caracas debido a que se encontraron con varios obstáculos, por lo que tuvieron que volver a la terminal y regresar a su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron al país 30 mil cauchos para ser vendidos en proveedurías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A Venezuela llegó el primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino, llegó al país. La venta de estos insumos iniciará en los próximos días en las proveedurías que se encuentran a lo largo y ancho del territorio nacional, informó a medios nacionales el viceministro de Transporte y Servicios del Ministerio para Transporte Terrestre y Obras Públicas, José Luis Bernardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el viceministro, cerca de 30 mil cauchos se están distribuyendo en las proveedurías, por lo cual la comercialización de los otros 30 mil que acaban de llegar duplicará la oferta para satisfacer la actual demanda del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 30 mil cauchos ya están en puerto e igual número de baterías, que serán distribuidos al transporte público. Ya tenemos en el país la primera llegada de cauchos y baterías en el contexto de la subasta. Todos estos repuestos van a ser comercializados por las proveedurías”, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, dijo que el proceso de importación desde China de casi 500 mil cauchos e igual número de baterías, junto a otros insumos (frenos, filtros, ballestas y amortiguadores), sigue su curso normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las medidas de los cauchos que serán vendidos a precio justo, Bernardo detalló que hay una variada gama, que van desde buses interurbanos a transporte de carga, pasando por los usados por el transporte urbano y taxis. En cuanto a las baterías, señaló que 150 mil es la cantidad total que llegará al país, lo que significa una importante dotación para los transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Garantizados otros repuestos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que la subasta convocada por el Cencoex a mediados de junio también benefició a empresas que importan insumos para la fabricación de repuestos de alta rotación, como filtros, frenos y vidrios, por lo que para el segundo semestre de este año, que ya inició, estarán en plena capacidad de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La subasta benefició además a empresas que dotan de autopartes al transporte de carga, y a las compañías del transporte interurbano. “Eso está en pleno proceso”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las perspectivas de abastecimiento del mercado nacional para el próximo año, aseguró que ya está organizada la importación desde China, tanto de cauchos y baterías como de otros repuestos de alta rotación, lo que garantiza el suministro para el venidero año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>