<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Venezuela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/</link>
    <description>Recent content in Venezuela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezuela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Senadores españoles y suramericanos  comienzan hoy una visita a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La opositora Mesa de la Unidad (MUD) anunció una visita de senadores de España y de países suramericanos a Venezuela, enfocada en los “presos políticos” y las inhabilitaciones de opositores para participar en las elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la MUD, Jesús Torrealba, informó de que la visita tendrá lugar de miércoles a viernes de esta semana, para “atender básicamente la situación venezolana en su integralidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición, varios de ellos elegidos candidatos por la MUD para las elecciones al Parlamento del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que los visitantes acudirán con integrantes de la MUD, en una fecha que no especificó, a las cárceles en las que se encuentran recluidos los opositores Leopoldo López y Daniel Ceballos y tratarán de reunirse con el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, quien cumple arresto domiciliario por motivos de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además van a reunirse con los inhabilitados”, agregó y recordó que esta es una de las “acciones” a nivel nacional e internacional que la coalición opositora anunció que llevaría a cabo hace unos días para denunciar unas sanciones que considera “ilegales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los visitantes están, según Torrealba, los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García, por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que estos ilustres visitantes tengan una visión completa no solamente de los abusos políticos del Gobierno, sino además del drama humanitario, del drama social, que sirve de contexto a estos abusos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba aseguró que los senadores visitantes “han promovido el encuentro con autoridades oficiales de distinto nivel”, pero que desconoce sí estos han recibido una respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tienen espacio en la agenda para eventualmente reunirse con voceros oficiales”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, en la que se expondrán “los elementos fundamentales de la visita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Parlamento Europeo pospuso el pasado 15 de julio el viaje de una delegación de eurodiputados que pensaban reunirse con miembros del Gobierno, así como con representantes de la sociedad civil y la oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saab: “Forma parte de una campaña de descrédito”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/forma-parte-de-una-campana-de-descredito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El defensor del pueblo de Venezuela, Tarek William Saab, dijo hoy que la visita que un grupo de senadores españoles y suramericanos tiene previsto iniciar mañana a Caracas forma parte de una “campaña de descrédito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esa visita deja al desnudo esa campaña de descrédito en contra del Estado venezolano, de la democracia venezolana, donde estos dirigentes de un sector de la política venezolana han referido que aquí en Venezuela prevalece en vez de una democracia (&amp;hellip;) una dictadura férrea criminal y sanguinaria”, dijo Saab a los periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) informó hoy de que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ombusdman venezolano mostró su desagrado por la visita de los parlamentarios extranjeros, que estarán en el país hasta el próximo viernes, día en el que será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, un documento en el que se expondrán “los elementos fundamentales” de su misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí pareciera que cualquiera cree que esto es un potrero, que puede llegar por el aeropuerto, convocar a los medios de prensa, humillar, denigrar al hombre y la mujer venezolana y retirarse como parte de un turismo en contra del país”, dijo Saab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre posibles autorizaciones para que los senadores visiten a los políticos encarcelados señaló que “eso está en manos del ministerio de la Defensa” y el ministerio de Asuntos Penitenciarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD confirmó la visita de los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres del Partido Independiente de ese país, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de senadores brasileños viajó el pasado 18 de junio a Venezuela para solidarizarse con los opositores presos, pero no pudo trasladarse desde el aeropuerto a Caracas debido a que se encontraron con varios obstáculos, por lo que tuvieron que volver a la terminal y regresar a su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de Orquestas de Venezuela se presentará en la Scala de Milán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sistema-de-orquestas-de-venezuela-se-presentara-en-la-scala-de-milan/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sistema-de-orquestas-de-venezuela-se-presentara-en-la-scala-de-milan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Música del Sistema de Orquestas de Venezuela se presentará en agosto en Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roma (EFE).- El Teatro de la Scala de Milán ha programado durante el próximo mes de agosto una serie de conciertos de la red nacional de orquestas y coros juveniles de Venezuela, dentro del proyecto “El Sistema”, con más de mil intérpretes en diversos eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dirección del coliseo milanés informó que los conciertos comenzarán el 12 de agosto y se desarrollarán hasta el 4 de septiembre dentro del denominado “Festival de las Orquestas Internacionales por la Expo”, con ocasión de la Exposición Universal de Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho de los conciertos se celebrarán en el Piermarini, la sede central de la Ópera de la Scala, dos en el Conservatorio de la ciudad, uno en la iglesia de San Marco y dos en el parque Sempione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero de ellos, el 12 de agosto, será el concierto del Coro Manos Blancas, que está compuesto por niños con deficiencias tanto psíquicas como físicas, y le seguirá el día 20 la intervención en San Marco del Coro Nacional Juvenil Simón Bolívar, con un programa de música sacra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de la Scala, Riccardo Chailly, dirigirá la Orquesta Sinfónica Nacional de Venezuela, compuesta por niños de entre ocho y doce años, el 21 de agosto y, al día siguiente, le llegará el turno a la Sinfónica Juvenil “Teresa Carreño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 27 de agosto será el turno de la Sinfónica Juvenil de Caracas, dirigida por Dietrich Paredes, que volverá a actuar el 28 con la Sistema Europe Youth Orchestra, compuesta por niños músicos de una docena de países, explicó la Scala en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Orquesta Sinfónica Simón Bolívar, con la dirección de Gustavo Dudamel, intervendrá en los tres últimos conciertos programados en Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Dudamel y la Bolívar participarán en ocho ocasiones entre el 19 de agosto y el 2 de septiembre en las representaciones de “La Bohème” en la versión del director de escena italiano Franco Zeffirelli.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron al país 30 mil cauchos para ser vendidos en proveedurías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A Venezuela llegó el primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino, llegó al país. La venta de estos insumos iniciará en los próximos días en las proveedurías que se encuentran a lo largo y ancho del territorio nacional, informó a medios nacionales el viceministro de Transporte y Servicios del Ministerio para Transporte Terrestre y Obras Públicas, José Luis Bernardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el viceministro, cerca de 30 mil cauchos se están distribuyendo en las proveedurías, por lo cual la comercialización de los otros 30 mil que acaban de llegar duplicará la oferta para satisfacer la actual demanda del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 30 mil cauchos ya están en puerto e igual número de baterías, que serán distribuidos al transporte público. Ya tenemos en el país la primera llegada de cauchos y baterías en el contexto de la subasta. Todos estos repuestos van a ser comercializados por las proveedurías”, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, dijo que el proceso de importación desde China de casi 500 mil cauchos e igual número de baterías, junto a otros insumos (frenos, filtros, ballestas y amortiguadores), sigue su curso normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las medidas de los cauchos que serán vendidos a precio justo, Bernardo detalló que hay una variada gama, que van desde buses interurbanos a transporte de carga, pasando por los usados por el transporte urbano y taxis. En cuanto a las baterías, señaló que 150 mil es la cantidad total que llegará al país, lo que significa una importante dotación para los transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Garantizados otros repuestos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que la subasta convocada por el Cencoex a mediados de junio también benefició a empresas que importan insumos para la fabricación de repuestos de alta rotación, como filtros, frenos y vidrios, por lo que para el segundo semestre de este año, que ya inició, estarán en plena capacidad de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La subasta benefició además a empresas que dotan de autopartes al transporte de carga, y a las compañías del transporte interurbano. “Eso está en pleno proceso”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las perspectivas de abastecimiento del mercado nacional para el próximo año, aseguró que ya está organizada la importación desde China, tanto de cauchos y baterías como de otros repuestos de alta rotación, lo que garantiza el suministro para el venidero año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>