<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tras on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tras/</link>
    <description>Recent content in Tras on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 19:25:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Candy 66 anuncia gira por Venezuela y adelanta parte de su próximo disco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Tras varios meses ausentes de la escena musical de Venezuela (excepto en la capital), Candy 66 se complace en anunciar parte de lo que será su nueva gira: #TourSinNombre2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las ciudades que visitarán, su primera parada será en la ciudad de Mérida, el sábado 1 de Agosto, junto a los valencianos de Zumo. Este show se realizará en Garage Rock Bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer Más: ¡Y es que yo quiero tanto a mi Caracas! Temas para dedicar a la capital en su 448 aniversario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, los 66 se presentarán en Barquisimeto, Acarigua, Caracas y Punto Fijo, acompañados de bandas como Sincrónica, Disaster Prophet, Curva Sur y Rosca Vieja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada una de estas ciudades habrá actividades interesantes con los integrantes de Candy 66. Los seguidores deberán estar pendientes de sus redes sociales, previo a cada concierto, para que participen en los concursos que se van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de estos concursos habrán pases All Access, Meet &amp;amp; Greet, discos y setlists firmados, entre otras sorpresas que la banda tiene para la Familia66.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, las fechas confirmadas hasta el momento del #TourSinNombre2015:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 1 de agosto: Garage Rock Bar, en la ciudad de Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 14 de agosto: Lasos Rock Café, en la ciudad de Barquisimeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 15 de agosto: Club Ítalo, en la ciudad de Acarigua&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 21 de agosto: El Teatro Bar, en la ciudad de Caracas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 29 de agosto: Punto Fijo Rock Fest, en la ciudad de Punto Fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras esperamos las presentaciones podemos disfrtar del Making-Of de Sombras en el Sol, video que se estrenará el próximo martes 28 de julio, a través de la página oficial de la banda y sus redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cristian Castro afirmó que le &#34;encantaría ser gay&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/cristian-castro-afirmo-que-le-encantaria-ser-gay/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/cristian-castro-afirmo-que-le-encantaria-ser-gay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cristian Castro, cantante mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los fuertes rumores que lo vincularon a un posible romance con un travesti, Cristian Castro vuelve a la polémica con sus picantes declaraciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque expresó sus deseos y gustos por las &amp;lsquo;mujeres hermosas&amp;rsquo;, el &amp;lsquo;Gallito Feliz&amp;rsquo; asegura que no tendría problemas en ser gay, explica el portal de RPP Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lsquo;Me encantaría ser gay&amp;rsquo;; incluso fue más allá al decir: &amp;lsquo;Me encantaría, de verdad, que todo mundo fuera gay&amp;rsquo;, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el portal TvNotas, el cantante señaló que lo importante es que haya amor: &amp;lsquo;Si es hombre a hombre, perfecto; si es mujer a mujer, también&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Cristian, el florecimiento de su lado femenino fue causado por la larga convivencia con su mamá (Verónica Castro) y su abuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>