<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hemos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hemos/</link>
    <description>Recent content in Hemos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hemos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Negociaciones nucleares avanzan lentamente en su recta final</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/negociaciones-nucleares-avanzan-lentamente-en-su-recta-final/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/negociaciones-nucleares-avanzan-lentamente-en-su-recta-final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Viena (EFE).- Las negociaciones entre el Grupo 5+1 e Irán para alcanzar un acuerdo que garantice que este país no fabrica armas atómicas avanzan lentamente y su plazo previsto se aplazó este viernes por cuarta vez porque se han vuelto más arduas en la recta final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hemos mantenido reuniones desde por la mañana temprano (…), pienso que es correcto decir que hemos hecho progresos hoy. El ambiente es muy constructivo”, dijo hoy el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, según lo cita un comunicado del Departamento de Estado de su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavía tenemos un par de asuntos muy difíciles y nos sentaremos muy pronto a discutirlos, esta noche y mañana. Pero pienso que hemos resuelto algunas de las cosas que estaban pendientes y hemos hecho algunos progresos”, añadió Kerry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jefes de las diplomacias del 5+1(integrado por Estados Unidos, China, Rusia, Reino Unido, Francia y Alemania), más la Unión Europea, por un lado, e Irán, por el otro, continuarán  hoy sábado en Viena con la ronda final que arrancó hace quince días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto Estados Unidos como la Unión Europea (UE) anunciaron este viernes que extienden hasta el próximo lunes las medidas acordadas en el Plan de Acción conjunto pactado con Irán en noviembre de 2013.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreaza: familias en Guasdualito ya se están devolviendo a sus hogares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El vicepresidente Jorge Arreaza, ofreció un balance del recorrido que realizó en horas de la mañana en zonas del estado Apure, afectadas por severas inundaciones desde hace dos semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Hemos hecho un sobrevuelo de más de hora y media. Fuimos hacia la población de la Victoria, después recorrimos todo el Arauca, hasta El Amparo. Vimos todo el Río Sarare”, nombró al tiempo que destacó que las inundaciones fueron causadas por la confluencia de lluvias en Colombia y también en Los Andes venezolanos, “de manera que los ríos Sarare y Arauca se desbordaron”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En un contacto televisado por VTV, el Vicepresidente felicitó la conducta de los pobladores de Guasdualito, El Amparo la Victoria y otros, ante las inundaciones que lo obligó a abandonar sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo, valoró la organización de la población de la mano del gobernador Ramón Carrizales. “Afortunadamente tenemos un alcalde encargado, no tenía alcalde hasta hace poco y el TSJ tomó una decisión”, dijo en referencia a la reciente destitución de la alcaldesa de Guasdualito, Lumay Barreto, por parte del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Acusó a Barreto de las inundaciones en ese sector por no limpiar los caños cuando le correspondía hacerlo. “Tenía que hacer su trabajo durante los primeros meses del año que es cuando hay temporada de sequía, mientras que en otras zonas de apure hubo crecidas de los ríos e inmediatamente se ha vuelto a la situación de normalidad”, gracias al trabajo de sus alcaldes en los ríos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Igualmente, criticó a la emisora Fe y Alegría por lo que considera fue “un trabajo psicológico contra la población”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Cuadrantes de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que se amplió a ocho los cuadrantes de seguridad para atender a la población, porque está muy dispersa. “Se habían establecido siete cuadrantes de seguridad, de logística, donde está distribuida toda la población afectada, pero se decidió crear un  octavo cuadrante que tiene que ver con toda la población rural que está muy dispersa por todo el territorio”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Valoró el funcionamiento, desde principios de año, de los Órganos de Dirección de Defensa Integral (ODDI) donde, con la FAN, “todas las instituciones están organizadas para contingencias como estas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;De vuelta a sus hogares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que todavía hay más de 1.000 familias en los refugios, pero ya se están devolviendo a sus hogares. “Esta mañana se fueron unas 60″.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Calificó como positiva la declaratoria de Emergencia hecha por el Presidente en el municipio Páez. “Hay los recursos necesarios para llevar adelante grandes proyectos para contener tanto el Río Sarare y El Arauca”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Por su parte, el gobernador de la entidad señaló que “el gran protagonista es el pueblo. Tuvimos una fase muy crítica donde se hacía difícil llevar los alimentos pero el pueblo resistió y hoy están volviendo a sus hogares y ven con alegría que se haya declarado la Emergencia; y también ya existen los recursos para disminuir el riesgo de una situación similar”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>