<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caribe on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/caribe/</link>
    <description>Recent content in Caribe on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 15:07:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/caribe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ecopetrol anuncia hallazgo de hidrocarburos en el Caribe colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecopetrol-anuncia-hallazgo-de-hidrocarburos-en-el-caribe-colombiano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecopetrol-anuncia-hallazgo-de-hidrocarburos-en-el-caribe-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La petrolera estatal Ecopetrol anunció hoy el hallazgo de hidrocarburos en un pozo en aguas ultraprofundas del Caribe colombiano que es operado por la filial de la estadounidense Anadarko Petroleum Corporation.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El descubrimiento se hizo en el pozo Kronos-1, ubicado 53 kilómetros costa afuera en el bloque de exploración y producción Fuerte Sur, del que Ecopetrol es socia con una participación del 50 %, señaló la empresa en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este hallazgo comprueba el modelo geológico propuesto para un área inexplorada con un alto potencial de hidrocarburos&amp;rdquo;, agregó la compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información agregó que a 3.720 metros de profundidad &amp;ldquo;se encontró un intervalo de arena neta gasífera de entre 40 a 70 metros (130 a 230 pies)&amp;rdquo;, cuyos parámetros técnicos están siendo evaluados, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Ecopetrol, Juan Carlos Echeverry, destacó en el comunicado que &amp;ldquo;estos resultados son de gran relevancia y confirman el potencial del sistema petrolífero del Caribe colombiano en una amplia extensión&amp;rdquo; y están alineados con la nueva estrategia de la empresa de priorizar la &amp;ldquo;exploración en cuencas marinas de alto potencial&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo &amp;ldquo;se suma al realizado en diciembre pasado en el pozo Orca-1, localizado en aguas profundas del bloque Tayrona, frente a las costas de La Guajira&amp;rdquo;, añadió Echeverry al señalar que en esa operación están asociados con la brasileña Petrobras, la española Repsol y la noruega Statoil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>