<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>América on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/am%C3%A9rica/</link>
    <description>Recent content in América on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 20:06:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/am%C3%A9rica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hasta en 800 bolívares el kilo de café revendido por bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta 800 bolívares piden los bachaqueros por un kilo de café marca Fama de América, el cual está regulado en Bs. 52 pero no se deja ver con frecuencia en los anaqueles de supermercados y abastos altomirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es de terror lo que estamos viviendo. No se tratará de un producto de primera necesidad, pero en mi caso estoy tan acostumbrada a mi guayoyito al despertarme que cuando no lo tomo paso todo el día con dolor de cabeza”, afirmó Yomaira Ledezma, vecina de los bloques de El Paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes del operativo de fiscalización que hicieron hace casi un mes en el mercado municipal, vendían el café con sendo cartelón que marcaba Bs. 200. Ahora lo ofrecen a escondidas pero cuatro veces más caro del sobreprecio que ya marcaba. En vez de mejorar con las acciones de supervisión, lo que hacen es empeorar todo. Ahora nos quedamos sin chivo y sin mecate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marisela Castro dijo que la última vez que vio el cotizado producto en Los Teques tuvo que hacer una cola de cuatro horas pero al menos logró su cometido: adquirir los cuatro paquetes de un cuarto de kilo que estaban ofreciendo y no gastas ni Bs. 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2Ese día fue una locura, hubo conatos de pelea y todo en la cola que fueron controlados por los vigilantes del supermercado. Cada vez la situación con los alimentos se vuelve más insostenible”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOLA MAÑANA SUELDO</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El programa del domingo pasado &amp;ldquo;Openheimer presenta&amp;rdquo;, por CNN en Español, hizo un análisis de la educación en América Latina, para concluir que arrastraba una profunda crisis incapaz de rivalizar con la que se impartía en Europa, Asia y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que más llamaron la atención fue la diferencia de sueldos que recibían los maestros, pues en los países desarrollados eran de 30 a 50 mil dólares anuales, tanto en Irlanda, Dinamarca y Estados Unidos, como en Inglaterra, Japón, Corea del Sur, por mencionar algunos, mientras que en esta parte del Continente, fuera de Chile, Argentina o Brasil, daban lástima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando tocaron el caso de Venezuela, se nos llenó el rostro de vergüenza, pues hubo alguien que llamó para revelar que recibía apenas unos 35 dólares al mes, es decir, 420 al año, lo cual me pareció una exageración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en días anteriores, compartiendo un desayuno con varias profesoras de la Universidad de los Andes en el Táchira, una de ellas dijo que ganaba por 16 horas de clases, 2.600 bolívares al mes; después me topé con médicos que dictan cátedras de sus especialidades en la ULA, que los mismos no pasaban de los 5 mil a 7 mil mensuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos ingresos, ni Mandrake el Mago podría levantar la calidad de enseñanza a nuestros alumnos, desde el nivel básico, el de secundaria y universitaria, destinando a la ignorancia a sus pupilos, pues para poder sobrevivir, cualquier educador responsable con el mantenimiento de su hogar, se ve obligado a cabalgar por más empleos. Así de sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VÍCTOR MATOS&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>