<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>América on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/am%C3%A9rica/</link>
    <description>Recent content in América on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/am%C3%A9rica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Betancourt y el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/betancourt-y-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;No puede evaluarse la moderna política internacional venezolana con respecto al Esequibo sin considerar la actuación como diplomático y estadista del presidente Rómulo Betancourt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un aporte significativo contra el colonialismo en América Latina y el establecimiento de los principios rectores del sistema internacional regional fue el discurso de Betancourt ante la IX Conferencia Interamericana de Bogotá (1948), en el cual delineó: “el problema de la libertad en América y la irritante pervivencia del coloniaje en el continente”, rechazando que se: “haya dejado persistir el dominio de potencias colonizadoras sobre vastas porciones del hemisferio” sin haber modificado: “el status colonial en América” cuando en ese tiempo en otras regiones del mundo había logrado superarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Betancourt, además de haber sostenido la postura venezolana a favor del respeto a la autodeterminación de los pueblos coloniales y a la garantía de los derechos del hombre, no dejó de defender: “el derecho de ciertas naciones de América a obtener determinadas porciones de territorio hemisférico, que en justicia le puedan corresponder; ni renunciamos los venezolanos, llegado el caso de una serena revalorización histórica y geográfica de lo americano, pudieran hacer valer en pro de sus aspiraciones territoriales sobre zonas hoy en tutelaje colonial y que antes estuvieron dentro de nuestro propio ámbito geográfico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus discursos políticos en ese encuentro internacional -en el cual se suscribió la Carta de la Organización de Estados Americanos-, fueron de tal magnitud que influyeron no solamente en materia de condena al colonialismo y el planteamiento de la reivindicación de los derechos territoriales venezolanos afectados por el mismo, sino también en la consagración de las libertades y derechos democráticos en el continente como normativa esencial de tal instrumento jurídico y del orden político continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La obra de gobierno de Betancourt (1959-1964) sobre el reclamo del Esequibo destacó en diversos escenarios nacionales e internacionales y en especial en estos últimos por la actividad diplomática emprendida por el embajador Carlos Sosa Rodríguez  ante la 130 reunión de la Cuarta Comisión de las Naciones Unidas el 22-02-1962 y la trascendente declaración del canciller Marcos Falcón Briceño ante la 348 Sesión de la Comisión de Política Especial de la ONU el 12-11-1962, con lo cual se impulsó, con sentido nacionalista y democrático, la formal reclamación de nuestro irredento territorio oriental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La expresa manifestación que durante esa época realizó el Congreso de la República el 04-04-1962 de: “Respaldar  la política de Venezuela sobre el diferendo limítrofe entre la posesión inglesa y nuestro país en cuanto se refiere al territorio del cual fuimos despojados por el colonialismo; y, por otra parte, apoyar sin reservas la total independencia de la Guayana Inglesa y su incorporación al sistema democrático de vida”, constituyó un digno precedente para nuestra política internacional y representó un ejemplo de unidad en torno a nuestro histórico reclamo y en cuanto a: “que Venezuela tiene derechos irrenunciables sobre un territorio arrebatado por el laudo arbitral de 1899, a todas luces injusto, dictado por el interés de expansión colonialista de la Inglaterra victoriana”, como bien se indicaba en uno de sus considerandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las gestiones diplomáticas de democracia venezolana de ese tiempo se debe entonces el avance de nuestro proceso de reivindicación territorial sobre el Esequibo y que Inglaterra y su sucesora Guyana reconociesen, por primera vez de manera formal y obligante mediante el Acuerdo de Ginebra (1966), la existencia de una controversia de necesaria solución y que como bien previamente refirió Betancourt en su mensaje presidencial del 07-03-1964, debe tener como consecuencia: “la reincorporación al territorio nacional de una zona que desde un punto de vista jurídico-histórico jamás dejó de pertenecer a Venezuela”, y cuyo reclamo: “en nada entorpece las aspiraciones del pueblo de Guayana Británica a su independencia”, así como también su propio desarrollo que no puede fundamentarse en el despojo y en desconocimiento de los legítimos derechos de Venezuela como nación soberana víctima de un acto infame del colonialismo inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@jfd599&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco, mensajero de humildad, paz y amor </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco ha venido a la América del Sur a traernos un mensaje que expresado en palabras suena  melodioso  y promisor, pero que practicado por sus feligreses no es fácil de cumplir a cabalidad. La humildad ha sido practicada por el Santo Padre durante su vida. Cuando fue obispo en Argentina renunció a usar su automóvil y su chofer y prefirió el transporte público; en lugar de vivir en el Palacio Episcopal, vivía en un pequeño apartamento donde él mismo se preparaba sus alimentos. Así mismo,  promocionó entre sus sacerdotes adentrarse en las villas y barrios para estar más cerca de los pobres y trabajar por una mejor clase de vida para ellos. Visitó cárceles e hizo misas con prostitutas.   Fue llamado entonces, “Obispo de los Pobres”.  Se requiere haber nacido para ello. Quizás tuvo bastante influencia la manera como él  se acogió a la vida sacerdotal. Era un joven de 21 años cuando tomó esa decisión. No fue ingresado por sus padres, desde niño, a un seminario. Es comprensible que para la gran masa de feligreses esa clase de humildad no es fácil de practicar. No obstante, ese mensaje llega hasta sus corazones y  escuchan embelesados las palabras de Francisco, el papa, su líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la paz y al amor, es una constante en su prédica. Pero es a la paz y el amor verdadero. Esas dos voces suenas falsas y llenas de hipocresía en los labios de muchos líderes y  gobernantes. La palabra amor luce devaluada debido a las diferentes connotaciones y usos a las que se les destina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al iniciar su pontificado, ha expresado a todos los dignatarios del mundo que “no olvidemos que debemos abrir los brazos para custodiar a todo el pueblo de Dios y acoger con ternura y afecto a toda la humanidad, especialmente a los más pobres, a los más débiles, a los más pequeños”. Recordó a los gobernantes que “el odio, la envidia y la soberbia ensucian la vida”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No era su ansia llegar a ser el Sumo Pontífice. Cuando cumplió 75 años quiso acogerse al beneficio de la jubilación de acuerdo con las normas del Vaticano. Retirarse a un hospedaje de sacerdotes y dedicarse a la oración. No se cumplieron sus deseos y hubo de aceptar las posiciones jerárquicas que le fueron asignadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uno de los detalles que muestran su naturaleza de líder y su aceptación como prelado tolerante fue el siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 19 de marzo de 2013 en la celebración de la Misa de Inauguración de su Pontificado, donde hubo delegados de 132 países, estuvo presente el Patriarca de Constantinopla Bartolomé I, “cosa que no ocurría desde el cisma de Oriente hace mil años”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos piensan que las visitas papales a las diferentes naciones del mundo, son más que todo de carácter político y diplomático. Es comprensible que tengan bastante de las dos cosas. Su política es conquistar gentes para su ideario religioso. Su diplomacia es vencer la resistencia de los regímenes no afectos a ese ideario. Y tratar de lograr el diálogo entre gobiernos y oponentes para el bien de los pueblos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marielena </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/marielena/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/marielena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Marielena es una india con un lunar más grande que la luna Marielena es luna llena A Marielena la descubrí a media noche en la espesura con estos ojos que no eran míos Marielena es una yegua descalza entre la espuma Tiene palmas tiene lunas Me recuerda el nombre de la noche de la copa de los vinos de la América Marielena se levanta a la hora de los vientos en medio de mis ojos Marielena se agiganta se recuesta se acurruca cada noche en los rastrojos de mi alma Marielena puede ser la noche puede ser la muerte puede ser la calle puede ser el sueño puede ser la estrella Marielena no tiene ausencia no tiene casa no tiene nada no tiene raza En este instante huele a Marielena Marielena el universo Marielena casi yo y yo casi Marielena Marielena mi garganta mi ronquera lo que ha sido lo que era Marielena casi gruta casi era todo y nada dulce entrega Marielena fuiste mía fuiste pura fuiste huella Marielena en esta grada siempre sube siempre baja siempre sabe siempre nada Marielena Marielena cada noche cada cuadra cada pena cada nada cada rato cada plaza ¿Marielena? ¿Marielena? ¿Marielena dónde estabas? ¿Marielena tu cobija? ¿Marielena tu mirada? Marielena amor ardiente siempreviva margarita madrugada Marielena silla y cuero pasto y barro la que escucha lo que canto Marielena es una máscara una adivinanza casi todo toda ella Marielena solitaria casi llena casi nada siembra toda Marielena este vaso esta plaza cuesta arriba nunca baja Marielena es este bote rema y rema Marielena una cualquiera Marielena capitana de este sueño y este barco de hojalata Marielena chubasco lluvia seca sol mojado primavera Marielena crudo invierno dura espera allá a lo lejos en mi vera Marielena es este César este Pablo este pasto esta estera Marielena esta angustia esta arena este trago esta pena Marielena es esta tarde Esta tarde es Marielena Esta tarde es esta tarde Marielena es Marielena Marielena es lo que quiero Marielena es lo que quieras Marielena es un pedazo Marielena es Marielena Marielena es lo que grita Marielena polvo y agua Marielena la que ensancha el cielo de su enagua Marielena no es la india no es la luna Marielena es una niña simple espuma Marielena es un descubrimiento una mina un invento una puta una diosa vagabunda Marielena está durmiendo está soñando está creando Marielena está marielenando Marielena es tuya mía nuestra Marielena tarde y siempre Marielena está distinta y sigue siendo nuestra Marielena está aquí donde el río inunda donde Marielena está todo es yunta Marielena no está aquí donde estuvo donde no supe conocerla Marielena está donde la espera la acompaña y yo con ella.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>