<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Barack on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/barack/</link>
    <description>Recent content in Barack on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 18:44:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/barack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Obama: Grupo yihadista Al Shabab está siendo &#34;sistemáticamente&#34; debilitado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-grupo-yihadista-al-shabab-esta-siendo-sistematicamente-debilitado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 18:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-grupo-yihadista-al-shabab-esta-siendo-sistematicamente-debilitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Barack Obama, presidente de los Estados Unidos de América. (Foto: archivo) &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de EEUU, Barack Obama, aseguró hoy en Nairobi que el grupo yihadista Al Shabab está siendo &amp;ldquo;sistemáticamente&amp;rdquo; debilitado, si bien reconoció que ello &amp;ldquo;no significa que el problema esté resuelto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama, en una rueda de prensa conjunta con el presidente de Kenia, Uhuru Kenyatta, se comprometió a continuar los esfuerzos de EEUU en la lucha contra Al Shabab y a cooperar para lograr que Somalia tenga un &amp;ldquo;Gobierno efectivo&amp;rdquo;, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos reducido su control -del grupo terrorista- dentro de Somalia y hemos debilitado sus redes, pero eso no significa que el problema esté resuelto&amp;rdquo;, advirtió el mandatario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El terrorismo ha sido uno de los asuntos que han centrado la reunión bilateral que Obama y su delegación mantuvieron hoy con su homólogo keniano y otros dirigentes del país en la residencia presidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones&amp;rdquo;, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense ve necesario mantener su apoyo al Gobierno de transición de Somalia, que calificó de &amp;ldquo;disfuncional&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ahora hay un Gobierno que trabaja con la comunidad internacional, pero, aunque aumentemos la presión militar, es necesario contar con uno efectivo&amp;rdquo;, remachó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama recordó que Al Shabab continúa atentando contra la población civil, con ataques como los que Kenia ha sufrido recientemente contra la Universidad de Garissa, donde murieron 148 personas el pasado abril, o el asalto al centro comercial Westgate de Nairobi (67 muertos) de hace casi dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todavía pueden hacer daño&amp;rdquo;, apostilló, convencido de que es necesario aumentar las capacidades de Kenia y otros países de la región en materia de seguridad, aumentando su preparación y recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadounidense también instó al Gobierno keniano a colaborar con comunidades marginales que pueden ser caldo de cultivo para el yihadismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gracias por acoger a los refugiados somalís víctimas de la violencia de Al Shabab&amp;rdquo;, dijo, meses después de que el Gobierno keniano expresara su voluntad de cerrar el campamento de Dadaab en el norte del país, el mayor del mundo y que acoge mayoritariamente a somalís, por considerarlo un lugar de reclutamiento yihadista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viaje de Obama a Kenia, el país donde nació su padre y que ya había visitado en otras dos ocasiones, es el primero de un mandatario estadounidense en ejercicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, también viajará mañana a Etiopía, lo que le convertirá en el presidente estadounidense que más ha visitado este continente durante su mandato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama se siente frustrado por no tener una ley que restrinja el uso de armas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-se-siente-frustrado-por-no-tener-una-ley-que-restrinja-el-uso-de-armas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-se-siente-frustrado-por-no-tener-una-ley-que-restrinja-el-uso-de-armas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Barack Obama, presidente de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las frustraciones más grandes del presidente Barack Obama es su inhabilidad para pasar una ley que restrinja el uso de armas, según le dijo a la BBC justo horas antes de un tiroteo en un teatro de Luisiana este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si me pregunta cuál es el área donde siento que he tenido más frustración y obstáculos, es el hecho de que Estados Unidos sea una de las naciones desarrolladas del mundo donde no tenemos suficiente, sentido común, ley de seguridad contra armas”, dijo Obama. “Incluso de cara a repetidas matanzas masivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal de CNN en Espñol publicpó que los comentarios son especialmente notables después de que el jueves un hombre armado en Lafayette, Luisiana, disparara en un teatro durante la proyección de la película Trainwreck y matara a dos personas, hiriera a otras nueve y después se quitara la vida, según la policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía identificó al sospechoso como John Russell Houser, un hombre de 59 años que había llegado hacía pocos días desde Alabama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de la Casa Blanca, Josh Ernest, dijo este viernes en la mañana que la consejera de seguridad nacional, Lisa Monaco, había informado a Obama durante el vuelo del Air Force One sobre el tiroteo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El presidente le dijo a su equipo que lo mantuviera informado sobre la investigación y el estado de las víctimas del tiroteo”, dijo Ernest. “Los pensamientos y oraciones de todos en la Casa Blanca, incluidos los de la primera dama, están con la comunidad de Lafayette, Luisiana, especialmente con las familias de quienes murieron”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiroteos masivos y violencia han marcado la presidencia de Obama, como el de la representante republicana Gabby Gifforfds, en 2011, y el tiroteo masivo en Aurora, Colorado, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de las súplicas más fuertes del presidente por el control de armas fue en diciembre de 2012, luego del tiroteo en la escuela primaria de Sandy Hook, donde murieron 20 niños de ese centro educativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el presidente dijo en BBC el jueves que no parará su trabajo en este campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros no haber resuelto este asunto ha sido algo angustioso, pero no es algo en lo que yo vaya a dejar de trabajar en los últimos 18 meses”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>