<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pueblo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pueblo/</link>
    <description>Recent content in Pueblo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 15:07:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pueblo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Caracas: OLP allanó edificios de la Gran Misión Vivienda en Montalbán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Operativo Liberación del Pueblo llegó a Montalbán, en Caracas. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos personas solicitadas detenidas, otras 68 retenidas sin identificación y dos vehículos recuperados fue el saldo de un despliegue de la Operación Liberación del Pueblo (OLP) en cinco edificios de la Gran Misión Vivienda Venezuela en las urbanizaciones Juan Pablo II y Montalbán, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación, en la que participaron efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), funcionarios del Comando Nacional Antiextorsión y Secuestro, y de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), inició a las 3 de la madrugada de este lunes, según información del portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se mantiene en calma la zona, pero el paso desde la calle 7 en Montalbán hasta la calle 8 de Juan Pablo II está restringido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascendió que el operativo responde a denuncias de vecinos por la inseguridad en la zona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>