<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pueblo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pueblo/</link>
    <description>Recent content in Pueblo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pueblo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Motorizados asesinaron a dueño de agropecuaria en San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El dueño de una agropecuaria de San Antonio del Táchira, municipio Bolívar, fue asesinado a balazos por sicarios motorizados que lo interceptaron cerca de su casa, en el barrio Pueblo Nuevo, este miércoles a finales de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El crimen del comerciante tachirense fue perpetrado poco después de las 6:30 de la tarde, cuando llegaba a su casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue identificado como Héctor Manuel Moreno Tovar, de 38 años de edad, propietario de la Agropecuaria  La Venezolana Difca,  situada  cerca del Cementerio central de San Antonio, y domiciliado en el barrio Pueblo Nuevo, apenas a dos casas de la que en cuyo frente fue tiroteado por los asesinos, inmueble marcado con el número 6-27, en la calle 8 entre carreras 6 y 7, diagonal a la Notaría Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno Tovar regresaba a su casa luego de comprar algunos víveres. Unos  pocos minutos antes del suceso le envió un mensaje de texto a su esposa, en el que le indicó que estaba cerca, instantes después la dama escuchó gran cantidad de detonaciones en la calle y al salir para ver qué pasaba, halló al comerciante gravemente herido, tendido en el pavimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De emergencia lo trasladaron en un vehículo particular hasta una clínica privada de la localidad, denominada Los Andes,  donde  fue ingresado sin signos vitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los posibles testigos del crimen  no ofrecieron ninguna información sobre lo que pudieron haber visto, la tesis de que fueron sicarios motorizados los que le causaron la muerte al comerciante, se desprende de que tras las detonaciones, allegados a la víctima, escucharon arrancar velozmente del sitio una motocicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos seis balazos le apreciaron a Moreno Tovar en distintas partes del cuerpo.  Funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Antonio del Táchira que conocieron del hecho estuvieron en la escena del crimen, donde colectaron evidencias de interés criminalística, entre ellas viarias conchas de bala, calibre 9 milímetros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego acudieron a la clínica privada, donde revisaron el cadáver que luego trasladaron a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los familiares del comerciante no había un motivo conocido que llevara a su asesinato puesto que, a su juicio, se dedicaba a trabajar honestamente y no había manifestado a los suyos que tuviera algún problema o situación tan grave que le hiciera temer por su vida. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>