<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Héctor on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/h%C3%A9ctor/</link>
    <description>Recent content in Héctor on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/h%C3%A9ctor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se organiza el Consejo de productores en parroquia La Petrólea de Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los productores se mostraron interesados en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424842&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para lograr una distribución justa y equitativa de los materiales e insumos necesarios para sus labores diarias, decidieron organizarse los representantes del Consejo de Productores de la parroquia la Petrólea, del municipio Junín, en iniciativa producto de un conversatorio desarrollado en Río Chiquito con trabajadores de la zona y el prefecto, Héctor Cote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con esta organización de base podemos lograr una maquinaria constante para mantener la vialidad agrícola-, dijo Cote, destacando que la distribución será equitativa y de manera inmediata al llegar los insumos; “estos se venderán a los productores que integran el consejo y la cantidad justa para todos, con una cadena, que sean ustedes mismos los que le vendan al pueblo”, propuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la autoridad civil de la parroquia La Petrólea, señaló que dicho consejo debe ser un solo bloque, con base constitutiva y que tramite de manera rápida las peticiones de los productores de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó la importancia de crear un patio productivo donde se puedan ofertar rubros ganaderos, fertilizantes, semillas y alimentos para animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Se deben definir los voceros por sector; y a partir de un registro de cada finca, que el productor detalle cuáles son las necesidades de insumos para mantener el desarrollo de cada sector-, repuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramón García, asignado por el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, como apoyo en la consolidación del Consejo de productores de la parroquia La Petrólea, fijó posición a favor de una organización que trabaje en conjunto para dar al pueblo sus rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con el Consejo de productores se obtienen mejores resultados para dar respuestas a todos por igual. La junta directiva será la encargada de orientar de manera organizada conjuntamente con la gobernación del estado Táchira las solicitudes hechas por el gremio-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García aseguró que el trabajo responde en garantizar que los productores tengan cómo mantener sus cosechas. Confirmó que el beneficio será para las parroquias La Petrólea y San Vicente de la Revancha, desde los insumos que se puedan distribuir por Agropatria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planteles entregarán a estudiantes notas y títulos ya certificados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planteles-entregaran-a-estudiantes-notas-y-titulos-ya-certificados/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planteles-entregaran-a-estudiantes-notas-y-titulos-ya-certificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;sumariointerna&#34; id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro informó que desde el pasado año las instituciones educativas del país cuentan con sistema automatizado para cargar notas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Educación, Héctor Rodríguez, informó que la legalidad de las notas y títulos que otorgan las escuelas y liceos del país no necesitarán ser autentificadas por los estudiantes a través de trámites burocráticos, sino que serán certificados y legalizados por el propio Ministerio&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si el Estado entrega notas y títulos debe garantizar que éstos sean auténticos&amp;rdquo;, argumentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Estado no está para servirse de los ciudadanos, sino para servir al ciudadano&amp;rdquo;, afirmó en entrevista con medios de comunicación, al referirse a la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la supresión de los trámites administrativos de certificación y legalización de los documentos probatorios de estudio que expide el Ministerio de Educación forma parte de una política estatal de combate a la burocracia y simplificación de procesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que esta decisión que aprobó este miércoles 22 de julio el presidente de la República, Nicolás Maduro, se aplicó tomando en consideración que &lt;strong&gt;&amp;ldquo;no hay ninguna razón para exigirle a los ciudadanos que el título y las notas que les entrega el Estado tengan que ser corroboradas a nivel central del Ministerio de Educación, para que un funcionario que no sabe si esas notas que están allí son ciertas o no, las certifique con su firma&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un trámite engorroso, burocrático, e innecesario que no genera ningún efecto&amp;rdquo;, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también vicepresidente para el Área Social, informó que desde el pasado año las instituciones educativas del país cuentan con un sistema automatizado para cargar sus notas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reafirmó que los documentos que expide el Estado venezolano en materia educativa son inexpugnables, ya que las escuelas que son parte de Ministerio de Educación y del Gobierno nacional, entregan notas y títulos que están certificadas con sellos y sistemas de seguridad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Por ejemplo el título de bachiller tiene un papel y una firmas (específicas) y cuando un estudiante quiere llevarlo a una universidad extranjera, ya no tienen que llevarlo a verificar para que sea legal, porque ese título tiene las mismas medidas de seguridad que tiene una cédula, no tienen porque legalizarse a través de un proceso que cuesta dinero y tiempo, y que sólo se hace en Caracas&amp;rdquo;, expuso el titular de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reiteró que todas las notas y títulos que otorgue el despacho de Educación en lo sucesivo ya tendrán carácter legal sin necesidad de certificación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminan legalización y certificación de títulos ante el Ministerio de Educación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Héctor Rodríguez, ministro para la Educación. (Foto: AVN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles el presidente de la República, Nicolás Maduro, aprobó la supresión de los trámites administrativos de legalización de documentos probatorios de estudio llevados a través del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprobado, se suprimen todos esos pasos burocráticos, vayamos hacia un Estado eficiente, simple, sencillo, eficaz, al servicio del pueblo, al servicio de toda la nación&amp;rdquo;, puntualizó el Jefe de Estado tras recibir la propuesta presentada por el ministro para la Educación, Héctor Rodríguez, durante la instalación del Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación, en el Poliedro de Caracas y transmitido en cadena de radio y televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al solicitar la eliminación de la la legalización y certificación de títulos y notas, el ministro Rodríguez explicó la razón de la propuesta: &amp;ldquo;estas son notas y títulos que da el ministerio de Educación y luego le pedimos a los graduados que vengan nuevamente a la oficina central del ministerio de Educación para certificarle que las notas y títulos que les dimos son ciertos o no&amp;rdquo;, reseñó AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, señaló además que aunque en algún momento este trámite se justificó, por el tráfico o la falsificación de documentos, ahora gracias a la automatización de los trámites ya no hay razón para que el ciudadano deba dirigirse al Estado para que se le certifique algo que el mismo Estado le otorgó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al celebrar esta decisión, que aporta a la agilización de la administración pública, el Presidente Maduro destacó que propuestas como estas deben nacer del debate y la organización del pueblo, expresada en el Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto es como un consejo de ministros, ustedes son las ministras y los ministros, debemos perfeccionar este sistema (los Consejos Presidenciales)&amp;rdquo;, añadió el primer mandatario, al resaltar además que a estas instancias &amp;ldquo;debe llegar el diagnóstico y la propuesta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Consejos Presidenciales de Gobierno Popular son instancias creadas para que el pueblo pueda articular proyectos y políticas públicas, con el apoyo del Ejecutivo Nacional, para impulsar la transformación y la defensa del país, destacó la agencia estatal de noticias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>