<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prensa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/prensa/</link>
    <description>Recent content in Prensa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 22:13:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/prensa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>GNB incauta 35 kilos de droga en isla de Margarita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Prensa GNB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida. De acuerdo a las investigaciones, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional adscritos al Destacamento 711 y del Comando Nacional Antidroga en el estado Nueva Esparta, incautaron un cargamento de 35 kilos de droga, cocaína, que intentaba ser introducido a la isla de Margarita, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por el General de Brigada, Jesús Ramón Rondón, Comandante de la Zona 71 de la GNB en Nueva Esparta. Afirmó que manejaban algunos datos previos, por lo que en un operativo de revisión de vehículos a la salida del ferry en el terminal de Punta de Piedras, detectaron en actitud sospechosa a un joven que manejaba una camioneta Blazer, y efectivamente el perro antidroga detectó la mercancía en un doble fondo del maletero del vehículo, 30 panelas de droga de un kilogramo 200 cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las investigaciones de las primeras horas, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda. El trabajo ahora es detectar a quien sería entregada en la isla, para lo cual buscan conexiones ya que la misma venia marcada con la figura de un toro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hallazgo es representativo en relación a anteriores decomisos, sobre todo porque ante la cercanía de la temporada vacacional presumimos que hay bandas queriendo penetrar en la región para distribuir en los lugares nocturnos y dañar a la juventud&amp;rdquo;, dijo el General Rondón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso pasó a manos del Fiscal Cuarto del Ministerio Público. En la prueba pública realizada pudo determinarse que la droga es de alta pureza, pues el polvo reaccionó inmediatamente a los reactivos tornándose de un intenso color azul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>