<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gler on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gler/</link>
    <description>Recent content in Gler on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Convocan a beneficiarios del convenio Cuba-Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/convocan-a-beneficiarios-del-convenio-cuba-venezuela/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/convocan-a-beneficiarios-del-convenio-cuba-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yari Gler Contreras, de Odacyss, convoca a los beneficiarios del Convenio Integral de Salud Cuba-Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de presentar el informe médico final para realizar el seguimiento de los casos que fueron atendidos, la Dirección de la Secretaría del Despacho del Gobernador convoca a los beneficiarios del Convenio Integral de Salud Cuba-Venezuela a dirigirse a la Oficina de Atención al Ciudadano y Solidaridad Social (Odacyss).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yari Gler Contreras, directora de la Secretaría del Despacho, explicó que próximamente una comisión de galenos cubanos estará haciendo un chequeo médico en el estado Táchira a las personas que viajaron a la Isla, por intervención quirúrgica o tratamientos, para así evaluar los avances de las distintas patologías que fueron asistidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con esta nueva valoración se identificará, si es necesaria, la reconsulta de los pacientes en Cuba, es decir, para quienes ameriten o estén a la espera de esta atención médico-social por segunda vez, y así obtener un evaluación clara de cada paciente para dar el finiquito o continuidad del beneficio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contreras recordó que en los últimos dos años se ha incrementado el número de beneficiarios, ya que en la anterior gestión se mantuvo prácticamente nulo el envío de pacientes a Cuba. No obstante, “continuamos esta labor y convenio que atiende, traslada y mantiene una logística de hospedaje, alimentación, intervención y tratamiento de nuestros pacientes venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante el Convenio Cuba-Venezuela se ha logrado beneficiar, solo en seis meses, más de 70 pacientes, quienes han viajado a Cuba para ser evaluados, operados o en tratamientos intensivos en afectaciones de salud como: Vitiligo, cardiopatías, miopatía, estrabismo, trasplante de médula, soriasis, lupus, trastornos de fisiatría, oftalmológicos, traumatológicos, urologías, entre otros, de manera gratuita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La funcionaria invitó a aquellas personas interesadas en ser beneficiarias de este programa social de atención médica en La Habana, a dirigirse a la mezzanina 2 de la Gobernación del estado, en la oficina de Odacyss, en horario de 8:00 a 12:00 m. y de 1:00 a 4:00 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los requisitos a consignar son: Informe médico actualizado, no mayor a tres meses; cédula de identidad, y carta de solicitud formal dirigida al presidente de la República, Nicolás Maduro. “La coordinación de este convenio está bajo la dirección y canalización del Despacho de la Presidencia de la República; sin embargo, nuestra oficina de Odacyss es un enlace directo, de seguimiento y canalización”, agregó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>