<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gler on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gler/</link>
    <description>Recent content in Gler on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desplegarán más de 3 mil efectivos para recibir a devotos del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/desplegaran-mas-de-3-mil-efectivos-para-recibir-a-devotos-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/desplegaran-mas-de-3-mil-efectivos-para-recibir-a-devotos-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno del Táchira organiza el despliegue de seguridad, asistencia médica y logística, con más de 3 mil uniformados, para brindar apoyo en las cinco rutas que estarán dispuestas para recibir a miles de peregrinos que rendirán honor al rostro sereno del Santo Cristo de La Grita, del 31 de julio al 09 de agosto, a propósito de los 405 años de su aparición, según informó Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que, a través del  despacho que preside, el gobernador hizo un donativo de 125 mil bolívares a la asociación civil “Rutas del Peregrino”, para gastos de hidratación y atención a los religiosos, “no tenemos cómo retribuir las bendiciones de nuestro Santo Cristo”, expresó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su alocución radial, este lunes, el mandatario regional se refirió a los trabajos de pintura de murales que se ejecutan por las diversas rutas, a cargo de la Corporación Tachirense de Turismo y la Dirección del Despacho, trabajo donde están involucrados todo los entes de la Gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esos murales son réplicas de los vitrales del santuario, por primera vez son probados por la Diócesis de San Cristóbal, la idea es hacer una Ruta Religiosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Yari Gler Contreras, directora del este despacho, precisó que recientemente se realizó otro donativo, por el orden de los 800 mil bolívares, para la celebración de las actividades dentro del Santuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contreras manifestó que “el apoyo logístico y asistencial del Gobierno regional está enmarcado en resaltar nuestras tradiciones religiosas, como hombres y mujeres de una fe inquebrantable, para que, junto a las autoridades del tren ejecutivo, municipales, regionales, de seguridad y resguardo, estemos engranados para garantizar, con un despliegue sin precedentes, el éxito de esta actividad”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección civil Táchira, indicó que el santuario construido por el comandante Hugo Chávez albergará más de 8 mil personas, por lo que “ya se está organizando la atención para esta multitud”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rutas para los feligreses&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las rutas para los fieles que acuden al Santuario en La Grita son: 1) San Cristóbal-Páramo del Zumbador-El Cobre-Santuario, 2) Michelena-Páramo de las Rosas-Zumbador-La Grita; 3) La Fría-Seboruco-La Quinta-La Grita; 4) Umuquena-La Fría-Seboruco-La Grita; 5) Umuquena-Santo Domingo-El Pinar-Guanare-La Grita; y en esta oportunidad serán asistidos también quienes utilicen la ruta Bailadores-Pregonero-Porqueras-La Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los 405 años del Santo Cristo, el Gobierno regional también ha dispuesto 24 puntos de hidratación, distribuidos en las rutas que conforman el recorrido, además de 16 puntos de seguridad y auxilio médico en todas las rutas, así como tres puntos de información turística, situados en El Zumbador, La Quinta y en el Santuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al transporte, 50 unidades de TransTáchira serán habilitadas para las siguientes rutas: El Cobre – La Quinta / Seboruco – La Quinta /La Quinta – La Grita. El traslado tendrá un costo de 10 bolívares por persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocan a beneficiarios del convenio Cuba-Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/convocan-a-beneficiarios-del-convenio-cuba-venezuela/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/convocan-a-beneficiarios-del-convenio-cuba-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yari Gler Contreras, de Odacyss, convoca a los beneficiarios del Convenio Integral de Salud Cuba-Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de presentar el informe médico final para realizar el seguimiento de los casos que fueron atendidos, la Dirección de la Secretaría del Despacho del Gobernador convoca a los beneficiarios del Convenio Integral de Salud Cuba-Venezuela a dirigirse a la Oficina de Atención al Ciudadano y Solidaridad Social (Odacyss).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yari Gler Contreras, directora de la Secretaría del Despacho, explicó que próximamente una comisión de galenos cubanos estará haciendo un chequeo médico en el estado Táchira a las personas que viajaron a la Isla, por intervención quirúrgica o tratamientos, para así evaluar los avances de las distintas patologías que fueron asistidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con esta nueva valoración se identificará, si es necesaria, la reconsulta de los pacientes en Cuba, es decir, para quienes ameriten o estén a la espera de esta atención médico-social por segunda vez, y así obtener un evaluación clara de cada paciente para dar el finiquito o continuidad del beneficio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contreras recordó que en los últimos dos años se ha incrementado el número de beneficiarios, ya que en la anterior gestión se mantuvo prácticamente nulo el envío de pacientes a Cuba. No obstante, “continuamos esta labor y convenio que atiende, traslada y mantiene una logística de hospedaje, alimentación, intervención y tratamiento de nuestros pacientes venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante el Convenio Cuba-Venezuela se ha logrado beneficiar, solo en seis meses, más de 70 pacientes, quienes han viajado a Cuba para ser evaluados, operados o en tratamientos intensivos en afectaciones de salud como: Vitiligo, cardiopatías, miopatía, estrabismo, trasplante de médula, soriasis, lupus, trastornos de fisiatría, oftalmológicos, traumatológicos, urologías, entre otros, de manera gratuita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La funcionaria invitó a aquellas personas interesadas en ser beneficiarias de este programa social de atención médica en La Habana, a dirigirse a la mezzanina 2 de la Gobernación del estado, en la oficina de Odacyss, en horario de 8:00 a 12:00 m. y de 1:00 a 4:00 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los requisitos a consignar son: Informe médico actualizado, no mayor a tres meses; cédula de identidad, y carta de solicitud formal dirigida al presidente de la República, Nicolás Maduro. “La coordinación de este convenio está bajo la dirección y canalización del Despacho de la Presidencia de la República; sin embargo, nuestra oficina de Odacyss es un enlace directo, de seguimiento y canalización”, agregó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>