<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tulia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tulia/</link>
    <description>Recent content in Tulia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tulia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pdvsa abrirá hoy las 34 estaciones  de servicio de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-abrira-hoy-las-34-estaciones-de-servicio-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-abrira-hoy-las-34-estaciones-de-servicio-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422282&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Se afirmó que fueron las colas más congestionadas de los últimos tiempos. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Buscando una salida rápida y efectiva a las largas y congestionadas colas en las estaciones de servicio, el Gobierno a través de Pdvsa hará entre este viernes y el sábado un ejercicio de abrir las 34 gasolineras que operan en San Cristóbal, ciudad que se encuentra convulsionada por el caos vehicular, ante el desespero de los conductores intentando abastecerse de combustible, tarea que dura entre dos y tres horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias estaciones de servicio que abrieron en la mañana de este jueves quedaron sin combustible antes del mediodía, y las que siguieron funcionando presentaron colas de doble fila, lo que complicó aún más  el problema de movilidad en la capital del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La situación tiende a complicarse ante el desespero de los conductores, ya que además de las horas –trabajo que se pierden en busca del combustible, luego de hacer el recorrido en torno a las gasolineras sobre un perímetro de tres y cuatro manzanas a la redonda, cuando llegan al surtidor se encuentra con que ya no hay gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la desesperante situación por la que atraviesan los conductores, el gobernador Vielma Mora, tal como lo refleja una nota de prensa remitida por su Dirección Regional de Información y Comunicación (Dirci), daba cuenta de que: “Hay una alarma por parte de Pdvsa, porque no sabemos qué está pasando, aunque son muchos los factores que pueden influir en el incremento de las colas, como la devaluación del peso respecto al dólar, el incremento de la gasolina y el gasoil en Colombia y en algunas estaciones de la frontera ha sucedido lo mismo, decisión que será explicada en los próximos días por el encargado de Pdvsa en la región, Carlos Ortega”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó en la misma nota de prensa, la versión ya conocida de que: “han llegado al estado Táchira  115 gandolas de gasolina y se prevé que  entre viernes y sábado llegarán 15 más para atender la demanda de combustible en la región”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al colectivo sólo llegaba la escasa información que se daba a través de los medios radiales, que recogían el malestar generalizado en la población que se mantenía en las congestionadas colas en diferentes calles y avenidas de la ciudad, y ante los rumores que se conocieron sobre que no había gasolina, en la nota de prensa de Dirci se sostenía lo dicho por el gobernador Vielma Mora: “hay suficiente gasolina para todos, hay 115 gandolas de gasolina en el Táchira, multiplicado por 38 mil litros, y a más tardar el viernes deben llegar 15 gandolas más”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Almacenan gasolina en sus casas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el gobierno se advertía que otro fenómeno que estaba sucediendo era que ante los rumores que se publicaban en las redes sobre el aumento del precio de la gasolina, fuera del internacional conocido, mucha gente de manera errada estaban almacenando combustible en sus casas para la venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre el particular, se hizo un llamado para que se evite esta situación, debido al peligro  en que estaban exponiendo a  sus propias familias al almacenar gasolina en los hogares, amén de ser un delito que pudiera acarrear sanciones a través del Ministerio Público, de comprobarse la ilícita actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, se dijo que ya en San Cristóbal algunos irresponsables conductores  tenían sus depósitos para vender la pimpina de 20 litros en 800 y hasta 1200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Falso que vendan a precio internacional en San Cristóbal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se desmintió la versión de que en algunas estaciones de servicio estaban vendiendo el combustible a precio internacional. En un recorrido por las principales gasolineras de la ciudad y consultando directamente a los propietarios y administradores, negaron la especie, aunque  acotaron que no era de su  competencia ni mucho menos responsabilidad, si algún conductor haya de manera irregular pagado a algún islero para que le surtiera de combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, el colectivo sancristobalense que ha visto como se ha alterado la cotidianidad con la presencia de muchos vehículos de otros municipios en las estaciones de servicio locales, por los precios internacionales en los municipios fronterizos, esperaban una respuesta de Pdvsa en la solución de este caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este viernes está previsto un pronunciamiento de parte de Carlos Ortega, directivo nacional de  Pdvsa.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>