<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politáchira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/polit%C3%A1chira/</link>
    <description>Recent content in Politáchira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/polit%C3%A1chira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban un carro en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A los calabozos de Politáchira fueron a parar los tres delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira, en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que los apresaron mediante labores de inteligencia desplegadas en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que dando respuesta a la comunidad procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada una de estas zonas, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente los despojaron  de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que los apresados perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó desarmar a un funcionario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana en las inmediaciones del terminal de La Concordia, luego de que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto, por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos en el que se accionó el arma de reglamento, sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial, donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien fue puesto a la orden  de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asaltaron Telares Táriba pero fueron perseguidos y aprehendidos por Politáchira en La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asaltaron-telares-tariba-pero-fueron-perseguidos-y-aprehendidos-por-politachira-en-la-concordia-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asaltaron-telares-tariba-pero-fueron-perseguidos-y-aprehendidos-por-politachira-en-la-concordia-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Al momento de la detención, las víctimas del asalto reconocieron a los aprehendidos como los autores del asalto&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Dos de los tres delincuentes que en la mañana de este miércoles irrumpieron en Telares Táriba, en el municipio Cárdenas, donde bajo amenaza de muerte y  de manera violenta despojaron al dueño y a los empleados de sus pertenencias, entre otros bienes,  fueron perseguidos por funcionarios de Politáchira hasta La Concordia, donde  fueron capturados, mientras que el tercero provocó minutos de alarma y tensión cuando se introdujo en una vivienda donde -se aseguró- tenía a varias personas como rehenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, este tercer delincuente pudo darse a la fuga por la parte trasera del inmueble de tres plantas, situado en la parte posterior de la Comandancia General de Politáchira, a donde los tres sujetos que se vieron descubiertos por los policías en Táriba, fueron perseguidos hasta este lugar, donde lograron a aprehender a dos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según explicó detalladamente el director de Politáchira, Miguel Arias, los tres delincuentes, tras perpetrar el asalto, huyeron a bordo de un vehículo taxi Hyundai Accent. El hecho fue reportado a los distintos centros de coordinación policial adyacentes a Táriba. Con las características del carro, número de hampones y otros elementos, se activó el dispositivo de búsqueda, toda vez que estos mismos sujetos en oportunidades anteriores habían sido denunciados por perpetrar asaltos a comerciantes de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Intervenidos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuando una comisión motorizada retornaba a la comandancia policial en La Concordia, avistaron al taxi con las mismas características denunciadas por las víctimas, por lo que procedieron a intervenirlos, cercándoles el paso e impartiéndoles la voz de alto. Al verse sorprendidos, dos de ellos descendieron del taxi velozmente e intentaron escabullirse tomando la vía que conduce a la cuesta del Ince, siendo alcanzados y neutralizados gracias al despliegue policial”, especificó Arias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, añadió que la situación se complicó luego de que el tercer sujeto, el que iba como copiloto, con arma de fuego en mano, se introdujera en una vivienda marcada con el número 3-55, cuya reja principal estaba abierta, donde presuntamente tomó como rehén a un grupo de personas, generando pánico entre la comunidad y un gran despliegue policial en el sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras rodear y acordonar la zona, procedieron a ingresar a la vivienda en búsqueda del antisocial y para salvaguardar la integridad de las víctimas, quienes fueron evacuadas del sitio sanas y salvas”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subrayó que una vez chequeado el inmueble, dieron con el hallazgo de las evidencias robadas, dinero en efectivo, celulares y prendas de valor; no obstante, comentó que el antisocial logró huir a través del tejado de las viviendas contiguas tras subir a la platabanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que tras restablecer el orden público, los dos detenidos fueron llevados a la sede policial donde quedaron identificados como A. Castiblanco, venezolano, de 27 años; y A. Mora, venezolano, de 18 años, este último conocido en el ámbito delincuencial con el apelativo del Pollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alias el Pollo –prosiguió Arias- pese a su corta edad, registró prontuario judicial por robo y porte ilícito de arma de fuego, por lo que es considerado un peligroso antisocial integrante de una banda de ladrones y criminales que opera en la parte baja de la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al sujeto que huyó, dijo Arias que lograron conocer su identidad, aunque no la reveló para no entorpecer las investigaciones, pues se trata del cabecilla de una banda de antisociales que viene cometiendo toda clase de fechorías en la jurisdicción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos sujetos detenidos, plenamente identificados por la víctima, quedaron recluidos en el Cuartel de Prisiones de Politáchira a órdenes de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público. Una vez fueron aprehendidos, de manera preliminar, ambos fueron reconocidos por las víctimas como los autores del asalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la situación que se registraba, al sitio arribaron funcionarios del Cicpc-Táchira,  incluso de la Brigada de Respuesta Inmediata –BRI-  al mando del nuevo director de esa institución, comisario Marcos Quevedo, y del comisario Jerssen Mojica, jefe de la subdelegación San Cristóbal, pero que al conocer que todo estaba bajo control  por parte de Politáchira, se retiraron de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de las evidencias que fueron recuperadas por los policías a los dos delincuentes, también figura una máquina para contar dinero. El taxi retenido está siendo sometido a experticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detuvieron a dos antisociales en Rubio  que asaltaban vivienda con un facsímil de fusil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detuvieron-a-dos-antisociales-en-rubio-que-asaltaban-vivienda-con-un-facsimil-de-fusil/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detuvieron-a-dos-antisociales-en-rubio-que-asaltaban-vivienda-con-un-facsimil-de-fusil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un adulto y un adolescente fueron capturados en estado de flagrancia el sábado en  la tarde, por funcionarios de Politáchira en Rubio, en momentos en que sometían a un grupo familiar bajo amenazas de muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien detalló que el hecho se registró a las 3:00, cuando los dos antisociales, portando un facsímil con características similares a un fusil de asalto, irrumpieron a una vivienda de la avenida 4 con calle 20. Tras someter al grupo familiar procedieron a seleccionar los objetos de valor que pretendían llevarse de la vivienda, los cuales introdujeron dentro del vehículo de la familia, pues el objetivo de éstos era huir a bordo del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afortunadamente, vecinos de la comunidad se percataron de la situación y dieron aviso oportuno a las autoridades policiales, quienes en cuestión de instantes se hicieron presentes en el sitio, procediendo a ingresar a la vivienda, para darles captura con el atraco en proceso”, reiteró. En la sala de la vivienda visualizaron a los dos antisociales, uno de ellos portando un fusil de asalto, lo que alertó a los uniformados, obligándolos a replegarse e impartir la voz de alto antes de abrir fuego, presumiendo que se trataba de un arma verdadera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al verse rodeados y sin salida depusieron el arma de fuego, notificando a los policías que se trataba de un arma de juguete, por lo que fueron reducidos y capturados, constatando luego que efectivamente era un facsímil”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos fueron llevados a la sede policial de Rubio, donde quedaron identificados como Osman E., venezolano, de 23 años, y un adolescente de 16. El adulto, a órdenes de la Fiscalía 24; y el menor, a disposición de la Fiscalía 17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta pareja de antisociales venía cometiendo toda clase de fechorías en la jurisdicción, entre ellos asaltos en viviendas y cobros de vacunas a comerciantes, haciéndose pasar por miembros de una banda criminal, usando para tal fin el falso fusil con el que intimidaban a las víctimas. “Estos sujetos se valían del poderío que representa portar este tipo de armamento para vulnerar y cometer fechorías, por lo que eran temidos y los comerciantes accedían a sus peticiones extorsivas para evitar poner en riesgo sus vidas y las de sus familiares”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó que con estas detenciones se pone fin a una cadena de asaltos que venían cometiendo estos delincuentes, gracias al apoyo de la comunidad y al rápido despliegue policial. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallaron cadáver abaleado de un joven en sector Chururú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallaron-cadaver-abaleado-de-un-joven-en-sector-chururu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallaron-cadaver-abaleado-de-un-joven-en-sector-chururu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este lunes a primeras horas de la mañana, vecinos del sector Chururú, en el municipio Fernández Feo, notificaron a las autoridades sobre la presencia de un cadáver masculino, abaleado, a una orilla de la carretera, cerca de la estación  de servicio Irco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al llegar funcionarios de Politáchira al sitio  para verificar la información,  corroboraron  que sí era cierto, por lo que optaron por resguardar la escena del crimen, hasta la llegada de funcionarios del Eje de Homicidios de la policía científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al momento la víctima no portaba  ningún documento de identidad, por lo que  en calidad de desconocido, el cadáver fue trasladado hasta  la morgue del Hospital Central, a la espera de que apareciera algún familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, a través de las redes sociales y mensajes de difusión telefónicos se dieron a conocer  algunas  características físicas, y cómo vestía la víctima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo un vocero policial que la información que  circuló hizo que una familia de San Lorenzo III etapa se interesara por averiguar sobre el joven asesinado, pues un miembro de ese núcleo familiar estaba desaparecido y tenía muchas coincidencias con su ser querido. Esto los llevó a reconocer el cadáver, y finalmente identificarlo  como Jesús Navarro, de 20 años de edad, quien residía en  la tercera etapa de San Lorenzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta el momento se desconoce en qué circunstancias ocurrió la desaparición del muchacho, así como las del crimen, solo se  informó que fue abaleado en  la cabeza en  al menos  cuatro oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya identificado, los investigadores encargados de esclarecer el caso se  entrevistarían con los familiares de la víctima, a fin de conocer detalles  sobre sus últimas horas de vida, con quién  y dónde fue visto el día domingo, y si existe algún testigo del asesinato. &lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>