<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farándula Y Espectáculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/far%C3%A1ndula-y-espect%C3%A1culos/</link>
    <description>Recent content in Farándula Y Espectáculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/far%C3%A1ndula-y-espect%C3%A1culos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fallece el actor Omar Sharif</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Cairo (EFE).- El actor egipcio Omar Sharif, que saltó a la fama a nivel mundial por su papel en películas como “Lawrence of Arabia” y “Doctor Zhivago”, falleció  este viernes de un ataque al corazón en El Cairo a los 83 años de edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El agente londinense del artista, Steve Kenis, confirmó a Efe por teléfono que Sharif murió esta tarde en un hospital de la capital egipcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sufría la enfermedad de Alzheimer, lo que le alejó de la vida pública en los últimos tiempos, y, al parecer, el fallecimiento de su exmujer y gran amor de su vida, la actriz egipcia Faten Hamama, en enero pasado, deterioró aún más su estado de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deceso se produjo en un hospital del barrio cairota de Heluán, donde llevaba ingresado casi un mes, después de que se negara a ingerir alimento, según explicó al diario estatal Al Ahram el arqueólogo egipcio y exministro de Antigüedades Zahi Hawas, amigo íntimo de Sharif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en mayo de 1994 el actor sufrió un ataque cardíaco en la costa azul francesa, por lo que tuvo que ser hospitalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que su nieto Omar Sharif Jr. publicara este viernes en Facebook una fotografía acompañada de una frase que apuntaban al fallecimiento del intérprete, las redes sociales se llenaron de muestras de cariño y respeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro egipcio de Cultura, Abdelwaheb al Nabaui, aseguró en un comunicado que la muerte de Sharif es “un duro golpe” para el séptimo arte egipcio e internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue “una de las personas más famosas del arte egipcio” y estuvo en las pantallas desde mediados del siglo XX “para enriquecer al cine árabe”, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vida inusual e intensa, marcada por su afición a las mujeres, a la bebida y al bridge, juego en el que perdió inmensa fortuna y le colocó al borde de la ruina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas pasiones también pusieron en riesgo su carrera, que comenzó de la mano del también fallecido y destacado director egipcio Yusef Chahine, al que conoció cuando estudiaba interpretación en Londres en la Royal Academy of Dramatic Art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció el actor egipcio Omar Sharif</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-actor-egipcio-omar-sharif/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:48:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-actor-egipcio-omar-sharif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Había tres leyendas rodeaban al actor egipcio Omar Sharif:su buena mano con las mujeres, sus cabreos homéricos y que sus días empezaban al mediodía.Todos eran ciertos, y todos bien visibles. También sus gustos refinados, su apostura y su pasión por el bridge. Todo esa sabiduría en el vivir y en la interpretación se han acabado hoy en El Cairo, donde la leyenda del cine ha fallecido esta tarde a los 83 años de un infarto de corazón en un hospital del barrio de Heluán, en el sureste de la ciudad, donde llevaba ingresado casi un mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cuenta la agencia EFE, El arqueólogo egipcio y exministro de Antigüedades Zahi Hawas, amigo íntimo de Sharif, explicó al diario Al Ahram que el actor sufría de pérdida total de apetito. Su negativa a ingerir alimentos llevaron a su hospitalización, debido al deterioro de su estado de salud, que se había agravado por el alzhéimer que sufría.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;sumario_1|html&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/il-CWVHDnvU&#34; width=&#34;460&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Cualquier entrevista con el ídolo suponía primero esperar a que el protagonista de Doctor Zhivago, Che, Funny girl, Orgullo de estirpey de decenas de filmes egipcios, el hombre que surgía de la inmensidad del desierto en Lawrence de Arabia, firmara autógrafos a diestro y siniestro: hasta sus últimos días mantuvo su fama mundial. Nacido en Alejandría en 1932, con el nombre de Michel Demitri Chalhoub, el actor empezó en el cine en 1954 con Shaytan al-Sahra. Al año siguiente conoció al gran cineasta egipcio Youssef Chahine, con él rodó Siraa Fil-Wadi (y fue al festival de Cannes en 1955), filmó en poco más de seis años 18 películas seguidas, y cuando el equipo de David Lean llegó en 1962 a Egipto a rodar parte deLawrence de Arabia, su papel del jeque Ali -conseguido por su perfecto inglés, que para eso había estudiado en la Royal Academy of Dramatic Art de Londres-, su figura se lanzó en el cine mundial. Gracias a ese drama ganó un Globo de Oro y su única candidatura al Oscar. Su segundo Globo de Oro le llegó con su otra colaboración con David Lean: Doctor Zhivago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a su físico, realizó bastantes personajes históricos (el Che Guevara, el zar Nicolás II y Genghis Khan son dos buenos ejemplos)&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;sumario_2|html&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/hvIL_A0UsJk&#34; width=&#34;460&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sharif hablaba un español preciso: cuando ganó algo de dinero trajo a su familia a Madrid, y hasta la muerte de su madre, en 1998, el intérprete pasaba largas temporadas en España. “No he vuelto porque me duele mucho el recuerdo. Aunque tengo sobrinos y sobrinos nietos madrileños”, recordaba en el festival de Granada en 2009. En Madrid, en el barrio de Salamanca, aún está abierta la tienda de camisas de algodón egipcio Sharif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor vivió siempre en hoteles, con pocas posesiones, y hasta 2006, como buen jugador apasionado, se movía de torneo en torneo de bridge. Hasta escribía de este juego de cartas en el Chicago Tribune. “Llegué a perder un millón de dólares en una noche. Lo dejé porque me he centrado en mis nietos. Mi hijo Tarek vive en El Cairo, y allí está con sus tres hijos”. Aunque siguió trabajando hasta hace unos dos años, cuando le diagnosticaron alzhéimer (su última película esRock the Casbah, de 2013), era muy crítico con su carrera. ” Doctor Zhivago era mediana, la segunda parte de El señor Ibrahim y las flores del Corán sobraba… Sólo salvaría algunas de mis primeras películas con Chahine y Lawrence de Arabia” . Ya no veía cine. “Sólo me atraen en la tele los filmes mudos de Chaplin”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nacido cristiano -se convirtió al islam para casarse-, Sharif hablaba mucho sobre el entendimiento entre religiones y al final se definía como ateo: “Aunque soy bondadoso y cuando las cosas me iban mal Dios me ponía películas para que volviera a ganar dinero. Sospecho que en España no me entenderían, y en Egipto me matarían”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De mi galanura”, confesaba en Granada, donde recibió un premio del Festival de Cines del Sur, “ya no queda nada. Desde 2004 no tengo novia. Bueno, ahora sí, dos de 35 años, una en El Cairo y otra en París, pero quedamos para cenar de vez en cuando. Al acabar nos damos dos besos en la mejilla y cada uno a su casa”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve a cantar Julio Iglesias con un álbum dedicado a México </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vuelve-a-cantar-julio-iglesias-con-un-album-dedicado-a-mexico/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vuelve-a-cantar-julio-iglesias-con-un-album-dedicado-a-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Nueva York (AFP) Julio Iglesias anunció un nuevo álbum con canciones inspiradas en México y acalló las especulaciones según las cuales el cantante español de 71 años se está retirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iglesias dijo que lanzará este viernes “Fallaste corazón”, primer tema del álbum “México – Julio Iglesias” que estará a la venta a partir del 18 de septiembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es su primer trabajo de estudio desde “Romantic Classics” (2006), donde interpretó populares canciones románticas en inglés, y su primer disco en español desde “Divorcio”, de 2003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iglesias dijo que el nuevo álbum contiene 12 temas de sabor mexicano que rinden tributo a los memorables compositores de ese país.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“México es un país que amo profundamente. El pueblo mexicano me ha dado muchísimos momentos imborrables en mi vida. Conozco el país como si fuera mi patria, y lo llevo siempre en mi alma”, dijo en un comunicado el jueves.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Víctor Serra va por el título de Mister Turismo Intercontinental 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/victor-serra-va-por-el-titulo-de-mister-turismo-intercontinental-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde su participación en el pasado Mister Universo Venezuela 2014 el pasado mes de noviembre, donde representó al estado Anzoátegui y ocupó el puesto de tercer finalista, el joven anaquense Víctor Serra comenzó su intensa preparación para representar a Venezuela en el Mister Turismo Intercontinental 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento tendrá su gala final próximo 25 de julio en el Teatro Principal del Hotel Garden Resort en Punta Cana (República Dominicana) y allí se enfrentará a más de 20 jóvenes provenientes de diferentes parte del mundo, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Organización Mister Universo Venezuela ha dispuesto de un staff de profesionales de la moda encargados de elaborar todo el ajuar que lucirá el modelo venezolano durante la contienda internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así, José Rafael Martínez ha elaborado el traje típico, de fantasía, denominado “El Águila de la Paz”, inspirado en las águilas blancas de las sierras nevadas del estado Mérida y a su vez la confección de una línea de trajes de etiqueta para sus presentaciones protocolares ante el jurado y noche final del espectáculo, dónde se suman también prendas del diseñador Carlos Tavera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte en la línea casual, lleva la  firma de Gas Cool Man by Edeli Mata. En trajes de baños y ropa deportiva, Serra lucirá creaciones de Evae Design by Eloy Piña. A su vez Douglas Cosentino se encargó del diseño exclusivo de toda la línea de calzado para el representante criollo, mientras que Edixón Lubo by edij23 confeccionó las colecciones de corte Fashion para las competencias previas a la noche final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra hace rato comenzó con el proceso logístico y de preparación impartido por la organización Mister Universo Venezuela para su reto internacional, bajo la dirección de Alberto Maneiro, quien tiene a su cargo un equipo de profesionales, en todas las áreas encargados de pulir cada detalle para la competencia del modelo en el exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante recordar que el primer venezolano en ganar el Mister Turismo Intercontinental fue el joven Gerardo Muñoz en 2006.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alicia Machado rechazó comentarios de Donald Trump</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alicia-machado-rechazo-comentarios-de-donald-trump/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 20:56:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alicia-machado-rechazo-comentarios-de-donald-trump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La ex Miss Universo, Alicia Machado, rompió el silencio sobre las polémicas declaraciones que dio Donald Trump sobre los inmigrantes mexicanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por medio de un comunicado de prensa, compartido por su portavoz, manifestó su descontento y rechazo a los comentarios hechos por el magnate durante su discurso de lanzamiento como candidato presidencial, reseñó la revista People en Español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La notificación también dejó en claro que por respeto a su actual trabajo en Lo imperdonable(Televisa), no se referirá en publicó sobre el tema hasta que termine la novela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su distanciamiento ante la situación, la actriz dejó en claro, a través del comunicado, que realizará una rueda de prensa en la que expondrá el abuso de poder, prepotencia y racismo que vivió en carne propia de parte de Trump, durante su periodo como Miss Universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también cantante, además reveló que plasmará todos estos detalles en un libro con el que pretende mostrarle al mundo quien es realmente la estrella de la serie The Apprentice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recientemente, el multimillonario, de 69 años, llamó hipócrita a la actual Miss Universo, Paulina Vega, por criticarlo pero no renunciar a su corona.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meg Ryan desata polémica por radical cambio en su rostro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/meg-ryan-desata-polemica-por-radical-cambio-en-su-rostro/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 18:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/meg-ryan-desata-polemica-por-radical-cambio-en-su-rostro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Siempre fue considerada una de las mujeres más bellas en los años 90. Pero el paso del tiempo hizo que la afamada actriz Meg Ryan (53) se sometiera a una serie de intervenciones que cambiaron totalmente su rostro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana llegó hasta la Semana de la moda de París, tras un año alejada de los ‘flashes’. Su paso, no obstante, revivió uno de los temas que más se comenta en Hollywood: el abuso de las cirugías estéticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocalista de los Foo Fighters sigue con la gira a pesar de su pierna fracturada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vocalista-de-los-foo-fighters-sigue-con-la-gira-a-pesar-de-su-pierna-fracturada/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:11:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vocalista-de-los-foo-fighters-sigue-con-la-gira-a-pesar-de-su-pierna-fracturada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El líder de Foo Fighters, Dave Grohl, no deja que su pierna fracturada afecte su gira.&lt;/strong&gt; En Facebook, se compartieron imágenes del concierto que realizó el 4 de julio en el Robert F. Kennedy Memorial Stadium en Washington D.C, Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las imágenes subidas a la página oficial de Facebook de Foo Fighters se aprecia que Grohl toca la guitarra eléctrica sentado en un trono decorado con mástiles de guitarras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La imagen muestra como su pierna está protegida por un yeso púrpura,&lt;/strong&gt;consecuencia de un accidente que sufrió hace un mes, cuando cantaba en un concierto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miles de fanáticos de Foo Fighters han halagado la actitud que ha tomado Grohl.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Foo-Fighters-7.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Foo-Fighters-7&#34; class=&#34;alignleft size-large wp-image-422036&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Foo-Fighters-7.jpg?resize=412%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El pasado 12 de junio, Grohl se fracturó la pierna derecha tras caerse del escenario durante el concierto que dio en el Ullevi Stadium de Suiza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>