<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farándula Y Espectáculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/far%C3%A1ndula-y-espect%C3%A1culos/</link>
    <description>Recent content in Farándula Y Espectáculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:30:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/far%C3%A1ndula-y-espect%C3%A1culos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tuits|Nicki Minaj y Taylor Swift enfrentadas por los VMAs</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tuitsnicki-minaj-y-taylor-swift-enfrentadas-por-los-vmas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tuitsnicki-minaj-y-taylor-swift-enfrentadas-por-los-vmas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Taylor Swift junto a Nicki Minaj. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este martes fueron difundidos los nominados a los MTV Video Music Awards, premios que serán entregados el 30 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taylor Swift fue la favorita en esta edición con nueve candidaturas. Junto a eso, competirá en las más importantes categorías, como Mejor Video Femenino y Mejor Video Pop por Blank Space y Video del Año por Bad Blood. Fue por este último que se generó una acalorada pelea en redes sociales con otra diva de la música, Nicki Minaj, explica el portal del diario La Tercera de Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comenzó cuando la boluptuosa cantante protestó vía Twitter por quedar marginada del mejor video del año, considerando que el videoclip deAnaconda rompió récords en reproducciones y fue parodiado incluso por la presentadora Ellen Degeneres. &amp;ldquo;Si tu video muestra a mujeres con cuerpos muy delgados, serás nominada para vídeo del año&amp;rdquo;, escribió en su cuenta (ver al final).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taylor Swift se sintió aludida y no tardó en responder, mezclando su molestia con el tono bondadoso que la caracteriza. &amp;ldquo;Yo no he hecho nada más que quererte y apoyarte. No es propio de ti poner a mujeres en contra de otras mujeres&amp;rdquo;, respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rapera pronto salió al paso, asegurando que jamás la apuntó a ella en específico. &amp;ldquo;No deberías estar leyendo mis tuits. No dije ni una palabra acerca de ti. Te quiero igualmente. Pero no deberías entrometerte&amp;rdquo;. Así, la dulzura de Swift  continuó con la polémica: &amp;ldquo;Si yo gano el premio, ¡por favor sube conmigo! Estás invitada a cualquier escenario en el que yo esté&amp;rdquo;, escribió la intérprete de Shake it off.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, Minaj acusó a la prensa norteamericana de avivar lo que ella no consideró una &amp;lsquo;pelea&amp;rsquo;, alegando que se trató de &amp;ldquo;tácticas de la prensa  de blancos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las nominaciones de Swift la siguen Ed Sheeran y Beyoncé, quienes lograron seis y cinco apariciones, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cuestionada categoría a mejor video del año competirán, además de Swift con Bad Blood , Beyoncé con &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;11&lt;/sub&gt;; Ed Sheeran con Thinking Out Loud; Mark Ronson y Bruno Mars con Uptown Funk y Kendrick Lamar conAlright.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minaj, no obstante, luchará por el galardón a Mejor video Hip Hop con Anaconda, donde competirá con Fetty Wap (Trap Queen), Kendrick Lamar (Alright); Wiz Khalifa y Charlie Puth (See You Again) y Big Sean con E-40 (IDFWU).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ceremonia de los MTV VMAs será conducida por Miley Cyrus.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;If your video celebrates women with very slim bodies, you will be nominated for vid of the year 😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623608271774072832&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ&#34;&gt;@NICKIMINAJ&lt;/a&gt; I&#39;ve done nothing but love &amp;amp; support you. It&#39;s unlike you to pit women against each other. Maybe one of the men took your slot..

— Taylor Swift (@taylorswift13) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13/status/623616796277506048&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Huh? U must not be reading my tweets. Didn&#39;t say a word about u. I love u just as much. But u should speak on this. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13&#34;&gt;@taylorswift13&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623618047673106433&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ&#34;&gt;@NICKIMINAJ&lt;/a&gt; If I win, please come up with me!! You&#39;re invited to any stage I&#39;m ever on.

— Taylor Swift (@taylorswift13) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13/status/623628086614036480&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13&#34;&gt;@taylorswift13&lt;/a&gt; I&#39;m still confused as to why u just tweeted me when I made it abundantly clear... &lt;a href=&#34;http://t.co/A5kJyi6fQC&#34;&gt;pic.twitter.com/A5kJyi6fQC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623620291478974464&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Sabrina Seara y Ligia Petit protagonizan candente escena</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videosabrina-seara-y-ligia-petit-protagonizan-candente-escena/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 22:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videosabrina-seara-y-ligia-petit-protagonizan-candente-escena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La actrices grabaron una candente escena en la que participan en un trío sexual junto a Rafael Amaya, protagonista de “El Señor de los Cielos 3”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace algún tiempo las venezolanas Sabrina Seara y Ligia Petit abandonaron el país para probar suerte en el extranjero, logrando ingresar a las pantallas de Telemundo, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las talentosas actrices obtuvieron la oportunidad de su vida al interpretar dos polémicos personajes en la popular serie de televisión “El Señor de los Cielos 3”, protagonizada por el actor Rafael Amaya, que narra la historia del narcotraficante mexicano Amado Carrillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, los actores grabaron unas candentes escenas en las que los tres recrean un apasionante encuentro erótico.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Aun cuando “El Señor de los Cielos 3” anticipaba escenas todavía más apasionadas que las temporadas anteriores, muchos no esperaban el atrevido encuentro entre Aurelio Casillas (Rafael Amaya), Esperanza Salvatierra (Sabrina Seara) y Gloria (Ligia Petit).&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Desde su habitación en Panamá, Esperanza no solo se deja seducir por El Señor de los Cielos, sino que le trae una sorpresa al invitar a Gloria a un candente trío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=nfIQWXyYR9Y&amp;amp;oref=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DnfIQWXyYR9Y&amp;amp;has_verified=1&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nfIQWXyYR9Y&amp;amp;oref=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DnfIQWXyYR9Y&amp;amp;has_verified=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 Cent se declaró en bancarrota</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 50 Cent, rapero estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rapero 50 Cent se declaró hoy en bancarrota ante un tribunal del estado de Connecticut (EE UU), después de que un jurado de Nueva York lo condenara a pagar 5 millones de dólares a una mujer que lo denunció por publicar sin su consentimiento un video de carácter sexual en el que aparecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artista, cuyo nombre real es Curtis James Jackson III, asegura en los documentos presentados en el juzgado que tiene activos y deudas por valor de entre 10 y 50 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent se declaró en bancarrota sólo unos días después de ser condenado en Nueva York a compensar con al menos 5 millones a Lastonia Leviston, una mujer que le llevó ante la Justicia en 2010 por difundir en internet un video privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las imágenes, de contenido sexual, Leviston aparece junto a su entonces pareja y el cantante las distribuyó añadiendo comentarios sobre ella y el rapero Rick Ross, gran rival de 50 Cent y con quien la mujer había tenido un hijo, según medios locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent es uno de los artistas más exitosos del mundo del hip hop y a lo largo de su carrera, que vivió su mejor momento a principios de la década pasada, ha vendido más de 30 millones de discos y participado en numerosos proyectos empresariales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criado en el distrito neoyorquino de Queens durante los difíciles años 80, el rapero tuvo en su juventud numerosos problemas con la Justicia y en el año 2000 sobrevivió a un asalto en el que recibió nueve disparos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Minions baten récord de taquilla en EE UU y Canadá en su fin de semana de estreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:19:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Google Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Los Minions arrasaron con las taquillas en el fin de semana de su estreno en Estados Unidos y Canadá, logrando 115,2 millones de dólares mientras buscan a un villano al que servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AP reseña que  se trata de una victoria fácil para los secuaces que se robaron los reflectores luego de tener papeles secundarios en dos películas previas de &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo;. Los diminutos, calvos y balbuceantes personajes amarillos se han vuelto personajes clave de la franquicia de Illumination Entertainment, parte de Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dirigida por Peter Coffin, quien codirigió &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo; 1 y 2, la película superó fácilmente a Jurassic World, otro filme de Universal que acumuló US$18,1 millones a cinco semanas de su estreno, de acuerdo con la firma Rentrak.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;La producción &amp;ldquo;Inside Out&amp;rdquo; (Intensa-Mente) de Disney quedó en tercer sitio conUS$ 17,1 millones a cuatro semanas de su estreno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;strong&gt;Taquilla fin de semana en EE UU y Canadá:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.&lt;em&gt; Minions&lt;/em&gt;: 115,2 millones de dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jurassic World:&lt;/em&gt; US$18,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inside Out,&lt;/em&gt; US$17,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terminator Genisys,&lt;/em&gt; US$13,7 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Gallows&lt;/em&gt;, US$10 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Magic Mike XXL&lt;/em&gt;, US$9,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ted 2&lt;/em&gt;, US$5,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Self/less,&lt;/em&gt; US$5,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Max&lt;/em&gt;, US$3,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spy&lt;/em&gt;, US$3 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chino y Nacho quedaron varados y sin equipaje</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los artistas venezolanos debieron esperar cinco horas para abordar su vuelo. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dúo musical “Chino y Nacho”, se las vio difícil la tarde del sábado al quedar varados en el aeropuerto de la Habana, Cuba, debido a un retraso de cinco horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús “Chino” Miranda, compartió con sus seguidores de Instagram la travesía que tuvo que pasar junto a su compañero Miguel Ignacio Mendoza. La pareja luego de tener una participación especial en el concierto del grupo cubano “Gente de Zona”, partiría rumbo al Distrito Federal de México y posteriormente a San Francisco, Estados Unidos, donde viajarían por carretera hasta llegar a Sacramento para presentarse en concierto, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el relato de Miranda, nada de lo planeado pudo llevarse a cabo debido a que el primer vuelo se retrasó por al menos cinco horas, perdiendo las conexiones siguientes que debían realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos ayuda y pudimos embarcarnos a Panamá donde conseguimos una escala para Houston. Intentamos hacer el milagro de llegar hasta Sacramento pero fracasamos y no pudimos llegar al concierto”, escribió “Chino” en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el largo recorrido, el dúo venezolano logró llegar a su destino, pero con un nuevo inconveniente: sin su equipaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí estamos sin maletas ya que no llegaron, sin dormir y tristes por no poder entregarles nuestra música a toda la gente que en Sacramento con cariño nos esperaba”, continuó relatando, al tiempo que pidió disculpas a los seguidores de la ciudad estadounidense por no haber podido cumplir con la presentación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gaby Espino causó furor en las redes sociales con esta foto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gaby-espino-causo-furor-en-las-redes-sociales-con-esta-foto/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gaby-espino-causo-furor-en-las-redes-sociales-con-esta-foto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La sensual venezolana, Gaby Espino, poso frente al lente de Mike &amp;ldquo;Ohrangutang&amp;rdquo; y causó furor con un traje de baño negro, que deleitó a todos sus seguidores de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartió un mensaje de Steve Jobs, agregando: &amp;ldquo;La lógica es buena para razonar, pero en ocasiones no tan buena para vivir y ser feliz&amp;rdquo;, publicó el diario El Nacional.
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Gaby Espino (@gabyespino) el &lt;time datetime=&#34;2015-07-12T17:59:20+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;12 de Jul de 2015 a la(s) 10:59 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harrison Ford cumple hoy 73 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/harrison-ford-cumple-hoy-73-anos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/harrison-ford-cumple-hoy-73-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Harrison Ford, actor estadounidense. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 13 de julio de 1942 nació en Chicago uno de los actores más emblemáticos del cine. Todo un mito de Hollywood que siempre será recordado por sus papeles de Indiana Jones o Han Solo. Y es que a sus recien estrenados 73 años, Harrison Ford, continúa en la primera línea del cine, recuerda El Periodiquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su cumpleaños, conoce los personajes más emblemáticos de su carrera:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Han solo, en la saga Star Wars
-Indy en la saga Indiana Jones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rick Deckard, en Blade Runner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;John Book, en Testigo en peligro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jack Ryan, en Juego de Patriotas y Peligro Inminente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jack Trainer, en Secretaria Ejecutiva&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>