<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pero on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pero/</link>
    <description>Recent content in Pero on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los verdaderos inhabilitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inhabilitación en derecho, en general, tiene que ver con la ausencia de capacidad para actuar u obrar en determinadas esferas, especialmente en materia civil, política o judicial.  Constitucionalmente, una inhabilitación política restringe la ciudadanía, es decir, el ejercicio de derechos políticos, que van desde la imposibilidad de ejercer cargos o empleos públicos o de alto nivel, hasta la suspensión del derecho activo o pasivo del sufragio. Esta inhabilitación política es la consecuencia de imponer una pena accesoria a una pena principal de presido o prisión, una vez producido un pronunciamiento judicial de un dispositivo condenatorio a un reo.  Pero también existe la inhabilitación civil, también declarada judicialmente, entre otras razones, por debilidad de entendimiento o por prodigalidad.  En el primer caso, el inhabilitado es una persona que se encuentra en un estado fronterizo entre demencia  y sanidad mental, pero con una disminución o insuficiencia de sus facultades mentales. En el segundo caso, el inhabilitado ha sido pródigo en realizar gastos cuantiosos, innecesarios e injustificados, sin que representen provecho alguno, mermando una fortuna. Se disipa un abultado patrimonio y el pródigo llega incluso a poner en riesgo la estabilidad de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, es evidente y claro para todos los venezolanos que razonamos, advertir dónde es que están los verdaderos inhabilitados. Los inhabilitados en Venezuela están en quienes atienden funciones de gobierno o sus testaferros contratistas y han cometido corrupción, están relacionados con el narcotráfico, el tráfico de influencias, el contrabando de extracción a través de gandolas,  containers y miradas complacientes de los custodios cancerberos de aduanas, todos delitos principales y que, indudablemente, merecen la aplicación de la inhabilitación política como sanción accesoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los inhabilitados son quienes no son competentes para ocupar altos cargos en cualquiera de los cinco órganos del Poder Público, a nivel funcional o territorial, porque no tienen ni los méritos, ni la preparación, ni la cualidad, ni la legitimación para estar representando a la soberanía popular, que ha sido ultrajada. Los inhabilitados son quienes llegan a cargos públicos exhibiendo como única competencia gritar desaforadamente que un difunto vive o el endoso de los problemas propios al imperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se trata de débiles de entendimiento o pródigos, inhabilitados sobran en el sector gubernamental. No se sabe, con sus desafueros, si en verdad están locos o es que se hacen. Pero ante los resultados desastrosos de su gestión, fácilmente se puede concluir que desde hace rato atravesaron el borderline y están bien tocados, porque una persona en sano juicio no cometería tantas fallas, equivocaciones o expresarían públicamente semejantes incongruencias, dejándolos expuestos al mayor ridículo. Mención aparte merecen los inhabilitados pródigos. Han malbaratado la mayor fortuna que ha ingresado en la historia republicana del país, la han dilapidado, entregado irresponsablemente en dádivas a otras naciones, han comprometido en exceso el crédito público, han endeudado a la nación hasta el riesgo de quiebra, sin casi posibilidad de rehabilitación, que han llegado a generar tal inestabilidad económica para todos los miembros de esta familia descompuesta y que nos llamamos venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacer con estos inhabilitados? No cabe duda que se requiere suspenderles, electoralmente, de manera masiva, la continuidad de arruinar aún más el patrimonio moral, ético, económico, social y democrático de nuestra amada y desahuciada Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierde-tu-alma-salva-tu-voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pierde-tu-alma-salva-tu-voto/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pierde-tu-alma-salva-tu-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un misterio indescifrable es que algunos siguen con el cuento de la abstención, la sonsa prédica antiUnidad, la tercera-vía, las inhabilitaciones, salva-tu-voto o cualquiera de esas cotufas mojadas mayameras que pretenden recalentar en microondas. “Misterio” si es que se supone que se trata de opositores, aunque dicen los entendidos que es una astucia del poder y de su capacidad para financiar. Por años una supuesta “Diva” hacía lo mismo, aunque luego se descubrió que es un señor con cero en divinidad y buenos estipendios oficiales. Las cotufas mojadas son política electoral destinada a desmoralizar a los opositores. Pero como alguien dijo, si eliminan todos los candidatos, la alternativa democrática los sustituirá incluso con el personal de limpieza que trabaja en las sedes de los partidos. Candidato inhabilitado, candidato sustituido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa misma táctica de “inhabilitaciones” indujo al fracaso a opositores de la revolución iraní, y los no-aceptamos propiciaron el desastre del reformismo que parecía destinado a ganar. Aquí la “narrativa”. En 1997 el clérigo Jatami gana las elecciones presidenciales iranias, un aperturista que despedazó la alianza entre conservadores, ejército y grandes comerciantes. Emprende una estrategia gradual contra los revolucionarios, y rueda la cabeza de Ahmadinejad, entonces gobernador provincial, quien regresa a su cátedra en la Universidad, culmina el doctorado en Ingeniería del Transporte y se enrola en los Seguidores del Partido de Dios, un grupo de choque. Su trabajo era agavillar a quienes “violaran los preceptos del Islam”, mujeres vestidas con prendas occidentales, estudiantes y profesores reformistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahmadinejad se convirtió por seis años en un golpeador de demócratas, lo que le valdría mucho en su carrera. El triunfo de Jatami instala una dualidad de poder entre aperturistas y conservadores y es un ejemplo de cómo los errores de los radicales cabeza hueca hacen fracasar los procesos de apertura. Los aperturistas contaban con el Gobierno y el Parlamento (Majlis). Los conservadores tenían el Consejo de Guardianes de la Revolución, un Senado que declaraba las leyes compatibles o no con el Islam. También el Consejo para el Discernimiento de los Intereses del Sistema que arbitra en conflictos entre los demás poderes; la Asamblea de Expertos en la Ley Islámica, y el Poder Judicial. Comenzaba el forcejeo entre poderes que decidiría la vida de Irán. En 1999 Ahmadinejad se lanza concejal de Teherán y lo vapulean. Era el momento de ascenso del movimiento reformista que triunfa abrumadoramente en las parlamentarias de 2000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Líder de un gran movimiento de masas ascendente, es reelecto Jatami en junio de 2001 y parecía despejarse el futuro hacia la consolidación democrática. Ahmadinejad no se arredró ni abandonó las filas conservadoras. Contaba con las babosadas de los radicales y las aprovechó con extraordinaria habilidad. Jatami va con cuidado en los cambios y eso desencadena la ira de los “duros”. No enfrenta las milicias en las calles, como estos querían. Las contradicciones entre los demócratas estimulan a los conservadores, Ahmadinejad gana la alcaldía de Teherán y pasa a la ofensiva: elimina restaurantes, teatros y conciertos “occidentalizados”, convierte las galerías de arte en centros de oración, establece ascensores diferentes para hombres y mujeres. Tuvo una honrada y eficiente gestión administrativa. Continuó en el barrio pobre de siempre, no cambió su vehículo, ni cobraba el sueldo de la alcaldía y vivía de su cátedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repartió comida gratis entre los pobres y créditos baratos para jóvenes parejas. Se granjeó enorme popularidad. El 7 de mayo de 2004, ante la perspectiva de un nuevo triunfo de los aperturistas en las parlamentarias, el Consejo de Guardianes inhabilitó más de cuatro mil candidaturas. Estúpidamente la oposición decide abstenerse y condena así a muerte la apertura (remember Venezuela en 2005 y ahora salva-tu-voto) El abstencionismo entregó el poder a la reacción, que con exiguos votos obtuvo 196 sobre 290 curules. Ahmadinejad inscribe su candidatura presidencial para 2005. El Consejo de Guardianes inhabilita precandidaturas renovadoras y sólo deja inscribirse a Rafsanjani, uno de los hombres más ricos y desacreditados del país. Ahmadinejad, austero, sencillo, cercano, revanchista, prometió luchar contra la miseria, la corrupción, los privilegios de los nuevo ricos (“la mafia del petróleo”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desestimaron sus mensajes fundamentalistas (“hicimos una revolución para tener un gobierno islámico y no una democracia”) o sus anuncios sobre estimular el plan nuclear (“vean sus manos, no su boca”). Declaró que no impondría chador a las mujeres, ni reglamentaría los cortes de pelo de los jóvenes. En la segunda vuelta el 24 de junio de 2005, obtiene 62% de los votos sobre Rafsanjani con 32,2% y una abstención de 40% que afectó a los aperturistas. Según los datos oficiales en las elecciones de 2009, obtuvo 62,6% contra 33,7% de su rival Mir-Hossein Mousavi. En 2013 retornan al poder los moderados con Hasan Rohani, uno de cuyos pasos esenciales es comenzar el deshielo con Occidente, especialmente EEUU con el acuerdo nuclear, pese a las amenazas de los revolucionarios. Habría que enviar para allá los abstencioneros para que acaben con Rohani y los colaboracionistas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela es uno de los países que menos paga IVA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El IVA impacta directamente en el bolsillo de los consumidores.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Ya sabes cómo es. Cada vez que compras un producto o un servicio en la calle o por internet, recibes una factura que detalla el precio de aquello que adquieres y el monto que se le añade en concepto de IVA (impuesto al valor agregado).&lt;/p&gt;
Y tú pagas por todo eso, explica una trabajo especial de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese &amp;ldquo;extra&amp;rdquo; puede parecer poco dinero o no, dependiendo del país y del tipo de mercancía. Pero si sumas todo lo que compras en un mes, es bastante lo que terminas gastando en IVA, un tributo que afecta directamente tu bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas se ha hablado mucho de este impuesto al consumo a raíz del fuerte aumento del 13% al 23% aplicado en Grecia, que ha golpeado a la gente común en una nación ya afectada por una profunda crisis económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en algunas partes de América Latina el fisco cobra un IVA similar al griego, tras una serie de incrementos registrados en los últimos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Facturas&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/09/01/140901164617_factura_624x351_bbcmundo_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; El impuesto se cobra por sobre el valor del mercancías o servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Muchos países de la región están siguiendo la tendencia mundial de aumentar el impuesto o ampliar los sectores a los que se aplica&amp;rdquo;, le explica a BBC Mundo Lucio Giaimo, analista tributario de la consultora internacional KPMG basado en Buenos Aires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo apunta que Argentina, por ejemplo, recientemente empezó a cobrar IVA a los servicios en general, que antes no estaban gravados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es el único caso. Uruguay reinstauró el impuesto a la compra de carnes blancas (pollo, cerdo y cordero) luego de siete años de exenciones. Y Puerto Rico, que actualmente no cuenta con un régimen de IVA, lo introducirá en 2016 (no obstante, este mes subió el Impuesto a las Ventas y Uso vigente de 7% a 11,5%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, estamos hablando de alzas de precios para los ciudadanos de a pie.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo nos comparamos con el resto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Entonces, ¿pagamos más o menos impuesto al valor agregado en América Latina que en el resto del mundo? ¿Y en qué países de la región se exige más a nuestros bolsillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/03/30/150330135852_supermarket_fish_counter_russia_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En el mundo, los productos pagan un IVA promedio de 15%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Según datos de Baker &amp;amp; McKenzie, una firma legal que asesora a compañías globales, el promedio del IVA que se cobra a nivel mundial es de 15%. Y la media de América Latina está por debajo de ese porcentaje: 9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el panorama cambia cuando se consideran los casos particulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, buena parte de los países de la región (8 en total) se encuentran por encima de la media global.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uruguay (22%) y Argentina (21%) son las naciones de América Latina donde los consumidores pagan más IVA, con índices similares a los de muchos Estados de la Unión Europea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que Paraguay (10%) y Panamá (7%) son los países que menos exigen a las carteras de los compradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba es un caso aparte, ya que es la única nación de la región en la que no se aplica el IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, la lista completa:
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-1 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_title &#34;&gt;&lt;strong&gt;Los que más y menos IVA cobran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ns_subtitle &#34;&gt;&lt;strong&gt;País / Porcentaje estándar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;ns_header&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_left&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;1. Uruguay 22%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_right&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;2. Argentina 21%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;3. Chile&lt;/span&gt; 19%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;4. Perú, República Dominicana&lt;/span&gt; 18%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;5. Brasil&lt;/span&gt; 17% en promedio (varía según el estado)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;6. México, Colombia&lt;/span&gt; 16%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-2 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;7. Honduras, Nicaragua&lt;/span&gt; 15%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;8. Bolivia, Costa Rica, El Salvador&lt;/span&gt; 13%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;9. Ecuador, Guatemala, Venezuela&lt;/span&gt; 12%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;10. Puerto Rico&lt;/span&gt; 11,5% (a partir de 2016)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;11. Paraguay&lt;/span&gt; 10%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;12. Panamá&lt;/span&gt; 7%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;ns_footer ns_small-text &#34;&gt;Fuentes: gobiernos, KPMG, Baker &amp;amp; McKenzie, VATLive (datos actualizados a julio de 2015)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Y el IVA más caro del mundo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Lo que queda claro es que los porcentajes de IVA de los países de América Latina están lejos de los índices máximos y mínimos en el resto del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la base de datos internacional sobre impuestos &lt;i&gt;VATLive&lt;/i&gt;, actualizada al minuto, la nación que tiene el tributo más alto del planeta es una que en el pasado perteneció a la órbita soviética: Hungría (27%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguen Dinamarca, Noruega, Suecia y Croacia (25%), y Finlandia, Islandia y Rumania (24%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Budapest&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/12/16/141216170839_budapest_624x351_bbc_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; A orillas del Danubio: donde más se cobra impuesto al valor agregado en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;En el selecto grupo de los que cobran 0% de IVA figuran naciones tan diversas como Omán, Qatar, Siria, Tanzania, Gambia y Bután.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yemen (2%), Corea del Norte (2%-4%), Nigeria (5%) y Tailandia (7%), entre otros, también ocupan la parte inferior del ranking.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tabaco, salud, celulares&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
BBC Mundo hizo un relevamiento de los distintos regímenes impositivos en América Latina para ver por cuáles productos y servicios los consumidores deben pagar más IVA que el general, o bien tienen descuentos y exenciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se piensa exclusivamente en el bolsillo de la gente común, la conclusión es que las reducciones son pocas y los &amp;ldquo;perdones&amp;rdquo; casi nulos.
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En algunas naciones la gente debe abonar un IVA mayor que el estándar por el tabaco y las bebidas alcohólicas (por ejemplo: Chile, República Dominicana, México, Panamá).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En otros se paga más por la telefonía celular y los servicios de internet (Honduras), o por los productos de lujo (de nuevo Chile).&lt;figure class=&#34;media-landscape has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cigarillos&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/590/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/18/150618165412_hand_holding_cigarette_thinkstock_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En muchos países fumar tiene un costo extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En cambio, hay países en los que hay reducciones del IVA para la atención médica, los medicamentos, los alimentos o los servicios de enseñanza (Colombia, Uruguay, Venezuela, Ecuador, Costa Rica, entre otros).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O bien en los que hay descuentos por el suministro eléctrico (otra vez Costa Rica), las telecomunicaciones (México) o los bienes inmuebles (Paraguay).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Exenciones al pago del IVA (0%) no hay muchas en la región.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los ejemplos más llamativos son los del transporte público (Perú) y la venta de hidrocarburos (Venezuela), entre otros. En este último caso, se trata sólo de combustibles producidos por Petróleos de Venezuela (Pdvsa) o empresas mixtas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Por lo general, la decisión sobre qué bienes y servicios pagan más, menos o ningún IVA depende de la política económica de cada gobierno: a qué franja de la población desea beneficiar y a qué sector productivo quiere apoyar.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Fácil de recaudar&amp;rdquo;, pero &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El analista de KPMG Lucio Giaimo le dice a BBC Mundo que la razón por la que América Latina ha seguido la tendencia global de aumentar o extender el IVA es porque se trata de un tributo fácil de recaudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Teléfono celular&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/26/150526114627_easy_woman_silouette_mobile_phone_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En algunos países latinoamericanos, como Honduras, la telefonía celular paga menos IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Los gobiernos saben que es mucho más sencillo y eficaz cobrarles a un gran número de consumidores que a un puñado de grandes empresas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los resultados están a la vista, añade: &amp;ldquo;En América Latina hay países como Argentina en los que el IVA representa un 30% del total de la recaudación fiscal. Eso es mucho&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que, desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo; y hasta &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo; para algunos, ya que lo pagan todas las personas que hacen compras -y todas el mismo monto- sin importar su nivel socio-económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo afirma que otra tendencia destacable en nuestra región es que los fiscos recurren cada vez más a la tecnología para mejorar el cobro de este tributo; por ejemplo, mediante el uso de la facturación electrónica y un mejor manejo de los datos de los contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Campaña en Argentina&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2012/12/10/121210200743_impuestos_afiche_afip_304x171.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Una campaña en Argentina contra la evasión de impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Como consecuencia, en algunas partes de América Latina está disminuyendo la economía informal, la venta de productos y servicios sin factura&amp;rdquo;, apunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, durante la III Conferencia Internacional sobre Financiamiento para el Desarrollo realizada a mediados de julio en Addis Abeba, expertos tributarios advirtieron que la situación aún dista de ser ideal en los países de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los gobiernos latinoamericanos, si bien mejoraron su recaudación impositiva en general, siguen enfrentando el problema de la evasión del IVA, que oscila entre el 17% y el 37%del total de contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la mayoría de los consumidores que sí pagan el IVA deberían estar preparados, según los analistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque si los gobiernos de América Latina apuestan cada vez más a este impuesto como una manera fiable y eficiente de llenar sus arcas -siguiendo lo que sucede en otras partes del mundo-, podrían esperarse más aumentos del tributo o más productos afectados por él.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width no-caption&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Qué es IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;120&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/24/150724132848_iva2_copy.gif&#34; width=&#34;624&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Un tributo &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;El IVA es un impuesto al precio de compra. Es una carga fiscal sobre el consumo que es financiada por la persona que adquiere un producto o un servicio.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Si bien repercute directamente en nuestros bolsillos, los contadores lo consideran un tributo indirecto: el fisco no lo recauda directamente de quien lo paga -cada uno de nosotros-, sino de quien actúa como vendedor en el momento de la transacción comercial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Salvo el consumidor final, el resto de los eslabones de la cadena comercial (el fabricante, el intermediario, el negocio en la calle) pueden descontar el IVA de su factura impositiva, de modo que no incide en sus costos.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &#34;regresivo&#34;, ya que lo pagan todas las personas que hacen una compra sin importar su nivel socio-económico.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El IVA fue introducido por primera vez en Francia en 1954, si bien la idea fue sugerida mucho antes, en 1918, por el industrial alemán Wilhelm von Siemens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>