<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bobbi on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bobbi/</link>
    <description>Recent content in Bobbi on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bobbi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Policía trata como homicidio la muerte de la hija de Whitney Houston</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-policia-trata-como-homicidio-la-muerte-de-la-hija-de-whitney-houston/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-policia-trata-como-homicidio-la-muerte-de-la-hija-de-whitney-houston/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Bobbi Kristina Brown, la hija de la cantante Whitney Houston.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Ángeles  (EFE).- Las autoridades del estado de Georgia (EE.UU.) han comenzado a tratar la muerte de Bobbi Kristina Brown, la hija de la cantante Whitney Houston, como un caso de homicidio, según indicó este lunes el portal de internet TMZ, que señala al novio de la joven, Nick Gordon, como principal sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown, de 22 años, falleció el domingo en un centro de cuidados paliativos en Atlanta (EE.UU.), adonde fue trasladada a finales de junio después de pasar seis meses en coma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La descendiente de la difunta estrella del pop había sido hallada inconsciente en la bañera de su casa en Rosewell (Georgia), el pasado mes de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La familia de Brown ha sospechado durante todos estos meses que la situación en la que había quedado la joven no era accidental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos una sólida evidencia de un crimen”, aseguró la tía de la chica, Leolah Brown, en Facebook, el pasado mes de marzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía inició una investigación sobre lo sucedido en enero y, según TMZ, el caso se lleva como un homicidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios medios locales indicaron que Bobbi Kristina tenía varias heridas en la cara y en la boca cuando fue encontrada inconsciente en la bañera de su vivienda el 31 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los apoderados de la joven interpusieron a finales de junio una demanda contra Gordon, por abuso físico y por retirar sin autorización dinero de la cuenta bancaria de Bobbi Kristina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la denuncia, que exige una suma de 10 millones de dólares por daños y perjuicios, el hermano adoptivo y pareja de la víctima la arrastró por las escaleras por el pelo, le propinó un fuerte golpe en la boca que le rompió una pieza dental y retiró dinero de su cuenta sin autorización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La joven era la única hija del matrimonio entre los cantantes Bobby Brown y Whitney Houston, fallecida en febrero de 2012 a los 48 Años, ahogada en la bañera de un hotel en Beverly Hills tras años de batallar con adicciones a diversas sustancias. Compilación: María Teresa Amaya&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió Bobbi Kristina Brown, hija de Whitney Houston </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bobbi Kristina Brown, hija de la fallecida cantante Whitney Houston y del rapero Bobby Brown, &lt;strong&gt;falleció este domingo a los 22 años después de pasar casi 6 meses en coma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kristen Foster, representante de la familia, dijo que la joven murió el domingo rodeada de los suyos y añadió: &amp;ldquo;Finalmente está en paz en los brazos de Dios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown fue hallada inconsciente en el bañera de su casa en Atlanta (EE.UU.) el pasado 31 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los médicos la pusieron en un coma inducido&lt;/strong&gt; y desde entonces, no recuperó la consciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mes pasado, la joven fue trasladada a un hospital de cuidados paliativos en Duluth, Georgia, &lt;strong&gt;después de que su situación empeorara.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown era la única hija de Whitney Houson y el cantante Bobby Brown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>