<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miembros on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/miembros/</link>
    <description>Recent content in Miembros on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/miembros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Moisés Cárdenas ganó el III Concurso  Nacional de Cuentos “Antonio Mora”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moises-cardenas-gano-el-iii-concurso-nacional-de-cuentos-antonio-mora/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moises-cardenas-gano-el-iii-concurso-nacional-de-cuentos-antonio-mora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Miembros del jurado del concurso, Freddy Durán, David Colina Gómez y José Antonio Pulido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un día especial” fue el relato ganador del III Concurso Nacional de Cuentos “Antonio Mora”, Acirema 2015, que organiza todos los años el Colegio de Licenciados del Táchira, para conocer el talento de los profesores en la creación literaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, Moisés Cárdenas se llevó la admiración, el reconocimiento y los buenos deseos por parte del jurado calificador, conformado por José Antonio Pulido, Freddy Durán y David Colina Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la hora de seleccionar la obra literaria que se llevará el galardón, el comité toma en cuenta: “un inicio que dé empuje a la historia, un desarrollo interesante y un final que te deje impactado, en este sentido, el texto ‘Un día especial’ cumplía con estas características”, manifestó Freddy Durán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la historia el joven escritor da pistas de lo que ocurrirá y luego sorprende con un final que sorprende al lector, “está ambientada en un aula de clases donde el protagonista comienza a recordar su vida y muestra una serie de emociones como la alegría,  tristeza y nostalgia”, precisó David Colina Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moisés Cárdenas nació en San Cristóbal en 1981 y actualmente se encuentra residenciado en Argentina. Se había destacado en años anteriores por sus poemas, es autor de los poemarios “Poemas al intemperie” y una de sus obras más recientes “Atrapa sueños”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A través de ‘Un día especial’  el  sancristobalense muestra el talento que ha desarrollado y su maduración como escritor”, resaltó José Antonio Pulido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Concurso Nacional de Cuentos es una de las pocas iniciativas que existen de este tipo en el país,  “es un esfuerzo que hace José Antonio Pulido conjuntamente con  el Colegio de Licenciados; el concurso permite a los docentes dar a conocer otra facetas de sus vidas, aquella que  no han dado a conocer, en este caso, la creación literaria”, expresó Freddy Durán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>