<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Finanzas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/finanzas/</link>
    <description>Recent content in Finanzas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/finanzas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro aprobó 50 millones de dólares para Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El ministro para la Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, informó este miércoles que por instrucciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, se acordó el financiamiento de 50 millones de dólares para atender la situación de emergencia en el estado Apure, que ha sido producto de las intensas lluvias registradas estos últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por instrucciones del Presidente Nicolás Maduro, acordamos el financiamiento de USD 50 millones para atender al estado Apure”, escribió el ministro a través de su cuenta en Twitter (@RMarcoTorres), tras una reunión de trabajo que sostuviera con el presidente de la Corporación Andina de Fomento-Banco de Desarrollo de América Latina (CAF), Enrique García, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, indicó que ante la situación presentada en Apure, específicamente en Guasdualito, donde unas 900 familias han resultado afectadas, CAF oficializó también la donación de 50.000 dólares, los cuales ya están depositados en el Fondo de Emergencia. “¡Solidaridad con el pueblo de Apure!”, recalcó Marco Torres.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unificarán transacciones de la banca pública nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unificaran-transacciones-de-la-banca-publica-nacional/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unificaran-transacciones-de-la-banca-publica-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para permitir a los clientes realizar depósitos a bancos públicos desde cualquier agencia del sistema financiero estatal, en los próximos días se llevará a cabo la unificación de la banca pública. De manera que los ahorristas que pertenecen a cualquiera de las entidades financieras que maneja el Estado, podrán realizar transacciones desde una institución a otra, sin ningún inconveniente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anuncio fue realizado por el vicepresidente de Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, durante el acto conmemorativo del sexto año de la estatización del Banco de Venezuela, donde explicó que el cliente que desee realizar un depósito bancario a cuenta del Banco del Tesoro, podrá hacerlo desde una agencia del Banco de Venezuela; y asimismo, entre todas las entidades que conforman la banca pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si yo me encuentro en Caracas y no consigo una agencia del Banco del Tesoro, pero tengo cerca una del Banco de Venezuela, puedo depositar a mi cuenta del Banco del Tesoro desde el Banco de Venezuela. Esto dará un mayor y mejor servicio a los clientes. Funcionará para cualquiera de las entidades de la banca pública: Bicentenario, Del Tesoro, Industrial de Venezuela, De la Fuerza Armada y Agrícola de Venezuela”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente aseguró el ministro de Economía y Finanzas y Banca Pública que ocho millones de clientes demuestran que sí se puede hacer una banca de inclusión. “Tenemos un sistema fortalecido y entre los 35 bancos del sistema financiero es el número uno y puede ayudar a toda la población.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el evento estuvo acompañado por la ministra de Comercio, Isabel Delgado, y por el ministro de Industrias, José David Cabello. El presidente Nicolás Maduro participó en el acto vía telefónica, recordando que en el año 2009 la institución tenía 4,4 millones de clientes y hoy son 8,6 millones, lo que lo ubica como la institución financiera líder en depósitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Líder en depósitos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue propicia la actividad para que el ministro Torres informara de los resultados positivos a seis años de la estatización del Banco de Venezuela. “Las utilidades rompieron récord el año pasado con Bs. 17.513 millones que se dirigieron a la acción social”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* La utilidad neta a junio se ubicó en Bs. 14.000 millones y estima que se duplicará lo obtenido en 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Los dividendos que se han entregado para el fondo de eficiencia socialista han sido Bs. 32.000 millones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* El patrimonio se ha ubicado en Bs. 34.055 millones. La morosidad más baja del sistema a junio fue de 0,28%. (Mariana Contreras)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los depósitos pasaron de Bs. 25.000 millones en el año  1999 a Bs. 608.835 millones al mes de  junio de 2015.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>