<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/angela/</link>
    <description>Recent content in Angela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 19:18:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/angela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Merkel y Hollande sostienen reunión luego del referéndum griego</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/merkel-y-hollande-sostienen-reunion-luego-del-referendum-griego/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:18:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/merkel-y-hollande-sostienen-reunion-luego-del-referendum-griego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlizq&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;La canciller alemana, Angela Merkel, ha llegado hoy a las 18.00 hora local (16.00 GMT) al Palacio del Elíseo, donde se halla reunida con el presidente francés, François Hollande, para abordar las consecuencias del referéndum griego.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;Merkel hizo su entrada a la hora prevista en la sede de la Presidencia francesa, donde le esperaba al pie de las escaleras Hollande, con quien posó ante los fotógrafos con semblante serio, publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Según la agenda del jefe del Estado francés, la reunión se prolongará durante algo más de una hora, y a las 19.15 (17.15 GMT) ambos comparecerán ante la prensa para realizar una declaración conjunta, en la que no se esperan preguntas.&lt;br/&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Posteriormente, mantendrán una cena de trabajo.&lt;br/&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Los ministros de Finanzas alemán, Wolfgang Schäuble, y francés, Michel Sapin, dijeron hoy tras reunirse en Varsovia que esperan una propuesta concreta de Grecia para ver qué pasos pueden darse, al día siguiente del triunfo del “no” en el referéndum griego sobre la última oferta de las instituciones a Atenas.&lt;br/&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;“Mañana tenemos una reunión en la que esperamos que nuestro colega griego nos cuente lo que quiere hacer ahora” su gobierno, dijo Schäuble en una rueda de prensa tras mantener un encuentro con Sapin y con el ministro polaco de Finanzas, Mateusz Szczurek, en el marco del denominado Triángulo de Weimar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merkel y Hollande analizarán la situación de Grecia tras referendo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/merkel-y-hollande-analizaran-la-situacion-de-grecia-tras-referendo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 22:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/merkel-y-hollande-analizaran-la-situacion-de-grecia-tras-referendo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La canciller alemana, Angela Merkel, y el presidente francés, François Hollande, se reunirán este lunes por la noche en París “para evaluar las consecuencias del referéndum de Grecia”, anunció el domingo la presidencia francesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este encuentro en el Palacio del Elíseo, que estará seguido por una cena de trabajo, “se inscribe en el marco de la cooperación permanente entre Francia y Alemania para contribuir a una solución duradera en Grecia”, dijo la presidencia en un comunicado, destacó AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La reunión con el presidente francés y la cena que seguirá estarán consagrados a un análisis conjunto de la situación tras el referéndum griego y la consecución de la estrecha cooperación francoalemana sobre este asunto”, dijo por su parte la canciller alemana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los primeros sondeos telefónicos realizados este domingo en Grecia, el “no al plan de los acreedores ganaría en el referéndum convocado por el gobierno griego de Alexis Tsipras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los griegos han sido consultados sobre la última propuesta de reformas formulada por los acreedores del país (el Banco Central Europeo o BCE, la Comisión Europea o CE y el Fondo Monetario Internacional o FMI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, las proyecciones parecen muy apretadas. Un primer sondeo de la cadena Star le da al “No” entre un 49% y un 54%, y al “Sí” entre 46% y 51%. Otro sondeo de la cadena MEGA le daba al “Sí” entre 46,5% y 50,5%, y al “No” entre 49,5% y 53,5%. El Gobierno de Alexis Tsipras, que convocó la consulta, defendió el “No”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Gobierno de Tsipras, de izquierda radical, defendió el “No”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>