<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nicolás on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nicol%C3%A1s/</link>
    <description>Recent content in Nicolás on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 22:19:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nicol%C3%A1s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro preside Feria del Libro de Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, preside el acto de la 6° Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo en el Parque Los Caobos, por motivo del aniversario de los 448 años de la ciudad capital, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Uribe al presidente Maduro: &#34;Tan grande y tan grueso y Venezuela tan mal&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videouribe-al-presidente-maduro-tan-grande-y-tan-grueso-y-venezuela-tan-mal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videouribe-al-presidente-maduro-tan-grande-y-tan-grueso-y-venezuela-tan-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La respuesta de Uribe se produjo tras la comparación de Nicolás Maduro contra el exmandatario colombiano y el gobernante de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la comparación del mandatario Nicolás Maduro a Álvaro Uribe con el gobernante de Guyana, Granger, se viralizó la respuesta del exmandatario colombiano, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tan grande y tan grueso y Venezuela tan mal&amp;rdquo;, expresó Uribe durante una presentación este sábado, 25 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro habría comparado a Uribe con Granger, asegurando que ambios se asemejan en sus estrategias de &amp;ldquo;provocación&amp;rdquo;, contra su país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/bSX4rxs_7ak&#34;&gt;https://youtu.be/bSX4rxs_7ak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Polémica publicidad chilena sobre Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro aseguró hace un tiempo que el fallecido presidente Hugo Chávez se le había presentado en forma de pajarito. Ante las declaraciones, los comentarios sobre el tema no pararon a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, una publicidad chilena rescató los comentarios sobre &amp;ldquo;el pajarito&amp;rdquo; y los utilizó para promocionar el servicio WOM, que mejora la cobertura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede ver el polémico comercial a través del siguiente&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro calificó a presidente de Guyana como un nuevo “Uribe”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente de la República Nicolás Maduro encabezó el acto para conmemorar el natalicio del Libertador Simón Bolívar y la Batalla Naval del Lago de Maracaibo en el estado Vargas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Jefe de Estado aseguró desde el Patio de la Escuela Naval en el estado Vargas que el presidente de Guyana, David Granger, está asumiendo un papel similar al que tuvo hacia Venezuela el ex mandatario de Colombia  Álvaro Uribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este señor David Granger está jugando un papel similar, igual al que jugó Álvaro Uribe Vélez cuando intentó montar las siete bases militares en Colombia apuntando a Venezuela, provocando a Venezuela, yo dijo este David Granger es el Uribe de la derecha guyanesa, su papel es provocar a Venezuela”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló el presidente Maduro que su homólogo de Guyana quiere “desconocer el derecho internacional, su papel es buscar fricciones, intrigas en América Latina, en la CELAC, en la UNASUR, en Petrocaribe, en el Caribe, y va mucho más allá, mal utilizar el diferendo histórico, el reclamo histórico de Venezuela por su Guayana Esequiba para generar un conflicto de alta dimensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Primer Mandatario Nacional hizo un llamado al país, a Unasur, la CELAC, el ALBA a levantar una “conciencia de paz” en torno al diferendo con Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes se conmemoraron 232 años del natalicio del Libertador Simón Bolívar y los 192 años de la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y Día de la Armada Venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Presidente califica de “vomitivo”  visita de parlamentarios españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que es una “falta de respeto” que la oposición venezolana invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país, en clara alusión a los legisladores de España que se encuentran de visita en Caracas.
“Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela qué debemos hacer nosotros, eso es vomitivo (&amp;hellip;) no necesitamos que venga la ultraderecha de Rajoy a venir a trazarle a Venezuela, 200 años después (de su independencia) cuál debe ser nuestro rumbo”, dijo al referirse al presidente del Gobierno de España, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro dio estas declaraciones durante una entrevista simultánea con el presidente de Bolivia, Evo Morales, al canal regional estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La llamada MUD (alianza opositora venezolana Mesa de la Unidad Democrática) se trae a la ultraderecha española (&amp;hellip;) es vomitivo, y digo vomitivo porque es lo que me provoca cuando los veo y los escucho, porque es una falta de respeto a una historia y a un pueblo, los problemas internos de Venezuela los definimos nosotros”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer Maduro también dijo que con la Ley de Seguridad Ciudadana de España, calificada como “Ley Mordaza” el presidente del Gobierno español “le da una puñalada a la democracia” en nombre de Francisco Franco.
“La ley represiva, la ley Franco, la Ley Mordaza prohíbe que quienes son desalojados protesten el desalojo, el desahucio”, dijo Maduro, quien luego añadió textualmente: “¿A eso le llaman democracia? Esa es la cancelación de la democracia, una puñalada a la democracia ha dado Rajoy a nombre de Franco con la Ley Mordaza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo de senadores españoles se encuentra en Caracas desde el miércoles pasado invitados por la oposición venezolana para presentarles el panorama de derechos humanos de los que consideran presos políticos y opositores perseguidos, una visita que culmina hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta jornada, los legisladores se vieron impedidos de visitar al dirigente Leopoldo López, preso desde febrero del año pasado, una situación que se repite después de que ayer las autoridades les prohibieran la entrada al Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin) donde se encuentra el exalcalde encarcelado Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Presidente Maduro acusa al “poder imperial” &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;de querer sembrar el caos en Latinoamérica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que pese a los intentos de su par estadounidense, Barack Obama, de dejar un legado positivo frente a América Latina, la política establecida desde el Pentágono y el Departamento de Estado es implantar “un mar de caos” en la región.
“Frente al intento del presidente Obama de dejar un legado positivo hacia América Latina también hay una política establecida desde el Pentágono, desde el Departamento de Estado (&amp;hellip;) y ese poder se ha planteado ya, para la despedida de Obama, dejar a América Latina hecha un caos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro hizo estas declaraciones en una entrevista que concedió al canal estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que “una cosa es Obama tratando de dejar un legado positivo” y otra es el legado que quiere dejar “el poder imperial” que es “llenar de caos los países donde hay líderes progresistas” para dominar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió, en este sentido, al caso de protestas que se han producido en Ecuador y apuntó que su jefe de Estado, Rafael Correa, es “atacado” porque en la actualidad es el presidente de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) y porque en Quito está la sede la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y porque es un líder valiente de pueblo”, dijo y reiteró que todo forma parte de un plan para desestabilizar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no se quedaría cruzada de brazos nunca, si llegan a darle un zarpazo a presidentes democráticos, populares, actuaríamos como estamos actuando en Venezuela, con firmeza”, dijo.
También se refirió al canal diplomático abierto desde abril pasado entre su Gobierno y el de Obama para reactivar las relaciones bilaterales, que desde 2010 se encuentran sin representación diplomática.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro calificó de &#34;irritante y vomitiva&#34; visita de senadores españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 21:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante un programa especial que realizó Telesur para celebrar los 10 años de transmisión, el presidente Nicolás Maduro calificó como &amp;ldquo;irritante y vomitivo&amp;rdquo; la visita de los senadores españoles a Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela, qué debemos hacer. Eso es vomitivo escuchar a esta derecha española venir a decirle a los venezolanos, cómo debe votar y qué debe hacer&amp;rdquo;, dijo el Jefe de Estado  en referencia a las elecciones parlamentarias. &amp;ldquo;Los esperamos en la bajadita el 6 de diciembre, los esperamos ultraderecha española y sus aliados internos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acusó a la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) &amp;ldquo;de traerse a la ultraderecha española y a la uribista de Colombia para que los apoye a llegar al poder político&amp;rdquo;, cita El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿A quién obedecería? ¿A los intereses nacionales o a sus financistas de Madrid, de Bogotá y de Miami? Por eso es vomitivo y lo digo porque eso es lo que me provoca (los senadores) cuando los veo y los escuchó. Eso es una falta de respeto a una historia y a un pueblo&amp;rdquo;, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los problemas internos de Venezuela lo definimos, lo debatimos, lo resolvemos nosotros. No necesitamos que venga la ultraderecha de (Mariano) Rajoy a venirle a trazar a Venezuela, 200 años después, cuál debe ser nuestro rumbo&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Telesur hija de la rebeldía&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Maduro el canal Telesur &amp;ldquo;es hija de la rebeldía, es la antitesis de CNN&amp;rdquo;, pues aseguró que la televisión regional surgió con la idea del presidente fallecido Hugo Chávez de elevar la voz de los pueblos latinoamericanos y caribeños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Telesur fue pensado por Chávez como una gran ventana para la integración de Amaérica Latina, que es fenómeno mundial. Es impresionante como Telesur es capaz de contarnos la verdad del mundo&amp;rdquo;, expresó el Jefe de Estado, quien estuvo en el programa especial junto a su homólogo de Bolivia, Evo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro criticó a la televisora internacional CNN porque &amp;ldquo;representa los intereses imperiales de la antipatria latinoamericana&amp;rdquo; y la comparó con Telesur, de la cual aseguró &amp;ldquo;vino a navegar por las aguas libres de una nueva América&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito de la conmemoración de los 232 años del Natalicio del Libertador Simón Bolívar, el Presidente dijo que para los medios de la derecha  tanto él como Morales &amp;ldquo;somos los chicos malos, porque los bueno son los que se arrodillan y entregan su patria, los que entregan las riquezas y lo más hermoso de su patria, la independencia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Simón Bolívar es el padre de todas las rebeldías libertarías (&amp;hellip;)  Nosotros somos herederos de esa rebeldía anticolonial, antiesclavista y antiimperialista que se ha desarrollado en el pasar del tiempo. Telesur es hija de toda esa rebeldía, es creación del comandante Chávez y de todo ese liderazgo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nosotros (Morales y Maduro) representamos humildemente esa nueva América que ha nacido&amp;rdquo;, agregó el mandatario nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;TISA es la reconolización&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, se refirió al tratado internacional Acuerdo en Comercio de Servicios  (TISA por sus siglas en inglés) e instó a los pueblos de la región a &amp;ldquo;prestarle atención&amp;rdquo; y aseveró que este sería &amp;ldquo;el proyecto más agresivo de reconolización&amp;rdquo;, de los cuales algunas naciones de Latinoamérica están incluidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TISA es un acuerdo entre 24 países que promueve la liberalización a escala global del comercio de servicios como la banca o el transporte, entre los países latinoamericanos que participan está Chile, Colombia, Costa Rica, México, Perú, Panamá, Paraguay, Uruguay, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente anunció homologación  de sueldos a docentes estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció este miércoles la homologación a todos los docentes dependientes de las gobernaciones del país. Así lo dijo durante un acto con estudiantes en el Poliedro de Caracas en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Y de dónde saco los recursos? de los ingresos extraordinarios legales del Seniat ”, indicó, “todos esos ingresos se los voy a dar a los gobernadores para que se cumpla el objetivo de que los docentes de los estados tengan su homologación salarial”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó a los trabajadores que “más temprano que tarde se firmará su contrato colectivo en el Magistrado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó también que a partir del próximo mes de septiembre se activará el Operativo de Liberación del Pueblo (OLP) en todos los centros educativos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya basta de bandas criminales y antivalores. Los centros educativos tienen que ser centros de paz, adentro y afuera. Hay que salir a buscar a los muchachos que no están estudiando, que creen que andando con un pistolón son adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que los problemas de valores en los jóvenes no pueden recaer solo en las madres. “No le podemos dejar ese problema solo a la madre que está sufriendo. No vamos a dejar que los antivalores se traguen a la familia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, habló de “la titularidad de los trabajadores y trabajadoras del Ministerio del Poder Popular de Educación. Se somete a consideración del presidente de la República el otorgamiento del beneficio de titularidad a los 48.144 docentes que hasta ahora tienen condición de interinos, y 13.623 obreros contratados del ministerio”, esta petición fue aprobada por el presidente al momento, la cual indicó que debe avanzar con justicia y equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo sentido aprobó 3 peticiones que atienden los siguientes aspectos del Servicio Nacional Autónomo de Atención Integral a la Infancia y a la Familia (Senifa):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dignificación de las madres integrales del Senifa, las cuales atienden a una población de 110 mil niños y niñas en los Simoncitos comunitarios en los espacios de familia y comunidad, el cual cuenta con 23.224 madres distribuidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Otorgamiento de los beneficios de pensiones de vejez a través de la Gran misión hogares de la patria, a 5120 madres del sistema Senifa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nivelación del salario a salario mínimo, con los beneficios de la ley a 16.583 trabajadoras. Así como nivelar, de acuerdo con el Ministerio de Educación, a 1521 madres integrales que han obtenido el título de educación universitario.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Más temprano anunció la creación del Instituto Nacional para la Evaluación de la Calidad Educativa. “Que tome las riendas de los procesos de evaluación de la calidad educativa y en 6 meses presente un reglamento de carácter nacional para avanzar en el tema de la educativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta propuesta está enmarcada con la calidad educativa, los programas, del contenido de las materias, de la pedagogía. El Papa nos dejó tres tareas, una es la pedagogía para educar a un pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>