<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valecillos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/valecillos/</link>
    <description>Recent content in Valecillos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/valecillos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alegría y nostalgia en el último timbre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alegria-y-nostalgia-en-el-ultimo-timbre/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alegria-y-nostalgia-en-el-ultimo-timbre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde tempranas horas y a pesar de la lluvia pertinaz los niños de sexto grado de la escuela básica Normal Román Valecillos asistieron con alegría y nostalgia al último timbre, actividad que se cumplió en la cancha de esta institución educativa ubicada en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos cantaron, bailaron, jugaron, gritaron, corrieron en esta agenda de mucha alegría pero también de nostalgia entendiendo que deben dejar una etapa de muchas satisfacciones escolares para dar paso a otra desconocida pero que promete traer consigo muchas experiencias necesarias para pensar en que en el futuro serán profesionales capaces de destacarse en su campo de trabajo. Hubo tiempo para jugar, bailar y sobre todo para pintarse la camisa, acción que se ha convertido en un hecho cotidiano que se repite todos los años en los distintos planteles del estado. Con orgullo los niños hicieron el recorrido por toda la institución escoltados por los niños que aún   siguen sus estudios en esta centro educativo y los cuales unieron sus manos para hacer un túnel por el cual pasaron los integrantes de la promoción, todos se firmaron sus franelas  unos con otros y compartieron durante toda la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En total son noventa estudiantes distribuidos en las secciones: A, B. C, quienes disfrutaron del último timbre, el cual ya se ha hecho tradición no solo en esta escuela sino las restantes del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421674&#34; style=&#34;width: 310px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Cantaron, bailaron, corrieron, jugaron en el último timbre y dedicaron su tiempo a escribirse en la camisa blanca. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Detalló la subdirectora de la escuela básica Román Valecillos, Jenny Monsalve,  que para el día lunes tienen pautado la celebración de la misa de acción de gracias por la nueva promoción de sexto grado, oficio que tendrá lugar en la iglesia Nuestra Señor de Fátima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el día martes está previsto un acto solemne con la presencia además de los alumnos de los padres y representantes para hacer entrega de los certificados, cita en la que  regirá un programa especial a desarrollarse en el  teatro Alí Primera a partir de las nueve de la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó la directora de la institución que los niños de sexto grado estaban hasta ayer viernes cumpliendo con las actividades previstas en la escuela  y el resto se mantendrá en aulas hasta el diez de julio, luego viene el trabajo de inscripciones, cursos de inducción y el personal docente se mantendrá hasta el treinta de julio cumpliendo un trabajo de corte administrativo dentro de la institución correspondiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>