<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobierno on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobierno/</link>
    <description>Recent content in Gobierno on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobierno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hinterlaces: 59% de los venezolanos prefiere  que Maduro resuelva problemas económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De acuerdo al sondeo, los venezolanos están preocupados por la situación económica y esperan que mejore. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) Un 59% de los venezolanos prefiere que sea el Gobierno del presidente Nicolás Maduro el que resuelva los problemas económicos del país, contra un 33% que cree que ello solo será posible con un Gobierno de oposición, según una encuesta publicada ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuestadora Hinterlaces dijo que de cara a las parlamentarias del 6 de diciembre, su sondeo del 2 de julio “sobre comportamiento electoral” determinó que “la mayoría de los venezolanos aspira a que la situación económica del país mejore, pero dentro del actual modelo de inclusión social y política” que le achaca al Gobierno. Hinterlaces sostuvo que consultó a 1.200 adultos también para conocer la fluctuación mensual del estado de ánimo de los electores y que la mayoría admitió estar “molesto” y “preocupado”, principalmente por el desabastecimiento de productos de consumo masivo, una de las expresiones más sensibles de la crisis actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin perjuicio de ello, también una mayoría se confesó en el sondeo “optimista” (60%), “tranquilo” (63%), “feliz” (56%) y “esperanzado” (78 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinterlaces atribuye a sus encuestas un 95% de confianza y un margen de error máximo admisible de +/- 2,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Consejo Nacional Electoral (CNE) decidió que el 6 de diciembre próximo los electores acudan a las urnas para renovar la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional, 99 de los cuales se encuentran ocupados actualmente por diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a que el voto en Venezuela es voluntario, y por ende la inscripción en el listado electoral, el CNE, contabilizó hasta el 31 de mayo pasado un total de 19.571.043 habilitados para sufragar, de los 30 millones de habitantes que tiene el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), liderado por Maduro, como la Mesa de la Unidad Democrática MUD), que aglutina a una treintena de partidos opositores, celebraron recientemente primarias organizadas por el ente electoral para que la ciudadanía escogiera directamente a parte de los candidatos de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las dos guerras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para los voceros del Gobierno revolucionario post-Chávez, el Pacto de Punto Fijo dejó, desde noviembre de 2014, de ser el ojo del huracán de los desequilibrios sociales  de la vida republicana iniciada con la Constitución del 23 de enero de 1961. Como herencia de Hugo Chávez, este tema arropó el discurso en contra del proceso político iniciado posteriormente a la dictadura de Marcos Pérez Jiménez. De forma más sencilla, fue la culpa y gran culpa del atraso económico y de la pobreza en Venezuela durante los últimos 54 años (cuarenta atribuidos al proceso democrático hasta el 98 y catorce de Chávez, marzo 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producto del fallecimiento del presidente, nos vamos a un proceso eleccionario presidencial el 14 de abril del  2013 donde el heredero de Chávez sale ganador por muy poco margen de votos. No habían transcurrido seis meses cuando se produce en el país una fuerte situación económica basada en los altos precios de bienes y servicios y la red de tiendas  de electrodomésticos Daka es investigada por el alto Gobierno y detienen a cuatro de sus gerentes de Caracas y Falcón; allí comienza esa gran Guerra Económica  que tiene –según el mismo presidente- como único objetivo, desestabilizar su Gobierno y darle un golpe de Estado. Es así como el Gobierno justifica los efectos del control cambiario desde febrero del 2003. Ese discurso populista previo a las elecciones de gobernadores y asambleístas regionales colocaba una cortina de humo a la verdadera realidad económica y social de Venezuela después de catorce años del chavismo en el mando del Estado. Hoy julio de 2015, estas consecuencias son aún mucho más severas por el alto índice de desabastecimiento e inflación que vive la economía venezolana; es una guerra sin fin, es una supra realidad inoculada por los estrategas ideológicos del régimen para justificar la incompetencia de una economía basada en el control del Estado o llamada socialista. El control cambiario, las expropiaciones en los primeros años de la primera década de los años 2000, el cierre del aparato productivo, una economía basada estrictamente en la renta petrolera y una política comercial de importación de productos esenciales para los venezolanos, son las causas de esa guerra económica y sus principales protagonistas son los que están en este momento en el Poder Ejecutivo de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el alto Gobierno este ha sido el único discurso en que se ocupa , desde el presidente hasta las UBCH, descartando la Guerra de la Criminalidad sin control desde hace 15 años, cifras investigadas, para el 2014 el índice de asesinatos en Venezuela alcanzó las 82 muertes por cada 100 mil habitantes, según el informe alternativo sobre el derecho a la vida, presentado esta semana por las ONG Laboratorio de Ciencias Sociales (LACSO) y OVV ante el Comité de Derechos Humanos de Naciones Unidas, entre el 2012 y 2014 según datos publicados por el Observatorio Venezolano de Violencia (OVV) y publicados recientemente, se han producido en Venezuela, en la patria del Comandante Supremo Hugo Chávez nada más y nada menos que 71 mil 435 muertes violentas. Saben ustedes ¿por qué  ésta realidad no es asunto en el  discurso cotidiano de los personajes del Gobierno? Porque quienes controlan los cuerpos de seguridad, quienes tienen las armas, y quienes han aplicado 22 planes de seguridad en el país son ellos mismos; sería como echarse agua caliente así mismo. Así de clarito, el Gobierno necesita achacarles a los demás sus debilidades e incompetencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ineficiente </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ineficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ineficiente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la inmensa mayoría de los venezolanos -el 80 % según los estudios de opinión, lo que incluye a chavistas- considera ineficiente el Gobierno diosdadomadurista, uno podría preguntarse si se trata realmente de una presidencia compartida y un tren ministerial probadamente inepto, o si están cumpliendo eficientemente la tarea de empobrecimiento de la población, para someternos a plenitud y consolidar el régimen castro-comunista que se viene instalando, paso a paso, en lo que va de siglo. ¿Ineficiente el régimen?, depende. Ineficiente para la vida y el progreso, muy eficiente para el empeño de sembrar el comunismo que se han propuesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace ya más de medio siglo el régimen comunista empobreció la bella Cuba sistemática y sostenidamente, arruinó al pueblo cubano y sus empresas, hizo de su signo monetario una piltrafa, llevando el peso al piso, hizo huir a su clase media y profesional hacia Miami y otros lares, e hizo presa fácil a los que quedaron, a quienes les ha impuesto una dictadura hambreadora que aplasta sus derechos humanos; es hoy la dictadura más longeva del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De que Nicolás y su equipo son ineficientes e ineptos, y de que se hacen rodear por gente igualmente incapaz, no hay duda, basta verlos hablar y actuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace más de una década, cuando me sentaba en la mesa de deliberaciones de la entonces Coordinadora Democrática, recibimos un buen día la exposición de un interesante personaje estudioso de la realidad latinoamericana, quien disertó a partir de sus observaciones y análisis, cómo ya en Venezuela se venía dando, a paso más lento que en Cuba pero con la misma firmeza, un proceso que conduciría al empobrecimiento de todos,  en medio de una inmensa corrupción de las élites gobernantes y de una caída de la resistencia interna, permitiendo al régimen avanzar en su criminal propósito de anclarse en el poder por la vía del hambre del pueblo. Debo confesar ahora que entonces pensé que ese señor era un inflamado anticastrista, que pretendía convencernos de que Fidel fue intencionalmente hambreando a su pueblo, matando las empresas, generando desempleo, desabastecimiento e inflación.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los Castro y la cúpula del régimen comunista se enriquecieron groseramente, se apropiaron de los dólares y divisas del pueblo cubano, mientras arruinaban su moneda que valía menos que arena en el desierto. ¿No es eso lo que estos delincuentes han hecho y siguen haciendo con nuestro bolívar, que tuvieron la desfachatez de llamar fuerte en un tiempo que ya luce remoto? ¿Quién de nosotros hace poco tiempo podía pensar que el dólar pasaría la barrera de los cien bolívares, de los doscientos, de los trescientos, de los cuatrocientos, de los quinientos y ahora de los seiscientos? Pregunto, amigo lector, ¿sería usted capaz de apostar, así fuera un bolívar, a que el cambio no superará la barrera de los setecientos u otra más alta cifra? El desabastecimiento tiene dos vertientes, la falta de producción (consecuencia del aniquilamiento y fusilamiento de las empresas desde Miraflores), y la disminución sistemática de importaciones, por aquello de que dólares, no hay. En ambas vertientes está la sangrienta mano del régimen hambreador del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro mal que no consigue freno en el gobierno, y  que más bien parece estimulado por este, es el brutal incremento de la criminalidad, robos y asesinatos, con cifras rojas que nos ubican como país de forajidos, donde la propiedad no vale nada y la vida pende de un hilo. ¿Es torpeza de un Gobierno ineficiente que no sabe cómo frenar el hampa, o es nuevamente un dejar hacer para generar caos y miedo, estimulando la salida del país de quienes tengan cómo irse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Ineficiente el régimen?, depende, ineficiente para garantizarnos calidad de vida, pero eficiente para seguir sembrando este régimen comunista, un socialismo trasnochado del cual no ha quedado ni quedará nada bueno. Sacudirnos este mal antes de que ya no podamos reaccionar es un imperativo, es una obligación. En este segundo semestre de 2015 debemos apretar el puño y acelerar el paso. Es la hora.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;pacianpadron@gmail.com. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@padronpaciano&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno de Obama avanza en el proceso de sanciones a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-de-obama-avanza-en-el-proceso-de-sanciones-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-de-obama-avanza-en-el-proceso-de-sanciones-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Washington (EFE).- El Gobierno estadounidense publicó este viernes en el Registro Federal, el boletín oficial del país, la normativa para la aplicación de las sanciones decididas en los últimos meses contra funcionarios venezolanos por participar en violaciones a los derechos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La publicación de las regulaciones del Departamento del Tesoro que se tienen que seguir para la aplicación de las sanciones es un trámite burocrático necesario para su implementación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El texto oficial hace referencia a las sanciones decididas el 8 de marzo pasado y a las dictadas el 18 de diciembre contra personalidades del régimen del presidente Nicolás Maduro “responsables de actos de violencia o graves abusos de derechos humanos contra manifestantes antigubernamentales en Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente estadounidense, Barack Obama, emitió en marzo una orden ejecutiva que “implementaba y ampliaba” las sanciones aprobadas por el Congreso en diciembre y declaró una “emergencia nacional” ante el “riesgo extraordinario” que, dijo entonces, suponía la situación venezolana para la seguridad de su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, la Casa Blanca divulgó el nombre de siete personalidades venezolanas afectadas por las sanciones, pero siguió sin identificar a los 56 funcionarios del gobierno de Maduro sancionados por la ley aprobada en el Legislativo en diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información publicada en el Registro Federal no identifica a ningún otro funcionario venezolano sancionado que no hubiera sido citado por su nombre con anterioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las sanciones decididas por Obama y su decisión de declarar una “emergencia nacional” por la situación en Venezuela fue muy criticada en todo el continente, especialmente en el seno de foros en los que Venezuela tiene una participación destacada, como la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) o la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados Unidos ha llevado a cabo últimamente acercamientos con Venezuela para rebajar la notable tensión creada por las sanciones a funcionarios del régimen de Maduro y por declarar a ese país como una “amenaza” para la seguridad nacional de EE.UU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado, Thomas Shannon, ha llevado a cabo dos visitas a Caracas en los últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las relaciones entre Venezuela y EE.UU. son muy limitadas desde que en 2010 retiraran a sus respectivos embajadores cuando aún era presidente Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa abrirá hoy las 34 estaciones  de servicio de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-abrira-hoy-las-34-estaciones-de-servicio-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-abrira-hoy-las-34-estaciones-de-servicio-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422282&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Se afirmó que fueron las colas más congestionadas de los últimos tiempos. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Buscando una salida rápida y efectiva a las largas y congestionadas colas en las estaciones de servicio, el Gobierno a través de Pdvsa hará entre este viernes y el sábado un ejercicio de abrir las 34 gasolineras que operan en San Cristóbal, ciudad que se encuentra convulsionada por el caos vehicular, ante el desespero de los conductores intentando abastecerse de combustible, tarea que dura entre dos y tres horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias estaciones de servicio que abrieron en la mañana de este jueves quedaron sin combustible antes del mediodía, y las que siguieron funcionando presentaron colas de doble fila, lo que complicó aún más  el problema de movilidad en la capital del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La situación tiende a complicarse ante el desespero de los conductores, ya que además de las horas –trabajo que se pierden en busca del combustible, luego de hacer el recorrido en torno a las gasolineras sobre un perímetro de tres y cuatro manzanas a la redonda, cuando llegan al surtidor se encuentra con que ya no hay gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la desesperante situación por la que atraviesan los conductores, el gobernador Vielma Mora, tal como lo refleja una nota de prensa remitida por su Dirección Regional de Información y Comunicación (Dirci), daba cuenta de que: “Hay una alarma por parte de Pdvsa, porque no sabemos qué está pasando, aunque son muchos los factores que pueden influir en el incremento de las colas, como la devaluación del peso respecto al dólar, el incremento de la gasolina y el gasoil en Colombia y en algunas estaciones de la frontera ha sucedido lo mismo, decisión que será explicada en los próximos días por el encargado de Pdvsa en la región, Carlos Ortega”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó en la misma nota de prensa, la versión ya conocida de que: “han llegado al estado Táchira  115 gandolas de gasolina y se prevé que  entre viernes y sábado llegarán 15 más para atender la demanda de combustible en la región”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al colectivo sólo llegaba la escasa información que se daba a través de los medios radiales, que recogían el malestar generalizado en la población que se mantenía en las congestionadas colas en diferentes calles y avenidas de la ciudad, y ante los rumores que se conocieron sobre que no había gasolina, en la nota de prensa de Dirci se sostenía lo dicho por el gobernador Vielma Mora: “hay suficiente gasolina para todos, hay 115 gandolas de gasolina en el Táchira, multiplicado por 38 mil litros, y a más tardar el viernes deben llegar 15 gandolas más”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Almacenan gasolina en sus casas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el gobierno se advertía que otro fenómeno que estaba sucediendo era que ante los rumores que se publicaban en las redes sobre el aumento del precio de la gasolina, fuera del internacional conocido, mucha gente de manera errada estaban almacenando combustible en sus casas para la venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre el particular, se hizo un llamado para que se evite esta situación, debido al peligro  en que estaban exponiendo a  sus propias familias al almacenar gasolina en los hogares, amén de ser un delito que pudiera acarrear sanciones a través del Ministerio Público, de comprobarse la ilícita actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, se dijo que ya en San Cristóbal algunos irresponsables conductores  tenían sus depósitos para vender la pimpina de 20 litros en 800 y hasta 1200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Falso que vendan a precio internacional en San Cristóbal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se desmintió la versión de que en algunas estaciones de servicio estaban vendiendo el combustible a precio internacional. En un recorrido por las principales gasolineras de la ciudad y consultando directamente a los propietarios y administradores, negaron la especie, aunque  acotaron que no era de su  competencia ni mucho menos responsabilidad, si algún conductor haya de manera irregular pagado a algún islero para que le surtiera de combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, el colectivo sancristobalense que ha visto como se ha alterado la cotidianidad con la presencia de muchos vehículos de otros municipios en las estaciones de servicio locales, por los precios internacionales en los municipios fronterizos, esperaban una respuesta de Pdvsa en la solución de este caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este viernes está previsto un pronunciamiento de parte de Carlos Ortega, directivo nacional de  Pdvsa.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multicampeón apneísta  venezolano emigró del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El multicampeón venezolano de buceo a pulmón Carlos Coste, primero en pasar la barrera de los 100 metros de profundidad en inmersión libre y peso constante, se ha alejado de su país por sentir “alergia” al actual Gobierno, señaló hoy a Efe en una entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desgraciadamente ahorita para apoyar las iniciativas deportivas en Venezuela tienes que involucrarte de una u otra manera con el ministerio del Deporte y el Gobierno y sinceramente yo le tengo alergia a todo eso, allí todo es política y una política muy basura, muy dañina para el deporte”, indicó Coste, quien reside desde hace meses en la isla de Bonaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste, que ha logrado 11 registros mundiales, es muy crítico con el Gobierno venezolano, que, según dice, “ha desangrado al país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo no he querido regresar hasta ahora por toda la crisis que hay, la delincuencia, no quiero pasar un mal rato allá, a pesar de que me da mucha tristeza no poder ver a mi familia, a mis amigos, pero he decidido no correr riesgo de acercarme allá hasta que la situación cambie”, argumentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el buceador, que “desde hace unos dos o tres años” ha manifestado públicamente su “rechazo por lo que está ocurriendo en Venezuela con todo el rollo político”, asegura que “ellos (el Gobierno) están metidos en el deporte y lo usan como una propaganda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste emigró hace poco más de un año junto a su esposa a la cercana a Venezuela isla de Bonaire, donde instaló una escuela de buceo libre en la que enseña y ofrece equipos profesionales para la práctica de la apnea en sus diferentes modalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deportista viene de participar la semana pasada en el “Deepsea Challenge 2015” en Bonaire, un evento en el que intentó superar el récord mundial de 145 metros de profundidad en la modalidad de peso variable, pero se quedó en los 126 y regresó a la superficie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como un “momento crítico” calificó el accidente que sufrió en Egipto en 2006, cuando sufrió un embolismo cerebrovascular gaseoso, mientras intentaba superar los 183 metros de profundidad en la especialidad sin límite que entonces ostentaba el austríaco Herber Nitsch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me hizo darle más importancia a lo que es la seguridad en mis próximos proyectos y récords, y fue una enseñanza no solo para mí, sino para la institución del ‘freediving internacional’ (Asociación Internacional para el Desarrollo de la Apnea, AIDA)”, recordó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue como el primer accidente en su tipo a ese nivel y se fueron modificando muchos reglamentos y protocolos”, agregó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste fue el primer campeón mundial de profundidad individual de la AIDA en 2005, y ha sido acreditado con dos récords Guinness, el primero en 2003, por convertirse en el primer ser humano en lograr una inmersión libre de más de 100 metros, y el segundo en 2010 por realizar la apnea más larga en una cueva (150 metros).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectan cuadros virales y micosis en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detectan-cuadros-virales-y-micosis-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:29:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detectan-cuadros-virales-y-micosis-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Patologías como síndromes virales y micosis diagnosticó el equipo de médicos que fueron enviados a Guasdualito, estado Apure, por parte del Gobierno zuliano a través de la Secretaría de Salud para brindar apoyo a los compatriotas de la zona ante las inundaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tania Mesa, secretaria de Salud, informó que según el reporte enviado por el personal de salud en la zona, se han instalado dos unidades móviles en el centro de Guasdualito pertenecientes a la Fundación Vida Zulia y se han establecido equipos de médicos, paramédicos y personal de salud ambiental para realizar recorridos por la zona denominada cuadrante 12 o en el centro de poblado específicamente en el sector Táchira y Amparo, publicó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la fecha más de 70 pacientes fueron atendidos. Añadió que se está fumigando la zona para eliminar los criaderos de mosquitos que transmiten el dengue, chikunguña y malaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En descenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un metro abajo. Esa es la medida que ha descendido en Guasdualito, según Haiman El Troudi, ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, quien también notificó que han sellado las roturas en los diques a fin de impedir el ingreso del agua del río Sarare, han retirado escombros de las calles que impiden el drenaje y continúan con las labores de achique en caños, puentes y zonas anegadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mérida y Táchira se mantiene en alerta preventiva ante la persistencia de las lluvias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evo Morales le regaló a Francisco un Cristo crucificado sobre el martillo y la hoz comunista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/evo-morales-le-regalo-a-francisco-un-cristo-crucificado-sobre-el-martillo-y-la-hoz-comunista/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/evo-morales-le-regalo-a-francisco-un-cristo-crucificado-sobre-el-martillo-y-la-hoz-comunista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Bolivia, Evo Morales, obsequió al papa Francisco un peculiar crucifijo tallado en madera sobre la hoz y el martillo, símbolo del comunismo, durante una reunión que ambos sostuvieron este miércoles por la noche en la Casa de Gobierno y que fue transmitida por TV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La talla contenía la imagen de un Cristo crucificado en el mango del martillo, según mostraron imágenes de la televisión estatal, reseñó la agencia AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morales se define como socialista y representa una corriente regional conocida como “Socialismo del siglo XXI”, que también profesan los gobiernos de Venezuela y Ecuador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junto a ese obsequio, el mandatario boliviano entregó también al pontífice un ejemplar del “Libro del Mar”, editado por el gobierno de Bolivia, que contiene un resumen histórico de la centenaria demanda del país andino contra Chile, que se dilucida en la Corte Internacional de La Haya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya Morales había hecho alusión al tema marítimo en su discurso de bienvenida al papa en el aeropuerto de la ciudad de El Alto, ocasión en la que asimismo le obsequió una ‘chuspa’, una pequeña bolsa de tejido andino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el encuentro en la Casa de Gobierno, Morales también entregó al papa Francisco el Cóndor de los Andes, la condecoración máxima del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En retribución, el Obispo de Roma obsequió a Morales una reproducción del mosaico “Salus Populi Romani”, una imagen de la virgen con el niño en brazos, que desde 1611 ocupa la magnífica capilla Paulina de la Basílica papal de Santa María la Mayor.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ley Anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Se ha armado un zafarrancho, en Cúcuta y otras ciudades del vecino país, porque el Gobierno le pone freno a como dé lugar al contrabando que no solo afecta la producción colombiana, sino que desangra la economía venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los “sanandresitos” y el comercio que se lucra de la práctica  antinacionalista del contrabando han puesto el grito al cielo, cuando deberían respaldar la acción del Gobierno por proteger su industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  mi país, Venezuela, deberíamos tener leyes más fuertes que castigaran con prisión de muchos años a los contrabandistas que se agarran infraganti, con mercancías en variadas cantidades de productos subsidiados o no subsidiados porque es un negoción venderlo al otro lado del río Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tan fabulosa la ganancia, que hay quienes pagan vacuna a los que son proteccionistas de nuestra frontera hasta el punto de hacerlos ricos en poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El bachaqueo y el contrabando son males que unidos al desabastecimiento, la escasez de productos, las colas por falta de combustible, la carestía de la vida cuando un cartón de huevos ya vale 500 y tantos bolívares, baterías, cauchos, medicinas, ropa y artículos necesarios para la vida, están acabando con la paciencia de los venezolanos, mejor dicho de los tachirenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El único pueblo al que le imponen un tag o chip para venderle y racionada la gasolina, el único pueblo donde un pollo de 2 kilos vale 600 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para nadie es un secreto por dónde y a  qué hora se pasa el contrabando para Colombia desde dos kilos de harina Pan, hasta camiones con cientos de toneladas de productos venezolanos que en el otro cachete valen 10 veces más, por eso la protesta de algunos comerciantes colombianos de quienes adquieren estos productos y que deben pertenecer a las mafias de la casas de cambio y redes de contrabandistas que tienen sus negocios fabulosos con la venta de productos venezolanos a los precios de Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En autobús de Expresos Bolivarianos pueden pasar legalmente 60 paquetes de harina pan, dos por persona y así todos los productos subsidiados o no.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si existiera una ley o se aplicara un castigo ejemplar a los contrabandistas: si es una moto, quitarle el vehículo, la licencia y encerrarlo; igual a los taxis, y a las personas que viajan en autobús o carro particular sancionarlos con medidas ejemplarizantes que les duela y verán cómo se acaba el bachaqueo y el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ponerse las pilas si queremos acabar con parte de los males que nos aquejan, de lo contrario, a llorar al valle. En otro orden de ideas, hoy tuve que ir a un cajero del banco Mercantil de Las Lomas en San Cristóbal, y en la cola vi como detrás de la puerta de vidrio habían colocado la bandera de Venezuela  como por cumplir, como cualquier trapo, guindada lateralmente y sin respeto alguno por un símbolo patrio, pregunto: ¿para este tipo de desprecio y falta de respeto al símbolo nacional, no hay castigo cuando hay obligación de izarla, no de guindarla como un trapo? y me imagino que no es el único caso, amén de que muchas instituciones incluidas instituciones del Gobierno que por ser domingo el 5 de julio, no colocan la bandera como están obligados a hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin sentido de pertenencia, sin respeto y amor a la patria ¿cómo queremos cambiar hacia lo mejor, si no somos capaces de ser responsables y buenos ciudadanos, independientemente del color político que defendamos, es el País, el que siempre existirá y tierra de nuestros hijos y nietos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapeta: “Buscar productos de primera necesidad es una tarea titánica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/infogeneral/buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;alignnone size-full&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/DLN90371.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El término de “guerra económica” a juicio del exdirector en el Táchira de Indepabis, abogado Luis Chapeta, “ha sido utilizado por el Gobierno nacional para tratar de definir el comportamiento de algunos comerciantes desde aproximadamente el año 2003, situación que conllevó al presidente Chávez a la creación de Cadivi, para tratar de controlar la fuga de capitales del país”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Si trasladamos esta situación al día de hoy, podemos claramente ver cómo desde la muerte del comandante Chávez en el año 2013, se ha venido intensificando la crisis y se trata de escudarla bajo el mismo concepto de la “guerra económica”–, planteó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Estima Chapeta que a los empresarios se les atribuyen delitos como acaparamiento, especulación, boicot, “para hacer que la producción de productos básicos disminuya y el país colapse, dándole al pueblo por donde más le duele: el estómago, sin embargo,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;como cualquier ciudadano lo habrá podido vivir en carne propia, la realidad pareciera ser otra, pues salir a la calle a buscar productos de primera necesidad se ha convertido en una tarea titánica pues, es imposible conseguir todo en un solo lugar si es que lo consigue”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—De igual manera, si deseas conseguir determinado producto debes pagarlo ya aquí en San Cristóbal al mismo precio que lo paga un hermano colombiano y si no lo quiere pagar a ese precio, déjelo que otro se lo lleva, convirtiéndonos a todos en una sociedad de cómplices, pues por necesidad se paga al precio que pide quien tiene los productos-, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Para el abogado, existen también ahora “nuevas profesiones” debido a la crisis que atraviesa el país y a que, en la mayoría de los casos, los sueldos no alcanzan para cubrir los costos de la cesta básica. “El fenómeno ahora comúnmente conocido como el bachaqueo, tanto interno como externo pues pareciera ser más rentable y se dedica menor tiempo; y quienes ahora se dedican a hacer cola y cobran por los puestos para comprar baterías, cauchos, comida, incluso hasta para poner el chip de la gasolina o sacar partida de nacimiento y registrar títulos universitarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Esta situación con los precios pareciera no tener remedio aparente, pues si usted piensa comprar cualquier producto y no lo hace hoy, cuando regrese al otro día lo más seguro es que ya tiene otro precio, pues aunque la mercancía no rota, los establecimientos remarcan los precios con la excusa de que no les alcanzaría para reponer el inventario; por otro lado está la venta de los productos sin entregar factura, porque los precios no corresponden a lo pagado, y esto ocurre bajo la mirada complaciente de los organismos contralores, pues por colocar un ejemplo, una cabilla de &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; que según la estructura de costos debería costar cerca de 480 bolívares, en realidad en la calle cuesta 3000 bolívares si la quiere-, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Dijo que la verdadera “guerra económica”, desde hace poco más de dos años, “la viene dando fuertemente la corrupción que brota a borbotones en las instituciones de Gobierno, que por acción u omisión permiten que el pueblo siga siendo afectado sin dolor alguno”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;¿Cree usted que existe escasez de productos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;De manera tajante, afirmó: “por supuesto, sin embargo, según los registros que maneja Sunagro, antiguo Sada, refleja que al estado ingresa suficiente producto como para no estar en la situación que estamos, habría que revisar para dónde se lo llevan o qué están haciendo con los productos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;Los comerciantes hablan de que los precios de los productos aumentan por el camino, ¿por qué?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Chapeta afirma que en el año 2012, “demostramos en físico qué ocurría con los carros de carga y que aun cuando la mercancía para movilizarla al estado debe contener una guía aprobada para dicha movilización, por el camino, los puntos de control ponen mil y un obstáculos para no permitir que siga su ruta hasta el punto de que si usted necesita traer algo del interior del país, no hay chofer que quiera hacer el flete para el Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—En lo particular, pienso que el presidente Nicolás Maduro no tiene conocimiento de muchas cosas de las que ocurren aquí. A diario vemos que salen noticias de miles de toneladas de alimento retenidas por los organismos de seguridad, y habría que hacer tres preguntas ¿a dónde van esos procedimientos y los productos?, ¿cómo llegaron al estado Táchira?, ¿si los procedimientos son reales, dónde están los culpables?&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;El camarada Maduro ofreció puño de hierro y cárcel para quienes jueguen con las necesidades del pueblo, y llama la atención un artículo que salió publicado en un medio escrito; se trata de unas declaraciones del ciudadano gobernador del estado el 25/06/2015 que textualmente dice: “Llamo a cada uno de los que estamos aquí&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con responsabilidades superiores, por ejemplo, directores nacionales y regionales, de Sunagro, Sundee, entre otros,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con sus equipos y los militares, a que reflexionemos un poco, y le demos una patada a la corrupción…” Estará insinuando algo o será otra acusación sin fundamento de las que acostumbra el gobernador—, acotó el abogado, exdirector regional de Indepabis y dirigente político, Luis Bertoni Chapeta. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grecia prorroga el corralito hasta el domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-prorroga-el-corralito-hasta-el-domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 23:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-prorroga-el-corralito-hasta-el-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno griego decretó hoy la segunda prórroga del corralito impuesto hace diez días hasta el próximo domingo, después de que el Banco Central Europeo (BCE) haya decidido mantener sin cambios la cantidad máxima de liquidez de emergencia que los bancos griegos pueden pedir al Banco de Grecia.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El decreto ley, que ya ha sido publicado en el Boletín Oficial del Estado, entra en vigo a partir de la medianoche cuando expira la prórroga fijada hace dos días y recoge las mismas restricciones hasta el próximo domingo, coincidiendo con la celebración de la cumbre de líderes europeos sobre Grecia, reseña EFE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Por incompetencia del gobierno bolivariano están en ruinas 40 mil venezolanos en Apure”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-incompetencia-del-gobierno-bolivariano-estan-en-ruinas-40-mil-venezolanos-en-apure/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-incompetencia-del-gobierno-bolivariano-estan-en-ruinas-40-mil-venezolanos-en-apure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La tragedia que hoy viven más de 40 mil venezolanos en el estado Apure, pudo haberse mitigado si desde el Gobierno Nacional se hubiese acometido de manera diligente y expedita los trabajos de dragado de sedimentos, delimitación del cauce y fortalecimiento del dique en el río Arauca, trabajos para los que el presidente Maduro anunció la asignación de 80 millones de bolívares el 19 de marzo”, declaró el diputado copeyano a la AN Homero Ruiz “El gobierno debe explicar cuál fue el destino de los 80 millones de bolívares aprobados en abril para la canalización y fortalecimiento del dique del río Arauca. En aquella oportunidad, el Presidente dijo textualmente: “Voy a enviarle este regalito a la gente del Alto Apure”. Estos recursos recibieron la posterior autorización parlamentaria el día 28 de abril y que les fueron asignados al Ministerio de Interior Justicia y Paz”, comentó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el parlamentario tachirense “es necesario que se determinen responsabilidades, no puede ser que en medio de la crisis por la que hoy atraviesa nuestra Venezuela desde el Gobierno Nacional se siga disponiendo de recursos para atender prioridades y que luego los mismos se desaparezcan en el camino o se ejecuten trabajos a medias y de mala calidad. Hoy más de 40 mil venezolanos se encuentran en la ruina como consecuencia de la indolencia e ineptitud del Gobierno”. Además, a su juicio,  “los 300 millones que se están destinando para atender la emergencia son insuficientes, en reiteradas oportunidades hemos observado como desde el Gobierno se envían donaciones a Gaza o Haití que alcanzan cifras millonarias en dólares, pero cuando se trata de atender una tragedia que afecta a los venezolanos Nicolás Maduro solo destina una cantidad miserable, escasos 600 mil dólares, recursos que resultan insuficientes para reponer el funcionamiento de servicios públicos como la energía eléctrica y el agua potable”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ojalá que la miseria que se está destinando desde Caracas para apoyar al pueblo del Alto Apure no termine corriendo la misma suerte de los 80 millones de bolívares que debieron ejecutarse para evitar esta tragedia”, sentenció el parlamentario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>