<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bosco on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bosco/</link>
    <description>Recent content in Bosco on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bosco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Permanecieron las colas y hubo estaciones cerradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una doble cola se hizo para abastecer los vehículos de gasolina en la estación de servicio Don Bosco. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en la mañana se mantuvo la ausencia de gasolina en algunas estaciones de servicio del municipio San Cristóbal, hecho que se comprobó luego de un recorrido hecho ayer entre las nueve y once de la mañana, en el municipio capital, en donde además, en las estaciones abiertas el único escenario observado fue el de largas colas. Aunque en la tarde cambió un poco el panorama, porque abrieron más expendios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nerviosismo, inseguridad e impotencia, mostraban en horas de la mañana las personas que por espacio de más de dos horas se mantenían haciendo fila con el único fin de surtir su vehículo de combustible, temerosos de que hoy domingo la situación empeorara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la estación de servicio de la Unidad Vecinal, desde tempranas horas la fila para abastecer los vehículos era muy larga y los conductores aseguraban que tenían horas y horas esperando para poder conseguir llenar el tanque de su vehículo, al mismo tiempo que reclamaban solución a este grave problema que cada día pareciera agravarse más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una estación de servicio en La Concordia en horas de la mañana estaba cerrada, es decir, sin mayor movimiento, no obstante, abrió a las tres de la tarde y de inmediato se formó la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en las primeras horas de la mañana en la bomba La Guacara no había combustible, hecho que sorprendió a muchos conductores que decidieron madrugar para dirigirse al lugar; sin embargo, cerca de las once de la mañana  abrieron  y comenzaron a despachar, de allí que no tenía una cola muy larga, hecho que fue percibido por algunos conductores, los cuales de inmediato buscaron su turno para abastecerse sin hacer una larga fila que le quitara horas de su valioso tiempo y que además le garantizara contar con este hidrocarburo, por lo menos hasta el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba también fuera de servicio la estación de  La Colina, una  de las más utilizadas por los sancristobalenses residentes en el Centro y la parte alta,  allí uno de los trabajadores hablaba de que la gandola arribaría este sábado, pero en horas de la noche, por lo tanto, descargaban y abrirían a partir de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Doble cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las colas más largas en el día de ayer fue la que conducía a la estación de servicio Don Bosco, la situación era tal, que entró a Barrio Obrero, salió de nuevo a la España, para reencontrarse, es decir, se formó una doble cola, hecho que traía como consecuencia un mayor congestionamiento en esta vía principal de San Cristóbal, desde donde un joven que conducía una camioneta, gritó: llevo tres horas en cola, y todavía me faltan cuadras para llegar; entretanto, otro miró el reloj y con su mano derecha expresó que tenía cinco horas esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro conductor, en cambio, preguntó ¿será cierto que van a subir la gasolina a 50 bolívares el litro? “los gobernantes son puras mentiras, prometen y prometen y la situación cada vez está peor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A unas cuadras de esta cola, en la estación de servicio Texaco de Barrio Obrero,  estaban  ubicados los avisos: fuera de servicio, aún así las personas hacían la cola, asegurando que habían escuchado que la gandola llegaría en poco tiempo, entonces era preferible esperar un poco y asegurar la compra de gasolina, porque para mañana (hoy) hay menos estaciones abiertas y esto significa hacer colas más largas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exclamaron las personas: estamos cansados de este gobierno, que no hace nada por mejorar la situación, al contrario, las medidas que aplica no sirven para nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos esperan que mañana comience una semana sin colas en las estaciones, o por lo menos que sean cortas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>