<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tele Radio Maratón a favor de los damnificados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través del Instituto Autónomo Municipal Feria Internacional de San Sebastián (Iamfiss), se llevará a cabo hoy viernes el Tele radio maratón  “Gocho solidario”,  a favor de los damnificados por las lluvias caídas en los dos últimos meses en el municipio San Cristóbal, actividad que tendrá lugar desde las nueve de la mañana hasta las ocho de la noche, en el Centro Comercial Baratta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, se contará con la presencia de diferentes medios de comunicación social del estado Táchira, los cuales se sumarán a esta noble causa, transmitiendo por los distintos medios de comunicación el Tele radio maratón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para llevar a cabo esta actividad se tiene previsto aplicar un plan de trabajo que consiste, en primer lugar, distribuir personal y puntos de recaudación a lo largo y ancho del centro comercial, a fin de buscar que la mayoría de las personas contribuyan con  esta causa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Lo recaudado se distribuirá equitativamente entre los afectados de los diferentes sectores donde las lluvias han causado estragos, daños severos desmejorando su calidad de vida”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, precisó que en total son 2.500 las personas afectadas por las lluvias en los últimos meses en San Cristóbal, y a pesar de que la ayuda ha sido permanente  al igual que los aportes de la Alcaldía, se requiere el apoyo todos los días de las personas que hacen vida en el municipio capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con  respecto a las actividades que tienen previsto cumplir en el Tele radio maratón, precisó que habrá grupos musicales en vivo durante todo el día, contando con la presencia de agrupaciones como: Apamate, Coda Music,  Pentagrama Llanero, Venezuela Hot, Calica 4, Ensamble Sonido de Venezuela, Latinoamérica en Cuerdas, Nelson Angulo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Los asistentes po drán compartir con las estrellas del deporte local, porque figuras de las distintas disciplinas de la actividad atlética se sumarán a este trabajo, cuyo único fin es ayudar a los más necesitados”, apuntó el presidente del instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, sostuvo que una vez más quedará demostrada la solidaridad de un pueblo con sus hermanos ante las adversidades que se han presentado en los últimos meses. “La idea es aportar un granito de arena a quien lo necesite”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco llegó a Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-bolivia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:02:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Sumo Pontífice arribó al aeropuerto de El Alto, donde se encontró por primera vez con el pueblo boliviano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estaba previsto, el papa Francisco arribó este miércoles al Aeropuerto Internacional El Alto en La Paz capital de Bolivia, a las 17h11, procedente de Quito, Ecuador, donde fue recibido por el presidente Evo Morales y autoridades de esa nación, en el marco de una multitud de gente que espera desde tempranas horas al Pontífice con cánticos y oraciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Papa Francisco recibió de Evo Morales la hoja sagrada de coca, para masticarlas, luego de que el máximo representante de la Iglesia católica lo pidiera el pasado mes de junio, publicó TeleSur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el primer día de su estadía, el papa redimirá al jesuita, Luis Espinal Camps, asesinado por la dictadura militar de Bolivia en marzo de 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que en horas de la noche, Francisco viaje a Santa Cruz de la Sierra, donde el próximo jueves 9 de julio oficiará una misa en la plaza de Cristo Redentor y, por la tarde encontrará a los religiosos, religiosas y seminaristas en la escuela Don Bosco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta comunidad, se reecontrará con los Movimientos Populares de Bolivia para debatir, entre otras cosas, sobre la transformación en estas comunidades en el terreno de la justicia social. En esta reunión será el encargado de la clausura de este II Encuentro Mundial de los Movimientos Populares, para la cual está prevista la participación de unos mil 500 delegados de más de 20 países, entre ellos Kenia, India, Armenia, España, Estados Unidos, Uruguay, Ecuador, Colombia, Chile, Argentina, Venezuela, Paraguay y Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Papa se despedirá de Bolivia en el aeropuerto Viru Viru de Santa Cruz de la Sierra para emprender vuelo a Paraguay llegará al aeropuerto Silvio Pettirossi de Asunción, de donde partirá dos días después de regreso al Vaticano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contexto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco llegó a Bolivia, proveniente de Ecuador, donde ofició dos misas una en la ciudad de Guayaquil (oeste), ante una multitud de un millón y medio de personas, la segunda se llevó a cabo en Quito (capital) donde asistieron al menos un millón de personas.  Los mejores momentos del Papa Francisco en Ecuador El pasado sábado el presidente Morales, inauguró un escuela que llevará el nombre del Sumo Pontífice en la provincia del trópico de Cochabamba (centro-oeste) como un tributo por las “enormes coincidencias” con la proyección de Francisco en lo político, social y en temas económicos, a cuatro días de su llegada a la nación andina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago Mariño presente en la celebración  del Día Internacional del Diseño Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santiago-marino-presente-en-la-celebracion-del-dia-internacional-del-diseno-industrial/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santiago-marino-presente-en-la-celebracion-del-dia-internacional-del-diseno-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Todos los 29 de junio de cada año el Consejo Internacional de Sociedades de Diseño Industrial invita a que se celebre el día de estos profesionales a nivel mundial. El Politécnico Santiago Mariño extensión San Cristóbal como casa de estudios formadora de excelentes profesionales de la Ingeniería en Diseño Industrial, se unió al llamado de dicho consejo, siendo partícipe desde el año 2010 y como pioneros a nivel nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liliana Salcedo, jefe de Escuela de Ingeniería en Diseño Industrial, comentó que la idea de este tipo de actividades es revitalizar la carrera y además proyectar el nuevo grupo de estudiantes de diseño industrial –GEDI- para así desarrollar actividades continuamente, que vayan fomentando el interés y la consolidación de los pilares que deben forjar al profesional del futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Salgado, doctor en Diseño Industrial, indicó que ya tienen un año interactuando con el Consejo Internacional de Sociedades de Diseño Industrial para darle una redefinición, debido a los múltiples procesos de cambio que han experimentado y las numerosas influencias que se tienen de otras carreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en los múltiples ámbitos del diseño industrial que se están generando cambios es en el área del medio ambiente, de cómo tiene que ver con el desarrollo de productos y las futuras acciones que se deben tomar para plantear una posible nueva resolución del diseño industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que según los teóricos “hay que cambiar el actual modelo que genera flujos de materiales tóxicos encaminados en una dirección de no retorno a un sistema propulsado por energías renovables, donde los materiales fluyen en ciclos cerrados inocuos para el medio ambiente y regenerativos” y que los asistentes, en su mayoría ingenieros en ciernes y futuras generaciones de diseñadores industriales pueden replantear y aportar la nueva redefinición de la carrera que se necesita actualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ponentes, Verónica Wiches y Robert Jaimes, hablaron sobre la industria y la sociedad; ambos quisieron que los estudiantes se enfocaran en la importancia de su trabajo en la industria petrolera con la creación y diseño de piezas específicamente para taladros de perforación y sobre el alcance que pueden tener los profesionales del diseño industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al finalizar el evento se ejecutó un ejercicio práctico donde se recogieron las opiniones de los estudiantes y se enviarán los resultados al Consejo Internacional de modo que se tome en cuenta por parte del capítulo Latinoamericano; dicha información pueden consultarla en &lt;a href=&#34;http://www.icsid.org/projects/world_industrial_design_day/articles1982.htm&#34;&gt;http://www.icsid.org/projects/world_industrial_design_day/articles1982.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>