<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aviación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/aviaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Aviación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/aviaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Arreciarán las lluvias en próximas 48 horas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreciaran-las-lluvias-en-proximas-48-horas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreciaran-las-lluvias-en-proximas-48-horas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según informe del Servicio de Meteorología de la Aviación, en las próximas 48 horas se presentarán precipitaciones significativas en la zona metropolitana del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Douglas Umbría, meteorólogo de la Estación de San Antonio del Táchira, informó que las lluvias durante este período se deben a un flujo de viento procedente del suroeste de la región, onda que viene cargada con bastante humedad y que generará núcleos de nubosidad, intensificándose durante estos dos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que para el día miércoles las precipitaciones pudieran presentarse más débiles y continuarán monitoreando las ondas tropicales que se desplazan sobre el Atlántico, las cuales pudieran generar lluvias para los días jueves y viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos mantenemos en alerta y en constante monitoreo para informar de manera oportuna a la colectividad de las condiciones meteorológicas para la región– dijo Umbría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que las precipitaciones se mantendrán en la zona metropolitana y zona sur del estado, a la vez que se ha observado que las mismas condiciones se presentarán en otras regiones del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el teniente coronel Umbría, las precipitaciones que se esperan en este período serán entre débiles, moderadas y fuertes, por lo cual la colectividad debe tener precaución al conducir por los diferentes sectores de la ciudad capital y municipios cercanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es importante que las comunidades mantengan los drenajes y alcantarillas libres de obstáculos para que las aguas pluviales fluyan por los canales destinados para ello, y así evitar que se generen desbordamientos, entre otras situaciones de emergencia- advirtió el teniente coronel.(AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>