<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramal/</link>
    <description>Recent content in Ramal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Llegaron gandolas, jumbos y volteos para atender a las poblaciones afectadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-gandolas-jumbos-y-volteos-para-atender-a-las-poblaciones-afectadas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-gandolas-jumbos-y-volteos-para-atender-a-las-poblaciones-afectadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El gobernador Vielma Mora anunció que llegaron a la entidad cinco gandolas,  equipos especializados, jumbos y volteos, para ayudar a la población que se ha visto afectada por las continuas precipitaciones, al tiempo que llamó a la población a que “ayude a no crear caos y descontrol, porque las lluvias son bendiciones, que siga lloviendo para seguir viendo los problemas y atacarlos rápidamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde  el Ramal 14, vía que desde San Cristóbal conduce a sectores rurales afectados por las lluvias entre los municipios capital y Cárdenas”,  el mandatario regional,  junto con su equipo de gobierno, entregó 500 cilindros de gas doméstico y 600 mercados, adicionales a los 995 repartidos este sábado entre las comunidades asediadas por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estaba previsto que lloviera desde las seis de la tarde de ayer (sábado) hasta la madrugada de este domingo y hasta las once de la mañana. Estamos prevenidos y trabajando coordinadamente para ayudar al pueblo del Táchira, llamo al pueblo a mantener la calma y sobre todo paciencia, porque atenderemos los problemas de todas las comunidades afectadas”, manifestó el gobernador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instó a quienes tengan personas y familiares enfermos que requieran medicamentos o tratamientos especiales a que se acerquen,  para atenderlos. “Estamos aquí para ayudar a todo el mundo”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó que personal de Corpoelec trabaja en la instalación del ramal 13.800 para restablecer el servicio de energía eléctrica a la población. “También vamos a quitar el árbol que está cerca de la escuela de Loma de Pío, para prevenir que éste se caiga y todo lo que atrás de él se encuentra, en masa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Hicimos una evaluación de las fallas de borde este sábado, que son bastantes y delicadas, las resolveremos poco a poco; no obstante,  el principal problema se registra aquí  en la vía a Macanillo y Chorro El Indio, donde no haremos una variante, porque eso perjudicaría a toda la comunidad, dimos ocho días para tener listo el paso y de acuerdo con las condiciones climatológicas pudiera estar listo antes, pero los trabajos son ejecutados por una empresa privada contratada— comentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó el mandatario regional que han evaluado donde se ubican la mayoría de los deslizamientos y fallas, que “la gente quitó los árboles y las matas de café para colocar siembras de repollo, tomates y matas de cambur, lo cual hace que se  fragilice el terreno y tengamos estas consecuencias”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que el sábado visitó las poblaciones de San Vicente de La Revancha, Río Chiquito, la Secreta, La Osa, a donde volverían este domingo en la tarde, para llevar 150 metros de tuberías y abordar otros problemas que enfrentan estas comunidades”; y reiteró que si la gente requiere medicina y alimentos y gas, los hará llegar las veces que así lo requieran, porque hay disponibilidad de 221 mil toneladas. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;   &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>