<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sony on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sony/</link>
    <description>Recent content in Sony on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 18:59:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sony/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|Observa el nuevo tráiler de la película de James Bond</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony Pictures dio a conocer este miércoles un nuevo tráiler de Spectre, la nueva película de James Bond, en el cual pueden verse más escenas de la parte de la cinta filmada en la Ciudad de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony publicó el tráiler en sus canales de Youtube en español e inglés, publicó el portal de CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Ciudad de México, ¿qué hacías ahí?”, pregunta Ralph Fiennes en su papel como M. “Tomaba vacaciones pendientes”, responde Daniel Craig como el agente 007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spectre, dirigida por Sam Mendes, fue grabada en Londres, Australia, Italia, México y Marruecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la trama, dada a conocer por Sony, en esta entrega un mensaje encriptado envía a Bond a una misión por varias ciudades para desenmascarar la existencia de una organización criminal llamada Spectre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la película también actúan Monica Bellucci como Lucia Sciarra, viuda de un criminal, así como Naomie Harris y Christoph Waltz. Spectre se estrenará el 6 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/u9mOfXllni0&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>