<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tintori on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tintori/</link>
    <description>Recent content in Tintori on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 20:20:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tintori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Leopoldo López apoya a inhabilitados políticos desde Ramo Verde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:20:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López junto a María Corina Machado, exdiputada nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López, Lilian Tintori en compañía de la dirigente de Vente Venezuela, María Corina Machado, leyó una carta enviada por el dirigente detenido en Ramo Verde en la que demuestra su apoyo a los opositores inhabilitados, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del mensaje envíado por el dirigente de Voluntad Popular expresa: “Sé cómo se sienten, desde aquí apoyamos a nuestros hermanos inhabilitados en su determinación de negar sus candidaturas hasta el momento de la inscripción y en caso de que se les niegue su derecho a ser electos quedará el Estado venezolano como verdugo del derecho político a elegir”, dice el mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desalojaron del Hospital Militar a Leocenis y lo llevaron a su casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Lilian Tintori visitó a Leocenis García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- El periodista venezolano Leocenis García, editor y dueño del grupo editorial 6to Poder, fue sacado del hospital donde se encontraba detenido y en huelga de hambre y llevado a su residencia, informó la opositora Lilian Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La activista y cónyuge del detenido líder opositor Leopoldo López informó de la excarcelación de García en la red social Twitter, donde puso una fotografía en la que se le ve junto al periodista, procesado por legitimación de capitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Leopoldo me dijo: ‘antes de visitarme a mí quiero que visites a Leocenis y le des todo el apoyo’”, escribió Tintori, que en una gráfica sostiene una mano de este que evidencia pérdida de peso, fruto de su huelga de hambre en demanda de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Lucía García, hermana del editor, de 35 años, reveló a Efe el jueves pasado que el editor bajó de unos 90 a 59 kilos con el ayuno voluntario en demanda de que el proceso judicial en marcha, desde diciembre de 2013 por legitimación de capitales y otros delitos, le reconociera el beneficio de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista, editor y dueño de 6to Poder se declaró en huelga de hambre el 5 de mayo en el Hospital Militar de Caracas, adonde debió ser trasladado en los últimos días debido a que su medida de fuerza “lo ha afectado mucho”, remarcó entonces María Lucía García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró que el tribunal que juzga a García ordenara, además de su detención en abril, la congelación de cuentas bancarias del Grupo 6to Poder y las personales de este, “tras no poder justificar los altos montos de dinero que maneja, los cuales no declaró” al Fisco, según dijo la Fiscalía en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Grupo informó el 4 de mayo que funcionarios de la estatal Oficina Nacional contra la Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo ejecutaron ese día una medida judicial de incautación de bienes, lo que llevó al “cierre forzoso” de la empresa, “dejando sin empleo a más de 70 trabajadores directos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bancada oficialista en el Parlamento denunció a García ante el Ministerio Público el 17 de julio de 2013 por evasión fiscal, defraudación tributaria y legitimación de capitales y afirmó que el empresario tenía una cuenta en Suiza “con fondos millonarios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García, que se declara “empresario y periodista de oposición”, ha vivido varios incidentes con el Gobierno en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En junio de 2013 fue detenido de manera temporal por protagonizar una protesta en la que denunciaba supuestas presiones gubernamentales contra compañías de cable para que sacaran del aire la señal de un canal de televisión que intentaba comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El editor mantuvo entonces además una huelga de hambre inicial que acabó a los pocos días, cuando fue liberado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori denuncia que López está en un calabozo del Palacio de Justicia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tintori-denuncia-que-lopez-esta-en-un-calabozo-del-palacio-de-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tintori-denuncia-que-lopez-esta-en-un-calabozo-del-palacio-de-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López, denunció que al dirigente de Voluntad Popular (VP) lo mantienen en el calabozo del Palacio de Justicia desde las 7:00 am de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles se retomó la audiencia de juicio que se lleva contra el dirigente opositor en el Tribunal 28 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tintori informó en su cuenta en Twitter la situación con una foto en la que aparece a las puertas del Palacio de Justicia junto a Freddy Guevara, coordinador nacional de VP; María Corina Machado, exdiputada a la Asamblea Nacional; y Luis Florido, dirigente nacional de VP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;López tiene un año y cinco meses detenido, la audiencia de este miércoles es su número 53.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dirigente también manifestó su consternación ante el impedimento que ejercen los militares para no dejarlos entrar a la audiencia de López.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/623926647545171968&#34;&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/623926647545171968&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/623935820739653632&#34;&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/623935820739653632&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>