<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tintori on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tintori/</link>
    <description>Recent content in Tintori on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tintori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Mi esposó está aislado  en una celda de castigo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mi-esposo-esta-aislado-en-una-celda-de-castigo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mi-esposo-esta-aislado-en-una-celda-de-castigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López, explicó la noche de este sábado que rechaza las condiciones en las que tienen al líder de Voluntad Popular (VP), que incluyen su estadía en una celda de castigo y la restricción de cualquier libro o prensa que no sea “oficialista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de la red social Twitter y en su cuenta @liliantintori, explicó que “a Leopoldo no le permiten otra prensa diferente a la del régimen, le violan su derecho a estar informado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó en otro mensaje que “el trato inhumano contra López demuestra la naturaleza de un régimen que no respeta los derechos”, al tiempo que relató que “hoy intenté llevarle tres libros y no me permitieron entregárselos. Quieren controlar lo que lee y lo que escribe”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunció que López “continua aislado, en una celda de castigo 2.60X2.70 vigilado por militares”, escribió en sus mensajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, al referirse a sus condiciones de salud, explicó que “ha ganado peso, está comiendo sus tres comidas diarias. Su alma está llena de fe y de amor por Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>