<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Funvisis on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/funvisis/</link>
    <description>Recent content in Funvisis on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/funvisis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alerta de tsunami en costas de oriente no impidió presencia masiva de bañistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alerta-de-tsunami-en-costas-de-oriente-no-impidio-presencia-masiva-de-banistas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alerta-de-tsunami-en-costas-de-oriente-no-impidio-presencia-masiva-de-banistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas.- Funvisis lanzó una advertencia este viernes sobre un fuerte oleaje que podría producirse en las costas venezolanas a causa de la elevada actividad sísmica y desgasificación del volcán submarino Kick’ em Jenny, en Granada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tal motivo, el Seismic Research Centre de Trinidad  y Tobago, encargado de monitorear el volcán ha decretado alerta NARANJA. Este tipo de alerta indica que una posible erupción podría iniciarse en menos de 24 horas. Dependiendo de la naturaleza de la erupción, podría ocurrir oleaje fuerte (tsunami) con arribo a las costas venezolanas en hora y media aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el llamado de Funvisis no amilanó a los bañistas del estado Anzoátegui, quienes acudieron masivamente este viernes de asueto a las playas regionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos tramos de los espacios acuáticos de Lechería, municipio Urbaneja, a mediodía, las olas crecieron un poco más de lo normal, pero las consecuencias negativas no asustó a quienes prefirieron salir a disfrutar del sol. “Tenemos que aprovechar hoy que hay sol, porque el miércoles llovió e inundó todo”,  comentó un bañista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En playa Lido, las autoridades de Protección Civil (PC) Urbaneja estaban alertas, y se mostraron pendientes ante cualquiera anormalidad en el mar y estuvieron haciéndoles recomendaciones a los bañistas, quienes llegaron temprano para pasar la mañana y evitar las precipitaciones que generalmente se producen en las tardes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>