<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comando on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/comando/</link>
    <description>Recent content in Comando on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/comando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Alias Kuko estaba implicado  en cuatro homicidios confirmados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las instalaciones del Comando de Zona 21, el gobernador José Vielma Mora ofreció una rueda de prensa referente al balance de seguridad y otros temas puntuales. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira, José Vielma Mora, aseguró que  el presunto paramilitar abatido  por efectivos del Sebin y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  en el municipio Ayacucho, “alias Kuko, estaba implicado  supuestamente no solo en la muerte de la médico integral del Centro de Diagnóstico Integral de La Fría, sino en otros tres asesinatos, en la zona norte del Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió el mandatario  regional, este sábado durante una rueda  de prensa ofrecida en las instalaciones del Comando de Zona 21, que Jhojacksson Antonio Pérez Peña,  de 26 años de edad, pertenecía a la banda de Los Urabeños, al mando del comandante Cepillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano falleció durante un enfrentamiento en el municipio Ayacucho. Tenemos detenidos a la concubina del hoy occiso, de nombre Carmen V.,  de 23 años, y a un acompañante en delito, identificado como Ricardo H., de 39 años. Se les incautó  una granada de mano, una pistola Beretta, 120 gramos de droga, dos motocicletas y municiones.    Y  estaba  implicado en el asesinato de la médico integral Juana Elizabeth Carrero, ocurrido el 9 de abril,  dentro de un centro asistencial de La Fría”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó  que el occiso  estaba  incurso también  en el homicidio de Jairo Javier Chacón Leal, registrado el 16 de febrero de este año, y en las muertes de Jean Marco Martínez y  José David Conteras Bula, ambas ocurridas el 20 de junio de este año. “Tanto su concubina como el acompañante están a la orden del Ministerio Público, cuidándoles y garantizándoles todos sus derechos humanos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Confirmado, este ciudadano apodado Kuko era el segundo al mando  de la banda criminal Los Urabeños, que opera desde el municipio Ayacucho, García de Hevia, hasta Panamericano. Estaba en actividades de droga, se manejaba con  el contrabando de alimentos, de  combustible; era sicario y tenía varios homicidios encima. Confirmamos que era un paramilitar de alta peligrosidad, un asesino consumado, que  cuando fueron las autoridades a detenerlo, se enfrentó y fue abatido. Cicpc está  buscando información, para dar con el resto de integrantes de esa organización”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Han dejado de fallecer por homicidio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;230 personas en Táchira desde 2012”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba   implicado en al menos cuatro homicidios. &#34; class=&#34;size-medium wp-image-422509&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845-209x300.jpg&#34; width=&#34;209&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba implicado en al menos cuatro homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a otro tema, puntualmente en el de los homicidios en la entidad  tachirense, Vielma Mora explicó que en el primer semestre de 2012 ocurrieron  340 crímenes, en 2013 bajaron a 268, en  2014 se registraron 160, y en el primer semestre de 2015 fueron 110 los homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La relación de 2012 a 2013, el porcentaje fue de 21,18 por ciento menos; del 2013 al 2014,  fue de 40,30 por ciento menos; y de 2014 al 2015 fue 31, 25; es decir, la relación en porcentaje entre  2012 a 2015  fue de 67,65 por ciento de disminución de asesinatos, lo que indica que han dejado de fallecer por homicidio 230 personas. Me complace anunciar que Táchira está a nivel nacional como el estado más seguro”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó y aplaudió el reciente decomiso de droga de más de 200 panelas de marihuana transgénica, en La Fría, por parte del Sebin y el Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma informó que en el primer semestre de 2015 fueron detenidas 2 mil 518 personas, por diversos delitos; el Bloque de Búsqueda  capturó a 242  solicitados por tribunales,  134 de ellos por homicidio, “prácticamente tenemos el ciento por ciento  de las personas que han cometido homicidios en Táchira. También se recuperaron 2 mil 779 vehículos, 160 armas recuperadas, 93 fueron inutilizadas, mil 485 municiones incautadas y se han desmantelado 83 bandas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a estas últimas, el mandatario tachirense  hizo referencia  a la captura de  otro presunto paramilitar y tres cómplices, en La Muralla, de San Antonio del Táchira, este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Zonal 21 ha desarticulado la banda más peligrosa de la frontera,  denominada  “Los Vacuneros”, con la detención de  cuatro ciudadanos que pertenecen a la banda  criminal Los Urabeños. Les retuvieron dos carros, dos motocicletas, arma de fuego, cargadores y municiones”, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin dar muchos detalles, explicó que el jefe de esa agrupación quedó identificado como Ángel B. “El procedimiento lo practicó una comisión de la Primera Compañía del Destacamento 212 de la Guardia Nacional. Tenemos a este ciudadano –añadió al mostrar una foto del detenido-  portando un arma de alto calibre, con  él y los otros  tres  creaban terror a los comerciantes, industriales. Seguimos tras los pasos de otras bandas criminales. Tenemos una evaluación perfecta de la frontera. Y nos satisface el gran trabajo que hacen las policías uniformadas,  las de inteligencia, el Cicpc, las FAN”, dijo para finalizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>