<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bashar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bashar/</link>
    <description>Recent content in Bashar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bashar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nuevo ataque en Siria causó la muerte de 12 personas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: HispanTV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos doce personas murieron y decenas resultaron heridas en un bombardeo de la aviación del régimen del presidente Bashar al Assad en la localidad de Qasr al Brich, en el norte de Siria y controlada por el grupo terrorista Estado Islámico (EI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, entre los fallecidos hay un hombre, una mujer y cuatro menores de la misma familia; así como una embarazada, publicó El Universal con información de  EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque fue perpetrado por helicópteros militares que lanzaron barriles de explosivos sobre esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONG no descartó que el número de víctimas mortales aumente porque hay varios heridos graves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qasr al Brich se encuentra en las inmediaciones de la ciudad de Al Bab, uno de los bastiones del EI en el norte de la provincia septentrional de Alepo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas, Al Bab ha sido blanco de los ataques de aviones y helicópteros gubernamentales, que han ocasionado decenas de muertos y heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siria es escenario de un conflicto desde hace cuatro años, que ha causado más de 230.000 fallecidos, según el recuento el Observatorio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>