<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Central on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/central/</link>
    <description>Recent content in Central on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 20:18:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/central/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Las mujeres utilizan los gemidos para manipular? </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/las-mujeres-utilizan-los-gemidos-para-manipular/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/las-mujeres-utilizan-los-gemidos-para-manipular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Investigadores de la University of Central Lancashire descubrieron, mediante un estudio, que más de un cuarto de las mujeres gimen de manera regular en el sexo, pero no por placer, sino como una forma para manipular el comportamiento del hombre durante la relación y sacar ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los gritos y expresiones durante el sexo sirven para motivar la excitación e incluso provocar orgasmos más placenteros. Pero las razones del por qué gimen las mujeres al parecer también incluyen un lado oscuro contra ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Placer con ventaja!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objetivo de constatar si los gemidos de las mujeres en el sexo están relacionados con el orgasmo o no, los científicos aplicaron una encuesta a las participantes, de entre 18 y 48 años, con preguntas sobre gemidos, gritos, decir palabras como “si” o “más” y dar órdenes durante el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados indican que 4 de cada 5 mujeres fingieron placer mediante gemidos exagerados, por lo menos en la mitad de veces que tuvieron sexo con su pareja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mujeres empleaban los gemidos y las palabras de ánimo para acelerar el proceso debido a la fatiga, el aburrimiento o las molestias en vez de ser una expresión directa de la excitación sexual&amp;rdquo;, afirman los investigadores del estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la misma manera, se revela que las mujeres experimentan más orgasmos durante los juegos previos a la penetración, en lugar de durante el acto sexual en sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mujeres con sus gemidos están tratando de influir en su pareja más que expresar directamente la excitación sexual&amp;rdquo;, afirma Gayle Brewer, uno de los responsables del estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no todo es malo, ya que no todas las mujeres lo hacen necesariamente por su interés, de hecho 92% de las participantes admite que gemir es una forma de aumentar la autoestima de su pareja y hacer que se sienta seguro sobre su atractivo y desempeño sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La inteligencia de las mujeres sobre cómo pueden beneficiarse del sexo queda demostrada en parte por este estudio, sin embargo hay muchas más razones al por qué gimen las mujeres y el placer definitivamente es una de ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tú, ¿lo has hecho para manipular, crees que es cierto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consulta todas las noticias sobre salud sexual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía Salud 180&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCV duplicó en un año la circulación del billete de Bs. 100</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 23:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;La impresión del billete de 100 bolívares continúa el ascenso que inició desde el año 2013.&lt;/strong&gt; Cifras del Banco Central de Venezuela (BCV) revelan que en el transcurso de un año la circulación de la pieza de más alto valor en el mercado monetario nacional aumentó 104,4%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La data oficial indica que al cierre del mes de junio de este año, el número de piezas del billete de Bs. 100 se colocó en 1.859,2 millones, versus los 909,5 millones de junio de 2014.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analistas han señalado que&lt;strong&gt; el incremento significativo de la liquidez y el alza sostenida de la inflación, ha obligado a las autoridades monetarias a emitir un mayor número de billetes de alta denominación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y profesor universitario, &lt;strong&gt;Ronald Balza, explicó que la inflación ha aumentado la demanda de efectivo para las transacciones.&lt;/strong&gt; Sostiene que el retraso en la emisión de billetes de Bs. 500 y Bs. 1.000 obliga a que se emitan más de la actual pieza de alta denominación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Hace un año ya deberíamos tener el billete de Bs. 1.000, uno de éstos equivale a 10 piezas de Bs. 100. Al emitirlos el BCV habría gastado mucho menos y, los usuarios habríamos tenido mayor comodidad para nuestras transacciones y menos peligros”&lt;/strong&gt;, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los números que reflejan el crecimiento de la emisión de esta pieza monetaria, se hacen más significativos al compararlos con el número de billetes que imprimió el BCV durante el primer año de ejecutada la reconversión monetaria.&lt;/strong&gt; En 2008 existía en el cono monetario unas 42,9 millones de piezas, lo que refleja un aumento de 4.233% en los últimos seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mayor gasto ejecutado por el gobierno cuyo presupuesto se ha colocado en más de Bs. 1 billón 221 mil millones y su consecuente incremento de la liquidez también ha obligado al ente emisor a la ampliación del número de piezas. &lt;strong&gt;Las cifras del BCV señalan que los recursos en bolívares en el mercado interno se ubican en Bs. 2 billones 675 mil 544 millones al 10 de julio de 2015, para un incremento de 83% en un año.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/wp-content/uploads/2015/07/BILLETES-EN-CIRCULACI%C3%93N-AL-CIERRE-DE-CADA-MES-FAMILIA-ACTUAL.pdf&#34;&gt;Informe sobre Circulación de Billetes BCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>