<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Central on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/central/</link>
    <description>Recent content in Central on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/central/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asociación Bancaria rechaza difusión de tasa cambiaria por la Web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ABV rechazó que se tome como referencia fuentes diferentes al Banco Central de Venezuela en la fijación y divulgación del tipo de cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Bancaria de Venezuela “ABV” emitió el pasado viernes un comunicado en el que “reitera a la colectividad que las páginas Web, redes sociales o cualquier otra de las fuentes que difunden información sobre el tipo de cambio, distintas al Banco Central de Venezuela u otros entes oficiales, no son una referencia válida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento reseña además que dichas informaciones “constituyen una fuente de distorsión”. Por lo que recomiendan “no guiarse por estos indicadores para establecer el valor del bolívar respecto al dólar estadounidense o cualquier otra moneda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ABV dijo que la práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a supuestas operaciones de mercados paralelos, con montos exiguos para nada representativos de la economía venezolana, realizadas en un mercado no transparente, se traducen en una gran especulación que reporta ganancias a pocos y pérdidas a la mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo agrega que “diariamente a través de fuentes no oficiales se reportan tipos de cambio volátiles, sin que lleven implícita ninguna racionalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explican al país que entre estos indicadores destaca la mala práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a operaciones de frontera, que representan un mercado ínfimo del que se desconoce el número de operaciones diarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que la Asociación Bancaria de Venezuela alerta que esta situación “se traduce en una espiral inflacionaria generadora de escasez y pobreza”, debido a que la tasa paralela está siendo usada como marcadora de precios de los bienes y servicios. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cae banda en España que pasó 20 mil TC de venezolanos sin salir del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;Desmantelan una organización que se dedicaba al blanqueo de capitales a nivel internacional. El operativo&lt;strong&gt; logró el arresto de 12 personas de la organización, cuya infraestructura permitía raspar el cupo sin tener que ir a España y obtener divisas a un cambio preferencial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios estimaron que &lt;strong&gt;al menos 20.000 venezolanos solicitaron tarjetas y no salieron del país. &lt;/strong&gt;El arrestó se logró gracias al trabajo de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil de España, con la colaboración de autoridades panameñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la banda criminal &lt;strong&gt;podían canjear la tarjeta por dinero en efectivo, gracias a los terminales puntos de venta (TPV) que disponían y a las empresas fantasmas que habían creado&lt;/strong&gt;. Luego, la organización se quedaba una comisión y el ciudadano la mayor parte de la estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La organización utilizaba las empresas que había &lt;strong&gt;creado para abrir “multitud de cuentas bancarias” con el fin de conseguir puntos de venta de bancos españoles que posteriormente se trasladaban a Panamá,&lt;/strong&gt; de manera que los ciudadanos pudieran justificar que habían salido al extranjero y que habían realizado pagos (falsos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Civil, asegura que la investigación ha sido posible gracias a “las estrechas relaciones” con los cuerpos policiales de otros estados. Los detenidos serán imputados por los delitos de blanqueo de capitales y falsificación de documentos mercantiles.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1873 cargos fijos tienen trabajadores del sector salud en el estado Táchira </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para informar a los trabajadores del sector salud, sobre la titularidad  de 1873 cargos, este martes se convocó a una asamblea en el  auditorio del Hospital Central donde los representante sindicales mostraron su satisfacción por los logros alcanzados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscar Martínez, secretario de organización de la Junta Directiva del Sindicato, señaló que hay una paz laboral en la institución y  se está introduciendo un nuevo contrato colectivo porque el actual se vence el primero de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos solicitando una prima de frontera para que sea elevada al estado,  un HCM para los trabajadores, el otorgamiento de lentes con un aumento horizontal para todo el personal-, dijo Martínez quien sostuvo que los trabajadores fueron informados sobre el pago de la deuda del año correspondiente al 2014, deudas que afirmó ya fueron honradas en casi su totalidad en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Destacó que hay 420 millones de bolívares para cubrir la insuficiencia presupuestaria del año 2015. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grecia prorroga el corralito hasta el domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-prorroga-el-corralito-hasta-el-domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 23:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-prorroga-el-corralito-hasta-el-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno griego decretó hoy la segunda prórroga del corralito impuesto hace diez días hasta el próximo domingo, después de que el Banco Central Europeo (BCE) haya decidido mantener sin cambios la cantidad máxima de liquidez de emergencia que los bancos griegos pueden pedir al Banco de Grecia.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El decreto ley, que ya ha sido publicado en el Boletín Oficial del Estado, entra en vigo a partir de la medianoche cuando expira la prórroga fijada hace dos días y recoge las mismas restricciones hasta el próximo domingo, coincidiendo con la celebración de la cumbre de líderes europeos sobre Grecia, reseña EFE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gremios suspenden paro en la UCV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad Central de Venezuela (Apucv), Víctor Márquez, anunció la tarde de este miércoles la suspensión del paro que convocaron los distintos gremios de esa casa de estudios el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y producirse pago de la deuda. La unidad es victoria”, informó Márquez a través de su cuenta en Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que el conflicto con la Oficina de Planificación del Sector Universitario fue solucionado y esta misma tarde, la UCV empezará a cancelar el retroactivo de mayo y junio a los empleados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos hacia la victoria en la segunda convención”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los trabajadores de la casa de estudios superiores más grande del país denunciaban un pago incompleto de sus salarios y bonos vacacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La OPSU pretende que tu bono vacacional no contemple el incremento de la tabla reconstruida”, expresó Márquez el lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nos pagan completo el aumento de la tabla reconstruida o se incrementa el conflicto”, había comentado el representante de Apucv.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y  producirse pago de la deuda. La unidad es victoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos.hacia la victoria en la  segunda convencion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marquezcvm/status/618886551976734721&#34;&gt;July 8, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCV declara paro indefinido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-ucv-declara-paro-indefinido/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-ucv-declara-paro-indefinido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes se decretó una medida de paro indefinido por parte de profesores, empleados y obreros de la Universidad Central de Venezuela (UCV) debido a inconsistencias de pago desde la Oficina de Planificación Universitaria (OPSU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sobre esta protesta fue publicada por la Asociación de Profesores de Universidad Central de Venezuela (Apucv) en su cuenta en la red social Twitter, informó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por inconsistencia de OPSU para pago salarial y bono vacacional se convoca a Asamblea General de profesores mañana”, tuiteó la cuenta @APUCV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros movimientos que hacen vida en esta casa de estudios también se hicieron eco de este llamado. La cuenta oficial de la Federación de Centros Universitarios de la UCV y el Sindicato Nacional de Trabajadores de la Universidad Central de Venezuela (Sinatra UCV) retuitearon la información a través de su cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el presidente del Sinatra UCV, Eduardo Sánchez, se producirá una reunión el día de hoy a las 2:00pm para buscar una salida este problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eduardo Sánchez (Presidente SINATRA): Hoy a las 2:00 pm habrá una reunión con OPSU para buscar una solución al conflicto”, publicó la cuenta @UCEVISTAS.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Por inconsistencia de OPSU para pago salarial y bono vacacional  acuerdan &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ParoIndefinido?src=hash&#34;&gt;#ParoIndefinido&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UCV?src=hash&#34;&gt;#UCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— APUCV (@APUCV) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/APUCV/status/618104393083297792&#34;&gt;July 6, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Eduardo Sánchez (Presidente SINATRA): Hoy a las 2:00 pm habrá una reunión con OPSU para buscar una solución al conflicto &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UCV?src=hash&#34;&gt;#UCV&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UniVe?src=hash&#34;&gt;#UniVe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— FCU UCV (@UCEVISTAS) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/UCEVISTAS/status/618117472013697024&#34;&gt;July 6, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>