<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciencia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciencia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Edición 47° del Festival Regional Juvenil de la Ciencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/edicion-47-del-festival-regional-juvenil-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/edicion-47-del-festival-regional-juvenil-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de promover la ciencia, la tecnología  y la innovación en el seno de la sociedad tachirense, la Asociación Venezolana para el Avance de la Ciencia (AsoVac) Capítulo Táchira y el Decanato de Investigación de la Unet, dará inicio hoy a las 10 a.m., a la  edición XLVII del Festival Regional  Juvenil de la Ciencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el evento participarán estudiantes de tres niveles de la educación venezolana: primaria, media y universitaria de diferentes instituciones del estado Táchira. Las actividades  iniciarán en los espacios del hall de la biblioteca de la Unet, con la recepción de los participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, en la tarde se expondrán los trabajos infantiles y se llevará cabo la conferencia “Maternidad y embarazo en adolescentes”, por parte del Observatorio Social de la Universidad Católica del Táchira (Ucat).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades continuarán mañana a las 8 a.m., con la presentación oral de los proyectos de los participantes, visita a los laboratorios de la Unet, plan de investigación y monitoreo ambiental de Inparques Táchira y el conversatorio denominado “Métodos de Investigación Científica en las diferentes áreas del conocimiento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el viernes 10 de julio a partir de las 8 a.m., se realizarán demostraciones de líneas de investigación de robótica, redes eléctricas inteligentes y electrónica industrial; asimismo, una visita guiada por el Jardín Botánico de la institución y el acto de clausura a las 2 p.m. en el auditorio B de la biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Festival Juvenil de la Ciencia fue creado en 1968 por AsoVac con el objetivo de promover el interés por la ciencia,  la tecnología y el acercamiento al conocimiento científico en todos los niveles de la educación venezolana. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>