<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chávez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ch%C3%A1vez/</link>
    <description>Recent content in Chávez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ch%C3%A1vez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Defensa del buen vivir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/defensa-del-buen-vivir/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/defensa-del-buen-vivir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Gobernar es hacer, es hacer todos los días y hacerlo con los ciudadanos. En estos momentos, cuando los logros alcanzados por el gobierno bolivariano en materia de acceso a los alimentos están siendo ferozmente atacados por la ultraderecha y sus aliados, es fundamental la unidad con el pueblo para defender lo que es su derecho al buen vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Día a día combatimos todo un entramado ilegal que crea desabastecimiento y especulación. Es así fácil provocar en la población una especie de añoranza de la época, a principios de los 90, en la cual los anaqueles de los supermercados estaban repletos -con preeminencia de productos importados- pero el porcentaje de la población que podía comprar en ellos era menos del 35%: una realidad de exclusión del 75% de los venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrategia de abastecimiento a precios accesibles permitió que en el 2012, la FAO avalara el logro de la reducción en un 50% de los índices de pobreza extrema en Venezuela. Era una meta impostergable. Era un terreno ganado que debía ir de la mano con una activación del aparato productivo, agropecuario y tecnológico, tal como lo ideó Chávez, para lograr la soberanía alimentaria y depender cada vez menos de las importaciones. En esa tarea estamos empeñados hoy, con las mujeres y hombres de bien del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los apátridas, dentro y fuera del país, combaten cada política destinada a garantizar la justicia social. Luchan sin escrúpulos por recuperar el poder y el provecho personal de la renta petrolera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con las herramientas que nos proveen la Constitución Bolivariana y las leyes, y con el pueblo, seguiremos combatiendo el contrabando de extracción de alimentos y combustible, el acaparamiento y la especulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la misma fuerza y más creatividad aún, vamos a continuar trabajando con los productores del campo, con los empresarios de sentimiento patriota, con los investigadores del área científica y tecnológica, para consolidar un aparato productivo nacional que nos dé soberanía alimentaria y energética. Así lograremos la Independencia definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Servir al pueblo es la mejor manera  de recordar el legado del Comandante”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/servir-al-pueblo-es-la-mejor-manera-de-recordar-el-legado-del-comandante/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/servir-al-pueblo-es-la-mejor-manera-de-recordar-el-legado-del-comandante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los 61 años del nacimiento del expresidente Hugo Chávez también fueron conmemorados con una jornada social en el barrio Las Margaritas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el expendio de 30 toneladas de alimentos y medicinas a precios justos, aportados por Cazta, Pdval, Mercal, Cafea, Lácteos los Andes, el gobierno regional llevó a cabo una megajornada social integral en el barrio Las Margaritas, donde benefició a más de tres mil familias, como parte de las actividades conmemorativas del 61 natalicio del expresidente Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, explicó que la jornada se cumple por iniciativa del gobernador José Vielma Mora, quién recorrió hace pocos días el sector, y “para recordar el trabajo desarrollado por el líder de la revolución a favor de los más necesitados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hugo Rafael Chávez Frías dejó una huella en cada uno de los venezolanos, sobre todo con el tema de la solidaridad, del humanismo, del socialismo, y esta jornada de acompañar al pueblo es la mejor manera de recordar su legado”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos con el pueblo, de la mano, hombro a hombro, para que no nos olvidemos nunca de nuestro comandante eterno; para eso estamos como gobierno, él nos enseñó a servir al pueblo, y eso es lo que estamos haciendo”, apuntó Febres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó la participación de los diferentes organismos dependientes del Ministerio del Poder Popular para Alimentación y los organismos del Ejecutivo regional, que trabajan en las comunidades contrarrestando la “guerra económica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la actividad, la Lotería del Táchira brindó atención médica de primera mano a las personas de la comunidad, que requerían un chequeo médico o revisión especial por alguna enfermedad o padecimiento, y les facilitó los medicamentos requeridos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Chávez en 10 frases a 61 años de su nacimiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Chávez nació el 28 de julio de 1954.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez Frías (1954-2013) fue un político y militar venezolano, presidente de la República Bolivariana de Venezuela desde el 2 de febrero de 1999, cargo que ostentó hasta su muerte el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chávez creó en 1982, junto con otros capitanes del ejército de tierra, el Movimiento Bolivariano Revolucionario-200 e intentaron un golpe de Estado en 1992 que finalmente fracasó y le llevó a la cárcel durante dos años. Tras ser indultado por el entonces presidente Rafael Caldera, Hugo Chávez se presentó a los comicios presidenciales de 1998, con el apoyo del Movimiento Quinta República (MVR), alzándose con la victoria y convirtiéndose así en el 47º presidente de Venezuela, explica el portal Muy Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su gobierno se caracterizaría por la aprobación en 1999 de una nueva Constitución, la nacionalización de la empresa Cantv la mayor telefónica del país y su filial de telefonía móvil Movilnet, entre otros movimientos, así como por convertirse en un “fenómeno político” entre su pueblo. Sus detractores, por el contrario, han calificado su gobierno como una dictadura sutil y demagógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su faceta personal, se casó dos veces y se separó de su última mujer en 2003, por lo que el puesto de primera dama quedó vacío durante sus siguientes 10 años como mandatario nacional. En junio de 2011 le fue diagnosticado un cáncer, del que falleció el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy Interesante seleccionó algunas de sus frases (que no pasaron desapercibidas):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Juro delante de Dios, juro delante de la patria, juro delante de mi pueblo que sobre esta moribunda Constitución (de 1961) impulsaré las transformaciones democráticas necesarias para que la república nueva tenga una Carta Magna adecuada a los nuevos tiempos. Lo juro&amp;rdquo;, (Investidura de Chávez el 2 de febrero de 1999).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Soy un profundo peronista de corazón, porque el general Juan Domingo Perón fue un soldado de América y del pueblo que compartió la misma línea que San Martín y Bolívar, entre otros&amp;rdquo;, (4 agosto 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Come here, mister danger, cobarde, asesino, eres un genocida, eres un alcohólico, eres un borracho, eres un inmoral, eres lo peor, mister danger, eres un enfermizo, lo sé personalmente”, (sobre el expresidente George Bush en 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sería extraño que en Marte haya habido civilización, pero a lo mejor llegó allá el capitalismo, llegó el imperialismo y acabó con ese planeta”, (año 2011).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un corrupto, sinvergüenza y ladrón de cuatro esquinas. Si por obra del demonio el señor (Alan) García llega a ser elegido presidente del Perú voy a retirar mi embajador, porque con un presidente así, Venezuela no va a tener relaciones con el Perú. No vamos a tener relaciones con un presidente de esta calaña, con un ladrón, con un tahúr. A ver si voy a una cumbre y me roba este billete&amp;rdquo;, (28 de abril de 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Váyanse al carajo yanquis de mierda que aquí hay un pueblo digno, aquí hay un pueblo digno, yanquis de mierda, váyanse al carajo 100 veces, aquí estamos los hijos de (Simón) Bolívar, de Guaicapuro (líder indígena venezolano) y de Tupac Amarú. Nosotros estamos resueltos a ser libres&amp;rdquo;, (11 de septiembre de 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ser rico es malo, es inhumano. Así lo digo y condeno a los ricos”, (año 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Señora canciller (de Alemania Ángela Merkel), se puede ir a&amp;hellip; Y no voy a decir más porque es una mujer. Ella es de la derecha alemana, la misma que apoyó a Hitler y la misma que apoyó al fascismo&amp;rdquo;, 12 de mayo 2008, al comentar una gira a Latinoamérica de la canciller alemana y después de que la alemana Merkel dijera que Chávez no era la voz de los latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si el clima fuera un banco, ya lo habrían salvado”, (año 2009, en la cumbre de Copenhague sobre el cambio climático).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parto lleno de optimismo, lleno de luz, de fe en Cristo, para seguir batallando y venciendo”, (año 2012).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desiderátum electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral-2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Después de la elección presidencial de 1998 que gana el presidente Hugo Chávez, Venezuela ha vivido no menos de 20 procesos electorales, signados por los actores políticos del chavismo como de “vital y trascendental importancia”; han vendido  en el elector la idea en cada elección, de que este evento electoral que se avecina sí es determinante para la sobrevivencia del proceso político que lideran, y si se pierde, todo el proyecto político se derrumbará, y así sigue la ruleta electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, con motivo de premiar el trabajo de los periodistas, le tocó a José Vicente Rangel dar unas palabras en nombre de los homenajeados y casi en tono lacónico lleno de la más profunda preocupación, le espetó al presidente Nicolás Maduro cinco dardos que están llevando al país a un despeñadero de incalculables consecuencias: 1.- La inseguridad no tiene claros resultados, 2.- La burocracia arruina iniciativas y proyectos, 3.- Lucha contra la corrupción, 4.- Ábrete más al país real, 5.- Presentar resultados contra la guerra económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son cinco grandes realidades que el Gobierno Nacional y la dirección política deben urgentemente abordar, pues ya no es la visión de la oposición la que dice estas realidades, sino que es un propio albañil de este proceso, que gestó y lideró Hugo Chávez y como dice el pueblo llano, “más claro no canta un gallo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Vicente es un sabueso y zorro de la política, que ha hecho de esta su pasión de vida con seriedad y respeto, por eso tiene amigos y enemigos, como es lógico que suceda en política, de manera que este decálogo de cinco apreciaciones de JVR no son ni soñadas ni inventadas, son del país real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preocupa también que el presidente de la República, en una de sus alocuciones y arengas al pueblo chavista, decía que si las próximas elecciones parlamentarias de diciembre de 2015 se perdían, él sería el primero en lanzarse a la calle, porque esa porción del pueblo venezolano que es chavista no puede perder lo conquistado; y resulta que el país está frente a un torneo electoral donde se puede ganar o perder, esa posibilidad existe y para eso es la democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el gobierno del presidente Maduro llegara a perder estas parlamentarias, ya JVR advirtió en sus cinco puntos claves la realidad del país, no se puede mantener el poder ni por la fuerza ni con el chantaje y el miedo, hay que brindarle al pueblo bienestar y calidad de vida, y en la visión  de Venezuela descrita por JVR está plasmada la actual realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes hacen un juego equivocado y maquiavélico de democracia, porque dejan entrever en el pueblo el refrán popular mexicano: “si no gana, arrebata”; suceda lo que suceda el próximo 6 de diciembre, será muy difícil que una Asamblea Nacional opositora pueda quitarle al pueblo reivindicaciones adquiridas a través de las Misiones y otros mecanismos de apoyo a quienes tienen menos posibilidades, porque ahí sí que se armaría “una de San Quintín” y el país entraría en otro desiderátum político.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desiderátum electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/desideratum-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Después de la elección presidencial de 1998 que gana el presidente Hugo Chávez, Venezuela ha vivido no menos de 20 procesos electorales, signados por los actores políticos del chavismo como de “vital y trascendental importancia”; han vendido  en el elector la idea en cada elección, de que este evento electoral que se avecina sí es determinante para la sobrevivencia del proceso político que lideran, y si se pierde, todo el proyecto político se derrumbará, y así sigue la ruleta electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, con motivo de premiar el trabajo de los periodistas, le tocó a José Vicente Rangel dar unas palabras en nombre de los homenajeados y casi en tono lacónico lleno de la más profunda preocupación, le espetó al presidente Nicolás Maduro cinco dardos que están llevando al país a un despeñadero de incalculables consecuencias: 1.- La inseguridad no tiene claros resultados, 2.- La burocracia arruina iniciativas y proyectos, 3.- Lucha contra la corrupción, 4.- Ábrete más al país real, 5.- Presentar resultados contra la guerra económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son cinco grandes realidades que el Gobierno Nacional y la dirección política deben urgentemente abordar, pues ya no es la visión de la oposición la que dice estas realidades, sino que es un propio albañil de este proceso, que gestó y lideró Hugo Chávez y como dice el pueblo llano, “más claro no canta un gallo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Vicente es un sabueso y zorro de la política, que ha hecho de esta su pasión de vida con seriedad y respeto, por eso tiene amigos y enemigos, como es lógico que suceda en política, de manera que este decálogo de cinco apreciaciones de JVR no son ni soñadas ni inventadas, son del país real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preocupa también que el presidente de la República, en una de sus alocuciones y arengas al pueblo chavista, decía que si las próximas elecciones parlamentarias de diciembre de 2015 se perdían, él sería el primero en lanzarse a la calle, porque esa porción del pueblo venezolano que es chavista no puede perder lo conquistado; y resulta que el país está frente a un torneo electoral donde se puede ganar o perder, esa posibilidad existe y para eso es la democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el gobierno del presidente Maduro llegara a perder estas parlamentarias, ya JVR advirtió en sus cinco puntos claves la realidad del país, no se puede mantener el poder ni por la fuerza ni con el chantaje y el miedo, hay que brindarle al pueblo bienestar y calidad de vida, y en la visión  de Venezuela descrita por JVR está plasmada la actual realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes hacen un juego equivocado y maquiavélico de democracia, porque dejan entrever en el pueblo el refrán popular mexicano: “si no gana, arrebata”; suceda lo que suceda el próximo 6 de diciembre, será muy difícil que una Asamblea Nacional opositora pueda quitarle al pueblo reivindicaciones adquiridas a través de las Misiones y otros mecanismos de apoyo a quienes tienen menos posibilidades, porque ahí sí que se armaría “una de San Quintín” y el país entraría en otro desiderátum político.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familia exhorta a intensificar investigaciones de mototaxista desaparecido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Wilmer Alberto Chávez Torres, 27 días desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 27 días de su desaparición, que se cumplen este miércoles, no hay  rastro del mototaxista Wilmer Alberto Chávez Torres, ni respuesta de los organismos de seguridad  encargados de  investigar este tipo de situaciones en el  estado Táchira ni tampoco  por parte del Ministerio Público que se ocupa de  ordenar las diligencias a practicar para tratar  de dar con  su paradero; parece no importarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así  lo siente la familia del muchacho de 23 años, pues a casi un mes de su muy extraña desaparición, parece que solo a sus seres queridos les preocupa  lo que le haya pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso, sería importante saber si las autoridades pudieron identificar y ubicar a la persona con la que el mototaxista se contactó un día antes    de desaparecer, que le  pidió  que buscara en el Terminal de Pasajeros a una cliente que debía movilizar en su moto hasta Coloncito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello Marisela Torres, madre de Wilmer, hizo un exhorto a la Fiscalía y a los cuerpos militares o policiales que les compete casos como  el de su hijo, que se  aboquen a indagar, a saber qué ha sido de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegura que la angustia y la zozobra que ella y el resto de familiares tienen desde hace casi un mes, está al límite. Que han acudido a un sinnúmero de personas, de  instituciones  con la esperanza de que alguien les dé una respuesta, y no han encontrado nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los números telefónicos que  la familia  pidió que se publicaran en la prensa, los mismos que aparecen en los volantes que han colocaron en distintos lugares de la ciudad, nadie los ha llamado para darles siquiera un indicio del paradero  del mototaxista, situación que les mortifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propicio recordar que  Wilmer Chávez,  trabaja como mototaxista para una  línea de Barrancas, denominada “Cooperativa de Mototaxis Barrancas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes 26 de junio,  después de buscar  y llevar a la novia hasta la universidad donde estudia, les informó a sus compañeros de trabajo que iría hasta el terminal de La Concordia para buscar a una muchacha, que por solicitud de otro cliente conocido, debía llevar a Coloncito, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco después de las 7 de esa mañana, se supone que Wilmer  se movilizó hasta el terminal. Y antes de las 8 de la mañana,  un conocido lo vio cuando en su motocicleta Empire Owen, roja, 2010, placas AB9E09V, iba con una dama como “parrillera” o pasajera, a la altura de Caneyes, vía a  la zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que se cree que el muchacho y la misteriosa cliente sí se consiguieron en el terminal y emprendieron el largo viaje a Coloncito. Sin embargo, de él no se ha vuelto a saber más. Su teléfono está apagado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente ese mismo día se reportó la desaparición de una jovencita de 17 años, residente en San Josecito, que se suponía que  se dirigiría  al terminal al momento de salir de su casa, pero según las personas  con las que se encontraría, ésta no llegó a la cita o al menos no pudieron reunirse con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se presumió por tanto, que esta chica pudiera ser la misma cliente que Wilmer tenía que buscar esa mañana, pero la vinculación entre uno y otro caso, no se ha establecido aún.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo, Marisela Torres pidió publicar los siguientes números telefónicos para quienes pudieran tener alguna información sobre su hijo: 0424-7468452, 0414-7372678, 0424-7584056 y 0276-3944332.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Miriam Bustos)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exesposa de Hugo Chávez pide a Leocenis García que pare huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; María Isabel Rodríguez, exesposa de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;María Isabel Rodríguez, exesposa del expresidente Hugo Chávez solicitó a través de la red social Twitter al director del Grupo 6to Poder, Leocenis García a que abandone la huelga de hambre que inició hace ya 71 días y busque otros métodos para llevar adelante su lucha y reclamo por lo que considera injusto en torno a su caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;“Así como me dijiste un día que yo aún tenía mucho que dar a mi país, hoy quiero decirte que abandones esa actitud tan injusta contigo mismo y retomes las riendas de tu vida porque te debes a tus hijos”, dijo Rodríguez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Manifestó solidaridad y apoyo a: “Su espíritu, que debe sentirse desolado e impotente”, calificando el ayuno voluntario que lleva hace ya casi dos meses y medio en el Hospital Militar Carlos Arvelo de Caracas como “errático”, según nota de prensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;La ex primera dama de la República exhortó al comunicador a hallar nuevas vías para sortear “su laberinto” y buscar la manera de nadie más sino él mismo pueda contar su propia historia y enfatizó: “Eres inteligente para encontrar otra manera. Aunque tenemos un cuerpo pasajero no somos autorizados para despojarnos de él a voluntad”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Leocenis García con desnutrición severa&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Residentes del área de medicina interna del Hospital Militar advirtieron a familiares de Leocenis García que padece de desnutrición severa al haber perdido 30 kilos de peso en más de 70 días de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Adicionalmente, sufre de una alteración de amilasas y lipasas en 1500 y 1000 respectivamente cuando los valores normales son de 100 y 200. Posee una bacteria que fue adquirida en el Hospital Militar que se encuentra alojada en el sistema urinario así como en el estómago. Los médicos del servicio de medicina interna afirmaron que en el cuerpo de García, “Se está consumiendo el tejido adiposo, lo cual complica aún más su estado de salud”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Por Leocenis García han intercedido el Nuncio Apostólico Aldo Giordano, el abogado constitucionalista Hermann Escarrá, quienes también le han solicitado que concluya la medida extrema de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>