<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuando on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuando/</link>
    <description>Recent content in Cuando on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 16:02:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Soul aún llora la muerte Amy Winehouse a cuatro años de su partida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:02:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando se cumple un nuevo aniversario de su partida, el mundo la recuerda a la leyenda blanca del Soul, &lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt;, quien dejó un legado por su extravagante personalidad y  exitosa carrera en la escena musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su vida estuvo marcada por las drogas y el alcohol, aunque en más de una oportunidad reconoció querer cambiar su destino, tal como lo expresó en uno de sus mayores éxitos,&lt;strong&gt; Rehab&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;donde cuenta que &lt;strong&gt;“intentaron llevarme a rehabilitación, pero yo dije que no, no, no&amp;hellip;”&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;276&#34; id=&#34;emb_jC2br&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Hace pocos días y como si fuera un reconocimiento, se estreno el documental&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Amy: la chica detrás del nombre&amp;rdquo; &lt;/strong&gt;que retrata la vida de la artista y que fue presentado en el festival de Cannes 2015. La cinta de &lt;strong&gt;Asif Kapadia &lt;/strong&gt;no estuvo exento de polémicas, ya que fue rechazado por la familia de Amy.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;430&#34; id=&#34;emb_9I6DP8&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Amy, quien reconoció no haber nacido para ser artista, sino para ser madre y dueña de casa, finalmente no logró superar la lucha contra las drogas y un 23 de julio la Policía británica la encontró muerta en su departamento, en Londres. Meses después se dio a conocer que el motivo de su muerte fue una&lt;strong&gt; intoxicación por un gran consumo de alcohol&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cantante no solo se destacó por su irreverencia y talento artístico, sino también por transformarse en un &lt;strong&gt;icono de la moda&lt;/strong&gt;, con un estilo muchas veces agresivo y llamativos tatuajes, estilo que el sitio de diseño, &lt;strong&gt;Stylight&lt;/strong&gt;, destacó en una llamativa infografía.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stylight.es/&#34;&gt;STYLIGHT.es&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paz en zonas de guerra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/paz-en-zonas-de-guerra/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/paz-en-zonas-de-guerra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Vivimos tiempos difíciles y complejos para hablar de paz. Es complicado definir lo que esta significa en determinados escenarios sociales y contextos políticos. Generalmente suele ser asociada con la ausencia de conflictos. Sin embargo, esto sería una “paz relativa” que solo ofrecería un cierto respiro o tregua para restablecer el desgaste humano sin proveer una resolución del conflicto existente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la violencia descontrolada que prácticamente no deja ninguna zona de nuestra ciudad inmune, cualquier forma de represión parece ganar la simpatía de aquellos que consideran que el modo apropiado para controlar la violencia es “abatir” al delincuente. Cuando se asume esta lógica se abandona la civilidad y se entra en el oscuro mundo de la anarquía y la barbarie. El problema de fondo es quién decide en un momento determinado o en un operativo quién es el delincuente o “paramilitar”. ¿Lo dispone el Estado? ¿El funcionario que hace uso de su armamento? Si no hay instancias imparciales y justas que sirvan como mediación, ¿cómo se determina el uso de la fuerza y contra quién se ejerce?, ¿cómo garantizar el derecho de todos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El teólogo alemán Johann Baptist Metz alguna vez expresó: “el nivel cultural de una política se percibe no solamente por medio de la proclamación de sus objetivos nobles, sino más bien a través de los medios que se utilizan para tales fines”. Debemos empeñarnos en la recuperación de un tejido cívico, de valores, organizaciones, mecanismos e instituciones que permitan de alguna forma la resolución justa y pacífica al problema de la violencia desatada que vivimos. Construir la paz en nuestro país requiere del esfuerzo de todas las instancias que hacen vida en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para alcanzar la paz necesitamos de políticas de largo alcance e impacto que no solo logren neutralizar al delincuente, sino también reducir el mercado de las armas y el narcotráfico que lo sostiene. La delincuencia es solo un eslabón de una larga cadena de cómplices y relaciones deshumanizadoras. La gravedad del problema consiste justamente en que no resulta nada fácil resolverlo mientras no exista una real voluntad política y social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No podemos confundir el hecho de querer alcanzar la paz con una especie de venganza que lleve únicamente a neutralizar un eslabón de la intrincada y amplia red de violencia. Nuestro esfuerzo como sociedad debe llevarnos a apostar por los valores que nos permitan asumirnos cívicamente como un colectivo social. En tanto sociedad los objetivos que nos trazamos deben coincidir con los medios que utilizamos. Este esfuerzo requiere de la instancia privilegiada de la justicia. Una justicia imparcial y eficaz que permita controlar la gran cadena de la violencia y penalice a todos los responsables, superando así los alarmantes niveles de impunidad que permean al sistema judicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se requiere de la participación activa en la organización de las comunidades. Escuchar la voz de las comunidades, sus problemas e iniciativas, y garantizarles seguridad y bienestar. Esta es la primera tarea para lograr identificar muchos de los problemas. Para ello hay que invertir en la educación de valores más allá de los espacios escolares. Esto puede favorecer nuevos liderazgos desde los cuales construir la convivencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La paz, para ser estable, necesita estar basada en la justicia, en el reconocimiento de los derechos de cada uno y en la construcción de instancias de encuentro y diálogo. El papa Francisco ha mencionado el necesario “coraje de la paz”. La paz no será la salida más fácil ni la más rápida, pero es la única garantía para restituir la sana convivencia perdida.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>