<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuando on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuando/</link>
    <description>Recent content in Cuando on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cuando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Después del 6-D… </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/despues-del-6-d/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/despues-del-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Son interesantes las reacciones del común de los venezolanos, a la convocatoria a la Asamblea Constituyente, considerada  la mejor vía para solucionar la grave crisis que padece la nación. Un porcentaje importante de los electores, piensan automática e instintivamente en la Constituyente de 1999; y el amargo recuerdo de la promesa e ilusión fraudulenta que dejó en el país, cuando ella se vincula con la propuesta electoral, engañosa, de 1998 del difunto presidente, que cambió la Constitución de 1961 y deformó el sistema democrático instalado desde 1958, que con errores y desviaciones, ha demostrado ser superior al régimen presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Constitución del 99 aprobada dentro de la referida Asamblea, mediante ese proceso engañoso en el que no se respetó las minorías, principio fundamental de la democracia, facilitó que el régimen  militarista, durante 16 años, en forma  abusiva,  con artimañas y la pasividad e indiferencia, consciente o inconsciente de la ciudadanía, iniciara, concentrara y manipulara los poderes públicos para los fines de la camarilla gubernamental, hoy entronizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando prevalecen razones valederas, es necesario debatir y convencernos de las mismas; eso es  democracia y libertad. Tenemos la certeza que los ciudadanos  estarán convencidos de las ventajas de la Constituyente y su viabilidad pero, aún no conocen completamente  los objetivos y  el método propuesto, entre otras cosas, porque aquellos que tendenciosamente adversan la nueva propuesta sobre el Proceso Constituyente por Iniciativa Popular, montan amenazas, vicios y desviaciones, propios del proceso chavista del 98, sobre la Asamblea Constituyente, ahora, a elegirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos procesos, son diametralmente diferentes, en su concepción, método usado y  fines a lograr. Este debate está abierto y es  urgente darlo. La propuesta incluye que después del 6-D, realizadas las elecciones parlamentarias, sea cual fuere el resultado, se impone más que nunca el MOMENTO CONSTITUYENTE.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Insistimos, que la mejor alternativa es recurrir a la Constitución y hacer uso de ella para restablecer la democracia  extraviada y con ella combatir el caos,  de 16 años de una “revolución” de quincalla, corrupción e ineptitudes que, entre otros aspectos calamitosos, evidencia el autoproclamado “Plan de la Patria” de naturaleza y fines comunistoides, que avanza inconstitucionalmente, con un sentido militarista, sin pausa, arbitrario en su proceder, con costos elevados y sin resultados beneficiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  MID promueve la Fuerza Popular para la Asamblea Constituyente Originaria acompañada  de un Proyecto de País: Venezuela Reconciliada. No obstante, habiendo explicado la propuesta; algunos  han entendido que debemos usar la Constitución para  “salir del presidente”; a través del Revocatorio; cuando la SOLUCIÓN categórica es derrotar  electoralmente  al régimen, transformar el sistema  y lograr  los propósitos, esenciales e inmediatos de desplazar el modelo económico impuesto, a los personeros del régimen que lo sostienen y obtener la reconciliación y la gobernabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Momento Constituyente debe tener su mejor expresión en el 2016, después del 6-D, con la Fuerza Popular, organizada y movilizada. Proceso regido, en forma transparente, por el Tribunal Nacional Electoral Constituyente, electo  por  el Soberano (sin el actual CNE), con Bases Comiciales Constituyentes, conforme establece la Constitución, en sus Arts, 5, 70, 347, 348, 349 y 350. Este planteamiento difiere de la forma empleada en la “Constituyente” convocada por Chávez, en 1999.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En conclusión: La Asamblea Constituyente con la Fuerza Popular promueve cambiar todos los poderes constituidos del Estado y abordar la transformación radical del país para obtener una nueva y mejor Venezuela, con el Pacto Social-Ciudadano alrededor del Proyecto País; fundamentado en la Constitución, las convicciones democráticas, la fe  en la libertad y el desarrollo y activando la organización, participación de los ciudadanos y de la Sociedad Civil, en pleno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La clave constitucional y democrática para iniciar el proceso, después del 6-D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La iniciativa de la convocatoria a la Asamblea Nacional Constituyente podrán tomarla…; o el quince por ciento de los electores inscritos y electoras inscritas en el registro civil y electoral” (Art. 348 de la Constitución). Es necesario, que  tres millones de venezolanos solicitemos dicho proceso rector para iniciar la transformación de la realidad actual  que garantice el futuro de Venezuela como República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Ex Profesor Universitario.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 10 frases con las que puedes traumar a los niños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-10-frases-con-las-que-puedes-traumar-a-los-ninos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-10-frases-con-las-que-puedes-traumar-a-los-ninos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Existen palabras y frases que &lt;strong&gt;pueden calar en la conciencia de un niño con mayor gravedad de lo que solemos pensar&lt;/strong&gt;, e incluso afectar su autoestima y deteriorar la relación con sus padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es verdad que no existe una guía exacta para ser los mejores padres, ni para educar sin errores a los hijos, pero &lt;strong&gt;es bueno tener en cuenta este listado de 10 frases que sería mejor evitar para no acarrear problemas de seguridad y confianza de los pequeños&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. “Eres tan…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas palabras seguidas de un adjetivo como tonto, insoportable, fastidioso, etc., pueden hacer que el niño se sienta en verdad de esa forma, y más si las usas constantemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. “No confío en ti” o “Eres un mentiroso”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando un padre le dice estas frases a su hijo, es muy probable que el pequeño se sienta mal e inseguro, ya que la persona que dice amarlo y a la que él quiere, no le tiene confianza, situación que lo puede llevar a no expresarse y a no platicar las cosas que le pasan porque de todas formas, no le creerán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. “No llores”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reprimir los sentimientos de los niños no es algo bueno ya que a la larga podrían acarrear problemas emocionales y hasta caer en depresión; es mejor siempre tener un dialogo constante con ellos para que expresen sus emociones con palabras y no con llanto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. “Te voy a acusar con tu papá o mamá”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta frase siempre deja como villano a uno de los padres, ya que la amenaza lleva consigo una reprimenda, por lo que el niño aprenderá con quién sí puede portarse mal y quién lo regaña por sus malas acciones. Aquí lo importante es que el rol de los padres sea parejo y que a ambos les tenga respeto y no miedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. “Nunca haces nada bien”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños están en su proceso de aprendizaje y es verdad que a algunos les cuesta más trabajo realizar ciertas actividades; sin embargo, como padres, deben poner paciencia y amor para enseñarles cómo hacer las cosas que más se les dificultan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. “Deja de molestar”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen mejores maneras de explicarle a tu hijo que en ese preciso momento estás ocupado y que no puedes jugar con él; pero que en cuanto te desocupes podrás prestarle atención. Estas palabras son muy fuertes para un menor, ya que le estás diciendo que lo único que hace es molestarte y que no lo quieres cerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. “¿Por qué no eres como tu hermano (a)?” o “Aprende a tu hermano (a)”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las comparaciones nunca son buenas y menos entre hermanos, ya que estás propiciando a que genere rencor y que su relación se vaya desgastando con el tiempo. Además de que sentirá que tu cariño como padre no es parejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. “¡Me vas a matar de un infarto!” o “Sólo me das disgustos”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con frases como éstas, le estás haciendo ver que sólo te trae problemas, por lo que se puede sentir mal al darse cuenta que no aporta nada bueno a tu vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. “Si no te portas bien te voy a…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las amenazas que no se cumplen tienen un efecto negativo en los niños. Si él hizo algo que no es correcto y tú le dijiste que obtendría un castigo por ello, debes cumplirlo; pues al no hacerlo, él sabrá que tus palabras no siempre son ciertas y tu autoridad se irá desgastando. Del mismo modo, debes cumplir con los premios que le prometes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. Humillaciones o burlas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante nunca hacerte el gracioso con los errores que cometen tus hijos, ya que puede dañar severamente su autoestima, provocando que le de miedo realizar diversas actividades por no ser humillado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cúcuta: Incautan carne en pésimas condiciones de salubridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cucuta-incautan-carne-en-pesimas-condiciones-de-salubridad/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cucuta-incautan-carne-en-pesimas-condiciones-de-salubridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cuando se desplazaban por la trocha Los Cerezos, en el Anillo Vial Occidental, los &lt;strong&gt;conductores de tres automotores escaparon al notar la presencia policial, dejando abandonada una carga de carne en pésimas condiciones de salubridad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al inspeccionar los automotores, personal de la Policía Fiscal y Aduanera (Polfa) encontró que llevaban carne en canal, vísceras y patas de bovino, sin cumplir con ninguno de los requisitos establecidos por las autoridades sanitarias para el transporte de este producto perecedero y expuesto a la contaminación del ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sin preservar además la cadena de frío, pudiendo afectar así la salud de la comunidad al consumir esta carne”, señaló el  mayor Javier Duarte, jefe de la Polfa en Cúcuta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la contaminación, s&lt;strong&gt;e sumó el deteriorado estado de las carrocerías de los tres vehículos y las tablas que utilizaban para apilar la carne.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Policía trasladó los vehículos hasta una bodega habilitada por la Dirección de Impuestos y Aduanadas Nacionales (Dian), donde se contabilizó la carga de contrabando, valorada en $87 millones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una camioneta Ford Bronco, placas GNA – 958, iban 1.848 kilogramos de carne. En una camioneta Chevrolet Trooper, placa EJA – 183, iban 797 kilogramos de carne y 739 de vísceras. En el tercer automotor, una camioneta Ford, placa OAJ – 092, llevaban 1.239 kilogramos de carne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo corrido del año, la Policía Fiscal y Aduanera ha realizado &lt;strong&gt;la incautación de 115 toneladas de carne y vísceras, valoradas en $2.000 millones. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mayor Duarte aseguró que se seguirán ejerciendo estas labores de control en las trochas que comunican con Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vía La Opinión&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>