<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Democrática on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/democr%C3%A1tica/</link>
    <description>Recent content in Democrática on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 21:56:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/democr%C3%A1tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Solorzano: “La MUD está preparada para postular mujeres”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática está preparada para postular mujeres a la Asamblea Nacional” declaró este jueves la diputada al Parlamento Latinoamericano Delsa Solórzano, en cumplimiento con la resolución sobre paridad de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclaró que “este es un mecanismo valioso importante para pretender convertir el cronograma electoral”, publicó el portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también diputada Dinorah Figuera, expresó que el actual Parlamento está en deuda con las mujeres en referencia a la aprobación de leyes. Entre algunas de ellas, mencionó que está “engavetada” la Ley de Equidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos como desafío que esta junta directiva de la Asamblea Nacional pueda culminar el año asumiendo la aprobación de la Ley de Equidad” mencionó la diputada en el Centro de Divulgación de Conocimiento Económico (Cedice).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como también señaló que las mujeres tienen derechos en el ámbito político y social.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD: Ceballos es el candidato para la AN  ya que la inhabilitación es administrativa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mud-ceballos-es-el-candidato-para-la-an-ya-que-la-inhabilitacion-es-administrativa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mud-ceballos-es-el-candidato-para-la-an-ya-que-la-inhabilitacion-es-administrativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;(Caracas).- El secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática, Jesús “Chúo” Torrealba, la abogada defensora de Daniel Ceballos, Ana Leonor Acosta, el coordinador nacional político adjunto de Voluntad Popular, Freddy Guevara, ratificaron que el dirigente actualmente recluido en el Sebin está habilitado para ser diputado de la Asamblea Nacional. Aseguran que la resolución de la Contraloría General de la República que presuntamente inhabilita al alcalde depuesto de San Cristóbal para ejercer cargos públicos, es una medida preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Chúo” Torrealba ratificó que Daniel Ceballos es el candidato unitario por el circuito de San Cristóbal. “Estamos acá en esta casa para traerle a nuestros hermanos de Voluntad Popular la más firme y recia muestra de solidaridad ante esta nueva agresión contra Daniel Ceballos. Nosotros somos claros y ratificamos que nuestro candidato es Daniel Ceballos, no hay ninguna razón ni siquiera dentro del marco de esta normativa que obligue a pensar en otra situación. Un mensaje para Daniel, caramba hermano cuanto miedo te tienen, caramba hermano te destituyeron, te montaron un juicio sobre otro, te secuestraron, te pusieron un uniforme amarillo, te raparon el cabello, casi te obligan a morir en una huelga de hambre en un sitio con temperatura a 40° a la sombra, te hicieron todo eso y todavía tienen miedo de competir contigo en una campaña en la que tu ni siquiera vas a estar presente. Ese es el homenaje que el miedo le rinde a un luchador popular, democrático y social como Daniel Ceballos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara explicó que existe mediante una sentencia del Tribunal Supremo de Justicia donde se establecen las diferencias entre la inhabilitación política y la administrativa. “Ayer salió una información en los diferentes espacios que decían que Daniel Ceballos está inhabilitado políticamente, esto es absolutamente falso. La Gaceta Oficial deja muy claro cuál es el planteamiento con Daniel. Esto surge a raíz de una locura que se inventó el gobierno nacional en el 2011 cuando a través de la Sala Constitucional de Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) declaró en respuesta a la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos diciendo que existían dos tipos de inhabilitaciones distintas. Queremos dejar claro que estamos en contra de esta calificación que ellos hacen, es un absurdo. Esto plantea una diferencia entre la inhabilitación política, que es la que surge cuando hay una sentencia definitivamente firme y la inhabilitación administrativa, que es la que surge de la Contraloría, esta sentencia que está en el expediente 1130 que dejo el magistrado ponente Arquiadio Rosales deja muy clara la diferencia entre ambas posturas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La abogada Ana Leonor Acosta explicó que la decisión se basa en que Daniel Ceballos no presentó la declaración jurada del patrimonio en los 30 días después de cesar sus funciones como alcalde del municipio San Cristóbal. “Ayer salió publicada la gaceta número 40695 de fecha 3 de julio, una decisión del Contralor General de la República bajo la resolución 193, en la cual confirma una decisión de inhabilitación a Daniel Ceballos. Al momento en que Daniel Ceballos fue destituido por la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia, declaró el desacato y condenó a Daniel a 12 meses de prisión y lo destituyó del cargo. Daniel Ceballos ya se encontraba detenido en Ramo Verde antes de esta decisión, una vez que se notifica que Ceballos no hizo esa declaración, se dice que Daniel está impedido de realizar esta declaración. Ceballos ha cumplido con todas sus obligaciones”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>