<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faltan on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/faltan/</link>
    <description>Recent content in Faltan on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/faltan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se agotan los químicos para realizar pruebas  de rutina y especializadas  en los laboratorios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422383&#34; style=&#34;width: 509px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los laboratorios no cuentan con los suficientes reactivos para hacer las pruebas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Poco a poco se agotan los químicos indispensables para realizar los exámenes de rutina y especializados indicados por los médicos tratantes, a fin de poder dar un diagnóstico más preciso sobre el cuadro clínico a cada uno de los  pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los laboratorios donde se practican los exámenes manejan una y otra opción a fin de adquirir los productos necesarios, pero cada día se hace más complicado adquirirlos, informaron varios profesionales de bioanálisis de San Cristóbal, quienes pidieron mantener en reserva sus identidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Están haciendo falta muchos químicos. Por ejemplo, para la parte de bacteriología, no se encuentran las placas para la siembra del cultivo, tampoco se hallan frascos de hemocultivos, importantes para practicar este tipo de examen, sobre todo a los niños”, dijo uno de los bioanalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ausencia de reactivos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltan algunos reactivos como los antígenos de superficie, hemoglobina glicosilada, que es exigida a las personas diabéticas para hacerle el debido seguimiento de sus niveles en sangre en los meses anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tampoco se encuentran algunas hormonas automatizadas, al parecer no están llegando ni siquiera al país”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También expresó que el material que sí se encuentra debe adquirirse a precios muy elevados, es por ello que el costo de cada examen puede variar, entendiendo que cada vez que llegan los pocos químicos se deben pagar más caros. “Cada semana o cada quince días están subiendo los precios de los químicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó la bioanalista que se está presentando la situación de que no todas las pruebas se pueden hacer en un mismo laboratorio, entonces al pedir el paciente en otro laboratorio que le realicen la que hace falta, no lo reciben. “Es difícil que se encuentren todos en un solo lado, mientras tanto la gente hace lo que puede”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del mismo modo especificó que en estos momentos no tienen las placas necesarias para hacer la siembra de los cultivos, que se hace con una toma de sangre,  material que es desechable y debe utilizarse mínimo tres por paciente, sin ello no se pueden realizar los cultivos que permiten conocer a ciencia cierta qué tipo de bacteria  u otro microorganismo está afectando la salud del paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otros productos  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hacen falta diluentes, que se necesitan para hacer el examen de hematología completa, igualmente los tubos de ensayo están extremadamente costosos, en algunas partes están usando los reusables, precisamente porque es complicado comprar nuevos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ante la escasez de algunos químicos, a las personas que vienen con las órdenes médicas se les ofrece lo que hay, mientras tanto seguimos tratando de encontrar el material necesario”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavía tenemos algún material de placas, pero cuando se acaben tenemos que dejar de recibir cultivos, y eso al final al que más perjudica es al paciente, el cual necesita llevarle al médico el resultado de la prueba para saber qué bacteria está atacando el organismo, a fin de que le indique el antibiótico adecuado para combatirla ”, explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que para hacer las pruebas de embarazo el material todavía se consigue, pero para la normal, porque para la cuantificada, el reactivo es difícil de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que a veces llegan y se consiguen durante cierto tiempo, pero luego viene el tiempo de escasez, es decir, que su adquisición es intermitente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–¿En estos momentos hay exámenes que no pueden realizar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Hay muchos de los especiales que no se pueden hacer, como la leptospira, para diagnosticar un caso de leptospirosis y procalcitonina, esta última es importante para diagnosticar la sepsis, ambas son pruebas especiales que requieren los médicos con urgencia, pero muchos laboratorio no cuentan con el químico específico para poder hacer el estudio—agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro bioanalista explicó que no hay reactivos de varias marcas, se percibe que solo hay de un solo laboratorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especificó que para las pruebas de los perfiles hormonales, los laboratorios están sufriendo porque no se encuentran para nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacen falta reactivos en general. Debido a la escasez que hay aumenta el costo de cada tipo de examen. Existen pruebas que debemos decirle a las personas que no se tienen, porque no se cuenta con el químico específico”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optimista, pensando en la necesidad que tienen los pacientes, expresó que al parecer ya aprobaron algunos dólares para adquirir los reactivos, que en su mayoría son importados, no obstante, habrá que esperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llegada de material&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En agosto o en septiembre, dicen: comenzará a florecer la mata, mientras tanto se sobrevive con lo que se tiene y se puede conseguir, pero no se puede hablar de que hay un abastecimiento normal, hoy se cuenta con el químico para determinado examen, pero dentro de quince días debemos decir que no la hacemos, porque se acabó el material”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cree que en septiembre puede estar llegando el material de las distintas casas comerciales que ofrecen los productos, mientras tanto se hacen sin problemas las pruebas de rutina, tal es el caso de hematología completa, orina, heces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, aclaró que  donde hay serios problemas es en los análisis especiales, tal es el caso de las hormonas, que se trabajan con equipos automatizados, ante ello se hace de manera manual y así otras que no son muy comunes que estén llegando, pero igual se pudieran hacer si se contara con el material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que también tienen problemas para adquirir las placas para los cultivos, material estéril que cada día se hace más complejo adquirir, no obstante, para hematología, química, orina, heces, sí se cuenta con cierto inventario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, indicó que ante esta situación de escasez, hay laboratorios que han debido incrementar los precios de los exámenes; sin embargo, en su laboratorio los han mantenido por cierto tiempo, como es el caso de la hematología completa, cuyo costo es de 200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>