<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cicpc on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cicpc/</link>
    <description>Recent content in Cicpc on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cicpc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En las próximas horas trasladan a Caracas la osamenta humana localizada en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-las-proximas-horas-trasladan-a-caracas-la-osamenta-humana-localizada-en-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-las-proximas-horas-trasladan-a-caracas-la-osamenta-humana-localizada-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el hallazgo de la osamenta que se hizo el martes en un área boscosa de Ureña, estuvieron el Cicpc, representantes del Ministerio Público y del Senamecf .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fin de descartar que pertenezca a alguno de los tantos jóvenes desaparecidos  en Ureña en el último año en esa zona fronteriza, en las próximas horas la osamenta humana localizada este martes, en el sector Zamurito vía La Mulata, de Ureña, será trasladada a Caracas para someterla a pruebas de ADN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que, pese a que existe poca posibilidad de que sea de alguno de estos desaparecidos, en virtud de que aún vestía un uniforme y botas militares; es decir, que la mayor presunción es de que pertenezca a  algún irregular, las pruebas se cotejarán con los familiares de todas estas personas que han denunciado las desapariciones de sus seres queridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sólo con las muestras ya existentes, a raíz de que fueron tomadas tras el hallazgo de 12 restos humanos hallados en tres fosas comunes allí  mismo en Ureña, sino que las autoridades regionales ya están previendo a otras familias, a las que no les pidieron  en esa primera oportunidad que  se las tomaran, que en cualquier momento serían convocados para que viajen a Caracas y se sometan  a las pruebas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la nueva osamenta, tal como ocurrió en mayo pasado, hasta la fecha las autoridades  no se han pronunciado abiertamente sobre el suceso, por lo que la información que sobre ello existe es muy imprecisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo se sabe que la data de muerte podría superar el año; que en el sitio, además de prendas militares y ropas de civil, encontraron utensilios de cocina y de higiene personal, en una especie de cambuche, por lo que se podría pensar que si éste no funcionaba como un pequeño campamento, bien pudiera considerarse que tuvieron allí a un posible  secuestrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los restos humanos colectados por funcionarios del Cicpc de la subdelegación Ureña, en compañía de representantes de la Fiscalía 20 del Ministerio Público y del Servicio Nacional de Medicina y Ciencias Forenses (Senamecf), se encuentra un cráneo fracturado; piezas  dentales;  huesos de diversos tamaños y formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También de manera extraoficial, debido al hermetismo presente, el hallazgo  de esta osamenta se logró a través  de la información que suministró un presunto irregular que  hace pocos días resultó herido durante un enfrentamiento en la frontera, el cual actualmente se encuentra bajo custodia militar en un centro asistencial que no ha sido revelado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los restos yacían insepultos, no  en una fosa, como  se mencionó inicialmente; en un apartado y boscoso lugar que conduce a La Mulata, a unos dos kilómetros de la finca “Las Hayas”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>