<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Country on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/country/</link>
    <description>Recent content in Country on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/country/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gerente del Hotel Country Garden Suites: “No corre riesgos nuestra estructura física”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La estructura física está sobre terreno sólido. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la estructura física del hotel Country Garden Suites se encuentra, según su gerente general, Ludy Bueno, sobre terreno firme y “no se corre ningún riesgo de deslizamiento, como algunos malintencionadamente han dejado ver en las redes sociales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aclaratoria la hizo precisamente luego de que “todos los organismos del estado a que les compete velar por esta situación de los suelos visitaron nuestro hotel y dejaron claro que no hay nada que temer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estábamos muy preocupados porque en las redes decían muchas cosas. Algunos en forma jocosa, pero que hacen daño, porque ya hasta nuestro personal estaba empezando a  tener algún nerviosismo, porque  se estaba atentando era contra su estabilidad laboral&amp;ndash;dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gerente general del Garden apuntó que el hotel ya  está en los 15 años y, “lo que nos ha caracterizado es la atención al cliente y eso vamos a seguir haciéndolo, porque tenemos una responsabilidad que la vamos a cumplir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que el hotel es visitado por muchos turistas y no se le puede hacer daño a una institución “tan seria y responsable como la nuestra, porque está de por medio es el turismo del Táchira, al que tenemos que cuidar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel, según Ludy Bueno, genera 45 empleos directos y 15 indirectos, “por lo que hacemos un llamado a quienes se han dado a la tarea de insinuar cosas que no son, que no le hagan daño al Táchira, porque somos conocidos a nivel nacional por contar con la mejor ubicación y un excelente clima de montaña, además de que nos buscan por la seguridad plena que se le garantiza a nuestros usuarios”.  (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>