<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 17:03:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Eliminan legalización y certificación de títulos ante el Ministerio de Educación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Héctor Rodríguez, ministro para la Educación. (Foto: AVN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles el presidente de la República, Nicolás Maduro, aprobó la supresión de los trámites administrativos de legalización de documentos probatorios de estudio llevados a través del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprobado, se suprimen todos esos pasos burocráticos, vayamos hacia un Estado eficiente, simple, sencillo, eficaz, al servicio del pueblo, al servicio de toda la nación&amp;rdquo;, puntualizó el Jefe de Estado tras recibir la propuesta presentada por el ministro para la Educación, Héctor Rodríguez, durante la instalación del Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación, en el Poliedro de Caracas y transmitido en cadena de radio y televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al solicitar la eliminación de la la legalización y certificación de títulos y notas, el ministro Rodríguez explicó la razón de la propuesta: &amp;ldquo;estas son notas y títulos que da el ministerio de Educación y luego le pedimos a los graduados que vengan nuevamente a la oficina central del ministerio de Educación para certificarle que las notas y títulos que les dimos son ciertos o no&amp;rdquo;, reseñó AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, señaló además que aunque en algún momento este trámite se justificó, por el tráfico o la falsificación de documentos, ahora gracias a la automatización de los trámites ya no hay razón para que el ciudadano deba dirigirse al Estado para que se le certifique algo que el mismo Estado le otorgó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al celebrar esta decisión, que aporta a la agilización de la administración pública, el Presidente Maduro destacó que propuestas como estas deben nacer del debate y la organización del pueblo, expresada en el Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto es como un consejo de ministros, ustedes son las ministras y los ministros, debemos perfeccionar este sistema (los Consejos Presidenciales)&amp;rdquo;, añadió el primer mandatario, al resaltar además que a estas instancias &amp;ldquo;debe llegar el diagnóstico y la propuesta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Consejos Presidenciales de Gobierno Popular son instancias creadas para que el pueblo pueda articular proyectos y políticas públicas, con el apoyo del Ejecutivo Nacional, para impulsar la transformación y la defensa del país, destacó la agencia estatal de noticias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aserca Airlines retoma la ruta Caracas - República Dominicana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Aserca Airlines reinicia sus operaciones aéreas a República Dominicana, con frecuencia diaria a partir del 3 de agosto del 2015.
&lt;div&gt;Según información reseñada en su página web, el itinerario Caracas-Santo Domingo, estipula hora de salida a las 7:30 am, llegando a Santo Domingo a las 9:00 am. Mientras que el vuelo Santo Domingo-Caracas sale a las 10:30 am y llega a Maiquetía a las 12:30 pm, informa Emen.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribunal inhabilitó a la alcaldesa zuliana Nidia de Atencio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tribunal-inhabilito-a-la-alcaldesa-zuliana-nidia-de-atencio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tribunal-inhabilito-a-la-alcaldesa-zuliana-nidia-de-atencio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La noche de este miércoles se conoció que la alcaldesa de La Cañada de Urdaneta, Nidia de Atencio fue inhabilitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascendió que la medida surgió en horas de la tarde por parte del Tribunal 5to de Juicio Dr. Rómulo García y el fiscal fue Juan Carlos Montaner. La inhabilitación entrará en vigencia en el 2017 cuando culmine su mandato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atencio estaba acusada por dos delitos, fue declarada inocente de la imputación de concierto de funcionarios con contratistas y culpable por evasión de procedimientos de licitación, la pena es de 18 meses de prisión pero se mantiene con su medida cautelar, en libertad,
&lt;div&gt;Su abogado, Fernando León, explicó que cuentan con el recurso de apelación: El tribunal tiene 10 días hábiles para publicar la sentencia, y León contará luego con 10 días para apelar, informa Últimas Noticias.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores españoles hablaron con Ledezma y desean reunirse con el ejecutivo nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-hablaron-con-ledezma-y-desean-reunirse-con-el-ejecutivo-nacional/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 14:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-hablaron-con-ledezma-y-desean-reunirse-con-el-ejecutivo-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senador Iñaki Anasagasti&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche el grupo de senadores españoles acudieron a la residencia del alcalde Metropolitano, Antonio Ledezma, para constatar su condición. “Lo hemos visto fuerte, ilusionado en el futuro del país”.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador catalán Josep Maldonado, manifestó que sostuvo una reunión muy larga con el fundador del partido ABP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos venido desde el punto de vista de conocer la realidad, de ver el estado físico y síquico de los presos que podamos visitar, entrevistarnos también con personas del gobierno. Hemos pedido reuniones con representantes de la Asamblea Nacional, de la Fiscalía. Nos gustaría hablar con las dos partes y hacer llegar aspectos positivos de que en democracia sumar es mucho mejor que dividir o restar” cita Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maldonado detalló que este jueves seguirán con su agenda en la que tienen pautada varias  reuniones con miembros de la iglesia, del gobierno y dirigentes detenidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Iñaki Anasagasti también expresó su deseo de entablar una conversación y escuchar de manera directa los argumentos del gobierno nacional,  con el máximo respeto, no obstante, “lo vemos complicado. Si nos recibe en Miraflores, ¡maravilloso!, sino, no pasa nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente anunció homologación  de sueldos a docentes estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció este miércoles la homologación a todos los docentes dependientes de las gobernaciones del país. Así lo dijo durante un acto con estudiantes en el Poliedro de Caracas en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Y de dónde saco los recursos? de los ingresos extraordinarios legales del Seniat ”, indicó, “todos esos ingresos se los voy a dar a los gobernadores para que se cumpla el objetivo de que los docentes de los estados tengan su homologación salarial”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó a los trabajadores que “más temprano que tarde se firmará su contrato colectivo en el Magistrado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó también que a partir del próximo mes de septiembre se activará el Operativo de Liberación del Pueblo (OLP) en todos los centros educativos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya basta de bandas criminales y antivalores. Los centros educativos tienen que ser centros de paz, adentro y afuera. Hay que salir a buscar a los muchachos que no están estudiando, que creen que andando con un pistolón son adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que los problemas de valores en los jóvenes no pueden recaer solo en las madres. “No le podemos dejar ese problema solo a la madre que está sufriendo. No vamos a dejar que los antivalores se traguen a la familia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, habló de “la titularidad de los trabajadores y trabajadoras del Ministerio del Poder Popular de Educación. Se somete a consideración del presidente de la República el otorgamiento del beneficio de titularidad a los 48.144 docentes que hasta ahora tienen condición de interinos, y 13.623 obreros contratados del ministerio”, esta petición fue aprobada por el presidente al momento, la cual indicó que debe avanzar con justicia y equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo sentido aprobó 3 peticiones que atienden los siguientes aspectos del Servicio Nacional Autónomo de Atención Integral a la Infancia y a la Familia (Senifa):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dignificación de las madres integrales del Senifa, las cuales atienden a una población de 110 mil niños y niñas en los Simoncitos comunitarios en los espacios de familia y comunidad, el cual cuenta con 23.224 madres distribuidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Otorgamiento de los beneficios de pensiones de vejez a través de la Gran misión hogares de la patria, a 5120 madres del sistema Senifa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nivelación del salario a salario mínimo, con los beneficios de la ley a 16.583 trabajadoras. Así como nivelar, de acuerdo con el Ministerio de Educación, a 1521 madres integrales que han obtenido el título de educación universitario.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Más temprano anunció la creación del Instituto Nacional para la Evaluación de la Calidad Educativa. “Que tome las riendas de los procesos de evaluación de la calidad educativa y en 6 meses presente un reglamento de carácter nacional para avanzar en el tema de la educativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta propuesta está enmarcada con la calidad educativa, los programas, del contenido de las materias, de la pedagogía. El Papa nos dejó tres tareas, una es la pedagogía para educar a un pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Acusaciones contra mi programa  de TV son porque duele la verdad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana (AN), Diosdado Cabello, dijo hoy que las acusaciones vertidas en contra de su programa televisivo “Con el mazo dando”, por un grupo de expertos de Naciones Unidas y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos son “porque les duele la verdad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ONGS supuestas defensoras de Derechos Humanos y libertad de expresión fueron a la ONU para que ‘Con El Mazo Dando’ salga del aire. Les duele la verdad”, señaló el jefe del Poder Legislativo venezolano a través de su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expertos de la ONU y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos lamentaron hoy a través de un comunicado los intentos por desacreditar e intimidar a defensores de derechos humanos en la televisión pública venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto está suscrito por los relatores especiales de la ONU Michel Forst (sobre la situación de los defensores de los Derechos Humanos), David Kaye (sobre la promoción y la protección del derecho a la libertad de opinión y de expresión) y Maina Kiai (de los derechos a la libertad de reunión pacífica y de asociación).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento es apoyado también por los expertos del Sistema Interamericano de Derechos Humanos José de Jesús Orozco, relator sobre Defensoras y Defensores de los Derechos Humanos, y Edison Lanza, sobre Libertad de Expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento, los expertos llaman la atención sobre las “acusaciones contra activistas” que Cabello hace a través de su programa del canal estatal Venezolana de Televisión (VTV) que se trasmite todos los miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cabello sale al aire haciendo acusaciones contra activistas de derechos humanos y organizaciones de la sociedad civil, con el aparente fin de intimidarlos”, afirman los expertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdan que los defensores de derechos humanos y las organizaciones de la sociedad civil “deben poder llevar a cabo su trabajo en materia de derechos humanos, así como cooperar libremente y con seguridad con los mecanismos internacionales y regionales sin temor a intimidación y represalias” y denuncian una serie de incidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro escrito, el presidente de la AN informó de que hoy, a las 21.00 (1.30 GMT) estará en su programa y señaló que se trata de un espacio “para chavistas” y que “los amargados pueden verlo pero no les conviene”, advirtió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcomilitar detenido era pareja de Diosa Canales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El capitán retirado de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Vasily Kotosky Villarroel Ramírez (43), capturado la noche &lt;strong&gt;del&lt;/strong&gt; lunes, era el enlace &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; Venezuela con los cárteles de droga que operan en &lt;strong&gt;México&lt;/strong&gt; y Colombia, &lt;strong&gt;informó&lt;/strong&gt; el general Néstor Reverol, comandante general de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional. Kotosky fue &lt;strong&gt;apresado en un tramo&lt;/strong&gt; de la autopista Gran Mariscal de&lt;strong&gt; Ayacucho cercano a Guatire,  estado Miranda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;militar&lt;/strong&gt; retirado estaba solicitado desde octubre de 2008, cuando fue &lt;strong&gt;allanada su finca en El Tigre, Anzoategui.&lt;/strong&gt; En esa ocasión huyó. En la finca encontraron &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt;de él con la modelo Dioshaily Rosfer Canales Gil, conocida como Diosa Canales. Ella dijo a las &lt;strong&gt;autoridades&lt;/strong&gt; desconocer &lt;strong&gt;las&lt;/strong&gt; actividades ilícitas de quie&lt;strong&gt;n era su pareja.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotosky &lt;strong&gt;presentaba&lt;/strong&gt; una difusión roja por &lt;strong&gt;Interpol&lt;/strong&gt;-Venezuela desde el 7/3/14 y una&lt;strong&gt;verde&lt;/strong&gt; emitida desde Estados Unidos, país que lo considera “un &lt;strong&gt;peligro&lt;/strong&gt; inminente a la seguridad &lt;strong&gt;pública&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol detalló que a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; le hallaron las cédulas de Rafael Pinto Guerra y Wilins Ricardo Acosta Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; fue capturado el también capitán &amp;reg; de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Robert Alexander Pinto Gil (32). Estaba fugado desde el 21 de mayo de 2013 del Internado&lt;strong&gt;Judicial&lt;/strong&gt; de Carabobo (Tocuyito), donde lo tenían &lt;strong&gt;preso desde el 22/2/10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos &lt;strong&gt;organizaban&lt;/strong&gt; bandas dedicadas al tráfico de &lt;strong&gt;drogas&lt;/strong&gt; entre Carabobo y Anzoátegui”, precisó &lt;strong&gt;Reverol&lt;/strong&gt;, quien ofreció ayer una rueda de prensa en el Comando Nacional Antidrogas de la&lt;strong&gt; Guardia Nacional, cuerpo que practicó&lt;/strong&gt; la captura. Habló a los &lt;strong&gt;periodistas&lt;/strong&gt; teniendo cerca a los &lt;strong&gt;capturados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto Gil portaba las &lt;strong&gt;cédulas&lt;/strong&gt; de Héctor Espiro Gómez y de &lt;strong&gt;Omar Alejandro Riveros Linares&lt;/strong&gt;. Este militar retirado fue &lt;strong&gt;guardaespaldas&lt;/strong&gt; de Walid &lt;strong&gt;Makled, condenado a 14 años&lt;/strong&gt; por tráfico de drogas. &lt;strong&gt;También está vinculado&lt;/strong&gt; con Luis Fran &lt;strong&gt;Tello&lt;/strong&gt;, el mano derecha de Daniel Barrera (Loco Barrera), narcotraficante colombiano capturado en Venezuela y deportado a&lt;strong&gt; EEUU en 2010, según&lt;/strong&gt; investigaciones del Comando Antidrogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol indicó que K&lt;strong&gt;otosky y Pinto Gil serán procesados&lt;/strong&gt; en Venezuela. “Ellos se dejaron &lt;strong&gt;arrastrar&lt;/strong&gt; por las tentaciones del narcotráfico”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a la mujer que intentó matar a sus hijos en Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/privan-de-libertad-a-la-mujer-que-intento-matar-a-sus-hijos-en-zul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/privan-de-libertad-a-la-mujer-que-intento-matar-a-sus-hijos-en-zul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Yelitza Josefina Peña Aldana (36) por haber intentado asesinar a sus hijos de 9 y 12 años de edad, hecho ocurrido el pasado sábado 18 de julio en una vivienda ubicada en el sector Altamira Sur de Maracaibo, estado Zulia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 35ª de esa jurisdicción, Jhovana Martínez, imputó a la mujer por la presunta comisión del delito de homicidio calificado en grado de frustración, previsto y sancionado en el Código Penal, publicó El Nacional con información del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de analizar los elementos de convicción expuestos por la representante del Ministerio Público, el Tribunal 7º de Control del estado Zulia dictó medida privativa de libertad para Peña Aldana y fijó como sitio de reclusión la sede de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ubicada en la parroquia Cristo de Aranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, el citado día en horas de la tarde, los vecinos del sector escucharon que los mencionados niños estaban pidiendo auxilio. Al acercarse, los pequeños manifestaron a los presentes que su mamá les había dado algo para desparasitarlos, por lo que mostraron el sobre de lo que ingirieron y de este modo los vecinos se percataron de que se trataba de veneno para roedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, trasladaron a los niños al Hospital Chiquinquirá, donde se les realizó un lavado estomacal y actualmente se encuentran en recuperación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los vecinos dieron aviso a los funcionarios del PNB, quienes se trasladaron al lugar para aprehender a la mujer. Una vez en el sitio, hallaron a Peña Aldana con heridas cortantes en sus muñecas, por lo que fue llevada al Hospital General del Sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este martes 21 de julio, Peña Aldana fue trasladada a la sede del tribunal de control que dictó la mencionada medida, luego de ser dada de alta médica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Mérida protestan en la ULA por la cancelación de cursos intensivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-merida-protestan-en-la-ula-por-la-cancelacion-de-cursos-intensivos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-merida-protestan-en-la-ula-por-la-cancelacion-de-cursos-intensivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El rector de la ULA, Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el MEU la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector de la Universidad de Los Andes (ULA), Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el Ministerio de Educación Superior la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La no realización de los cursos intensivos en la Universidad de Los Andes (ULA) mantiene a la ciudad estudiantil en caos tras varias protestas que se registran, protagonizadas por varios sectores estudiantiles, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lunes durante el día, estudiantes que hacen oposición al gobierno, protestaron responsabilizando al Ministerio de Educación Universitaria (MEU) por la no realización de los intensivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche, un grupo de estudiantes identificados con la izquierda, decidió apostarse a las afueras del edificio rectorado de la universidad y pernoctar allí, para exigir los cursos intensivos 2015 y responsabilizar al Consejo Universitario (CU) y a las autoridades de la ULA, por la nula disposición a realizar los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La avenida 3 Independencia, entre calles 23 y 24 fue cerrada por los jóvenes, quienes son dirigentes del Frente Universitario Reivindicativo de la Izquierda Aliada (Furia) y el martes, esa protesta junto a otras que se registraron en las avenidas Las Américas, esquina del viaducto Campo Elías y Tulio Febres Cordero, generaron un gran caos en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samuel Escalante, integrante de Furia, resaltó que la toma del rectorado es pacífica y busca que la ULA haga los cursos, ya sea porque los estudiantes cancelen la matrícula y el MEU reintegre el dinero, o porque la ULA asuma el costo que luego le cancelará el ministerio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escalante dijo que la única universidad del país que no hará cursos intensivos es la ULA, pues aseguró que el resto de casa de estudios los ejecutará con las modalidades que se aplican para tal fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vemos que desde el CU se aúpa un cierre técnico de la ULA porque truncan el ejercicio del intensivo, convocan, no directamente, pero si de manera cómplice, a un paro indefinido, que va en perjuicio de los estudiantes&amp;rdquo;, señaló Escalante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes identificados con la izquierda, dijeron estar totalmente de acuerdo con el aumento salarial que exigen los trabajadores universitarios, por lo que dijeron que es necesario y pertinente que se haga un ajuste a la tabla salarial; sin embargo, rechazan un paro de actividades indefinido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, otro grupo de estudiantes continuó con las protestas, exigiéndole al gobierno que otorgue los recursos a la ULA para hacer los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes de esta corriente política aseguran que a través del presupuesto, el gobierno pasa factura a los estudiantes que han manifestado públicamente oposición al gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son 34 millones de bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector de la ULA, Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el MEU la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se requieren cerca de 11 millones de bolívares para gastos de funcionamiento, 6 millones de bolívares para pagar personal externo a la ULA y 17 millones de bolívares para el pago de los profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Eso suma cerca de 34 millones de bolívares y sirve para atender 17 mil estudiantes con una sola asignatura en promedio, por lo que cada estudiante deberá pagar en promedio cerca mil bolívares por la segunda asignatura&amp;rdquo;, expresó Bonucci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó el rector que se fijó fecha para organizar los intensivos y ante la falta de respuesta a la solicitud de recursos y la imposibilidad de que con el presupuesto ordinario, que sirvió para 6 meses de funcionamiento, se puedan hacer los intensivos, los mismos no se ejecutarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mario Bonucci resaltó que hace 3 semanas habló con el Viceministro de Educación Universitaria, quien le ofreció ayuda, &amp;ldquo;pero pasó el tiempo y ni siquiera una llamada&amp;rdquo;.
En cuanto al pago de los intensivos, &amp;ldquo;existe un precedente de incumplimiento. El año pasado el Ministerio se comprometió a reembolsar a los estudiantes el pago de una asignatura del intensivo 2014. Pasó el año y nunca pagaron&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pide restablecer el orden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la toma del edificio rectorado, la autoridad de la ULA manifestó que no hubo ni siquiera intento de diálogo de los tomistas, quienes según sus palabras, acudieron a la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A pesar de que la Gobernación queda a pocos metros del Rectorado, las fuerzas de seguridad no han actuado para restablecer el paso por la avenida 3 Independencia&amp;rdquo;, señaló el rector, quien además hizo un llamado a la calma y a no usar la violencia como mecanismo de diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, llamó a las fuerzas de seguridad del Estado para restablezcan el orden y desalojen el edificio del Rectorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero está apartado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante del MEU ante el CU-ULA, Rubén Darío Castellanos, aseguró que la solicitud de intensivo de la ULA está en trámites, al igual que el resto de las universidades públicas, por ello consideró que el CU puede levantar la medida de no hacer los cursos porque no ha llegado el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Castellanos aseguró que los recursos están apartados y que la ULA no es la única universidad que se encuentra en esta situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que hay disposición del MEU en que se hagan los cursos intensivos, pero que el dinero no será enviado previamente y ante la deuda del año pasado, manifestó que son casos puntuales que presentaron problemas con los datos de identidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canciller se reunió con representantes de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-se-reunio-con-representantes-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-se-reunio-con-representantes-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Delcy Rodríguez acompañada de representantes de la ONU trataron temas relacionados a los Derechos Humanos. (Foto: Cancillería)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La canciller de Venezuela, Delcy Rodríguez, sostuvo una reunión de trabajo con representantes de distintas organizaciones de la ONU. La convocatoria se enfocó en el Plan Nacional de Derechos Humanos propuesto el gobierno venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodríguez conversó con Niky Fabiancic, coordinador residente del Programa Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD) en Venezuela. A la reunión también asistieron representantes del Consejo Nacional de Derechos Humanos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos tenido un intercambio constructivo y positivo con los representantes de los programas ONU&amp;rdquo;, declaró la ministra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodríguez destacó que las agencias internacionales felicitaron la iniciativa venezolana. También señaló que el expresidente Chávez llevó los Derechos Humanos a una dimensión constitucional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela está escribiendo horas de historia en materia de DD.HH. En la cuarta República la violación de DD.HH era masificada&amp;rdquo;, afirmó Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La Revolución Bolivariana ha colocado al ser humano y sus derechos, en el centro de la vida política del Estado Venezolano. No existía en la historia de Venezuela, un Gobierno que diera tanta prioridad, respeto, promoción y garantía a los DD.HH”, indicó la canciller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El encuentro contó con la presencia de Jorge González Caro, representante del Fondo de Población de las Naciones Unidas (UNFPA) en Venezuela; Kiyomi Kawaguchi, representante del Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (Unicef) y Mónica Sandri, representante del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE exigirá paridad de género en circuitos donde no se hicieron primarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de dos intentos fallidos el Consejo Nacional Electoral explicó ayer a los partidos (oficialismo y oposición) el Manual de Postulaciones sobre paridad de género. La presidente del CNE, Tibisay Lucena, dijo que reconocerán los candidatos elegidos en las primarias de la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela, y que solo será obligatorio escoger mujeres en los circuitos en los que no hubo consulta interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los resultados de las elecciones primarias se respetan y quedan, porque fueron los electores que escogieron esos candidatos”, afirmó Lucena, quien aseveró que las normas descritas en el Reglamento de Postulaciones con Paridad y en las primarias fueron “claras y consistentes”, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, quienes fueron elegidos como principales y suplentes en los 40 circuitos de la MUD quedan iguales, así como en las 87 circunscripciones principales consultadas por el PSUV, y no importará si en un determinado estado la mayoría de los aspirantes está integrada por hombres. Sin embargo, los partidos deberán postular como mínimo 40% de mujeres en el resto de los circuitos.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Como el 6-D se elegirán 113 nominales (por nombres y apellidos, entre principales y suplentes), y 103 por lista (representantes de partidos), aparte de los representantes indígenas, la MUD tiene que buscar 98 mujeres, distribuidos de la siguiente manera: 10 principales por lista que deben ir en los puestos 1 y 2, más 30 en el resto de la lista, más 29 principales nominales y otras 29 suplentes.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Los representantes de la MUD Tomás Guanipa (Primero Justicia) y Vicente Bello (Un Nuevo Tiempo) explicaron que el “mínimo de mujeres” nominales sería 45, entre principales y suplentes; y en el caso de la lista, 40 mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las dudas fueron aclaradas y ya tenemos a las candidatas”, aseguró Guanipa, pues la inscripción de aspirantes comienza el 3 de agosto y cierra el 8 de ese mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD espera que si surgen otras dudas puedan aclararse, aunque Guanipa dijo que se oponía a que existieran “nuevas normas”, ya que temían que se exigiera la cuota de jóvenes, lo cual podría en apuro a los partidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Manual de Postulaciones favorece a los partidos grandes, sobre todo si van en alianza, porque los porcentajes de paridad se aplicarán en totales nacionales; pero si se trata de organizaciones pequeñas tienen que presentar una correlación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt; en los estados para que puedan ser validadas por el CNE. En caso contrario no serán procesadas, dijo Bello. La disposición mencionada pudiera afectar a movimientos regionales que hayan acordado, por ejemplo, apoyar a un candidato determinado de la MUD o del PSUV en un circuito y tengan opción propia en otra circunscripción, porque tendrían que demostrar que aplicaron la relación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oficialismo busca candidatos. El CNE recibió, en una segunda tanda, a los partidos del oficialismo, y los técnicos de la Junta Nacional Electoral expusieron cómo ejecutarán el Manual de Postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación varía porque las 11 organizaciones del Polo Patriótico efectuaron procesos internos distintos, según sus estatutos. El PSUV eligió candidatos en 87 circuitos pero, a diferencia de la MUD, no incluyó a los suplentes, por lo que debe escoger 36 mujeres como suplentes nominales para cumplir la cuota de 40% y 44 mujeres por lista. A esta cuenta tendría que sumar 57 candidatos suplentes nominales y 58 por lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carlos Aquino, director de propaganda del PCV, dijo que la coalición gubernamental tendría que escoger cuadros en los circuitos plurinominales (donde el PSUV eligió un solo candidato y tienen que ser entre dos y tres), los suplentes que faltan y en voto lista. “El PCV aspira a nominar en todos los estados”, expresó Aquino, quien considera que se trataba de la primera reunión con el CNE, por lo que determinarán las fórmulas en otros encuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Excepción de la norma electoral&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La aplicación de la Regla de Paridad del CNE tiene excepciones. Un caso es el de Thamara Adrián, defensora de los derechos de la población Lgbti. Como aparece en el registro electoral como hombre se le reconocerá a la MUD como cuota de las mujeres candidatas, por resolución del CNE. Así será reflejado en la tarjeta, con el nombre que es conocida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Reglamento de las Postulaciones advierte que las inscripciones serán verificadas tomando en cuenta si el ámbito territorial de constitución de la organización política o grupo de electores y electoras es nacional, regional o distrital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El tema de las inhabilitaciones políticas (cinco) no fue tratado en la reunión CNE-MUD, efectuada ayer. El diputado de Primero Justicia Tomás Guanipa informó que se fijó el punto para otro encuentro con el Poder Electoral: “Las medidas de la Contraloría General son inaceptables porque pretenden sacar del juego político a dirigentes importantes, pero hagan lo que hagan vamos a sortear cada inconveniente y no podrán inhabilitar a más de 10 millones de venezolanos. El contralor se ha convertido en un inquisidor; sin embargo, ni el contralor ni el gobierno inhabilitará al cambio en Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El secretario general del Movimiento Revolucionario Tupamaro, José Pinto, aseveró que no tendrían problema para elaborar la maqueta electoral y que dependerá de las conversaciones con la alianza. El MRT propuso al PSUV 18 dirigentes como abanderados del Polo Patriótico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Por el MEP no asistió Wilmer Nolasco, quien fue designado secretario general en asamblea el 20 de junio, porque el TSJ le quitó las siglas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Lluvias inundaron varias calles de San Antonio de los Altos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotoslluvias-inundaron-varias-calles-de-san-antonio-de-los-altos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:05:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotoslluvias-inundaron-varias-calles-de-san-antonio-de-los-altos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las lluvias de la tarde de este martes dejaron fuertes inundaciones en las calles de San Antonio de los Altos (Miranda).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según reportes de usuarios en la red social Twitter, uno de los sectores más afectado es El Picacho, en donde encuentran varias calles sumergidas en el agua que cubre gran parte de la altura de los vehículos, publicó el portal del diario Últimas Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sectores como Las Minas y Oveja Negra, también se han visto afectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el kilómetro 27 de la Panamericana, un árbol caído sobre el tendido eléctrico y sobre un autobús mantiene lentitud en el tránsito.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;74515d05996547a9b516712857547079.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/74515d05996547a9b516712857547079.jpg&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;75a42c5deb2542c6a5ba27059cbca74c.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/75a42c5deb2542c6a5ba27059cbca74c.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: ÚN  | Gabriela Rengifo&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt;
&lt;/b&gt;&lt;img alt=&#34;4696c1a4a7bb4a1ab4d1cfe145af35c6.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/4696c1a4a7bb4a1ab4d1cfe145af35c6.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: @360mundo &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt=&#34;dfa4c100b4f844ec90f0bae911a36205.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/dfa4c100b4f844ec90f0bae911a36205.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: @360mundo &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt;
&lt;/b&gt;&lt;img alt=&#34;69b8ede9798b472a94e6bdfead2e0d81.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/69b8ede9798b472a94e6bdfead2e0d81.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: @cheo070777 &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt=&#34;9d2d1a03c48243f89dcd335888bacdbc.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/9d2d1a03c48243f89dcd335888bacdbc.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: @falchoufi &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt=&#34;61f49a00b7464e718b0c5dfe259f9f2d.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/61f49a00b7464e718b0c5dfe259f9f2d.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: @jorzu&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt=&#34;e2e8603cb277400e945d6076ebf76653.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/e2e8603cb277400e945d6076ebf76653.jpg&#34;/&gt;
&lt;b&gt;Foto: @LuzyBrilloVzla &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;b&gt;&lt;img alt=&#34;8b373cc0764744dd8db2ee89eb037333.jpg&#34; src=&#34;http://cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/8b373cc0764744dd8db2ee89eb037333.jpg&#34;/&gt;
Foto: @sumariumcom &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy se reanuda la audiencia de Marcelo Crovato</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014. (Foto: El Impulso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abogado y director de Foro Penal Venezolano, Gonzalo Himiob, indicó a través de su cuenta en Twitter que este miércoles se tiene previsto continuar con la audiencia del también abogado Marcelo Crovato y otros jóvenes detenidos durante las protestas ocurridas hace un año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para hoy está pautada en Caracas la continuación de la audiencia preliminar de Marcelo Crovato y otros”, señaló Himiob en la red social, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado mes de febrero a Crovato le fue otorgada una medida de arresto domiciliario. El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue detenido mientras prestaba su atención profesional durante un allanamiento, ejecutado en el ambiente de protestas que sucedieron en el país desde el mes de febrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señalan a dos exoficiales venezolanos  por presuntos lazos con cartel Sinaloa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- Las autoridades venezolanas presentaron hoy a dos exoficiales de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) capturados el lunes en el país acusados de liderar bandas dedicadas al tráfico de drogas vinculadas al cartel mexicano de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vasily Kotosky Villarroel Ramírez, de 43 años de edad, se encontraba solicitado desde octubre de 2008 (&amp;hellip;) con carácter internacional, por dirigir una organización delictiva dedicada al tráfico ilícito de drogas”, informó el comandante general de la GNB, Néstor Reverol, en una declaración a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villarroel, excapitán de la GNB, es señalado además “por permitir y hacer enlaces entre carteles mexicanos y carteles colombianos”, según aseguró Reverol acompañado del comandante nacional antidrogas de ese cuerpo, Héctor Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol informó también de la detención del exteniente Robert Alexander Pinto Gil, de 32 años de edad, quien según el mayorgeneral “organizaba bandas dedicadas al tráfico ilícito de drogas que operaban entre el estado Carabobo (centro) y el estado Anzoátegui (este)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto, según relató Reverol, fue detenido en 2010 tras la incautación de 336 kilos de cocaína, una aeronave y fue recluido en un centro penitenciario del que se fugó dos meses después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior venezolano, Gustavo González, aseguró el lunes que Villarroel, alias “El Potro”, es el “líder del cartel de los 40, financista y legitimador de los capitales ilícitos del Cartel de Sinaloa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro venezolano “el Potro”, tiene “vinculación comprobada con el narcotraficante Frank Treyo, ‘El negro Frank’, recluido en los EE.UU. y señalado de facilitar el envío decantidades importantes de cocaína desde Colombia hasta México parasu posterior transporte y distribución en Norteamérica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exoficiales venezolanos fueron detenidos el lunes en un operativo dirigido por el Comando Nacional Antidrogas venezolano desarrollado en el marco de un operativo llamado Operación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liberación y Protección del Pueblo (OLP) impulsado por el&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores españoles y suramericanos  comienzan hoy una visita a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La opositora Mesa de la Unidad (MUD) anunció una visita de senadores de España y de países suramericanos a Venezuela, enfocada en los “presos políticos” y las inhabilitaciones de opositores para participar en las elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la MUD, Jesús Torrealba, informó de que la visita tendrá lugar de miércoles a viernes de esta semana, para “atender básicamente la situación venezolana en su integralidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición, varios de ellos elegidos candidatos por la MUD para las elecciones al Parlamento del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que los visitantes acudirán con integrantes de la MUD, en una fecha que no especificó, a las cárceles en las que se encuentran recluidos los opositores Leopoldo López y Daniel Ceballos y tratarán de reunirse con el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, quien cumple arresto domiciliario por motivos de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además van a reunirse con los inhabilitados”, agregó y recordó que esta es una de las “acciones” a nivel nacional e internacional que la coalición opositora anunció que llevaría a cabo hace unos días para denunciar unas sanciones que considera “ilegales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los visitantes están, según Torrealba, los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García, por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que estos ilustres visitantes tengan una visión completa no solamente de los abusos políticos del Gobierno, sino además del drama humanitario, del drama social, que sirve de contexto a estos abusos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba aseguró que los senadores visitantes “han promovido el encuentro con autoridades oficiales de distinto nivel”, pero que desconoce sí estos han recibido una respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tienen espacio en la agenda para eventualmente reunirse con voceros oficiales”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, en la que se expondrán “los elementos fundamentales de la visita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Parlamento Europeo pospuso el pasado 15 de julio el viaje de una delegación de eurodiputados que pensaban reunirse con miembros del Gobierno, así como con representantes de la sociedad civil y la oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>