<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 15:52:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Periodista Milagros Socorro informó sobre disturbios en una alcaldía de Zulia </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/queman-cuadros-de-chavez-y-maduro-durante-saqueo-en-una-alcaldia-de-zulia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:52:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/queman-cuadros-de-chavez-y-maduro-durante-saqueo-en-una-alcaldia-de-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una multitud ingresó a la alcaldía de Sinamaica, como protesta contra la escasez y el racionamiento de alimentos. Los habitantes de La Guajira venezolana protagonizaron una serie de disturbios en la sede del gobierno municipal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio del disturbio, los manifestantes, presuntamente, sacaron y quemaron los retratos del fallecido presidente Hugo Chávez y del actual jefe de Estado, Nicolás Maduro, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo reportó a través de Twitter la reconocida periodista venezolana, Milagros Socorro. De acuerdo con su relato de los hechos, los habitantes del sector manifestaron su descontento porque los establecimientos de la región tienen semanas sin ser abastecidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hechos se iniciaron en la noche del martes y se extendieron hasta horas de la mañana, debido a que ninguna autoridad los recibió para escuchar sus quejas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sala situacional y los archivos del registro civil también fueron incinerados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reclaman por comida&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación irregular en Sinamaica inició cuando cuatro cavas llenas de alimentos producidos por Empresas Polar pasaron por la frontera, ante el puesto de la policía regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este hecho enfureció a los lugareños quienes procedieron a tomar por la fuerza el contenido de las cavas al recibir como respuesta de los funcionarios que dejaban pasar los productos por ódenes gubernamentales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según las versiones de los testigos, los militares decomisaron días atrás un cargamento de alimentos que prometieron vender a la comunidad, hecho que nunca ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Socorró explicó que en La Guajira viven en condiciones deplorables, pasando varios dáis sin energía eléctrica y sin conexión a internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respuesta oficial&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta los momentos, el alcalde Hébert Chacón no ha ofrecido ninguna declaración al respecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Juan Morillo, miembro del Cuerpo de Policía Bolivariana del Estado Zulia (CPBEZ), responsabilizó a ciudadanos colombianos de causar caos en busca de productos para vender en su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linchan a joven en Caricuao</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/linchan-a-joven-en-caricuao/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/linchan-a-joven-en-caricuao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yorbin Wilfredo Ortega García, de 20 años de edad, murió en el Hospital Miguel Pérez Carreño luego de ser linchado y quemado en la UD7 de Caricuao.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que el joven salió en la mañana a trabajar hace unos días y fue hasta este martes que familiares consiguieron su cuerpo en la morgue de Bello Monte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allegados dijeron que fue detenido, pero demostró su inocencia y salió libre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace 2 años su hermano también murió quemado presuntamente víctima de un crimen pasional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medios nacionales&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrastra y tres personas más detenidas por asesinato del padre de Charyl Chacón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/madrastra-y-tres-personas-mas-detenidas-por-asesinato-del-padre-de-charyl-chacon/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/madrastra-y-tres-personas-mas-detenidas-por-asesinato-del-padre-de-charyl-chacon/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt; El Ministerio Público emitió la privativa de libertad de cuatro personas, por su presunta vinculación con la muerte de Charles Chacón Rueda, padre de Charyl Chacón, animadora del programa la Bomba que transmite Televen.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 22° de Aragua, Angel Inciarte, imputó a la esposa de la víctima, Oly Ramírez de Chacón, junto a Johffren Oliveros González, Anthony Alonso Rodríguez y Lennon Tazon Ojeda, por presuntamente incurrir en los delitos de sicariato y asociación para delinquir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez evaluados los elementos de convicción presentados a solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2° de Control de Aragua dictó medida privativa contra las cuatro personas, quienes permanecerán recluidas en la Penitenciaria General de Venezuela, ubicada en San Juan de los Morros, estado Guárico, reseña una nota de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación, el citado día, el hombre se trasladó en su camioneta Grand Cherokee hasta el sector Mata Redonda de Maracay, donde pactó conseguirse con su empleado Oliveros González. Una vez en el lugar, tres hombres sometieron con armas de fuego a Chacón Rueda y se lo llevaron en su vehículo con rumbo desconocido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras varias diligencias coordinadas por el Ministerio Público y ejecutadas por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, se determinó la presunta vinculación de la mujer y los tres hombres con la muerte de Chacón Rueda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa no ha resuelto derrame de crudo en playas de Tacoa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/pdvsa-no-ha-resuelto-derrame-de-crudo-en-playas-de-tacoa/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/pdvsa-no-ha-resuelto-derrame-de-crudo-en-playas-de-tacoa/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada mañana, antes de ir a su faena, los pescadores deben cambiar redes y mecate porque el derrame de petróleo que se mantiene desde hace un mes les daña estos insumos de trabajo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antonio Cano, vocero del Consejo de Pescadores de Arrecife, dijo que hace una semana conversó por teléfono con el gerente general de las plantas de Pdvsa, quien se comprometió a resolver la avería que se mantiene en una de las tuberías por la que se conecta la manguera para el descargo de combustible desde el buque a uno de los tanques de la planta de Tacoa, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En los últimos días no atiende el teléfono y el gerente de Tacoa tampoco ha hecho nada al respecto”. Comentó que ahora solo de noche descargan el combustible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ahora lo descargan en la noche, pero no han corregido la falla. Ese buque debería hacer su descarga cada 15 días, pero ya tiene un mes varado porque no terminan de resolver el daño que causa el derrame. No hemos visto buzos ni a ninguna autoridad inspeccionando el lugar en los últimos días”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Román Mayora, otro de los pescadores, afirmó que la carnada muere con la contaminación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy auditan Registro Electoral que se usará el 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-auditan-registro-electoral-que-se-usara-el-6d/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 09:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-auditan-registro-electoral-que-se-usara-el-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los técnicos de los partidos políticos realizarán hoy la revisión de los movimientos reflejados en el Registro Electoral Preliminar de los comicios parlamentarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La verificación estará centrada en los cambios generados en el padrón de votantes entre diciembre de 2013 y el 24 de julio de 2015, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El análisis realizado por los técnicos electorales de la oposición indica que 1.100.000 ciudadanos entre 18 y 20 años quedaron fuera del padrón de votantes que se utilizará el 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, los técnicos electorales de la oposición resaltan la eliminación de 126 centros de votación, colegios entre los que estaban inscritos para sufragar 95.353 electores que fueron migrados forzosamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el análisis realizado indica que fueron creados 1.012 nuevos centros de votación, en los que están inscritos para sufragar 351.170 electores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además alertan que 673 de los nuevos centros de votación, en los cuales están inscritos 192.066 venezolanos, no están ubicados en estructuras educativas tradicionales, sino que se encuentran en sedes de consejos comunales, comunas y edificios de la Misión Vivienda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos puntos, junto a la presencia de 7.694 homónimos, centrarán el proceso de revisión que se realizará en la sede del CNE ubicada en Plaza Caracas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Tengo documentos del Pentágono con estrategia para generar caos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tengo-documentos-del-pentagono-con-estrategia-para-generar-caos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tengo-documentos-del-pentagono-con-estrategia-para-generar-caos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante el 78 aniversario de la Guardia Nacional Bolivariana, el presidente de la República, Nicolás Maduro, informó tener dos documentos del Pentágono con la “estrategia de crear caos y controlar el poder en Venezuela”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La oligarquía ha creído año tras año que promoviendo el caos, apoderándose de la violencia, llenando de emboscadas a nuestra patria, al final del camino, en una alfombra de claveles rojos, van llegar al poder político sobre el caos, la muerte y la división en Venezuela. Es una estrategia que a cualquiera le puede sonar esquizofrénica. Es una estrategia ‘Made in USA”, señaló el Jefe de Estado en cadena nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva AN propondrá reforma del Sistema Judicial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/nueva-an-propondra-reforma-del-sistema-judicial/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/nueva-an-propondra-reforma-del-sistema-judicial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- Por un mayor presupuesto para mejorar la operatividad de los cuerpos policiales, así como las condiciones integrales de cada uno de sus funcionarios; mejores políticas de prevención del delito que las implantadas mediante los Operativos de Liberación del Pueblo, entre otras iniciativas, se pronunció la candidata por la Unidad a la Asamblea Nacional Yajaira Castro de Forero, añadiendo el objetivo de modificar el sistema judicial venezolano una vez que se asuma la nueva legislatura, tras los resultados de los comicios del próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La dirigente del partido Primero Justicia encabezó este martes una actividad pública en la plaza Brion de Chacaíto, en Caracas, de consulta ciudadana sobre el preocupante tema de la incidencia delictiva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos formulando preguntas a todas las personas que transitan por este espacio sobre cuáles serían las propuestas de seguridad que le formularían a la Asamblea Nacional, y la mayoría ha manifestado, por supuesto, que el problema de la inseguridad es el primero que está atacando a los venezolanos”, informó la aspirante suplente por el circuito de Barcelona-Píritu-Peñalver, en Anzoátegui, al órgano unicameral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Un mes tan rojo como la sangre&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nosotros vemos cómo cerramos con ‘julio rojo’, igual como ha terminado el resto de los meses transcurridos este año, durante los cuales 430 personas resultaron asesinadas, entre ellos 8 funcionarios de los diferentes cuerpos de seguridad del Estado. Esto significa que la inseguridad se mantiene y que seguimos viendo cómo las calles de Venezuela se tiñen de rojo con los asesinatos”, manifestó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vocera de la tolda negriamarilla culpa como único responsable de la grave situación al Ejecutivo que preside Nicolás Maduro. “Se ha abandonado a los venezolanos, sobre todo a las personas de los sectores populares. El Gobierno, en estos 16 años, ha implementado 21 planes de seguridad que han fracasado, al igual que las ‘zonas de paz’, que lo que han servido es para que las bandas se fortalezcan, para que los criminales tengan mayor poder, por la impunidad que reina”, enfatizó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La abogada expresa su absoluto rechazo a la práctica de los Operativos de Liberación del Pueblo. “Hoy, el Gobierno se presenta con los OLP como el salvador de todos los venezolanos. Pero, por supuesto, es responsable de la situación que hoy en día vivimos en materia de seguridad, porque la Constitución así lo establece, que el único que debe proteger, garantizar la vida y los bienes de los ciudadanos es el Gobierno”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comerciantes rechazan expropiación  de las distribuidoras de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comerciantes-rechazan-expropiacion-de-las-distribuidoras-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comerciantes-rechazan-expropiacion-de-las-distribuidoras-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas (EFE).- El Consejo Nacional del Comercio y los Servicios de Venezuela (Consecomercio) pidió este martes a las autoridades del país reconsiderar la expropiación de los espacios desde donde distribuyen comestibles las empresas Alimentos Polar, Cargill, Pepsi Cola, Nestlé y Coca Cola, a toda Caracas y estados vecinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El comité ejecutivo de Consecomercio indicó en un comunicado que “acordó exhortar al Poder Ejecutivo a reconsiderar su medida de expropiación de los galpones” de las mencionadas empresas ubicados en el oeste de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el escrito se indica que la organización “asume que el Gobierno” y las autoridades de la capital venezolana “deben haber evaluado detenidamente las implicaciones que dicho procedimiento generará en el ya maltrecho funcionamiento de los diferentes establecimientos comerciales” en Caracas y zonas vecinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, los representantes del consejo de comerciantes resaltaron que esta medida de expropiación agravará las “cada vez más limitadas alternativas que tienen los millones de consumidores del Área Metropolitana para satisfacer sus necesidades básicas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa se quiere tomar, advierten, “en un ambiente de limitado abastecimiento y sin posibilidades de que dicha situación se revierta a la brevedad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consecomercio “destacó las incidencias en materia de empleo directo e indirecto, los efectos sociales en la zona donde están ubicadas las instalaciones industriales, además de la importancia de que la Capital de la República no quede desguarnecida de depósitos estratégicos de alimentos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También señalan que “si hoy las autoridades hicieran una consulta entre la población con respecto a la decisión tomada y las inevitables consecuencias que se producirán en el sistema de vida de los caraqueños, estos también plantearían una revisión de la medida”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El viernes pasado el director de la sección de alimentos de la venezolana Polar, Manuel Larrazábal, dijo a Efe que la empresa pidió al Gobierno reconsiderar la expropiación de estas instalaciones desde las cuales son distribuidos alimentos a 19 municipios, incluyendo toda la capital y dos estados vecinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Quedarían estos 19 municipios sin alimentos? La verdad es que tendríamos que evaluar otras opciones que no son fáciles, pero nosotros estamos absolutamente confiados en que va a primar la sensatez, y por eso pedimos que se reconsidere la medida”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz de Polar, la mayor empresa privada de alimentos del país, narró que la noche del pasado miércoles fue recibida la notificación de un tribunal para el desalojo inmediato de estas instalaciones que cubren unos 70.000 metros cuadrados para destinar el terreno a la construcción de viviendas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Serían, dice Larrazábal, más de 9.900 comercios que son clientes de esta red de distribución que se verían privados de estos productos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embarazadas serán censadas para garantizarles acceso a medicamentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/embarazadas-seran-censadas-para-garantizarles-acceso-a-medicamentos/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:39:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/embarazadas-seran-censadas-para-garantizarles-acceso-a-medicamentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La viceministra de Salud Colectiva, Claudia Morón, informó que las mujeres embarazadas serán censadas a través del Sistema de Captación y Seguimiento Materno Infantil (Sicam). “No debe quedar una mujer en Venezuela que no se capte en este registro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el Sicam es un registro que tiene como fin garantizar el control y seguimiento prenatal y suministro de medicamentos, como ácido fólico y vitaminas especiales, según información de la Agencia Venezolana de Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que el Sicam es parte de los 5 programas de atención médica comunal. El segundo programa trata de la atención a los pacientes con enfermedades crónicas no transmisibles y previsibles, como lo son las cardiovasculares, cáncer, cerebrovasculares, accidentes y hechos violentos y diabetes, consideradas primeros causales de muerte en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El programa ampliado de inmunizaciones garantiza a niños y niñas del país las vacunas requeridas y el esquema de vacunaciones que incluyen segundas y terceras dosis, dándole prioridad a las poblaciones indígenas y apartadas de los centros urbanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los programas es el de salud respiratoria, en particular casos de tuberculosis, mediante el cual se captan a las personas que la padecen y se aborda adecuadamente la patología.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente está el control de vectores, como el dengue, la chikunguña y la malaria, que se basa principiante en el saneamiento ambiental, como medida prioritaria para combatirlas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|PNB y GNB controlan situación irregular en Makro Valencia por supuesto intento de saqueo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotospnb-y-gnb-controlan-situacion-irregular-en-makro-valencia-por-supuesto-intento-de-saqueo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotospnb-y-gnb-controlan-situacion-irregular-en-makro-valencia-por-supuesto-intento-de-saqueo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes, se produjo un tumulto entre funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y compradores que esperaban desde las 5:00 de la mañana para adquirir mercancía en el establecimiento Makro de Valencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los efectivos intentaron llevarse detenido a un muchacho pero las personas que se encontraban a las afueras del establecimiento lo impidieron, informó el diario El Carabobeño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Testigos contaron que más temprano hubo intento de saqueo, lo que motivó la presencia de los cuerpos de seguridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agredido reportero de El Carabobeño&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrews Abreu, reportero gráfico de El Carabobeño fue agredido por un funcionario de la PNB, quien lo golpeó en la pierna con un bastón extensivo y lo despojaron de su cámara, reseñó el medio regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minutos más tarde, a través de su cuenta en Twitter, Abreu publicó que fue obligado a borrar las fotografías que había tomado.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/URGENTE?src=hash&#34;&gt;#URGENTE&lt;/a&gt; Un funcionario de la PNB me golpeo con un baston extensivo en la pierna y me quitaron la camara.&lt;/p&gt;
— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628589151647047680&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
El funcionario de la PNB me hizo borrar las fotos y me regreso la camara. Identificado como prensa igual arremetió contra mi persona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628593465815920640&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AHORA?src=hash&#34;&gt;#AHORA&lt;/a&gt; 10:50 Gran cantidad de personas en Makro Valencia. &lt;a href=&#34;http://t.co/BggsquuF8D&#34;&gt;pic.twitter.com/BggsquuF8D&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628589144810364928&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/%C3%9ALTIMO?src=hash&#34;&gt;#ÚLTIMO&lt;/a&gt; 10:40 Situación irregular en Makro de Valencia. GNB trata de controlar la situación. &lt;a href=&#34;http://t.co/WIu8rKSUSv&#34;&gt;pic.twitter.com/WIu8rKSUSv&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628583303889743872&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;¿Con hambre y sin empleo con Maduro me Resteo? El pueblo no come cuentos [Makro &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Valencia?src=hash&#34;&gt;#Valencia&lt;/a&gt; ] &lt;a href=&#34;http://t.co/kR6tfPNk47&#34;&gt;pic.twitter.com/kR6tfPNk47&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Twittar (@twittar27) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/twittar27/status/628628850948329472&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UltimaHora?src=hash&#34;&gt;#UltimaHora&lt;/a&gt; Varios detenidos tras intento de saqueo en Makro &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Valencia?src=hash&#34;&gt;#Valencia&lt;/a&gt; (+ Video) &lt;a href=&#34;http://t.co/zo8Y1Zl9Td&#34;&gt;http://t.co/zo8Y1Zl9Td&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/jVmiZDCOOg&#34;&gt;pic.twitter.com/jVmiZDCOOg&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Brian Fincheltub (@BrianFincheltub) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/BrianFincheltub/status/628627979401342978&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/villafrancaluis&#34;&gt;@villafrancaluis&lt;/a&gt;: Así sucedieron las cosas en Makro Valencia. Video por &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marupita&#34;&gt;@marupita&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://t.co/mn9GHG11kj&#34;&gt;pic.twitter.com/mn9GHG11kj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic VALENCIA (@trafficVALENCIA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVALENCIA/status/628627056310358016&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
desespero de la gente en el saqueo de Makro Valencia. &lt;a href=&#34;http://t.co/bucgUVtwWG&#34;&gt;pic.twitter.com/bucgUVtwWG&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Paolo Manzo (@pmanzo70) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pmanzo70/status/628624125616107520&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La gente se montaba en los estantes y agarraba lo que fuera vea &lt;a href=&#34;http://t.co/muP9w9z1US&#34;&gt;http://t.co/muP9w9z1US&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/4AG?src=hash&#34;&gt;#4AG&lt;/a&gt; en Makro Valencia &lt;a href=&#34;http://t.co/ztaIxweXYo&#34;&gt;pic.twitter.com/ztaIxweXYo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— ROOUTEK (@ROUTEK) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ROUTEK/status/628607706874683392&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esposa de Maduro es candidata a la Asamblea Nacional por lista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/esposa-de-maduro-es-candidata-a-la-asamblea-nacional-por-lista/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/esposa-de-maduro-es-candidata-a-la-asamblea-nacional-por-lista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La primera dama de Venezuela, Cilia Flores, a quien el chavismo prefiere llamar “la primera combatiente”, será candidata a las elecciones legislativas de este país que se llevarán a cabo en diciembre, informó el presidente venezolano, Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cilia Flores va a la batalla por la Asamblea Nacional (AN, Parlamento) a petición del pueblo y del movimiento revolucionario de Cojedes (centro)”, dijo Maduro durante un encuentro con las fuerzas del chavismo agrupadas en el llamado Gran Polo Patriótico (GPP).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La candidatura de la primera dama al frente de un circuito de dicho estado céntrico fue iniciativa, según el mandatario, de los movimientos sociales y de la gobernadora de Cojedes, la chavista Erika Farías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le han dicho que asuma una nueva responsabilidad al frente del estado Cojedes, su estado natal, de (la ciudad de) Tinaquillo”, afirmó el mandatario venezolano, quien además manifestó su satisfacción con la decisión de Flores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ella me consultó y yo le dije ‘usted es libre de ir a la batalla porque usted tiene su propio liderazgo, su propio espacio, aquí no hay machismo que la vaya a limitar’”, dijo al respecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flores se unió a Maduro, diez años menor que ella, desde los primeros años de militancia chavista, a principios de los 90.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actual primera dama ha sido parlamentaria, presidente de la Asamblea Nacional y procuradora general de la República, y conoció a Maduro durante la fundación del Movimiento político MBR-200, uno de los primeros organizados por el fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de “la primera combatiente”, el presidente socialista presentó los nombres de todos los candidatos de la llamada revolución bolivariana para los comicios legislativos, una lista que incluye a ministros, cantantes y deportistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los nombres están los ministros de Petróleo, Asdrúbal Chávez; de Infraestructura, Haiman El Troudi; de Comunas, Elías Jaua; de Educación, Héctor Rodríguez; de Pueblos Indígenas, Aloha Nuñez, y de Viviendas, Ricardo Molina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se suman también a las postulaciones los exministros Aníbal Chávez, hermano del fallecido Hugo Chávez, así como Nancy Pérez y Miguel Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, integrarán las listas de varios circuitos los cantantes Cristóbal Jiménez y Roque Valero; el medallista olímpico Rubén Limardo (esgrima), la presentadora de televisión Érika Ortega y el cineasta Carlos Azpúrua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de los candidatos del chavismo fueron elegidos en un proceso de primarias que se realizó en todo el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
