<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Venezuela solicitará a la ONU designación de mediador en el conflicto con Guyana </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La canciller venezolana, Delcy Rodríguez, informó que hoy enviará una carta al secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para solicitar la designación de un “buen oficiante” que medie entre Venezuela y Guyana en el marco del conflicto fronterizo que mantienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros, siguiendo las instrucciones del presidente Nicolás Maduro, esperamos que se active nuevamente este mecanismo (del buen oficiante) de una forma amistosa, práctica y legal”, dijo Rodríguez, de acuerdo con la estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN), que citó declaraciones que ofreció la canciller a periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra señaló que este sistema de mediación puede servir para resolver “esta histórica reclamación que tiene Venezuela sobre el Esequibo” y ratificó que, con relación al tratamiento de este tema, el país se mantendrá apegado a lo expresado en el Acuerdo de Ginebra, firmado en 1966.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, había informado el lunes pasado que se comunicaría “directa y personalmente” con Ban Ki-moon para activar el mecanismo del buen oficiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró el jueves que Venezuela va a recuperar la zona del Esequibo, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana, “por la vía de la paz” y señaló que el Acuerdo de Ginebra establece que el conflicto se resuelva por vías amistosas y legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que en el artículo 10 de la Constitución venezolana se indica que los territorios que pertenecen al país “son los que correspondían a la Capitanía General de Venezuela antes de la transformación política iniciada el 19 de abril de 1810, con las modificaciones resultantes de los tratados y laudos arbitrales no viciados de nulidad.”&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En esta norma constitucional, dice Rodríguez, “está claramente establecido el derecho que tiene Venezuela sobre el Esequibo, sin duda alguna, esto es una reclamación que no reconoce dudas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La canciller saludó que el presidente de Guyana, David Granger, indicara el jueves que buscará una solución bajo los auspicios del Acuerdo de Ginebra, aunque destacó que “hay mucha falsedad en ese discurso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dio una posición con muchas falsedades, pero creo que tuvo un paso significativo que es el reconocimiento al Acuerdo de Ginebra, como mecanismo para la solución por la controversia territorial”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra reiteró lo dicho por Maduro, quien ha señalado que dentro de esta controversia hay “pretensiones imperiales” que quieren dividir a los países del Caribe y, dijo Rodríguez, “acabar con el respaldo de los pueblos a Petrocaribe” hacia Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La controversia con la Exxon Mobil, el reclamo que hicimos, coincidió con el decreto (de EE.UU.) que consideró a Venezuela una amenaza para la seguridad de Estados Unidos. Son estrategias que sin duda alguna van acompasadas”, aseguró la canciller al recordar el decreto firmado por el presidente estadounidense, Barack Obama, en marzo pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó, asimismo, de que la semana próxima, una comisión de alto nivel liderada por funcionarios de Gobierno iniciará las reuniones para combatir con la verdad la “campaña de descrédito” en contra de Venezuela, que ha desplegado la trasnacional Exxon Mobil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela y Guyana mantienen un clima de tensión, que se ha incrementado en las últimas semanas, por la controversia limítrofe que abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles: “Para ganar las parlamentarias hay que trabajar todos los días”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- “Organización y unión”, reiteró una vez más el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, como claves para impulsar los cambios que millones de venezolanos reclaman. Dijo que el trabajo de calle hay que hacerlo todos los días, recorriendo cada rincón de la geografía nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos perder tiempo de cara a las elecciones de la Asamblea Nacional. Aunque las encuestas digan que tenemos 20% de ventaja, hay que trabajar y salir a buscar el cambio, porque sabemos que las elecciones del próximo 6 de diciembre son muy importantes. No podemos cegarnos, ni confiarnos, debemos  organizarnos  y seguir sumando voluntades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que cuando la Unidad obtenga la victoria en la Asamblea, su primera función debe ser crear un proyecto de Ley de Amnistía para la liberación de los presos políticos. “En un país que se habla de democracia ¿cómo van a tener privada de libertad a una persona por pensar distinto al Gobierno? Las inhabilitaciones políticas también deben frenarse en la Asamblea Nacional, porque es un instrumento de persecución contra quienes queremos cambio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles dijo además que el cambio que amerita Venezuela no puede construirse sobre la base de la confrontación. “El país necesita paz, diálogo sincero y honesto no un monólogo. En Miranda estamos todos los días en una comunidad distinta atendiendo las necesidades de nuestro pueblo, sea rojo o no. El cambio parte de eso, de sumar a todos, piensen como piensen, basta de seguir dividiendo, unidos somos más”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el mandatario regional señaló que el Gobierno nacional manipula la realidad del país. “Cuando montan sus shows por televisión nunca dicen nada que tenga que ver con la realidad que viven los venezolanos día a día. Tenemos una economía dolarizada, porque todo lo que se importa es con esa divisa. El bolívar nunca había estado en esta situación, tan devaluado. El país está desangrándose, cayéndose por un barranco. Es indignante la indiferencia del Gobierno, ellos como que viven en otro planeta. Mientras estén en el poder tienen que dar la cara y dar respuestas al país. Tenemos una inflación disparada, que va por las nubes y los salarios no alcanzan”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El precio del petróleo baja 4,08 dólares y cierra a 50,70 el barril </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El precio del barril venezolano cerró esta semana en 50,70 dólares, experimentando una importante baja al perder 4,08 dólares desde los 54,78 de la semana anterior, según el informe difundido hoy por el Ministerio de Petróleo y Minería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La incertidumbre en torno al crecimiento económico de la zona euro, dada la situación financiera de Grecia y el incremento en los inventarios comerciales de crudos y gasolinas en Estados Unidos, fueron los principales factores que ejercieron presión sobre los precios petroleros durante la presente semana”, dice el informe oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La baja del precio del crudo también se reflejó en el de la cesta de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), de la que Venezuela es miembro fundador, que pasó de 58,93 a 55,93 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Brent también sufrió una baja importante, al terminar en 57,87 frente a los 62,59 de siete días antes, así como el precio del Intermedio de Texas (WTI) en Estados Unidos que pasó de 58,26 a 53,24 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con el registro de esta semana, el precio de venta promedio en lo que va de año se sitúa en 49,84, por debajo de los 88,42 dólares del año pasado y de los 98,08 dólares de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cesta venezolana experimentó una curva de descenso que comenzó el pasado 12 de septiembre, cuando se cotizaba a 90,19 dólares el barril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela, quinto exportador mundial de crudo, vende alrededor de 3 millones de barriles de petróleo diarios, en su mayor parte a Estados Unidos y China.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El petróleo proporciona más del 90 por ciento de las divisas que recibe el país y la mitad de los ingresos del presupuesto fiscal, calculado para 2015 sobre un precio del barril de 60 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desplome sostenido del crudo venezolano obligó al Gobierno de Venezuela a implementar medidas económicas para aminorar el impacto por la caída de los ingresos, que disminuyeron en al menos un 30 por ciento. EFE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro discutirá sobre diferendo del Esequibo con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 19:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Este viernes 10 de julio el mandatario nacional realizará un contacto telefónico con el Secretario general de la ONU, Ban Ki-moon al que le comunicará la petición de iniciar el proceso de designación del buen oficiante para mediar entre los gobiernos de Guyana y Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que a las cinco de la tarde el presidente Maduro se comunique vía telefónica con Ban Ki-moon, reseñó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese mismo sentido, la canciller de la República Delcy Rodríguez viajó a Nueva York para reunirse con el representante del organismo internacional y hacerle entrega de una carta firmada por el mandatario nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el presidente Maduro rechazó el discurso que ofreció su par guyanés ante el parlamento de su país, David Granger en referencia al diferendo. “Dijo un conjunto de palabras y conceptos, Presidente, ha ofendido gravemente a nuestro país”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncia la defensa de López que persisten irregularidades en su juicio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/denuncia-la-defensa-de-lopez-que-persisten-irregularidades-en-su-juicio/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:32:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/denuncia-la-defensa-de-lopez-que-persisten-irregularidades-en-su-juicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;Roberto Marrero, abogado del dirigente de Voluntad Popular, Leopoldo López, informó que su defendido rechazó ir a la audiencia el miércoles en protesta por la sustracción de sus apuntes personales del expediente.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;Roberto Marrero dijo en el programa A Tiempo de Unión Radio, que “en una requisa violenta hace más de tres semanas le fueron sustraídos de su celda todos sus apuntes, eran todos los detalles que él tenía del juicio, todas sus anotaciones, ese es el corazón de la defensa, cada vez que declara un testigo uno anota las fallas, los errores y esa es una bitácora de hace un año le fue sustraída”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la condición de salud de López, Marrero recordó que el dirigente de la tolda naranja se preparó para la huelga de hambre y por eso mantuvo sus 30 días en ayuno. “Su salud se encuentra estable y físicamente ha mejorado, ha recuperado peso, hace sus ejercicios  y seguimos a la espera que su médico de confianza le realice una evaluación porque es su derecho, derecho negado por la jueza Susana Barreiros”, expresó Marrero.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multicampeón apneísta  venezolano emigró del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El multicampeón venezolano de buceo a pulmón Carlos Coste, primero en pasar la barrera de los 100 metros de profundidad en inmersión libre y peso constante, se ha alejado de su país por sentir “alergia” al actual Gobierno, señaló hoy a Efe en una entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desgraciadamente ahorita para apoyar las iniciativas deportivas en Venezuela tienes que involucrarte de una u otra manera con el ministerio del Deporte y el Gobierno y sinceramente yo le tengo alergia a todo eso, allí todo es política y una política muy basura, muy dañina para el deporte”, indicó Coste, quien reside desde hace meses en la isla de Bonaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste, que ha logrado 11 registros mundiales, es muy crítico con el Gobierno venezolano, que, según dice, “ha desangrado al país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo no he querido regresar hasta ahora por toda la crisis que hay, la delincuencia, no quiero pasar un mal rato allá, a pesar de que me da mucha tristeza no poder ver a mi familia, a mis amigos, pero he decidido no correr riesgo de acercarme allá hasta que la situación cambie”, argumentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el buceador, que “desde hace unos dos o tres años” ha manifestado públicamente su “rechazo por lo que está ocurriendo en Venezuela con todo el rollo político”, asegura que “ellos (el Gobierno) están metidos en el deporte y lo usan como una propaganda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste emigró hace poco más de un año junto a su esposa a la cercana a Venezuela isla de Bonaire, donde instaló una escuela de buceo libre en la que enseña y ofrece equipos profesionales para la práctica de la apnea en sus diferentes modalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deportista viene de participar la semana pasada en el “Deepsea Challenge 2015” en Bonaire, un evento en el que intentó superar el récord mundial de 145 metros de profundidad en la modalidad de peso variable, pero se quedó en los 126 y regresó a la superficie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como un “momento crítico” calificó el accidente que sufrió en Egipto en 2006, cuando sufrió un embolismo cerebrovascular gaseoso, mientras intentaba superar los 183 metros de profundidad en la especialidad sin límite que entonces ostentaba el austríaco Herber Nitsch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me hizo darle más importancia a lo que es la seguridad en mis próximos proyectos y récords, y fue una enseñanza no solo para mí, sino para la institución del ‘freediving internacional’ (Asociación Internacional para el Desarrollo de la Apnea, AIDA)”, recordó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue como el primer accidente en su tipo a ese nivel y se fueron modificando muchos reglamentos y protocolos”, agregó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste fue el primer campeón mundial de profundidad individual de la AIDA en 2005, y ha sido acreditado con dos récords Guinness, el primero en 2003, por convertirse en el primer ser humano en lograr una inmersión libre de más de 100 metros, y el segundo en 2010 por realizar la apnea más larga en una cueva (150 metros).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro reconoce haberse reunido  con Thomas Shannon dos veces en Miraflores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-reconoce-haberse-reunido-con-thomas-shannon-dos-veces-en-miraflores/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-reconoce-haberse-reunido-con-thomas-shannon-dos-veces-en-miraflores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas  (AFP) – El presidente venezolano, Nicolás Maduro, reconoció haberse reunido con el alto diplomático estadounidense Thomas Shannon en dos oportunidades este año en el palacio de gobierno de Venezuela, durante una entrevista que fue transmitida el miércoles en la noche por el canal Telesur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En este mismo salón me he reunido dos veces con Thomas Shannon, largas reuniones en este mismo salón Sol del Perú (del Palacio de Miraflores). (…) Yo apuesto al éxito del canal diplomático que abrió el presidente (Barack) Obama después de que nos dimos las manos y que más temprano que tarde logremos que se derogue el decreto que amenaza a Venezuela y logremos una regularización de relaciones sobre la base del respeto”, dijo al ser consultado sobre el avance del diálogo entre Caracas y Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los lazos entre los dos países, que carecen de embajadores desde 2010, se tensaron aún más en marzo cuando el presidente estadounidense Barack Obama firmó un decreto para sancionar a siete funcionarios del gobierno venezolano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la agenda de temas en discusión, Maduro precisó que ambos gobiernos conversan sobre el tamaño de las embajadas y sus funciones, el respeto al derecho internacional, algunas posibilidades de trabajo conjunto con los grandes avances de Petrocaribe en el Caribe, y el respaldo a Haití.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay una agenda allí que está moviéndose y lo más importante de todo es que ojalá esta iniciativa diplomática que se ha tomado entre el presiente Obama y mi persona deje buenos resultados para los gobiernos que vengan en el futuro”, apuntó Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El decreto firmado por Obama, que calificaba la situación en Venezuela de “amenaza” para Estados Unidos, despertó indignación en el país suramericano y en algunos de sus vecinos, e incluso desencadenó una campaña internacional de firmas para pedir su derogación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la entrevista con Telesur, Maduro también insistió en que Venezuela no renunciará a sus “derechos” en el Esequibo, calificó al presidente guyanés, David Granger, como un “provocador”, y reiteró que existe una “campaña contra Venezuela” financiada por la estadounidense Exxon Mobil.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obispos urgieron al Gobierno nacional a “tomar medidas económicas sensatas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obispos-urgieron-al-gobierno-nacional-a-tomar-medidas-economicas-sensatas/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obispos-urgieron-al-gobierno-nacional-a-tomar-medidas-economicas-sensatas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- La Conferencia Episcopal Venezolana emitió un comunicado este jueves en el cual exhorta nuevamente al gobierno del presidente Nicolás Maduro a tomar “medidas económicas sensatas”, ante la crisis descontrolada que está viviendo el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monseñor Baltazar Porras, arzobispo de Mérida, fue el encargado de leer en rueda de prensa parte del extenso pronunciamiento, que se inicia con una frase del Éxodo: “He visto la aflicción de mi pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los obispos urgieron al Gobierno nacional a “tomar medidas económicas sensatas en el marco de la Constitución y las leyes que impidan ese absurdo y nocivo mecanismo de una política económica equivocada que enriquece a unos pocos y empobrece a la mayoría”. Pero previnieron sobre el riesgo de que sean los más pobres los que “carguen con lo más oneroso de las medidas que se tomen”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje, el purpurado nacional también invitó a todos los venezolanos a ser “actores y protagonistas de la Venezuela que queremos” y reiteró que “es equivocado cerrarse en visiones ideológicas, en fanatismos o en legados intocables”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comunicado fue emitido con motivo de la clausura de la CIV Asamblea Ordinaria, que reunió en Caracas miércoles y jueves a los arzobispos y obispos de todo el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El episcopado dedicó buena parte de su reflexión a perfilar un país que, estima, está por construirse, “que ame la paz, donde haya seguridad para trabajar, producir y compartir donde se destierre la prédica estéril y dañina de catalogarnos por las diferencias, por el odio de clases, por la exaltación del enfrentamiento, idealizando el nacionalismo vacío, la violencia o la guerra, en el que la fuerza puede más que la razón”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exigen que las ganancias que genera el petróleo se empleen para financiar “la educación, la salud, la vialidad, y no sean usadas para ganancias políticas que no benefician en nada a la población”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuitero que publicó foto del cadáver de Robert Serra habría sido liberado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tuitero-que-publico-foto-del-cadaver-de-robert-serra-habria-sido-liberado/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tuitero-que-publico-foto-del-cadaver-de-robert-serra-habria-sido-liberado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este jueves fue liberado Víctor Andrés Ugas Azocar tras permanecer más de ocho meses en la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) por haber publicado en su cuenta en la red social Twitter una fotografía del cadáver del diputado Robert Serra, que presuntamente fue enviada por correo electrónico a un grupo de personas, entre ellas Ugas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información trascendió a través de la red social Twitter, publicó el diario Panorama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación se inició el 10 de octubre de 2014, cuando en las redes sociales fueron divulgadas varias imágenes del parlamentario fallecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El joven fue detenido el 15 de octubre de 2014, y privado de libertad desde el día 17 por funcionarios del Sebin, en atención a una orden de aprehensión solicitada por el Ministerio Público y acordada por la referida instancia judicial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreaza: familias en Guasdualito ya se están devolviendo a sus hogares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreaza-familias-en-guasdualito-ya-se-estan-devolviendo-a-sus-hogares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El vicepresidente Jorge Arreaza, ofreció un balance del recorrido que realizó en horas de la mañana en zonas del estado Apure, afectadas por severas inundaciones desde hace dos semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Hemos hecho un sobrevuelo de más de hora y media. Fuimos hacia la población de la Victoria, después recorrimos todo el Arauca, hasta El Amparo. Vimos todo el Río Sarare”, nombró al tiempo que destacó que las inundaciones fueron causadas por la confluencia de lluvias en Colombia y también en Los Andes venezolanos, “de manera que los ríos Sarare y Arauca se desbordaron”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En un contacto televisado por VTV, el Vicepresidente felicitó la conducta de los pobladores de Guasdualito, El Amparo la Victoria y otros, ante las inundaciones que lo obligó a abandonar sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo, valoró la organización de la población de la mano del gobernador Ramón Carrizales. “Afortunadamente tenemos un alcalde encargado, no tenía alcalde hasta hace poco y el TSJ tomó una decisión”, dijo en referencia a la reciente destitución de la alcaldesa de Guasdualito, Lumay Barreto, por parte del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Acusó a Barreto de las inundaciones en ese sector por no limpiar los caños cuando le correspondía hacerlo. “Tenía que hacer su trabajo durante los primeros meses del año que es cuando hay temporada de sequía, mientras que en otras zonas de apure hubo crecidas de los ríos e inmediatamente se ha vuelto a la situación de normalidad”, gracias al trabajo de sus alcaldes en los ríos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Igualmente, criticó a la emisora Fe y Alegría por lo que considera fue “un trabajo psicológico contra la población”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Cuadrantes de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que se amplió a ocho los cuadrantes de seguridad para atender a la población, porque está muy dispersa. “Se habían establecido siete cuadrantes de seguridad, de logística, donde está distribuida toda la población afectada, pero se decidió crear un  octavo cuadrante que tiene que ver con toda la población rural que está muy dispersa por todo el territorio”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Valoró el funcionamiento, desde principios de año, de los Órganos de Dirección de Defensa Integral (ODDI) donde, con la FAN, “todas las instituciones están organizadas para contingencias como estas”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;De vuelta a sus hogares&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Informó que todavía hay más de 1.000 familias en los refugios, pero ya se están devolviendo a sus hogares. “Esta mañana se fueron unas 60″.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Calificó como positiva la declaratoria de Emergencia hecha por el Presidente en el municipio Páez. “Hay los recursos necesarios para llevar adelante grandes proyectos para contener tanto el Río Sarare y El Arauca”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Por su parte, el gobernador de la entidad señaló que “el gran protagonista es el pueblo. Tuvimos una fase muy crítica donde se hacía difícil llevar los alimentos pero el pueblo resistió y hoy están volviendo a sus hogares y ven con alegría que se haya declarado la Emergencia; y también ya existen los recursos para disminuir el riesgo de una situación similar”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detectan cuadros virales y micosis en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detectan-cuadros-virales-y-micosis-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:29:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detectan-cuadros-virales-y-micosis-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Patologías como síndromes virales y micosis diagnosticó el equipo de médicos que fueron enviados a Guasdualito, estado Apure, por parte del Gobierno zuliano a través de la Secretaría de Salud para brindar apoyo a los compatriotas de la zona ante las inundaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tania Mesa, secretaria de Salud, informó que según el reporte enviado por el personal de salud en la zona, se han instalado dos unidades móviles en el centro de Guasdualito pertenecientes a la Fundación Vida Zulia y se han establecido equipos de médicos, paramédicos y personal de salud ambiental para realizar recorridos por la zona denominada cuadrante 12 o en el centro de poblado específicamente en el sector Táchira y Amparo, publicó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la fecha más de 70 pacientes fueron atendidos. Añadió que se está fumigando la zona para eliminar los criaderos de mosquitos que transmiten el dengue, chikunguña y malaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En descenso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un metro abajo. Esa es la medida que ha descendido en Guasdualito, según Haiman El Troudi, ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, quien también notificó que han sellado las roturas en los diques a fin de impedir el ingreso del agua del río Sarare, han retirado escombros de las calles que impiden el drenaje y continúan con las labores de achique en caños, puentes y zonas anegadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mérida y Táchira se mantiene en alerta preventiva ante la persistencia de las lluvias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coposa: El gobierno puede favorecer la producción eliminado el dólar a Bs. 6,30</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/coposa-el-gobierno-puede-favorecer-la-produccion-eliminado-el-dolar-a-bs-630/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/coposa-el-gobierno-puede-favorecer-la-produccion-eliminado-el-dolar-a-bs-630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nelson Quijada, presidente de Coposa, acotó que el gobierno nacional puede favorecer la producción venezolana con una medida concreta, como es la eliminación del dólar a Bs. 6,30,  ya que en su opinión, con esta tasa se está favoreciendo la importación y se deja sin capacidad competitiva a los productores nacionales, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una de las cosas que requieren un cambio inmediato es el tema de la paridad cambiaria. Se castiga al agricultor mientras se tenga un dólar subsidiado para las importaciones de alimentos, definitivamente nadie va a poder competir con un dólar a Bs. 6,30. Tenemos que lograr de alguna manera que la producción agrícola nacional sea satisfactoria y atractiva”, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expresó que desde el gobierno se pueden desarrollar políticas más dinámicas para  apoyar la producción nacional y en especial el sector agrícola y agroindustrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quijada argumentó que la realidad del mercado actual pasa por una situación especial que ha originado el comercio informal. “Hay unos productos con precios muy bajos con respecto a los países vecinos.   Antes nosotros teníamos un ‘bachaqueo’ fronterizo, hoy el “bachaqueo” es en todo el país. Hay que combatir esta actividad con políticas gubernamentales más completas, que incluyan toda la cadena para poder lograr una intervención más efectiva,  empresarios junto con el gobierno”, dijo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro aprobó 50 millones de dólares para Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El ministro para la Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, informó este miércoles que por instrucciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, se acordó el financiamiento de 50 millones de dólares para atender la situación de emergencia en el estado Apure, que ha sido producto de las intensas lluvias registradas estos últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por instrucciones del Presidente Nicolás Maduro, acordamos el financiamiento de USD 50 millones para atender al estado Apure”, escribió el ministro a través de su cuenta en Twitter (@RMarcoTorres), tras una reunión de trabajo que sostuviera con el presidente de la Corporación Andina de Fomento-Banco de Desarrollo de América Latina (CAF), Enrique García, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, indicó que ante la situación presentada en Apure, específicamente en Guasdualito, donde unas 900 familias han resultado afectadas, CAF oficializó también la donación de 50.000 dólares, los cuales ya están depositados en el Fondo de Emergencia. “¡Solidaridad con el pueblo de Apure!”, recalcó Marco Torres.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cavidea asegura que fallas en el Sica impiden normalizar distribución de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Cámara Venezolana de la Industria de Alimentos (Cavidea) expresó en un comunicado que las persistentes fallas que desde el mes de marzo viene presentando el Sistema Integrado de Control Agroalimentario (Sica), impiden a la industria normalizar las operaciones de transporte y despacho tanto de materia prima como de productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estiman que las empresas de alimentos acumulan en sus plantas y centros de distribución inventarios de hasta cinco días, que no pueden ser despachados a tiempo al mercado debido a las recurrentes fallas del sistema, explica El Mundo Economía y Negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas hacen esfuerzos por regularizar la distribución desde que el 19 de junio se presentó una falla mayor que originó el colapso y la interrupción temporal en la emisión de las Guías de Movilización obligatorias para todas las unidades de transporte de alimentos en el país… Una vez restablecido el sistema, siguen presentándose fallas de conexión, acceso y disponibilidad al mismo, lo que impide la distribución eficiente y a tiempo de materia prima y productos terminados”, se lee en el comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavidea hizo un llamado a la Superintendencia Nacional Agroalimentaria (Sunagro) para que ponga en práctica una solución permanente para el sistema que emite las guías de movilización que son obligatorias para poder transportar alimentos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gremios suspenden paro en la UCV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad Central de Venezuela (Apucv), Víctor Márquez, anunció la tarde de este miércoles la suspensión del paro que convocaron los distintos gremios de esa casa de estudios el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y producirse pago de la deuda. La unidad es victoria”, informó Márquez a través de su cuenta en Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que el conflicto con la Oficina de Planificación del Sector Universitario fue solucionado y esta misma tarde, la UCV empezará a cancelar el retroactivo de mayo y junio a los empleados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos hacia la victoria en la segunda convención”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los trabajadores de la casa de estudios superiores más grande del país denunciaban un pago incompleto de sus salarios y bonos vacacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La OPSU pretende que tu bono vacacional no contemple el incremento de la tabla reconstruida”, expresó Márquez el lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nos pagan completo el aumento de la tabla reconstruida o se incrementa el conflicto”, había comentado el representante de Apucv.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y  producirse pago de la deuda. La unidad es victoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos.hacia la victoria en la  segunda convencion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marquezcvm/status/618886551976734721&#34;&gt;July 8, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>