<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alerta de tsunami en costas de oriente no impidió presencia masiva de bañistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alerta-de-tsunami-en-costas-de-oriente-no-impidio-presencia-masiva-de-banistas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alerta-de-tsunami-en-costas-de-oriente-no-impidio-presencia-masiva-de-banistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas.- Funvisis lanzó una advertencia este viernes sobre un fuerte oleaje que podría producirse en las costas venezolanas a causa de la elevada actividad sísmica y desgasificación del volcán submarino Kick’ em Jenny, en Granada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tal motivo, el Seismic Research Centre de Trinidad  y Tobago, encargado de monitorear el volcán ha decretado alerta NARANJA. Este tipo de alerta indica que una posible erupción podría iniciarse en menos de 24 horas. Dependiendo de la naturaleza de la erupción, podría ocurrir oleaje fuerte (tsunami) con arribo a las costas venezolanas en hora y media aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el llamado de Funvisis no amilanó a los bañistas del estado Anzoátegui, quienes acudieron masivamente este viernes de asueto a las playas regionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos tramos de los espacios acuáticos de Lechería, municipio Urbaneja, a mediodía, las olas crecieron un poco más de lo normal, pero las consecuencias negativas no asustó a quienes prefirieron salir a disfrutar del sol. “Tenemos que aprovechar hoy que hay sol, porque el miércoles llovió e inundó todo”,  comentó un bañista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En playa Lido, las autoridades de Protección Civil (PC) Urbaneja estaban alertas, y se mostraron pendientes ante cualquiera anormalidad en el mar y estuvieron haciéndoles recomendaciones a los bañistas, quienes llegaron temprano para pasar la mañana y evitar las precipitaciones que generalmente se producen en las tardes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sostienen reunión de trabajo en Caracas para promover bloque obrero del Alba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sostienen-reunion-de-trabajo-en-caracas-para-promover-bloque-obrero-del-alba/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sostienen-reunion-de-trabajo-en-caracas-para-promover-bloque-obrero-del-alba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Vicepresidenta de Asuntos Internacionales de Petróleos de Venezuela, S.A. (PDVSA), Delcy Rodríguez, sostuvo un encuentro con la Central Bolivariana Socialista de Trabajadores (CBST) y las delegaciones internacionales que promueven la conformación del bloque de trabajadores y trabajadoras de los países miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América y el Tratado de Comercio de los Pueblos (ALBA-TCP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodríguez, también ministra del Poder Popular para Relaciones Exteriores, ofreció a la iniciativa de conformación del bloque obrero del Alba el soporte del Gobierno Bolivariano. Manifestó que en “las estructuras de Gobierno es necesario contar con el apoyo de la clase trabajadora, por ser parte esencial de su estructura y del progreso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wills Rangel, presidente de la Federación Unitaria de Trabajadores del Petróleo, del Gas, sus Similares y Derivados de Venezuela (Futpv) y del CBST, acompañó a las delegaciones provenientes de Ecuador, El Salvador, Nicaragua, Honduras y Cuba. Afirmó que el propósito del encuentro es “desarrollar una plataforma en pro de generar políticas y acciones grupales querespalden a los países Alba ante los ataques imperiales“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rangel afirmó que el bloque Alba-trabajador tiene en agenda próxima “apoyar a Ecuador en una marcha masiva en respaldo del presidente Rafael Correa. Mientras que aquí en Venezuela estaremos de cara a las acciones de la ExxonMobil que se presta para agredir a la soberanía venezolana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Onídice Gómez, salvadoreña e integrante de la Plataforma Sindical Común Centroamérica, manifestó que es importante el apoyo y respaldo del Gobierno Bolivariano y de su Canciller. “Se trata de la hermandad continental que impulsó el Presidente Chávez. En este sentido nosotros también respaldamos a Venezuela. Consideramos que aquí se está jugando el futuro de todos los países de la Alba y e la Unasur”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Oswaldo Chica, ecuatoriano y representante de la Central Unitaria de Trabajadores de ese país, manifestó que en la reunión han acordado la solidaridad y respaldo total al “pueblo venezolano después de la arremetida de los gobiernos neoliberales. Así como atacan a Venezuela, lo hacen con el Ecuador”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las acciones iniciales del bloque Alba-Trabajador es aceptar la invitación que convoca a los países que integran la Comunidad del Caribe (CARICOM). En esa visita promoverán la soberanía de los pueblos y la defensa del territorio Esequibo venezolano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores extranjeros dicen que Venezuela perdió  oportunidad de demostrar que respeta los DD.HH.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-extranjeros-dicen-que-venezuela-perdio-oportunidad-de-demostrar-que-respeta-los-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los senadores extranjeros en rueda de prensa en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas,  (EFE).- La delegación internacional de senadores que se encuentra en Venezuela desde el miércoles, invitada por la oposición de ese país, dijo hoy que el Gobierno de Nicolás Maduro perdió la oportunidad de demostrar que respeta los derechos humanos de los políticos presos, al impedirle al grupo visitar a los encarcelados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sinceramente el Gobierno ha perdido la oportunidad con nuestra presencia acá (&amp;hellip;) si no tienen nada que ocultar, si no son presos que estén en condiciones que no sean presentables ante el mundo, por qué nos prohíben”, dijo a periodistas el senador por el Partido Popular (PP) Dionisio García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El legislador señaló, en esta última jornada de la visita, que “para el gobierno hubiera sido una buena oportunidad” mostrarles a ellos, como delegación internacional, que a los políticos presos se les respetan sus derechos humanos, pero “no lo han hecho”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró, además, que la delegación cumplió con “todos los requisitos de solicitud en tiempo y forma” para visitar al dirigente Leopoldo López, al exalcalde Daniel Ceballos y al alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, pero que solo pudieron reunirse con el último, ya que cuenta con arresto domiciliario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que es “evidente” que estos tres son “presos políticos”, al igual que otros 72 que son personas “desconocidas para el mundo” y que están privadas de sus derechos “simplemente” por haber participado en alguna protesta, escribir en Twitter, o “por estar en el lugar inadecuado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si esos no son presos políticos, que nos digan cómo se les puede calificar”, señaló. También dijo que los senadores están al tanto de las declaraciones que dio hoy el presidente, Nicolás Maduro, a propósito de esta visita, en las que señaló que es una “falta de respeto” que la oposición invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país y añadió que esto le parecía “vomitivo”.
“No le entendí bien que es lo que le pareció irritante y vomitivo al presidente de la república (&amp;hellip;) ¿Nuestra presencia?, ¿Esta declaración?, ¿Nuestra visita?, ¿Qué es lo que irrita y le produce el vómito al presidente?, me gustaría saberlo para evitarle ese desagrado”, preguntó García.
Añadió que si el presidente Maduro les dice a los senadores qué es lo que le causa tal irritación, el grupo evitará “generarle ese trastorno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García estuvo acompañado por el resto de la delegación, los también españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Nacionalista Vasco (PNV), Ander Gil, del Partido Socialista Obrero Español (PSOE), Josep Maldonado de Convergència i Unió (CiU) y el uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Presidente califica de “vomitivo”  visita de parlamentarios españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que es una “falta de respeto” que la oposición venezolana invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país, en clara alusión a los legisladores de España que se encuentran de visita en Caracas.
“Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela qué debemos hacer nosotros, eso es vomitivo (&amp;hellip;) no necesitamos que venga la ultraderecha de Rajoy a venir a trazarle a Venezuela, 200 años después (de su independencia) cuál debe ser nuestro rumbo”, dijo al referirse al presidente del Gobierno de España, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro dio estas declaraciones durante una entrevista simultánea con el presidente de Bolivia, Evo Morales, al canal regional estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La llamada MUD (alianza opositora venezolana Mesa de la Unidad Democrática) se trae a la ultraderecha española (&amp;hellip;) es vomitivo, y digo vomitivo porque es lo que me provoca cuando los veo y los escucho, porque es una falta de respeto a una historia y a un pueblo, los problemas internos de Venezuela los definimos nosotros”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer Maduro también dijo que con la Ley de Seguridad Ciudadana de España, calificada como “Ley Mordaza” el presidente del Gobierno español “le da una puñalada a la democracia” en nombre de Francisco Franco.
“La ley represiva, la ley Franco, la Ley Mordaza prohíbe que quienes son desalojados protesten el desalojo, el desahucio”, dijo Maduro, quien luego añadió textualmente: “¿A eso le llaman democracia? Esa es la cancelación de la democracia, una puñalada a la democracia ha dado Rajoy a nombre de Franco con la Ley Mordaza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo de senadores españoles se encuentra en Caracas desde el miércoles pasado invitados por la oposición venezolana para presentarles el panorama de derechos humanos de los que consideran presos políticos y opositores perseguidos, una visita que culmina hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta jornada, los legisladores se vieron impedidos de visitar al dirigente Leopoldo López, preso desde febrero del año pasado, una situación que se repite después de que ayer las autoridades les prohibieran la entrada al Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin) donde se encuentra el exalcalde encarcelado Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Presidente Maduro acusa al “poder imperial” &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;de querer sembrar el caos en Latinoamérica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que pese a los intentos de su par estadounidense, Barack Obama, de dejar un legado positivo frente a América Latina, la política establecida desde el Pentágono y el Departamento de Estado es implantar “un mar de caos” en la región.
“Frente al intento del presidente Obama de dejar un legado positivo hacia América Latina también hay una política establecida desde el Pentágono, desde el Departamento de Estado (&amp;hellip;) y ese poder se ha planteado ya, para la despedida de Obama, dejar a América Latina hecha un caos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro hizo estas declaraciones en una entrevista que concedió al canal estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que “una cosa es Obama tratando de dejar un legado positivo” y otra es el legado que quiere dejar “el poder imperial” que es “llenar de caos los países donde hay líderes progresistas” para dominar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió, en este sentido, al caso de protestas que se han producido en Ecuador y apuntó que su jefe de Estado, Rafael Correa, es “atacado” porque en la actualidad es el presidente de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) y porque en Quito está la sede la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y porque es un líder valiente de pueblo”, dijo y reiteró que todo forma parte de un plan para desestabilizar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no se quedaría cruzada de brazos nunca, si llegan a darle un zarpazo a presidentes democráticos, populares, actuaríamos como estamos actuando en Venezuela, con firmeza”, dijo.
También se refirió al canal diplomático abierto desde abril pasado entre su Gobierno y el de Obama para reactivar las relaciones bilaterales, que desde 2010 se encuentran sin representación diplomática.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sundee fiscalizará cobro de matrícula en colegios privados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sundee-fiscalizara-cobro-de-matricula-en-colegios-privados/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 22:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sundee-fiscalizara-cobro-de-matricula-en-colegios-privados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La Superintendencia de Precios Justos comenzará en los próximos días un plan de fiscalización de matrículas escolares en los colegios privados del país, para garantizar que los ajustes económicos que se realicen para el próximo año académico sean justos, sin que se incurra en abusos ni especulación.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director nacional de Fiscalización, Omar Rondón, informó que el plan además abarca la supervisión de comercios dedicados a la venta de útiles y uniformes escolares, donde se velará por el cumplimiento de la Ley de Precios Justos, en cuanto a los costos que deben tener los artículos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rondón visitó en San Felipe, estado Yaracuy, donde se forman 64 nuevos fiscales de la institución, quienes integran el pelotón de 3.000 funcionarios que se capacitan en todo el país para combatir la guerra económica, reseña AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la incorporación del nuevo contingente suman 3.597 los fiscales con los que cuenta la patria en esta nueva etapa de la ofensiva económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos contundentemente a enfrentar la guerra económica, que en esta temporada, previa al inicio de clases, pretende atacar los bolsillos de los venezolanos con el incremento desmesurado de tarifas de instituciones educativas privadas y de insumos escolares. Pero junto al pueblo vamos a evitar que eso suceda”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los nuevos fiscales comenzarán a incorporarse la próxima semana a las jornadas de supervisión, quienes, con apoyo de 14.000 inspectores populares, revisarán las estructuras de costos de los colegios privados y apoyarán a padres y representantes a determinar las nuevas tarifas, de acuerdo con lo establecido en la resolución ministerial del año pasado, vigente a la fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a centrar las fiscalizaciones con base en los requerimientos del pueblo, hasta que acabemos con el acaparamiento, el boicot y la especulación en todos los sectores de la economía. Estamos ante el principio del fin de la guerra económica, que tenemos previsto acabarla para diciembre de este año, con apoyo del pueblo y de todas nuestras instituciones revolucionarias”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro calificó de &#34;irritante y vomitiva&#34; visita de senadores españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 21:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante un programa especial que realizó Telesur para celebrar los 10 años de transmisión, el presidente Nicolás Maduro calificó como &amp;ldquo;irritante y vomitivo&amp;rdquo; la visita de los senadores españoles a Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela, qué debemos hacer. Eso es vomitivo escuchar a esta derecha española venir a decirle a los venezolanos, cómo debe votar y qué debe hacer&amp;rdquo;, dijo el Jefe de Estado  en referencia a las elecciones parlamentarias. &amp;ldquo;Los esperamos en la bajadita el 6 de diciembre, los esperamos ultraderecha española y sus aliados internos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acusó a la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) &amp;ldquo;de traerse a la ultraderecha española y a la uribista de Colombia para que los apoye a llegar al poder político&amp;rdquo;, cita El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿A quién obedecería? ¿A los intereses nacionales o a sus financistas de Madrid, de Bogotá y de Miami? Por eso es vomitivo y lo digo porque eso es lo que me provoca (los senadores) cuando los veo y los escuchó. Eso es una falta de respeto a una historia y a un pueblo&amp;rdquo;, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los problemas internos de Venezuela lo definimos, lo debatimos, lo resolvemos nosotros. No necesitamos que venga la ultraderecha de (Mariano) Rajoy a venirle a trazar a Venezuela, 200 años después, cuál debe ser nuestro rumbo&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Telesur hija de la rebeldía&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Maduro el canal Telesur &amp;ldquo;es hija de la rebeldía, es la antitesis de CNN&amp;rdquo;, pues aseguró que la televisión regional surgió con la idea del presidente fallecido Hugo Chávez de elevar la voz de los pueblos latinoamericanos y caribeños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Telesur fue pensado por Chávez como una gran ventana para la integración de Amaérica Latina, que es fenómeno mundial. Es impresionante como Telesur es capaz de contarnos la verdad del mundo&amp;rdquo;, expresó el Jefe de Estado, quien estuvo en el programa especial junto a su homólogo de Bolivia, Evo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro criticó a la televisora internacional CNN porque &amp;ldquo;representa los intereses imperiales de la antipatria latinoamericana&amp;rdquo; y la comparó con Telesur, de la cual aseguró &amp;ldquo;vino a navegar por las aguas libres de una nueva América&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito de la conmemoración de los 232 años del Natalicio del Libertador Simón Bolívar, el Presidente dijo que para los medios de la derecha  tanto él como Morales &amp;ldquo;somos los chicos malos, porque los bueno son los que se arrodillan y entregan su patria, los que entregan las riquezas y lo más hermoso de su patria, la independencia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Simón Bolívar es el padre de todas las rebeldías libertarías (&amp;hellip;)  Nosotros somos herederos de esa rebeldía anticolonial, antiesclavista y antiimperialista que se ha desarrollado en el pasar del tiempo. Telesur es hija de toda esa rebeldía, es creación del comandante Chávez y de todo ese liderazgo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nosotros (Morales y Maduro) representamos humildemente esa nueva América que ha nacido&amp;rdquo;, agregó el mandatario nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;TISA es la reconolización&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, se refirió al tratado internacional Acuerdo en Comercio de Servicios  (TISA por sus siglas en inglés) e instó a los pueblos de la región a &amp;ldquo;prestarle atención&amp;rdquo; y aseveró que este sería &amp;ldquo;el proyecto más agresivo de reconolización&amp;rdquo;, de los cuales algunas naciones de Latinoamérica están incluidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TISA es un acuerdo entre 24 países que promueve la liberalización a escala global del comercio de servicios como la banca o el transporte, entre los países latinoamericanos que participan está Chile, Colombia, Costa Rica, México, Perú, Panamá, Paraguay, Uruguay, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCV duplicó en un año la circulación del billete de Bs. 100</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 23:03:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-duplico-en-un-ano-la-circulacion-del-billete-de-bs-100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;La impresión del billete de 100 bolívares continúa el ascenso que inició desde el año 2013.&lt;/strong&gt; Cifras del Banco Central de Venezuela (BCV) revelan que en el transcurso de un año la circulación de la pieza de más alto valor en el mercado monetario nacional aumentó 104,4%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La data oficial indica que al cierre del mes de junio de este año, el número de piezas del billete de Bs. 100 se colocó en 1.859,2 millones, versus los 909,5 millones de junio de 2014.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analistas han señalado que&lt;strong&gt; el incremento significativo de la liquidez y el alza sostenida de la inflación, ha obligado a las autoridades monetarias a emitir un mayor número de billetes de alta denominación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y profesor universitario, &lt;strong&gt;Ronald Balza, explicó que la inflación ha aumentado la demanda de efectivo para las transacciones.&lt;/strong&gt; Sostiene que el retraso en la emisión de billetes de Bs. 500 y Bs. 1.000 obliga a que se emitan más de la actual pieza de alta denominación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Hace un año ya deberíamos tener el billete de Bs. 1.000, uno de éstos equivale a 10 piezas de Bs. 100. Al emitirlos el BCV habría gastado mucho menos y, los usuarios habríamos tenido mayor comodidad para nuestras transacciones y menos peligros”&lt;/strong&gt;, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los números que reflejan el crecimiento de la emisión de esta pieza monetaria, se hacen más significativos al compararlos con el número de billetes que imprimió el BCV durante el primer año de ejecutada la reconversión monetaria.&lt;/strong&gt; En 2008 existía en el cono monetario unas 42,9 millones de piezas, lo que refleja un aumento de 4.233% en los últimos seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un mayor gasto ejecutado por el gobierno cuyo presupuesto se ha colocado en más de Bs. 1 billón 221 mil millones y su consecuente incremento de la liquidez también ha obligado al ente emisor a la ampliación del número de piezas. &lt;strong&gt;Las cifras del BCV señalan que los recursos en bolívares en el mercado interno se ubican en Bs. 2 billones 675 mil 544 millones al 10 de julio de 2015, para un incremento de 83% en un año.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.desdelaplaza.com/wp-content/uploads/2015/07/BILLETES-EN-CIRCULACI%C3%93N-AL-CIERRE-DE-CADA-MES-FAMILIA-ACTUAL.pdf&#34;&gt;Informe sobre Circulación de Billetes BCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conviasa: a partir de este viernes venezolanos deben tramitar visa de turismo para viajar a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conviasa, aerolínea venezolana, emitió un comunicado a sus usuarios en el que les informa que, a partir del 24 de julio, los pasajeros que deseen trasladarse a la ciudad de La Habana, Cuba, deberán tramitar visa de turismo en el consulado de dicho país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarjeta turística es exigida por las autoridades migratorias para ingresar a Cuba, por lo que la aerolínea no se hace responsable del embarque de los pasajeros que no hayan cumplido con el requisito, reseñó el portal web del diario 2001.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;und&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ConviasaInforma?src=hash&#34;&gt;#ConviasaInforma&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/MmdwyuFW1u&#34;&gt;pic.twitter.com/MmdwyuFW1u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Línea Aérea Conviasa (@LAConviasa) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LAConviasa/status/623968393981489152&#34;&gt;julio 22, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD acordó unificar tarjeta, estrategia y campaña para parlamentarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Mesa de la Unidad Democrática finalmente alcanzó la unanimidad en la definición de la estrategia de campaña de cara a las elecciones parlamentarias y definió que hará todas las postulaciones de candidatos a diputados, en alianza perfecta, con la tarjeta azul de la MUD, así como que tendrá un comando de campaña unificado, cuyos miembros serán dados a conocer en los próximos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avanzada la noche del miércoles, Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la alianza, informó que los miembros suscribieron cuatro acuerdos en los que se define, no sólo la actuación desde ahora y hasta el 6D, sino lo que la Unidad Democrática hará con su mayoría parlamentaria. El portavoz hizo expreso reconocimiento de los partidos que dieron el debate, a saber: Primero Justicia, Voluntad Popular, Acción Democrática, Un Nuevo Tiempo, Copei, La Causa R, Alianza Bravo Pueblo y Vente Venezuela. De los partidos que integran el equipo permanente, sólo VP no había decidido plegarse a la tarjeta azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Promoveremos desde la nueva AN las soluciones a la crisis y el cambio político en el primer semestre de 2016 antes de las elecciones regionales. Impulsaremos renovación del CNE y el TSJ llenando vacantes que surjan con apego estricto a la Constitución. Revisaremos nombramientos irregulares. Recuperaremos para la AN las dos funciones que le asigna la CRBV: Legislar (adiós habilitantes) y control de gestión (hola interpelaciones)&amp;ldquo;, indica uno de los documentos aprobados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La estrategia aprobada destaca el respaldo a los presos, exiliados y perseguidos políticos, y a los familiares y víctimas de la represión. La estrategia aprobada contempla la presión para lograr junto a las ONG observación electoral calificada y condiciones electorales justas&amp;rdquo;, indicó Torrealba en su cuenta de Twitter, donde fue desgranando el contenido de cuatro documentos donde se precisan las líneas de acción a seguir, informa El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si cualquier otro poder intenta bloquear las soluciones a la crisis que promoverá la Representación Nacional encarnada en la nueva AN, el Soberano por ella representada activará los mecanismos previstos en la Constitución para resolver tal situación. Tales mecanismos son la enmienda constitucional, la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente. La selección del mecanismo constitucional a utilizar será decidido por la Unidad a la luz de la situación concreta, optando por el que en ese caso específico se considere más expedito, más inclusivo y mas generador de participación y estabilidad. ¡Dentro de la Constitución todo, fuera de la Constitución nada!&amp;rdquo;, precisó el portavoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa indica en su declaración que la mayoría parlamentaria por la que luchan será empleada para &amp;ldquo;la construcción de soluciones urgentes a la crisis económica, social y de inseguridad&amp;rdquo;. Asimismo dejaron previsto que todas las organizaciones que integran la alianza ejercerán los cargos directivos en la Asamblea Nacional de forma rotatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ejerceremos la mayoría que seremos en la AN de manera democrática, respetando el derecho de las distintas fracciones oficialistas a estar representadas en la directiva parlamentaria y en las comisiones, demostrando en los hechos cómo se conduce democráticamente un Parlamento. Obviamente, también cambiaremos el Reglamento de Interior y de Debates y el canal de televisión de la Asamblea cubrirá actividades de todos los miembros del Parlamento&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa definió que con su mayoría parlamentaria se ocupará de promover &amp;ldquo;la producción nacional de alimentos y medicinas, respetando la propiedad privada y la libertad de trabajo, garantizando la seguridad jurídica a las inversiones y el cese a las expropiaciones, estatizaciones, confiscaciones y otras formas de apropiación indebida. Legislaremos para: viabilizar mecanismos de emergencia para garantizar el acceso de la población a alimentos y medicinas, con énfasis en los más pobres. Legislaremos para Cesar toda política oficial de complicidad o &amp;ldquo;acuerdos&amp;rdquo; con bandas hamponiles, reformando y fortaleciendo integralmente el sistema de justicia para garantizar su imparcialidad y combatir la impunidad, impulsando una política efectiva para que el Estado Venezolano recupere el control del territorio y el ejercicio del monopolio de la violencia legal, desarmando a las bandas delictivas y a cualquier otro grupo o &amp;ldquo;colectivo&amp;rdquo; que irregularmente intente usurpar el papel que la Ley y la Constitución reservan a los cuerpos civiles de seguridad y a la Fuerza Armada Nacional&amp;rdquo;, precisa el segundo documento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sector licorero anunció hora cero para el próximo miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-licorero-anuncio-hora-cero-para-el-proximo-miercoles/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-licorero-anuncio-hora-cero-para-el-proximo-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;La Federación Venezolana de Licoreros (Fevelif) se declaró en emergencia y anunció una “hora cero” para el próximo miércoles debido a la escasez de insumos para la producción de cerveza y malta.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;article&gt;
&lt;div&gt;Fray Roa, vocero de Fevelif, declaró que hasta la fecha son 7 los estados que no reciben cerveza ni malta, entre ellos: Anzoátegui, Portuguesa, Zulia, Distrito Capital, Carabobo, Bolívar y Aragua, informa Globovisión.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo, aseveró que hay 4 plantas paralizadas y la producción de cerveza regional cayó en 30%.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Por otra parte, Edison Arciniegas, integrante de esa organización licorera, solicitó una mesa de diálogo con el Ejecutivo para discutir los valores porcentuales que deben ser cancelados por adelantado al sector.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Señaló que son más 8 mil los negocios que están cerrados.Acotó que las autoridades adeudan 237 millones de dólares a Cervecería Polar y 100 millones de dólares a Cervecería Regional.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Arciniegas convocó para el próximo 29 de julio una asamblea con los licoreros, a fin de preparar una agenda de solicitud a entregar al Gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminan legalización y certificación de títulos ante el Ministerio de Educación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/eliminan-legalizacion-y-certificacion-de-titulos-ante-el-ministerio-de-educacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Héctor Rodríguez, ministro para la Educación. (Foto: AVN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles el presidente de la República, Nicolás Maduro, aprobó la supresión de los trámites administrativos de legalización de documentos probatorios de estudio llevados a través del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprobado, se suprimen todos esos pasos burocráticos, vayamos hacia un Estado eficiente, simple, sencillo, eficaz, al servicio del pueblo, al servicio de toda la nación&amp;rdquo;, puntualizó el Jefe de Estado tras recibir la propuesta presentada por el ministro para la Educación, Héctor Rodríguez, durante la instalación del Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación, en el Poliedro de Caracas y transmitido en cadena de radio y televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al solicitar la eliminación de la la legalización y certificación de títulos y notas, el ministro Rodríguez explicó la razón de la propuesta: &amp;ldquo;estas son notas y títulos que da el ministerio de Educación y luego le pedimos a los graduados que vengan nuevamente a la oficina central del ministerio de Educación para certificarle que las notas y títulos que les dimos son ciertos o no&amp;rdquo;, reseñó AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, señaló además que aunque en algún momento este trámite se justificó, por el tráfico o la falsificación de documentos, ahora gracias a la automatización de los trámites ya no hay razón para que el ciudadano deba dirigirse al Estado para que se le certifique algo que el mismo Estado le otorgó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al celebrar esta decisión, que aporta a la agilización de la administración pública, el Presidente Maduro destacó que propuestas como estas deben nacer del debate y la organización del pueblo, expresada en el Consejo Presidencial del Poder Popular de los Trabajadores de la Educación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto es como un consejo de ministros, ustedes son las ministras y los ministros, debemos perfeccionar este sistema (los Consejos Presidenciales)&amp;rdquo;, añadió el primer mandatario, al resaltar además que a estas instancias &amp;ldquo;debe llegar el diagnóstico y la propuesta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Consejos Presidenciales de Gobierno Popular son instancias creadas para que el pueblo pueda articular proyectos y políticas públicas, con el apoyo del Ejecutivo Nacional, para impulsar la transformación y la defensa del país, destacó la agencia estatal de noticias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aserca Airlines retoma la ruta Caracas - República Dominicana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Aserca Airlines reinicia sus operaciones aéreas a República Dominicana, con frecuencia diaria a partir del 3 de agosto del 2015.
&lt;div&gt;Según información reseñada en su página web, el itinerario Caracas-Santo Domingo, estipula hora de salida a las 7:30 am, llegando a Santo Domingo a las 9:00 am. Mientras que el vuelo Santo Domingo-Caracas sale a las 10:30 am y llega a Maiquetía a las 12:30 pm, informa Emen.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tribunal inhabilitó a la alcaldesa zuliana Nidia de Atencio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tribunal-inhabilito-a-la-alcaldesa-zuliana-nidia-de-atencio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tribunal-inhabilito-a-la-alcaldesa-zuliana-nidia-de-atencio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La noche de este miércoles se conoció que la alcaldesa de La Cañada de Urdaneta, Nidia de Atencio fue inhabilitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascendió que la medida surgió en horas de la tarde por parte del Tribunal 5to de Juicio Dr. Rómulo García y el fiscal fue Juan Carlos Montaner. La inhabilitación entrará en vigencia en el 2017 cuando culmine su mandato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atencio estaba acusada por dos delitos, fue declarada inocente de la imputación de concierto de funcionarios con contratistas y culpable por evasión de procedimientos de licitación, la pena es de 18 meses de prisión pero se mantiene con su medida cautelar, en libertad,
&lt;div&gt;Su abogado, Fernando León, explicó que cuentan con el recurso de apelación: El tribunal tiene 10 días hábiles para publicar la sentencia, y León contará luego con 10 días para apelar, informa Últimas Noticias.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores españoles hablaron con Ledezma y desean reunirse con el ejecutivo nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-hablaron-con-ledezma-y-desean-reunirse-con-el-ejecutivo-nacional/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 14:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-hablaron-con-ledezma-y-desean-reunirse-con-el-ejecutivo-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senador Iñaki Anasagasti&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche el grupo de senadores españoles acudieron a la residencia del alcalde Metropolitano, Antonio Ledezma, para constatar su condición. “Lo hemos visto fuerte, ilusionado en el futuro del país”.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador catalán Josep Maldonado, manifestó que sostuvo una reunión muy larga con el fundador del partido ABP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos venido desde el punto de vista de conocer la realidad, de ver el estado físico y síquico de los presos que podamos visitar, entrevistarnos también con personas del gobierno. Hemos pedido reuniones con representantes de la Asamblea Nacional, de la Fiscalía. Nos gustaría hablar con las dos partes y hacer llegar aspectos positivos de que en democracia sumar es mucho mejor que dividir o restar” cita Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maldonado detalló que este jueves seguirán con su agenda en la que tienen pautada varias  reuniones con miembros de la iglesia, del gobierno y dirigentes detenidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Iñaki Anasagasti también expresó su deseo de entablar una conversación y escuchar de manera directa los argumentos del gobierno nacional,  con el máximo respeto, no obstante, “lo vemos complicado. Si nos recibe en Miraflores, ¡maravilloso!, sino, no pasa nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente anunció homologación  de sueldos a docentes estadales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-anuncio-homologacion-de-sueldos-a-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció este miércoles la homologación a todos los docentes dependientes de las gobernaciones del país. Así lo dijo durante un acto con estudiantes en el Poliedro de Caracas en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Y de dónde saco los recursos? de los ingresos extraordinarios legales del Seniat ”, indicó, “todos esos ingresos se los voy a dar a los gobernadores para que se cumpla el objetivo de que los docentes de los estados tengan su homologación salarial”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó a los trabajadores que “más temprano que tarde se firmará su contrato colectivo en el Magistrado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó también que a partir del próximo mes de septiembre se activará el Operativo de Liberación del Pueblo (OLP) en todos los centros educativos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya basta de bandas criminales y antivalores. Los centros educativos tienen que ser centros de paz, adentro y afuera. Hay que salir a buscar a los muchachos que no están estudiando, que creen que andando con un pistolón son adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que los problemas de valores en los jóvenes no pueden recaer solo en las madres. “No le podemos dejar ese problema solo a la madre que está sufriendo. No vamos a dejar que los antivalores se traguen a la familia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, habló de “la titularidad de los trabajadores y trabajadoras del Ministerio del Poder Popular de Educación. Se somete a consideración del presidente de la República el otorgamiento del beneficio de titularidad a los 48.144 docentes que hasta ahora tienen condición de interinos, y 13.623 obreros contratados del ministerio”, esta petición fue aprobada por el presidente al momento, la cual indicó que debe avanzar con justicia y equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo sentido aprobó 3 peticiones que atienden los siguientes aspectos del Servicio Nacional Autónomo de Atención Integral a la Infancia y a la Familia (Senifa):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dignificación de las madres integrales del Senifa, las cuales atienden a una población de 110 mil niños y niñas en los Simoncitos comunitarios en los espacios de familia y comunidad, el cual cuenta con 23.224 madres distribuidas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Otorgamiento de los beneficios de pensiones de vejez a través de la Gran misión hogares de la patria, a 5120 madres del sistema Senifa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nivelación del salario a salario mínimo, con los beneficios de la ley a 16.583 trabajadoras. Así como nivelar, de acuerdo con el Ministerio de Educación, a 1521 madres integrales que han obtenido el título de educación universitario.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Más temprano anunció la creación del Instituto Nacional para la Evaluación de la Calidad Educativa. “Que tome las riendas de los procesos de evaluación de la calidad educativa y en 6 meses presente un reglamento de carácter nacional para avanzar en el tema de la educativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta propuesta está enmarcada con la calidad educativa, los programas, del contenido de las materias, de la pedagogía. El Papa nos dejó tres tareas, una es la pedagogía para educar a un pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>