<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manuel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/manuel/</link>
    <description>Recent content in Manuel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/manuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Santos destaca trabajo conjunto Ejército  y guerrilla en desminado humanitario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, destacó este sábado el trabajo conjunto del Ejército y las Farc para iniciar el desminado humanitario, decidido en los diálogos de paz que se celebran en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario, que encabezó este sábado un consejo de ministros en Medellín (noroeste), puso como ejemplo el inicio del desminado el pasado 7 de julio en el caserío El Orejón, del municipio de Briceño, en el departamento de Antioquia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es la primera vez en la historia del planeta que un ejército acuerda con sus enemigos trabajar juntos para desminar un área”, señaló Santos, quien agregó que es una iniciativa “única” y “valorada en el mundo entero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el presidente, el mundo entero observa ese plan piloto que hace parte de un programa para desactivar los miles de minas plantadas en más de medio siglo de conflicto armado interno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santos celebra solución mediante diálogo  de la diferencia marítima con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-celebra-solucion-mediante-dialogo-de-la-diferencia-maritima-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-celebra-solucion-mediante-dialogo-de-la-diferencia-maritima-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bogotá, (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, celebró que las recientes diferencias entre su país y Venezuela, relacionadas con la delimitación marítima entre ambas naciones, se hayan solucionado mediante el diálogo y no a través de la confrontación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las noticias que recibimos anoche de Venezuela en el sentido de que se arregla este malentendido con un decreto que expidieron, lo que nos demuestra es que a través del diálogo, a través de la diplomacia es como se resuelven los problemas, no a través de la confrontación, no a través de los insultos”, señaló Santos en una declaración en la Casa de Nariño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, firmó una ley sobre asuntos limítrofes y un decreto que crea “zonas de defensa integral” para los espacios marítimos, con lo que aparentemente se soluciona la diferencia con Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En junio pasado, Santos había exigido al Gobierno venezolano que respondiera una nota de protesta enviada el 17 de ese mes a raíz del Decreto No. 1787 del 26 de mayo de 2015 “por el cual crea y activa las Zonas Operativas de Defensa Integral Marítimas e Insulares (Zodimain)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos, que ya se había referido al tema anoche en un mensaje en su cuenta de Twitter, reiteró la necesidad de acudir siempre al diálogo y a la diplomacia para resolver cualquier diferencia y cualquier malentendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo celebro realmente que esta diferencia, este malentendido quede definido de una vez por todas”, afirmó el mandatario.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia sancionó Ley anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-sanciono-ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-sanciono-ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Bogotá (EFE) El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, sancionó y promulgó seis leyes de la legislatura del Congreso del primer semestre de 2015, entre las que se destaca la que tipifica el feminicidio como un delito autónomo y la que endurece las penas contra el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta ha sido una legislatura de la que los congresistas pueden sentirse orgullosos, y que no es aislada, pues da continuidad al trabajo del Congreso y el Gobierno desde el 2010, cuando comenzamos el proceso de reformas y modernización del país”, indicó el jefe de Estado en una alocución televisada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro del paquete de normas, Santos presentó la “Ley Rosa Elvira Cely”, la “Ley Anticontrabando” que, según el presidente, “es un instrumento eficaz para preservar el empleo formal y perseguir el lavado de activos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contrabando, expuso Santos en el acto que se cumplió en la Casa de Nariño (sede de Gobierno), “destruye cerca de 350.000 empleos” y hace que el país “deje de percibir 6.000 millones de dólares al año, equivalentes a dos puntos del PIB nacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a las protestas registradas en los últimos días en varias ciudades colombianas por la “Ley Anticontrabando”, el presidente explicó que la jurisprudencia “no es contra los pequeños comerciantes, ni afecta a los que trabajan en la legalidad”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destruidos varios acueductos rurales por desborde de quebrada Agua Linda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/destruidos-varios-acueductos-rurales-por-desborde-de-quebrada-agua-linda/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/destruidos-varios-acueductos-rurales-por-desborde-de-quebrada-agua-linda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421314&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los afluentes han crecido, dañando tuberías.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El desbordamiento por las fuertes precipitaciones de manera continua en  los últimos 28 días, de la quebrada “Agua Linda”, ubicada en la parte alta del sector Cueva del Oso, destruyó varios  acueductos rurales allí ubicados, los cuales abastecen gran parte de los sectores de la ciudad de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal y de la comisión de Desarrollo Urbano, visitó la cabecera de dicha quebrada, constatando el crecimiento y desborde que ocasionó el daño de tal magnitud que perjudica a los habitantes de los barrios: Bolívar, Santa Cecilia, El Lobo, Santa Teresa y Cueva del Oso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la inspección, el presidente de este órgano legislador expresó que “efectivamente pudimos verificar las condiciones en las que se encuentran estos acueductos rurales,  puesto que la crecida de la quebrada ocasionada por las constantes lluvias ha acabado con la captación del agua por parte de estos acueductos, así mismo observamos como los tanques de retención de agua fueron totalmente destruidos por la fuerza del agua”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es necesaria la reconstrucción inmediata de estos acueductos, para así evitar que esta valiosa agua de la quebrada Agua Linda se siga desperdiciando, puesto que es agua casi potable, debido a su alto nivel de pureza, aunado al hecho de evitar que esos sectores de la ciudad sean desabastecidos de agua-, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, destacó que: “también observamos que aunado al alto nivel de pluviosidad en la ciudad, el tema de las invasiones continúa haciendo estragos, debido a que en el sector Bare Bare, ubicado detrás de esta montaña, existen caseríos no autorizados, los cuales han venido socavando el terreno ocasionando que el bosque que resguarda la pureza de esta quebrada sea deteriorado, evitando que los acueductos funcionen eficazmente, puesto que quedan expuestos a todo tipo de contaminación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, Castro mencionó la necesidad de realizar reformas a las leyes que amparan el cuidado de los acueductos rurales; “es necesario regular el manejo de los acueductos rurales, hay personas especializadas en este tema que han contribuido de buena fe al cuidado de estos sistemas de drenajes, pero también hay ciudadanos que utilizan estas aguas potables para actividades económicas y cancelan tarifas muy bajas o no pagan por este servicio de aguas limpias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó como importante la inclusión de proyectos de ingeniería “para poder solventar los daños que se presentan ocasionados por la misma naturaleza, es necesario tener proyectos especializados para recuperar y mantener la captación de aguas limpias en nuestros acueductos, a fin de continuar prestando un servicio oportuno y eficaz a toda la comunidad sancristobalense”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el concejal señaló que “los problemas de infraestructura que se presentan en nuestro municipio son pronunciados, por ello debemos estar preparados para realizar un buen mantenimiento a nuestros acueductos y al resto de los drenajes de la ciudad, puesto que es en cada periodo anual de lluvia cuando vemos el deterioro de los conductos hídricos, reflejados en inundaciones de viviendas y calles del municipio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estaremos convocando a mesas de trabajo a la comisión de Servicios Públicos del Concejo Municipal y a los representantes de la Coordinación de Acueductos Rurales, a fin de revisar las condiciones en la que se encuentran todos estos acueductos, para así poder brindar toda la colaboración posible en la captación de estas aguas y conservación de áreas forestales que mantienen la pureza y calidad de estas aguas-, destacó el concejal Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>