<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manuel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/manuel/</link>
    <description>Recent content in Manuel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/manuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecido desde hace 4 días  joven especial de Vega de Aza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jolmar Manuel González Samanay, joven especial, desaparecido desde el pasado lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace 4 días, los padres del joven especial Jolmar Manuel González Samanay, de 29 años de edad, desconocen su paradero, la única información que han tenido es que está en San Cristóbal y posiblemente perdido en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado lunes, 20 de julio, Jolmar, como de costumbre salió de su casa a las 3 pm, a la redoma de Vega de Aza, lugar que le gusta frecuentar todas las tardes después de tomarse su acostumbrada taza de café, “en el pueblo todos lo conocen; un vecino lo vio subirse a un bus que venía a San Cristóbal,”, manifestó Danis Samanay, madre del joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progenitora agregó que: “ese mismo día, un señor lo vio como a las 10 pm en la 5ta avenida con calle 4, en la esquina del Banco Provincial y le dio 50 Bs, es lo último que hemos sabido de él”, manifestó angustiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a su condición, no es la primera vez que el joven desaparece, al parecer esta es la  tercera ocasión, “una vez apareció en Táriba, un taxi lo había atropellado y lo encontramos bastante aporreado”, señaló Samanay, preocupada de que le suceda algo similar o peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven acostumbra cargar una tira de color verde amarrada al cuello y en el momento de su desaparición vestía camisa verde, short azul con rayas oscuras, calcetines grises con cholas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jolmar Manuel, es el tercer hijo de la familia González Samanay, y necesita estar a los cuidados de sus progenitores, por tal razón piden a cualquier persona que tenga información, por favor, comunicarse a los números telefónicos: 0276-4140410,  0412-6833113 o 0412-0620337. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para robarle la motocicleta asesinaron a un contratado de la Alcaldía de S.C.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/para-robarle-la-motocicleta-asesinaron-a-un-contratado-de-la-alcaldia-de-s-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Manuel Rangel Ortega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 25 años de edad, que trabajaba como contratado para la alcaldía del municipio San Cristóbal, fue asesinado de tres balazos por delincuentes desconocidos que lo interceptaron cuando regresaba a su casa, luego de comprar en Cúcuta la leche infantil que requería su bebé de ocho meses de vida y un repuesto para su pequeño vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El crimen se registró este viernes, aproximadamente a las 5:00 de la tarde, a la altura del  conocido Paso Andino, entre los municipios Bolívar y Capacho Viejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como Víctor Manuel Rangel Ortega, quien tenía su domicilio en el barrio Monseñor Ramírez, parte baja del sector 23 de Enero, La Concordia, quien  laboraba  para la alcaldía capitalina en el área de mantenimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron los familiares de Víctor Manuel, que ayer se encontraban a las puertas de la morgue del Hospital Central para reclamar su cuerpo, que su pariente viajó más temprano hasta la ciudad  de Cúcuta,  Norte de Santander,  para adquirir un repuesto para su motocicleta MD, azul, placas AK3J3CV, y también la fórmula infantil de su bebé de pocos meses de vida, artículos que no encontraba en este lado del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los familiares ignoran las  circunstancias del crimen. Recuerdan que fue poco después de las 6:00 de la tarde que tuvieron conocimiento del mismo, y que las autoridades les dijeron que murió en el mismo sitio donde le dispararon los presuntos ladrones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue allí, al llegar a la escena del crimen, que comprobaron que la motocicleta del obrero se la habían robado. También  lo despojaron de su billetera y del dinero que guardaba en ella, por lo que al momento desconocían la identidad de la víctima, hasta que arribó la familia. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta salario y medio cuesta hacer una parrilla </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-salario-y-medio-cuesta-hacer-una-parrilla/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-salario-y-medio-cuesta-hacer-una-parrilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cultura de cada país se destaca por sus tradiciones, y en Venezuela las fiestas nacionales, cumpleaños o fines de semana son el pretexto perfecto para reunir a familias y amigos en torno a la típica parrilla compuesta de carne, chorizo, yuca, bollitos, ensalada, guasacaca y bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eso siempre ha sido así. Mis abuelos lo hacían, mis padres continuaron la tradición y yo la había mantenido hasta ahora. El problema es que ya no me alcanza el dinero para invitar a algún conocido o pariente a comerse un trozo de carne en mi casa, porque me quedaría sin dinero para hacer las compras y pagar los servicios”, expresó Manuel Santamaría, distribuidor de pastas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que si tomamos como referencia los precios en que algunas cadenas de supermercados, expendios de hortalizas y el mercado municipal de Puerto La Cruz ofertan los ingredientes de este plato, se calcula que el costo promedio de una parrillada para ocho personas oscila entre 8.292 y 11.525 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benito Gómez, expresidente de la Federación de Administradores de Venezuela, señaló que un trabajador que gane sueldo mínimo, es decir, Bs 7.421,68, “tendría que invertir hasta un salario y medio para darse el lujo de comer un asado con su grupo familiar, lo cual es prácticamente imposible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que este gasto representaría un “duro golpe” al presupuesto mensual de ese 30% de empleados formales que tienen ingresos básicos, e incluso para quienes reciben el doble de ese monto, porque no les quedaría suficiente dinero para cubrir sus otras necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es por ello que cada vez más, la clase trabajadora se ve obligada a prescindir de la recreación, y se está concentrando sólo satisfacer únicamente sus requerimientos alimentarios, lo cual no es recomendable para una sociedad sana y con calidad de vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demanda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santamaría hacía parrillas cada 15 días, la última fue el pasado Día del Padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En tres kilos de solomo, dos pollos, chorizos, morcilla, ingredientes para el aderezo, vegetales para la ensalada, yuca, una caja de cervezas y carbón gastamos cerca de 11.000 bolívares, y lo tuvimos que pagar entre cuatro miembros de la familia. Antes uno podía costear este gasto, pero los precios han aumentado demasiado. Creo que por este año no la haremos más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las carnicerías La Cava de Lechería, y los frigoríficos La Punta y La Hacienda de Nueva Barcelona, especialista en la preparación de carnes para parrilla, la demanda se había reducido hasta hace dos semanas entre 30% y 50%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta cifra podría ser mayor, ya que tienen más de 15 días que no reciben despachos de reses, debido a los problemas que tienen los mayoristas con la comercialización del rubro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denny Amundaray, carnicarnicero de La Punta, dijo que en condiciones normales, en un fin de semana podían tener hasta 50 pedidos completos, con solomo, pollo, cochino, chorizos, morcillas, cazabe, yuca y carbones, pero ya no pasan de 10, “y este fin de semana largo no tuvimos ninguno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la escasez del producto base del tradicional plato, el aumento progresivo de los precios ha precionado las ventas hacia la baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vendedora de La Hacienda Vanesa Urbano, recordó que en enero el corte de primera estaba en Bs 350 el kilo, ahora oscila entre 1.300 y 1.430. “En algunos establecimientos se consigue hasta en 1.700, dependiendo de la calidad del ganado y de su procedencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la lista de precios del mercado porteño el solomo está en Bs 1.200, aunque los puestos están cerrados por no poder mantener el margen de ganancia sin ser objeto de multas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace siete meses, en los negocios privados ofertaban el kilogramo de pollo en Bs 120, actualmente está entre Bs 420 y 440, el chorizo aumentó de Bs 250 hasta en 950 y la morcilla de Bs 250 subió a 700, el cerdo de Bs 300 a 560. En el expendio popular del municipio Sotillo se consigue a menor costo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alternativas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efraín Brito, comerciantes de 55 años, también acostumbraba a comer carne asada con frecuencia. “Tengo tiempo que no lo hago. Primero porque ya no se consigue y segundo, porque todo está muy caro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El empresario dice que aunque tiene ingresos superiores al salario básico, la situación económica afecta a todos por igual. Considera que una parrilla debe ser de buena calidad para que se pueda disfrutar, pero “además no se trata sólo de carne y embutidos, hay que incluir ensalada y bebidas, lo que aumenta el costo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro comprador, Raulmer Barreto, de 28 años, comentó que consumir alguna proteina es costoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Conseguir carne ya es un problema, y si se encuentra es muy cara. A la hora de cuadrar una reunión con los amigos, ya no es como antes que el dueño de la casa compraba la mayoría de los productos. Ahora todos tenemos que colaborar. Preparar una parrilla en Venezuela se ha convertido en un lujo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven comentó que “las últimas que hemos hecho han sido muy austeras. Sólo con pollo, yuca y chorizo. Los otros contornos los obviamos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ama de casa María García (34), señaló que mantener esta tradición es muy difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo siempre apartaba parte del dinero de las compras semanales, para la parrillita con la familia, porque era la mejor forma de reunirnos. Este año no he podido hacerlo. No me queda un bolívar, y aún así no logró llevar todo lo que necesito para la comida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García vive con su pareja, cinco hijos y su madre. En total son ocho comensales. “Por más sencilla que la hagamos, sólo en carne nos gastaríamos 2.000 bolívares y eso es prácticamente la tercera parte de la quincena de mi esposo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al igual que el resto de los consultados, estima que la parrilla quedó para el recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cambios
Algunos consumidores están comprando carne, directamente en las zonas de producción, ya que en los expendios tradicionales no se consigue. “Nosotros se la preparamos para parrilla a un costo simbólico, por el empaque y el servicio”, dijo el vendedor Denny Amundaray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Monta la derecha trampa caza bobos con el cuento de las inhabilitaciones”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/monta-la-derecha-trampa-caza-bobos-con-el-cuento-de-las-inhabilitaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/monta-la-derecha-trampa-caza-bobos-con-el-cuento-de-las-inhabilitaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Manuel Peñaloza. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión del diputado del Psuv, Manuel Peñaloza, “la oposición monta una campaña caza bobos con el cuento de las inhabilitaciones, ya que pretenden mantener ante la opinión pública la tesis de que son perseguidos políticos y que el Gobierno les impone estas sanciones por pensar diferente, a sabiendas de que cualquier funcionario que actúe al margen de la ley se expone a ser sancionado”.
Señaló que, “como ejemplo, tenemos a dirigentes políticos como Miguel Reyes, Gustavo Delgado e incluso Enrique Capriles, quienes no han sido sometidos a prisión o perseguidos por la justicia, como ellos dicen, dado que no tienen ningún tipo de cuenta pendiente en la que se presuma una posible inhabilitación, porque no han estado inmersos en hechos de corrupción, al menos aparente, como sí lo han estado otros dirigentes inhabilitados por la Contraloría, producto de sus desmanes, de cometer actos dolosos contra el patrimonio público, incluso algunos por financiar guarimbas con dinero de la administración púbica”, indicó.
“El que tiene un grado de responsabilidad con la corrupción, el bachaqueo, la especulación, las trampas y los negocios torcidos, que asuma su responsabilidad y cuando la justicia le llegue no ande diciendo que es perseguido político”, aseveró.
Puso como ejemplo el caso del concejal de Voluntad Popular, José Vicente García, y otros dirigentes opositores, quienes según dijo, “cuando son sancionados, se venden como perseguidos políticos y no como los culpables y responsables de hechos impropios en la política”.
—Todo el mundo sabía sobre la situación de Ceballos, que sería enjuiciado y podía ser inhabilitado. La misma oposición estaba consciente meses atrás de que él no podría ser candidato, pero esperaron el momento de la sentencia final, cumplidos los parámetros judiciales y administrativos respectivos, para iniciar la campaña de lástima y victimización -enfatizó-.
“Invito a la oposición a dejar de engañar a la gente, con ese cuento de víctimas no se ganan elecciones, prácticamente hace falta que se corten las venas y empiecen a botar sangre por las calles y agrandar ese teatro que han venido montando bajo la tesis de que ganarán las elecciones parlamentarias”, resaltó Peñaloza
—En las fuerzas revolucionarias estamos conscientes de esta estratagema que tiene la oposición y emplazamos a la población a que no se deje embaucar ni manipular con este engaño miserable y esa bajeza política, con ese tipo de señalamientos contra el Gobierno, al utilizar a uno y otros dirigentes en una especie de escalada informativa para mantener copado al pueblo en un cuento que no es real, porque se trata de sanciones, tanto administrativas como judiciales, que se ejecutan contra personeros que han faltado en sus funciones, como también se ha hecho contra dirigentes nuestros, de la revolución, por ejemplo, Rafael  Isea y exalcaldes que son investigados por la Contraloría o funcionarios que han sido suspendidos del partido, y no andamos diciendo que son perseguidos -recalcó el parlamentario-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>