<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/daniel/</link>
    <description>Recent content in Daniel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/daniel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Daniel Cárdenas es el primer presidente de la Federación de Centros en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/daniel-cardenas-es-el-primer-presidente-de-la-federacion-de-centros-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/daniel-cardenas-es-el-primer-presidente-de-la-federacion-de-centros-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Con mil 847 votos a favor, Daniel Cárdenas fue el ganador de la presidencia de la FCU en la Unet, durante las elecciones de este martes 21 de julio.&lt;br/&gt;(Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Cárdenas, estudiante de Ingeniería Informática, perteneciente al grupo Ruta Universitaria, se alzó este martes 21 de julio con mil 847 votos durante las elecciones estudiantiles en la Universidad Nacional Experimental del Táchira, con los cuales se convierte en el primer presidente de la Federación de Centros Universitarios (FCU), recién creada en esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue suministrada a través del boletín electoral ofrecido por la comisión que llevó adelante la organización de estos comicios, donde la plancha identificada como Generación Universitaria, encabezada por el estudiante de Ingeniería Ambiental Héctor Peña, obtuvo un total de mil 573 votos; mientras que la organización Súmate, por la Universidad, que solo postuló al joven Yeshosua Faratro a la secretaría de providencias estudiantiles, obtuvo 122 votos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según indica el boletín electoral, al cierre de las mesas se contabilizó la participación de 38 % de la población electoral, constituida por 9 mil 353 estudiantes, quienes acudieron a votar de forma cívica, conducta que permitió que se desarrollara el proceso en un ambiente tranquilo y de respeto entre los electores y los aspirantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como suplente de Daniel Cárdenas a la presidencia de la FCU está la joven Zuleika Meneses; en la Secretaría General resultaron electos María Gabriela Rojas y Daniel García; como secretarios de Asuntos Académicos, Yulian Montenegro Henao y Jesús Guerra; para la secretaría de Providencias Estudiantiles ganaron Edward Roa y Marco Porras; en la secretaría de Asuntos Administrativos, Estefanía Chacón y Dumar Duque; para la secretaría de Deporte y Cultura, Zamyr Suárez y Marcos Suárez; y en Actas y Correspondencia, Stefany Cárdenas y Beatriz Méndez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el joven Daniel Cárdenas, nuevo presidente de la FCU en la Unet, felicitó a todos los estudiantes que participaron para optar por los distintos cargos en esta elección, y los invitó a trabajar juntos por la construcción de la universidad que todos desean; agradeció la confianza de los electores en su equipo, que afirma busca un cambio real en la dirigencia, y aseguró que su equipo apuesta por el rescate del sentir unetense. (Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El capitalismo nos está matando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-capitalismo-nos-esta-matando/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-capitalismo-nos-esta-matando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Mientras por acá la lluvia no cesa en su pertinaz intensidad, por allá por Oriente, el sol alumbra desde la madrugada, tal como ocurrió este viernes 12 de julio,  cuando mi paisano Daniel Guarache emprendió la marcha celestial hacia la eternidad. Me dicen que esperó los primeros rayos de sol para irse poco a poco hasta que finalmente cerró los ojos. “Joropo”, como cariñosamente le decían todos, fue cazador, jornalero, reservado, de  desayunar poco antes de las cinco de la mañana y, además, buen amigo. Apenas se enteraba que yo iba para allá, salía a cazar y regresaba con un venado a cuesta. Mi tía Irma, esposa de “Joropo”, estaba pendiente y cuando me veía llegar, gritaba: llegó Eduardo. Allá en el fondo de la casa, nos reuníamos a compartir y a comer venado asado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas atrás había hablado con “Joropo”. Fue de mañanita, cuando me llamó un día para conversar sobre la situación que está ocurriendo en Venezuela. El capitalismo nos está matando, Eduardo, me dijo con voz entristecida. Los miserables comerciantes, empresarios, distribuidores, revendedores, bachaqueros y otras malas hierbas, no cesan en su empeño voraz de matar de hambre a este pueblo. Los mismos miserables y detestables escuálidos, decían unos meses atrás que todo esto era por culpa del socialismo, por culpa de Chávez y ahora de Maduro,  “no hay papel tualé, pero tenemos patria”, decían. Todo era burla, chapoteaban en el barro de sus miserias y se relamían las heridas purulentas de su piel de resentimiento y maldad. Así, empujados por ese odio visceral que sienten hacia el pueblo chavista, le abrieron las compuertas a las hienas del capitalino que, ahora está arrasando sus propias praderas. Ahora los escuálidos están calladitos y asustados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera macabra desataron la vorágine de la ganancia fácil y criminalmente especulativa. Nada importa, sólo las ganancias, sólo el lucro. La inflación es como el subterfugio, detrás de la cual se esconden los comerciantes, distribuidores, dueños de híper y supermercados, bodegas, bodeguitas y bodegones; acaparadores, especuladores, bachaqueros, paramilitares y toda esa plaga mala que “marcan y “remarcan” los precios de los productos. Unos días antes de fallecer, “Joropo” me dijo: Fíjate tú, un cartón de ñema ya cuesta 600 bolívares.  Y cómo carajo van a decir que eso es culpa del socialismo, si son, precisamente, los miserables y detestables especuladores capitalistas los que aumentan la comida del pueblo. Y así todas las cosas, me dijo. La pasta, la mantequilla, la carne, la leche, el arroz, la mayonesa, las verduras, las frutas, los granos, el queso y todos los rubros que sirven de alimento para los seres humanos. Mientras el gobierno hace grandes operativos y enormes esfuerzos para evitar el acaparamiento y la especulación, las mafias se  organizan para incrementar el encarecimiento de todas las cosas. “A río revuelto, ganancia de pescadores”, dice el refrán popular, para referirse a aquellas personas que delincuencialmente sacan provecho de situaciones de caos, tal como está sucediendo, ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, primero fueron los empresarios quienes –a sugerencia de los dirigentes políticos escuálidos- acordaron bajar la producción en todo y comenzar con el “goteo” de despacho de productos; luego las grandes, medianas y pequeñas distribuidoras, que se sumaron a ese “goteo”; luego le siguieron los dueños de híper y supermercados y el resto de toda la cadena de ventas, que van sacando y saqueando a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Politólogo. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;eduardojm51@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>