<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/daniel/</link>
    <description>Recent content in Daniel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/daniel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Daniel es el único candidato  por el circuito San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En todo momento hemos ratificado y dicho la verdad, existe un solo candidato en San Cristóbal y es Daniel Ceballos, cuya candidatura fue ratificada por la Mesa de la Unidad Democrática y cuenta con el respaldo contundente del pueblo que lo eligió el 17 de mayo. Puede Daniel ser postulado para ejercer un cargo deliberativo como lo es el de parlamentario por el Circuito 5 ante la AN, cargo en el cual no administrará recursos del Estado y puede ejercerlo legalmente”, afirmó el secretario regional de Voluntad Popular (VP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el pronunciamiento de inhabilitación administrativa del exalcalde por parte de la Contraloría, publicado el lunes en Gaceta Oficial, precisó que: Estamos haciendo todas las acciones respectivas, existe un criterio jurídico mediante el cual podemos postular a Daniel Ceballos y por eso la MUD ratificó su candidatura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue una sanción administrativa y eso no impide que Daniel pueda ser la voz de San Cristóbal y ejercer la diputación como lo manifestó el anterior presidente del TSJ cuando se refería al caso de Leopoldo López y decía que no podía ejercer cargos ejecutivos pero sí podía ejercer cargos deliberativos”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el exburgomaestre sigue apareciendo inhabilitado para ejercer cargos públicos en el portal del CNE, pero “estamos haciendo los trámites para que antes de que se cumpla el lapso de postulación, podamos garantizar que Daniel estará en capacidad de ser postulado y existe tiempo suficiente para que la MUD tome una determinación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultado sobre la posibilidad de que en definitiva sí pueda ser inhabilitado Daniel Ceballos dijo: “Estamos en esa lucha y tiene que estar claro el pueblo de San Cristóbal, que nosotros seguiremos luchando por los derechos de Daniel y de todos los sancristobalenses”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, dijo, en un escenario adverso al que plantea, la designación del abanderado de la Unidad por San Cristóbal debe tomarla la MUD. “Por supuesto, propondríamos que VP pueda avanzar en ese espacio, es decir, mantener esa curul, pero eso lo decide la mesa nacional; si decide que sea el segundo más votado, eso será”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Entiéndase que esta es una lucha que hemos emprendido ante 1a represión y la persecución que el Gobierno tiene en contra de quienes piensan diferente. Daniel Ceballos fue destituido de su cargo, secuestrado, sometido a prisión por más de catorce meses en Ramo Verde, luego en San Juan de Los Morros y ahora en el Sebin, donde se le siguen violando sus derechos— ratificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También respalda la MUD regional continuidad de la candidatura de Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La mesa nacional se pronunció y dijo que el compañero Daniel Ceballos puede competir en los comicios parlamentarios de diciembre a pesar de la inhabilitación administrativa impuesta por la Contraloría General de la República, por no haber presentado la declaración jurada de patrimonio, luego de ser destituido irregularmente del cargo de alcalde de San Cristóbal mientras se encontraba detenido y aislado en la cárcel de Ramo Verde”, precisó Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que la MUD nacional apeló a jurisprudencia de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia de 2011, según la cual hay dos tipos de inhabilitaciones, la política y la administrativa. “La política surge cuando hay una sentencia firme, mientras que la administrativa tiene carácter preventivo pero no definitivo, e indica que quien es sancionado con la inhabilitación administrativa no puede ejercer cargos administrativos pero sí puede ser diputado de la Asamblea Nacional”; y por eso la MUD regional se adhiere a esta posición”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, consideró el vocero que “la situación debe ser discutida y resuelta entre la MUD nacional y los excandidatos del Circuito de San Cristóbal de una vez por todas, para no seguir en este debate público que no le hace bien a la unidad, porque incluso ya hay amenazas de demandas judiciales, por lo cual llamamos a la ponderación y a no perder la sindéresis por culpa de estas trampas que tiende el Gobierno para dividirnos”, expresó Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “hay que enfocarse de ahora en adelante en la organización de los comandos circuitales y las comisiones regionales y municipales de trabajo para apoyar a los candidatos de la Unidad, y eso requiere de mucha voluntad de trabajo por parte de todos los partidos de la MUD y de los independientes que quieren un cambio para Venezuela, pero también todos debemos tener claridad de objetivos, unidad de propósitos y mucha sinceridad”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Leidy Zafra)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Ceballos fuera del tablero electoral: Contraloría ratifica inhabilitación por un año</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-ceballos-fuera-del-tablero-electoral-contraloria-ratifica-inhabilitacion-por-un-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-ceballos-fuera-del-tablero-electoral-contraloria-ratifica-inhabilitacion-por-un-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Ya es oficial. La Contraloría General de la República efectivamente impuso al exalcalde Daniel Ceballos una medida de inhabilitación para el ejercicio de cualquier cargo público por un lapso de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Resolución 01-00-000193, que circuló este lunes con la Gaceta Oficial 40695, argumenta que el órgano contralor pudo verificar ante el Sistema de Administración de Registro de Órganos y Entes, que Ceballos “no realizó la declaración jurada de patrimonio”, conforme lo prevé la Ley Contra la Corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La decisión de inhabilitarlo, sin embargo, ya había sido tomada por la Contraloría el pasado 17 de abril de 2015. Lo que circuló este lunes fue la respuesta negativa a un recurso de reconsideración de esa medida que había consignado su apoderado judicial, el abogado constitucionalista Enrique Sánchez Falcón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contralor general de la República, Manuel Galindo, firmante de la resolución, no solo ratifica en 10 páginas de contenido la inhabilitación política al exalcalde, sino que lo insta a subsanar el incumplimiento en cuanto a la presentación de su declaración jurada de patrimonio. En el texto también se afirma que Ceballos habría sido notificado de la medida sancionatoria el pasado 5 de mayo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, en rueda de prensa celebrada el 20 de mayo, la dirigencia de Voluntad Popular enseñó a los medios lo que aseguraron es la declaración jurada de bienes del exalcalde de San Cristóbal, fechada el 4 de febrero de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No podrá ser candidato&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noticia llevó otra vez el nombre de Daniel Ceballos a las tendencias de Twitter, sobre todo porque la decisión de la Contraloría saca al exalcalde del tablero electoral del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Prohibir los derechos políticos a la disidencia es una violación al derecho humano de elegir de todos los electores”, reaccionó en la red social el abogado Rodrigo Diamanti. El analista político Edgard Gutiérrez opinó que las inhabilitaciones son el gran garrote que altera la competencia electoral sin necesidad de una campaña. “Un plumazo y se elimina al adversario”, escribió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde cuentas oficialistas se celebró la medida, alegando que Ceballos no solo es “terrorista” sino que ahora se certifica que es “corrupto” al no declarar su patrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnicamente en agosto próximo, cuando el Consejo Nacional Electoral reciba las postulaciones de candidaturas a las elecciones parlamentarias, la opción de Ceballos no podrá encabezar la circunscripción de San Cristóbal por la Mesa de la Unidad Democrática, a pesar de haber ganado las primarias del 17 de mayo con 13.400 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Los lapsos no cuadran&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La resolución de la Contraloría divulgada este lunes deja, sin embargo, una ventana abierta: en la comunicación que harán llegar al inhabilitado le advertirán que podrá ejercer un recurso contencioso administrativo de nulidad ante la Sala Político Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia, dentro de los seis meses siguientes a la fecha en que se lo notifiquen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la vez pasada transcurrieron 18 días entre la decisión de Contraloría y la notificación formal, Ceballos tendría un margen de tiempo ajustado para ejercer el recurso y obtener respuesta del máximo juzgado antes del lapso de inscripción de candidaturas, pautado entre el 3 y el 7 de agosto próximos; exactamente dentro de un mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo pronto, al ingresar la cédula de identidad del dirigente político, ahora preso en el Helicoide del Sebin en Caracas, en la consulta de datos del Registro Electoral del CNE aparece el mensaje: “Inhabilitado para ejercer funciones públicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata, sin embargo, del segundo lapso en el cual Ceballos está inhabilitado políticamente. El primero se cumplió desde el 25 de marzo de 2014, cuando el Tribunal Supremo de Justicia lo sancionó a un año de cárcel y por accesoria de ley lo destituyó del cargo del alcalde y lo inhabilitó para cargos públicos, también durante un lapso de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, Daniel Ceballos, quien lleva 15 meses y medio encarcelado, solo ha estado políticamente habilitado durante 22 días.(DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>