<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramírez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ram%C3%ADrez/</link>
    <description>Recent content in Ramírez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ram%C3%ADrez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presumen que alza en delincuencia en Cúcuta es por presencia de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En máxima alerta fueron declarados todos los policías de Cúcuta, por las acciones de grupos subversivos y bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se extremaron las medidas y se reforzaron los frentes de seguridad, con miras a garantizar la integridad de los ciudadanos, dijo el alcalde, Donamaris Ramírez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior también obedece a denuncias de organizaciones sociales que dan cuenta de la presencia de venezolanos que están ingresando a Cúcuta a delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas fueron adoptadas en el último Consejo de Seguridad, que contó con la presencia del director seccional de Fiscalías, César Rojas, y los mandos policiales y militares de la ciudad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramírez reveló que una acción inmediata fue la orden para que los policías destacados a labores de oficina salgan a patrullar y a cumplir misiones de refuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El máximo alistamiento también se ordenó en los más de 86 cuadrantes comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tarea también se solicitó la colaboración ciudadana, para que&lt;strong&gt; denuncie cualquier sospecha de delito o presencia de miembros de bandas criminales o de la guerrilla&lt;/strong&gt;, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habrá allanamientos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante las reiteradas quejas de las comunidades asentadas en los nuevos proyectos de vivienda construidos por el Gobierno Nacional, que dan cuenta del desborde de los asaltos a mano armada por la falta de alumbrado público y de vigilancia de la Policía, se anunció la instalación de este servicio público por parte de la concesionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la Policía trazará planes de vigilancia coordinados con los cuadrantes y de las estaciones de Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se descartan tampoco allanamientos en predios donde se tenga conocimiento de actividades ilícitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, la Fiscalía hará acompañamiento especial con una unidad especial de investigadores, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investigan a venezolanos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la policía se le ordenó vigilar la ciudad en todos los sectores, sin excepción, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a las denuncias de actos de delincuencia en Cúcuta por parte de venezolanos, sostuvo que la Policía está investigando estas quejas transmitidas a través de la Fundación Progresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los planes de vigilancia se reforzarán también en los alrededores de las instituciones educativas, en las que se hará énfasis en el ataque al microtráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada fin de semana, de hoy en adelante, habrá un encuentro de todas las autoridades involucradas en los planes de seguridad para evaluar el avance y los rasultados de los mismos, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo que dijo Progresar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El violento modus operandi (matar para robar), inquieta y se asemeja al accionar de bandas que, según la Fundación Progresar, provendrían desde los municipios fronterizos de Ureña o San Antonio, en el estado Táchira y directamente desde Caracas. También se conoce que Los Rastrojos y Los Urabeños están reclutando venezolanos para operar en la frontera entre Ureña, San Antonio y el área metropolitana de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;a href=&#34;http://www.laopinion.com.co/cucuta/autoridades-de-cucuta-en-maxima-alerta-por-auge-de-la-delincuencia-94655&#34;&gt; La Opinión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demolida vivienda de una de las afectadas en barrio El Río</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/demolida-vivienda-de-una-de-las-afectadas-en-barrio-el-rio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/demolida-vivienda-de-una-de-las-afectadas-en-barrio-el-rio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421932&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El mandatario regional ayudó a recoger los enseres de Marisol para que se fuera a su nuevo hogar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este martes, a las 11:30 de la mañana, la vida le cambió a Marisol Villareal, madre de cuatro hijos, dos de ellos menores de edad, una de las  personas de mayor afectación en el barrio El Río, sector La Playa, cuya vivienda estuvo  inundada desde hace 30 días con los primeros aguaceros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora, con  todo su tren ejecutivo y personal del IVT, Corpointa, se presentó con la llave de un apartamento, un camión de Barrio Nuevo, Barrio Tricolor y personalmente ayudó a recoger los pocos enseres de Marisol y la envió  para su nuevo hogar en Santa Ana, municipio Córdoba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que la sacaron de allí, junto a los dos menores,  pasando por un lodazal de más de dos metros y luchando contra la  naturaleza el propio mandatario dirigió la operación de  demolición de la vivienda como para que no quedara rastro de que  toda la vida allí vivió una madre tachirense padeciendo de las inundaciones cada vez que caía un aguacero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios de Politáchira con su director al frente, comisionado Miguel Ángel Arias, dirigiendo  y cargando el camión del traslado, apoyaron en todo momento la operación así como funcionarios de la Policía Nacional, y todo el personal de la  Secretaria de Gobierno, Política, Consultoría Jurídica y demás, personal quienes tomaron parte en la actividad humanitaria que fue  aplaudida por los vecinos del barrio El Río sector La Playa quienes reconocieron que Marisol Villareal, era una de las más afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es un sueño hecho realidad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421933&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199414.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Marisol Villareal, dijo que todos los días le pedía a Dios que alguien la ayudara. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-large wp-image-421933&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199414.jpg?resize=420%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Marisol Villareal, dijo que todos los días le pedía a Dios que alguien la ayudara. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Siempre con lágrimas en los ojos, Marisol Villareal,  dijo que era un sueño hecho realidad y que agradecía al gobierno de Vielma Mora por haberle dado ese apartamento que: “me cambiará la vida total y para siempre”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que no tenía palabras para agradecer lo que habían hecho por ella y que de ahora en adelante contaran  con sus servicios para lo que fuera, “porque este es un favor que me ha hecho el Gobernador, a quien agradezco y le doy gracias a Dios porque siempre le pedía  para que alguien me ayudara y hoy tuve esta inolvidable sorpresa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>