<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramírez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ram%C3%ADrez/</link>
    <description>Recent content in Ramírez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ram%C3%ADrez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Magisterio iniciará acciones de protesta para exigir derechos socio económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al finalizar la asamblea los docentes caminaron hasta la residencia de gobernadores para pedir ser escuchados por el Gobernador. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una serie de acciones de protesta para hacer los reclamos por beneficios socioeconómicos tanto para los docentes nacionales, como para los estadales, iniciarán los docentes respaldados por el comando intersindical, según lo acordaron este martes 21 de julio en una asamblea general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cesar Mendoza, coordinador del comando intersindical del magisterio y secretario general de Suma Táchira, informó que el objetivo de la asamblea general hecha con docentes en su mayoría en fase de jubilación, así como docentes afectados por distintas problemáticas, para recoger todos esos reclamos y establecer el pliego de exigencias que comenzarán a hacer a los entes competentes, bien sea Gobernación del estado o Ministerio del poder popular para la Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Mendoza que algunos docentes estadales denunciaron la pretensión de jubilarlos solo con 75 % de su salario, cuando la norma establece que debe ser con 100 % del sueldo integral; además denunció que se decretó un aumento desde el primero de mayo, y el gobernador Vielma Mora les aseguró que ya tenía el dinero para pagar ese incremento, y posteriormente les dijo que los recursos no habían sido aprobados, por lo cual esperan se pague lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que tanto para docentes nacionales como estadales, existe un maltrato en el Ipas Me, con un servicio de pésima calidad, aunque es cancelado por nómina por los profesores de todo el país, y aún así este instituto de previsión del maestro venezolano pretenden entregarlo, cediendo funciones a otros entes y enviando al docente a sufrir las penurias de un servicio peor que es el Seguro Social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cesar Mendoza el director de Educación, Henry Parra, recibió notificación de la celebración de esta asamblea de docentes, pues no tienen por qué pedir permiso para efectuar una acción gremial; al tiempo que enfatizó que no permitirán aprobación de cláusulas en la contratación colectiva que cercenen los derechos de los maestros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que en los próximos días harán tomas del Ipas Me, de la Inspectoría del Trabajo, de la Procuraduría del estado, visitas a la residencia de gobernadores y manifestaciones de calle, además exigirán información sobre el presupuesto en el Táchira destinado para el sector docente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al finalizar la asamblea los asistentes caminaron hasta la residencia oficial de gobernadores, para solicitar una audiencia con el gobernador del estado, y hacerle los planteamientos de las situaciones que afectan al maestro dependiente del despacho regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presumen que alza en delincuencia en Cúcuta es por presencia de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 12:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En máxima alerta fueron declarados todos los policías de Cúcuta, por las acciones de grupos subversivos y bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se extremaron las medidas y se reforzaron los frentes de seguridad, con miras a garantizar la integridad de los ciudadanos, dijo el alcalde, Donamaris Ramírez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior también obedece a denuncias de organizaciones sociales que dan cuenta de la presencia de venezolanos que están ingresando a Cúcuta a delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas fueron adoptadas en el último Consejo de Seguridad, que contó con la presencia del director seccional de Fiscalías, César Rojas, y los mandos policiales y militares de la ciudad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramírez reveló que una acción inmediata fue la orden para que los policías destacados a labores de oficina salgan a patrullar y a cumplir misiones de refuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El máximo alistamiento también se ordenó en los más de 86 cuadrantes comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tarea también se solicitó la colaboración ciudadana, para que&lt;strong&gt; denuncie cualquier sospecha de delito o presencia de miembros de bandas criminales o de la guerrilla&lt;/strong&gt;, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habrá allanamientos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante las reiteradas quejas de las comunidades asentadas en los nuevos proyectos de vivienda construidos por el Gobierno Nacional, que dan cuenta del desborde de los asaltos a mano armada por la falta de alumbrado público y de vigilancia de la Policía, se anunció la instalación de este servicio público por parte de la concesionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la Policía trazará planes de vigilancia coordinados con los cuadrantes y de las estaciones de Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se descartan tampoco allanamientos en predios donde se tenga conocimiento de actividades ilícitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, la Fiscalía hará acompañamiento especial con una unidad especial de investigadores, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investigan a venezolanos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la policía se le ordenó vigilar la ciudad en todos los sectores, sin excepción, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a las denuncias de actos de delincuencia en Cúcuta por parte de venezolanos, sostuvo que la Policía está investigando estas quejas transmitidas a través de la Fundación Progresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los planes de vigilancia se reforzarán también en los alrededores de las instituciones educativas, en las que se hará énfasis en el ataque al microtráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada fin de semana, de hoy en adelante, habrá un encuentro de todas las autoridades involucradas en los planes de seguridad para evaluar el avance y los rasultados de los mismos, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo que dijo Progresar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El violento modus operandi (matar para robar), inquieta y se asemeja al accionar de bandas que, según la Fundación Progresar, provendrían desde los municipios fronterizos de Ureña o San Antonio, en el estado Táchira y directamente desde Caracas. También se conoce que Los Rastrojos y Los Urabeños están reclutando venezolanos para operar en la frontera entre Ureña, San Antonio y el área metropolitana de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;a href=&#34;http://www.laopinion.com.co/cucuta/autoridades-de-cucuta-en-maxima-alerta-por-auge-de-la-delincuencia-94655&#34;&gt; La Opinión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>