<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gravataí on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gravata%C3%AD/</link>
    <description>Recent content in Gravataí on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gravata%C3%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Evacúan cerca de 3 mil personas en Brasil por la inundación de varias comunidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/evacuan-cerca-de-3-mil-personas-en-brasil-por-la-inundacion-de-varias-comunidades/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/evacuan-cerca-de-3-mil-personas-en-brasil-por-la-inundacion-de-varias-comunidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Casi tres mil personas han sido evacuadas por las lluvias en Brasil. (AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravataí, Brasil (AFP).- Las fuertes lluvias de los últimos días en el estado de Rio Grande do Sul, en el sur de Brasil, golpearon a 64 ciudades y forzaron la evacuación de 2.768 personas a refugios públicos, informó el martes Defensa Civil. El organismo del estado más sureño del país dijo que los aguaceros afectaron a más de 51.000 personas desde el 12 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las precipitaciones de julio superaron largamente su media para ese mes y las previsiones indican que volverá a llover el viernes y el sábado, tras una breve tregua de 48 horas que incluirá una marcada caída de las temperaturas, según datos del Instituto Nacional de Meteorología (Inmet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravataí, ubicada a 23 km de la capital del estado Porto Alegre, es una de las ciudades afectadas, con calles inundadas, autos semisumergidos y pobladores desplazándose en pequeñas embarcaciones o caminando con el agua a la cintura tratando de rescatar un televisor, según constató un fotógrafo de la AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 26 municipios fueron declarados en situación de emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El volumen de agua y los fuertes vientos registrados en la región también produjeron crecidas en los ríos, derribaron árboles y desprendieron tejados de casas y escuelas. Incluso el vertedero de la represa hidroeléctrica Itaipu, en la frontera con Paraguay, debió ser abierto tras un largo período de clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Inmet prevé que luego de una baja de las marcas térmicas hasta 1 grado centígrado el miércoles y a 3 grados el jueves, retornen los chaparrones y las tormentas al estado de Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>