<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luisa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luisa/</link>
    <description>Recent content in Luisa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 18:19:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hoy serán exhumados restos de Adriana Urquiola</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-seran-exhumados-restos-de-adriana-urquiola/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-seran-exhumados-restos-de-adriana-urquiola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la república, informó que los restos de la intérprete de señas, Adriana Urquiola, serán exhumados para proseguir con las investigaciones sobre su muerte y el juicio a Yonny Bolívar, presunto autor de su asesinato, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En el día de hoy el Ministerio Público va a realizar la exhumación de los restos de Adriana Urquiola. La Fiscal 59º a nivel nacional solicitó ante el Tribunal de Control y esto fue acordado. La causa por la que se está solicitando la exhumación es para corroborar la ubicación del orificio de entrada del proyectil con el cual perdió la vida”, precisó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortega indicó que este procedimiento lo realizará la unidad criminalística contra la vulneración de Derechos fundamentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Tribunal acordó que en el procedimiento se realizará un perfil genético y estudios radiológicos que realizarán los peritos de la unidad criminalística contra la vulneración de Derechos fundamentales, así como los patólogos, odontólogos y forenses”, aseguró la fiscal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Urquiola murió como consecuencia de dos disparos que recibió durante las protestas de marzo de 2014, en la región de los Altos Mirandinos. Estaba embarazada al momento de la muerte. Los disparos fueron realizados presuntamente por Jhonny Bolívar, quien fue apresado en Colombia, país que lo expulsó. Permanece privado de libertad en Venezuela donde se le abrió un proceso judicial por ese hecho, apuntó El Universal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>