<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luisa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luisa/</link>
    <description>Recent content in Luisa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 18:37:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscal Ortega: 352 fallecidos ingresados a morgue de Bello Monte en 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 352 cadáveres por hechos violentos, no constitutivos de delitos, han sido ingresados a la morgue de Bello Monte desde enero hasta el 12 de julio de 2015, informó la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa radial Justicia y Valores transmitido por Unión Radio, indicó que de esta cifra, 255 cuerpos fueron contabilizados en la medicatura forense por accidentes de tránsito; 73 por caídas de altura; 3 por quemaduras y otros 21 cadáveres por asfixia mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que estas son muertes violentas no fueron ocasionadas por delito, “por lo que es importante que esta matriz con fines de magnificar un hecho, sea vista con objetividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el Ministerio Público “ha dado muestras con sancionar a los responsables” de hechos violentos que sean constitutivos de delitos. “Trabajamos incansablemente para hacer justicia (…) Somos servidores públicos y nos debemos a la colectividad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya están en Venezuela senadores iberoamericanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ya-estan-en-venezuela-senadores-iberoamericanos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ya-estan-en-venezuela-senadores-iberoamericanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El senador español, Dionisio García informó que solicitaron una reunión con la fiscal Luisa Ortega Díaz y con la presidenta del CNE, Tibisay Lucena. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López; María Corina Machado, dirigente opositora; y Mitzi de Ledezma, esposa del alcalde metropolitano Antonio Ledezma, recibieron a los diplomáticos en el Aeropuerto Internacional de Maiquetía “Simón Bolívar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En nuestra agenda tenemos planteado visitar a los dirigentes de oposición, a algunos diputados de la Mesa de la Unidad Democrática y para intentar visitar a los presos políticos en Venezuela, apesar de que sabemos que a otras visitas internacionales se les ha negado ese medida”, declaró Dionisio García Carnero, senador por el español por el Partido Popular, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores españoles Ander Gil, Iñaki Anasagasti y Antolin Sanz también arrivaron esta tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro parlamentarios iberoamericanos que buscan constatar la situación de Derechos Humanos en Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carnero aseguró que hoy visitarán al Alcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La delegación de políticos de España y Suramérica visita el país por tres días con la intención de tratar el tema de los presos políticos las inhabilitaciones impuestas a algunos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda misión de senadores internaciones que visita al país para constatar la garantía de los Derechos Humanos en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortega Díaz: en Venezuela se eliminó la tortura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la república.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General negó las denuncias de abuso policial en operativos especiales como el de la Cota 905&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que en Venezuela se erradicó la tortura como parte de los avances del Gobierno en la política de respeto y protección a los derechos humanos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República precisó en una entrevista para el canal de televisión Russia Today que los funcionarios policiales o militares que incurren en esa práctica son procesados inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las protestas ocurridas en el primer semestre del 2014, la fiscal acusó a grupos minoritarios que recurrieron a la violencia para hacerse del poder por medio de vías inconstitucionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó que solamente seis de los 43 fallecidos durante estas manifestaciones fueron causa de exceso policial, y que 14 efectivos policiales fueron privados de libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto al caso de Leopoldo López, Ortega Díaz aseguró que se le ha respetado el debido proceso y que su juicio es oral y público. Agregó que la justicia no se negocia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal general cuestionó que dirigentes políticos detenidos quieran tener privilegios sobre las demás personas en proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente negó las denuncias de de abuso policial durante los operativos especiales como el de la Cota 905, e indicó que de haber funcionarios involucrados, serían detenidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>