<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Socopó on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/socop%C3%B3/</link>
    <description>Recent content in Socopó on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/socop%C3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>PJ suspendió a concejal de Socopó por aliarse con el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado, la junta de la dirección nacional de Primero Justicia (PJ) informó su decisión de pasar al tribunal disciplinario al concejal de Socopó (Barinas), Trino Hurtado, quien además quedó suspendido de la militancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la tolda amarilla, Hurtado estaba aliado con el oficialismo y usaba instituciones para supuestamente atacar a alcaldes de la Unidad, “como es el caso del alcalde Ronald Aguiar, del municipio Antonio José de Sucre, en Barinas, quien está siendo acosado”, informó el partido a través de una nota de prensa.
&lt;div&gt;“En Primero Justicia continuamos en la calle trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos y lograr el cambio a través de una nueva mayoría en la Asamblea Nacional”.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro “piratas de carretera” asesinaron  a ingeniero tachirense en Punta de Piedra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuatro-piratas-de-carretera-asesinaron-a-ingeniero-tachirense-en-punta-de-piedra/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuatro-piratas-de-carretera-asesinaron-a-ingeniero-tachirense-en-punta-de-piedra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un ingeniero en Sistemas fue asesinado de un balazo por cuatro delincuentes, de los llamados “piratas de carretera”, que asaltaron la unidad de transporte público en la que viajaba desde San Cristóbal hasta Socopó, estado Barinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima quedó identificada como Freddys Alejandro  Vásquez Mariño, de 46 años de edad, domiciliado en el sector Telares del Táchira, en La Concordia, quien trabajaba en el “preescolar La Concordia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El trágico suceso tuvo lugar el pasado viernes poco antes de las 8 de la noche, en el sector Punta de Piedra, Barinas. Vásquez Mariño había salido del Terminal de Pasajeros de San Cristóbal a las 5 de la tarde, en una buseta Encava de Expresos Pedraza que lo llevaría a Socopó, donde visitaría a su progenitora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se logró conocer, hacia las 8 de la noche, muy cerca de Punta de Piedra, el conductor de la unidad se detuvo para recoger cuatro sujetos, situación que fue cuestionada por algunos de los pasajeros, puesto que esto está prohibido para evitar hechos delictivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No así, apenas subieron a la buseta, los cuatro hombres sacaron a relucir armas de fuego y advirtieron que se trataba de un atraco. Despojaron de sus pertenencias a todos los pasajeros, incluyendo al ingeniero Vásquez Mariño, pero contrario a lo que habitualmente hace este tipo de hampones, no descendieron de la buseta, continuaron en ella por varios minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto llenó de indignación a Freddys, quien les reclamó por qué continuaban a bordo intimidándolos con sus armas, si ya les habían robado todas sus pertenencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reclamo dio paso a una discusión y de allí a un  forcejeo, cuando  el ingeniero  se decidió a levantarse  de su asiento e ir sacando de la buseta, a empujones, a los cuatro hampones. Nadie lo ayudó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De repente sonó un disparo y todos vieron atónitos que Freddys había sido herido en un hombro; sin embargo, esto no lo detuvo, logró expulsar a los atracadores del colectivo, hasta el punto que los sujetos cayeron a la carretera y otro vehículo los arrolló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de volver agonizante a su asiento, el ingeniero preguntó al resto de pasajeros que si estaban bien, y ante la respuesta afirmativa de los presentes, se sentó y allí  quedó inconsciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De emergencia lo trasladaron al hospital de Santa Bárbara de Barinas, por ser el más cercano, pero Vásquez Mariño murió en el trayecto. Su cadáver  fue trasladado  a San Cristóbal, donde el domingo fue sepultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se pudo conocer que el mismo viernes en la noche dos de los atracadores de la buseta  fueron detenidos en un centro asistencial de Barinas, a donde acudieron en busca de ayuda, dadas las heridas que sufrieron durante el arrollamiento del que fueron víctimas, junto con  dos compinches, luego de matar al ingeniero tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante una gran cantidad de inconsistencias  que presentaron  cuando contaban la versión de lo  que supuestamente les había ocurrido, los médicos notificaron al Cicpc de la sospechosa situación,  por lo que  los funcionarios los aprehendieron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>