<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fotografía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fotograf%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Fotografía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 22:54:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fotograf%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>México: dictan medida de aseguramiento a tres funcionarios por fuga de El Chapo Guzmán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mexico-dictan-medida-de-aseguramiento-a-tres-funcionarios-por-fuga-de-el-chapo-guzman/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 22:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mexico-dictan-medida-de-aseguramiento-a-tres-funcionarios-por-fuga-de-el-chapo-guzman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía AP&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un juzgado del estado de Guanajuato dictó medida de aseguramiento contra tres funcionarios de la prisión el Altiplano por su presunta responsabilidad en la fuga del narcotraficante mexicano Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán Loera ocurrida 11 de julio pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscalía probó el delito de evasión de presos contra los tres acusados, ya que según esta entidad “existen datos suficientes para concluir que funcionarios públicos favorecieron la fuga de Joaquín Guzmán Loera&amp;rdquo;, según un comunicado del Poder Judicial de la Federación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se estableció que al narcotraficante le fueron proporcionados datos estratégicos y logísticos del penal donde estaba recluído y que la construcción de un túnel altamente sofisticado en un centro penitenciario de máxima seguridad, permitía afirmar que “funcionarios públicos propiciaron y favorecieron al evasor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los responsables son el encargado del centro de control (que vigila los monitores de seguridad de la cárcel) y dos custodios, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al encargado de los monitores del penal se estableció que intencionalmente favoreció la evasión debido a incongruencias en sus declaraciones más otros datos de prueba, según el Juzgado Tercero del Distrito de Guanajuato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los otros dos acusados, el juzgado estableció que durante el momento de la fuga no contestaron el teléfono del módulo penitenciario. “Al no existir justificación, se estimó que favorecieron la evasión”, explicó el poder judicial mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros implicados en libertad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 17 de julio, el Juzgado Cuarto de Distrito de Procesos Penales Federales en el Estado de México, libró orden de aprehensión en contra de siete personas por el delito antes referido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres de ellos fueron enviados a prisión, mientras que en el caso de los otros cuatro, la fiscalía resolvió que por el momento no existían datos que justifiquen su formal procesamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de dos funcionarios del Centro de Investigación y Seguridad Nacional, CISEN, y otras dos personas del centro penitenciario.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio revela cuales son los asientos más seguros en un avión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/estudio-revela-cuales-son-los-asientos-mas-seguros-en-un-avion/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 20:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/estudio-revela-cuales-son-los-asientos-mas-seguros-en-un-avion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía referencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio de la revista TIME revela que las primeras filas de los aviones son seguras a la hora de un accidente. Además, de acuerdo a las estadísticas que analizaron, los puestos del centro en la parte de atrás de una aeronave tienen las tasas más altas de superviviencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La revista analizó 17 accidentes desde 1980. Según la Administración Federal de Aviación (FAA, por sus siglas en inglés), no hay tal cosa como un área más segura, porque la tasa de supervivencia depende de las circunstancias del accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque eso es cierto, en su estudio basado en las estadísticas de esos accidentes, TIME encontró que los asientos en la parte de atrás del avión tenían una tasa de mortalidad de 32%, mientras que en las áreas de adelante ese porcentaje es del 38%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También concluyó que los asientos del centro de la fila tenían las tasas más bajas de mortalidad (28%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que el avión se estrelle, el lugar que más probabilidades ofrece para que un pasajero sobreviva son los que están cerca a una salida de emergencia, según un estudio de 2008 publicado por la Universidad de Greenwich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este estudio dice que un accidente de avión es extremadamente raro, y que sólo ocurren en uno de cada 5.7 millones de vuelos. Además, afirma que la probabilidad de sobrevivir un evento de este tipo es del 56%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médicos chinos injertan la mano de un hombre en su pierna para salvarla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicos-chinos-injertan-la-mano-de-un-hombre-en-su-pierna-para-salvarla/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicos-chinos-injertan-la-mano-de-un-hombre-en-su-pierna-para-salvarla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía cortesía CNN en español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2013 el mundo vio con asombro el caso de la nariz &amp;lsquo;cultivada&amp;rsquo; en una frente de un paciente en China. Ese mismo y en ese mismo país doctores salvaron la mano de un hombre alimplantarla en una de sus piernas. Y ahora lo volvieron hacer: cirujanos chinos lograron salvar la mano al injertarla en el tobillo de un sujeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-194113&#34;&gt;&lt;/span&gt;Zhou, un empleado de una fábrica, se amputó la mano en un accidente con una hoja giratoria. Fue operado en el Hospital Xiangya de Changsha, en la provincia de Hunan, reportó The Daily Mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como los cirujanos no pudieron poner la mano en el brazo de Zhou tras el accidente, Tang Juyú, jefe de microcirugía del centro médico, decidió injertar la mano en su pierna para mantenerla con vida con los tendones sanos de esa extremidad, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El el mismo hospital que salvó la mano del trabajador en 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>