<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Judas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/judas/</link>
    <description>Recent content in Judas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/judas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Exposición de manualidades por fin de año en la escuela de labores San  Judas Tadeo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La dirección de  la escuela estadal de labores San Judas Tadeo, en la calle 10, entre carreras 15 y 16, del barrio San Carlos,  invita a la exposición anual de trabajos elaborados por los estudiantes durante el año 2014-2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eddy Moreno, directora de la institución, informó que la muestra será inaugurada el viernes 3 de julio, en horas de la tarde y estará abierta los días sábados 4 y domingo 5,  entre la 1:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los asistentes podrán observar trabajos elaborados en cerámica, floristería, manualidades en general,  tejido, bordado, corte y confección, pintura en tela, gastronomía y repostería, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La invitación es para todas las personas que quieran apreciar los trabajos manuales, los cuales son creaciones de las estudiantes, quienes se esmeran en plasmar en cada pieza de cerámica, en cada pieza de bordado o de pintura las nociones aprendidas”, dijo la educadora de la institución que recientemente cumplió 52 años de fundada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno aprovechó la oportunidad para invitar a todas las personas interesadas en los 14 cursos que imparten  para que se acerquen al plantel  luego del 13 de julio cuando será abierto el proceso de inscripciones para el nuevo año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los cursos que serán abiertos corresponden a las áreas de peluquería, computación, corte y confección, cerámica, floristería, pintura, tejido, bordado, gastronomía, repostería”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(JLG)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>