<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Venezolana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezolana/</link>
    <description>Recent content in Venezolana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezolana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aumentos hasta de 300% en mensualidades de colegios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los padres se vieron sorprendidos por el alza de los costos en los colegios privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Peraza pagaba durante el año escolar 2014–2015 un total de 4 mil bolívares al mes por la matrícula escolar de sus dos hijas (una en preescolar y otra en secundaria), en un colegio privado de la ciudad. Para este año la noticia del incremento le cayó como baño de agua fría: “aumentó a 10 mil bolívares por las dos cada mes, debo pagar sobre 20 mil por la inscripción, y mi salario mensual es de 8 mil bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como María, decenas de padres se encuentran en este apuro económico para cubrir el gasto de la educación privada de sus hijos, pero la mayoría de los consultados aseguran que no tienen alternativas, pues casi todas las instituciones privadas llevaron sus mensualidades para el próximo año escolar sobre los 3 mil bolívares, e incluso hay algunos planteles de la ciudad que cobrarán entre 7 mil y 10 mil bolívares por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa forma, si una familia tiene dos hijos en un colegio privado, y ambos perciben salario mínimo, que está en 7 mil 421 bolívares mensuales, podrían destinar más de 75% de sus ingresos a cancelar la matrícula escolar, quedando muy poco para gastos de alimentación, servicios, salud, vestido; panorama que es mucho más grave si se trata de una madre soltera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La única opción para cancelar colegios económicos son los afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec), que en Táchira solo son 49 y están abarrotados, con cero cupos disponibles, estos presentan costos más bajos porque reciben subsidio del Gobierno nacional, para cancelar toda, o una parte de la nómina que es el gasto más fuerte que enfrentan los planteles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Precios elevados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los preescolares que ofrecen la modalidad de guardería llevan la delantera en costos en el Táchira. Reconocidas instituciones elevaron sus mensualidades hasta los 10 mil bolívares por todo el día, y otras en 7 mil 350, mientras que por medio turno se llegará a pagar 5 mil bolívares, según reveló Juan Rojas, padre de un niño de un año de edad que usará el servicio de maternal, cuya inscripción ronda los 28 mil bolívares, más un mes adelantado de mensualidad, y las peticiones extras de 4 rollos de papel higiénico por estudiante y un jabón antibacterial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos preescolares tipo guardería cobran adicional el servicio de desayuno a 175 bolívares por día, y el de almuerzo a 300 bolívares si el representante desea contratarlo, costo que debe ser adicionado a la mensualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro colegio ubicado en la zona comercial de San Cristóbal, que no tiene subsidio, elevó el costo de la mensualidad de mil 300 bolívares, que se pagaban el año anterior, a 3 mil 700 bolívares para el año escolar 2015–2016; mientras que otros planteles tienen mensualidades de 5 mil y hasta 7 mil bolívares para todos los niveles, desde preescolar hasta secundaria, sin servicio de guardería ni alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ganancias no son la prioridad&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 del 11 de julio de 2014, aún vigente, de forma implícita se establece que los planteles no deben incluir en el incremento de mensualidades ningún tipo de ganancia o lucro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artículo 3: El monto de la matrícula y las mensualidades se determinarán exclusivamente para cubrir costos y gastos previstos en el presupuesto del año escolar correspondiente a cada institución educativa de gestión privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para determinar el monto de la matrícula y las mensualidades, cada plantel deberá presentar ante la Asamblea Escolar la estructura de costos y gastos como presupuesto del año escolar, bajo los parámetros establecidos en esta resolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de costos y gastos incluye: materia prima, insumos y materiales, que son suministros de oficina, de limpieza, de educación; mano de obra directa a razón de sueldos y salarios de docentes fijos y contratados, otras asignaciones de beneficios; costos indirectos, tales como sueldos y salarios, así como beneficios de obreros, alquileres de inmobiliarios y asociados; servicios como electricidad, agua y telefonía; mantenimiento de equipos, de inmuebles, procesamiento de datos, vehículos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según revisión de la estructura de costos de al menos 4 colegios privados en San Cristóbal, el gasto total anual, para cubrir todo lo contemplado como gastos en la resolución, ronda los 6 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colegios subsidiados son los más baratos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422532&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colegios afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) también hicieron sus aumentos, basados en la estructura de costos que establece la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 de julio del 2014, pero a pesar de ese incremento las mensualidades siguen siendo las más baratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, la profesora Blanca Roa, coordinadora de la Avec San Cristóbal, que agrupa 49 instituciones en todo el Táchira, informó que los costos están alrededor de los 300 bolívares mensuales por estudiante, y según las necesidades de cada colegio tendrán un incremento que los elevará, sin sobrepasar la barrera de los mil bolívares mensuales para el año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, dijo que la estructura de costos es también bastante elevada, pues además de la nómina, que en la mayoría está cubierta por la subvención, los gastos de mantenimiento de la infraestructura, servicios como gas, electricidad, telefonía, mantenimiento y reparación de equipos tecnológicos, papelería, mobiliario, son bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La inflación que hay en el país ha golpeado a todos los sectores, y obviamente la educación no escapa a esta situación. Un bombillo, por ejemplo, antes costaba 200 bolívares, ahora está casi a 3 mil bolívares; tinta para fotocopiadoras también elevada, o simplemente los detergentes para la limpieza diaria, que además de estar muy escasos, cuando se consiguen deben pagarse muy caros”, dijo la profesora Blanca Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró que el aumento es necesario para frenar la deserción de los profesores: “hemos tenido fuga masiva de docentes, pues los sueldos de ellos están muy bajos, entonces si queremos tener excelentes profesores que se mantengan durante todo el año escolar, y no que se vayan a mitad de un lapso, perjudicando el proceso de enseñanza, hay que darles una remuneración acorde con la realidad del país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aseguró la profesora Blanca Roa que los padres que no pueden cumplir el compromiso de pago en una institución privada, deben volver la mirada a la educación pública, “que ofrece también beneficios como programa alimentario, computadora para cada niño, incluso atención durante todo el día, e incorporarse al ejercicio de la contraloría dentro de las escuelas y liceos nacionales o estadales, para colaborar y verificar su funcionamiento, esa es una alternativa muy positiva, pues estamos en un país donde existe la educación gratuita y obligatoria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente los padres y representantes, aunque cuestionan los costos, saben que están ajustados a la realidad: “los padres nos han dicho que están conscientes de la situación de precios en el país, pues la viven en sus propios hogares, de tal forma que aceptan el aumento de la mensualidad y comprenden la necesidad de hacerlo, solo una resma de papel supera los 2 mil 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la coordinadora de la Avec que la resolución 114 permitió a los colegios hacer ajustes reales, pues durante años estuvieron sometidos con aumentos entre 10% y 20% establecidos por el Gobierno nacional, que llevaron a la devaluación total de los sueldos de los docentes y de la infraestructura escolar, y una vez emitida esta normativa se pudo presentar a las familias las estructuras de costos reales, para adaptar las mensualidades escolares a la realidad nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Pago de personal se lleva 80% del presupuesto”&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422533&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520-259x300.jpg&#34; width=&#34;259&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación Privada (Andiep), el pago del personal en los colegios no subvencionados se lleva 80% del ingreso a los planteles, y por ello el marcado incremento de las mensualidades de este año, pues es urgente aumentar el salario a los docentes para evitar que sigan abandonando el ejercicio de la profesión para dedicarse a otras labores que les permita sostener a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarrientos señaló que la resolución 114 del Ministerio de Educación, si bien flexibilizó al permitir que cada colegio hiciera su estructura de costos para justificar sus aumentos de mensualidades, puso un cinturón, al no permitir los incrementos durante el año: “iniciamos el año escolar anterior con un costo, y durante el año el presidente de la República decretó dos aumentos del salario mínimo que nosotros no pudimos cubrir con el presupuesto hecho, y el salario de los docentes se quedó rezagado, por eso urge hacer estos ajustes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta que presentan las asociaciones al Ministerio es iniciar con una mensualidad más baja, pero que les permitan hacer ajustes durante el año, sobre todo si hay un aumento de sueldos en el país, y para así hacer el pago más flexible para las familias, en partes durante el año escolar y no de un solo golpe al inicio del período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se han presentado en las asambleas de padres las tablas de aumentos de sueldos para los docentes, que contemplan cuatro montos distintos según la capacidad de pago, y oscilan entre 11 mil y 15 mil bolívares más un bono por desempeño, sin embargo ha sido casi imposible lograr el acuerdo del aumento de mensualidades en esas reuniones, pues la mayoría de los representantes no asisten y la gaceta exige 75% de asistencia en primer encuentro, y 50% más uno en la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del Táchira, Andiep cuenta con 22 colegios afiliados y atiende alrededor de  30 mil estudiantes con más de 2 mil 500 docentes, y cubren una demanda importante de la educación en la región, pues a pesar del aumento de los costos, las personas siguen solicitando cupos, pero se encuentran copados y sin disponibilidad, pues tampoco hay recursos para crecer en infraestructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó Guerrino Guarrientos que la tabla de salarios fue presentada a nivel nacional para todos los docentes que laboran en colegios Andiep, aun cuando lamentan que esos salarios no cubran el costo de la cesta básica nacional, por ello esperan que el Ministerio de Educación comprenda la situación, pues en la mayoría de los casos los padres y representantes comprenden esta extrema urgencia para frenar la excesiva renuncia de profesores, especialmente los especialistas que laboran en secundaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que además de 80% que se va en gastos de nómina, tienen los costos de mantenimiento de infraestructura que, debido a la inflación en el país, se han elevado mucho en los últimos meses y es prioridad para el sector privado ofrecer ambientes agradables, dotados, higiénicos y cómodos para los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obispos urgieron al Gobierno nacional a “tomar medidas económicas sensatas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/obispos-urgieron-al-gobierno-nacional-a-tomar-medidas-economicas-sensatas/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/obispos-urgieron-al-gobierno-nacional-a-tomar-medidas-economicas-sensatas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- La Conferencia Episcopal Venezolana emitió un comunicado este jueves en el cual exhorta nuevamente al gobierno del presidente Nicolás Maduro a tomar “medidas económicas sensatas”, ante la crisis descontrolada que está viviendo el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monseñor Baltazar Porras, arzobispo de Mérida, fue el encargado de leer en rueda de prensa parte del extenso pronunciamiento, que se inicia con una frase del Éxodo: “He visto la aflicción de mi pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los obispos urgieron al Gobierno nacional a “tomar medidas económicas sensatas en el marco de la Constitución y las leyes que impidan ese absurdo y nocivo mecanismo de una política económica equivocada que enriquece a unos pocos y empobrece a la mayoría”. Pero previnieron sobre el riesgo de que sean los más pobres los que “carguen con lo más oneroso de las medidas que se tomen”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje, el purpurado nacional también invitó a todos los venezolanos a ser “actores y protagonistas de la Venezuela que queremos” y reiteró que “es equivocado cerrarse en visiones ideológicas, en fanatismos o en legados intocables”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comunicado fue emitido con motivo de la clausura de la CIV Asamblea Ordinaria, que reunió en Caracas miércoles y jueves a los arzobispos y obispos de todo el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El episcopado dedicó buena parte de su reflexión a perfilar un país que, estima, está por construirse, “que ame la paz, donde haya seguridad para trabajar, producir y compartir donde se destierre la prédica estéril y dañina de catalogarnos por las diferencias, por el odio de clases, por la exaltación del enfrentamiento, idealizando el nacionalismo vacío, la violencia o la guerra, en el que la fuerza puede más que la razón”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exigen que las ganancias que genera el petróleo se empleen para financiar “la educación, la salud, la vialidad, y no sean usadas para ganancias políticas que no benefician en nada a la población”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cavidea asegura que fallas en el Sica impiden normalizar distribución de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Cámara Venezolana de la Industria de Alimentos (Cavidea) expresó en un comunicado que las persistentes fallas que desde el mes de marzo viene presentando el Sistema Integrado de Control Agroalimentario (Sica), impiden a la industria normalizar las operaciones de transporte y despacho tanto de materia prima como de productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estiman que las empresas de alimentos acumulan en sus plantas y centros de distribución inventarios de hasta cinco días, que no pueden ser despachados a tiempo al mercado debido a las recurrentes fallas del sistema, explica El Mundo Economía y Negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas hacen esfuerzos por regularizar la distribución desde que el 19 de junio se presentó una falla mayor que originó el colapso y la interrupción temporal en la emisión de las Guías de Movilización obligatorias para todas las unidades de transporte de alimentos en el país… Una vez restablecido el sistema, siguen presentándose fallas de conexión, acceso y disponibilidad al mismo, lo que impide la distribución eficiente y a tiempo de materia prima y productos terminados”, se lee en el comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavidea hizo un llamado a la Superintendencia Nacional Agroalimentaria (Sunagro) para que ponga en práctica una solución permanente para el sistema que emite las guías de movilización que son obligatorias para poder transportar alimentos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clínicas de la región plantean la actualización de sus tarifas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los precios de servicios en clínicas permanecen en el congelador desde 2013. Y para entonces, fueron fijados con montos del 2011. Es por eso que en la Asociación Venezolana de Clínicas y Hospitales (AVCH) Región Andina plantean una actualización de la metodología que regula las tarifas de servicios asistenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un comunicado enviado a esta redacción, el sector privado de la salud en la entidad explica que, por intermedio del “mecanismo rígido” que es la Providencia Administrativa No. 294, se impide la consulta a la propia estructura de costos de las clínicas, lo que violenta la Ley Orgánica de Precios Justos, la cual establece en su artículo 1 que dicho instrumento legal tiene por objeto asegurar el desarrollo armónico, justo, equitativo, productivo y soberano de la economía nacional, y determina un Sistema de Adecuación Continua de Precios Justos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector recuerda que, cuando en la Providencia el Gobierno fijó los precios de los servicios de las clínicas, no tomó en cuenta los costos. Entre estos están los salariales, que han venido aumentando a razón de sucesivas decisiones ejecutivas. “Además, se impide la adecuación de los precios a la movilidad hacia arriba o incremento de todos los costos, como consecuencia de elementos como la inflación y la devaluación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prosigue el escrito: “Se impide que los precios reflejen una verdadera relación justa y equitativa, conllevando a que los mismos estén por debajo de lo que cuesta realmente prestar el servicio, y con ello se está llevando a una desmejora de la calidad del servicio y, en no pocos casos, a la posibilidad de desaparición, por resultar inviable la operatividad para nuestro sector”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendan, por tanto, que la implementación de la metodología regulatoria debe estar sustentada en concordancia con  la estructura de costos de las clínicas, de acuerdo a su complejidad, y no por procedimientos de promedio de facturas de instituciones de diferentes niveles de servicio, hecho que direcciona un cuantioso ahorro por parte de las aseguradoras y de las instituciones que manejan fondos autoadministrados de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Providencia era temporal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Providencia 294, que categoriza precios de servicios ofrecidos en las clínicas, regula áreas como emergencia, quirófano, hospitalización y cuidados intensivos. Para fijar las tarifas, el Gobierno estipuló tres categorías según el nivel de complejidad de cada institución: clínicas tipo 1, tipo 2, tipo 3 y las tipo 4, consideradas unidades especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En esa oportunidad, la Providencia 294 fue considerada de carácter temporal por el Gobierno nacional, mientras se promulgaba la Ley de Costos y Precios Justos y se pudiera establecer los precios basados en la estructura de costos de las clínicas, como lo establece la nueva Providencia 003 del año 2014, complemento de esta ley”, expone el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hasta ahora –contraponen- a pesar de que ya está vigente, no se ha permitido aplicarla hasta tanto la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socio Económicos (Sundde) haga una serie de análisis que se han retrasado en el tiempo, aseguran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mientras tanto sigue vigente la Providencia 294 la cual, con dos años de desactualización, ha colocado a la mayoría de las clínicas en el inminente riesgo de paralización operativa ante la desenfrenada inflación que nos afecta día a día”, se lee en el texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que plantean las clínicas es la actualización de la metodología regulatoria, mediante la derogación de la aplicación de la Providencia 294, y en ese sentido, sustituirla por un mecanismo que permita la fijación de los precios de acuerdo con lo establecido en la Ley Orgánica de Precios Justos y la Providencia 003 de febrero del 2014 emanada de la Sundde: es decir, que los precios se determinen consultando la estructura de costos de cada clínica y permitan su adecuación continua, así como que se tome en cuenta la inflación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No a la paquetización”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe preocupación en las clínicas por la posición que históricamente han asumido las aseguradoras y que  ahora se presenta como la opción que el Gobierno tiene para  decretar e implementar un esquema de control y regularización de los servicios asistenciales, basado en el esquema de “paquetización” de los procedimientos médicos, entendida como el producto de la aplicación de: los convenientes conceptos actuariales a su beneficio, la aplicación de la política de costos razonables y, para completar la tríada, la promediación de las facturas. “Con esta fórmula, se hace creer a la población que los ajustes y recortes son en su beneficio, pero es todo lo contrario, afectan la operatividad y la calidad del servicio  que recibe el usuario”, aseguran en la AVCH Región Andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las clínicas, luego de analizar la evolución de la sustentabilidad operativa, expresan que la fórmula de la paquetización llevaría a un colapso total del área de la salud privada y en consecuencia de la estatal, ya que en la primera se atiende aproximadamente 55% de la población venezolana. Esto lo complementan con que se afectaría a los empleados de las clínicas, cercanos a los 130.000 en el país. Impactaría también a la ciudadanía, por el deterioro en el servicio y la negativa incidencia en la calidad, aunado a la escasez de material médico-quirúrgico, medicamentos y equipos, según se asegura en el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Siete claves&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el escrito, las clínicas aseguran que cada día les resulta más difícil prestar sus servicios y enumeran que están afectados por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Las regulaciones con imposición de precios que amenazan su  sustentabilidad y permanencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. La  inflación no reconocida desde el año 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. En el renglón del recurso humano empleado, se han realizado nueve ajustes salariales sin poder haber realizado los consecuentes ajustes, debido a la vigencia de la regulación de la Providencia No. 294.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. La fuga de personal especializado hacia otras actividades económicas, porque los salarios no satisfacen las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. La falta de interés, comprensión y voluntad en el reconocimiento de esta vital problemática por parte de  las autoridades nacionales, para que  comprendan cómo funcionan y cuál es la estructura de costos que tiene que asumir el sector para funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. El consecuente retraso de dos años en la actualización de las tarifas está causando franco deterioro y colapso en esta actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.- El constante atraso y ajustes en el reconocimiento y pago de las deudas generadas por la prestación de los servicios asistenciales, afecta directamente a la capacidad operativa dentro de los estándares exigidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Daniel Pabón)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clínicas de la región plantean la actualización de sus tarifas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Los precios de servicios en clínicas permanecen en el congelador desde 2013. Y para entonces, fueron fijados con montos del 2011. Es por eso que en la Asociación Venezolana de Clínicas y Hospitales (AVCH) Región Andina plantean una actualización de la metodología que regula las tarifas de servicios asistenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un comunicado enviado a esta redacción, el sector privado de la salud en la entidad explica que, por intermedio del “mecanismo rígido” que es la Providencia Administrativa No. 294, se impide la consulta a la propia estructura de costos de las clínicas, lo que violenta la Ley Orgánica de Precios Justos, la cual establece en su artículo 1 que dicho instrumento legal tiene por objeto asegurar el desarrollo armónico, justo, equitativo, productivo y soberano de la economía nacional, y determina un Sistema de Adecuación Continua de Precios Justos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector recuerda que, cuando en la Providencia el Gobierno fijó los precios de los servicios de las clínicas, no tomó en cuenta los costos. Entre estos están los salariales, que han venido aumentando a razón de sucesivas decisiones ejecutivas. “Además, se impide la adecuación de los precios a la movilidad hacia arriba o incremento de todos los costos, como consecuencia de elementos como la inflación y la devaluación”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Prosigue el escrito: “Se impide que los precios reflejen una verdadera relación justa y equitativa, conllevando a que los mismos estén por debajo de lo que cuesta realmente prestar el servicio, y con ello se está llevando a una desmejora de la calidad del servicio y, en no pocos casos, a la posibilidad de desaparición, por resultar inviable la operatividad para nuestro sector”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendan, por tanto, que la implementación de la metodología regulatoria debe estar sustentada en concordancia con  la estructura de costos de las clínicas, de acuerdo a su complejidad, y no por procedimientos de promedio de facturas de instituciones de diferentes niveles de servicio, hecho que direcciona un cuantioso ahorro por parte de las aseguradoras y de las instituciones que manejan fondos autoadministrados de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Providencia era temporal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La Providencia 294, que categoriza precios de servicios ofrecidos en las clínicas, regula áreas como emergencia, quirófano, hospitalización y cuidados intensivos. Para fijar las tarifas, el Gobierno estipuló tres categorías según el nivel de complejidad de cada institución: clínicas tipo 1, tipo 2, tipo 3 y las tipo 4, consideradas unidades especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En esa oportunidad, la Providencia 294 fue considerada de carácter temporal por el Gobierno nacional, mientras se promulgaba la Ley de Costos y Precios Justos y se pudiera establecer los precios basados en la estructura de costos de las clínicas, como lo establece la nueva Providencia 003 del año 2014, complemento de esta ley”, expone el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hasta ahora –contraponen- a pesar de que ya está vigente, no se ha permitido aplicarla hasta tanto la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socio Económicos (Sundde) haga una serie de análisis que se han retrasado en el tiempo, aseguran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mientras tanto sigue vigente la Providencia 294 la cual, con dos años de desactualización, ha colocado a la mayoría de las clínicas en el inminente riesgo de paralización operativa ante la desenfrenada inflación que nos afecta día a día”, se lee en el texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que plantean las clínicas es la actualización de la metodología regulatoria, mediante la derogación de la aplicación de la Providencia 294, y en ese sentido, sustituirla por un mecanismo que permita la fijación de los precios de acuerdo con lo establecido en la Ley Orgánica de Precios Justos y la Providencia 003 de febrero del 2014 emanada de la Sundde: es decir, que los precios se determinen consultando la estructura de costos de cada clínica y permitan su adecuación continua, así como que se tome en cuenta la inflación. &lt;b&gt;(DP)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No a la paquetización”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe preocupación en las clínicas por la posición que históricamente han asumido las aseguradoras y que  ahora se presenta como la opción que el Gobierno tiene para  decretar e implementar un esquema de control y regularización de los servicios asistenciales, basado en el esquema de “paquetización” de los procedimientos médicos, entendida como el producto de la aplicación de: los convenientes conceptos actuariales a su beneficio, la aplicación de la política de costos razonables y, para completar la tríada, la promediación de las facturas. “Con esta fórmula, se hace creer a la población que los ajustes y recortes son en su beneficio, pero es todo lo contrario, afectan la operatividad y la calidad del servicio  que recibe el usuario”, aseguran en la AVCH Región Andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las clínicas, luego de analizar la evolución de la sustentabilidad operativa, expresan que la fórmula de la paquetización llevaría a un colapso total del área de la salud privada y en consecuencia de la estatal, ya que en la primera se atiende aproximadamente 55% de la población venezolana. Esto lo complementan con que se afectaría a los empleados de las clínicas, cercanos a los 130.000 en el país. Impactaría también a la ciudadanía, por el deterioro en el servicio y la negativa incidencia en la calidad, aunado a la escasez de material médico-quirúrgico, medicamentos y equipos, según se asegura en el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Siete claves&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el escrito, las clínicas aseguran que cada día les resulta más difícil prestar sus servicios y enumeran que están afectados por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Las regulaciones con imposición de precios que amenazan su  sustentabilidad y permanencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. La  inflación no reconocida desde el año 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. En el renglón del recurso humano empleado, se han realizado nueve ajustes salariales sin poder haber realizado los consecuentes ajustes, debido a la vigencia de la regulación de la Providencia No. 294.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. La fuga de personal especializado hacia otras actividades económicas, porque los salarios no satisfacen las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. La falta de interés, comprensión y voluntad en el reconocimiento de esta vital problemática por parte de  las autoridades nacionales, para que  comprendan cómo funcionan y cuál es la estructura de costos que tiene que asumir el sector para funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. El consecuente retraso de dos años en la actualización de las tarifas está causando franco deterioro y colapso en esta actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.- El constante atraso y ajustes en el reconocimiento y pago de las deudas generadas por la prestación de los servicios asistenciales, afecta directamente a la capacidad operativa dentro de los estándares exigidos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colapso en el SICA impide normalizar distribución de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-en-el-sica-impide-normalizar-distribucion-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-en-el-sica-impide-normalizar-distribucion-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Cámara Venezolana de Industrias de Alimentos (Cavidea) emitió en un comunicado que la persistentes fallas que desde el mes de marzo viene presentando el Sistema Integrado de Control Agroalimentario (SICA)  impiden a la industria normalizar las operaciones de transporte y despacho tanto de materia prima como de productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas acumulan en sus plantas y centros de distribución hasta cinco días de inventario de productos que no se despachan en forma eficiente, debido a las persistentes fallas en los controles de distribución, reseñó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Cámara calcula que las empresas de alimentos acumulan en sus plantas y centros de distribución inventarios de hasta cinco días, que no pueden ser despachados a tiempo al mercado debido a las recurrentes fallas del sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas hacen esfuerzos por regularizar la distribución desde que el 19 de junio se presentó una falla mayor que originó el colapso y la interrupción temporal en la emisión de las Guías de Movilización obligatorias para todas las unidades de transporte de alimentos en el país”, resaltó el escrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denuncian que una vez restablecido el sistema, siguen presentándose fallas de conexión, acceso y disponibilidad al mismo, lo que impide la distribución a tiempo de la materia prima y productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavidea hizo un llamado a la Superintendencia Nacional Agroalimentaria (Sunagro) para que se ponga en práctica una solución permanente para el sistema de Guías de Movilización.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fumadores son más propensos a sufrir cáncer bucal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fumadores-son-mas-propensas-a-sufrir-cancer-bucal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fumadores-son-mas-propensas-a-sufrir-cancer-bucal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La presidenta de la Sociedad Venezolana de Medicina Bucal, Daniela Porras, explicó que la enfermedad es silente, pues no se detecta con facilidad. Sin embargo, comentó que entre los síntomas iniciales se encuentra el aumento de volumen de la mucosa, así como también su cambio de color a tonos blancos o rojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Describió que se presentan lesiones tumorales o llagas que sobrepasan el medio centímetro de diámetro, que no cicatrizan aún después de 15 días, explica el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porras aseguró que esta patología es más común en las personas que fuman. “De cada diez pacientes que tenemos con cáncer seis son fumadores”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Informó que es más común que se presente en hombres, pues antes estos fumaban más que las mujeres. No obstante, enfatizó que, en la actualidad, el índice de fumadores entre mujeres y hombres no presenta gran diferencia”. Recordó también que quienes sufren de VPH tienen probabilidad de padecer esta enfermedad.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Porras concluyó que para evitar el cáncer bucal es necesario eliminar el tabaquismo, al igual que realizarse el auto-examen, que consiste en verificar que no haya alteraciones como cambio de color, aumentos de volumen o ulceras en la mucosa. Igualmente recomendó que, en caso de percibir los síntomas, la persona debe acudir de forma inmediata al odontólogo o médico bucal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edición 47° del Festival Regional Juvenil de la Ciencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/edicion-47-del-festival-regional-juvenil-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/edicion-47-del-festival-regional-juvenil-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de promover la ciencia, la tecnología  y la innovación en el seno de la sociedad tachirense, la Asociación Venezolana para el Avance de la Ciencia (AsoVac) Capítulo Táchira y el Decanato de Investigación de la Unet, dará inicio hoy a las 10 a.m., a la  edición XLVII del Festival Regional  Juvenil de la Ciencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el evento participarán estudiantes de tres niveles de la educación venezolana: primaria, media y universitaria de diferentes instituciones del estado Táchira. Las actividades  iniciarán en los espacios del hall de la biblioteca de la Unet, con la recepción de los participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, en la tarde se expondrán los trabajos infantiles y se llevará cabo la conferencia “Maternidad y embarazo en adolescentes”, por parte del Observatorio Social de la Universidad Católica del Táchira (Ucat).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades continuarán mañana a las 8 a.m., con la presentación oral de los proyectos de los participantes, visita a los laboratorios de la Unet, plan de investigación y monitoreo ambiental de Inparques Táchira y el conversatorio denominado “Métodos de Investigación Científica en las diferentes áreas del conocimiento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el viernes 10 de julio a partir de las 8 a.m., se realizarán demostraciones de líneas de investigación de robótica, redes eléctricas inteligentes y electrónica industrial; asimismo, una visita guiada por el Jardín Botánico de la institución y el acto de clausura a las 2 p.m. en el auditorio B de la biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Festival Juvenil de la Ciencia fue creado en 1968 por AsoVac con el objetivo de promover el interés por la ciencia,  la tecnología y el acercamiento al conocimiento científico en todos los niveles de la educación venezolana. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caveface: materia prima para producir cerveza y malta se agotará en agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/caveface-materia-prima-para-producir-cerveza-y-malta-se-agotara-en-agosto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 21:05:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/caveface-materia-prima-para-producir-cerveza-y-malta-se-agotara-en-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;La directora ejecutiva de la Cámara Venezolana de Fabricantes de Cerveza (Caveface), Omaira Sayago, informó hoy que la industria cuenta con materia prima para producir cerveza y malta hasta los primeros días de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayago aseguró que han tomado medidas para disminuir el requerimiento de importaciones como: destinar mayor cantidad de producción de cervezas a envases de vidrio retornable, ya que los insumos para la producción de latas son importados; simplificar las tapas en algunas presentaciones y trabajar en el desarrollo de proveedores locales. Todo esto, según dijo, considerando que el Estado tiene una disminución importante de sus ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas las iniciativas que ha tomado la industria se traducen en ahorro anual que se calcula en 54 millones de dólares”, dijo en el programa de Carlos Croes por Televen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, recalcó que ingredientes de la cerveza, como la cebada malteada y el lúpulo, tienen que ser importado obligatoriamente porque no se producen en el país debido al clima tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además Sayago explicó que debido al proceso de producción de la cerveza es necesario que la reposición del inventario se realice lo más pronto posible para evitar la paralización del mercado, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la industria se paraliza requeriría de un tiempo importante para reactivarse y normalizar sus operaciones. “Por ejemplo, si la planta llegara a estar detenida 3 semanas, se requeriría hasta 16 semanas para volver a un punto de equilibrio”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una reposición de inventarios se concretaría alrededor de 60 días después de haberse aprobado toda la perisología de importación, y por otro lado el proceso de producción de cerveza es riguroso, complejo y continuo. (…) Va desde el recibimiento de la materia prima importada y después continua con el cocimiento, fermentación, filtración, enfriamiento, embotellamiento, despacho. (…) De llegar a paralizarse, acarrea unos descalabros a lo interno de todo lo operativo de las plantas, impediría atender el mercado y volver de nuevo a punto de reactivación y normalidad de las operaciones requeriría un tiempo importante”, expuso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;A la espera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La industria cervecera ha estado enviando comunicaciones  detalladas al Gobierno con todos los requerimientos, planteando además su disposición a trabajar de manera conjunta en la búsqueda de una vía que permita destrabar esta situación, aseguró Sayago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tienen una propuesta que sólo espera la respuesta del ejecutivo. Es un planteamiento que “abriría las puertas para ir a un refinanciamiento de esa deuda de 217 millones de dólares con los proveedores internacionales de insumos y materia prima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayago expresó tener la seguridad de que encontrarán una solución pues considera que la industria de cerveza y malta es un motor importante de empuje, desarrollo y crecimiento económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Genera 12 mil empleos directos y 100 mil indirectos, construye Producto Interno Bruto (PIB), aporta más del 3% de la recaudación total de impuestos, cuenta con 171 centros de distribución en todo el país, tiene un impacto altamente positivo en el crecimiento económico del país”, mencionó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>