<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Venezolano on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezolano/</link>
    <description>Recent content in Venezolano on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/venezolano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Descubren en Falcón un fósil de tortuga  que vivió hace 12,2 millones de años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-en-falcon-un-fosil-de-tortuga-que-vivio-hace-122-millones-de-anos/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-en-falcon-un-fosil-de-tortuga-que-vivio-hace-122-millones-de-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) – Paleontólogos venezolanos y brasileños descubrieron restos fósiles de una tortuga marina que existió hace 12,2 millones de años, anunció este viernes el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vestigios corresponden al cráneo de una especie del género extinto Bairdemys y guarda similitudes con las tortugas de agua dulce arrau, que habitan los llanos del suroeste de Venezuela y están en riesgo de extinción, señaló un reporte del IVIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cráneo de este espécimen -bautizado como B. Thalassica, proveniente del griego thalassa que significa mar- está “casi completo y en excelentes condiciones de preservación”, destacó el IVIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hallazgo se produjo en una cueva llamada El Miedo, ubicada en el estado de Falcón (oeste), por parte de investigadores del IVIC y la Universidad de Sao Paulo, quienes explicaron que el fósil estaba parcialmente encerrado en un estrato de roca caliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Probablemente, el grupo al que perteneció B. thalassica fue el equivalente ecológico de las actuales tortugas marinas Carettini (Caretta caretta)”, dijo el venezolano Ascanio Rincón, coautor del estudio, citado por el IVIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La especie encontrada en El Miedo es representante del linaje Stereogenyina, que se caracteriza por poseer un segundo paladar, “único entre estos reptiles dotados de caparazón”, y tener una dieta compuesta de animales duros como los crustáceos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las tortugas Stereogenyina tienen una extensa distribución geográfica y temporal, siendo conocidas por poblar África durante el Eoceno y el sudeste de Asia a lo largo del Pleistoceno”, detalló el informe.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>