<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clínicas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cl%C3%ADnicas/</link>
    <description>Recent content in Clínicas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 18:52:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cl%C3%ADnicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Clínicas de la región plantean la actualización de sus tarifas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los precios de servicios en clínicas permanecen en el congelador desde 2013. Y para entonces, fueron fijados con montos del 2011. Es por eso que en la Asociación Venezolana de Clínicas y Hospitales (AVCH) Región Andina plantean una actualización de la metodología que regula las tarifas de servicios asistenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un comunicado enviado a esta redacción, el sector privado de la salud en la entidad explica que, por intermedio del “mecanismo rígido” que es la Providencia Administrativa No. 294, se impide la consulta a la propia estructura de costos de las clínicas, lo que violenta la Ley Orgánica de Precios Justos, la cual establece en su artículo 1 que dicho instrumento legal tiene por objeto asegurar el desarrollo armónico, justo, equitativo, productivo y soberano de la economía nacional, y determina un Sistema de Adecuación Continua de Precios Justos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector recuerda que, cuando en la Providencia el Gobierno fijó los precios de los servicios de las clínicas, no tomó en cuenta los costos. Entre estos están los salariales, que han venido aumentando a razón de sucesivas decisiones ejecutivas. “Además, se impide la adecuación de los precios a la movilidad hacia arriba o incremento de todos los costos, como consecuencia de elementos como la inflación y la devaluación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prosigue el escrito: “Se impide que los precios reflejen una verdadera relación justa y equitativa, conllevando a que los mismos estén por debajo de lo que cuesta realmente prestar el servicio, y con ello se está llevando a una desmejora de la calidad del servicio y, en no pocos casos, a la posibilidad de desaparición, por resultar inviable la operatividad para nuestro sector”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendan, por tanto, que la implementación de la metodología regulatoria debe estar sustentada en concordancia con  la estructura de costos de las clínicas, de acuerdo a su complejidad, y no por procedimientos de promedio de facturas de instituciones de diferentes niveles de servicio, hecho que direcciona un cuantioso ahorro por parte de las aseguradoras y de las instituciones que manejan fondos autoadministrados de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Providencia era temporal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Providencia 294, que categoriza precios de servicios ofrecidos en las clínicas, regula áreas como emergencia, quirófano, hospitalización y cuidados intensivos. Para fijar las tarifas, el Gobierno estipuló tres categorías según el nivel de complejidad de cada institución: clínicas tipo 1, tipo 2, tipo 3 y las tipo 4, consideradas unidades especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En esa oportunidad, la Providencia 294 fue considerada de carácter temporal por el Gobierno nacional, mientras se promulgaba la Ley de Costos y Precios Justos y se pudiera establecer los precios basados en la estructura de costos de las clínicas, como lo establece la nueva Providencia 003 del año 2014, complemento de esta ley”, expone el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hasta ahora –contraponen- a pesar de que ya está vigente, no se ha permitido aplicarla hasta tanto la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socio Económicos (Sundde) haga una serie de análisis que se han retrasado en el tiempo, aseguran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mientras tanto sigue vigente la Providencia 294 la cual, con dos años de desactualización, ha colocado a la mayoría de las clínicas en el inminente riesgo de paralización operativa ante la desenfrenada inflación que nos afecta día a día”, se lee en el texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que plantean las clínicas es la actualización de la metodología regulatoria, mediante la derogación de la aplicación de la Providencia 294, y en ese sentido, sustituirla por un mecanismo que permita la fijación de los precios de acuerdo con lo establecido en la Ley Orgánica de Precios Justos y la Providencia 003 de febrero del 2014 emanada de la Sundde: es decir, que los precios se determinen consultando la estructura de costos de cada clínica y permitan su adecuación continua, así como que se tome en cuenta la inflación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No a la paquetización”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe preocupación en las clínicas por la posición que históricamente han asumido las aseguradoras y que  ahora se presenta como la opción que el Gobierno tiene para  decretar e implementar un esquema de control y regularización de los servicios asistenciales, basado en el esquema de “paquetización” de los procedimientos médicos, entendida como el producto de la aplicación de: los convenientes conceptos actuariales a su beneficio, la aplicación de la política de costos razonables y, para completar la tríada, la promediación de las facturas. “Con esta fórmula, se hace creer a la población que los ajustes y recortes son en su beneficio, pero es todo lo contrario, afectan la operatividad y la calidad del servicio  que recibe el usuario”, aseguran en la AVCH Región Andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las clínicas, luego de analizar la evolución de la sustentabilidad operativa, expresan que la fórmula de la paquetización llevaría a un colapso total del área de la salud privada y en consecuencia de la estatal, ya que en la primera se atiende aproximadamente 55% de la población venezolana. Esto lo complementan con que se afectaría a los empleados de las clínicas, cercanos a los 130.000 en el país. Impactaría también a la ciudadanía, por el deterioro en el servicio y la negativa incidencia en la calidad, aunado a la escasez de material médico-quirúrgico, medicamentos y equipos, según se asegura en el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Siete claves&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el escrito, las clínicas aseguran que cada día les resulta más difícil prestar sus servicios y enumeran que están afectados por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Las regulaciones con imposición de precios que amenazan su  sustentabilidad y permanencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. La  inflación no reconocida desde el año 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. En el renglón del recurso humano empleado, se han realizado nueve ajustes salariales sin poder haber realizado los consecuentes ajustes, debido a la vigencia de la regulación de la Providencia No. 294.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. La fuga de personal especializado hacia otras actividades económicas, porque los salarios no satisfacen las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. La falta de interés, comprensión y voluntad en el reconocimiento de esta vital problemática por parte de  las autoridades nacionales, para que  comprendan cómo funcionan y cuál es la estructura de costos que tiene que asumir el sector para funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. El consecuente retraso de dos años en la actualización de las tarifas está causando franco deterioro y colapso en esta actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.- El constante atraso y ajustes en el reconocimiento y pago de las deudas generadas por la prestación de los servicios asistenciales, afecta directamente a la capacidad operativa dentro de los estándares exigidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Daniel Pabón)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clínicas de la región plantean la actualización de sus tarifas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/clinicas-de-la-region-plantean-la-actualizacion-de-sus-tarifas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Los precios de servicios en clínicas permanecen en el congelador desde 2013. Y para entonces, fueron fijados con montos del 2011. Es por eso que en la Asociación Venezolana de Clínicas y Hospitales (AVCH) Región Andina plantean una actualización de la metodología que regula las tarifas de servicios asistenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un comunicado enviado a esta redacción, el sector privado de la salud en la entidad explica que, por intermedio del “mecanismo rígido” que es la Providencia Administrativa No. 294, se impide la consulta a la propia estructura de costos de las clínicas, lo que violenta la Ley Orgánica de Precios Justos, la cual establece en su artículo 1 que dicho instrumento legal tiene por objeto asegurar el desarrollo armónico, justo, equitativo, productivo y soberano de la economía nacional, y determina un Sistema de Adecuación Continua de Precios Justos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector recuerda que, cuando en la Providencia el Gobierno fijó los precios de los servicios de las clínicas, no tomó en cuenta los costos. Entre estos están los salariales, que han venido aumentando a razón de sucesivas decisiones ejecutivas. “Además, se impide la adecuación de los precios a la movilidad hacia arriba o incremento de todos los costos, como consecuencia de elementos como la inflación y la devaluación”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Prosigue el escrito: “Se impide que los precios reflejen una verdadera relación justa y equitativa, conllevando a que los mismos estén por debajo de lo que cuesta realmente prestar el servicio, y con ello se está llevando a una desmejora de la calidad del servicio y, en no pocos casos, a la posibilidad de desaparición, por resultar inviable la operatividad para nuestro sector”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendan, por tanto, que la implementación de la metodología regulatoria debe estar sustentada en concordancia con  la estructura de costos de las clínicas, de acuerdo a su complejidad, y no por procedimientos de promedio de facturas de instituciones de diferentes niveles de servicio, hecho que direcciona un cuantioso ahorro por parte de las aseguradoras y de las instituciones que manejan fondos autoadministrados de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Providencia era temporal&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La Providencia 294, que categoriza precios de servicios ofrecidos en las clínicas, regula áreas como emergencia, quirófano, hospitalización y cuidados intensivos. Para fijar las tarifas, el Gobierno estipuló tres categorías según el nivel de complejidad de cada institución: clínicas tipo 1, tipo 2, tipo 3 y las tipo 4, consideradas unidades especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En esa oportunidad, la Providencia 294 fue considerada de carácter temporal por el Gobierno nacional, mientras se promulgaba la Ley de Costos y Precios Justos y se pudiera establecer los precios basados en la estructura de costos de las clínicas, como lo establece la nueva Providencia 003 del año 2014, complemento de esta ley”, expone el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hasta ahora –contraponen- a pesar de que ya está vigente, no se ha permitido aplicarla hasta tanto la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socio Económicos (Sundde) haga una serie de análisis que se han retrasado en el tiempo, aseguran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mientras tanto sigue vigente la Providencia 294 la cual, con dos años de desactualización, ha colocado a la mayoría de las clínicas en el inminente riesgo de paralización operativa ante la desenfrenada inflación que nos afecta día a día”, se lee en el texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que plantean las clínicas es la actualización de la metodología regulatoria, mediante la derogación de la aplicación de la Providencia 294, y en ese sentido, sustituirla por un mecanismo que permita la fijación de los precios de acuerdo con lo establecido en la Ley Orgánica de Precios Justos y la Providencia 003 de febrero del 2014 emanada de la Sundde: es decir, que los precios se determinen consultando la estructura de costos de cada clínica y permitan su adecuación continua, así como que se tome en cuenta la inflación. &lt;b&gt;(DP)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No a la paquetización”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe preocupación en las clínicas por la posición que históricamente han asumido las aseguradoras y que  ahora se presenta como la opción que el Gobierno tiene para  decretar e implementar un esquema de control y regularización de los servicios asistenciales, basado en el esquema de “paquetización” de los procedimientos médicos, entendida como el producto de la aplicación de: los convenientes conceptos actuariales a su beneficio, la aplicación de la política de costos razonables y, para completar la tríada, la promediación de las facturas. “Con esta fórmula, se hace creer a la población que los ajustes y recortes son en su beneficio, pero es todo lo contrario, afectan la operatividad y la calidad del servicio  que recibe el usuario”, aseguran en la AVCH Región Andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las clínicas, luego de analizar la evolución de la sustentabilidad operativa, expresan que la fórmula de la paquetización llevaría a un colapso total del área de la salud privada y en consecuencia de la estatal, ya que en la primera se atiende aproximadamente 55% de la población venezolana. Esto lo complementan con que se afectaría a los empleados de las clínicas, cercanos a los 130.000 en el país. Impactaría también a la ciudadanía, por el deterioro en el servicio y la negativa incidencia en la calidad, aunado a la escasez de material médico-quirúrgico, medicamentos y equipos, según se asegura en el boletín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Siete claves&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el escrito, las clínicas aseguran que cada día les resulta más difícil prestar sus servicios y enumeran que están afectados por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Las regulaciones con imposición de precios que amenazan su  sustentabilidad y permanencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. La  inflación no reconocida desde el año 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. En el renglón del recurso humano empleado, se han realizado nueve ajustes salariales sin poder haber realizado los consecuentes ajustes, debido a la vigencia de la regulación de la Providencia No. 294.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. La fuga de personal especializado hacia otras actividades económicas, porque los salarios no satisfacen las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. La falta de interés, comprensión y voluntad en el reconocimiento de esta vital problemática por parte de  las autoridades nacionales, para que  comprendan cómo funcionan y cuál es la estructura de costos que tiene que asumir el sector para funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. El consecuente retraso de dos años en la actualización de las tarifas está causando franco deterioro y colapso en esta actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.- El constante atraso y ajustes en el reconocimiento y pago de las deudas generadas por la prestación de los servicios asistenciales, afecta directamente a la capacidad operativa dentro de los estándares exigidos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>