<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rubio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rubio/</link>
    <description>Recent content in Rubio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rubio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cuerpo de Bomberos de Rubio no tiene insumos  para enfrentar temporada de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Cuerpo  de Bomberos de Rubio, mayor Alexis Serrano, informó que desde hace unos meses presentan fallas de insumos para prestar a cabalidad los servicios de seguridad, sobre todo en esta temporada de fuertes lluvias en el estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, aseguró Serrano que “con escasos recursos y herramientas los Bomberos de Rubio enfrentan las consecuencias de lluvias en el municipio; apenas con seis unidades de emergencia fuera de servicio, por falta de repuestos como motor, cauchos, baterías y otras herramientas básicas tales como palas, picos, cuerdas, linternas y herramientas puntuales como motosierras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, indicó Sierra que con un municipio con más de 90 habitantes, incluyendo los municipios vecinos que no cuentan con un Cuerpo de Bomberos que les preste la ayuda que demandan, ellos los han socorrido para enfrentar las situaciones de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Cuerpo de Bomberos de Rubio, ha aten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ido más de 300 servicios y solicitudes en atención de emergencia de la presente temporada de lluvias originadas por los diferentes fenómenos meteorológicos”, explicó Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, Serrano precisó que “hemos activado el plan de prevención llamado ‘Invierno 2015’, conformado por un equipo multidisciplinario con el ciudadano alcalde Joel Sandoval y el Departamento de Ingeniería Municipal y Servicio General en todo Rubio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Serrano puntualizó “hemos atendido parroquias como Quinimarí y  La Petrolea que son zonas que se encuentran en alto riesgo por desastres naturales,  aún con los escasos recursos de alguna manera se ha podido ayudar y dar respuestas a estas emergencias tanto en vialidad, acueductos, reparación de ambulancias y maquinaria. Así mismo, queremos resaltar que nosotros  hemos solicitado al Gobierno regional y nacional los insumos para equipar adecuadamente este organismo de seguridad ciudadana”. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detuvieron a dos antisociales en Rubio  que asaltaban vivienda con un facsímil de fusil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detuvieron-a-dos-antisociales-en-rubio-que-asaltaban-vivienda-con-un-facsimil-de-fusil/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detuvieron-a-dos-antisociales-en-rubio-que-asaltaban-vivienda-con-un-facsimil-de-fusil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un adulto y un adolescente fueron capturados en estado de flagrancia el sábado en  la tarde, por funcionarios de Politáchira en Rubio, en momentos en que sometían a un grupo familiar bajo amenazas de muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien detalló que el hecho se registró a las 3:00, cuando los dos antisociales, portando un facsímil con características similares a un fusil de asalto, irrumpieron a una vivienda de la avenida 4 con calle 20. Tras someter al grupo familiar procedieron a seleccionar los objetos de valor que pretendían llevarse de la vivienda, los cuales introdujeron dentro del vehículo de la familia, pues el objetivo de éstos era huir a bordo del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afortunadamente, vecinos de la comunidad se percataron de la situación y dieron aviso oportuno a las autoridades policiales, quienes en cuestión de instantes se hicieron presentes en el sitio, procediendo a ingresar a la vivienda, para darles captura con el atraco en proceso”, reiteró. En la sala de la vivienda visualizaron a los dos antisociales, uno de ellos portando un fusil de asalto, lo que alertó a los uniformados, obligándolos a replegarse e impartir la voz de alto antes de abrir fuego, presumiendo que se trataba de un arma verdadera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al verse rodeados y sin salida depusieron el arma de fuego, notificando a los policías que se trataba de un arma de juguete, por lo que fueron reducidos y capturados, constatando luego que efectivamente era un facsímil”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos fueron llevados a la sede policial de Rubio, donde quedaron identificados como Osman E., venezolano, de 23 años, y un adolescente de 16. El adulto, a órdenes de la Fiscalía 24; y el menor, a disposición de la Fiscalía 17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta pareja de antisociales venía cometiendo toda clase de fechorías en la jurisdicción, entre ellos asaltos en viviendas y cobros de vacunas a comerciantes, haciéndose pasar por miembros de una banda criminal, usando para tal fin el falso fusil con el que intimidaban a las víctimas. “Estos sujetos se valían del poderío que representa portar este tipo de armamento para vulnerar y cometer fechorías, por lo que eran temidos y los comerciantes accedían a sus peticiones extorsivas para evitar poner en riesgo sus vidas y las de sus familiares”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó que con estas detenciones se pone fin a una cadena de asaltos que venían cometiendo estos delincuentes, gracias al apoyo de la comunidad y al rápido despliegue policial. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evalúan los transportistas de Rubio cambios en estaciones de servicio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/evaluan-los-transportistas-de-rubio-situacion-presentada-con-el-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/evaluan-los-transportistas-de-rubio-situacion-presentada-con-el-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Transportistas de líneas  urbanas  y suburbanas de empresas  por puesto y  taxis  de Rubio, municipio  Junín,  se reunieron este  lunes para  evaluar  la situación presentada con la estación de servicio El Carmen,  que fue  convertida en bomba  internacional,  donde el litro de gasolina  cuesta 50 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de  algunas empresas de transporte  que cubren la ruta Rubio-San Antonio-Cúcuta  y viceversa,   expresaron que  en dicha  bomba se abastecía  diariamente una parte del parque automotor de carros por puesto  y  de taxis del municipio Junín. Además de la conversión de nacional a internacional de esta  estación de servicio,   este  lunes en Rubio  otras gasolineras   tenían problemas  con el sistema  automatizado  y comenzaron a despachar  combustible  un poco tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transportistas indicaron que eran gigantescas las colas de vehículos en las tres estaciones de Rubio que siguen funcionando como nacionales,  mientras que la bomba internacional estaba vacía,  porque muy pocos  usuarios estaban comprando  gasolina a 50 bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la mañana  hubo  una reunión entre directivos de las diferentes empresas de transporte por puesto urbano, suburbano, taxis;  y  para  la tarde del lunes tenían previsto reunirse con las autoridades de la Guardia Nacional Bolivariana en esa jurisdicción.  Se informó que el transporte público que se abastecía en la bomba El Carmen, desde ayer estación Safec,  sería  reasignado a otra estación nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, los transportistas del municipio Junín no descartaron algunas acciones de protesta  por la medida adoptada con la conversión de una estación nacional a internacional. Incluso,    expresaron que este lunes  el transporte trabajó a “media máquina”.  Para la ruta de la frontera  que es San Antonio, Ureña, Cúcuta,  apenas  laboraron 25 de las  unidades de  transporte,   porque ante la situación presentada  con las estaciones de  Rubio,  algunos carros debieron trasladarse  hasta San Cristóbal a abastecer  gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los transportistas  consideran que las largas colas que se originan en las tres estaciones de servicio nacionales, de Rubio,  les impide salir a trabajar  temprano y prestar  un servicio eficiente a la comunidad,  tal como lo exigen los usuarios,  concejales  y alcaldes de la jurisdicción. Asimismo,  manifestaron que  pagando  el litro de gasolina a 50  bolívares,  no les resulta rentable para trabajar,   porque 100  litros  valen 5 mil bolívares.   El pasaje de Rubio a Cúcuta  cuesta 350 bolívares y además  cada unidad debe  pagar mil  bolívares por listín, para salir del Terminal de pasajeros de  Cúcuta.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>