<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Verdad on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/verdad/</link>
    <description>Recent content in Verdad on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/verdad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asamblea hoy en el “Colegio Verdad y Libertad” para decidir mensualidad </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asamblea-hoy-en-el-colegio-verdad-y-libertad-para-decidir-mensualidad/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asamblea-hoy-en-el-colegio-verdad-y-libertad-para-decidir-mensualidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La U.E. Colegio “Verdad y Libertad”, convoca a padres y representantes para hoy 10 de julio, a las 5 de la tarde, a una asamblea general extraordinaria con el fin de definir la mensualidad del nuevo año escolar 2015- 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por la licenciada Zulay Guerra, directora del plantel, quien señaló que es muy importante la asistencia de manera puntual para poder definir este punto y así llegar a un acuerdo entre la sociedad de padres y representantes y la institución de forma armónica y transparente como ha caracterizado al colegio a lo largo de sus 20 años de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El colegio Verdad y Libertad, ofrece a los estudiantes una educación formal basada en valores cristianos y humanos que hoy día son claves para el desarrollo del aprendizaje académico y pedagógico, además los alumnos reciben clases de Inglés, Computación, Coral, Teatro, Deportes, etc,  que permiten la preparación integral de sus estudiantes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>