<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maromas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maromas/</link>
    <description>Recent content in Maromas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maromas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por el sur, los drenajes colapsados y botes de agua agravan los huecos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-sur-los-drenajes-colapsados-y-botes-de-agua-agravan-los-huecos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-sur-los-drenajes-colapsados-y-botes-de-agua-agravan-los-huecos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Maromas para no caerle a la megatronera del sector Juan Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201503.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la Rotaria, frente a La Victoria II, una alcantarilla tapada hace que se empoce el agua.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425068&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201503-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Rotaria, frente a La Victoria II, una alcantarilla tapada hace que se empoce el agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201513.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Así está este otro tramo de la Rotaria, cercano a un bote de agua.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425069&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201513-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Así está este otro tramo de la Rotaria, cercano a un bote de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201519.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Una montaña rusa este tramo de la principal de La Castra.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425073&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201519-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Una montaña rusa este tramo de la principal de La Castra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue Romel Ramírez quien, para advertir a los conductores, “sembró” un caucho viejo en el hueco más prominente de la avenida Rotaria, en el tramo de la urbanización La Victoria 2. Frente a su casa tiene una “alfombra” de troneras y, como aquí, en otros sectores del sur de San Cristóbal los botes de agua o el colapso de alcantarillas y drenajes agravan la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hueco mayor, pondera Ramírez, mide unos 40 centímetros de profundidad. Lo cubrió con el caucho después de que dos motorizados cayeron, partiendo espejos y piezas. El vecino adjudica la multiplicación de los desniveles a la falta de mantenimiento de la única alcantarilla cercana, lo que hace que se empoce el agua sobre el pavimento cuando llueve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos los tamaños y formas los hay en la intersección de la Rotaria con la carrera 10 de La Concordia. Manuel Acero, trabajador de una empresa cercana, siguió la ruta del bote de aguas, que aparentemente sale de una residencia, no tiene cómo meterse por una alcantarilla colapsada y sigue su curso hasta rellenar los agujeros de este cruce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para amortiguar, la gente ha colocado piedras y ladrillos picados. “Pero igual, hace dos sábados, un señor le cayó a uno de estos huecos y el carro fue a parar contra un árbol”, atestiguó Acero. En la misma Rotaria, pero más arriba del Seniat, también una filtración hídrica se ha “comido” por lo menos 50 centímetros de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte merece la experiencia de transitar por la calle 7 con carrera 9 de la urbanización Juan Maldonado. Es casi imposible no caer en la megatronera que, de acuerdo con Carlos Mujica, comerciante de la zona, hizo que la semana pasada se rompiera el cárter de una camioneta. “Los trenes delanteros y los chasis pegan a cada rato”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay vecinos que lavan carros o casas y toda el agua llega y se deposita ahí. Si yo fuera de la Alcaldía, corrigiera los desagües e hiciera drenajes en la calle”, recomendó Mujica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de los establecimientos mayoristas que dinamizan esa calle coincidieron en que este año no han visto cuadrillas de bacheo de la Alcaldía de San Cristóbal. Piden, enérgicos, que los impuestos que ya pagaron con aumento se vean retribuidos en la vialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Montaña rusa La Castra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la avenida principal de La Castra, frente al Centro Médico Club de Leones, el conductor debe obligatoriamente reducir la velocidad. Frente a esa constelación de huecos vive desde hace 18 años Niurka Guerrero, quien recuerda que la vía no recibe asfalto desde hace año y medio y que, la vez más reciente, lo aplicaron bajo la lluvia e incompleto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se forma mucha congestión vehicular y algunos carros se han accidentado. Cuando llueve es peor”, relató Guerrero. Su mamá recogió firmas para solicitar bacheo y a principios de este año vecinos organizados las llevaron a la Gobernación. Aunque el documento ponía números de contacto, aseguró que nunca los llamaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Edward Carballo, comerciante del sector, le preocupa incluso más la ausencia de alumbrado público en las noches, que las mismas troneras. “Aquí ningún poste sirve. Es triste decirlo, porque uno los apoya, pero la Alcaldía de San Cristóbal no ha hecho nada por resolver el problema de los huecos aquí”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las consecuencias para los vecinos, Guerrero resaltó que hasta el transporte público evita pasar por allí. Ese tramo de la avenida principal de La Castra es, de hecho, el primero que enumera Alberto Hernández, chofer de la línea Unidad Vecinal, cuando responde cuáles son las peores calles del sur de la ciudad que recorre con su ruta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández tiene su parada junto al megahueco de la avenida Rotaria, esquina del Centro de Diagnóstico Integral, en la entrada al barrio Alianza. “Ese tiene lo que va de año. Por aquí han tapado, pero a parches”, califica. Otro punto rojo de vialidad en la Rotaria es en la entrada al sector Rómulo Colmenares: hay cuatro, en secuencia y con bordes de hojilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los huecos en la zona sur de San Cristóbal arropan hasta la entrada al Hospital Central. Oswaldo Andrade, comerciante de la avenida Lucio Oquendo, lamentó que el bacheo de hace aproximadamente tres meses haya sido parcial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El hueco que está justo antes de cruzar hacia el hospital hizo que se estrellara un motorizado el martes pasado. Por lo menos se lo llevaron para adentro de una vez”, relató Andrade, quien siempre ve cómo las ambulancias tienen que recortar, a pesar de la prisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Carlos Eduardo Ramírez
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>