<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunicaciones on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/comunicaciones/</link>
    <description>Recent content in Comunicaciones on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 19:20:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/comunicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>AT&amp;T compra DirecTV convirtiéndose en la proveedora de TV más grande del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/att-compra-directv-convirtiendose-en-la-proveedora-de-tv-mas-grande-del-mundo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/att-compra-directv-convirtiendose-en-la-proveedora-de-tv-mas-grande-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Comisión Federal de Comunicaciones de Estados Unidos (FCC) aprobó la adquisición de DirecTV por parte de AT&amp;amp;T, en una operación de 49.000 millones de dólares. La fusión convertirá a AT&amp;amp;T en la mayor empresa proveedora de TV paga de los EEUU y del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La idea detrás de combinar DIRECTV y AT&amp;amp;T es ofrecerle a los clientes más opciones de entretenimiento en video de calidad, integrado con un servicio de Internet móvil y de banda ancha”, comentó Randall Stephenson, Presidente de la Junta Directiva y Ejecutivo Principal de AT&amp;amp;T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora podremos satisfacer las futuras preferencias de entretenimiento de los clientes, ya sea que quieran un servicio de televisión tradicional con programación de primer nivel, su contenido favorito en un equipo móvil o video por Internet en cualquier pantalla”, agregó Stephenson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AT&amp;amp;T proporcionará servicio de TV a más de 26 millones de clientes en los EE. UU. y más de 191 millones de clientes en Latinoamérica, incluidos México y el Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la aprobación del acuerdo, la FCC impuso una serie de condiciones que tienen como objetivo aumentar la competencia en el mercado de banda ancha para 12,5 millones de clientes que tendrán acceso a una conexión de fibra competitiva de AT&amp;amp;T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además deberá desplegar el tendido de fibra óptica triplicando el número de áreas metropolitanas que el operador anunció que planea servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente se exige que AT&amp;amp;T deberá evitar la discriminación contra la competencia de videos en línea (Netflix, Hulu, etc. , y no podrá poner un tope en la velocidad de datos que las compañías utilicen en sus conexiones de banda ancha fija.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nombran a un gato como gerente de una empresa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/nombran-a-un-gato-como-gerente-de-una-empresa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 17:58:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/nombran-a-un-gato-como-gerente-de-una-empresa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una empresa recientemente fundada en Rumania nombró a un gato como su gerente de Comunicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Boss” es el ejecutivo que dirige el área de Comunicaciones en la empresa Catbox, que se dedica a ofrecer regalos online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus funciones está aparecer en publicidades, muchas de ellas compartidas en Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su salario asciende a unos 216 dólares al mes, pero será pagado en alimentos y donaciones a un centro de cuidado de animales, según informa The Huffington Post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gato “Boss” venció a otros 700 felinos postulantes para el cargo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que fue contratado el mes pasado, “Boss” está haciendo precisamente lo que hacen los gatos: aparecer en los memes que se comparten en Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>