<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>García Margallo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/garc%C3%ADa-margallo/</link>
    <description>Recent content in García Margallo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/garc%C3%ADa-margallo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Venezuela tiene un largo camino por recorrer en materia de DD.HH”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-tiene-un-largo-camino-por-recorrer-en-materia-de-dd-hh/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-tiene-un-largo-camino-por-recorrer-en-materia-de-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Manuel García-Margallo, ministro español de Asuntos Exteriores.(Foto/Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MADRID (AFP).- El ministro español de Asuntos Exteriores, José Manuel García-Margallo, aseguró este martes en Madrid que Venezuela “tiene un largo camino por recorrer en materia de derechos humanos, como han hecho públicos numerosos pronunciamientos de las Naciones Unidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones son la respuesta del canciller a las duras críticas del presidente venezolano Nicolás Maduro. a una controvertida ley de seguridad y orden público aprobada por el gobierno conservador de Mariano Rajoy, a quien calificó de “sicario del pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, dijo Maduro el domingo, provocando la enésima crisis diplomática entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó el lunes al embajador de Venezuela en Madrid por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy que también causaron la llamada a consultas al embajador español en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta llamada se produjo “por unas expresiones concretamente injuriosas e inaceptables en las relaciones internacionales, en ningún momento se debe a las críticas a una ley interna”, explicó Margallo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos dispuestos a aceptar cualquier observación, venga de donde venga, que nos permita mejorar”, insistió el canciller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y lo mismo creemos que tiene que hacer Venezuela”, añadió, recordando las críticas a ese país realizadas por organizaciones como el Comité contra la Tortura, el Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos o la Comisión Iberoamericana de Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Espero que no se tomen como una injerencia, es un recordatorio de lo que han dicho esos organismos internacionales que Venezuela haría bien en adoptar”, zanjó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>