<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colombia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/colombia/</link>
    <description>Recent content in Colombia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/colombia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Policía que desarmó el cártel de Pablo Escobar se une a la cacería por &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Colombia envió una comisión de funcionarios policiales a México para colaborar en la búsqueda de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encabezada por los generales en retiro Rosso José Serrano, Ismael Trujillo Polanco y Luis Enrique Montenegro, que brindarán asesoría a las autoridades locales, fueron algunos de los miembros que participaron en el desarme de los carteles de la droga dirigidos por Pablo Escobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos primeros fueron directores de la Policía colombiana, mientras que el tercero fue director del DAS (Departamento Administrativo de Seguridad). Los tres son reconocidos mundialmente por desarmar los cárteles de Medellín, liderado Escobar, y de Cali, de los hermanos Rodríguez Orejuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el diario El Tiempo, permanecen en México D.F. los otros seis oficiales, entre los que hay uniformados de Inteligencia y Antinarcóticos. El objetivo de la comisión es traspasar a México las claves y secretos de los golpes contra las mafias colombianas durante los años 80 y 90, cuando fueron prácticamente desarticuladas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay medicamentos para la hipertensión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-medicamentos-para-la-hipertension/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-medicamentos-para-la-hipertension/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al parecer, hay quienes hacen el sacrificio y compran los medicamentos en Colombia, a pesar de ser dos o tres veces más caros. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b3-DLN201990.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;No hay medicamentos hipertensivos en San Cristóbal.  (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425357&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b3-DLN201990-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; No hay medicamentos hipertensivos en San Cristóbal. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay medicamentos contra la hipertensión en el estado. La población vuelve a quejarse y está desesperada, porque dicen que esa enfermedad es como “un asesino silencioso”, pues muchas veces ni la sienten y puede tener resultados fatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Pabón, tiene treinta años de edad y está preocupado porque no consigue el medicamento que le recetó su cardiólogo. “Me toca el Telmisartán, de 80 miligramos, pero no lo consigo desde hace dos meses, aquí en San Cristóbal lo he preguntado en más de veinte farmacias, y lo he mandado a buscar en varios municipios del interior del estado y tampoco lo encuentran, estoy desesperado, lo que he hecho es reducir mis dosis, las últimas pastillas que me quedan las he partido por la mitad para rendirlas y para estirarlas aún más; la semana pasada no la tomé tres días porque, qué hago, gracias a Dios no he tenido otros síntomas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sé qué está pasando, dicen que el problema es de dólares y, si es eso, que los liquiden para que en el país produzcan o importen los medicamentos que necesitamos los venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Tiene Olmetec Plus? ¿Micardis Plus? ¿Norvak?, ¿Amilodipina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mientras el farmaceuta revisa la existencia en la caja, la respuesta era: “no ha llegado”, en la medida en que se le iba preguntando –dijo-. La Amilodipina es la misma Norvak, pero no ha vuelto a llegar, queda puro “Aloc”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó –coincidió con sus colegas de otras farmacias- en que “los medicamentos de la tensión son los que están más agotados, es muy poco cuando llega y a veces tardan entre tres y 6 meses en venir, y cuando llegan apenas dejan dos cajitas, después duran tiempo sin llegar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué dicen los distribuidores, aseguró el farmaceuta que comentan que los laboratorios no quieren producir, “más que todo por el dólar; pero ahorita en este momento tampoco se encuentran anticonceptivos, y volvió a escasear el Acetaminofén; el año pasado era muy poco lo que llegaba, y ahorita ni para niño ni para adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un farmaceuta comentó que llegan familias prácticamente completas y quieren comprar todo el medicamento para una sola persona, de allí que, recordó, hay un “regulamiento”, en el que venden con récipe médico, sobre todo la medicina que está agotada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias dicen que prefieren vender de a una unidad por persona, para que pueda alcanzar a beneficiarse más gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema –dicen- es que cuando se agota nada pueden hacer por ayudar a la gente que llega desesperada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre les comentan –manifestó- que han caminado todas las farmacias del centro, Barrio Obrero, Táriba y Palmira, “pero igualito, no consiguen, dicen que prefieren ir a la Parada de Cúcuta, porque allá es donde más se encuentra, aunque tengan que pagarla al doble o triple de cara, en vez de seguirla buscando aquí”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que, ante esto “qué hace la gente”, un vendedor respondió: “rebuscarse, el que pueda va a Colombia a buscar el medicamento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Suspensión de los bombardeos no implica alto el fuego bilateral”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó este lunes que la suspensión de bombardeos contra las Farc no implica un alto el fuego bilateral “escondido”, y tampoco que la Fuerza Pública vaya a dejar de hacer presencia en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una mentira, quienes están diciendo que lo que se ordenó es un cese al fuego bilateral escondido, porque nada tiene que ver”, señaló Santos durante un acto en el municipio de Ovejas, departamento de Sucre (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado, Santos ordenó la suspensión de los bombardeos aéreos a campamentos “donde haya concentración de miembros de esa organización”, que a partir de ahora solo se podrán realizar por orden explícita del presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos ya tomó una medida similar en marzo pasado para reducir la intensidad del conflicto pero la levantó un mes más tarde tras un ataque guerrillero en el que murieron once soldados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La orden de este sábado no tiene límite de tiempo y será efectiva “si los campamentos están alejados de núcleos de población, no constituyen amenaza para la población, la fuerza pública, la infraestructura o hacen proselitismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su declaración de este lunes el gobernante reiteró que solamente podrán hacerse los bombardeos “por orden del presidente de la República”, lo que implica que este es un gesto para comenzar a reducir la intensidad al conflicto armado colombiano, que azota el país desde hace más de medio siglo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consulado colombiano llama a reclamar tres mil cédulas y pasaportes solicitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consulado-colombiano-llama-a-reclamar-tres-mil-cedulas-y-pasaportes-solicitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consulado-colombiano-llama-a-reclamar-tres-mil-cedulas-y-pasaportes-solicitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Autoridades regionales y del Consulado de Colombia celebraron en la Plaza Bolívar el día de la Independencia. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cónsul general de Colombia en San Cristóbal, Cecilia Palacios Torrado, invitó a los venezolanos y sus connacionales que solicitaron pasaportes y cédulas de ciudadanía a que pasen por esa dependencia en la urbanización Mérida, a retirar el trámite que solicitaron. Estimó que hay más de tres mil documentos que todavía no han ido a reclamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es para todos nuestros connacionales, los esperamos en nuestra sede consular, muchos de ellos realizaron diferentes trámites, como la cédula de ciudadanía, pasaportes, y ciudadanos venezolanos que se hicieron colombianos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La invitación la hizo la diplomática durante la celebración del 205 aniversario de Independencia de su país, del cual resaltó que tanto en el territorio como en las embajadas que tienen en el mundo y los consulados, estaban de fiesta, celebrando más de doscientos años de historia patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró propicia la conmemoración para “fortalecer los lazos de hermandad entre los dos países, somos frontera, países colombianos que cada uno del otro ha sido parte de nuestra cultura, nuestra integración, desde nuestro gobierno colombiano siempre está en las mejores disposiciones”. Agradeció de manera muy especial a las autoridades municipales, judiciales, a la Fiscalía, la Contraloría, el apoyo a la labor que realiza y que consideró importante para el consulado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, expresó su esperanza porque quienes forman parte del proceso de paz, logren conciliarla, como anhelan los colombianos, “para poder tener un país más humano, más social, más tranquilo, que nuestros colombianos se sientan más seguros, esperamos que esta gran lucha y este gran proceso que está llevando Colombia se lleve a término satisfactorio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad de celebración comenzó con una eucaristía oficiada por el obispo del Táchira, monseñor Mario del Valle Moronta Rodríguez, y continuó con una ofrenda floral en la Plaza Bolívar y un acto cultural protagonizado por los músicos del Grupo Contratiempo y por los bailarines del Ballet Juvenil del Táchira, que dirige el profesor Rubén Darío Álvarez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron la contralora general del Estado, Omaira de León, el director de Operaciones de la Región Estratégica de Defensa Integral, general Alberto Fidel Giménez Rodríguez, entre otros personeros de la Redi, y la licenciada Yamile Jiménez en representación de la Alcaldía de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la doctora Palacio Torrado dijo que han llevado mercados a diferentes comunidades menos favorecidas, con apoyo de algunos empresarios y anunció que realizarán una de salud que más adelante anunciarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspenden aeropuertos colombianos por volcán Nevado del Ruiz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-aeropuertos-colombianos-por-volcan-nevado-del-ruiz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-aeropuertos-colombianos-por-volcan-nevado-del-ruiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades aeronáuticas de Colombia cerraron temporalmente este domingo los aeropuertos de la ciudades de Manizales y Pereira (centro) como medida preventiva ante la expulsión de ceniza del volcán Nevado del Ruiz, se informó la Aeronáutica Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Luego de confirmarse la expulsión de fuerte ceniza volcánica a las 8H30 locales (13H30 GMT) del día de hoy por parte de Ingeominas (Instituto Geológico de Colombia) y del Centro Vulcanológico de Manizales, la Aeronáutica Civil tomó la decisión de cerrar los aeropuertos de Manizales y Pereira”, indicó la entidad en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los aeropuertos afectados son La Nubia de Manizales y el Matecaña de Pereira, que debieron cancelar al menos 18 vuelos este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voceros de la aeronáutica civil dijeron a medios locales que al comienzo de la tarde se hará una nueva evaluación para determinar cuando se normalizarán las operaciones aéreas en las dos terminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Integrante del cinturón volcánico de los Andes, el Nevado del Ruiz es un estratovolcán cubierto por glaciares, ubicado a unos 220 km al occidente de Bogotá, que registra actividad desde hace 150.000 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1985 su erupción provocó un deshielo y el posterior desborde de un río, que arrasó con la población de Armero (departamento de Tolima, centro-oeste), provocando la muerte de cerca de 20.000 de sus 29.000 habitantes y de 3.000 personas de poblaciones aledañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AFP&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia solicita ayuda a gobierno de Venezuela  para esclarecer presunta incursión militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Canciller de Colombia, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bogotá (AFP)  El gobierno de Colombia le solicitó a su similar de Venezuela ayuda para aclarar la supuesta incursión de miembros de la Guardia Nacional Bolivariana a territorio colombiano el pasado jueves, informó este sábado la canciller María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos enviado una nota para que colaboren en esta investigación de aclarar qué fue lo que pasó. Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido”, dijo la canciller Holguín a periodistas en la ciudad de Barranquilla (norte), donde participó en un consejo de ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves la Defensoría del Pueblo de Colombia denunció que habitantes de la vereda San Luis Beltrán del municipio de Tibú, en Norte de Santander, aseguraron que miembros de la Guardia Nacional Venezolana protagonizaron una incursión armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias, “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes y dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal” de la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los lugareños le informaron a la Defensoría, que vela por la defensa de los derechos humanos en Colombia, que “los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales” en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría le pidió a la cancillería que investigue lo sucedido y a las autoridades “reforzar y mantener su presencia” en las zonas fronterizas con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de incursiones de militares venezolanos en Colombia ya se han dado en ocasiones anteriores, a lo largo de la extensa frontera -de unos 2.200 kilómetros- que comparten ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Nacional de Venezuela es uno de los cinco componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno colombiano y las Farc reiniciaron diálogo en La Habana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobierno de Colombia y la Farc retomaron este jueves las negociaciones de paz en La Habana con el anhelo de avanzar hacia acuerdos definitivos, tras un desescalamiento de las hostilidades en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delegados de ambas partes comenzaron a abordar simultáneamente tres temas: el fin del conflicto, justicia y reparación de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta etapa avanzaremos con una nueva metodología que apunta a realizar un trabajo técnico, integral y simultáneo en el tratamiento de los temas y en la búsqueda de conclusiones prontas”, dijo a la prensa el comandante Joaquín Gómez, uno de los “plenipotenciarios” de las Farc.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“La idea es agilizar (las negociaciones), ahora trabajamos todos en paralelo”, explicó una fuente del equipo del gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Ambas partes alcanzaron el 12 de julio un histórico acuerdo para desescalar el conflicto y acelerar las negociaciones, iniciadas en 2012, lo que permitió contener las hostilidades, que habían recrudecido desde mediados de abril con decenas de bajas en los dos bandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno se comprometió a reducir las operaciones contrainsurgentes, mientras que las Farc decretaron a partir del 20 de julio una tregua unilateral, inicialmente de un mes, que puede ser prorrogada.
Los avances de la nueva metodología de trabajo y el cumplimiento de estos acuerdos serán evaluados en noviembre. El presidente colombiano Juan Manuel Santos supeditó la continuidad de las negociaciones a la efectividad de estas medidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conflicto armado colombiano, el último en América, ha dejado en medio siglo 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales, reseña AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno y las Farc han consensuado hasta ahora tres de los seis puntos de la agenda, y han acordado además un programa de desminado y la creación de una Comisión de la Verdad, que todavía no es conformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo del 12 de julio fue adoptado luego de que los cuatro países que acompañan el proceso de paz -Noruega, Cuba, Chile y Venezuela- hicieran un llamado a un “desescalamieto urgente” del conflicto armado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco pide que &#34;no se pare&#34; el proceso de paz en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De regreso a Roma Francisco respondió las preguntas de los periodistas que lo acompañaban. (Foto: ACI Prensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco pidió que &amp;ldquo;no se pare&amp;rdquo; el proceso de paz en Colombia, cuyas negociaciones en Cuba atraviesan una fase delicada con la guerrilla comunista de las FARC, declaró a los periodistas a bordo del avión papal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mí me preocupa en este momento que no se pare el proceso de paz en Colombia. Debo decirlo: espero que vaya adelante. Estamos siempre dispuestos a ayudar. En tantos modos. Sería feo que no pueda seguir adelante&amp;rdquo;, dijo en el vuelo que lo conducía a Roma tras una gira de ocho días por Ecuador, Bolivia y Paraguay, publicó El Carabobeño con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deseo y debemos rezar por Colombia, para que no se pare este proceso. Después de 50 años y muchos muertos, es que he oído que fueron millones los muertos&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del papa fueron hechas durante la tradicional charla con los cerca de 75 periodistas que lo acompañan, entre ellos una decena de latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las FARC alcanzaron el domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interrogado sobre el éxito de las mediaciones que el Vaticano ha emprendido, en particular sobre la histórica reactivación de relaciones diplomáticas entre Estados Unidos y Cuba para quebrar más de medio siglo de enemistad, Francisco se presentó humilde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo que pasó entre Cuba y Estados Unidos no tenía un carácter de mediación. Había el deseo en una parte y también en la otra. Digo la verdad&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue sólo buena voluntad de los dos países. El mérito es de ellos que han logrado esto. Nosotros no hemos hecho casi nada. Solo pequeñas cosas&amp;rdquo;, resumió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa reconoció también que en Venezuela la conferencia episcopal trabaja para fomentar &amp;ldquo;un poco de paz allí&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero no hay ninguna mediación&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>