<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colombia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/colombia/</link>
    <description>Recent content in Colombia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/colombia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santos destaca trabajo conjunto Ejército  y guerrilla en desminado humanitario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, destacó este sábado el trabajo conjunto del Ejército y las Farc para iniciar el desminado humanitario, decidido en los diálogos de paz que se celebran en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario, que encabezó este sábado un consejo de ministros en Medellín (noroeste), puso como ejemplo el inicio del desminado el pasado 7 de julio en el caserío El Orejón, del municipio de Briceño, en el departamento de Antioquia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es la primera vez en la historia del planeta que un ejército acuerda con sus enemigos trabajar juntos para desminar un área”, señaló Santos, quien agregó que es una iniciativa “única” y “valorada en el mundo entero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el presidente, el mundo entero observa ese plan piloto que hace parte de un programa para desactivar los miles de minas plantadas en más de medio siglo de conflicto armado interno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopado colombiano solicita a las Farc y el ELN el cese definitivo de hostilidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/episcopado-colombiano-solicita-a-las-farc-y-el-eln-el-cese-definitivo-de-hostilidades/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/episcopado-colombiano-solicita-a-las-farc-y-el-eln-el-cese-definitivo-de-hostilidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bogotá (EFE).- La Conferencia Episcopal de Colombia aseguró este viernes que se requieren “gestos valientes y audaces” en el camino hacia la paz e instó a las guerrillas de las Farc y el Ejército de Liberación Nacional (ELN) a un cese definitivo de hostilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un mensaje emitido en la clausura de la 99 Asamblea Plenaria del Episcopado, celebrada en Medellín (noroeste), los obispos cuestionaron los recientes ataques de los grupos guerrilleros en diferentes partes del país y dijeron que “se requieren gestos valientes y audaces en el camino de la reconciliación y la paz”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, reclamaron que más allá de un cese temporal de acciones armadas, como el de un mes anunciado por las Farc y que entrará en vigor el próximo 20 de julio, es necesario un alto el fuego definitivo de los grupos guerrilleros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Más allá del anuncio de un cese el fuego temporal de sus acciones violentas, el pueblo colombiano clama por un compromiso de las Farc y el ELN de un cese definitivo de hostilidades”, manifestó el episcopado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, invitaron al Estado a “favorecer las condiciones para alcanzar este propósito” y a “proponer una pedagogía que permita a todos comprender el alcance de esta negociación”, en referencia a los diálogos de paz con las Farc que desde hace dos años y medio se celebran en Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Conferencia Episcopal también alentó a la sociedad civil “a vencer la desesperanza y la apatía” puesto que todos tienen “el derecho y el deber de ser constructores de paz”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santos celebra solución mediante diálogo  de la diferencia marítima con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-celebra-solucion-mediante-dialogo-de-la-diferencia-maritima-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-celebra-solucion-mediante-dialogo-de-la-diferencia-maritima-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bogotá, (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, celebró que las recientes diferencias entre su país y Venezuela, relacionadas con la delimitación marítima entre ambas naciones, se hayan solucionado mediante el diálogo y no a través de la confrontación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las noticias que recibimos anoche de Venezuela en el sentido de que se arregla este malentendido con un decreto que expidieron, lo que nos demuestra es que a través del diálogo, a través de la diplomacia es como se resuelven los problemas, no a través de la confrontación, no a través de los insultos”, señaló Santos en una declaración en la Casa de Nariño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, firmó una ley sobre asuntos limítrofes y un decreto que crea “zonas de defensa integral” para los espacios marítimos, con lo que aparentemente se soluciona la diferencia con Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En junio pasado, Santos había exigido al Gobierno venezolano que respondiera una nota de protesta enviada el 17 de ese mes a raíz del Decreto No. 1787 del 26 de mayo de 2015 “por el cual crea y activa las Zonas Operativas de Defensa Integral Marítimas e Insulares (Zodimain)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos, que ya se había referido al tema anoche en un mensaje en su cuenta de Twitter, reiteró la necesidad de acudir siempre al diálogo y a la diplomacia para resolver cualquier diferencia y cualquier malentendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo celebro realmente que esta diferencia, este malentendido quede definido de una vez por todas”, afirmó el mandatario.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia sancionó Ley anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-sanciono-ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-sanciono-ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Bogotá (EFE) El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, sancionó y promulgó seis leyes de la legislatura del Congreso del primer semestre de 2015, entre las que se destaca la que tipifica el feminicidio como un delito autónomo y la que endurece las penas contra el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta ha sido una legislatura de la que los congresistas pueden sentirse orgullosos, y que no es aislada, pues da continuidad al trabajo del Congreso y el Gobierno desde el 2010, cuando comenzamos el proceso de reformas y modernización del país”, indicó el jefe de Estado en una alocución televisada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro del paquete de normas, Santos presentó la “Ley Rosa Elvira Cely”, la “Ley Anticontrabando” que, según el presidente, “es un instrumento eficaz para preservar el empleo formal y perseguir el lavado de activos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contrabando, expuso Santos en el acto que se cumplió en la Casa de Nariño (sede de Gobierno), “destruye cerca de 350.000 empleos” y hace que el país “deje de percibir 6.000 millones de dólares al año, equivalentes a dos puntos del PIB nacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a las protestas registradas en los últimos días en varias ciudades colombianas por la “Ley Anticontrabando”, el presidente explicó que la jurisprudencia “no es contra los pequeños comerciantes, ni afecta a los que trabajan en la legalidad”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intercambio comercial con Colombia cayó 35 %</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/intercambio-comercial-con-colombia-cayo-35/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/intercambio-comercial-con-colombia-cayo-35/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El intercambio comercial entre Venezuela y Colombia durante los primeros cinco meses del año se ha mantenido contraído, respecto a igual período del año anterior. Según datos de la Cámara de Integración Económica Venezolano-Colombiana (Cavecol), el comercio binacional acumula en ese lapso 566 millones de dólares, frente a 869 millones de dólares correspondientes al mismo plazo de 2014, representando una contracción de 35%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señala el organismo binacional que: “las exportaciones venezolanas totales hacia el vecino país disminuyeron en 50%, al pasar de 213 millones de dólares a 106 millones de dólares, en comparación con la suma de los primeros cinco meses de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto “las importaciones de productos colombianos a Venezuela cayeron en un 30% respecto a enero – mayo del 2014, llegando a la cifra de 460 millones de dólares, luego de haber alcanzado 656 millones de dólares”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavecol, con cifras propias, del Instituto Nacional de Estadísticas (INE) y de la Dirección de Impuestos y Aduanas Nacionales (DIAN) de Colombia, advierte una baja de 32% en el comercio entre ambos países para el mes de mayo, al contabilizarse 160 millones de dólares en 2014 y 109 millones de dólares en 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaca el informe que, la caída de las exportaciones venezolanas hacia Colombia obedece básicamente a las menores ventas realizadas de propeno -propileno, en el lapso de estudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, también indica que la merma de las importaciones venezolanas desde Colombia se atribuye básicamente a las compras menores de bombones, caramelos, confites y pastillas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>