<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colombia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/colombia/</link>
    <description>Recent content in Colombia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 18:39:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/colombia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobierno colombiano y las Farc reiniciaron diálogo en La Habana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobierno de Colombia y la Farc retomaron este jueves las negociaciones de paz en La Habana con el anhelo de avanzar hacia acuerdos definitivos, tras un desescalamiento de las hostilidades en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delegados de ambas partes comenzaron a abordar simultáneamente tres temas: el fin del conflicto, justicia y reparación de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta etapa avanzaremos con una nueva metodología que apunta a realizar un trabajo técnico, integral y simultáneo en el tratamiento de los temas y en la búsqueda de conclusiones prontas”, dijo a la prensa el comandante Joaquín Gómez, uno de los “plenipotenciarios” de las Farc.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“La idea es agilizar (las negociaciones), ahora trabajamos todos en paralelo”, explicó una fuente del equipo del gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Ambas partes alcanzaron el 12 de julio un histórico acuerdo para desescalar el conflicto y acelerar las negociaciones, iniciadas en 2012, lo que permitió contener las hostilidades, que habían recrudecido desde mediados de abril con decenas de bajas en los dos bandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno se comprometió a reducir las operaciones contrainsurgentes, mientras que las Farc decretaron a partir del 20 de julio una tregua unilateral, inicialmente de un mes, que puede ser prorrogada.
Los avances de la nueva metodología de trabajo y el cumplimiento de estos acuerdos serán evaluados en noviembre. El presidente colombiano Juan Manuel Santos supeditó la continuidad de las negociaciones a la efectividad de estas medidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conflicto armado colombiano, el último en América, ha dejado en medio siglo 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales, reseña AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno y las Farc han consensuado hasta ahora tres de los seis puntos de la agenda, y han acordado además un programa de desminado y la creación de una Comisión de la Verdad, que todavía no es conformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo del 12 de julio fue adoptado luego de que los cuatro países que acompañan el proceso de paz -Noruega, Cuba, Chile y Venezuela- hicieran un llamado a un “desescalamieto urgente” del conflicto armado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco pide que &#34;no se pare&#34; el proceso de paz en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De regreso a Roma Francisco respondió las preguntas de los periodistas que lo acompañaban. (Foto: ACI Prensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco pidió que &amp;ldquo;no se pare&amp;rdquo; el proceso de paz en Colombia, cuyas negociaciones en Cuba atraviesan una fase delicada con la guerrilla comunista de las FARC, declaró a los periodistas a bordo del avión papal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mí me preocupa en este momento que no se pare el proceso de paz en Colombia. Debo decirlo: espero que vaya adelante. Estamos siempre dispuestos a ayudar. En tantos modos. Sería feo que no pueda seguir adelante&amp;rdquo;, dijo en el vuelo que lo conducía a Roma tras una gira de ocho días por Ecuador, Bolivia y Paraguay, publicó El Carabobeño con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deseo y debemos rezar por Colombia, para que no se pare este proceso. Después de 50 años y muchos muertos, es que he oído que fueron millones los muertos&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del papa fueron hechas durante la tradicional charla con los cerca de 75 periodistas que lo acompañan, entre ellos una decena de latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las FARC alcanzaron el domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interrogado sobre el éxito de las mediaciones que el Vaticano ha emprendido, en particular sobre la histórica reactivación de relaciones diplomáticas entre Estados Unidos y Cuba para quebrar más de medio siglo de enemistad, Francisco se presentó humilde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo que pasó entre Cuba y Estados Unidos no tenía un carácter de mediación. Había el deseo en una parte y también en la otra. Digo la verdad&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue sólo buena voluntad de los dos países. El mérito es de ellos que han logrado esto. Nosotros no hemos hecho casi nada. Solo pequeñas cosas&amp;rdquo;, resumió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa reconoció también que en Venezuela la conferencia episcopal trabaja para fomentar &amp;ldquo;un poco de paz allí&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero no hay ninguna mediación&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>