<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramona on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramona/</link>
    <description>Recent content in Ramona on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 22:35:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presentarán a una mujer y a un adolescente por el asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presentaran-a-una-mujer-y-a-un-adolescente-por-el-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presentaran-a-una-mujer-y-a-un-adolescente-por-el-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fueron descubiertos, le efectuaron un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>