<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dijo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/dijo/</link>
    <description>Recent content in Dijo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/dijo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Año escolar 2014-2015 cierra con pocos estudiantes  con materias en reparación y con 20 mejores promedios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dijo Vivas que las tablets serán entregadas antes de finalizar el año escolar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de la directora de la Zona Educativa del estado Táchira, Vilma Vivas, ha sido un honor para el estado presentar ante el presidente del país a sus mejores 20 estudiantes en promedios y dar conocer que en el año escolar 2014-2015 se presentó una disminución de estudiantes con materias en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido Vivas, en medio de un encuentro educativo y cultural en las instalaciones del Museo de Artes Visuales y del Espacio-Táchira (Mavet), expresó que: “estamos con los estudiantes de media general, específicamente con jóvenes del quinto año, ellos son los mejores promedios del estado, que estuvieron el fin de semana en una reunión con nuestro presidente constitucional obrero, Nicolás Maduro, quien les hizo la entrega de una tablet y un teléfono inteligente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, explicó Vivas que: “a finales del mes de julio estamos cerrando la matrícula final y el procedimiento académico; así mismo, es un gran logro expresar que tuvimos una gran disminución de estudiantes presentando materias de reparación, es por ello que también estamos muy contentos por el trabajo que han hecho nuestros docentes de media general”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También explicó Vivas que el único mes que no trabajará el personal administrativo dentro de los centros educativos será en el de agosto y a partir del 15 de septiembre se iniciarán las inscripciones del nuevo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vivas dio a conocer el porqué no han sido entregadas las tablet a los estudiantes del Táchira, en este año escolar: “las tablets están siendo programadas, ya que son muchos estudiantes; esto es lo que ha demorado su entrega, pero esperamos que antes de culminar el año escolar les sean entregadass las tablets  a los estudiantes del quinto año de media general y sexto grado”, puntualizó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Vivas también explicó en presencia de los estudiantes de media general que el plan vacacional se encuentra adelantado por el personal de Protección y Desarrollo Estudiantil, y que la primera experiencia fue la reciente visita a Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudiantes con altos promedios en el Táchira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros, en el estado Táchira, es un honor y un orgullo contar con tantos estudiantes que tienen excelentes promedios, formando parte de la generación de oro y de los cuales la mayoría son integrantes de la Organización Bolivariana Estudiantil y la Federación Estudiantil, los cuales suman un total de 86 estudiantes que se están preparando para ir al intercambio agropecuario que tendremos próximamente en el estado Mérida”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, indicó que los 20 estudiantes optaron por cupos directos por Opsu a distintas universidades, “y estamos seguros de que vamos a tener buenos resultados dentro de las universidades con estos nuevos estudiantes”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la estudiante del quinto año Yuli Bonilla, representando al municipio Guásimos, quien obtuvo un promedio de 18 puntos, expresó: “fue una sorpresa muy grata que nos otorgaran la tablet y el teléfono inteligente, además de mantener una reunión con los ministros de Educación media, Educación universitaria y el mismo presidente Nicolás Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>