<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iñaki on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/i%C3%B1aki/</link>
    <description>Recent content in Iñaki on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 14:57:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/i%C3%B1aki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Senadores españoles hablaron con Ledezma y desean reunirse con el ejecutivo nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-hablaron-con-ledezma-y-desean-reunirse-con-el-ejecutivo-nacional/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 14:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-hablaron-con-ledezma-y-desean-reunirse-con-el-ejecutivo-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senador Iñaki Anasagasti&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche el grupo de senadores españoles acudieron a la residencia del alcalde Metropolitano, Antonio Ledezma, para constatar su condición. “Lo hemos visto fuerte, ilusionado en el futuro del país”.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador catalán Josep Maldonado, manifestó que sostuvo una reunión muy larga con el fundador del partido ABP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos venido desde el punto de vista de conocer la realidad, de ver el estado físico y síquico de los presos que podamos visitar, entrevistarnos también con personas del gobierno. Hemos pedido reuniones con representantes de la Asamblea Nacional, de la Fiscalía. Nos gustaría hablar con las dos partes y hacer llegar aspectos positivos de que en democracia sumar es mucho mejor que dividir o restar” cita Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maldonado detalló que este jueves seguirán con su agenda en la que tienen pautada varias  reuniones con miembros de la iglesia, del gobierno y dirigentes detenidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Iñaki Anasagasti también expresó su deseo de entablar una conversación y escuchar de manera directa los argumentos del gobierno nacional,  con el máximo respeto, no obstante, “lo vemos complicado. Si nos recibe en Miraflores, ¡maravilloso!, sino, no pasa nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>