<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Indepabis on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/indepabis/</link>
    <description>Recent content in Indepabis on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/indepabis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chapeta: “Buscar productos de primera necesidad es una tarea titánica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/infogeneral/buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;alignnone size-full&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/DLN90371.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El término de “guerra económica” a juicio del exdirector en el Táchira de Indepabis, abogado Luis Chapeta, “ha sido utilizado por el Gobierno nacional para tratar de definir el comportamiento de algunos comerciantes desde aproximadamente el año 2003, situación que conllevó al presidente Chávez a la creación de Cadivi, para tratar de controlar la fuga de capitales del país”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Si trasladamos esta situación al día de hoy, podemos claramente ver cómo desde la muerte del comandante Chávez en el año 2013, se ha venido intensificando la crisis y se trata de escudarla bajo el mismo concepto de la “guerra económica”–, planteó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Estima Chapeta que a los empresarios se les atribuyen delitos como acaparamiento, especulación, boicot, “para hacer que la producción de productos básicos disminuya y el país colapse, dándole al pueblo por donde más le duele: el estómago, sin embargo,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;como cualquier ciudadano lo habrá podido vivir en carne propia, la realidad pareciera ser otra, pues salir a la calle a buscar productos de primera necesidad se ha convertido en una tarea titánica pues, es imposible conseguir todo en un solo lugar si es que lo consigue”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—De igual manera, si deseas conseguir determinado producto debes pagarlo ya aquí en San Cristóbal al mismo precio que lo paga un hermano colombiano y si no lo quiere pagar a ese precio, déjelo que otro se lo lleva, convirtiéndonos a todos en una sociedad de cómplices, pues por necesidad se paga al precio que pide quien tiene los productos-, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Para el abogado, existen también ahora “nuevas profesiones” debido a la crisis que atraviesa el país y a que, en la mayoría de los casos, los sueldos no alcanzan para cubrir los costos de la cesta básica. “El fenómeno ahora comúnmente conocido como el bachaqueo, tanto interno como externo pues pareciera ser más rentable y se dedica menor tiempo; y quienes ahora se dedican a hacer cola y cobran por los puestos para comprar baterías, cauchos, comida, incluso hasta para poner el chip de la gasolina o sacar partida de nacimiento y registrar títulos universitarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Esta situación con los precios pareciera no tener remedio aparente, pues si usted piensa comprar cualquier producto y no lo hace hoy, cuando regrese al otro día lo más seguro es que ya tiene otro precio, pues aunque la mercancía no rota, los establecimientos remarcan los precios con la excusa de que no les alcanzaría para reponer el inventario; por otro lado está la venta de los productos sin entregar factura, porque los precios no corresponden a lo pagado, y esto ocurre bajo la mirada complaciente de los organismos contralores, pues por colocar un ejemplo, una cabilla de &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; que según la estructura de costos debería costar cerca de 480 bolívares, en realidad en la calle cuesta 3000 bolívares si la quiere-, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Dijo que la verdadera “guerra económica”, desde hace poco más de dos años, “la viene dando fuertemente la corrupción que brota a borbotones en las instituciones de Gobierno, que por acción u omisión permiten que el pueblo siga siendo afectado sin dolor alguno”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;¿Cree usted que existe escasez de productos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;De manera tajante, afirmó: “por supuesto, sin embargo, según los registros que maneja Sunagro, antiguo Sada, refleja que al estado ingresa suficiente producto como para no estar en la situación que estamos, habría que revisar para dónde se lo llevan o qué están haciendo con los productos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;Los comerciantes hablan de que los precios de los productos aumentan por el camino, ¿por qué?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Chapeta afirma que en el año 2012, “demostramos en físico qué ocurría con los carros de carga y que aun cuando la mercancía para movilizarla al estado debe contener una guía aprobada para dicha movilización, por el camino, los puntos de control ponen mil y un obstáculos para no permitir que siga su ruta hasta el punto de que si usted necesita traer algo del interior del país, no hay chofer que quiera hacer el flete para el Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—En lo particular, pienso que el presidente Nicolás Maduro no tiene conocimiento de muchas cosas de las que ocurren aquí. A diario vemos que salen noticias de miles de toneladas de alimento retenidas por los organismos de seguridad, y habría que hacer tres preguntas ¿a dónde van esos procedimientos y los productos?, ¿cómo llegaron al estado Táchira?, ¿si los procedimientos son reales, dónde están los culpables?&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;El camarada Maduro ofreció puño de hierro y cárcel para quienes jueguen con las necesidades del pueblo, y llama la atención un artículo que salió publicado en un medio escrito; se trata de unas declaraciones del ciudadano gobernador del estado el 25/06/2015 que textualmente dice: “Llamo a cada uno de los que estamos aquí&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con responsabilidades superiores, por ejemplo, directores nacionales y regionales, de Sunagro, Sundee, entre otros,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con sus equipos y los militares, a que reflexionemos un poco, y le demos una patada a la corrupción…” Estará insinuando algo o será otra acusación sin fundamento de las que acostumbra el gobernador—, acotó el abogado, exdirector regional de Indepabis y dirigente político, Luis Bertoni Chapeta. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>