<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Socialista on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/socialista/</link>
    <description>Recent content in Socialista on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/socialista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lectura electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lectura-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lectura-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El pasado domingo  28 de junio, se escenificaron las elecciones primarias del partido Socialista Unido de Venezuela, para elegir los candidatos a diputados de la Asamblea Nacional, acto pautado para el próximo 6 de diciembre de este 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya pasada un poco la euforia de unos y el guayabo de otros con los resultados computados, se pueden inferir una serie de conjeturas en el caso del estado Táchira, para apuntar a lo que se avecina próximamente dentro del propio Psuv, de cara al evento electoral de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La elección en los cinco circuitos en que está dividido electoralmente el  Táchira, deja claramente evidenciada  la aparición de nuevos liderazgos locales, el marchitamiento de algunos otros que aceleradamente caminan en la curva del decrecimiento electoral,  el sostenimiento de unos liderazgos  donde la maquinaria del partido y su posición política le dan ventajas comparativas indudables, y la baja votación chavista en municipios de su propio dominio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ejercicio democrático de las elecciones primarias, cuyo impulso mayor lo recibió del presidente Chávez, aun con las imperfecciones que sigue teniendo, es el camino; abre la compuerta de la posibilidad a que irrumpan en la escena política local, regional y nacional, nuevas caras que refresquen paulatinamente los estamentos políticos; ojalá y más temprano que tarde se acaben las prebendas de  los candidatos por lista, y todo el mundo tenga que medirse en elecciones primarias para evitar seguir con algunos resabios y prácticas políticas del pasado reciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostró este proceso, cómo aparecen nuevos actores locales que sin haber obtenido la victoria en el circuito, se pueden perfilar como los futuros candidatos a alcaldes en sus respectivos municipios, por la significativa votación que obtuvieron, mayor que la de los ganadores de los circuitos; por otro lado, dejó claras evidencias de que algunos candidatos ya están de pasada,  hoy sacaron en su propio municipio la mitad o menos de los votos del reciente proceso electoral de alcaldes, y que los electores les están hablando y diciendo con el voto que busquen otros horizontes; hubo candidatos que creen ciegamente que ellos son los mesías y salvadores y, por suerte, simplemente los votos hablan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es singularmente importante lo que está sucediendo en el acontecer político tachirense, más temprano que tarde las elecciones primarias dejarán de ser un ejercicio timorato, para convertirse en la columna vertebral de la democracia; este será en un futuro próximo el mecanismo para evitar las triquiñuelas, el padrinazgo, las trampas y las imposiciones, que tanto daño político y social causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es también alentador que este ejercicio democrático de las primarias vaya decantando el proceso electoral local y con mecanismos claros como la cantidad de votos obtenidos por candidato, les impida o los favorezca para volverse a medir en futuros procesos, con esto se evita que se conviertan en unos eternos candidatos, rallando en lo folclórico electoral, como el recordado German Borregales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Psuv debe revisar su estructura política regional y municipal, para evitar convertirse en un partido clientelar, donde lo ideológico pasa a un segundo plano; debe ser por el contrario una organización de masas que promueva la democracia participativa, para que prive la racionalidad, la concordia y la tolerancia entre todo el universo político que participa en procesos electorales.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomadas 180 escuelas para funcionar como centros electorales este domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tomadas-180-escuelas-para-funcionar-como-centros-electorales-este-domingo/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tomadas-180-escuelas-para-funcionar-como-centros-electorales-este-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde este jueves 25 de junio fueron tomados 180 planteles que funcionarán como centros electorales este domingo 28 de junio en las elecciones internas del Partido Socialista Unido de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por Vilma Vivas, jefe de la Zona Educativa Táchira, quien señaló que, únicamente en esas 180 escuelas que serán centros de votación, se decidió suspender las actividades durante dos días previos al proceso electoral, con la finalidad de facilitar la instalación de las máquinas y demás implementos necesarios para el proceso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó Vilma Vivas que el proceso de elecciones internas del Psuv es una fiesta democrática, que permitirá a las bases del partido escoger a los hombres y mujeres que los representarán de cara a las elecciones a la Asamblea Nacional, a efectuarse el 6 de diciembre de este mismo año, y que es esta organización la que permite una verdadera participación donde se da oportunidad a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;6 escuelas con daños menores por lluvias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro orden de ideas Vilma Vivas, dijo que se mantienen atentos por las fuertes lluvias caídas en los últimos días en el Táchira, y aseguró que no se han presentado afectaciones graves en los planteles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al respecto enfatizó que varias escuelas tienen problemas con el acceso, ya que las vías de comunicación se han visto deterioradas o inundadas por las precipitaciones, pero aseguró que para ello el gobierno regional desde el primer momento ha iniciado trabajos en todas las comunidades para así dar respuesta inmediata a estos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además señaló que hay 6 escuelas con afectaciones menores la Escuela Técnica Antonio Ignacio Rodríguez del municipio Simón Rodríguez; la unidad Educativa José Trinidad Colmenares en el municipio Samuel Darío Maldonado; el Simoncito Negra Matea, el Centro de Educación Inicial La Integración, que ya recibía reparaciones por los daños ocasionados por un fuerte sismo este mismo año; y la Escuela Técnica Simón Rodríguez, estas últimas en Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_419632&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Vilma Vivas, jefe de la Zona Educativa Táchira.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frente Universitario Socialista molesto ante el paro de actividades en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/frente-universitario-socialista-molesto-ante-el-paro-de-actividades-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/frente-universitario-socialista-molesto-ante-el-paro-de-actividades-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los voceros del Frente Universitario Socialista (FUS) Iván Márquez, Rubén Rivas, Juan Muñoz, junto al representante del Ministerio de Ciencia y Tecnología en la Unet y también vocero del FUS, Ítalo Cortés, señalaron su molestia ante el reciente paro de actividades en la Universidad Experimental del Táchira (Unet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos señalar nuestra molestia, porque las autoridades de la Unet persisten en mantener una situación de paralización de las actividades de pregrado, de manera reiterada y sin razones que sustenten este tipo de cosas”, indicó Cortés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, Cortés explicó que: “la historia de la Universidad a nivel mundial señala que los profesores universitarios entregan todo de sí por mantener sus universidades abiertas, ejemplo, cuando la Alemania Nazi invadió Francia, sus profesores luchaban por mantener su universidad abierta; cuando los aliados en la misma Segunda Guerra Mundial bombardeaban Berlín los profesores alemanes persistían en mantener sus universidades abiertas; y en América Latina en la década del 65 al 75, cuando todos los países latinoamericanos tenían dictaduras militares de derecha, los profesores universitarios en cada uno de los países lucharon denodadamente por mantener abiertas las universidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, Cortés indicó que: “en la Universidad Experimental del Táchira no hay recursos y sabemos que es cierto, que hay limitaciones, pero esto no significa que debamos salirnos de la realidad nacional e internacional, es decir, ya tenemos  un tiempo con un barril de petróleo a 40 dólares, pero el Estado venezolano ha mandado los recursos a todas las universidades en el tiempo preciso, en base a lo que se llama la figura de los créditos nacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese contexto, precisó Cortés que: “nosotros no encontramos razón alguna para cerrar la universidad , porque cerrando la universidad no sabemos si se van a solucionar los problemas, es por eso que a la conclusión que nosotros estamos llegando es sencillamente una mala gestión por parte de las autoridades, y nos duele, porque son nuestros amigos pero hay una mala gestión, y cuando eso sucede ellos deben tomar una decisión, y esa puede ser entregar el poder que se les otorgó y convocar a nueva elección, para que asuman el poder personas que estén en capacidad para poder llevar la universidad a un nuevo rumbo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el vocero explicó cómo fue que se dio este paro de actividades. “En un comunicado ellos fueron los que paralizaron la universidad, supuestamente ante la petición hecha por diversos organismos de la institución, como transporte, comedor, insumos reactivos para los laboratorios y otros problemas, y aunque no lo negamos, resulta que hay distintas universidades que tienen problemas similares o peores, y sin embargo ellos siguen trabajando día a día”, señaló Cortés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su vez, recordó Cortés un hecho importante para esta casa de estudio, “la Universidad Experimental del Táchira el año pasado tuvo la deserción de 2 mil estudiantes, es decir, dos mil familias que hicieron grandes gastos para mantener a su hijo, hija, sobrina o ahijado dentro de la universidad, y se retiraron porque manifiestan que ‘se quieren graduar algún día’”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacemos un llamado a los padres, estudiantes, a los trabajadores universitarios y a las autoridades, para que busquen alternativas diferentes para resolver el problema de la universidad, es decir, ellos (las autoridades) pueden ir a Caracas y negociar con la gente del Ministerio de Educación Universitaria, Ciencia y Tecnología, y resolver allá los problemas”, puntualizó Cortés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el vocero del FUS Rubén Rivas señaló que: “pareciera que la universidad se viera a sí misma como el centro del mundo y que todas las cosas giran alrededor de ella, y resulta que es solo una porción dentro de las estadísticas frente a la población universitaria del Estado y a nivel nacional, es decir, no hay que olvidar que a Venezuela la agobia un millón de problemas, no solo a la Unet”. (BP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>