<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cada on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cada/</link>
    <description>Recent content in Cada on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Gobierno quiere ganar por forfait</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-gobierno-quiere-ganar-por-forfait/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-gobierno-quiere-ganar-por-forfait/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¿Cómo ganar sin siquiera contar los votos? Esa parece ser idea que alimenta las escuetas estrategias del régimen. Es una verdad comprobable en las colas. Cada día los chavistas son menos. La frustración y la angustia aumentan y presionan por un cambio inmediato. El régimen se enfrenta a unas elecciones con cara de gol en contra. Frente a la avalancha de votos adversos que se presagia para las elecciones parlamentarias los cerebros de la sala situacional mostraron su última creación: Ganar por forfait. O ir a unas elecciones sin contendores porque estos sencillamente han sido inhabilitados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Vienen más inhabilitaciones. Varios periodistas que cubren la fuente política me confirmaron por diversos medios que efectivamente el régimen está preparando más inhabilitaciones. La tesis de ganar por forfait cobra fuerza en el alto gobierno. A las inhabilitaciones de César Pérez Vivas, María Corina Machado, Daniel Ceballos, Enzo Scarano y Pablo Pérez se sumarían más de una docena de dirigentes de la oposición, donde estarían Antonio Ledezma, Julio Montoya, Julio Borges, Carlos Vechio, Morel Rodríguez (Padre), Carlos Ocariz, Adriana D’Elías, Antonio Barreto Sira, Lumay Barreto, Ismael García, Miguel Ángel Rodríguez, Emilio Graterón, Virginia Vivas, Gustavo Marcano, Warner Jiménez, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Compás de espera. El Gobierno sigue calibrando y recalibrando el restablecimiento de relaciones con los Estados Unidos. Después de las reuniones de alto nivel en Caracas y en Puerto Príncipe, el régimen ha respondido con algunas concesiones. La fecha de las elecciones parlamentarias, que estaba suspendida en el limbo, fue finalmente anunciada. Algunos presos políticos fueron liberados en forma expedita. Pero en la óptica del Gobierno no son más que medidas transitorias para bajar la presión y llegar a diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué recibe EE.UU. a cambio? En esas negociaciones quedaron muy claras las exigencias de los EE.UU. a Venezuela. Las cuales luego se verían confirmadas por los hechos. Lo que nunca quedó claro fue la parte del compromiso de los EE.UU. con Venezuela. Aparte de la difusa y ambigua demanda de unas “relaciones basadas en el respeto a la soberanía”. no se sabe de ninguna otra exigencia de Venezuela a los Estados Unidos. Además, ¿Qué tanto podría ofrecer a cambio el consejero Thomas Shannon, quien habla en nombre de un país donde hay plena separación de poderes? ¿Inmunidad para Diosdado Cabello?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Uno por uno. Por cierto, la semana pasada una Corte Federal de los Estado Unidos anunció que tiene previsto citar al presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, en un caso de corrupción por la compra de material militar. Lo que llama la atención es que en el pasado el régimen solía responder a este tipo de situaciones con una batería de insultos y acusaciones de agresión a la soberanía, etc. Esta vez la respuesta del Gobierno ha sido más discreta. No hubo declaraciones altisonantes. En lugar de responder con verbo encendido en el mejor estilo de Chávez, el régimen respondió con la inhabilitación de María Corina Machado, Enzo Scarano y Pablo Pérez. ¿Un mensaje para que los EE.UU. baje la presión?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Palos de ciego. Las zonas de paz fracasaron. Se convirtieron en fortalezas de delincuentes con más poder que la policía y las fuerzas militares. Ahora, aun sin aceptar su fracaso, el Gobierno se ve forzado a actuar. Esta vez no fue con declaraciones de amor a los delincuentes. A plomo limpio y con la más absoluta impunidad, el Gobierno tomó por asalto la Cota 905. Se han denunciado ejecuciones sumarias y torturas a los detenidos. En una jugada que más parece palos de ciego, el Gobierno decide ahora arremeter contra los habitantes de la Cota 905 y hacer pagar a justos por pecadores. Con ese procedimiento se demuestra que las policías carecen de inteligencia para determinar quiénes son los delincuentes y quiénes no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/@humbertotweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>