<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiscalía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fiscal%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Fiscalía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fiscal%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscal acusa al Comité de DD.HH.  de la ONU de “falta de objetividad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-acusa-al-comite-de-dd-hh-de-la-onu-de-falta-de-objetividad/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-acusa-al-comite-de-dd-hh-de-la-onu-de-falta-de-objetividad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La titular de la Fiscalía General de Venezuela, Luisa Ortega, acusó este martes al Comité de Derechos Humanos de la ONU de pedirle investigar la violencia en el país suramericano, como si no lo hiciera, y de valerse de una matriz de opinión creada “con fines de magnificar un hecho que nada responde a la realidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una “falta de objetividad” valerse de tal matriz siendo el órgano de las Naciones Unidas que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, dijo Ortega, quien se presentó el mes pasado ante la sede de esa instancia en Ginebra para presentar un informe oficial sobre el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese Comité de la ONU, dijo Ortega ayer en su programa de radio “Justicia y valores”, le exigió entonces al Estado venezolano velar porque todos los casos de muertes violentas sean investigados y que los responsables sean llevados ante la justicia y sancionados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eso siempre se hace; cada vez que el Ministerio Público tiene conocimiento de la comisión de un hecho punible nosotros procuramos que se esclarezca y solicitamos las sanciones de quienes sean responsables”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el Comité de la ONU, añadió la fiscal, secunda la matriz de opinión creada “con fines de magnificar un hecho que nada responde a la realidad (&amp;hellip;), porque no se pueden considerar que todas las muertes violentas impliquen un delito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay muertes violentas que no son constitutivas de delitos; es un error considerar que todas las muertes violentas son delitos”, insistió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal ejemplificó en que desde el 1 de enero y el 15 de julio pasado el principal tanatorio de Caracas, la llamada morgue de Bello Monte, registró el ingreso de 352 víctimas de hechos violentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por accidentes de tránsito llegaron allí 255 fallecidos, 73 por caídas desde altura, 3 por quemaduras y 21 por asfixia mecánica, todas víctimas de “hechos violentos, pero no delitos”, remarcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, prosiguió en su programa de radio, la Fiscalía “ha dado muestras con su accionar que trabaja incansablemente por investigar los delitos y lograr la sanción de los responsables”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al someterse al escrutinio del Comité en Ginebra la fiscal reveló que los tribunales de su país habían condenado a 7 funcionarios por la represión de las manifestaciones antigubernamentales del primer semestre de 2014 y que aún restaban por recibir sentencia otros 29.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos 36 funcionarios “de distintos cargos del Estado” fueron acusados por presuntos delitos cometidos durante las llamadas “guarimbas” (barricadas) opositoras, 9 de ellos acusados de homicidio y 27 de tratos crueles, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el mes pasado permanecían en prisión 35 personas, de ellas “14 miembros de las fuerzas de seguridad del Estado y 21 civiles” involucrados en hechos violentos que durante las “guarimbas” dejaron 43 muertos, entre activistas afines y detractores del Gobierno, agentes policiales y transeúntes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal también indicó en Ginebra que la tasa venezolana de homicidios en 2014 fue de 62 asesinatos por cada 100.000 habitantes, cifra que la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Violencia asciende a 82.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de sus críticas al Comité de la ONU, Ortega también lo felicitó por haber reconocido “en un informe preliminar” que Venezuela ha adoptado leyes “para la protección de la mujer, los pueblos indígenas y contra la discriminación racial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También que esa instancia de la ONU valorara la promulgación de la Ley para Sancionar Crímenes, Desapariciones, Torturas y Otras Violaciones a los Derechos Humanos perpetrados por razones políticas entre 1958 y 1998, cuando democristianos y socialdemócratas se alternaron al frente de los gobiernos previos al de Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Deben ser vendidos los vehículos confiscados o declarados en pérdida total”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/deben-ser-vendidos-los-vehiculos-confiscados-o-declarados-en-perdida-total/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/deben-ser-vendidos-los-vehiculos-confiscados-o-declarados-en-perdida-total/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los vehículos confiscados por distintos delitos, que se encuentran retenidos en estacionamientos judiciales por orden de la Fiscalía del Ministerio Público deben ser sacados a la venta por las autoridades para paliar la grave escasez de carros, autopartes y repuestos que existe en el país y particularmente en el Táchira, afirmó el diputado de Acción Democrática, Miguel Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No tiene ningún sentido que vehículos usados y en buen estado que están retenidos por orden judicial sigan al agua y al sol pudriéndose, mientras la población de menos recursos no tiene ya como comprar un carro nuevo o usado, o adquirir un repuesto necesario, debido a las restricciones de dólares para importarlos”, argumentó Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el parlamentario, el parque automotor en general se está envejeciendo y muchas unidades de organismos públicos y empresas de transporte privado, están paralizadas por falta de un repuesto que bien podría ser extraído de los vehículos confiscados, tras cumplir el proceso legal de desincorporación establecido en la ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos ante una emergencia, porque miles y miles de vehículos propiedad del estado o de particulares deben pararse hasta conseguir un repuesto escaso en el mercado, pero también muchos trabajadores y profesionales con los sueldos paupérrimos que ganan, no pueden acceder a un vehículo usado por los precios prohibitivos que hay en el mercado”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado regional propone que el estado “agilice los procesos de desincorporación de esos vehículos y venderlos a precios razonables en remates o subastas organizados por los tribunales en coordinación con la Fiscalía, a personas que no poseen un automotor, y aquellos que  quedan inservibles o han sufrido alteraciones en sus seriales, extraerles las piezas y venderlas en subastas públicas y transparentes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señala que “el estado venezolano se va a beneficiar porque obtendrá ingresos extras por la venta de esos vehículos, pero también mejorará el parque automotor de manera progresiva con la incorporación de estos automotores y se beneficiará la población de menos recursos que actualmente no puede adquirir un carro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó por último que “el gobernador Vielma Mora anunció hace más de un año que los vehículos declarados en pérdida total que estaban en guardia y custodia de estacionamientos judiciales como chatarra, serían llevados a fundición para luego sus partes convertirlas en cabilla y otros materiales, que comercializaría Caimta posteriormente. Pero en este momento tenemos una crisis que el gobierno se niega a resolver, por eso proponemos darle un mejor uso a esos vehículos abandonados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gobernador usted tiene la palabra, ocúpese de algo productivo para los tachirenses y solicite ante los organismos judiciales la desincorporación de estos vehículos, y haga suyo el propósito de unir al país y no seguir profundizando el odio y la persecución contra quienes no comulgan con su farsa comunistoide”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>