<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carnival on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carnival/</link>
    <description>Recent content in Carnival on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 21:44:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carnival/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Carnival recibe aprobación de EEUU para enviar cruceros a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/carnival-recibe-aprobacion-de-eeuu-para-enviar-cruceros-a-cuba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:44:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/carnival-recibe-aprobacion-de-eeuu-para-enviar-cruceros-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La primera empresa mundial de cruceros, la estadounidense Carnival, espera comenzar a enviar barcos a Cuba a partir de mayo de 2016 tras recibir autorización de Washington, un paso más en la normalización de las relaciones bilaterales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los viajes de una semana de duración, que aún deben recibir autorización de La Habana, buscan promover los intercambios culturales, artísticos y humanitarios entre estadounidenses y cubanos, indicó en un comunicado Carnival, con sede en Miami, Florida (sureste de Estados Unidos).&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;El anuncio se produce en medio del acercamiento entre Cuba y Estados Unidos iniciado en diciembre pasado tras medio siglo de enemistad, y a pocos días de que ambas naciones acordaran el restablecimiento de relaciones y la reapertura de sus respectivas embajadas a partir del 20 de julio.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Esta sería la primera vez que un crucero viajaría de Estados Unidos a Cuba, separados por 150 km de mar, desde que ambos países rompieron las relaciones en 1961.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;“Estamos emocionados por haber recibido la aprobación estadounidense, lo que es el primer paso para llevar pasajeros a Cuba, dentro de las doce categorías existentes bajo las cuales se autorizan los viajes” de estadounidenses a Cuba, dijo el presidente de Carnival, Arnold Donald.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;“Sabemos que hay una fuerte demanda de viajeros que quieren sumergirse en la cultura cubana, así que esta es una oportunidad histórica que nos permitirá brindar la posibilidad a más personas de tener contacto con la sociedad cubana”, señaló Donald.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Bajo las leyes estadounidenses y el vigente embargo económico a la isla de régimen comunista, el turismo sigue estando prohibido para los norteamericanos, que solo pueden viajar si entran dentro de una de las doce categorías, entre ellas visitas familiares o con fines académicos, culturales, deportivos o religiosos.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Como parte del deshielo, Washington anunció en enero que los estadounidenses que cumplan con las categorías no necesitan una licencia especial del gobierno para ir a la isla caribeña, lo que facilita los viajes.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Carnival dijo que recibió los permisos para realizar su crucero de los Departamentos estadounidenses del Tesoro y de Comercio.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;strong&gt;A Cuba por mar &lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Media decena de empresas en Florida recibieron en mayo pasado autorización para realizar viajes en ferry con pasajeros entre ambos países, algo que desean concretar en los próximos meses, a pesar de que aún deben cumplir varios requisitos, entre ellos recibir los permisos de La Habana.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Hasta ahora, compañías aéreas de vuelos fletados son las únicas que realizan el viaje directo de Estados Unidos a Cuba, reseña AFP.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Carnival zarpará a Cuba desde Miami bajo una nueva empresa que creó recientemente, Fathom, que pretende realizar cruceros con personas que buscan realizar actividades educativas y culturales con las comunidades que visiten, y que empezará a funcionar en abril de 2016 con destinos en República Dominicana.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Para la ruta utilizará el MV Adonia, con capacidad para 710 pasajeros, un barco de reducida capacidad para los estándares de la industria.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Carnival indicó que comenzará a aceptar depósitos reembolsables para el crucero de una semana a Cuba, que tendrá un costo a partir de 2.290 dólares por persona.&lt;br/&gt;
Unos 100.000 estadounidenses visitaron Cuba en 2014 y las autoridades cubanas esperan que la cifra aumente.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Las empresas estadounidenses ávidas por entrar al mercado de la isla advierten no obstante de la falta de infraestructura en Cuba para manejar un aumento masivo de visitantes.&lt;br/&gt;
En 2014 Cuba recibió un récord de 3 millones de turistas para unos ingresos de 2.600 millones de dólares.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>