<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Taxistas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/taxistas/</link>
    <description>Recent content in Taxistas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/taxistas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por falta de combustible taxistas suspenderán servicio nocturno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Sindicato de Taxistas del estado Táchira suspenderá el servicio nocturno, debido al problema que vienen teniendo para abastecerse de combustible, ya que el que obtienen sólo alcanza para  atender a los usuarios durante el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristóbal Carvajal, presidente de dicho sindicato, destacó que son cuatro y cinco horas las que actualmente se pierden en las colas de las estaciones de servicio y no les alcanza  el tiempo ni el combustible para cubrir los turnos diurnos y nocturnos, por lo que optaron por trabajar  de 6:00 de la mañana a 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo un llamado al Gobierno nacional para que construya nuevas estaciones de servicio para que vendan a precio internacional, y que respeten las actuales, “porque les están quitando a los usuarios ocho gasolineras, lo que ha generado en este momento el colapso vehicular en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El gobierno puede colocar todas las estaciones de servicio con precio internacional que quiera, pero debe respetar las que están normalmente y así evitar estas aglomeraciones, que generan problemas de circulación y pérdida de tiempo a los habitantes de San Cristóbal-, señaló Carvajal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que el próximo lunes tendrán una asamblea general para ver qué decisión toman en torno al problema que se viene presentando con los inconvenientes  para surtirse de combustible, en espera de que el gobierno les atienda, por lo pronto, la decisión es suspender el servicio en horas nocturnas. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>