<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Solares on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/solares/</link>
    <description>Recent content in Solares on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/solares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Teatro El Puentecito presenta proyecto de autogestión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/teatro-el-puentecito-presenta-proyecto-de-autogestion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/teatro-el-puentecito-presenta-proyecto-de-autogestion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Francisco Solares solicitó audiencia con el gobernador a fin de presentarle un proyecto de autogestión para el Teatro El Puentecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Teatro Infantil El Puentecito solicita al Gobierno nacional rescatar una cantidad de autobuses bielorrusos, que van a ser destruidos en diferentes ciudades del país, a fin de que les vendan cuatro unidades para prestar un servicio social a niños y adultos, que les permita lograr autogestionarse, como parte de un proyecto que persigue el desarrollo productivo.
Así lo informó Francisco Solares, director del citado ente teatral, al destacar que la iniciativa surge en respuesta a los llamados constantes que realiza el presidente Maduro respecto a las propuestas socioproductivas. “Esos autobuses no solo generarían beneficio a los niños que hacen vida en el teatro, que no tienen transporte, sino también a toda la población”.
Desde hace años -dijo- han tratado de construir la sede del teatro y no han podido por falta de recursos. De allí la necesidad de presentar un proyecto para la autogestión a diferentes organismos gubernamentales, con especial ahínco al gobernador del Táchira, José Vielma Mora, o a la primera dama del estado, Karla de Vielma.
—Les pedimos una audiencia para explicar en detalle el proyecto, que está formado por varias metas que van entrelazadas entre sí. Queremos prestar un servicio social por medio de esta institución, que cumple 24 años desde su primera función, e ir sumando esfuerzos entre grupos de personas para lograr las metas y rescatar nuestro barrio 8 de Diciembre.
Entre los objetivos que se plantea el teatro, como parte del proyecto de autogestión, está la culminación de su sede, una estructura de tres pisos que están construyendo desde hace 13 años. “Al terminarla nos va a generar los espacios idóneos para la formación de los niños y jóvenes, a quienes enseñaremos un oficio. Para ello debemos adquirir maquinaria en el área de calzado y textil”.
Otra de las metas que persiguen es la creación de una emisora y televisión comunitarias para el entretenimiento de los niños, así como la creación de un festival semanal, con más de 120 presentaciones al año y cada espectáculo con entrada gratuita. “Son metas a corto, mediano y largo plazo, que van entrelazadas como una familia, el cumplimiento de una sienta la base de la otra”.
Recordó Solares que el teatro ha permitido ocupar a los niños en sus ratos libres y alejarlos de las drogas y la delincuencia; mensualmente son premiados con un viaje a diferentes sitios de interés turísticos en el país, lo cual coadyuva además a su recreación. Por ello, la importancia de brindar apoyo al proyecto de autogestión en beneficio de las comunidades desposeídas, en especial la del barrio 8 de Diciembre.  (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>