<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alfonso on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alfonso/</link>
    <description>Recent content in Alfonso on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alfonso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>PJ recomienda al ejecutivo nombrar negociador permanente en ONU por caso Guyana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alfonso Marquina junto a José Ramón Sánchez, diputado al Parlatino y responsable de asuntos internacionales de la tolda amarilla, presentó un conjunto de propuestas para solucionar la disputa por el Esequibo. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados Alfonso Marquina y José Ramón Sánchez plantearon que el Gobierno debe implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica y sustituir al embajador Roy Chaderton en la ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de la bancada parlamentaria de Primero Justicia, Alfonso Marquina, lamentó que el presidente Nicolás Maduro intente &amp;ldquo;politizar&amp;rdquo; el tema del reclamo de Venezuela sobre el Esequibo, al tiempo que planteó acciones que estima el Gobierno debe poner en práctica, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa este domingo, Marquina, en compañía del diputado al Parlatino, José Ramón Sánchez, dijo que en su intervención en la Asamblea Nacional, a Maduro se le olvidó mencionar que &amp;ldquo;el principal socio de la Exxon Mobil en Guyana es la empresa de capital 100 chino, National Offshore Oil Corporation. No es el nuevo Gobierno de Guyana quien implementa esta política expansionista, ha sido una política de Estado de ese país por mucho tiempo. Maduro desconoce esta realidad para justificar su incompetencia durante sus años de canciller&amp;rdquo;, denunció el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados de PJ recomendaron al Ejecutivo nacional &amp;ldquo;implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica&amp;rdquo;, así como &amp;ldquo;sustituir inmediatamente&amp;rdquo; al embajador de Venezuela en la ONU, Roy Chaderton y &amp;ldquo;nombrar un negociador que se dedique a tiempo completo&amp;rdquo; al tema del reclamo sobre el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También Marquina planteó &amp;ldquo;nombrar una comisión de expertos en la materia para que se defina una verdadera política de Estado que trascienda a un Gobierno de turno. Crear dentro de la AN una subcomisión permanente solo para el tema del Esequibo y aprobar una Ley de Defensa del Territorio patrio para prohibir que empresas transnacionales se presten a los intereses expansionistas de Guyana. Empresa que contrate con Guyana dentro del Esequibo, no podrá contratar con el Estado venezolano&amp;rdquo;, expuso el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desde Primero Justicia queremos ratificar ante al país nuestra posición institucional inquebrantable de defensa del territorio nacional y reafirmamos nuestra convocatoria a la unidad nacional para proteger nuestra soberanía&amp;rdquo;, concluyó Marquina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>