<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alfonso on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alfonso/</link>
    <description>Recent content in Alfonso on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alfonso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>PJ recomienda al ejecutivo nombrar negociador permanente en ONU por caso Guyana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alfonso Marquina junto a José Ramón Sánchez, diputado al Parlatino y responsable de asuntos internacionales de la tolda amarilla, presentó un conjunto de propuestas para solucionar la disputa por el Esequibo. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados Alfonso Marquina y José Ramón Sánchez plantearon que el Gobierno debe implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica y sustituir al embajador Roy Chaderton en la ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de la bancada parlamentaria de Primero Justicia, Alfonso Marquina, lamentó que el presidente Nicolás Maduro intente &amp;ldquo;politizar&amp;rdquo; el tema del reclamo de Venezuela sobre el Esequibo, al tiempo que planteó acciones que estima el Gobierno debe poner en práctica, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa este domingo, Marquina, en compañía del diputado al Parlatino, José Ramón Sánchez, dijo que en su intervención en la Asamblea Nacional, a Maduro se le olvidó mencionar que &amp;ldquo;el principal socio de la Exxon Mobil en Guyana es la empresa de capital 100 chino, National Offshore Oil Corporation. No es el nuevo Gobierno de Guyana quien implementa esta política expansionista, ha sido una política de Estado de ese país por mucho tiempo. Maduro desconoce esta realidad para justificar su incompetencia durante sus años de canciller&amp;rdquo;, denunció el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados de PJ recomendaron al Ejecutivo nacional &amp;ldquo;implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica&amp;rdquo;, así como &amp;ldquo;sustituir inmediatamente&amp;rdquo; al embajador de Venezuela en la ONU, Roy Chaderton y &amp;ldquo;nombrar un negociador que se dedique a tiempo completo&amp;rdquo; al tema del reclamo sobre el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También Marquina planteó &amp;ldquo;nombrar una comisión de expertos en la materia para que se defina una verdadera política de Estado que trascienda a un Gobierno de turno. Crear dentro de la AN una subcomisión permanente solo para el tema del Esequibo y aprobar una Ley de Defensa del Territorio patrio para prohibir que empresas transnacionales se presten a los intereses expansionistas de Guyana. Empresa que contrate con Guyana dentro del Esequibo, no podrá contratar con el Estado venezolano&amp;rdquo;, expuso el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desde Primero Justicia queremos ratificar ante al país nuestra posición institucional inquebrantable de defensa del territorio nacional y reafirmamos nuestra convocatoria a la unidad nacional para proteger nuestra soberanía&amp;rdquo;, concluyó Marquina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recibieron  los periodistas ganadores su premio “Dr. Ramón J. Velásquez”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibieron-los-periodistas-ganadores-su-premio-dr-ramon-j-velasquez/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibieron-los-periodistas-ganadores-su-premio-dr-ramon-j-velasquez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora entregó el premio “Dr. Ramón J. Velásquez” a Luis Alfonso Ramírez; él en sus palabras habló de su larga trayectoria. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN199905.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El gobierno regional reconoció la labor de los comunicadores sociales del Táchira, entre ellos Carlos Alexis Rivera (Foto: Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-422670&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN199905.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El gobierno regional reconoció la labor de los comunicadores sociales del Táchira, entre ellos Carlos Alexis Rivera (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada año en el marco de la celebración del Día del Periodista, la Gobernación del estado Táchira galardona con el Premio Regional de Periodismo “Dr. Ramón J. Velásquez” a los comunicadores sociales que más se destacaron; el 2015, a pesar de las vicisitudes, no pasó por debajo de la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes, 10 julio,  en horas de la noche los periodistas galardonados de diferentes medios de comunicación se vistieron de gala para recibir por parte del  gobernador, José Gregorio Vielma Mora, el premio en cada una de sus menciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el acreedor de este año del  Premio Regional de Periodismo “Dr. Ramón J. Velázquez”  fue el Lcdo. Luis Alfonso Ramírez,  por “Memorias históricas”,  que hizo viajar en la historia  a los tachirenses al hacerles recordar  los hechos más importantes de la “Vuelta al Táchira en Bicicleta” en sus 50 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al recibir el premio, el periodista Luis Alfonso Ramírez invitó a la reflexión cuando se tiene la certeza de cumplir paso a paso una meta, asimismo mencionó el programa “Deportes a millón”, que pronto cumplirá sus 41 años, y se trasladó a sus inicios en la transmisión de eventos deportivos. Ramírez expresó su palabra de reconocimiento y admiración a las nuevas figuras del periodismo en todas sus facetas, invitándoles a seguir la frase del poeta Antonio Machado: “caminante no hay camino, se hace camino al andar”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, la mención escrita se la llevó el periodista Carlos Alexis Rivera, por “Vuelta al Táchira 2014” y “Tour LT Kino de Oro 2015”; entre tanto, la mención radiofónica se otorgó al comunicador Daniel Suárez Márquez, de YVKE Mundial,  por su trabajo radial “En Táchira es tradición preparar los 7 potajes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra periodista que no se quedó atrás en estos premios fue Annie Duarte, al llevarse la mención audiovisual del galardón, por el proyecto “Tachiraneidad a toda prueba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo orden de ideas, Lisney Chacón Chacón fue premiada en la mención promoción del Táchira por su trabajo “El Abejal de Palmira: Reliquia artesanal de los tachirenses”. Mientras que la mención institucional fue para la periodista Susan Pernía y para el equipo del programa “Táchira Potencia: Deporte”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, también se condecoró con la orden “María del Carmen Ramírez” a Mariana Escalante, responsable de redes sociales y el portal web de la Gobernación del Táchira,  por su reciente defensa del trabajo de grado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional no perdió la oportunidad de felicitar a los periodistas en medio de la celebración. En sus palabras de felicitación, exaltó la labor que día a día realizan los periodistas, “merecen muchos galardones, además del respeto, admiración y  consideración a una extraordinaria profesión como el periodismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre he dicho que el periodista es un militar frustrado, porque le gusta la acción, la emoción, la vida difícil, la vida ruda, complicada, estar todo el tiempo al filo de la navaja, por lo cual ser periodista no es nada fácil”, manifestó el gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual modo, en sus comparaciones dijo que “son como el río Orinoco: ancho, fuerte, majestuoso, incansables”.  Por otra parte, no dejó de  expresar palabras de agradecimiento y reconocimiento al trabajo que realiza el equipo de prensa de la Gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Me siento feliz, tranquilo y orgulloso de contar con un cuerpo de periodistas, fotógrafos, locutores, camarógrafos y escritores con una pasión indescriptible para hacer las cosas bien, proyectar al Táchira y hacer de su profesión el seno fundamental de la verdad y del gentilicio tachirense”, destacó. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>