<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Buriticá on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/buritic%C3%A1/</link>
    <description>Recent content in Buriticá on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/buritic%C3%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Si el concejal José V. García se exilió es porque algo debe y teme a la justicia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el diputado del Psuv,  Omar Hernández, “el concejal de VP, José Vicente García, es un ‘autoexiliado’ y  si se oculta es porque algo teme. Él está totalmente escondido y no es casual que mientras no muestra el rostro, en las universidades asociadas a la oposición haya alteraciones del orden público en sus alrededores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano ha tenido una conducta fascista, pues este edil se ha caracterizado por aplicar terror en la población; nuevamente, a través de mercenarios encapuchados atacaron  una unidad de Transtáchira que presta servicio de calidad a toda la colectividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró Hernández que: “Este señor no es ningún perseguido, solo lo persigue su conciencia porque tiene una responsabilidad directa con la guarimba y tiene que responder; y si no debe que no se oculte, dé la cara y venga a asumir su responsabilidad ante los llamados desestabilizadores que ha hecho reiteradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuestionó que: “Desde que él se exilió aparecen estas guarimbas y empiezan voceros de la derecha a promoverlo como candidato a la AN para poder contar con la protección que ofrece la inmunidad parlamentaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También consideró que: “Es inexplicable e inaudito que el presidente del Concejo Municipal salga ante la opinión pública a informar que desconoce el paradero del edil, cuando debería conocerlo, por cuanto un funcionario tiene responsabilidades y debe notificar a su superior inmediato su ausencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Esto obviamente genera suspicacia, porque aparece precisamente ahorita a decir que desconoce su paradero, tratando de deslindar al Concejo Municipal de este señor, porque saben que está untado hasta los tuétanos con las acciones guarimberas promovidas desde el año pasado por estos seudodirigentes de Voluntad Popular, quienes han sido protagonistas de los hechos violentos suscitados desde la Unet y la Ula, llamando a la desobediencia civil y apostando al golpe de Estado -refirió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde el parlamento regional seguirán con detalle las investigaciones y que junto a la OLP, la Fuerza Armada y el pueblo organizado, serán “vigilantes de que estos promotores de la violencia aparezcan y asuman sus responsabilidades ante la justicia y leyes de la República”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>