<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documentación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/documentaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Documentación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/documentaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Subió 7.329 bolívares la canasta alimentaria en junio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/subio-7-329-bolivares-la-canasta-alimentaria-en-junio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/subio-7-329-bolivares-la-canasta-alimentaria-en-junio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El rubro de las frutas y hortalizas repuntó 32,2 % el mes pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un nuevo récord alcanzó el mes pasado la aceleración en el precio de los alimentos. Solo en junio la canasta alimentaria aumentó 7.329,30 bolívares (29 %), para totalizar 32.023,51 bolívares, según el informe del Centro de Documentación de Análisis de la Federación Venezolana de Maestros-Cendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que los 58 productos que integran la cesta han aumentado 167,8 % en un año. En junio de 2014, la cesta se ubicó en 11.956,76 bolívares y en ese entonces se necesitaban menos de tres salarios mínimos (4.251,4, vigente en ese momento) para cubrirla. El mes pasado debían gastarse 4,7 salarios mínimos (6.746,97, antes del incremento de julio) para poder comprar los alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el informe, el alza de junio es producto del incremento de 8 de los 10 rubros que integran la canasta, entre ellos los granos, que subieron 80,5 %; las carnes y sus preparados, que aumentaron 53,7 %; las frutas y hortalizas, con un repunte de 32,2 %, y raíces, tubérculos y otros, que costaron 22,2 % más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente leche, quesos y huevos con 21,1 %; cereales y productos derivados 18,8 %; pescados y mariscos 13,1 %, y salsa y mayonesa (5,3 %). Solo dos grupos bajaron de precio: azúcar y sal, de 556,20 bolívares a 516,20 (-7,2 %) y grasas y aceites, de 255,80 bolívares a 238,40 (-6,8 %). El café no varió de precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El repunte que reporta el Cendas coincide con las quejas de los consumidores, quienes afirman que cada vez que visitan supermercados, fruterías y carnicerías encuentran etiquetas con precios más elevados, incluso de bienes regulados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valga recordar que el Banco Central de Venezuela y el Instituto Nacional de Estadística no publican desde noviembre de 2014 el Índice Nacional de Precios al Consumidor ni la Canasta Alimentaria Normativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especialistas advierten que el incremento de los alimentos se debe, entre otras cosas, al mantenimiento del control cambiario y de precios, vigentes desde hace más de 12 años. Asimismo, al aumento de la liquidez por parte del BCV, que también ha incidido en el alza de los precios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto que estamos viviendo es producto de los desequilibrios económicos y lo que más preocupa es que el Gobierno no tiene intención de revertirlo. Aunque no hay cifras oficiales, podemos afirmar que este año va a cerrar con una inflación de tres dígitos. No hay manera de que esto no ocurra, será el año con mayor inflación desde que se calcula el INPC”, dijo el economista Domingo Sifontes a El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En efecto -agregó-, ante las perspectivas inflacionarias cualquier aumento de sueldos se queda corto. Las familias están trabajando casi exclusivamente para poder comprar alimentos, incluso algunos consumidores están dejando de adquirir ciertos productos debido a su costo. Y es que el sueldo no sube al mismo ritmo que los alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>