<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misiones on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/misiones/</link>
    <description>Recent content in Misiones on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/misiones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Transparencia dictará hoy foro sobre Observatorio de Misiones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-dictara-hoy-foro-sobre-observatorio-de-misiones/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-dictara-hoy-foro-sobre-observatorio-de-misiones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La organización no gubernamental Transparencia Venezuela presentará hoy miércoles 8 el foro “Observatorio de Misiones Sociales”, con la intención de dar a conocer los resultados de este proyecto de investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cita será de 2:00 a 5:00 de la tarde en el Hotel Mon Cricket de San Cristóbal. Servirá como vocera la directora de Transparencia Venezuela, Mercedes De Freitas. El foro va dirigido a medios de comunicación, periodistas, estudiantes, instituciones públicas y privadas, investigadores, beneficiarios y público en general.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Observatorio de Misiones Sociales es un programa de esta ONG que hace seguimiento al cumplimiento de objetivos de cinco misiones gubernamentales. Este mes está siendo relanzado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transparencia Venezuela, capítulo nacional de Transparencia Internacional, se identifica en su sitio web como una asociación civil sin fines de lucro, no partidista, plural y sin filiación política, dedicada a promover condiciones, procedimientos y factores para prevenir y disminuir la corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de esta ONG también ofrecerán una rueda de prensa a medios regionales y nacionales mañana jueves a las 9:00 de la mañana en el Hotel Mon Cricket. (DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>