<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pekín on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pek%C3%ADn/</link>
    <description>Recent content in Pekín on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pek%C3%ADn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Embajador venezolano en China presenta credenciales en Pyongyang</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Pekín (EFE).- El embajador de Venezuela en China, Iván Zerpa, ha presentado ante las autoridades de Corea del Norte sus credenciales como representante diplomático venezolano en Pyongyang, informó la Embajada venezolana en Pekín en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa, quien ejercerá como embajador concurrente ante Corea del Norte con sede en Pekín al mismo tiempo que mantendrá su cargo en China, entregó los documentos en la sede de la Asamblea Popular Suprema norcoreana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este anuncio se produce meses después de la apertura de la embajada del país asiático en Caracas que tuvo lugar coincidiendo con el 40° aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambas naciones que se celebró el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agenda de la delegación diplomática venezolana en Pyongyang incluyó reuniones de trabajo con varios responsables norcoreanos, entre ellos, el ministro de Relaciones Exteriores o el de Relaciones Económicas con el Exterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>