<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ceballos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ceballos/</link>
    <description>Recent content in Ceballos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ceballos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Daniel es el único candidato  por el circuito San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En todo momento hemos ratificado y dicho la verdad, existe un solo candidato en San Cristóbal y es Daniel Ceballos, cuya candidatura fue ratificada por la Mesa de la Unidad Democrática y cuenta con el respaldo contundente del pueblo que lo eligió el 17 de mayo. Puede Daniel ser postulado para ejercer un cargo deliberativo como lo es el de parlamentario por el Circuito 5 ante la AN, cargo en el cual no administrará recursos del Estado y puede ejercerlo legalmente”, afirmó el secretario regional de Voluntad Popular (VP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el pronunciamiento de inhabilitación administrativa del exalcalde por parte de la Contraloría, publicado el lunes en Gaceta Oficial, precisó que: Estamos haciendo todas las acciones respectivas, existe un criterio jurídico mediante el cual podemos postular a Daniel Ceballos y por eso la MUD ratificó su candidatura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue una sanción administrativa y eso no impide que Daniel pueda ser la voz de San Cristóbal y ejercer la diputación como lo manifestó el anterior presidente del TSJ cuando se refería al caso de Leopoldo López y decía que no podía ejercer cargos ejecutivos pero sí podía ejercer cargos deliberativos”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el exburgomaestre sigue apareciendo inhabilitado para ejercer cargos públicos en el portal del CNE, pero “estamos haciendo los trámites para que antes de que se cumpla el lapso de postulación, podamos garantizar que Daniel estará en capacidad de ser postulado y existe tiempo suficiente para que la MUD tome una determinación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultado sobre la posibilidad de que en definitiva sí pueda ser inhabilitado Daniel Ceballos dijo: “Estamos en esa lucha y tiene que estar claro el pueblo de San Cristóbal, que nosotros seguiremos luchando por los derechos de Daniel y de todos los sancristobalenses”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, dijo, en un escenario adverso al que plantea, la designación del abanderado de la Unidad por San Cristóbal debe tomarla la MUD. “Por supuesto, propondríamos que VP pueda avanzar en ese espacio, es decir, mantener esa curul, pero eso lo decide la mesa nacional; si decide que sea el segundo más votado, eso será”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Entiéndase que esta es una lucha que hemos emprendido ante 1a represión y la persecución que el Gobierno tiene en contra de quienes piensan diferente. Daniel Ceballos fue destituido de su cargo, secuestrado, sometido a prisión por más de catorce meses en Ramo Verde, luego en San Juan de Los Morros y ahora en el Sebin, donde se le siguen violando sus derechos— ratificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También respalda la MUD regional continuidad de la candidatura de Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La mesa nacional se pronunció y dijo que el compañero Daniel Ceballos puede competir en los comicios parlamentarios de diciembre a pesar de la inhabilitación administrativa impuesta por la Contraloría General de la República, por no haber presentado la declaración jurada de patrimonio, luego de ser destituido irregularmente del cargo de alcalde de San Cristóbal mientras se encontraba detenido y aislado en la cárcel de Ramo Verde”, precisó Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que la MUD nacional apeló a jurisprudencia de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia de 2011, según la cual hay dos tipos de inhabilitaciones, la política y la administrativa. “La política surge cuando hay una sentencia firme, mientras que la administrativa tiene carácter preventivo pero no definitivo, e indica que quien es sancionado con la inhabilitación administrativa no puede ejercer cargos administrativos pero sí puede ser diputado de la Asamblea Nacional”; y por eso la MUD regional se adhiere a esta posición”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, consideró el vocero que “la situación debe ser discutida y resuelta entre la MUD nacional y los excandidatos del Circuito de San Cristóbal de una vez por todas, para no seguir en este debate público que no le hace bien a la unidad, porque incluso ya hay amenazas de demandas judiciales, por lo cual llamamos a la ponderación y a no perder la sindéresis por culpa de estas trampas que tiende el Gobierno para dividirnos”, expresó Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “hay que enfocarse de ahora en adelante en la organización de los comandos circuitales y las comisiones regionales y municipales de trabajo para apoyar a los candidatos de la Unidad, y eso requiere de mucha voluntad de trabajo por parte de todos los partidos de la MUD y de los independientes que quieren un cambio para Venezuela, pero también todos debemos tener claridad de objetivos, unidad de propósitos y mucha sinceridad”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Leidy Zafra)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Estamos dispuestos a trabajar con el Gobierno en beneficio de personas afectadas por lluvias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estamos-dispuestos-a-trabajar-con-el-gobierno-en-beneficio-de-personas-afectadas-por-lluvias/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estamos-dispuestos-a-trabajar-con-el-gobierno-en-beneficio-de-personas-afectadas-por-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, informó que, por parte del ayuntamiento capitalino, se ha levantado un inventario de necesida es y requerimientos solicitados por el vicepresidente de la República y el gobernador del estado, a fin de trabajar de manera mancomunada, razón por la cual están a la espera de la maquinaria requerida para poder ampliar la atención a las comunidades, ya que no disponen de muchas herramientas ni dinero suficiente, pero sí la voluntad para darle respuesta a las comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que, aunque no fue invitada a reunirse con el director nacional de Protección Civil y otros altos funcionarios que vinieron al Táchira, tuvo la oportunidad de conversar con ellos al coincidir en una inspección en la vía al Chorro El Indio, y no desperdició la oportunidad de informarles sobre la situación en la capital tachirense, y las necesidades que presentan, ante lo cual le ofrecieron un enlace directo de comunicaciones para recibir información sobre todos los requerimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es necesario decirle a las personas que solo un equipo tipo motosierra puede costar hasta 500 mil bolívares. Nosotros no disponemos de ese monto para adquirirlo, entonces estamos trabajando con mucha voluntad, con todos nuestros funcionarios comprometidos, pero con muchas dificultades”, reiteró la alcaldesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de lo que ha solicitado al Gobierno regional y nacional se encuentra: vehículos, motosierras, motobombas, entre otros, indispensables para llegar a los lugares aislados y poder mitigar el riesgo, de tal forma que se pueda solventar la situación lamentable, en la que se encuentran miles de familias y coterráneos; pues llegaron 12 vehículos rústicos, y cuatro camiones a la Gobernación del estado, pero ninguno ha sido facilitado a la alcaldía para los trabajos que adelanta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que de parte de la alcaldía capitalina se tiene la mejor disposición para trabajar en estas zonas que están en riesgo, pese a las dificultades y la escasez de maquinaria que la institución posee, ya que solo se cuenta con dos retroexcavadores, un minishowel y dos motosierras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico de daños&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez de Ceballos informó que por parte del personal especializado  se ha levantado un diagnóstico de los daños, a consecuencia de las  fallas en la vialidad de la parroquia Francisco Romero Lobo, una de las zonas más afectadas, despertando las alarmas de todos los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde el 5 de julio que iniciaron las lluvias fuertes tenemos en el municipio San Cristóbal -hasta el día de hoy-  27 familias damnificadas. Aunque en estos tres últimos días las precipitaciones han sido tenues en la ciudad, se pronostica el paso de las ondas tropicales 13, 14 y 15, haciendo que nuestros efectivos de prevención se encuentren en alerta”, añadió la burgomaestre capitalina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como primera autoridad civil del municipio exhortó al Gobierno regional una vez más a decretar la emergencia en el  municipio San Cristóbal, donde en la vía Chorro El Indio, existen 31 fallas de borde, seis grandes derrumbes y deslaves que han acontecido en estos 25 días de lluvia. “No entendemos qué esperan para decretar la emergencia, qué más tiene que pasar, esta es una situación que amerita atención mayor por parte de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No se caerá ninguna montaña&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En relación al informe que preparan  especialistas de Protección Civil, Protección Ambiental, Ingeniería Municipal y Planificación Urbana de la alcaldía de San Cristóbal, luego de las inspecciones, y que fue solicitado por la alcaldesa, una información previa que suministrará el jefe de la Dirección de Ingeniería Municipal, Julio Cesar Pérez, desmonta con sus declaraciones la serie de rumores que se presentaron en cadenas por las redes sociales, en relación a que la montaña se va a caer, de acuerdo a lo que expresa el experto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo del gobierno municipal se trasladó hasta diferentes puntos de la zona, hizo una parada en la edificación del  Hotel Garden Suites, el  restaurante Nevada y Conjunto Residencial Valle Verde Arriba, donde constataron los deslaves que se han producido, tanto de terrenos, como de construcciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en el Hotel Garden Suites se produjo un daño a su estructura,  debido a que el muro de gaviones falló, el deslizamiento es bastante grande y se dio por  la desestabilización de los suelos, y en parte, por las invasiones que han afectado los cortes del talud natural del cerro, generando la  modificación de  la vertiente natural de la quebrada y de la montaña”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otras zonas afectadas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parroquia Romero Lobo no es el único sector afectado por las lluvias; explicó la alcaldesa que lamentablemente son varias zonas, como la parroquia San Sebastián, barrios El Río, Metalúrgica, Bella Vista, Eleazar López Contreras,  a los que se suman dos viviendas colapsadas en la parroquia San Juan Bautista que están construidas sobre el embaulamiento de la quebrada La Esperanza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras cinco viviendas sufrieron estragos debido a un deslizamiento en Piedra del Jurungo en Pueblo Nuevo, y con preaviso de seis familias más que aún siguen allí en esta zona de riesgo, debido al corte de la superficie que va creando deslizamiento en el terreno también producto de las copiosas precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>