<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Históricamente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hist%C3%B3ricamente/</link>
    <description>Recent content in Históricamente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hist%C3%B3ricamente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Calvero y los sueños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/calvero-y-los-suenos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/calvero-y-los-suenos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Históricamente hablando, el Táchira siempre ha sido impermeable a los cambios sociales y políticos que ocurren en el país. Así, luego que Bolívar marchara desde San Cristóbal a la batalla de Carabobo y después de esa victoria, el Táchira fue ocupado de nuevo por los ejércitos españoles comandados por Francisco Tomás Morales, quien ocupó La Grita en enero de 1823, después de tomar a Bailadores. Desde aquí enviaba comunicaciones a sus seguidores en la región andina, donde les informaba los atropellos cometidos por las tropas de Bolívar en el Táchira y el disgusto que eso produjo entre sus moradores. Confiesa Morales las satisfacciones recibidas de los tachirenses, a quienes llamaba “buenos habitantes” y decía que con ellos formaría una “columna de fuerza respetable” que él comandaría, acompañado por “los capitanes Trinidad Farías y Cruz el de los Indios”. Desde La Grita. Morales se dirigió al Zulia, donde tomó posesión de esa entidad, pero fue luego derrotado el 24 de julio de 1823 en la batalla del Lago de Maracaibo y capituló ante el general patriota Manuel Manrique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este Francisco Tomás Morales, que había alcanzado el grado de Mariscal de Campo, peleó en Carabobo y, derrotado, huyó a Puerto Cabello y de allí de nuevo al occidente del país y al Táchira, y se vino hacia acá porque encontraría fuerzas que lo apoyaran y así fue, pero de nada le valió, la historia marchaba con Bolívar y con la patria que nacía, a pesar de que el Táchira seguía godo, pero había patriotas que combatían aquí el dominio español e impulsaban los cambios que se producían en el país. Los godos han mandado siempre en estas tierras del Torbes pero el Táchira ha resistido y algún día vencerá sobre el atraso y el retroceso histórico.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>