<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 13:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El té verde puede dificultar la digestión de los hidratos de carbono</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/el-te-verde-puede-dificultar-la-digestion-de-los-hidratos-de-carbono/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 13:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/el-te-verde-puede-dificultar-la-digestion-de-los-hidratos-de-carbono/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Estar en Salud)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de científicos ha relacionado el consumo de té verde, conocido por sus propiedades antioxidantes, con la dificultad para digerir los hidratos de carbono, según un estudio difundido hoy en &amp;ldquo;Scientific Reports&amp;rdquo;, del grupo editorial &amp;ldquo;Nature&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La investigación, de carácter preliminar y liderada por el gastroenterólogo Jaroslaw Walkowiak de la Universidad de Ciencias Médicas de Poznan (Polonia), demostró que el consumo elevado de té verde puede interferir en la absorción del almidón, un carbohidrato presente en el pan, el arroz y las patatas, entre otros alimentos, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walkowiak y su equipo sometieron a estudio a 28 personas, con edades comprendidas entre los 19 y los 28 años, a las que pidieron permanecer en ayunas durante 12 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de ese tiempo, los participantes consumieron una comida consistente en cereales, fuente de almidón, y se les dio una pastilla de té verde o de placebo, aleatoriamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante el test del hidrógeno espirado, un tipo de prueba del aliento, los investigadores comprobaron cómo aquellos sujetos que habían consumido la dosis de té verde presentaban más dificultades en la digestión y absorción del almidón que aquellos que habían tomado el placebo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los científicos puntualizan que la alta dosis de té verde administrada a los sujetos (correspondiente a varias tazas) no se corresponde con un consumo estándar diario, con lo que los efectos potenciales de la infusión sobre el organismo deberían ser menos pronunciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, apuntan que se requieren investigaciones más exhaustivas para determinar el mecanismo por el que el té verde incide en la digestión y la importancia clínica de sus elementos químicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidad de Bruselas prueba una nueva técnica contra la diabetes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/universidad-de-bruselas-prueba-una-nueva-tecnica-contra-la-diabetes/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/universidad-de-bruselas-prueba-una-nueva-tecnica-contra-la-diabetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las pruebas iniciales han demostrado que pacientes con niveles de 9,5 de hemoglobina glucosilada han pasado a niveles de 7,3 después de tres meses de tratamiento.(Foto: Corbis/Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Universidad Libre de Bruselas (ULB) está probando con “éxito” una técnica “revolucionaria” para tratar la diabetes de tipo dos, sufrida por 90% de los diabéticos, señaló Globovisión con información del diario “Le Soir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva técnica, basada en un aparato llamado Revita diseñado por la firma estadounidense Fractyl, se está testando en el servicio gastroenterología del profesor Jacques Devière del Hospital Universitario Erasme (ULB), y en un hospital de Roma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La técnica consiste en destruir por calentamiento la mucosa que reviste el duodeno, la parte del intestino delgado situada justo después del estómago que rodea el páncreas, el cual se encarga de generar la insulina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante destruir esta mucosa porque, según el profesor Devière, “las células glandulares mucosas segregan una variedad de hormonas que terminan produciendo resistencia a la insulina”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto se logra introduciendo un globo en el duodeno, a través de un una sonda introducida por la boca del paciente, sin necesidad de cirugía, explica “Le Soir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho globo separa la mucosa de la submucosa mediante la introducción de fluidos fisiológicos entre las dos capas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez separada la mucosa, esta se expone en otro globo de la misma sonda a agua a 85 grados entre 7 y 10 segundos, lo que la destruye durante un mes y hace que la resistencia que había desarrollado a la insulina y las dificultades para tratar el azúcar alimentario desaparezca durante un tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pruebas iniciales han demostrado que pacientes con niveles de 9,5 de hemoglobina glucosilada han pasado a niveles de 7,3 después de tres meses de tratamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La medición de la hemoglobina glucosilada, cuyos valores normales deben rondar 5 o 6%, es una prueba de laboratorio muy utilizada en la diabetes para saber si el control que realiza el paciente sobre la enfermedad ha sido bueno durante los últimos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que los pacientes que han sido intervenidos hasta el momento -que continúan tomando su medicación habitual- han conseguido controlar su diabetes, Devière no asegura que esta solución sea definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja más importante es, según el profesor, la posibilidad de poder pasar de un tratamiento con medicamentos a una operación endoscópica que no requiere cirugía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los besos son la principal causa de cáncer de cabeza y cuello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ya no es el tabaco ni el alcohol. Ahora, el principal factor de riesgo para el desarrollo de cánceres de cabeza y cuello son los besos. ¿La razón? A través de ellos se puede transmitir las cepas más riesgosas de virus de papiloma humano (VPH) que pueden causar cánceres de orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Mahiban Thomas, jefe de cirugía maxilofacal y de cabeza y cuello del hospital australiano Royal Darwin, el VPH es responsable del 70% de los cánceres de cabeza y cuello. En este sentido, el especialista explicó al &amp;ldquo;Daily Mail Australia&amp;rdquo; que si una persona se infecta de VPH en la orofaringe, su riesgo de desarrollar cánceres de cabeza y cuello es 250 veces más alto que alguien que no está contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los Centros para el Control y Prevención de Enfermedades (CDC, por su sigla en inglés), el VPH oral puede transmitirse en el sexo oral o en besos con la boca abierta, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si alguien ha besado en exceso a seis personas, su riesgo de contraer VPH es más alto, y si ha besado en exceso a nueve, es aún peor&amp;rdquo;, advirtió Thomas al sitio NT News. En este sentido, el especialista agregó que los casos de cánceres de cabeza y cuello relacionados con el VPH, se dan por lo general en personas jóvenes, que no beben y nunca han fumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se presentan en la cuarta década de la vida, más de 30 años antes de que los cánceres tradicionales usualmente ocurren&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El médico calificó como un &amp;ldquo;tsunami&amp;rdquo; lo que VPH oral está causando entre los médicos de cabeza y cuello. &amp;rdquo;Los ginecólogos han lidiado con el VPH mucho más tiempo y saben mucho más sobre él que nosotros&amp;hellip; se requiere más investigación en esta área&amp;rdquo;, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay una actitud, sobre todo en las generaciones más jóvenes, de que el sexo oral es seguro porque no provoca embarazo (&amp;hellip;) Las personas deben ser conscientes de que beber alcohol, fumar tabaco o marihuana, practicar el sexo oral y besar a múltiples personas, puede aumentar el riesgo (de desarrollar cánceres de cabeza y cuello) de forma significativa&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niño de 8 años se convierte en la persona más joven en recibir un trasplante de manos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:41:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/nino-de-8-anos-se-convierte-en-la-persona-mas-joven-en-recibir-un-trasplante-de-manos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un niño estadounidense de 8 años cuyas manos y pies fueron amputados a causa de una infección, se convirtió en el paciente más joven en recibir un doble trasplante de mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los antebrazos de Zion Harvey todavía están muy vendados, pero sus nuevas manos eran visibles cuando sonriente se reunió con los médicos para una conferencia de prensa el martes, en la cual demostró su agarre aún débil y describió el despertarse con nuevas manos como &amp;ldquo;raro al principio, pero luego bien&amp;rdquo;. Zion agradeció a su familia y médicos por ayudarlo en su &amp;ldquo;experiencia difícil&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El niño de Owings Mills, una comunidad suburbana de Baltimore, Maryland, recibió el trasplante hace algunas semanas en el hospital infantil de Philadelphia, aunque los médicos no revelaron la operación de 11 horas hasta esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo médico de 40 personas utilizó placas de acero y tornillos para unir los huesos viejos y nuevos. Los cirujanos reconectaron meticulosamente las arterias, venas, músculos, tendones y nervios de Zion. &amp;rdquo;Se despertó sonriendo&amp;rdquo;, dijo el doctor L. Scott Levin, quien dirige el programa de trasplante de manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zion contrajo sepsis que le provocó múltiples fallas de órganos que forzaron la amputación de manos y pies; para los 4 años necesitó un trasplante de riñones y recibió el órgano de su madre, afirma AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prótesis en las piernas le permiten ser un niño activo. Aprendió a utilizar sus antebrazos para escribir, comer y jugar videojuegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No fue un riesgo mayor al de un trasplante de riñón&amp;rdquo;, dijo su madre Pattie Ray. &amp;ldquo;Así que sentí que estaba dispuesta a correr ese riesgo por él, si quería, para que pudiera jugar fútbol americano y en el parque&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios adultos en Estados Unidos han recibido doble trasplante de mano o brazo en años recientes. Funcionarios del hospital en Philadelphia creen que Zion es el más joven en someterse al procedimiento, el cual requiere consumo de inmunosupresores toda la vida para asegurar que el cuerpo no rechace sus nuevas manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos dijeron que Zion pasará varias semanas en rehabilitación física antes de regresar a casa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
