<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 16:21:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¡Cuidado con la hepatitis! 1,4 millones de personas en el mundo mueren por esta enfermedad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cuidado-con-la-hepatitis-14-millones-de-personas-en-el-mundo-mueren-por-esta-enfermedad/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 16:21:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cuidado-con-la-hepatitis-14-millones-de-personas-en-el-mundo-mueren-por-esta-enfermedad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Shutterstock
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;Alrededor de 1,4 millones de personas mueren cada año debido a la hepatitis, enfermedad que para muchos es desconocida, al punto que algunas personas que entraron en contacto con los virus B o C hace años, ignoran que padecen una infección crónica.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;“Las personas tienen muy poco conocimiento acerca de la hepatitis, su potencial gravedad y sus serias consecuencias en la salud y en la calidad de vida”, subraya la infectóloga Rosa María Martínez, quien apunta que la hepatitis es una inflamación del hígado causada por los virus A, B, C, D o E, publicó el portal de la revista Dominical.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;“Todos estos virus causan infección a corto plazo o infección aguda. Sin embargo, los virus de la hepatitis B, C y D también pueden producir infección a largo plazo, lo que se denomina hepatitis crónica, que puede originar complicaciones potencialmente mortales como cirrosis, insuficiencia hepática y cáncer de hígado”.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;En cambio, la hepatitis A no causa enfermedad crónica del hígado y rara vez es mortal. Sus síntomas pueden ser moderados o graves y comprenden fiebre, malestar, pérdida de apetito, diarrea, náuseas, molestias abdominales, orina oscura e ictericia (coloración amarillenta de la piel y la esclerótica ocular). Pero la Organización Mundial de la Salud (OMS) aclara que los infectados no siempre presentan todos estos síntomas.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;En las zonas donde la hepatitis B es muy prevalente, el virus generalmente se transmite de la madre al niño en el parto o por contacto interpersonal en la primera infancia. Estos tipos de transmisión también pueden representar más de una tercera parte de las infecciones crónicas en zonas de baja endemicidad, aunque en estos entornos las principales vías de contagio son la transmisión sexual y el uso de agujas contaminadas, especialmente entre los consumidores de drogas, señala la OMS.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;“El virus de la hepatitis B puede sobrevivir fuera del organismo por lo menos siete días. En ese periodo todavía puede causar infección si penetra en el organismo de una persona no protegida por la vacuna”, expresa la OMS. No obstante, puntualiza que este virus no se transmite por alimentos o agua contaminados ni por contactos ocasionales en el lugar de trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;&lt;b&gt;En el país&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;justify&#34;&gt;En Venezuela, por lo menos 50 % de los casos registrados de hepatitis son del tipo A, indica el doctor Luis Echezuría, médico pediatra epidemiólogo, quien acota que en nuestro país es común observar esta enfermedad en los niños a partir de los cuatro años de vida. En este grupo infantil, la Hepatitis A suele presentarse de manera asintomática. “Pero podría variar su intensidad y duración: desde una presencia leve y de pocas semanas, hasta una mucho más grave e incapacitante y de varios meses. Alrededor de 15% de los casos se prolonga hasta por un año”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/dominical/15602987480&#34; title=&#34;salud by Revista Dominical, on Flickr&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;salud&#34; height=&#34;2450&#34; src=&#34;https://farm6.staticflickr.com/5612/15602987480_9efca7e57f_o.jpg&#34; width=&#34;640&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Sociedad Venezolana de Infectología&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Europa respalda nueva vacuna contra la malaria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/europa-respalda-nueva-vacuna-contra-la-malaria/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 21:27:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/europa-respalda-nueva-vacuna-contra-la-malaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Por primera vez, una vacuna contra la malaria, aunque de eficacia &amp;ldquo;limitada&amp;rdquo;, recibió hoy el aval de las autoridades europeas, abriendo nuevas perspectivas para la lucha contra esta enfermedad especialmente letal en África.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo la denominación Mosquirix o RTS,S el medicamento destinado a los niños recibió una &amp;ldquo;opinión científica positiva&amp;rdquo; de la Agencia Europea de Medicamentos (EMA) pero no será distribuida hasta que reciba la luz verde de la Organización Mundial de la Salud (OMS) en noviembre próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parásito letal ha desarrollado resistencia a los tratamientos sucesivos y los mosquiteros rociados con insecticida siguen siendo el método más eficaz para protegerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La EMA probó la calidad, seguridad y eficacia de la droga, así como su relación entre beneficio y riesgo que implica &amp;ldquo;su uso fuera de la Unión Europea&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La OMS deberá previamente emitir recomendaciones sobre su utilización en programas de vacunación, tras lo cual las regulaciones nacionales podrán decidir aprobar o no lo que podría convertirse en la primera vacuna contra una enfermedad parasitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mosquirix es la vacuna contra la malaria más avanzada desde un punto de vista clínico contra esta enfermedad que mata a unas 600.000 personas por año, más del 75% de ellos niños menores de cinco años, según la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo en África subsahariana, la enfermedad transmitida por el mosquito mata en promedio a unos 1.200 niños por día, es decir más que la cantidad de personas que mueren a causa de ella en todo un año en América Latina y el Caribe (800 en 2012) reseñan agencias internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Útil en África&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desarrollada por el laboratorio GlaxoSmithKline con el respaldo de la ONG PATH Malaria Vaccine Initiative y el financiamiento de la fundación Bill y Melinda Gates, Mosquirix fue la primer vacuna contra la malaria en alcanzar la fase III de pruebas clínicas, la etapa final antes de su lanzamiento al mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está destinada a proteger niños de entre seis semanas y 17 meses de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En abril pasado, los resultados de años de pruebas en unos 15.000 niños de siete países africanos fueron publicados en la revista médica británica The Lancet, arrojando un resultado no del todo exitoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los resultados obtenidos, el medicamento ofrece a los pequeños una protección parcial que de desvanece con el tiempo, aunque de todas formas puede prevenir millones de casos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comité de la EMA concluyó que a pesar de su eficacia limitada, &amp;ldquo;los beneficios del  Mosquirix superan los riesgos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aunque el RTS,S no es en sí mismo una respuesta completa a la malaria, su utilización junto con mosquiteros e insecticidas será una contribución significativa para el control del impacto de la malaria en niños para aquellos países africanos que más lo necesitan&amp;rdquo;, dijo GSK en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gigante farmacéutico aceptó suministrar la droga a &amp;ldquo;un precio sin fines de lucro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pruebas demostraron que los niños de entre cinco y 17 meses recibieron una protección del 50% contra la malaria en el primer año, aunque cae a un 28% al término de 4 años. Un refuerzo de la vacuna aplicado 18 meses después incrementa esa protección a un 36% en el cuarto año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médicos chinos injertan la mano de un hombre en su pierna para salvarla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicos-chinos-injertan-la-mano-de-un-hombre-en-su-pierna-para-salvarla/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicos-chinos-injertan-la-mano-de-un-hombre-en-su-pierna-para-salvarla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía cortesía CNN en español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2013 el mundo vio con asombro el caso de la nariz &amp;lsquo;cultivada&amp;rsquo; en una frente de un paciente en China. Ese mismo y en ese mismo país doctores salvaron la mano de un hombre alimplantarla en una de sus piernas. Y ahora lo volvieron hacer: cirujanos chinos lograron salvar la mano al injertarla en el tobillo de un sujeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-194113&#34;&gt;&lt;/span&gt;Zhou, un empleado de una fábrica, se amputó la mano en un accidente con una hoja giratoria. Fue operado en el Hospital Xiangya de Changsha, en la provincia de Hunan, reportó The Daily Mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como los cirujanos no pudieron poner la mano en el brazo de Zhou tras el accidente, Tang Juyú, jefe de microcirugía del centro médico, decidió injertar la mano en su pierna para mantenerla con vida con los tendones sanos de esa extremidad, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El el mismo hospital que salvó la mano del trabajador en 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los riesgos de las bebidas azucaradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-riesgos-de-las-bebidas-azucaradas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-riesgos-de-las-bebidas-azucaradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Estudios científicos comprueban que los efectos metabólicos de las bebidas endulzadas incluyen picos rápidos de glucemia, azúcar en sangre. (Foto: ABC.es)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con sólo reducir una al día, disminuye en 25% el riesgo de sufrir diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las bebidas, el azúcar se disfraza mejor. Al contrario de lo que ocurre con las comidas sólidas, muchas personas no están conscientes de la enorme cantidad de azúcar que ingieren con los líquidos, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, ¿usted comería, seguiditas, doce cucharadas de azúcar? Pues es aproximadamente lo que ingiere cuando toma un refresco -cualquiera- de lata, según estimaciones realizadas por Mariángel Paolini, química de alimentos y directora de Cocinasegura.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo mismo ocurre con los jugos de caja diseñados especialmente para niños. Ese pequeño envase incluye entre 12 y 18 gramos de azúcar según la marca. Eso equivale a entre tres y cuatro sobrecitos y medio de azúcar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros cálculos realizados por María Soledad Tapia, bióloga con máster y doctorado en alimentos, refieren que una sola lata de refresco con azúcar cubre 7% de las necesidades nutricionales de un adulto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema es que las personas no se limitan a ingerir una bebida azucarada diaria, sino que consumen varias al día. Esta gama incluye el café endulzado con azúcar, los tés fríos, los refrescos, las bebidas energéticas y los jugos comerciales o caseros azucarados, entre otras bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, sorbo a sorbo, la cantidad de azúcares que entra al torrente sanguíneo es excesiva y supera, por mucho, el supuesto 10% que debería conformar dentro de toda la alimentación, según recomienda la Organización Mundial de la Salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente ofrece una cruda conclusión sobre esta realidad. Realizado por científicos de las universidades estadounidenses Tufts y Harvard en Boston y Washington en Seattle y la británica Imperial College of London, publicado en Circulation (link: &lt;a href=&#34;http://circ.ahajournals.org/content/early/2015/06/25/CIRCULATIONAHA.114.010636.abstract&#34;&gt;http://circ.ahajournals.org/content/early/2015/06/25/CIRCULATIONAHA.114.010636.abstract&lt;/a&gt;) concluyó que las bebidas dulces pueden ser causa importante de alrededor de 184 mil decesos de adultos cada año, en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos encuentran que el azúcar de las bebidas dulces -específicamente las que contienen por lo menos 50 calorías en 237 mililitros-, es factor importante de enfermedades cardiovasculares, diabetes e incluso cáncer, que pueden ser fatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los autores -que basaron sus resultados en encuestas realizadas a 611.971 individuos realizadas entre 1980 y 2010 en 51 países- le achacaron a las bebidas dulces, 133 mil muertes por diabetes, 45 mil por enfermedades cardiovasculares y 6.450 por cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Soledad Tapia, quien también es parte del equipo de MiradorSalud (www.miradorsalud.com), destaca sobre este estudio que 76% de las muertes relacionadas con bebidas azucaradas se produjo en países de bajos o medianos ingresos, donde son muy populares las bebidas endulzadas caseras y comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En general, el porcentaje de enfermedades crónicas atribuidas a las bebidas endulzadas fue más alto en los adultos jóvenes que en los adultos mayores. Esto es muy importante porque los adultos más jóvenes forman un gran sector de la población activa en muchos países, por lo que el impacto económico de las muertes y la discapacidad relacionada a las bebidas azucaradas puede ser significativo&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro problema es el futuro, pues si los jóvenes continúan consumiendo altos niveles de bebidas azucaradas, sus efectos serán agravados debido al envejecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Una buena noticia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de todo esto, hay una buena noticia: con sólo suprimir una bebida endulzada al día, es decir, sustituirla por agua, café o té sin azúcar, reduce entre 14 y 25% el riesgo de contraer diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explica María Soledad Tapia que &amp;ldquo;la sustitución de las bebidas azucaradas por agua o el café o té sin azúcar puede ser un paso simple para que las personas empiecen a reducir el azúcar de su dieta&amp;rdquo;. Este es un paso decisivo, además, para acercarse al cumplimiento de las directrices sugeridas por la Organización Mundial de la Salud que rezan que el consumo de azúcares libres no debe sobrepasar el 10% de la ingesta calórica total diaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este beneficio no se reportó con las bebidas endulzadas artificialmente, con edulcorantes sustitutos del azúcar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta conclusión se llegó con el estudio EPIC-Norfolk, que incluyó a más de 25 mil hombres y mujeres entre 40 a 79 años en Reino Unido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Así actúan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Soledad Tapia asegura que varios estudios científicos han comprobado que los efectos metabólicos de las bebidas endulzadas incluyen picos rápidos de glucemia, azúcar en sangre, y de los niveles de insulina que produce el páncreas para ayudar a la glucosa a entrar a las células del cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La insulina es la hormona que controla los niveles de azúcar en la sangre. Con el tiempo, los picos de azúcar en la sangre y de insulina pueden causar que las personas pierdan su sensibilidad a la hormona, y esta resistencia a la insulina se convierte en un precursor de la diabetes 2&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agrega que los resultados del estudio de Norfolk no prueban que un refresco al día (que contienen más de 50 calorías en 237 mililitros que es el límite que se advirtió en el estudio publicado en Circulation), pero sí &amp;ldquo;suma sólida información a la existente para establecer una relación causa-efecto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Americana de Bebidas se ha pronunciado sobre este tipo de estudios, oponiéndose a culpar directamente a los líquidos azucarados pues consideran que la diabetes 2, al igual que otras patologías como las cardiovasculares, son causadas por múltiples factores, como sobrepeso, el sedentarismo y los antecedentes familiares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial del Cerebro: siete alimentos para mantenerlo saludable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dia-mundial-del-cerebro-siete-alimentos-para-mantenerlo-saludable/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:27:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dia-mundial-del-cerebro-siete-alimentos-para-mantenerlo-saludable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Mundial de Neurología (WFN, por sus siglas en inglés) estableció el pasado 22 de julio de 2014 el primer Día Mundial del Cerebro, un evento dedicado a remarcar la importancia de la salud cerebral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por conmemorarse hoy este día el portal de Infobae publicó una serie de recomendaciones para mantener tu cerebro saludable, asíq que toma apunte:
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Una dieta deficiente puede afectar de una forma negativa a la mente. Entre las consecuencias se encuentra la disminución de la memoria y la reducción de la capacidad de atención y aprendizaje, así como cambios en el estado emocional y la forma de comunicarse e interactuar con los demás. Por esto, es importante alimentarnos de una forma saludable.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;A medida que envejecemos experimentamos un deterioro cognitivo. Si no se ejercita, ni se cuida, el cerebro se vuelve más lento para el procesamiento de la información. Además, las señales enviadas desde los cinco sentidos se vuelven más débiles y se produce una reducción en la producción de sustancias químicas del cerebro.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Sin embargo, tener una dieta nutritiva, incorporar hábitos saludables y llevar un estilo de vida equilibrado puede ayudar a frenar este proceso natural.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;A continuación, una lista de siete alimentos recomendables para nutrir tu cerebro de una forma saludable:&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;1. Consume dos porciones de verduras de hoja verde todos los días, como acelga, repollo, apio, lechuga, hierbas aromáticas, espinacas y alcachofas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;2. Obtén tu dosis de ácidos grasos Omega 3. Se encuentra en las sardinas, atún, salmón, caballa, arenque, algas marinas, nueces de Castilla, chía y semillas de linaza. Reduce la ingesta total de grasas saturadas (como la manteca) y evita las grasas trans.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;3. Come una gran cantidad de alimentos ricos en vitamina E como las almendras, avellanas, semillas de girasol, sésamo, papas, calabaza, aceitunas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;4. Aumenta tu ingesta de vitaminas B; con mariscos, lácteos, huevos, carne de res, hígado, pollo, legumbres, cereales fortificados, pan de trigo integral, granos enteros, verduras de hoja verde oscuro, verduras crucíferas, nueces, pepinos, espárragos, plátanos.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;5. Ingiere frutas con un alto contenido de antioxidantes como la sandía y las moras. Diferentes estudios revelaron que los arándanos mejoran la memoria en adultos mayores.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;6. Empieza a utilizar la canela en tus recetas. Un estudio demostró que tiene una acción neuroprotectora, ya que alivia los efectos negativos que una dieta alta en fructosa y alta en grasas tiene en el cerebro.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;7. Bebe suficiente agua. Entre 2,5 y tres litros (13 tazas) para los hombres y dos litros (9 tazas) para las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Por otro lado, es muy recomendable realizar ejercicio físico. Lo ideal es practicar un deporte aeróbico tres veces por semana durante 40 minutos y cuidar las horas de sueño. Además, también ayuda si reduces tu exposición a las neurotoxinas: elige productos de limpieza ecológicos, productos orgánicos y polvo para hornear libre de aluminio.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;No te olvides de desafiar a tu cerebro con diferentes ejercicios. Puede ser armando un rompecabezas, haciendo malabares, memorizando la letra de una canción y haciendo uso de tu visión periférica (mirando al frente a un punto fijo, sin mover la cabeza y conscientemente poniendo atención a los objetos que están a ambos lados, es decir, en un rango de 180 grados). Trata de aprender un nuevo idioma o tocar un instrumento. Incluso, socializar en una fiesta y visitar un museo son actividades adicionales que mantienen una mente activa.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Para tener una vida saludable es necesario trabajar para incorporar hábitos saludables. Por eso es también es importante la educación de los más pequeños para que incluyan estas actitudes desde temprana edad para que luego te agradezcan de grandes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medicamentos contra la diabetes podrían reducir riesgo de padecer Parkinson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicamentos-contra-la-diabetes-podrian-reducir-riesgo-de-padecer-parkinson/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicamentos-contra-la-diabetes-podrian-reducir-riesgo-de-padecer-parkinson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos problemáticos medicamentos para la diabetes asociados con preocupantes efectos secundarios podrían reducir el riesgo de que los pacientes desarrollen el mal de Parkinson, un hecho que ofrecería un trampolín para futuras investigaciones, dijeron científicos el martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un análisis de más de 160.000 diabéticos británicos halló que quienes tomaban rosiglitazona o pioglitazona tenían 28% menos de incidencia del Parkinson que las personas que se sometían a otros tratamientos para la diabetes, publicó la agencia Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos medicamentos, cuyas patentes ya no están vigentes, fueron desarrollados por GlaxoSmithKline y Takeda, respectivamente, y vendidos con las marcas Avandia y Actos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de la rosiglitazona fue suspendido debido a preocupaciones por efectos cardíacos, aunque las restricciones después se levantaron, mientras que la pioglitazona generó temores de una posible relación con cáncer de vejiga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos, que publicaron sus hallazgos en la revista especializada PLOS Medicine, no recomiendan el uso de estos fármacos para tratar directamente el Parkinson pero dicen que las vías biológicas que activan deberían ser exploradas en futuras investigaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con frecuencia escuchamos sobre los efectos secundarios negativos asociados con la medicación, pero a veces pueden existir efectos beneficiosos no buscados”, dijo el investigador Ian Douglas de la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestros hallazgos brindan una evidencia única que esperamos pueda impulsar futuras investigaciones sobre los potenciales tratamientos del mal de Parkinson”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio fue financiado por la Fundación Michael J Fox para la Investigación sobre el Parkinson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo incluyó pacientes con diabetes que no habían sido diagnosticados con Parkinson y por lo tanto no podía demostrar si tomar los fármacos hacía más lentos o evitaba el avance de la enfermedad cerebral degenerativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra prueba clínica recientemente publicada halló que era probable que la pioglitazona no modificara el avance en las primeras etapas del Parkinson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren cómo “apagar” la adicción de la cocaína en el cerebro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:10:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Sí, los investigadores del Instituto de Ciencias Biológicas de Shanghái, China, descubrieron que &lt;strong&gt;la adicción a las drogas como la cocaína puede ser “encendida” y “apagada”&lt;/strong&gt; ¡Como si de un interruptor en el cerebro se tratase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos afirman en su estudio, publicado en la revista ‘Nature Reviews Neurology’, que descubrieron &lt;strong&gt;cómo funciona el gen Vav2, que actúa como ‘interruptor’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gen Vav2 es responsable de&lt;strong&gt; la adiсción a las drogas por estar estrechamente relacionado con la dopamina,&lt;/strong&gt; el neurotransmisor que causa la sensación de placer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el futuro se podrían desarrollar medicamentos capaces de suprimir el gen. &lt;strong&gt;Esto puede ser una solución integral al problema del abuso de drogas&lt;/strong&gt;“, señaló Zhou Jiawei, autor principal del estudio, al diario ‘South China Morning Post’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Zhou Jiawei advirtió que&lt;strong&gt; es posible que se necesiten años de investigaciones hasta que sea posible la aplicación clínica de la técnica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Increíble descubrimiento en contra de esta terrible droga!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>