<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 15:03:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Científicos probaron con éxito un compuesto contra el cáncer de colon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cientificos-probaron-con-exito-un-compuesto-contra-el-cancer-de-colon/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cientificos-probaron-con-exito-un-compuesto-contra-el-cancer-de-colon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un equipo internacional de científicos, dirigido por investigadores del español Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC), descubrió un nuevo tipo de compuesto con un potente efecto antitumoral en modelos animales de cáncer colorrectal y melanoma.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los resultados se publican en la revista Cancer Cell y, según el CSIC, “varias compañías se interesaron -aún en conversaciones- en el compuesto para estudiar sus posibles aplicaciones como terapia antitumoral en humanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos identificaron una molécula (DEL-22379) que logra causar la muerte de las células tumorales, según el director del estudio, Piero Crespo, investigador del CSIC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Crespo indicó que la función de esta molécula era hasta ahora completamente desconocida y una de las cosas demostradas en este trabajo es que reduce en ratones el tumor primario y evita la metástasis, reseña Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hasta la fecha, se comprobó la eficacia de DEL-22379 en modelos animales de cáncer de colon y melanoma, pero también se empezó a ensayar para cáncer de tiroides, pulmón y páncreas”, añadió este científico en una nota del CSIC. En el desarrollo de los cánceres tiene una importancia crucial la ruta bioquímica RAS-ERK (conjunto de proteínas que regulan la proliferación celular): “aproximadamente el 50 por ciento de los tumores humanos portan mutaciones en algún componente de esta ruta”, detalló Crespo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ruta constituida por cuatro proteínas, en condiciones normales, se pone en funcionamiento en respuesta a señales extracelulares que dictan a las células cuándo y cuánto deben proliferar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cuatro proteínas se activan una a otra, secuencial y sucesivamente, acoplando una cadena de transmisión, a través de la cual se ponen en funcionamiento los mecanismos necesarios para la proliferación celular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Haciendo un símil, es como una carrera de relevos, donde A activa a B, B activa a C y C activa a D.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las células tumorales, las mutaciones en alguno de los componentes de la citada ruta bioquímica hacen que dicha cadena de transmisión esté activada de forma aberrante, constantemente, por lo que las células se proliferan descontroladamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;25 años de esfuerzos para el logro&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las compañías farmacéuticas llevan 25 años buscando moléculas para inhibir la actividad de alguno de los componentes de dicha ruta para atajar la proliferación de células tumorales, es decir, compuestos que bloqueen la actividad de una de las cuatro proteínas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fruto de esa investigación son una serie de fármacos utilizados actualmente en el tratamiento de varios tipos de tumores, con efectos menos exitosos  de los que cabía esperar”, según Crespo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en este trabajo se buscó una nueva estrategia: desacoplar la conexión entre alguna de las proteínas para evitar que se active la siguiente (continuando con el símil, evitar que una pase el testigo a otra).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto es justamente lo que consigue la molécula descrita en Cancer Cell: “evitando una asociación proteína-proteína se bloquea el flujo de señales aberrantes a través de la ruta RAS-ERK”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los investigadores patentaron derivados de DEL-22379.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El siguiente paso antes de un posible traspaso al ensayo clínico es mejorar las propiedades farmacológicas del compuesto y hacer más análisis de toxicidad en ratones (según Crespo, la toxicidad de la molécula probada hasta ahora es muy baja).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué sólo consumimos 0,06% de las 300.000 plantas que podríamos comer?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/por-que-solo-consumimos-006-de-las-300-000-plantas-que-podriamos-comer/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:55:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/por-que-solo-consumimos-006-de-las-300-000-plantas-que-podriamos-comer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los mercados callejeros de frutas y verduras en muchas ciudades de América Latina son una verdadera explosión de colores y sabores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formas extrañas y olores desconocidos que hacen gala de una variedad asombrosa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero por más variadas que nos puedan parecer estas especies a quienes estamos acostumbramos a hacer la compra diaria en un simple supermercado de barrio, los productos disponibles solo representan una mínima fracción de las especies que podemos comer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De más está decir que no se trata de una falla de los mercados latinoamericanos, ni de los asiáticos, africanos o los que sea que tomemos como ejemplo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho es que de las 400.000 especies de plantas que existen en el mundo cerca de 300.000 son comestibles. Y de estas 300.000, sólo consumimos alrededor de 200.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es más, la mayoría de las proteínas que tomamos de las plantas provienen de tres cultivos: maíz, arroz y trigo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VIDA SEXUAL ABURRIDA&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero si las opciones son tantas, ¿por qué la humanidad se alimenta sólo con 1% de las plantas comestibles?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hasta ahora, la explicación apuntaba a que lo hacíamos para evitar el consumo de plantas tóxicas&amp;rdquo;, le explica a BBC Mundo John Warrer, profesor de Botánica de la Universidad de Aberystwyth, en Reino Unido, y autor del libro &amp;ldquo;La naturaleza de los cultivos&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo este argumento, dice, no tiene fundamento. &amp;ldquo;Muchas de las plantas que comemos son originalmente tóxicas, pero a lo largo del tiempo nosotros y otros animales hemos encontrado la forma de lidiar con estos componentes tóxicos&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Warren se refiere a los procesos de domesticación que fueron eliminando las sustancias venenosas en las plantas y a procedimientos más sencillos como la cocción que hace a las plantas digeribles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;En realidad, lo hacemos porque elegimos deliberadamente comer plantas que tienen una vida sexual muy aburrida&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vida sexual aburrida, asegura Warren, es lo que garantiza el éxito de una planta como cultivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entiéndase por aburrida a una planta que se reproduce por un mecanismo de polinización muy generalizado como puede ser el viento o los servicios de insectos comunes como las abejas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LOS 10 MÁS IMPORTANTES&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso más obvio para explicar por qué la posibilidad de domesticar una planta se ve limitada si su vida sexual es compleja es el de las orquídeas, señala Warren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Son las pervertidas del mundo de las plantas. Tienen flores y hábitos sexuales extraños. Más allá de eso tienen el potencial de ser cultivos útiles&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque hay unas 20.000 especies de orquídeas y muchas podrían ser buenas como alimento, sólo cultivamos una para el consumo (la orquídea de la vainilla, cuya polinización -que se hace manualmente- resulta viable debido a su alto valor de mercado).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La razón por la que no las cultivamos, dice Warren, &amp;ldquo;es que tienen una vida sexual rara&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para reproducirse, deben ser polinizadas por una especie específica de insecto, y tanto éste como la orquídea dependen el uno del otro para su supervivencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si uno trata de cultivarlas lejos del hábitat de este insecto, no darán semillas y en última instancia fracasarán como cultivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, explica Warren, acabamos con &amp;ldquo;los 10 cultivos más importantes del planeta (maíz, trigo, arroz, papas, mandioca, soja, boniato, sorgo, ñame y plátano), que en su mayoría se polinizan con la ayuda del viento, sin necesidad de insectos&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABEJAS&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si las plantas de las que depende nuestra dieta son aquellas en las que los insectos no juegan un rol crucial, cabe preguntarse por qué entonces preocupa tanto el declive que están sufriendo las poblaciones globales de abejas, uno de los principales agentes polinizadores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión de Warren &amp;ldquo;el problema ha sido exagerado&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es importante, pero las abejas no participan en los cultivos que nos dan las calorías. Ninguno de los 10 cultivos mencionados antes será afectado por la muerte de las abejas&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No obstante, si las abejas mueren, se verán afectadas las frutas -las manzanas, las peras, las fresas, por ejemplo- y eso perjudicará nuestra ingestión de vitaminas, la calidad de vida, y empeorará nuestra salud. Pero no nos vamos a morir de hambre&amp;rdquo;, le dice Warren a &lt;em&gt;BBC Mundo.&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El botánico cree que es importante aumentar el número de especies que cultivamos, poniendo énfasis en aquellas que demandan menos recursos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tendimos a domesticar plantas muy nutritivas pero que necesitan muchos fertilizantes. Deberíamos cultivar nuevas plantas con sistemas nutritivos inferiores pero más sostenibles en el futuro&amp;rdquo;, explica Warren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y a diferencia de nuestros ancestros, ahora que sabemos la dificultad de cultivar plantas de vida sexual compleja, podemos hacer cosas para superar estos obstáculos, añade.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo lidiar con la ansiedad femenina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-lidiar-con-la-ansiedad-femenina/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:10:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-lidiar-con-la-ansiedad-femenina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente las mujeres están tan cargadas de responsabilidades como atender a la familia, al trabajo y a otras actividades que les queda poco tiempo para ocuparse de sí mismas. Esto tiene como resultado la aparición de la ansiedad y puede desbordarlas sin saber cómo solucionar los problemas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ansiedad se desencadena sin motivo aparente. En estos casos, cuando aparece de imprevisto o es tan intensa y duradera que interfiere con las actividades cotidianas, deben comenzar a mirarla como un trastorno, explica la revista EME de Mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo ideal es vivir libre de ansiedad, pero no sin ella, porque se necesita para enfrentar la rutina diaria. Sin embargo, se debe aprender a controlarla. Una de las maneras de hacerlo es relativizar. Si te tomas todo demasiado en serio y, por casualidad, estás pasando por una mala racha, pues tienes un trastorno de ansiedad llamando a tu puerta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ten siempre bien claro que la vida es una sucesión de épocas y que ésta, como las demás, pasará. Hay que vivir el presente con plena conciencia de lo que se está haciendo. Debes dejar atrás el pasado y no agobiarte por el futuro. La técnica no es preocuparse sino ocuparse, pero sin perder la cabeza, solo así tendrás un presente sin ansiedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De nada sirve condenarse por los errores cometidos y solo de ti depende la calidad de vida que quieras tener.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el linfoma no Hodgkin?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/que-es-el-linfoma-no-hodgkin/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:20:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/que-es-el-linfoma-no-hodgkin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La periodista Anna Vaccarella reveló hace unos días que padece de linfoma no Hodgkin, un tipo de cáncer que comienza en las células llamadas linfocitos, el cual forma parte del sistema inmunológico del cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El linfoma no Hodgkin afecta con mayor frecuencia a los adultos y a los hombres más que a las mujeres. La causa de este cáncer se desconoce pero usualmente se desarrolla en las personas con sistemas inmunitarios debilitados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los síntomas de esta enfermedad dependen de la zona del cuerpo que esté afectada por el cáncer, pero pueden abarcar:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sudores fríos (empapar los tendidos de cama y el pijama aunque la temperatura ambiente no esté demasiado alta)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fiebre y escalofríos intermitentes
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Picazón
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inflamación de los ganglios linfáticos en el cuello, las axilas, la ingle u otras áreas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérdida de peso
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora bien, el tratamiento del linfoma no Hodgkin puede variar dependiendo del tipo de linfoma, el estadio del cáncer apenas se lo diagnostica, edad y salud. Se le puede practicar quimioterapia, radioterapia o ambas. Todo depende del estado avanzado en el que esté en la enfermedad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta enfermedad dejó a Lidia en silla de ruedas en menos de 24 horas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/esta-enfermedad-dejo-a-lidia-en-silla-de-ruedas-en-menos-de-24-horas/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/esta-enfermedad-dejo-a-lidia-en-silla-de-ruedas-en-menos-de-24-horas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;dd class=&#34;wp-caption-dd&#34;&gt;Lidia es muy optimista y mantiene una actitud positiva que cree que ha sido clave en su proceso de recuperación. (Foto: BBC Mundo)&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;/figure&gt;En menos de 24 horas Lidia García Villar, de 34 años, pasó de llevar una vida absolutamente normal a depender de alguien para todo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me tenían que duchar, que vestir, que dar de comer&amp;hellip;&amp;rdquo;, cuenta al recordar la época después del diagnóstico, hace apenas nueve meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Te sientes supervulnerable&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su hija, de 19 meses, tampoco entendía qué le pasaba a su madre, que de la noche a la mañana ya no podía llevarla en brazos, jugar con ella o llevarla al parque, reseña BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;En cuestión de horas empezó la atrofia muscular&amp;rdquo;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una tarde de octubre, estando con la familia en Galicia, España, Lidia empezó a sentir que le faltaba fuerza en las manos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio no quiso darle mayor importancia pero a medida que pasaban las horas comprobó que la sensación se iba haciendo más fuerte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los detalles tempranos que recuerda es que no lograba abrir y cerrar las pinzas del pelo (o hebillas) de su hija.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después empecé a sentir que me pesaban los pies&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sobre todo en las manos, que es lo que tarda más, para recuperar la fuerza en los dedos y la motricidad fina&amp;rdquo;, explica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esa recuperación sería necesaria, además, para poder volver a ejercer como enfermera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividades tan cotidianas como abrocharse el sujetador, escribir a mano, abotonar la ropa de su hija o cortar alimentos para cocinar siguen siendo un desafío.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tampoco puede todavía correr, ponerse de puntillas o sobre los talones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero Lidia es muy optimista y mantiene una actitud positiva que cree que ha sido clave en su proceso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se emociona cuando le pregunto cómo la ha cambiado la enfermedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aunque suene a tópico, me ha cambiado la visión de la vida. Ahora aprecio las cosas más mínimas, como salir a tomar un café, a hacer la compra o a llevar a mi niña al parque&amp;hellip;&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y yo espero que aunque me recupere al 100% no pierda esa capacidad de seguir apreciando las pequeñas cosas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dormir de costado reduciría el riesgo de Alzheimer y Parkinson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dormir-de-costado-reduciria-el-riesgo-de-alzheimer-y-parkinson/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 17:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dormir-de-costado-reduciria-el-riesgo-de-alzheimer-y-parkinson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Investigadores de la Universidad de Stony Brook en Nueva York (EE.UU.) identificaron que dormir en posición lateral puede ayudar a eliminar de manera más eficaz los residuos del cerebro durante el sueño, reduciendo así las posibilidades de desarrollar enfermedades neurológicas como el Alzheimer o el Parkinson.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es interesante que la posición lateral para dormir es de hecho la más popular en los humanos y en la mayoría de los animales, incluso en los salvajes. Parece que hemos adoptado la posición lateral del sueño para limpiar más eficientemente nuestro cerebro de los desechos metabólicos que se acumulan mientras estamos despiertos”, explica Helene Benveniste, líder del estudio publicado en la revista Journal of Neuroscience, publicó El Nacional con información del GDA
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el estudio, los científicos utilizaron imágenes de resonancia magnética de contraste dinámico para captar el sistema glinfático del cerebro de un grupo de roedores, un complejo proceso que actúa como motor de limpieza de desechos y otras soluciones químicas dañinas del cerebro (como las proteínas tau o beta amiloide).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras revisar las posturas más comunes a la hora de dormir y compararlas con la efectividad del funcionamiento del sistema glinfático, descubrieron que la posición lateral (sea del lado que sea), era la que favorecía en mayor medida este proceso diario durante la etapa de reposo nocturno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El análisis nos mostró consistentemente que el transporte glinfático fue más eficiente en la posición lateral en comparación con las posiciones supina o prona”, finaliza Benveniste.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco artículos hogareños que pueden ser focos de bacterias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cinco-articulos-hogarenos-que-pueden-ser-focos-de-bacterias/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 16:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/cinco-articulos-hogarenos-que-pueden-ser-focos-de-bacterias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tu cepillo de dientes, los audífonos que utilizas para escuchar música, la almohada con la que duermes, la tabla en la que picas los alimentos y los zapatos con los que vas a todas partes, todos son artículos cotidianos. ¿Pero son inofensivos?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La respuesta a esa pregunta podría ser no, pues en ocasiones se convierten en cultivos de bacterias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cepillos de dientes se exponen a adquirir microorganismos en el baño, y las posibilidades se multiplican en proporción con el número de personas que conviven en tu hogar, según reporta El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por medio de un estudio realizado en un dormitorio universitario y dado a conocer por la Sociedad Estadounidense de Microbiología, se determinó la presencia de coliformes fecales en el 55% de los cepillos de dientes analizados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos apuntaron que había un 80% de posibilidades de que esos coliformes provinieran de personas que usan el mismo baño. “Cuando la materia fecal es de otro, contiene bacterias, virus o parásitos que no forman parte de la flora intestinal normal de (lo que eventualmente podría causar enfermedades)”, dijo Lauren Aber, investigador del estudio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero tu boca no es el único lugar al que podrían llegar inesperados microorganismos; también a tus oídos, sobre todo si es asiduo usuario de audífonos, tanto los de tipo orejera, como los de pastilla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con los primeros, “al tapar la oreja, podemos ocasionar humedad debido al sudor. En ese ambiente, podrían proliferar bacterias u hongos en la piel de la oreja, no tanto en el conducto”, comentó Victoria Garbanzo, de la Clínica de Rehabilitación Auditiva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los de pastilla favorecen la acumulación de cerumen y suciedad en las tapillas de goma, por lo que deben ser reemplazados y aseados regularmente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el dormitorio tampoco se está a salvo, pues las almohadas y fundas son cuna para hongos, según una investigación publicada en Allergy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estudio comprobó que el Aspergillus fumigatus es el hongo que más creció en almohadas utilizadas regularmente, entre 1,5 y 20 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presencia de este hongo incide en la aparición de enfermedades respiratorias, entre las que destacan el asma y la sinusitis, por lo que conviene mantener la ropa de cama limpia y en buen estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los artículos de cocina, por donde pasan los vegetales, carnes y otros productos que se consumen en el hogar, tampoco están exentos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tabla de picar alimentos es ejemplo de ello, ya que si se limpia mal, puede causar contaminación, señaló en una presentación sobre el manejo higiénico de los alimentos, el nutricionista Luis Eduardo Carvajal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, un estudio hecho en la Universidad Estatal de Carolina del Norte y la Universidad de Colorado echó mano de 40 científicos ciudadanos para analizar nueve diferentes superficies de las casas en las que podrían haber bacterias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las superficies vistas, había tablas de picar, pantallas de televisor, la refrigeradora y llaves de la casa, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En total, encontraron 7.726 tipos de microorganismos diferentes en los hogares, y descubrieron que las bacterias presentes en la refrigeradora, la tabla de picar y el mueble de la cocina eran muy similares, por estar vinculadas principalmente a la comida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros artículos personales de uso diario, como los zapatos, también son foco de bacterias y microorganismos, pues recorren superficies contaminadas todo el tiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el 2008, Chuck Gerba, microbiólogo de la Universidad de Arizona, confirmó que los zapatos son portadores Escherichia coli y Klebsiella pneumonia. La primera ocasiona infecciones en vías urinarias e intestinos, y la segunda, neumonía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las bacterias fueron recolectadas por los dueños de los zapatos analizados en baños de lugares públicos y, según Gerba, los microorganismos sobrevivieron tanto porque las superficies que pisamos a diario brindan alimento a los microorganismos que ya se encuentran acumuladas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un vaso de aguardiente le puede salvar la vida </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/un-vaso-de-aguardiente-le-puede-salvar-la-vida/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 09:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/un-vaso-de-aguardiente-le-puede-salvar-la-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un trago de aguardiente ayuda a combatir una intoxicación con licor adulterado, aunque suene irracional. Podría ser la diferencia entre la vida y la muerte. También un paso clave para evitar una eventual ceguera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo asegura Ubier Gómez, toxicólogo del Hospital Universitario San Vicente Fundación, en Colombia,  quien señaló que este remedio que a muchos podría parecerles absurdo, es el mejor paliativo inicial para mitigar los efectos de haber ingerido un licor adulterado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El antídoto para el licor malo es el licor bueno. Es una recomendación que siempre se da, que cuando comience a sentir los síntomas de intoxicación del licor adulterado se tome inmediatamente un vaso con aguardiente, así lo vuelva a embriagar, porque detiene el proceso de generación del veneno”, agregó el galeno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Junto al vaso con aguardiente, y teniendo como premisa que ante una situación de estas se debe consultar de manera urgente al médico, el toxicólogo del San Vicente recomienda además tomarse 50 tabletas de ácido fólico porque este destruye el ácido fórmico y lo convierte en Co2 y agua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Síntomas que ocasiona el licor adulterado&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alteración visual, las náuseas o la sensación de guayabo extremo, son tres de los principales síntomas que presenta una persona cuando consume licor adulterado y que pueden tardar hasta 72 horas en presentarse.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué el alcohol bueno sirve para detener la intoxicación?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Normalmente un trago por adulterado que sea, las encimas del organismo prefieren el alcohol bueno (etanol) del malo (metanol) por lo que siempre que las dos sustancias estén en el cuerpo va a metabolizar primero el etanol y solo cuando consumió toda esa sustancia comienza con el metanol, que es la que causa afectaciones que puede terminar incluso con convulsiones que le causen la muerte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No es gratis además, que uno de los procedimientos más comunes cuando llegan pacientes con cuadros graves de intoxicación por licor adulterado a hospitales de alta generación sea tener que dializarlos y hacerles tomar una copa doble de licor -del bueno- cada hora por los siguientes tres días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En época de Feria de Flores, nunca está de más recordar que las principales recomendaciones para garantizar que el licor que va a ingerir no va a poner en riesgo su salud, son tomar con moderación y adquirirlo en un sitio autorizado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero sí la rumba lo hizo olvidar esta premisa, compró licor en cualquier lugar y se pasó de tragos, recuerde que un vaso de aguardiente fondo blanco lo puede ayudar a salvar su vida y tener motivos más adelante para seguir brindando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agencias&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo combatir las molestias estomacales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:24:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/como-combatir-las-molestias-estomacales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Te devoraste el plato de comida… estaba delicioso. Quedaste satisfecho, pero el postre no podía faltar. Todo muy bien hasta que empiezas a sentir gases en el estómago, calambres, dolores abdominales y molestias.&lt;/p&gt;
En algunos casos también puedes sentir nauseas, o incluso vomitar. También se pueden presentar casos con diarrea, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seguro que el episodio te resulta familiar. Y es muy probable que en algún otro momento te vuelva a ocurrir, porque la indigestión, también conocida médicamente como dispepsia, es muy común.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alrededor de 25% de la población la sufre en algún momento. No discrimina entre hombres y mujeres y es la causa de un significativo número de visitas al médico&amp;rdquo;, se afirma en un informe acerca del tema elaborado por el Departamento de Nutrición de la Universidad de Harvard, en Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros males de estómago &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La doctora Ayesha Akbar, representante de la Sociedad Británica de Gastroenterología, le explica a BBC Mundo que, aparte de la indigestión, en el espectro de las molestias estomacales también se encuentran otras condiciones con síntomas similares que a veces se confunden.
&lt;div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El síndrome del intestino irritable es una de ellas. Las personas también sienten dolor abdominal, el estómago hinchado y lleno de gases. Es muy frecuente, representa aproximadamente el 40% de los casos que atiendo&amp;rdquo;, señala Akbar.&lt;/div&gt;
La acidez es otra condición que en ocasiones se solapa con las mencionadas anteriormente, de acuerdo a lo que expresa la gastroenteróloga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este caso, se añade la característica sensación de que se siente en la boca del estómago, en el pecho o la garganta, que ocurre cuando los ácidos del estómago llegan al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Biblioteca Nacional de Medicina de Estados Unidos indica que es importante tratar la acidez porque, con el paso del tiempo, el reflujo puede afectar al esófago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Akbar también señala que entre los trastornos estomacales que producen en el paciente sensaciones similares también se encuentra la intoxicación al consumir alimentos en mal estado o gastroenteritis y los virus, que también suelen presentarse con frecuencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatiendo las molestias&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tratamiento que se indica para lidiar con la indigestión y las condiciones que producen los males mencionados con anterioridad es similar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento de nutrición de la Universidad de Harvard recomienda tomar las siguientes medidas:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar los alimentos que desencadenen los síntomas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Comer porciones pequeñas, nunca más de lo que satisface. Es preferible comer menos cantidad, con más frecuencia y de forma regular&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Masticar la comida con lentitud y totalidad&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Evitar actividades que impliquen la absorción de mucho aire por la boca, como fumar, comer con mucha rapidez, masticar chile y tomar bebidas con gas&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Controlar el estrés recurriendo a terapias de relajación o cognitivas. También se puede hacer ejercicio con este objetivo, entre tres y cinco veces a la semana, pero nunca después de las comidas.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Descansar suficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Esperar al menos dos horas antes de acostarse.&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Mantener el peso bajo control.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Akbar añade que las molestias estomacales suelen durar alrededor de 48 horas y que en estos casos se recomienda el consumo de mucho líquido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando además hay diarrea o vómitos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando hay diarrea se recomienda particularmente tomar bebidas con azúcar y sal, como las deportivas, porque tienen el balance adecuado de electrolitos y ayudan a recuperar la sal que pierde el cuerpo&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;media-caption__text&#34;&gt;Se debe esperar al menos dos horas para acostarse después de comer.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si la persona ha vomitado, tiene que esperar a que las náuseas pasen y a que vuelva a sentir hambre, de lo contrario, el estómago no será capaz de tolerar la comida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando esto ocurre, se deben empezar a introducir los alimentos progresivamente, comenzando con cosas sencillas como pasta, arroz y galletas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se deben evitar las comidas picantes, el alcohol y la cafeína porque irritan el intestino. También se aconseja suspender el consumo de lácteos por unos días porque son difíciles de digerir en estas circunstancias&amp;rdquo;, dice Akbar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En lo que respecta específicamente a la prevención de la gastroenteritis, la especialista dice que la buena higiene es clave, así como evitar el consumo de alimentos crudos y carne que no se ha cocinado lo suficiente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubre los increíbles beneficios de la auyama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/descubre-los-increibles-beneficios-de-la-auyama/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/descubre-los-increibles-beneficios-de-la-auyama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando realizamos cualquier platillo con auyama o calabaza, solemos pelarla y botar las semillas . ¿Creerías que esto es un grave error? En vez de quitar la pulpa de este alimento y desperdiciar su cascara y semillas, es importante conocer todos los beneficios que puedes sacar
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La semilla de calabaza es rica en fibras, proteínas, potasio y lepidios. El alimento ofrece fibras insolubles que mejoran el funcionamiento del intestino y también ofrece grasas insaturadas que auxilian en la reducción del riesgo de enfermedades cardiovasculares. Se pueden usar en ensaladas o como un sabroso aperitivo, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo más curioso es que las semillas de la calabaza, que normalmente no usamos, ofrecen un aporte nutricional mayor que la propia pulpa. Las semillas ofrecen 31 veces más proteínas que la pulpa, por ejemplo; 25,39 gramos de la semilla versus 0,81 gramos de la semilla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fibras también están presentes en mayor cantidad en las semillas que en la pulpa; en 100 gramos de semilla encontramos 29,6 gramos de fibras mientras la pulpa ofrece 1,06 gramos. Es decir, las semillas ofrecen 28 veces más fibras que la pulpa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El potasio, muy importante para quien sufre de hipertensión, también aparece en mayores cantidades en las semillas que en la pulpa; en 100 gramos de semilla encontramos 2,41 de potasio y en la pulpa solamente 0,33 gramos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lípidos de 100 gramos de semilla de calabaza son aproximadamente 12,54 gramos en cuanto la pulpa ofrece solamente 0,14 del nutriente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escasean fármacos para tratar enfermedades de transmisión sexual</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/escasean-farmacos-para-tratar-enfermedades-de-transmision-sexual/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/escasean-farmacos-para-tratar-enfermedades-de-transmision-sexual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Epidemiólogos alertan que al menos nueve antibióticos, necesarios para su tratamiento, están agotados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La escasez de productos básicos empaña a todos los sectores del país, incluso uno muy sensible: el tratamiento y curación de los enfermos, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión, la Sociedad Venezolana de Salud Pública y la Red Médica Defendamos la Epidemiología Nacional denunciaron la escasez casi total de medicamentos para tratar las enfermedades de transmisión sexual. Un agravante de esta situación es que tampoco es fácil encontrar preservativos ni existe una efectiva campaña de educación sexual que concientice a la población sobre cómo prevenirlas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado firmado por los médicos José Félix Oletta, Ana Carvajal, Julio Castro, Oswaldo Godoy, Ángel Rafael Orihuela, Carlos Walter, Saúl Peña y Andrés Barreto, se plantea que &#34;la dificultad para conseguir medicamentos esenciales en Venezuela se ha ido acentuando de manera progresiva en los dos últimos años, producto de la insolvencia comercial del Gobierno, cuyas deudas en divisas no han sido pagadas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha provocado que, desde hace meses, los proveedores internacionales farmacéuticos suspendieran los despachos, agotando los medicamentos de primera y segunda opción como alternativas terapéuticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Uno a uno &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los médicos denunciantes realizaron un trabajo de campo en farmacias de todo el país para buscar cada uno de los antibióticos requeridos en el tratamiento de enfermedades infecciosas de transmisión sexual. Buscaron los fármacos recomendados como primera e incluso segunda opción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se basaron en enfermedades como sífilis, gonorrea, uretritis no gonocócica, chlamidia, linfogranuloma venéreo, chlamidia trachomatis, granuloma inguinal, klebsiella granulomatis, vaginosis bacteriana, herpes simple vaginal, verruga ano-genital, tricomoniasis vaginal y cándida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comprobaron que la mayoría de los antibióticos requeridos para el tratamiento de estas enfermedades está agotado. Sólo dos están disponibles normalmente: la ciprofloxacina y la crema Imiquimod, mientras que el miconazol crema está parcialmente disponible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agotados están penicilina, doxiciclina, ceftriaxone, cefixime, clotrimazol crema, fluconazole oral, podofilotoxina y los fármacos contra el herpes acyclovir y valacyclovir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el renglón &#34;casi agotado&#34;, es decir, disponible en muy pocas farmacias, están el metronidazol oral y la azitromicina, antibiótico utilizado en gran parte de los tratamientos contra enfermedades de transmisión sexual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La consecuencia es la &#34;imposibilidad para que los pacientes cumplan correctamente las prescripciones recomendadas de los mejores tratamientos, con base a los esquemas y prácticas sustentadas por evidencias y consensos de expertos&#34;, según apuntan los médicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No poder cumplir con los nuevos protocolos simboliza un retroceso de décadas en la atención médica al paciente. Además, es también un problema de salud pública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta situación contribuye, junto a la carencia de preservativos en el país y las escasas campañas de educación para promover la práctica del sexo responsable, la educación sexual de adolescentes y el uso de preservativos, a la propagación incontrolada de las enfermedades infecciosas de transmisión sexual, al no poder interrumpir la cadena de transmisión, no poder eliminar la infección en los enfermos y portadores y no poder tratar a los contactos&#34;, alertaron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
