<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Descubren cómo “apagar” la adicción de la cocaína en el cerebro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Sí, los investigadores del Instituto de Ciencias Biológicas de Shanghái, China, descubrieron que &lt;strong&gt;la adicción a las drogas como la cocaína puede ser “encendida” y “apagada”&lt;/strong&gt; ¡Como si de un interruptor en el cerebro se tratase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos afirman en su estudio, publicado en la revista ‘Nature Reviews Neurology’, que descubrieron &lt;strong&gt;cómo funciona el gen Vav2, que actúa como ‘interruptor’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gen Vav2 es responsable de&lt;strong&gt; la adiсción a las drogas por estar estrechamente relacionado con la dopamina,&lt;/strong&gt; el neurotransmisor que causa la sensación de placer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el futuro se podrían desarrollar medicamentos capaces de suprimir el gen. &lt;strong&gt;Esto puede ser una solución integral al problema del abuso de drogas&lt;/strong&gt;“, señaló Zhou Jiawei, autor principal del estudio, al diario ‘South China Morning Post’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Zhou Jiawei advirtió que&lt;strong&gt; es posible que se necesiten años de investigaciones hasta que sea posible la aplicación clínica de la técnica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Increíble descubrimiento en contra de esta terrible droga!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>