<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Johnson on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/johnson/</link>
    <description>Recent content in Johnson on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/johnson/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del Táchira rechaza detención de Fray Roa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Andrés Santander y Johnson Delgado expresaron solidaridad gremial con ramos y esperan que el “malentendido” se resuelva lo antes posible. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Venezolana de Licoreros y Afines (Fevelif) manifestó a través de un comunicado su solidaridad gremial con Fray Roa, director de esta federación, quien fue detenido por el Sebin el pasado viernes, sin que hasta la fecha se conozcan las causas de su detención. Ramos emitió unas declaraciones el jueves sobre la crisis que vive el sector, alertando sobre una posible “hora cero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos verdaderamente consternados y profundamente sorprendidos por la detención de nuestro compañero Fray Roa, quien es una persona honorable, de recto proceder y un comerciante del sector licorero desde hace más de 30 años”, expresaron el presidente de Fevelif, Andrés Santander, y el presidente de la Cámara de Licoreros del estado Táchira “Calita”, Johnson Delgado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los voceros, no manejan información sobre esta repentina detención policial, ni el traslado de Ramos a los tribunales de justicia en las próximas horas. “Nosotros, en la Federación Nacional de Licoreros, siempre hemos tratado de tener las más cordiales e institucionales relaciones con todas las autoridades del Poder Público, tanto a nivel nacional como estadal y municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que no dejan de sorprenderse por lo reflejado en la prensa nacional e internacional frente al caso del compañero Fray Roa y esperan que pronto se subsane el “problema” que haya originado su detención, ya que todo hace presumir que se trata simplemente de un “malentendido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La crisis que vive el sector es cierta, la escasez de cerveza es cierta, el conflicto con Polar es cierto. Por tanto, el llamado al Gobierno siempre ha sido al diálogo. Seguro hubo un malentendido. El gremio está muy preocupado por esta detención y además por la crisis que estamos atravesando debido a la escasez de insumos, sin contar el aumento de precios en algunas bebidas alcohólicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fevelif y Calita aprovecharon la oportunidad para manifestarle a su compañero Fray Roa y a su familia “nuestra solidaridad de agremiados y de compañeros de trabajo. Y solicitamos a las autoridades correspondientes su pronta libertad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Momentos de crisis&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la escasez de divisas para los cerveceros y otro posible aumento de precios para los productos licoreros, Delgado indicó que hay muchos rumores, pero esperan contar con el apoyo del Gobierno en aras de seguir trabajando por el país, en especial durante el venidero mes de diciembre, cuando la demanda de las bebidas se incrementa debido a las fiestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de la bebida espumosa, reiteró que no se está recibiendo la cantidad solicitada, adicional a que los licores, por tener problemas de facturación, tampoco están llegando con regularidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras asociaciones a lo largo del país también se han pronunciado por los problemas que atraviesa el gremio, haciendo un exhorto al Gobierno nacional a evitar un cierre técnico de las licorerías, ya que generan gran cantidad de empleos directos e indirectos, siendo sustento de miles de familias. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>