<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rubén on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rub%C3%A9n/</link>
    <description>Recent content in Rubén on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rub%C3%A9n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Atracadores mataron a tiros a dos hermanos en Aguas Calientes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/atracadores-mataron-a-tiros-a-dos-hermanos-en-aguas-calientes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/atracadores-mataron-a-tiros-a-dos-hermanos-en-aguas-calientes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Franklin y Rubén Darío Herrera Rondón, los hermanos que fueron asesinados en Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
&lt;div&gt;Dos hermanos fueron asesinados a balazos, y la madre de ambos  resultó herida de un tiro en un pie,  cuando entre tres y cuatro asaltantes intentaron despojar de su motocicleta a una de las víctimas fatales, hecho registrado este domingo, en horas de la madrugada, en el sector Aguas Calientes, municipio Pedro María Ureña.&lt;/div&gt;
Las víctimas fueron identificadas por sus familiares como Franklin Herrera Rondón, venezolano, de 32 años de edad, quien trabajaba como repartidor, para la empresa estatal Pdvsa Gas Comunal, y su hermano, Rubén Darío, de 34 años, empleado en una fábrica de bolsas plásticas, para la que laboraba como jefe de extrusión desde hace dos años, también en Ureña. La mujer herida, Rondón de Herrera, de 51 años de edad, se encuentra estable en un centro asistencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tragedia que enluta a la familia Herrera Rondón tuvo lugar entre las 3:00 y 3:30 de la madrugada de este domingo, cuando Franklin Herrera llegaba a su casa de habitación,  en la calle 6 entre carreras 3 y 4 de Aguas Calientes, en una motocicleta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ignora si era seguido por los antisociales o sencillamente fue presa fácil de los motorizados que estaban cerca, quienes se percataron que andaba solo y pensaron que podrían despojarlo de su motocicleta sin ninguna resistencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho es que una vez fue interceptado por los criminales armados, presuntamente opuso resistencia a la pretensión de que lo despojaran de su moto, y le dispararon. Las detonaciones fueron escuchadas desde el interior de la casa, por su hermano y su progenitora, quienes estaban durmiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Darío fue el primero en salir apresuradamente al umbral de la casa para saber qué pasaba. Lo seguía de cerca su mamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este punto no se logró precisar qué ocurrió como para que los delincuentes dispararan  también contra ellos. Se desconoce si hubo algún tipo de forcejeo entre éste y los  delincuentes, o si lo asesinaron al verse descubiertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo cierto es que los hermanos quedaron gravemente heridos, ante la mirada atónita de la progenitora, que en el tiroteo recibió un tiro en un dedo del pie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue la abuela de los hermanos Herrera Rondón, de 94 años de edad, que tras el escándalo y las detonaciones también salió de la casa, y alertó a los vecinos de lo que estaba ocurriendo, los cuales solicitaron auxilio; incluso se dijo que la nonagenaria ayudó a los paramédicos de la ambulancia a levantar los heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la rápida asistencia que se les brindó, Franklin falleció en el trayecto al hospital de San Antonio, mientras que Rubén Darío expiró minutos después en la clínica Los Andes, situada también en San Antonio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doble asesinato conmocionó el seno familiar de las víctimas  y  de los vecinos. Sus  jefes y compañeros de trabajo los consideraron personas sanas, trabajadoras, que  lamentablemente pasarán a ser solo una cifra más en las muertes violentas que a diario se registran en el país.   `&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Franklin dejó dos niños huérfanos y una esposa embarazada; en tanto que con la muerte   de Rubén Darío, otros dos niños quedaron sin padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la subdelegación Ureña del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, se encargaron de las investigaciones necesarias y en horas de la tarde lograron la captura de cuatro hombres, implicados en el doble crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cadáveres fueron trasladados a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde este mismo domingo, en la tarde, les fueron entregados a sus familiares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>