<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mora on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mora/</link>
    <description>Recent content in Mora on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mora/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Debe integrarse toda la comunidad  a trabajar en recuperación de la zona”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-integrarse-toda-la-comunidad-a-trabajar-en-recuperacion-de-la-zona/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-integrarse-toda-la-comunidad-a-trabajar-en-recuperacion-de-la-zona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora, junto a funcionarios del Ejecutivo recorrió el Páramo de La Laja, Capacho Nuevo, y habló con las familias afectadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Participación activa de la comunidad en cuanto a cooperar con funcionarios y organismos para restablecer la normalidad en los municipios afectados por las lluvias, pidió desde el municipio Capacho Nuevo, el gobernador  José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadal inspeccionó este sábado las labores de recuperación de vías que se adelantan en el sector Pedro El Diablo del Páramo La Laja, en trabajo conjunto del Ejecutivo regional y la Alcaldía de Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solicitud del gobernador Vielma Mora consiste en que “la comunidad se organice y ayude a limpiar las canales y parte de la calzada, y que dejen todos los escombros a un lado, que luego nosotros los recogemos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que una vez cumplida esta fase, “vamos a acelerar los trabajos en lo que a reparación de todas las fallas de borde activas respecta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observó la  primera autoridad del estado Táchira que, parte de las fallas de borde se dan en algunos casos “por acumulación de sedimento, mucha basura, y descuido de la comunidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La gente debe entender -aseveró el gobernador-, que estamos trabajando para todo un estado, el cual por cierto es el que tiene el mayor número de vialidad agrícola del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gracias a las lluvias que han caído incesantemente en el Táchira, nos ha dado la oportunidad de reconocer algunos problemas, trabajar en alianza y sobre todo, atender a la comunidad”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció visitar de nuevo el municipio este domingo para “hacer una inspección al Barrio Nuevo-Barrio Tricolor, viendo los avances de estos trabajos, los cuales vamos a ejecutar en forma responsable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió una vez más en que “para obtener los mejores resultados y efectuar una labor realmente importante y satisfactoria, la comunidad debe incorporarse o integrarse, es decir, lo que llamamos como empoderamiento, que la comunidad se empodere”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador también expresó su disposición para colaborar con la rehabilitación de la escuela de la zona y fortalecer el Programa de Alimentación Escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me comprometo a suministrar los materiales, la comunidad nos va a ayudar a construir, con el asesoramiento de ingenieros y arquitectos que voy a enviar para eso”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó la importancia de que la gente “se empape de lo que estamos haciendo, que se motive para poder trabajar en esto. Creo que no se trata de recursos financieros, se trata de actitud por parte de las personas en ayudarnos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció finalmente al gobierno nacional por la asignación de ocho camiones volteo de 8 toneladas, “nos llegó maquinaria nueva, también recibimos retroexcavadores, cargadores y jumbos que los vamos a incorporar a estas faenas”. (LS)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Afectadas 23 familias en Páramo de La Laja&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas 23 familias residenciadas en el Páramo de la Laja, municipio Capacho Nuevo, han resultado afectadas por las fuertes y constantes lluvias que han azotado al estado Táchira durante los meses de junio y julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira e integrante de la Comisión de Asistencia Inmediata y Seguimiento de Emergencias (Caise), suministró la información durante inspección que cumplió este sábado por la mencionada zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el funcionario del gobierno estadal que, la información la transmitieron los mismos vecinos del sector luego de la falla geodinámica que ocurrió en junio y que afectó la vialidad de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que esa falla es tangible en la parte superior de la montaña, donde se registra un deslizamiento continuo debido a la saturación de agua que tienen las laderas y las montañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por ello, el gobernador alertó al IVT, Corpointa, Barrio Nuevo-Barrio Tricolor e Intavi a establecer los trabajos de mitigación, reducción y recuperación de esta importante vía para las familias que habitan en esta zona que es productora agrícola”, señaló Canal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adelantó que conjuntamente con el Instituto de Vialidad del estado Táchira comenzaron a ejecutar la remoción de escombros y hacer la intervención para posteriormente trabajar en la rehabilitación de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Sería indigno llamarnos hijos de Bolívar y Chávez  si dejamos que nos quiten un centímetro de Guayana”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/seria-indigno-llamarnos-hijos-de-bolivar-y-chavez-si-dejamos-que-nos-quiten-un-centimetro-de-guayana/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/seria-indigno-llamarnos-hijos-de-bolivar-y-chavez-si-dejamos-que-nos-quiten-un-centimetro-de-guayana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El mandatario regional, Vielma Mora, con espada en mano, durante su discurso en la Plaza Bolívar.(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Con parada militar, los militares rindieron homenaje al padre de la Patria, Simón Bolívar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424701&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201641.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Con parada militar, los militares rindieron homenaje al padre de la Patria, Simón Bolívar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El gobernador José Vielma Mora, junto con la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo, el jefe de la Zodi Táchira, general José Morantes Torres, condecoró al almirante Carlos Alberto Martín, orador de orden. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424702&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201647.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; El gobernador José Vielma Mora, junto con la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo, el jefe de la Zodi Táchira, general José Morantes Torres, condecoró al almirante Carlos Alberto Martín, orador de orden. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bolívar nace en la sonrisa de un niño, en la atención a un anciano, cuando vemos a un soldado, un pintor o artista, en cada palabra y sentimiento; y, podemos decir al hacedor de constituciones, al hombre sabio y prudente, diplomático y estratega, que libertó a Colombia, Ecuador, Bolivia, Panamá y Venezuela, que estamos unidos, algunos con las armas, otros con la pluma y otros en el pensamiento creador, para decir que no permitiremos que nos quiten un centímetro de la Guayana venezolana, de lo contrario, seríamos indignos de estos actos, de llamarnos venezolanos, de cargar las honras de los libertadores y decir que somos hijos de Bolívar y Chávez”, manifestó el gobernador Vielma Mora, en su discurso en la plaza Bolívar, en acto por los 232 años del natalicio del Libertador y 292 años de la “Batalla Naval del Lago” y Día de la Armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la plaza Bolívar, con presencia de autoridades civiles y militares de la región, el gobernador Vielma Mora manifestó que: “En vano no nos podemos llamar hijos de Bolívar, Chávez y Zamora, si no estamos atentos a estos actos patrióticos, hay que exigirnos disciplina y obediencia. No basta este acto militar y palabras profundas del orador y almirante Martín, si no estamos en posición de combate, de no hacerlo estamos perdiendo la República, por un descuido nuestro se pierde la República”, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un recuento de la gesta heroica del Libertador, en especial la Compaña Admirable, su paso por San Cristóbal, La Grita y  Mérida, donde fue proclamado Libertador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que: “Hace 232 años nació el más grande americano en cuna de postín (millonaria), nuestro padre de la Patria Simón José Antonio de la Santísima Trinidad Bolívar Ponce y Blanco, quien  quedó  huérfano a los tres años y nos enseñó el amor profundo por Colombia, y en su homenaje no podemos hacernos indiferentes ante la defensa de la Patria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invitó a los presentes a “fortalecer la esencia fundamental de la Patria” y consideró que  una forma de hacerlo es a través de la obra de teatro de artistas que escenificaron vivencias del Libertador y la gesta histórica venezolana por la Independencia, este día en la Plaza Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También resaltó la importancia de la unión cívico-militar, la consciencia ciudadana y la consciencia de la Patria, “como lo han demostrado los niños”, que con otra puesta en escena representaron a cada uno de los estados del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora ordenó a todas las escuelas y fuerzas armadas acantonadas en la entidad a desarrollar seminarios, talleres y conferencias en defensa del Esequibo venezolano, “porque es de todos”… “No faltará un traidor entre nosotros, lo dijo Bolívar, Chávez y yo, -aunque no les llego a los talones a ninguno de los dos- debemos saber que un 3 de octubre de 1899, en una conjura por voluntad del imperio norteamericano en una conjura con dos jueces norteamericanos, dos ingleses y uno ruso, amigo de la reina, decidieron el laudo arbitral, arbitrario por supuesto, donde nos despojaron de más de 200 mil millas de territorio venezolano”, aseveró el gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; No queremos un centímetro de tierra de Guyana, pero no queremos que nos arrebaten un centímetro de la Guayana venezolana; ¡y está prohibido colocar como zona en reclamación a la Guayana venezolana!, ¡eso es nuestro desde 1977!, ratificado el 19 de Abril de 1810; y el 2 de marzo de 1811 cuando se hace la primera asamblea constituyente, y ratificado el 5 de julio de 1811, según el artículo 5 de la Constitución, y cuando por envidia nos separaron de Colombia en 1830, en esa enmienda también decía que Venezuela tendría en el extremo oriental los mismos territorios que contemplaba en 1977 en la Capitanía General de Venezuela. Lo que está del río Esequibo para acá es nuestro y eso hay que ratificarlo con voces unidas, porque esta patria es libre y soberana&amp;mdash; sentenció el mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención refirió que en 1987, el comandante Hugo Chávez le entregó una espada de Bolívar, “para que sepan que es ser un revolucionario de verdad, no una réplica o farsante”. Y destacó que se la dio porque  “cuando era alférez en 1897, el día de mi graduación, el general de División Jesús María Montilla Oliveros, del Táchira, y yo, nos salimos de formación, porque no recibimos el sable de un presidente corrupto como Jaime Lusinchi”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, dijo que: “Cuando ganamos la elección del gobernador Ronald Blanco, el mejor que ha tenido el Táchira, también Chávez le entregó una réplica de esta espada a todos los diputados y les dijo cuando volvamos a recobrar la gobernación la envainamos. También me volvió a dar esa espada el exgobernador La Cruz, cuando ganamos en el Táchira, aquí no puede haber mezquindad, es el mejor honor que le podemos dar a Bolívar, Chávez y Maduro”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Padre de la Patria y guía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;de los pueblos latinoamericanos”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el orador de orden, almirante Carlos Alberto Martín, manifestó en su discurso que: “La figura imponente del Libertador continúa agigantándose por encima de todos sus contemporáneos en el ámbito de su acción, que podemos resumir citando los resultados de un estudio de 2013, hecho por la BBC de Londres, que calificó a Simón Bolívar como el americano más prominente del siglo XIX, ya que con 47 años de edad liberó seis naciones, peleó 472 batallas, siendo derrotado apenas en seis de ellas, cabalgó 126 mil kilómetros más de lo navegado por Colón y Vasco Da Gama”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, destacó que: “Recorrió una distancia total diez veces mayor que “Aníbal el Cartagenero” y que Napoléon, y el doble que la que recorriera Alejandro Magno… Sus ideas de libertad fueron inmortalizadas en 42 proclamas y 1.632 cartas, increíblemente  muchas de ellas publicadas de manera simultánea en diferentes idiomas…el ejército que comandó nuestro Bolívar nunca conquistó, solo liberó… fue uno de los más geniales visionarios del acontecer político mundial y uno de los más brillantes cultores de la filosofía del Estado, al mismo tiempo uno de los más profundos conocedores de las necesidades de nuestros pueblos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió el almirante Martín que: “Para las naciones que libertó: Venezuela, Colombia, Ecuador, Perú, Bolivia y Panamá, será siempre el Padre de la Patria, para los pueblos de Latinoamérica su pensamiento es mensaje que guía y orienta; y sus acciones son prototipo de las aspiraciones más elevadas…. cito al gigante Hugo Chávez, quien dijo en su mensaje anual a la AN del 11 de enero de 2008 que: “Bolívar, alfarero de la República de Colombia,  forjador de gran parte de nuestra historia, de aquella nuestra gesta de independencia de aquel proyecto de la unidad suramericana, de aquel proyecto antiimperialista para lograr un mundo de libertad e igualdad”, refirió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>