<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amiuny on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/amiuny/</link>
    <description>Recent content in Amiuny on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 15:02:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/amiuny/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Artista plástica venezolana es finalista en Bienal 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/artista-plastica-venezolana-es-finalista-en-bienal-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/artista-plastica-venezolana-es-finalista-en-bienal-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta obra Gisseline Amiuny se convierte en la única latina finalista de la Bienal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La artista venezolana Gisseline Amiuny es la única latinoamericana en ser reconocida como finalista en la Bienal 2015: Origins in Geometry (Orígenes de la Geometría), que realiza actualmente The Museum of Geometric and MADI Art en la ciudad de Dallas (USA), con una exhibición que permanecerá abierta hasta el próximo 04 de octubre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una escultura elaborada en plexiglas con iluminación &lt;label&gt;LED&lt;/label&gt;, titulada Geometric Genesis, es la pieza con la cual Gisseline Amiuny (única latinoamericana seleccionada como una de los 31 artistas finalistas de la Bienal), obtuvo el 4to lugar en esta competencia que reconoce la excelencia en artistas visuales emergentes, cuya inspiración deriva de la abstracción geométrica, explica el portal web del diario El Impulso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La selección de los ganadores y finalistas estuvo a cargo de la escritora de arte, crítica cultural y curadora, Eleanor Heratney, quien ha escrito extensamente sobre temas de arte contemporáneo en publicaciones como Artnews, arte y Subasta, The New Art Examiner, el Washington Post y el New York Times; además es autora de numerosos libros sobre arte contemporáneo, y en 2008 fue honrada por el gobierno francés como Caballero de la Orden de las Artes y las Letras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valiéndose de la tecnología, Amiuny utiliza instrumentos que le permiten permutar secuencialmente los &lt;label&gt;juegos&lt;/label&gt; de luces en su &lt;label&gt;trabajo&lt;/label&gt; escultórico desarrollado con laminas de plexiglas e iluminación LED, creando unas transparencias y movimientos de volúmenes virtuales, con líneas rectas y curvas que enmarcadas dentro del arte contemporáneo, transitan en los ámbitos del arte constructivista, geométrico, cinético y óptico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A través de las líneas, las curvas y las formas geométricas, me puedo expresar como artista. Me inspira experimentar con la luz, las &lt;label&gt;sombras&lt;/label&gt; y los &lt;label&gt;reflejos&lt;/label&gt; que producen las formas geométricas interactuando con los materiales, así como la creación de efectos sutiles que en su conjunto engañan a la vista y hacen pensar, al que observa, que hay superficies curvas, donde solo existen elementos planos, que hay elementos inclinados, donde solo hay piezas rectas o que simplemente existen sombras y reflejos que se incorporan a la obra y cambian dependiendo de la posición desde donde se observen. También utilizo el movimiento virtual y las vibraciones ópticas. El cerebro y el ojo siempre van juntos, pero creo que el corazón tiene una importancia significativa como tal.”, expresa Gisseline Amiuny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estudios de arquitectura y trabajos de arte, orfebrería, diseño y decoración, la artista venezolana Gisseline Amiuny ha expuesto su obra en galerías de Caracas, Bogotá (Colombia), Barcelona (España), San Salvador (El Salvador) y Miami (Estados Unidos), al igual que en las últimas ediciones en la Feria Iberoamericana de Arte de Caracas, en la Feria Internacional de Bogotá, ArtBo; en ArtLima, ArtrCartagena, HFAF Houston Fine Art fair, Houston, Texas, USA; Art_southampton, New York, USA; Festival de arte, Festival Mirada de Mujeres, España y por cuarto año consecutivo asiste al reconocido Salón COMPARAISONS en el Grand Palais, en París, Francia, que se viene realizando desde los años 50.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>