<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Instituto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/instituto/</link>
    <description>Recent content in Instituto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/instituto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Descubren cómo “apagar” la adicción de la cocaína en el cerebro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Sí, los investigadores del Instituto de Ciencias Biológicas de Shanghái, China, descubrieron que &lt;strong&gt;la adicción a las drogas como la cocaína puede ser “encendida” y “apagada”&lt;/strong&gt; ¡Como si de un interruptor en el cerebro se tratase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos afirman en su estudio, publicado en la revista ‘Nature Reviews Neurology’, que descubrieron &lt;strong&gt;cómo funciona el gen Vav2, que actúa como ‘interruptor’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gen Vav2 es responsable de&lt;strong&gt; la adiсción a las drogas por estar estrechamente relacionado con la dopamina,&lt;/strong&gt; el neurotransmisor que causa la sensación de placer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el futuro se podrían desarrollar medicamentos capaces de suprimir el gen. &lt;strong&gt;Esto puede ser una solución integral al problema del abuso de drogas&lt;/strong&gt;“, señaló Zhou Jiawei, autor principal del estudio, al diario ‘South China Morning Post’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Zhou Jiawei advirtió que&lt;strong&gt; es posible que se necesiten años de investigaciones hasta que sea posible la aplicación clínica de la técnica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Increíble descubrimiento en contra de esta terrible droga!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se mantendrán las lluvias en Táchira este lunes según el Inameh</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronostica para este lunes cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas en gran parte del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical al oriente del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generarán nubosidad y precipitaciones dispersas en las regiones sur, centro occidental, llanos occidentales, oriental y zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias este viernes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas débiles y moderadas, y posibles descargas eléctricas al suroeste del estado Táchira este viernes, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones sur, llanos occidentales, andes y zuliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tele Radio Maratón a favor de los damnificados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través del Instituto Autónomo Municipal Feria Internacional de San Sebastián (Iamfiss), se llevará a cabo hoy viernes el Tele radio maratón  “Gocho solidario”,  a favor de los damnificados por las lluvias caídas en los dos últimos meses en el municipio San Cristóbal, actividad que tendrá lugar desde las nueve de la mañana hasta las ocho de la noche, en el Centro Comercial Baratta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, se contará con la presencia de diferentes medios de comunicación social del estado Táchira, los cuales se sumarán a esta noble causa, transmitiendo por los distintos medios de comunicación el Tele radio maratón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para llevar a cabo esta actividad se tiene previsto aplicar un plan de trabajo que consiste, en primer lugar, distribuir personal y puntos de recaudación a lo largo y ancho del centro comercial, a fin de buscar que la mayoría de las personas contribuyan con  esta causa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Lo recaudado se distribuirá equitativamente entre los afectados de los diferentes sectores donde las lluvias han causado estragos, daños severos desmejorando su calidad de vida”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, precisó que en total son 2.500 las personas afectadas por las lluvias en los últimos meses en San Cristóbal, y a pesar de que la ayuda ha sido permanente  al igual que los aportes de la Alcaldía, se requiere el apoyo todos los días de las personas que hacen vida en el municipio capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con  respecto a las actividades que tienen previsto cumplir en el Tele radio maratón, precisó que habrá grupos musicales en vivo durante todo el día, contando con la presencia de agrupaciones como: Apamate, Coda Music,  Pentagrama Llanero, Venezuela Hot, Calica 4, Ensamble Sonido de Venezuela, Latinoamérica en Cuerdas, Nelson Angulo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Los asistentes po drán compartir con las estrellas del deporte local, porque figuras de las distintas disciplinas de la actividad atlética se sumarán a este trabajo, cuyo único fin es ayudar a los más necesitados”, apuntó el presidente del instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, sostuvo que una vez más quedará demostrada la solidaridad de un pueblo con sus hermanos ante las adversidades que se han presentado en los últimos meses. “La idea es aportar un granito de arena a quien lo necesite”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persistirán las lluvias este martes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/persistiran-las-lluvias-este-martes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 14:19:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/persistiran-las-lluvias-este-martes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones débiles y moderadas este martes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onda tropical y actividad de la zona de convergencia intertropical originarán lluvias y lloviznas dispersas, algunas con descargas eléctricas, sobre las regiones central, oriental, sur, andes llanos occidentales y sur del Zulia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias complican trabajos en tramo “Nevada”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lluvias-complican-trabajos-en-tramo-nevada/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lluvias-complican-trabajos-en-tramo-nevada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A juicio del titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, la ejecución de trabajos de recuperación vial a la altura del tramo “Nevada”, en la vía Chorro El Indio, municipio San Cristóbal, sigue siendo condicionada por el factor de las condiciones climáticas, y sólo se podrá avanzar en la medida en que disminuya la intensidad de las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que el Gobierno  del Táchira,  bajo la inspección permanente del gobernador José Gregorio Vielma Mora, intensifica las labores que conllevarán a la restitución del paso vehicular, siempre y cuando prevalezca buen clima en la zona, a los fines de garantizar tanto la integridad física de los trabajadores que se encuentran desplegados en el sitio, así como también la protección de la maquinaria pesada dispuesta en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nuestro gobernador, muy sensible en cuanto a las necesidades de la gente y, en especial, de las comunidades productoras de las zonas afectadas, giró instrucciones precisas para dar pronta solución a la problemática existente y poder restituir la normalidad del paso vehicular en la carretera ramal 14, por cuanto la misma constituye una vía ampliamente utilizada por pequeños y medianos productores, quienes llevan el sustento diario a sus familias producto de la colocación en mercados de municipios cercanos de los distintos rubros que allí se cultivan-, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que durante el fin de semana, en jornadas ininterrumpidas y con el despliegue de más de 30 personas, entre cuadrillas de electricidad, obreros, personal técnico y de seguridad, se avanzó en cuanto a la adecuación del área donde se va a asentar el pedraplén, mediante limpieza del terreno y retiro del material no adecuado existente en el sitio.(AM)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Incomunicadas 13 aldeas &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;Por las lluvias de este lunes, que ocasionaron fuertes deslizamientos en el sector Nevada, del ramal 14, quedaron incomunicadas las aldeas: Loma del Viento, Las Martínez, Pedraza, El Ron, Agua Linda, Chorro El indio, Caño Seco, Paramito, La Blanca, Mundo Nuevo, Ventanas, Mesa de Chaucha y Macanillo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren en Falcón un fósil de tortuga  que vivió hace 12,2 millones de años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-en-falcon-un-fosil-de-tortuga-que-vivio-hace-122-millones-de-anos/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-en-falcon-un-fosil-de-tortuga-que-vivio-hace-122-millones-de-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) – Paleontólogos venezolanos y brasileños descubrieron restos fósiles de una tortuga marina que existió hace 12,2 millones de años, anunció este viernes el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vestigios corresponden al cráneo de una especie del género extinto Bairdemys y guarda similitudes con las tortugas de agua dulce arrau, que habitan los llanos del suroeste de Venezuela y están en riesgo de extinción, señaló un reporte del IVIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cráneo de este espécimen -bautizado como B. Thalassica, proveniente del griego thalassa que significa mar- está “casi completo y en excelentes condiciones de preservación”, destacó el IVIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hallazgo se produjo en una cueva llamada El Miedo, ubicada en el estado de Falcón (oeste), por parte de investigadores del IVIC y la Universidad de Sao Paulo, quienes explicaron que el fósil estaba parcialmente encerrado en un estrato de roca caliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Probablemente, el grupo al que perteneció B. thalassica fue el equivalente ecológico de las actuales tortugas marinas Carettini (Caretta caretta)”, dijo el venezolano Ascanio Rincón, coautor del estudio, citado por el IVIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La especie encontrada en El Miedo es representante del linaje Stereogenyina, que se caracteriza por poseer un segundo paladar, “único entre estos reptiles dotados de caparazón”, y tener una dieta compuesta de animales duros como los crustáceos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las tortugas Stereogenyina tienen una extensa distribución geográfica y temporal, siendo conocidas por poblar África durante el Eoceno y el sudeste de Asia a lo largo del Pleistoceno”, detalló el informe.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos| Reaparece publicamente Fidel Castro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-reaparece-publicamente-fidel-castro/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 22:41:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-reaparece-publicamente-fidel-castro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Los medios oficiales cubanos difundieron nuevas fotografías del líder histórico de la revolución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El diario Granma da cuenta del encuentro que sostuvo Fidel Castro el viernes con académicos del Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia.&lt;span id=&#34;more-184245&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div data-twttr-id=&#34;twttr-sandbox-0&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Según la versión del Granma, Fidel “sostuvo un amplio intercambio de más de 4 horas, con 19 maestros queseros que cursan un ciclo de preparación en el Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia del MINAL, en el poblado del Guatao”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los temas abordados en la reunión habrían estado los problemas que afectan los niveles de alimentación de la población, como el cambio climático y las frecuentes guerras, informa CNN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubadebate también reproduce la versión de la visita de Castro Ruz al Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios estatales publicaron cuatro fotografías del evento, en las cuales Fidel aparece sentado en un podio, encabezando el acto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una de las gráficas, Fidel conversa con al menos dos ponentes y en otra se le ve usando unas anteojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/f0038487.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;f0038487&#34; class=&#34;alignleft size-medium wp-image-421282&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/f0038487.jpg?resize=278%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>