<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Instituto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/instituto/</link>
    <description>Recent content in Instituto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/instituto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>CNN: ¿A qué edad casarte para prevenir el divorcio?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio publicado recientemente en el blog del Instituto de Estudios de Familia de Estados Unidos, afirma que aunque hasta hace poco se creía que entre más joven se casara una pareja mayor probabilidad tenía de divorciarse, nuevos hallazgos sugieren que contraer matrimonio después de los 30 también incrementa esta opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el autor del estudio, Nicholas H. Wolfinger, profesor de la Universidad de Utah, los adolescentes todavía se enfrentan a una tasa mayor de divorcio que los adultos, pero aquellos que se casan en sus 30 aumentan la posibilidad de divorciarse 5%, explica un trabajo de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien que se casa a los 25 tiene 50% menos de probabilidad de divorciarse que alguien que lo hace a los 20.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La mayoría de las parejas jóvenes no tienen la madurez, las habilidades de sobreponerse ni el apoyo social que requiere un matrimonio que funciona. Frente a los problemas del día a día de un matrimonio, los adolescentes y los jóvenes en sus 20 no logran resolver los conflictos&amp;rdquo;, afirma el investigador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, casarse después de los veinte disminuye la tasa de divorcio drásticamente porque, a diferencia de la adolescencia, las personas cambian menos de año a año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por estas mismas razones, las parejas que se casan en sus 30 tienen mayor probabilidad de continuar casados porque además tienen más medios económicos. Además, a una mayor edad suele haber mayor educación, y un bajo nivel de estudios se traduce en mayor riesgo de divorcio, sin importar la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El análisis de Wolfinger demostró que antes de los 32, la probabilidad de divorcio se reduce en un 11%. Sin embargo, después de esa edad, la tasa crece un 5% por cada año que pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para casi cualquiera, casarse en los últimos años de sus 20 parece ser la mejor opción&amp;rdquo;, afirma el profesor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las personas que continúan sin casarse después de los 30, Wolfinger afirma que quizá tengan más problemas cuando contraigan matrimonio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si has tenido muchos novios o novias, tus ex pueden amenazar tu matrimonio. Pueden ser una tentación para el adulterio. Así, tener muchas parejas sexuales antes del matrimonio aumenta considerablemente la probabilidad de divorciarse&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privados de libertad recibieron asistencia de salud integral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/privados-de-libertad-recibieron-asistencia-de-salud-integral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con la finalidad de garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad, se llevó a cabo una jornada integral de asistencia al interno en el Instituto Autónomo de Policía del municipio San Cristóbal, la cual estuvo organizada por la Fiscalía Superior del Ministerio Público y la Fiscalía XII en materia penitenciaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según  Ángel Perdomo, director general del cuerpo de seguridad,  “la jornada formó parte del compromiso social de garantizar el bienestar de los detenidos; por ello, se brindó asistencia médica general y servicios de odontología a detenidos de tres policías municipales: PoliSanCristóbal,  PoliCárdenas y  PoliTorbes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los detenidos recibieron atención integral por parte de funcionarios de Corposalud, Poder Judicial, Defensoría del Pueblo, Defensa Pública y de los Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdomo resaltó que con este tipo de jornadas se garantizan los derechos de los privados de libertad establecidos en la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela, tratados, pactos y convenios internacionales suscritos y ratificados por nuestro país en materia de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, el director del cuerpo de seguridad señaló que “también se les brinda orientación para que mantengan  una actitud respetuosa frente a los funcionarios policiales, autoridades judiciales, familiares y visitantes que acuden a apoyarles en tan difícil situación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Franklin Morales, director del ambulatorio de Puente Real, explicó que la atención médica integral forma parte de un programa especial de prevención de enfermedades endémicas y pandémicas, que tienen como objetivo garantizar el bienestar físico y mental de los privados y privadas de libertad.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren cómo “apagar” la adicción de la cocaína en el cerebro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:10:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubren-como-apagar-la-adiccion-de-la-cocaina-en-el-cerebro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Sí, los investigadores del Instituto de Ciencias Biológicas de Shanghái, China, descubrieron que &lt;strong&gt;la adicción a las drogas como la cocaína puede ser “encendida” y “apagada”&lt;/strong&gt; ¡Como si de un interruptor en el cerebro se tratase!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos afirman en su estudio, publicado en la revista ‘Nature Reviews Neurology’, que descubrieron &lt;strong&gt;cómo funciona el gen Vav2, que actúa como ‘interruptor’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gen Vav2 es responsable de&lt;strong&gt; la adiсción a las drogas por estar estrechamente relacionado con la dopamina,&lt;/strong&gt; el neurotransmisor que causa la sensación de placer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el futuro se podrían desarrollar medicamentos capaces de suprimir el gen. &lt;strong&gt;Esto puede ser una solución integral al problema del abuso de drogas&lt;/strong&gt;“, señaló Zhou Jiawei, autor principal del estudio, al diario ‘South China Morning Post’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Zhou Jiawei advirtió que&lt;strong&gt; es posible que se necesiten años de investigaciones hasta que sea posible la aplicación clínica de la técnica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Increíble descubrimiento en contra de esta terrible droga!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se mantendrán las lluvias en Táchira este lunes según el Inameh</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronostica para este lunes cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas en gran parte del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical al oriente del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generarán nubosidad y precipitaciones dispersas en las regiones sur, centro occidental, llanos occidentales, oriental y zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>