<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capriles on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/capriles/</link>
    <description>Recent content in Capriles on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/capriles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Líder opositor venezolano pide misión de la OEA para tener “plenas garantías” en los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, excandidato presidencial venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WASHINGTON(AFP).- El excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles instó este lunes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, a enviar una misión del ente regional para dar “plenas garantías” a los comicios de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante que la OEA sepa la magnitud de la crisis que hay en nuestro país para que se insista, y todos los Estados que forman parte de la OEA insistan, en la necesidad de que haya un acompañamiento” electoral, dijo Capriles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos ir a unas elecciones que tengan plenas garantías para los venezolanos”, dijo Capriles, quien destacó la desconfianza de la población hacia el árbitro electoral y la necesidad de una supervisión internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por más de dos horas Capriles alertó a Almagro sobre la “peor situación” en la historia de Venezuela, recalcando la crisis económica provocada por la escasez y la inflación, y la inestabilidad política por las recientes inhabilitaciones de candidatos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles, que se reunió con Almagro en la sede de la OEA en Washington, recalcó que los expertos electorales del organismo deben ser primero invitados por el organismo electoral venezolano para poder asistir a los comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plazo de esa invitación vence a finales de septiembre, casi dos meses antes de los comicios del 6 de diciembre, dijo el líder opositor, que perdió las elecciones ante el presidente Nicolás Maduro en marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a insistir a que se dé la observación”, apuntó el también gobernador del rico estado de Miranda (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro no se pronunció inmediatamente sobre la reunión, pero ya hace un mes había reiterado la disposición de la OEA a enviar una misión de observación a los comicios venezolanos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henrique Capriles se reunió con secretario de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/henrique-capriles-se-reunio-con-secretario-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/henrique-capriles-se-reunio-con-secretario-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, gobernador de Miranda junto a Luis Almagro, secretario general de la OEA. (Foto: @ComandoSB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador de Miranda, Henrique Capriles, fue recibido por el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro para abordar el tema de la observación internacional en los comicios parlamentarios y las inhabilitaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el encuentro Capriles comentó: “Este lunes, en horas de la mañana, me voy a reunir con el secretario de la OEA, el doctor Almagro, quien tuvo la gentileza de abrir un espacio en su agenda para atendernos”, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy con el planteamiento de la observación electoral de este organismo en los próximos comicios parlamentarios, y también expondremos la situación de los Derechos Humanos y económicos&amp;rdquo;, agregó sobre la reunión en Washington.
&lt;div class=&#34;itemFullText&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El país está como una bomba y nosotros no queremos que explote. Todo lo contrario, tenemos que desactivar esa bomba, y para hacerlo el proceso electoral del 6D debe contar con el  acompañamiento internacional”, precisó.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;AHORA: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hcapriles&#34;&gt;@hcapriles&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/OEA_oficial&#34;&gt;@OEA_oficial&lt;/a&gt; con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Almagro_OEA2015&#34;&gt;@Almagro_OEA2015&lt;/a&gt; aborda tema de la observación electoral para el &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/6D?src=hash&#34;&gt;#6D&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/fTSFxAYDVr&#34;&gt;pic.twitter.com/fTSFxAYDVr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— VenezuelaSomosTodos (@ComandoSB) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ComandoSB/status/625691894035677184&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles viaja a Estados Unidos a pedir observadores de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-viaja-a-estados-unidos-a-pedir-observadores-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-viaja-a-estados-unidos-a-pedir-observadores-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas. (EFE). El dos veces candidato presidencial de la oposición venezolana, Henrique Capriles, anunció este domingo que este lunes pedirá en Washington, al secretario general de la Organización de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores electores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy con el planteamiento de la observación electoral de este organismo en los próximos comicios parlamentarios y también expondremos la situación de los derechos humanos y económicos”, dijo Capriles en declaraciones a periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uruguayo Almagro “tuvo la gentileza de abrir un espacio en su agenda para atendernos” en la sede de la OEA en la capital estadounidense, añadió en un poblado del céntrico estado de Miranda, del cual es gobernador, desde donde se dirigió al aeropuerto internacional que sirve a Caracas para viajar a Washington.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoridad electoral venezolana ha invitado a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que designe a expertos que formen parte de lo que denomina “acompañamiento electoral” y no ha respondido a peticiones para que también invite a otras instancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios parlamentarios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles dijo que también pondrá a Almagro al tanto de las inhabilitaciones de dirigentes opositores que aspiran a ser candidatos en las elecciones de diciembre, pero que la Contraloría General se los impide debido a supuestas irregularidades tributarias que les achaca, lo que la oposición tilda de triquiñuelas y falsedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es necesario que afuera estén conscientes de la realidad nacional y que no se dejen llevar por las mentiras del Gobierno (&amp;hellip;); el país está como una bomba y nosotros no queremos que explote; todo lo contrario”, añadió el dirigente opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos que desactivar esa bomba; para hacerlo, el proceso electoral del 6 de diciembre debe contar con un acompañamiento internacional” más amplio para evitar el fraude que Capriles asegura le arrebató un supuesto triunfo en las presidenciales oficialmente ganadas por Maduro en abril de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de Venezuela, Tibisay Lucena, reiteró al anunciar recientemente la fecha de celebración de las parlamentarias que la limpieza del sufragio “está garantizada”  dentro de un proceso que es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>