<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capriles on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/capriles/</link>
    <description>Recent content in Capriles on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/capriles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capriles: inflación superó el último aumento del salario mínimo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-inflacion-supero-el-ultimo-aumento-del-salario-minimo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-inflacion-supero-el-ultimo-aumento-del-salario-minimo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, gobernador del estado Mirando. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henrique Capriles Radonski, gobernador del estado Miranda, aseguró que  el único culpable de la situación económica que vive el país es el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La verdadera Patria, la de todos los venezolanos, no merece este gobiernito de lerdos. El país, como le ocurrió al Titanic, se hunde, y la orquesta que le acompaña, la Asamblea Nacional, sigue tocando su musiquita más desafinada que nunca”, aseguró el mandatario regional, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador aseguró que la inflación en tan alta que supera el último aumento al salario mínimo que decreto el Ejecutivo nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La crisis económica que vivimos es grave y escandalosa. Hace 12 días entró en vigencia el nuevo salario mínimo de 7.421 bolívares mensuales y ¿qué ha pasado? Pues que la inflación se devoró al poder adquisitivo de esos billetes”, insistió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Capriles señala que el mismo músculo que creyó alguna vez en la propuesta chavista, sabe hoy que los únicos culpables de la actual situación del país, son los funcionarios del gobierno de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta quienes creyeron en las promesas del oficialismo saben que los culpables de que un kilo de carne cueste hoy 1.000 bolívares, o 400 bolívares un kilo de papas, es la banda de enchufados que desgobiernan nuestro país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció también el manejo que ha tenido la llamada revolución con Petróleos de Venezuela durante los últimos 15 años en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este gobierno descapitalizó a Pdvsa, inventó, uno tras otro, diversos fondos, y que para ahorrar los excedentes de la renta petrolera, y se los engulleron los corruptos; ahora, vende el oro de las reservas no monetarias y raspa los ahorros que tenía el país en el Fondo Monetario Internacional”,  escribió en su artículo semanal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henrique Capriles cree que la principal vía para salir de la situación de “crisis” en la que se encuentra el país en salir a votar masivamente en las próximas elecciones parlamentarias el seis de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Nuestros libertadores jamás hubieran  querido que el país atravesara esta crisis”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nuestros-libertadores-jamas-hubieran-querido-que-el-pais-atravesara-esta-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nuestros-libertadores-jamas-hubieran-querido-que-el-pais-atravesara-esta-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- Este sábado, el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, señaló que este domingo 5 de julio, Día de la Independencia de Venezuela, el pueblo venezolano no tiene motivos para celebrar esta fecha por la crisis económica y social que atraviesa el país, producto del modelo fracasado y corrupto que ha llevado adelante el Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mañana (hoy domingo) probablemente habrá cadena de radio y televisión. Seguro, ellos, los del Gobierno, hablarán de nacionalismos y se darán golpes de pecho, que ellos son los grandes patriotas y dirán que tenemos patria. Yo me pregunto, ¿cuál patria? porque ellos viven en un país distinto al que padece el pueblo venezolano. Por ejemplo, el ajuste del salario mínimo que se hizo el 1° de julio, es de apenas 22 bolívares. ¿Qué se hace con 22 bolívares? Eso no alcanza ni para un café ni una empanada. Saquen la cuenta, el salario mínimo no alcanza para pagar los servicios, ni para adquirir los artículos de aseo personal. Esto da tristeza, porque los libertadores que nos dieron la independencia, jamás hubieran querido que nuestro país estuviera en esta situación”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiteró que la única manera de salir de crisis es por la vía democrática, pacífica y electoral, por lo que pidió al pueblo venezolano que se una y organice, además de votar en las parlamentarias por diputados que trabajen en beneficio del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Respeto mucho al pueblo chavista que no está fanatizado, que quiere debatir y escuchar propuestas. Ellos saben que esto no va para ningún lado. Invito que esa molestia la expresen cuando vengan las elecciones parlamentarias, en diciembre. Si el Gobierno gana, nadie le pondrá freno a los problemas, al contrario, se incrementaría la crisis. El cambio del rumbo pasa por el voto. El cambio viene para que los jóvenes tengan sus zapatos, sus artículos deportivos, sus entrenadores, para que se construyan escuelas; la lista es larga. No podemos pensar en 20 años para mejorar nuestro país, el cambio es para ya. La patria son ustedes, no ese grupito que está en el gobierno. Activen la fuerza del cambio que son ustedes”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas declaraciones la dio el mandatario regional durante la entrega de una cancha de usos múltiples totalmente recuperada y mejorada, luego de que el Gobierno de Miranda invirtiera, en dos etapas, cerca de cuatro millones de bolívares, obra con  la que serán beneficiados unos cinco mil mirandinos habitantes de los bloques 6, 7, 8, 9 y 10 de Caucagüita, así como de los sectores adyacentes de esta parroquia ubicada en el municipio Sucre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles, quien estuvo acompañado de la secretaria de Gobierno de Miranda, Adriana D´Elia, también entregó a los vecinos de Caucagüita, 25 tanques de agua, así como tres certificados de Mi Comunidad Progresa, ayudas que servirán para la construcción de un muro perimetral, la instalación de red de aguas servidas y de redes de aguas blancas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>