<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metropolitana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/metropolitana/</link>
    <description>Recent content in Metropolitana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 21:47:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/metropolitana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tribunal condenó a dos hombres por abusar de menor de edad en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tribunal-condeno-a-dos-hombres-por-abusar-de-menor-de-edad-en-caracas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tribunal-condeno-a-dos-hombres-por-abusar-de-menor-de-edad-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Tribunal 14º de Juicio del Área Metropolitana de Caracas condenó a 20 años y 4 meses de prisión al profesor de kárate José Gregorio Bourgeón Vargas (46); y a 11 años su asistente Gilbert Alejandro Aguilar (24), quienes admitieron haber abusado sexualmente de un adolescente de 12 años de edad en la parroquia El Valle, municipio Libertador del Distrito Capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este hecho fue denunciado el 13 de diciembre de 2013 por sus familiares ante funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la apertura del juicio oral y público, la fiscal 104º del Área Metropolitana de Caracas (AMC), Luz Marysol Florez Villamizar, ratificó la acusación contra Bourgeón Vargas por el delito de abuso sexual a adolescente agravado con penetración y en grado de continuidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras que a Aguilar se le ratificó la acusación como autor del delito de abuso sexual a adolescente agravado sin penetración y en grado de continuidad, y como cómplice no necesario en el abuso sexual a adolescente agravado con penetración y en grado de continuidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la admisión de los hechos, el Tribunal 14º de Juicio del AMC dictó las mencionadas condenas contra Bourgeón y Vargas, quienes cumplirán la pena en el Internado Judicial Capital Rodeo II, en Guatire, municipio Plaza del estado Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 13 de diciembre de 2013 en la sede del Cicpc en Caracas, familiares de un adolescente de 12 años de edad denunciaron por abuso sexual al profesor de kárate y su asistente, quienes ejecutaron los actos en la vivienda de Bourgeón Vargas, en El Valle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuatro días después, los dos hombres fueron detenidos por funcionarios del Cicpc cuando iban a bordo de una camioneta a la altura de la avenida principal de la referida zona.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>