<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexis on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alexis/</link>
    <description>Recent content in Alexis on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alexis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cuerpo de Bomberos de Rubio no tiene insumos  para enfrentar temporada de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Cuerpo  de Bomberos de Rubio, mayor Alexis Serrano, informó que desde hace unos meses presentan fallas de insumos para prestar a cabalidad los servicios de seguridad, sobre todo en esta temporada de fuertes lluvias en el estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, aseguró Serrano que “con escasos recursos y herramientas los Bomberos de Rubio enfrentan las consecuencias de lluvias en el municipio; apenas con seis unidades de emergencia fuera de servicio, por falta de repuestos como motor, cauchos, baterías y otras herramientas básicas tales como palas, picos, cuerdas, linternas y herramientas puntuales como motosierras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, indicó Sierra que con un municipio con más de 90 habitantes, incluyendo los municipios vecinos que no cuentan con un Cuerpo de Bomberos que les preste la ayuda que demandan, ellos los han socorrido para enfrentar las situaciones de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Cuerpo de Bomberos de Rubio, ha aten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ido más de 300 servicios y solicitudes en atención de emergencia de la presente temporada de lluvias originadas por los diferentes fenómenos meteorológicos”, explicó Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, Serrano precisó que “hemos activado el plan de prevención llamado ‘Invierno 2015’, conformado por un equipo multidisciplinario con el ciudadano alcalde Joel Sandoval y el Departamento de Ingeniería Municipal y Servicio General en todo Rubio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Serrano puntualizó “hemos atendido parroquias como Quinimarí y  La Petrolea que son zonas que se encuentran en alto riesgo por desastres naturales,  aún con los escasos recursos de alguna manera se ha podido ayudar y dar respuestas a estas emergencias tanto en vialidad, acueductos, reparación de ambulancias y maquinaria. Así mismo, queremos resaltar que nosotros  hemos solicitado al Gobierno regional y nacional los insumos para equipar adecuadamente este organismo de seguridad ciudadana”. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raúl Castro elogia “valiente política” de Tsipras después de victoria del No en Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer mandatario cubano, Raúl Castro, felicitó al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, luego de que este domingo se impusiera la opción del “no” en el referéndum convocado en ese país hacer frente a la crisis financiera que se agravó en las últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Cuba, Raúl Castro, ha felicitado al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, por la victoria del “no” en el referéndum de ayer, un resultado que demuestra el respaldo del pueblo heleno a su “valiente política”, según dice en una carta publicada hoy en la prensa oficial, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este resultado demuestra el apoyo mayoritario del pueblo griego a la valiente política del Gobierno que usted preside”, indica Raúl Castro en una misiva dirigida al “compañero” Alexis Tsipras, divulgada en la portada del diario Granma, órgano oficial del Partido Comunista de Cuba (PCC, único), citó EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los resultados oficiales del referéndum griego, más del 61% de los votantes dijo “no” a la propuesta de los acreedores y a las medidas de austeridad reclamadas por la Unión Europea frente a la crisis financiera que atraviesa el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus páginas interiores, Granma, el periódico más importante de Cuba, dedica un artículo al referéndum griego en el que señala que la “rotunda” victoria del no da al Gobierno de Tsipras “un amplio apoyo popular y legitimidad de cara a continuar las negociaciones con las instituciones europeas y el Fondo Monetario Internacional (FMI).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros resultados en Grecia dan la victoria parcial al No</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/primeros-resultados-en-grecia-dan-la-victoria-parcial-al-no/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 18:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/primeros-resultados-en-grecia-dan-la-victoria-parcial-al-no/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;13Con más del 70% de los votos del referendo escrutados, los griegos rechazan hasta el momento, y de manera decisiva, los términos de un rescate internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras publicadas por el Ministerio del Interior muestran que el 61% de los votantes apoyó el “No”, frente al 39% de los votos por el “Sí”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El referendo les preguntaba a los griegos si aceptaban o rechazaban los términos del rescate financiero internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 60% del censo electorál de más de 10 millones de electores acudió a las urnas este domingo para atender el llamado del primer ministro, Alexis Tspiras, quien había instado a los votantes a oponerse al paquete de ayuda, describiendo como “humillantes” sus condiciones.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;De confirmarse la tendencia del “no”, la intención del gobierno griego es que Tsipras viaje a Europa para que legitimado por el resultado de las urnas, negocie unos mejores términos de rescate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la campaña del “sí” enfatizó que el referendo era una consulta sobre la pertenencia de Grecia a la eurozona y líderes europeos advirtieron que rechazar las propuestas resultaría en una salida de Grecia de la eurozona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altos funcionarios europeos también habían dicho que un “no” sería visto como un rechazo a las negociaciones con los acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, funcionarios del gobierno griego han insistido en que un “no” fortalecerá su posición cuando sean reanudadas las negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos griegos se reabrirá el martes, según informó el gobierno griego.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;‘Nuevo mandato popular’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El mandato del pueblo griego es para que el gobierno defienda su propia propuesta y sus propias posiciones”, dijo el portavoz del gobierno, Gabriel Sakellaridis, cuando empezaron a conocerse los resultados del referendo.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 634px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705181539_sp_greece_referendum_624x351_reuters.jpg?resize=620%2C349&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los resultados parciales indican que el 61% de los griegos rechaza la propuesta de los acreedores.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“Las verdaderas negociaciones deben comenzar a partir de esta noche”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Euclides Tsakalotos, viceministro de Relaciones Exteriores de Grecia, dijo en televisión local dos factores le permitirán a Grecia conseguir “una solución económicamente viable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En primer lugar, el gobierno tiene ahora un nuevo mandato popular, y el segundo, es el más reciente informe (del Fondo Monetario Internacional), que dice que la deuda griega es insostenible”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grecia había estado bloqueada en las negociaciones con sus acreedores durante meses cuando el gobierno griego convocó inesperadamente un referéndum sobre los términos de la oferta de los acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos fueron cerrados y se dio una situación de control de capital, desde el lunes pasado, después de que el Banco Central Europeo se negó a darle a Grecia más fondos de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los retiros en cajeros automáticos fueron limitados a 60 euros por día.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Reuniones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro de Finanzas griego, Yanis Varoufakis, se reunirá este domingo con representantes del sector financiero griego, según informó la agencia de noticias Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el Grupo de Trabajo del Euro se reunirá el lunes para analizar los resultados del referéndum en Grecia, para transmitir sus conclusiones al Eurogrupo, según informó la agencia EFE, citando fuentes europeas.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 634px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705185058_sp_greece_yanis_varoufakis_624x351_afp.jpg?resize=620%2C349&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El ministro de Finanzas griego había dicho que si ganaba el “sí” renuciaría a su cargo.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;El Eurogrupo es el foro informal de los ministros de Finanzas que comparten la moneda única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, a través de su cuenta de Twitter, el gobierno de Francia informó que el presidente François Hollande se reunirá con la mandataria alemana Angela Merkel para evaluar la situación tras el referendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión se llevará a cabo en París.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Una jornada tranquila&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro del Interior, Nikos Vutsis, dijo que el Gobierno está “satisfecho” con el transcurso de la jornada en la que la que participó cerca del 60% de los casi 11 millones del censo electoral, según informó la agencia de noticias EFE.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 314px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705172311_sp_greece_referendum_304x171_reuters.jpg?resize=304%2C171&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Las encuentras previas al referendo daban un resultado más apretado entre el sí y el no.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Vutsis destacó la tranquilidad con la que se desarrolló el día y destacó que el referendo fue organizado en “en tan sólo seis días”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las urnas estuvieron abiertas durante 12 horas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>