<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maiquetía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maiquet%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Maiquetía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maiquet%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por cuatro delitos la Fiscalía acusó a Richard Cammarano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-cuatro-delitos-la-fiscalia-acuso-a-richard-cammarano/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-cuatro-delitos-la-fiscalia-acuso-a-richard-cammarano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Richard José Cammarano Jaimes, acusado de cuatro delitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Richard Cammarano Jaimes, detenido desde el 23 de mayo cuando llegaba al aeropuerto de Maiquetía, al lado de la exmagistrada Miriam Morandy, fue acusado este sábado, 11 de julio, por el Ministerio Público por la presunta comisión de los delitos de tráfico ilícito de sustancias estupefacientes y psicotrópicas, ocultamiento de arma de guerra y de fuego,  legitimación de capitales y asociación para delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comunicado del Ministerio Público señala que los fiscales 27° nacional y auxiliar, Yemina Marcano y María José Romero, respectivamente, solicitaron ante el Tribunal 31° de Control  la admisión de la acusación, el enjuiciamiento del detenido y que se mantenga la medida privativa de libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público acusó a Richard José Cammarano Jaimes por su presunta vinculación con la incautación de mil 222 panelas de cocaína en una residencia de su propiedad,  en la urbanización Alto Prado, municipio Baruta del estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el escrito presentado ante el Tribunal 31° de Control del área metropolitana de Caracas,  el Ministerio Público solicitó la admisión de la acusación y el enjuiciamiento del hombre. Además, que se mantenga la medida privativa de libertad contra Cammarano, quien se encuentra recluido en la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional, Sebin,  en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale mencionar que por este caso se encuentran en fase de juicio Ciro Prado, Irma Parada, Waldo García e Isaías Flores, por su presunta vinculación con el hecho&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación, el 1° de diciembre de 2010, funcionarios del Cicpc incautaron mil 222 panelas de cocaína en la quinta denominada “Audrey”, propiedad de Cammarano,  en la urbanización Alto Prado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, durante el procedimiento fueron encontradas varias armas de guerra y de fuego, así como municiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 6 y 7 de marzo de 2012, fueron detenidos García y Flores, en Caracas y Puerto Ordaz, respectivamente, por efectivos de la policía científica, en atención a las órdenes de aprehensión existentes en su contra y solicitadas por la fiscal del caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Prado y Parada fueron extraditados desde Colombia, por su presunta participación en el hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que el pasado 23 de mayo, Cammarano fue detenido por funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en el Aeropuerto Internacional “Simón Bolívar” de Maiquetía, cuando se disponía abordar un vuelo con destino a Lisboa, Portugal, en virtud de una orden de aprehensión solicitada por el Ministerio Público y acordada por el Tribunal 12° de Control del AMC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presunto narcotraficante viajaría en compañía de la exmagistrada venezolana Miriam Morandy,  su asistente Tibisay Pacheco, además de un funcionario del Saime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre Cammarano pesa una condena en Estados Unidos por el robo de 147 mil dólares, según expediente N 6:66-cr-131 Orl-19-DAB; y estaría solicitado por dos tribunales de Caracas por delitos de narcotráfico y sicariato,  e implicado en la incautación de 478 kilos de cocaína decomisados en un barco de bandera libanesa, en octubre de 2011, en la ferrominera de Puerto Ordaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se le relaciona con el homicidio de su esposa Betty Araujo, de 40 años de edad, ocurrido el 27 de marzo de 2008, frente al edificio Mucubají, en Valle Abajo. El parrillero de una moto le dio dos tiros cuando la mujer iba a una cita médica. El 14 de febrero de 2008, un mes antes del homicidio, había salido la sentencia de divorcio de la pareja. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>