<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Torres on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/torres/</link>
    <description>Recent content in Torres on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/torres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ministro Marco Torres: “Abastecimiento de combustible está garantizado en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro Marco Torres con el gobernador Vielma Mora y el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministro del Poder Popular de Economía y Finanzas y vicepresidente del área económica, Rodolfo Marco Torres aseguró, en su visita al estado Táchira, que el abastecimiento pleno de gasolina y gasoil se mantiene en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la cartera de finanzas sostuvo una reunión de trabajo con el gobernador del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, el Ministro de Energía y Minas Asdrúbal Chávez, el presidente de PDVSA Eulogio del Pino y los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos acordado la realización de mesas de trabajo cada 10 o 15 días con el gobernador Vielma Mora para asegurar y garantizar el abastecimiento a todo el estado Táchira, vamos estar vigilantes de la cantidad de gandolas que vamos a enviar a la zona”, afirmó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los  acuerdos a los que hemos llegado- prosiguió Rodolfo Marco Torres-  es que el gobernador y demás organismos competentes van a reportar a la vicepresidencia del área económica el envío del combustible a la zona, es decir, que existe plena seguridad de abastecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el Ministro Marco Torres, que se mantiene e incluso se va incrementar el número de gandolas para entidad, se prevén enviar continuamente entre 95 y 101 cisternas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde el gobierno central garantizamos el abastecimiento, a la población le hago un llamado para que no se dejen llevar por rumores en las redes sociales o acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad del pueblo del Táchira,” enfatizó el Ministro de finanzas y vicepresidente del área económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador bolivariano del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, confirmó la garantía y el apoyo contundente por parte de PDVSA  en el suministro del combustible para el estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal y como aseguró el Ministro Marco Torres el aumento del combustible no está previsto y el Táchira no es una prueba ni referencia de ello para el país, sólo que a petitorio y evaluación de la frontera se elevó el número de estaciones de servicio Safec”, afirmó el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente Vielma Mora reiteró que desde la gobernación, con el apoyo del ejecutivo nacional, se continúa trabajando para garantizar el abastecimiento del combustible y llegar a cero colas en los próximos días.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa incorporó 5 nuevas bombas Safec mixtas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora con el gral. Morante Torres de la Zodi Táchira y el diputado Ricardo Sanguino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 nuevas estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) incorporó PDVSA al estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo afirmó el gobernador José Gregorio Vielma Mora, en aras de mantener informada a la colectividad tachirense en relación al suministro de combustible en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en el estado Táchira existen actualmente diez estaciones Safec, de las cuales están funcionando nueve (9) y la de Puerto Santander que se encuentra en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el primer mandatario regional que en las  5 estaciones Safec que existían en el Táchira anteriormente, el costo del litro de la gasolina era de 83 Bs, lo cual no afectaba a nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la  modalidad de las nuevas estaciones Safec  es que todas surtirán   gasolina y  algunas de ella también podrán despachar Diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los costos – aclaró el gobernador- han variado de acuerdo a la geografía, por ejemplo las ubicadas en el eje San Antonio – Ureña el litro cuesta  83 Bs. y las que están un poquito más alejadas de la frontera el precio es  50 bolívares el litro tanto para gasolina como para el gasoil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios que regirán son: estación de servicio Irco ubicada en el municipio  Fernández Feo el litro cuesta 50 bolívares, en la Estación  Venezuela en San Antonio del Táchira a 83 bolívares, en la Estacón de Servicio El  Carmen en Junín el litro solo de gasolina de 91 octanos es 50 Bs y en  Guarumito en el municipio García de Hevia el litro de gasolina y de gasoil tendrá un precio de 50 Bs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera destacó que en el municipio Pedro María Ureña ahora funcionarán 2 estaciones Safec que tendrán la modalidad de gasolina y diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En las restante 103 estaciones de servicio de la entidad tachirense la gasolina mantiene los mismo precios al igual que el diesel o gasoil, que serían: 0,097 Bs., por litro (95), 0,087 Bs. (91) y 0,048Bs, por litro el gasoil”, precisó el gobernador  bolivariano José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>