<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Torres on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/torres/</link>
    <description>Recent content in Torres on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/torres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Familia exhorta a intensificar investigaciones de mototaxista desaparecido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/familia-exhorta-a-intensificar-investigaciones-de-mototaxista-desaparecido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Wilmer Alberto Chávez Torres, 27 días desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 27 días de su desaparición, que se cumplen este miércoles, no hay  rastro del mototaxista Wilmer Alberto Chávez Torres, ni respuesta de los organismos de seguridad  encargados de  investigar este tipo de situaciones en el  estado Táchira ni tampoco  por parte del Ministerio Público que se ocupa de  ordenar las diligencias a practicar para tratar  de dar con  su paradero; parece no importarles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así  lo siente la familia del muchacho de 23 años, pues a casi un mes de su muy extraña desaparición, parece que solo a sus seres queridos les preocupa  lo que le haya pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso, sería importante saber si las autoridades pudieron identificar y ubicar a la persona con la que el mototaxista se contactó un día antes    de desaparecer, que le  pidió  que buscara en el Terminal de Pasajeros a una cliente que debía movilizar en su moto hasta Coloncito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello Marisela Torres, madre de Wilmer, hizo un exhorto a la Fiscalía y a los cuerpos militares o policiales que les compete casos como  el de su hijo, que se  aboquen a indagar, a saber qué ha sido de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegura que la angustia y la zozobra que ella y el resto de familiares tienen desde hace casi un mes, está al límite. Que han acudido a un sinnúmero de personas, de  instituciones  con la esperanza de que alguien les dé una respuesta, y no han encontrado nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los números telefónicos que  la familia  pidió que se publicaran en la prensa, los mismos que aparecen en los volantes que han colocaron en distintos lugares de la ciudad, nadie los ha llamado para darles siquiera un indicio del paradero  del mototaxista, situación que les mortifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Propicio recordar que  Wilmer Chávez,  trabaja como mototaxista para una  línea de Barrancas, denominada “Cooperativa de Mototaxis Barrancas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes 26 de junio,  después de buscar  y llevar a la novia hasta la universidad donde estudia, les informó a sus compañeros de trabajo que iría hasta el terminal de La Concordia para buscar a una muchacha, que por solicitud de otro cliente conocido, debía llevar a Coloncito, municipio Panamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco después de las 7 de esa mañana, se supone que Wilmer  se movilizó hasta el terminal. Y antes de las 8 de la mañana,  un conocido lo vio cuando en su motocicleta Empire Owen, roja, 2010, placas AB9E09V, iba con una dama como “parrillera” o pasajera, a la altura de Caneyes, vía a  la zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que se cree que el muchacho y la misteriosa cliente sí se consiguieron en el terminal y emprendieron el largo viaje a Coloncito. Sin embargo, de él no se ha vuelto a saber más. Su teléfono está apagado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente ese mismo día se reportó la desaparición de una jovencita de 17 años, residente en San Josecito, que se suponía que  se dirigiría  al terminal al momento de salir de su casa, pero según las personas  con las que se encontraría, ésta no llegó a la cita o al menos no pudieron reunirse con ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se presumió por tanto, que esta chica pudiera ser la misma cliente que Wilmer tenía que buscar esa mañana, pero la vinculación entre uno y otro caso, no se ha establecido aún.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo, Marisela Torres pidió publicar los siguientes números telefónicos para quienes pudieran tener alguna información sobre su hijo: 0424-7468452, 0414-7372678, 0424-7584056 y 0276-3944332.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Miriam Bustos)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>