<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servidores on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/servidores/</link>
    <description>Recent content in Servidores on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/servidores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cantv reactivó Nodos que brindan servicio a población de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cantv-reactivo-nodos-que-brindan-servicio-a-poblacion-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cantv-reactivo-nodos-que-brindan-servicio-a-poblacion-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cantv garante de la operatividad de los servicios de telefonía e Internet en Guasdualito Servidores públicos de Cantv comprometidos con la reactivación de los servicios de telecomunicaciones de Guasdualito&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Culminaron los trabajos que permitieron dejar en total operatividad los Nodos Guasdualito 1, Guasdualito 2 y Francisco de Miranda,  con lo cual se pudo reactivar el acceso a la telefonía fija e Internet para las usuarias y los  usuarios residenciales, entes públicos, bancos y comercios de esta localidad.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Guasdualito, municipio Páez del estado Apure, 2800 suscriptores de Cantv ya están nuevamente disfrutando de las bondades de los servicios de telecomunicaciones de forma habitual; luego de que fuera solventada la afectación de tres Nodos,  a causa de las recientes inundaciones de la localidad llanera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajos desplegados por el personal técnico de Cantv permitieron reconectar los servicios y garantizar la operatividad tanto en voz como en datos, para los usuarios atendidos por los Nodos Guasdualito 1, Guasdualito 2 y Francisco de Miranda; los dos primeros con 1284 usuarios cada uno, y el tercero con 321.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la reactivación de estos tres Nodos,  gran parte de las usuarias y los  usuarios residenciales, entes estatales y municipales, bancos, comercios y la red de telefonía pública de Guasdualito, cuentan con sus servicios de telecomunicaciones de forma habitual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo,   la Empresa estatal se encuentra atendiendo la afectación del Nodo El Gamero, el cual sufrió los mayores embates  del  agua, causando daños en la estructura del armario, por cuanto el tiempo para la reactivación de los servicios en este sector será más prolongado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, la Empresa de telecomunicaciones del Estado venezolano se encuentra buscando alternativas para a la brevedad posible garantizar el acceso a las telecomunicaciones a los usuarios atendidos desde el Nodo El Gamero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tal manera que los trabajos adelantados por la Empresa en esta localidad, continuarán hasta llevar la planta operativa a su total normalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas acciones se suman a las adelantadas desde el inicio de la contingencia el pasado 30 de junio, cuando Cantv instaló teléfonos públicos para llamadas gratuitas, y entregó 25 teléfonos fijos inalámbricos en refugios y centros de atención para los afectados por las inundaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunado a esto Movilnet, liberó las llamadas para sus usuarios 0416 y 0426 en esta población y comunidades adyacentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cantv y Movilnet, entes adscritos al Ministerio del Poder Popular para Educación Universitaria, Ciencia y Tecnología firmes compromiso como prestadoras de servicios, adelantarán las medidas necesarias para atender a la población llanera garantizando el acceso a las telecomunicaciones.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>