<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Afganistán: 26 civiles mueren en ataque suicida cerca de una base de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos, según reporte del director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi. (Foto: NTN24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de Estados Unidos en el este de Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local (14.20 GMT) en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran&lt;/span&gt;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad&amp;rdquo;, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos&amp;rdquo;, precisó Hamidi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Este es el segundo ataque con numerosos civiles muertos ocurrido hoy en Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En otra explosión en la provincia septentrional de Kapisa, al menos diez civiles murieron y otros nueve resultaron heridos al explotar una bomba artesanal al paso de la furgoneta en la que viajaban.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los atentados suicidas son, junto a los artefactos explosivos improvisados (IED, en inglés), los métodos más recurrentes de los talibanes para atacar a las fuerzas afganas e internacionales, aunque en la práctica causan un elevado número de víctimas civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La violencia contra objetivos no militares aumentó en Afganistán en 2014, con unos 3.700 civiles muertos y cerca de 7.000 heridos, de acuerdo con datos de las Naciones Unidas, que rebasan con creces las cifras de ejercicios precedentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La OTAN puso punto final en 2014 a su misión de combate en Afganistán, la ISAF, sustituida desde enero por una operación con 4.000 soldados en tareas de asistencia y capacitación, y que será seguida a su término de otra liderada por civiles, pero con un componente militar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos mantendrá desplegados a 9.800 militares hasta final de año como parte de su misión &amp;ldquo;antiterrorista&amp;rdquo; en Afganistán, después de que el presidente estadounidense, Barack Obama, ordenara la ralentización de la salida de las tropas de ese país prevista inicialmente para este mismo año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de lectura de planos reunió a funcionarios de salud ambiental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la participación de 21 funcionarios pertenecientes a la Dirección de Salud Ambiental y Contraloría Sanitaria se desarrolló  el primer Taller de “Lectura e Interpretación de Planos”, en las instalaciones del Colegio de Ingenieros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de  ponentes de la rama de ingeniería y arquitectura quienes impartieron sus conocimientos en materia de topografía, arquitectura, instalaciones mecánicas, instalaciones sanitarias y sistemas de tratamientos de aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendy José Zambrano, organizador del evento y coordinador regional de aire, agua y edificaciones de la Dirección de Salud Ambiental, agradeció al Colegio de Ingenieros del Estado Táchira  el apoyo logístico que permitió el cumplimiento de este taller&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó  al mismo tiempo que el objetivo de este taller es interpretar todo lo referente al manejo de planos mediante la aplicación de las normas vigentes referidas al tema que permitan valorar las necesidades de los usuarios que frecuentan día a día el Servicio de Ingeniería Sanitaria, ubicado en las Instalaciones de Salud Ambiental, Sector de Pueblo Nuevo, frente a la UNET, para que de forma oportuna, precisa y efectiva se pueda otorgar respuesta a las solicitudes realizadas ante esta dependencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además recalcó, que próximamente se realizará un conversatorio con funcionarios de distintos organismos entre los cuales se encuentran alcaldía de San Cristóbal e Hidrosuroeste, para que de manera general se generen estrategias, referidas a las actividades que en común puedan llevarse, enmarcadas específicamente en materia del área sanitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pérdidas incalculables deja incendio en depósito de la Gobernación de Miranda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/perdidas-incalculables-deja-incendio-en-deposito-de-la-gobernacion-de-miranda/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/perdidas-incalculables-deja-incendio-en-deposito-de-la-gobernacion-de-miranda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Una situación de incendio fue reportada en las instalaciones del Centro de Distribución de Logística y Salud de la Gobernación de Miranda, en Los Teques. Según el Diario Avance, las pérdidas generadas son incalculables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque funcionarios de los Bomberos de Miranda fueron alertados de las llamas la madrugada de este lunes, el fuego devoró medicamentos, camas clínicas, equipos médico-quirúrgicos, entre otros, los cuales iban a ser destinados al Pronto Socorro de Higuerote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dilia Dalgado, segunda comandante del organismo bomberil, informó que las llamas se estuvieron combatiendo por más de seis horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el hecho no se reportaron víctimas que lamentar, Delgado añadió que 35 funcionarios y 13 unidades fueron las responsables de apagar el fuego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita al gobierno pensión ante  padecimiento de artrosis lumbar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el 28% de la población del planeta mayor de 60 años de edad padece de artrosis, el 80% de este universo tiene incapacidad laboral, siendo de esta manera la cuarta enfermedad que resta calidad de vida a las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, el señor Rafael Paz Torres, de 64 años de edad, paciente de artrosis severa de columna lumbar por osteoporosis avanzada, relató que esta patología lo limita para caminar y estar de pie durante tiempo prolongado, y que actualmente se encuentra incapacitado para trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal Razón, no tiene los recursos económicos para cumplir con el tratamiento de la enfermedad, que ha desmejorado significativamente su calidad de vida, además que a pesar de tener más de 60 años,  no cuenta con la pensión del programa social “Gran Misión Amor Mayor Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde hace 4 años estoy esperando la pensión”, manifestó Paz, por eso hace un llamado al gobierno nacional y al Instituto Venezolano del Seguro Social, para que sea aprobada su pensión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La artrosis de columna lumbar es una de las más frecuentes en las personas mayores, según la Sociedad Española de Reumatología, “consiste en la alteración del cartílago, que es la superficie lisa por la que se deslizan los huesos de las articulaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La artrosis de columna lumbar se puede producir tanto a nivel del disco intervertebral, como a nivel de las articulaciones  interapofisarias (…) y produce con frecuencia dolor mecánico que aparece con el movimiento y sobrecarga lumbar”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>