<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/salud/</link>
    <description>Recent content in Salud on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/salud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Taller de lectura de planos reunió a funcionarios de salud ambiental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la participación de 21 funcionarios pertenecientes a la Dirección de Salud Ambiental y Contraloría Sanitaria se desarrolló  el primer Taller de “Lectura e Interpretación de Planos”, en las instalaciones del Colegio de Ingenieros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de  ponentes de la rama de ingeniería y arquitectura quienes impartieron sus conocimientos en materia de topografía, arquitectura, instalaciones mecánicas, instalaciones sanitarias y sistemas de tratamientos de aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendy José Zambrano, organizador del evento y coordinador regional de aire, agua y edificaciones de la Dirección de Salud Ambiental, agradeció al Colegio de Ingenieros del Estado Táchira  el apoyo logístico que permitió el cumplimiento de este taller&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó  al mismo tiempo que el objetivo de este taller es interpretar todo lo referente al manejo de planos mediante la aplicación de las normas vigentes referidas al tema que permitan valorar las necesidades de los usuarios que frecuentan día a día el Servicio de Ingeniería Sanitaria, ubicado en las Instalaciones de Salud Ambiental, Sector de Pueblo Nuevo, frente a la UNET, para que de forma oportuna, precisa y efectiva se pueda otorgar respuesta a las solicitudes realizadas ante esta dependencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además recalcó, que próximamente se realizará un conversatorio con funcionarios de distintos organismos entre los cuales se encuentran alcaldía de San Cristóbal e Hidrosuroeste, para que de manera general se generen estrategias, referidas a las actividades que en común puedan llevarse, enmarcadas específicamente en materia del área sanitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pérdidas incalculables deja incendio en depósito de la Gobernación de Miranda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/perdidas-incalculables-deja-incendio-en-deposito-de-la-gobernacion-de-miranda/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/perdidas-incalculables-deja-incendio-en-deposito-de-la-gobernacion-de-miranda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Una situación de incendio fue reportada en las instalaciones del Centro de Distribución de Logística y Salud de la Gobernación de Miranda, en Los Teques. Según el Diario Avance, las pérdidas generadas son incalculables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque funcionarios de los Bomberos de Miranda fueron alertados de las llamas la madrugada de este lunes, el fuego devoró medicamentos, camas clínicas, equipos médico-quirúrgicos, entre otros, los cuales iban a ser destinados al Pronto Socorro de Higuerote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dilia Dalgado, segunda comandante del organismo bomberil, informó que las llamas se estuvieron combatiendo por más de seis horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el hecho no se reportaron víctimas que lamentar, Delgado añadió que 35 funcionarios y 13 unidades fueron las responsables de apagar el fuego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita al gobierno pensión ante  padecimiento de artrosis lumbar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el 28% de la población del planeta mayor de 60 años de edad padece de artrosis, el 80% de este universo tiene incapacidad laboral, siendo de esta manera la cuarta enfermedad que resta calidad de vida a las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, el señor Rafael Paz Torres, de 64 años de edad, paciente de artrosis severa de columna lumbar por osteoporosis avanzada, relató que esta patología lo limita para caminar y estar de pie durante tiempo prolongado, y que actualmente se encuentra incapacitado para trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal Razón, no tiene los recursos económicos para cumplir con el tratamiento de la enfermedad, que ha desmejorado significativamente su calidad de vida, además que a pesar de tener más de 60 años,  no cuenta con la pensión del programa social “Gran Misión Amor Mayor Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde hace 4 años estoy esperando la pensión”, manifestó Paz, por eso hace un llamado al gobierno nacional y al Instituto Venezolano del Seguro Social, para que sea aprobada su pensión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La artrosis de columna lumbar es una de las más frecuentes en las personas mayores, según la Sociedad Española de Reumatología, “consiste en la alteración del cartílago, que es la superficie lisa por la que se deslizan los huesos de las articulaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La artrosis de columna lumbar se puede producir tanto a nivel del disco intervertebral, como a nivel de las articulaciones  interapofisarias (…) y produce con frecuencia dolor mecánico que aparece con el movimiento y sobrecarga lumbar”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>