<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Táchira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1chira/</link>
    <description>Recent content in Táchira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1chira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban auto en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos, fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que la detención se cristalizó gracias a efectivas labores de inteligencia que vienen desplegando en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos en particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que, dando respuesta a la comunidad, procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada uno de estos sectores, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, color blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente, sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente fueron despojados de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que estos vándalos perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Intentó desarmar &lt;/b&gt;&lt;b&gt;a un funcionario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana, en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, luego que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos, en el que se accionó el arma de reglamento sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien quedó detenido a órdenes de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó.(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recapturan a reo que se encontraba evadido de la cárcel de Tocorón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recapturan-a-reo-que-se-encontraba-evadido-de-la-carcel-de-tocoron/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recapturan-a-reo-que-se-encontraba-evadido-de-la-carcel-de-tocoron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un reo que se encontraba prófugo de la justicia, evadido de la cárcel de Tocorón, fue recapturado este jueves en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira, en la vía que conduce al parque nacional Chorro El Indio, en momentos en que se desplazaba por medios propios de manera sospechosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, titular de Politáchira, destacó que la acción policial se generó cerca de las 8 de la noche, cuando funcionarios de la Dirección de Inteligencia y Estrategias Policiales (Diep) efectuaban investigaciones de campo, ante las continuas denuncias de vecinos de la zona sobre robos de los que han sido víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando se desplazaban por un conjunto residencial ubicado metros antes del arco de Cotatur avistaron la presencia del sujeto deambulando sospechosamente por la zona, por lo que procedieron a intervenirlo tras despertar la suspicacia de los uniformados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al verse sorprendido aceleró el paso, intentando burlar la presencia policial, pero el inmediato despliegue les permitió darles captura neutralizándolo cuando se disponía a introducirse entre la maleza”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitado por robo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras intervenirlo, prosiguió, no le hallaron documentos de identidad en su poder, por lo que él mismo aportó a los funcionarios nombre y número de cédula de identidad que al chequear ante el sistema Sicopolt no arrojó ninguna novedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los pesquisas de esta dirección, presumiendo que ocultaba algo, por su evidente nerviosismo e inquietud, procedieron a chequearlo corporalmente, encontrándole en un compartimiento de la billetera una licencia de conducir a nombre de Renzo Alfredo Vargas Figueroa, acompañado de una fotografía del referido sujeto”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que al verse descubierto confesó que esa era su verdadera identidad, por lo que fue nuevamente chequeado en el sistema policial, el cual dio como resultado que presentaba orden de captura activa por el Tribunal Séptimo de Control del Táchira, de fecha 29 de abril de 2010, por robo de vehículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Evadido de la cárcel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Rápidamente fue esposado y llevado a la sede policial de La Concordia, donde los funcionarios de inteligencia continuaron indagando sobre el estatus judicial del sujeto, logrando determinar que se encontraba prófugo de la justicia con orden de captura a nivel nacional por haberse evadido de la cárcel”, puntualizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subrayó que este sujeto estuvo recluido en el Centro Penitenciario de Tocorón, en el estado Aragua, por delitos de robo agravado de vehículo y ocultamiento de arma de fuego, de donde se fugó en el año 2014, en circunstancias que no fueron precisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó el efectivo el accionar de los funcionarios de inteligencia, quienes no desistieron ante la suspicacia generada por este antisocial, logrando identificarlo verdaderamente y con ello enviarlo a la cárcel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Detienen microtraficante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que en otro procedimiento resaltante, registrado en horas de la tarde del jueves, practicaron la detención de un microtraficante de droga, de 24 años de edad, en la carrera 4 de La Concordia, luego que le hallaran tres minipanelas de presunta droga ocultos dentro de un morral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El procedimiento, efectuado por las mismas comisiones de la Diep, fue cristalizado gracias a seguimiento sigiloso y encubierto que se viene desplegando a redes de microtraficantes que operan en la zona, siendo interceptado cuando movilizaba los estupefacientes dentro de un bolso y a plena luz del día, para evitar sospechas”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, continuó, fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó identificado como W. Serrano, venezolano, de 24 años, siendo puesto a órdenes de la Fiscalía Decimoprimera del Ministerio Publico. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias este viernes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas débiles y moderadas, y posibles descargas eléctricas al suroeste del estado Táchira este viernes, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones sur, llanos occidentales, andes y zuliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amenazan de muerte  a directora del Sundde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amenazan-de-muerte-a-directora-del-sundde/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amenazan-de-muerte-a-directora-del-sundde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;De estar siendo amenazada de muerte por parte de mafias del contrabando y el acaparamiento en el Táchira, denunció la directora regional de la Superintendencia de Precios Justos, Magally Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que todo comenzó con el operativo del pasado lunes y martes en el Mercado Mayorista de Táriba, por acaparamiento y especulación con los precios, donde fueron inspeccionados varios establecimientos comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El lunes, solicitamos una orden de allanamiento, pero la misma sólo nos la entregaron el martes por la tarde, logrando incautar más de 62 toneladas de productos de primera necesidad, las cuales quedaron a órdenes del Ministerio Público–acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en el procedimiento se cometieron algunas irregularidades, como la fuga de información, ya que cuando llegaron al sitio los propietarios de establecimientos,  bajo el aviso, cerraron sus locales, “por lo que solicitamos la orden de allanamiento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También denunció Rodríguez que, antes de que llegara la orden judicial para proceder legalmente, los establecimientos quedaron bajo el resguardo de la Guardia Nacional y, según afirmó, “cuál sería mi sorpresa que en la mañana del martes los mismos dueños de esos establecimientos empezaron a saquearlos para llevarse la mercancía, a pesar de que estaba la custodia militar, esto sorprende y es preocupante porque nosotros hacemos la fiscalización de incautación, pero el resguardo, la protección es de los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que en el operativo hay mucho que aclarar, porque  hay testigos que dicen haber visto cómo sacaron otros elementos que no son alimentos ni productos de primera necesidad;, “en todo caso, se mantendrán las fiscalizaciones en el Mercado Mayorista de Táriba, en operativos  conjuntos con la Guardia Nacional Bolivariana, el Cicpc, Saime y Politáchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que actuaron por muchas denuncias que recibieron a través del “0800Precios Justos”, donde se da  cuenta de irregularidades en el Mercado Mayorista de Táriba, “allí hicimos un trabajo de campo y se pudo verificar –entre otras cosas-, que estaban vendiendo  a puerta cerrada sin control de precios, por lo que solicitamos al Ministerio Público se abriera la investigación bajo la presunta comisión del delito de boicot, en el marco de la guerra económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—En total fueron 12 los establecimientos comerciales que fueron fiscalizados, pero ahora  nos están amenazando de muerte y nos dicen que este gobierno  no durará toda la vida y que a mí me van a matar, pero yo les digo que mientras esté cumpliendo con mi deber no me van a amedrentar y los cuerpos de seguridad deben tomar cartas en el asunto, al igual que la Fiscalía del Ministerio Público, porque al delito nunca se le debe temer, más bien hay que enfrentarlo, por eso el pueblo tiene que seguir denunciando a través del 0800Precios Justos, porque el gobierno del presidente Nicolás Maduro  tiene esa particularidad de atender las denuncias del pueblo para atacar a los acaparadores que juegan con la necesidad  de los venezolanos-, destacó la directora regional del Sundde-, Magally Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(AM)&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de combustible taxistas suspenderán servicio nocturno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Sindicato de Taxistas del estado Táchira suspenderá el servicio nocturno, debido al problema que vienen teniendo para abastecerse de combustible, ya que el que obtienen sólo alcanza para  atender a los usuarios durante el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristóbal Carvajal, presidente de dicho sindicato, destacó que son cuatro y cinco horas las que actualmente se pierden en las colas de las estaciones de servicio y no les alcanza  el tiempo ni el combustible para cubrir los turnos diurnos y nocturnos, por lo que optaron por trabajar  de 6:00 de la mañana a 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo un llamado al Gobierno nacional para que construya nuevas estaciones de servicio para que vendan a precio internacional, y que respeten las actuales, “porque les están quitando a los usuarios ocho gasolineras, lo que ha generado en este momento el colapso vehicular en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El gobierno puede colocar todas las estaciones de servicio con precio internacional que quiera, pero debe respetar las que están normalmente y así evitar estas aglomeraciones, que generan problemas de circulación y pérdida de tiempo a los habitantes de San Cristóbal-, señaló Carvajal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que el próximo lunes tendrán una asamblea general para ver qué decisión toman en torno al problema que se viene presentando con los inconvenientes  para surtirse de combustible, en espera de que el gobierno les atienda, por lo pronto, la decisión es suspender el servicio en horas nocturnas. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niegan los familiares de un mototaxista que esté siendo buscado por autoridades </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A juicio de los familiares del mototaxista José Antonio Carrillo Carrillo, quien recientemente apareció publicado como uno de los delincuentes más buscados en la zona norte del Táchira, obedeció a un error, y que este no se encuentra involucrado en ningún tipo de delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nombre de la familia, Mayra Alejandra y Sonia Carrillo, hermana y madre, respectivamente de José Antonio, de 39 años, quisieron hacer la aclaratoria, en virtud de que consideran que la mención de su nombre en esta situación, por demás delicada, podría poner en riesgo su integridad física, sobre todo por el oficio al que se dedica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicaron que actualmente José Antonio, afiliado a la línea de mototaxis “Táchira Potencia”, está residiendo en el barrio Las Delicias, de La Fría, pero que en el sector donde vivió antes había otro vecino con el mismo apodo como lo conocen a él: “El Zorro”; creen que de allí podría provenir toda la confusión por parte de las autoridades.&lt;br/&gt;
Dijeron que, previamente a que José Antonio apareciera en esta lista, su casa fue allanada por las autoridades, las cuales lo buscaban insistentemente.“El único problema que él ha tenido fue en 97, durante su divorcio, problemas del hogar con quien era su esposa. De allí en adelante no ha tenido ninguno otro y menos de carácter policial.  No tiene antecedentes. Puede ser que esta equivocación tenga que ver con su sobrenombre, porque donde vivía ante, en el barrio El Paraíso, había alguien a quien también llamaban así”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pero solo lo preguntaban por su apodo. Fue una mala información que hubo. Como él no estaba en la casa, se presentó a los dos días, acompañado por un abogado ante las autoridades y en la Fiscalía del Ministerio Público, donde les dijeron que todo se debía a una confusión, que dejaran eso así. Allí arreglaron ese problema. Lo “radiaron” y no apareció solicitado. Ya comprobamos que es inocente”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan a delincuente armado que robó moto vía a Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un antisocial de 21 años de edad fue capturado el miércoles, en horas de la tarde, por funcionarios de la Policía del Táchira en la vía que conduce a Santa Ana, luego que con arma de fuego en mano despojara a un comerciante de una moto Empire RKV, color negro, placa AD1F22K.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien comentó que la acción delincuencial se originó en las cercanías al puente El Tambo, donde el sujeto armado interceptó al comerciante, sometiéndolo bajo amenazas de muerte para despojarlo de la moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el comerciante, tras resistirse al robo, recibió un fuerte golpe en la cabeza con el arma de fuego, quedando tendido sobre el pavimento semiinconsciente; mientras que el antisocial se dio a la fuga en la referida moto con rumbo a la localidad de la Santa Ana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conductores que se desplazaban por la zona y que se percataron del hecho delictivo alertaron de manera inmediata a las autoridades policiales, quienes activaron un dispositivo de búsqueda del antisocial al tiempo que se hicieron presentes en el sitio para auxiliar a la víctima”, relató.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando efectuaban apostamiento móvil advirtieron al sujeto cuando ingresaba a la localidad de Santa Ana, a bordo de la moto, por lo que procedieron a cercarles el paso impartiéndole la voz de alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al observar la presencia policial se tornó nervioso y optó por dejar la moto abandonada emprendiendo veloz carrera, internándose entre la maleza, siendo perseguido por los policías quienes finalmente lo alcanzaron y sometieron policialmente”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al chequearlo corporalmente, continuó, le hallaron una pistola calibre .40mm contentiva de un cargador con cartuchos, la cual, al ser chequeada por el sistema sicopol arrojó como resultado que se encuentra solicitada por el Cicpc Sub/delegación Los Teques, estado Miranda, por hurto desde el 30/04/2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que ante el evidente estado de flagrancia fue llevado a la sede policial donde fue identificado como J. Hidalgo, venezolano, de 21 años, quien presuntamente integra una red delincuencial que opera en el municipio Córdoba dedicada al robo y hurto de motos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El arma de fuego fue remitida al Cicpc para las experticias de rigor que determinen si se encuentra involucrada en hechos de sangre; mientras que el sujeto quedó recluido en el Cuartel de Prisiones a órdenes de la Fiscalía Segunda del Ministerio Público”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima fue llevada a un centro asistencial de Santa Ana, donde recibió atención facultativa, por fortuna sin consecuencias mayores pese a la violencia del golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con orden de captura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la noche del miércoles fue capturado un sujeto de 36 años de edad en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, por presentar orden de captura ante organismos jurisdiccionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este sujeto, identificado como D. Jiménez, venezolano, de 36 años, fue detenido en pleno operativo de seguridad logrando establecer, tras chequearle los datos ante sistema sicopol, que presentaba orden de captura emitida por el Juzgado Primero de Control por violencia contra la mujer desde el 03/12/2012”, acotó. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorizados asesinaron a dueño de agropecuaria en San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El dueño de una agropecuaria de San Antonio del Táchira, municipio Bolívar, fue asesinado a balazos por sicarios motorizados que lo interceptaron cerca de su casa, en el barrio Pueblo Nuevo, este miércoles a finales de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El crimen del comerciante tachirense fue perpetrado poco después de las 6:30 de la tarde, cuando llegaba a su casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue identificado como Héctor Manuel Moreno Tovar, de 38 años de edad, propietario de la Agropecuaria  La Venezolana Difca,  situada  cerca del Cementerio central de San Antonio, y domiciliado en el barrio Pueblo Nuevo, apenas a dos casas de la que en cuyo frente fue tiroteado por los asesinos, inmueble marcado con el número 6-27, en la calle 8 entre carreras 6 y 7, diagonal a la Notaría Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno Tovar regresaba a su casa luego de comprar algunos víveres. Unos  pocos minutos antes del suceso le envió un mensaje de texto a su esposa, en el que le indicó que estaba cerca, instantes después la dama escuchó gran cantidad de detonaciones en la calle y al salir para ver qué pasaba, halló al comerciante gravemente herido, tendido en el pavimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De emergencia lo trasladaron en un vehículo particular hasta una clínica privada de la localidad, denominada Los Andes,  donde  fue ingresado sin signos vitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los posibles testigos del crimen  no ofrecieron ninguna información sobre lo que pudieron haber visto, la tesis de que fueron sicarios motorizados los que le causaron la muerte al comerciante, se desprende de que tras las detonaciones, allegados a la víctima, escucharon arrancar velozmente del sitio una motocicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos seis balazos le apreciaron a Moreno Tovar en distintas partes del cuerpo.  Funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Antonio del Táchira que conocieron del hecho estuvieron en la escena del crimen, donde colectaron evidencias de interés criminalística, entre ellas viarias conchas de bala, calibre 9 milímetros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego acudieron a la clínica privada, donde revisaron el cadáver que luego trasladaron a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los familiares del comerciante no había un motivo conocido que llevara a su asesinato puesto que, a su juicio, se dedicaba a trabajar honestamente y no había manifestado a los suyos que tuviera algún problema o situación tan grave que le hiciera temer por su vida. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se solidarizan estudiantes de la Unet con los damnificados de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-solidarizan-estudiantes-de-la-unet-con-los-damnificados-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 11:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-solidarizan-estudiantes-de-la-unet-con-los-damnificados-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tras la lluvia que arrasó Guasdualito los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira, alzaron sus voces para llevar una palabra de aliento y sus manos colmadas, se extendieron en el gesto generoso de entregar un donativo a quienes todo lo perdieron en medio de la furia del agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la UNET partieron de madrugada los alumnos de diferentes carreras, liderados por los estudiantes de Guasdualito que allí convergen. Los acompañó el profesor Alfredo Padilla, y un camión cargado de los insumos colectados durante una semana, necesarios para paliar en parte la situación de quienes consideran sus hermanos en desventura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus morrales, el calor confortable capaz de entibiar los corazones desolados por la desesperanza. Con energía y entusiasmo de juventud, recorrieron el camino hasta las zonas más alejadas, los barrios más afectados, donde todavía no había llegado la ayuda de ninguna naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jesús Padilla, estudiante de ingeniería en Producción Animal fue protagonista junto a sus compañeros de la jornada que les correspondió cumplir. Para él más que importante, fue valioso el aporte de los miembros de la comunidad unetense, el interés de los estudiantes por sumarse a colaborar, el respaldo del decano de Extensión José Andrés Molina, quien gestionó  junto al ingeniero Richard Salazar, el uso del camión de la Dirección de Servicios Generales para llevar los donativos; del profesor Alfredo Padilla, de los conductores Antonio Silva y Johan Rojas, incorporados a la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta los rincones anegados del pueblo, llegó la caravana universitaria con agua potable, medicamentos, alimentos, ropa para niños y adultos, pañales, leche y cereales para bebé, enlatados, velas, y todo aquello que mitigara un poco la situación de unos habitantes sumergidos en el lodo o literalmente con el agua a la cintura. Agua turbia que disolvió recuerdos, sueños, el  esfuerzo de toda una vida y que los trasladó a la realidad de una carpa que apenas les protege de la intemperie o al techo de lo que días antes era la casa que les albergaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La universidad, sus jóvenes, llegaron con la ayuda hasta esos lugares donde una botella de agua, una ropa limpia, un enlatado o una frazada, marcan la diferencia entre estar desvalidos o sentirse apoyados, dignificados al poder dormir secos, abrigados, con el estómago lleno.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se contó además con el respaldo del Hato de la miel, que les prestó un tractor el cual les permitió llegar hasta los barrios incomunicados como el San José, Morrones y Gamero  y cuatro obreros. Donaron además dos reses que permitieron repartir paquetes de dos kilos de carne a los damnificados y cinco mil litros de leche fría. Hicieron tres recorridos, el último ya de noche, pues a pesar de la falta de luz no quisieron parar, pues fue mucho el afecto y cariño recibido por parte de la gente. Pesó más el compromiso, el querer ayudar que los tropiezos o el riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la mente de Jesús Padilla y del resto de sus compañeros unetenses, quedará siempre el recuerdo grato de haber cambiado el gesto triste por la sonrisa, el puño cerrado por el apretón de manos, la desesperanza y soledad por el cobijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ellos, los muchachos, el profesor y los conductores, que no pudieron contener las lágrimas al ver un panorama tan desolador, recibieron como recompensa a su esfuerzo, los aplausos de los habitantes, el grito de “Dios los bendiga” y las palabras de gratitud. Bendita solidaridad, oportuna y necesaria en medio del desencuentro.  La academia presente y en su mejor expresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ley Anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Se ha armado un zafarrancho, en Cúcuta y otras ciudades del vecino país, porque el Gobierno le pone freno a como dé lugar al contrabando que no solo afecta la producción colombiana, sino que desangra la economía venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los “sanandresitos” y el comercio que se lucra de la práctica  antinacionalista del contrabando han puesto el grito al cielo, cuando deberían respaldar la acción del Gobierno por proteger su industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  mi país, Venezuela, deberíamos tener leyes más fuertes que castigaran con prisión de muchos años a los contrabandistas que se agarran infraganti, con mercancías en variadas cantidades de productos subsidiados o no subsidiados porque es un negoción venderlo al otro lado del río Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tan fabulosa la ganancia, que hay quienes pagan vacuna a los que son proteccionistas de nuestra frontera hasta el punto de hacerlos ricos en poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El bachaqueo y el contrabando son males que unidos al desabastecimiento, la escasez de productos, las colas por falta de combustible, la carestía de la vida cuando un cartón de huevos ya vale 500 y tantos bolívares, baterías, cauchos, medicinas, ropa y artículos necesarios para la vida, están acabando con la paciencia de los venezolanos, mejor dicho de los tachirenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El único pueblo al que le imponen un tag o chip para venderle y racionada la gasolina, el único pueblo donde un pollo de 2 kilos vale 600 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para nadie es un secreto por dónde y a  qué hora se pasa el contrabando para Colombia desde dos kilos de harina Pan, hasta camiones con cientos de toneladas de productos venezolanos que en el otro cachete valen 10 veces más, por eso la protesta de algunos comerciantes colombianos de quienes adquieren estos productos y que deben pertenecer a las mafias de la casas de cambio y redes de contrabandistas que tienen sus negocios fabulosos con la venta de productos venezolanos a los precios de Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En autobús de Expresos Bolivarianos pueden pasar legalmente 60 paquetes de harina pan, dos por persona y así todos los productos subsidiados o no.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si existiera una ley o se aplicara un castigo ejemplar a los contrabandistas: si es una moto, quitarle el vehículo, la licencia y encerrarlo; igual a los taxis, y a las personas que viajan en autobús o carro particular sancionarlos con medidas ejemplarizantes que les duela y verán cómo se acaba el bachaqueo y el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ponerse las pilas si queremos acabar con parte de los males que nos aquejan, de lo contrario, a llorar al valle. En otro orden de ideas, hoy tuve que ir a un cajero del banco Mercantil de Las Lomas en San Cristóbal, y en la cola vi como detrás de la puerta de vidrio habían colocado la bandera de Venezuela  como por cumplir, como cualquier trapo, guindada lateralmente y sin respeto alguno por un símbolo patrio, pregunto: ¿para este tipo de desprecio y falta de respeto al símbolo nacional, no hay castigo cuando hay obligación de izarla, no de guindarla como un trapo? y me imagino que no es el único caso, amén de que muchas instituciones incluidas instituciones del Gobierno que por ser domingo el 5 de julio, no colocan la bandera como están obligados a hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin sentido de pertenencia, sin respeto y amor a la patria ¿cómo queremos cambiar hacia lo mejor, si no somos capaces de ser responsables y buenos ciudadanos, independientemente del color político que defendamos, es el País, el que siempre existirá y tierra de nuestros hijos y nietos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapeta: “Buscar productos de primera necesidad es una tarea titánica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/infogeneral/buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;alignnone size-full&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/DLN90371.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El término de “guerra económica” a juicio del exdirector en el Táchira de Indepabis, abogado Luis Chapeta, “ha sido utilizado por el Gobierno nacional para tratar de definir el comportamiento de algunos comerciantes desde aproximadamente el año 2003, situación que conllevó al presidente Chávez a la creación de Cadivi, para tratar de controlar la fuga de capitales del país”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Si trasladamos esta situación al día de hoy, podemos claramente ver cómo desde la muerte del comandante Chávez en el año 2013, se ha venido intensificando la crisis y se trata de escudarla bajo el mismo concepto de la “guerra económica”–, planteó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Estima Chapeta que a los empresarios se les atribuyen delitos como acaparamiento, especulación, boicot, “para hacer que la producción de productos básicos disminuya y el país colapse, dándole al pueblo por donde más le duele: el estómago, sin embargo,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;como cualquier ciudadano lo habrá podido vivir en carne propia, la realidad pareciera ser otra, pues salir a la calle a buscar productos de primera necesidad se ha convertido en una tarea titánica pues, es imposible conseguir todo en un solo lugar si es que lo consigue”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—De igual manera, si deseas conseguir determinado producto debes pagarlo ya aquí en San Cristóbal al mismo precio que lo paga un hermano colombiano y si no lo quiere pagar a ese precio, déjelo que otro se lo lleva, convirtiéndonos a todos en una sociedad de cómplices, pues por necesidad se paga al precio que pide quien tiene los productos-, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Para el abogado, existen también ahora “nuevas profesiones” debido a la crisis que atraviesa el país y a que, en la mayoría de los casos, los sueldos no alcanzan para cubrir los costos de la cesta básica. “El fenómeno ahora comúnmente conocido como el bachaqueo, tanto interno como externo pues pareciera ser más rentable y se dedica menor tiempo; y quienes ahora se dedican a hacer cola y cobran por los puestos para comprar baterías, cauchos, comida, incluso hasta para poner el chip de la gasolina o sacar partida de nacimiento y registrar títulos universitarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Esta situación con los precios pareciera no tener remedio aparente, pues si usted piensa comprar cualquier producto y no lo hace hoy, cuando regrese al otro día lo más seguro es que ya tiene otro precio, pues aunque la mercancía no rota, los establecimientos remarcan los precios con la excusa de que no les alcanzaría para reponer el inventario; por otro lado está la venta de los productos sin entregar factura, porque los precios no corresponden a lo pagado, y esto ocurre bajo la mirada complaciente de los organismos contralores, pues por colocar un ejemplo, una cabilla de &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; que según la estructura de costos debería costar cerca de 480 bolívares, en realidad en la calle cuesta 3000 bolívares si la quiere-, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Dijo que la verdadera “guerra económica”, desde hace poco más de dos años, “la viene dando fuertemente la corrupción que brota a borbotones en las instituciones de Gobierno, que por acción u omisión permiten que el pueblo siga siendo afectado sin dolor alguno”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;¿Cree usted que existe escasez de productos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;De manera tajante, afirmó: “por supuesto, sin embargo, según los registros que maneja Sunagro, antiguo Sada, refleja que al estado ingresa suficiente producto como para no estar en la situación que estamos, habría que revisar para dónde se lo llevan o qué están haciendo con los productos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;Los comerciantes hablan de que los precios de los productos aumentan por el camino, ¿por qué?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Chapeta afirma que en el año 2012, “demostramos en físico qué ocurría con los carros de carga y que aun cuando la mercancía para movilizarla al estado debe contener una guía aprobada para dicha movilización, por el camino, los puntos de control ponen mil y un obstáculos para no permitir que siga su ruta hasta el punto de que si usted necesita traer algo del interior del país, no hay chofer que quiera hacer el flete para el Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—En lo particular, pienso que el presidente Nicolás Maduro no tiene conocimiento de muchas cosas de las que ocurren aquí. A diario vemos que salen noticias de miles de toneladas de alimento retenidas por los organismos de seguridad, y habría que hacer tres preguntas ¿a dónde van esos procedimientos y los productos?, ¿cómo llegaron al estado Táchira?, ¿si los procedimientos son reales, dónde están los culpables?&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;El camarada Maduro ofreció puño de hierro y cárcel para quienes jueguen con las necesidades del pueblo, y llama la atención un artículo que salió publicado en un medio escrito; se trata de unas declaraciones del ciudadano gobernador del estado el 25/06/2015 que textualmente dice: “Llamo a cada uno de los que estamos aquí&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con responsabilidades superiores, por ejemplo, directores nacionales y regionales, de Sunagro, Sundee, entre otros,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con sus equipos y los militares, a que reflexionemos un poco, y le demos una patada a la corrupción…” Estará insinuando algo o será otra acusación sin fundamento de las que acostumbra el gobernador—, acotó el abogado, exdirector regional de Indepabis y dirigente político, Luis Bertoni Chapeta. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Zona Educativa viola derechos laborales al mandar a trabajar a docentes incapacitados” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un total de 496 docentes dependientes del Ministerio del poder popular para la Educación en condición de incapacitados, recibieron notificación por parte de la Zona Educativa Táchira para que se reincorporen a sus labores, situación que fue denunciada por el comando intersindical del estado, quienes alegan que se trata de una violación a los derechos laborales al ignorar los severos problemas de salud de estos trabajadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cesar Mendoza, secretario general del Sindicato Unitario del Magisterio (Suma Táchira) y miembro de la coalición sindical, informó que acudieron al Ipas Me, a solicitar que se revisen las condiciones de esos docentes para incapacidad o cambio de actividad, y se negaron a atenderlos, alegando que debían ahora hacer los trámites por el Instituto Venezolano del Seguro Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el representante sindical, de esta forma se viola el estatuto y la razón de ser del Ipas Me, que legalmente es el ente que lleva la previsión de salud de los docentes, los reposos, las juntas médicas, y las decisiones de este tipo: “parece que el señor director del Ipas Me, señor Freddy Acevedo, quiere entregar el Ipas Me, olvidando que son los docentes quienes pagan para que este instituto funcione.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Informaron que el Instituto Venezolano del Seguro Social, creó una junta médica, integrada por dos médicos que no se sabe de qué especialidad son, quienes pretendían evaluar a los 496 docentes aún cuando  se trata de enfermedades diferentes “hicieron unas evaluaciones breves, sin estudios médicos a profundidad, y así sin más les dicen que no tienen ningún problema de salud, y les ordenan reincorporarse, parece que son reyes de la medicina porque saben desde psiquiatría hasta traumatología”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron que en el Ipas Me se niegan a darles los reposos, argumentando que ya fueron evaluados por la junta médica designada, y el personal del Ipas Me maltrata al docente con fuertes ofensas verbales “ustedes señores que trabajan en ese instituto, están ahí porque los docentes pagamos, ustedes están ahí para prestar atención a los maestros venezolanos”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hicieron un llamado a Vilma Vivas para que recapacite y revoque todos los documentos que ha firmado, sin tomar en cuenta las patologías que presentan estos docentes, pues en las comunicaciones firmadas por la jefe de la Zona Educativa con fecha del 12 de junio, donde establece que “el docente solo tiene 5% de incapacidad para trabajar” y les ordena retomar sus labores, aún cuando la funcionaria no tiene ningún conocimiento sobre medicina.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Usted, señora Vilma Vivas, será la culpable de cualquier situación que se presente con alguno de estos docentes, si empeoran sus condiciones de salud físicas e incluso mentales, por firmar estos documentos, y acudiremos a la vía legal para que se le apliquen sanciones, porque usted no saldrá con una sonrisa después de que un docente quede en una cama por esas decisiones arbitrarias” dijo Cesar Mendoza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron además que el director asistencial del Ipas Me, quien también está en condición de incapacitado y jubilado, y no entienden por qué está cumpliendo funciones activas, y dedicado a maltratar a los docentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de numerosos testimonios de docentes con distintas patologías, incluso con casos de tumor cerebral, y otras condiciones extremas, los representantes sindicales anunciaron acciones legales y protestas para detener este atropello, al tiempo que otro grupo de educadores se movilizó este lunes 6 de julio a la Fiscalía del Ministerio Público para iniciar el proceso legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirámide trastocada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/piramide-trastocada/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/piramide-trastocada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La famosa Pirámide de Maslow se encuentra trastocada en Venezuela y ni hablar en el Táchira. No hay motivación alguna, que no sea la angustia por sobrevivir en este caos que ha fomentado el Gobierno. Ni siquiera tenemos cubiertas las necesidades básicas, y con mayor lejanía y desesperanza se nos colocan los deseos de autorrealización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hablamos de alimentación y vestuario, nadie puede cubrir con un salario mínimo la canasta básica ni la compra de un par de zapatos para cada miembro del núcleo familiar. El venezolano se está malnutriendo (la FAO estudió una Venezuela extraterrestre) y se lo vive en un viacrucis haciendo colas para acceder a los productos regulados  que, de paso, se venden de manera limitada. Ya caímos en esa fatídica política de mantenernos en fila, promoviendo el ausentismo laboral, el contrabando y la reventa especulativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se trata de seguridad y protección, el mayor riesgo es contraer una terrible enfermedad, porque los establecimientos asistenciales públicos son un total desastre, por la falta de insumos y material quirúrgico. Las clínicas privadas tienen baremos estratosféricos y la escasez de medicinas es general en todas las farmacias. El venezolano es objeto de la delincuencia a diario, a tal punto que a plena luz del día, en San Cristóbal,  los malandros, en acción comando, se dan el lujo de trancar una avenida concurrida para atracar a un preescolar. La propiedad privada ha sido desmantelada y objeto de confiscaciones, expropiaciones y ocupaciones ilegales, y si a eso le sumamos que con estas lluvias los ranchos son los primeros que son arrastrados por estos aludes, pues prácticamente las personas pobres viven a la intemperie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nos enfocamos en las relaciones sociales, la inoculación del odio y de la polarización ideológica, nos hizo enfrentarnos a los venezolanos entre nosotros mismos, con tal intolerancia, que incluso en muchos hogares hay posiciones irreconciliables internas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la cosa es la estima, nos han hecho perder la confianza en nosotros mismos, y tenemos una sensación permanente de dependencia y de control en todas las facetas de nuestras vidas. Ni hablar del respeto por los méritos, logros y dignidad de los demás, que han sido fuertemente atacados por la permanente violación de los derechos humanos desde la mayoría de las instancias del Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y, finalmente, la autorrealización es un fin inalcanzable, porque lejos de crecer, de sentirse feliz, de reconocer sus propias virtudes,  de encontrar un sentido a la existencia, de planificar y desarrollar un proyecto de vida, de superarse espiritual e intelectualmente, ya esos propósitos están es un horizonte inalcanzable, por lo menos en el país. El ejemplo más válido de ello es la emigración de jóvenes profesionales que no ven en Venezuela una opción en donde puedan progresar y establecerse para conseguir un nivel de calidad de vida aceptable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela quedará para la historia universal, como un triste paradigma, a evitar, de una nación que tuvo todo para ser de las más prósperas del mundo, pero en donde su propia gente, políticos y sociedad civil, enterraron su pirámide de aspiraciones en el foso más profundo de la Tierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;/isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>