<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Táchira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1chira/</link>
    <description>Recent content in Táchira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1chira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asignadas 20 cisternas  más para cubrir el transporte de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“El viernes 10 de julio ingresaron 86 cisternas de combustible al Táchira, somos el estado que maneja la movilidad más completa y compleja de cisternas de todo el país, es donde tenemos el mayor número de chutos dañados porque tenemos terrenos complejos y se deterioran las unidades, y este sábado 11 de julio llegaron 98 gandolas de combustible, ya hay un plan organizado, y desde el sábado ustedes observan que ya han bajado las colas; además Pdvsa asignó 20 cisternas nuevos adicionales, para cubrir el déficit que hay de chutos dañados en el sector privado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue emitida por el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, al reiterar que para el lunes 13 de julio ya debe estar normalizada en su totalidad la situación de venta de combustible en las estaciones de servicio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario atribuyó las colas en las estaciones, en parte a informaciones falsas: “dijeron que el Táchira era un ensayo del aumento del precio de la gasolina en el país, eso lo hacen los políticos irresponsables; dijeron que estamos colocando todas las estaciones con precio internacional (Safec), eso es falso, solo las aumentamos, y ya tenían años existiendo, y lo hacemos en respuesta a una petición. Tercer elemento, dijeron que faltaba combustible en los distribuidores, y eso también es falso, los centros de llenado están full de combustible, el elemento real es que el sector privado, que tenía que hacer la carga por chuto, bajó el número de chutos privados, y ya Pdvsa va a asumir eso, vienen 20 cisternas nuevas al Táchira para hacer el servicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira habían 5 estaciones de servicio Safec, e incrementaron a 13, de un total de 113 que hay en toda la región, 103 son al precio regulado en el país, y trabajan para todo el público; de las 10 Safec está una inoperativa, es la estación de servicio de Puerto Santander, donde los técnicos del Cicpc trabajan para ponerla al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que un equipo de Pdvsa hará cambios de 60 surtidores en algunas estaciones para hacer más rápido el despacho, con atención específica a las bombas donde surte el transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira las nuevas estaciones de servicio tipo Safec son: Irco en Fernández Feo, allí se va a vender el litro de gasolina y el litro de gasoil a 50 bolívares; la estación de servicio Venezuela, en San Antonio del Táchira, es otra nueva, va a cargar combustible a 83 bolívares por litro solo gasolina; la estación de servicio El Carmen en Rubio, municipio Junín, ahora es Safec, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina; la estación Guarumito en García de Hevia, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina y 50 bolívares el litro de diesel; más dos en Ureña. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del estado elegirá su nueva junta directiva</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/camara-de-licoreros-del-estado-elegira-su-nueva-junta-directiva/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/camara-de-licoreros-del-estado-elegira-su-nueva-junta-directiva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cámara de Licoreros del Táchira convocó a sus afiliados a una asamblea con carácter de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para elegir la nueva junta directiva, además de discutir los problemas en el ejercicio de su derecho al trabajo tanto en el Táchira como a escala nacional, la Cámara de Licoreros del estado convocó con carácter de urgencia a una asamblea general para mañana lunes 13 de julio, en la sede de la Asociación de Comerciantes del Estado Táchira (Aceta), a las 9:00 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó la presidenta de la Comisión Electoral de la cámara, Yessenia Parada, al explicar que la convocatoria surge de un acuerdo generado durante la última asamblea del gremio, en correspondencia al cumplimiento del estatuto o reglamento interno que rige la vida de dicha organización de empresarios licoreros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Convocamos públicamente a todos los afiliados y afiliadas de esta cámara empresarial, para que ejerzan sus competencias gremiales, en defensa del legítimo derecho al trabajo, al progreso social y a la paz ciudadana. La invitación es a que asistan a la sede de Aceta, ubicada en la avenida España, diagonal a los pabellones Colombia y Venezuela”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, el gremio dará a conocer su posición frente a algunas políticas del Gobierno que buscan menoscabar su derecho al trabajo, como la posible publicación de una providencia que les reduce el horario laboral, así como la disminución en la distribución de la “espumosa”, debido a falta de insumos y problemas de índole sindical y patronal, entre otros problemas que aquejan el buen desenvolvimiento del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paso intermitente en la vía Chorro El Indio hacia Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Vielma Mora, gobernador del Táchira. (Foto: Gobernación del Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Reabierto el paso de manera intermitente en la vía que conduce del Chorro El Indio hacia Macanillo, anunció el gobernador del Táchira, José Vielma Mora durante su programa semanal Vielma Mora Construye.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Fueron nueve días de trabajo constante, cuatro días con lluvias intensas donde el personal permaneció allí respondiendo y si hubiese prevalecido buen clima se hubieran hecho en menos tiempo”, afirmó el mandatario regional.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Agregó Vielma Mora que para dar respuesta a esta situación se emplearon más de 591 camiones volteos de 7 y 16 toneladas de metros cúbicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos colocados más 5 mil 39 metros cúbicos de material granular para poder resolver este problema en tiempo récord,” señaló&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se trabajaron -continuó Vielma- más de 23 mil horas en todo el estado Táchira en especial en este sector, de lunes a lunes, desde las 5 de la mañana hasta las 12 de la medianoche y si el tiempo lo permitía 24 horas continúas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Asimismo informó que desde el gobierno regional se están cubriendo las necesidades de más de 5 mil familias de 19 aldeas, siendo atendidas no solo en la parte vial, sino también en alimentación, gas, electricidad, medicamentos y asistencia médica.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos realizado un gran trabajo y seguimos avanzando, la comunidad está muy contenta y muy atenta a lo que vamos hacer, seguiremos trabajando para resolver las fallas de bordes de que se encuentran activas en el ramal 14”, aseveró el gobernador Vielma Mora.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Óscar Álvarez Nisperuza, presidente de Corpointa afirmó que con el trabajo del gobierno regional y el equipo conformado por organismos regionales como nacionales, se dio respuesta inmediata a las situaciones presentadas en la zona a raíz de las lluvias.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Explicó que para los trabajos en El Nevada, se destinaron más de 5 mil 029 metros cúbicos de material granular y se empleó un equipo de maquinaria para poder trasladar todo el material.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se emplearon 20 camiones que suman más de 589 viajes desde tempranas horas de la mañana hasta altas horas de la tarde- noche, que conformaron 4 terrazas cada una a 7 metros con una división de geotextil para poder cumplir ese filtro y evitar que la calzada se siga deslizando y provoque nuevamente la falla de borde”, agregó Álvarez Nisperuza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Destacó que todas y cada una de las fallas de borde que se observan en a lo largo y ancho del ramal son producto de la intervención del hombre sin medir el impacto que se produce por el rompimiento de las cunetas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Aunado a esta situación – prosiguió Álvarez – se encuentra la falta de atención a la vía por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, ya que el nivel friático en el sector es muy elevado y se hace necesario un mantenimiento constante para evitar que se produzcan las erosiones y se percole el agua a través de la calzada.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdvsa incorporó 5 nuevas bombas Safec mixtas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pdvsa-incorporo-5-nuevas-bombas-safec-mixtas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora con el gral. Morante Torres de la Zodi Táchira y el diputado Ricardo Sanguino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 nuevas estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) incorporó PDVSA al estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo afirmó el gobernador José Gregorio Vielma Mora, en aras de mantener informada a la colectividad tachirense en relación al suministro de combustible en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en el estado Táchira existen actualmente diez estaciones Safec, de las cuales están funcionando nueve (9) y la de Puerto Santander que se encuentra en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el primer mandatario regional que en las  5 estaciones Safec que existían en el Táchira anteriormente, el costo del litro de la gasolina era de 83 Bs, lo cual no afectaba a nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la  modalidad de las nuevas estaciones Safec  es que todas surtirán   gasolina y  algunas de ella también podrán despachar Diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los costos – aclaró el gobernador- han variado de acuerdo a la geografía, por ejemplo las ubicadas en el eje San Antonio – Ureña el litro cuesta  83 Bs. y las que están un poquito más alejadas de la frontera el precio es  50 bolívares el litro tanto para gasolina como para el gasoil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios que regirán son: estación de servicio Irco ubicada en el municipio  Fernández Feo el litro cuesta 50 bolívares, en la Estación  Venezuela en San Antonio del Táchira a 83 bolívares, en la Estacón de Servicio El  Carmen en Junín el litro solo de gasolina de 91 octanos es 50 Bs y en  Guarumito en el municipio García de Hevia el litro de gasolina y de gasoil tendrá un precio de 50 Bs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera destacó que en el municipio Pedro María Ureña ahora funcionarán 2 estaciones Safec que tendrán la modalidad de gasolina y diesel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En las restante 103 estaciones de servicio de la entidad tachirense la gasolina mantiene los mismo precios al igual que el diesel o gasoil, que serían: 0,097 Bs., por litro (95), 0,087 Bs. (91) y 0,048Bs, por litro el gasoil”, precisó el gobernador  bolivariano José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecen paso entre San Vicente y Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora atendió solicitudes de las poblaciones afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para restituir el paso de manera inmediata, el gobierno del Táchira trasladó un pool de maquinaria a la zona que conduce desde San Vicente de la Revancha hasta Río Chiquito del municipio Junín, donde se realizaron trabajos de despeje, remoción y limpieza de escombros, producto de algunos derrumbes que obstaculizaron la vía, originados por las fuertes precipitaciones registradas en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maquinaria estaba conformada por jumbos, retroexcavadores y cargadores, explicó el gobernador José Vielma Mora, quien se acercó hasta el sitio para atender las solicitudes de dichas comunidades afectadas por las lluvias, resaltando que por ser de las más productivas del estado, amerita ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras, para que tanto las parroquias Quinimarí como La Petrolia, del municipio Junín, estén comunicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito ha sido un factor fundamental para sobrellevar la situación y les ha permitido, en estos días continuos de lluvia, mantener una estabilidad emocional, en aras de buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional precisó que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado, para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente informó que en horas de la noche del pasado viernes fueron trasladados 3.000 litros de gasolina y otros equipos, para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades; así como brindaron jornadas solidarias de Mercal, Pdval, atención médico-asistencial y asesoría agrícola. “Fueron atendidas unas 3.000 familias aproximadamente, distribuidas en diferentes caseríos y aldeas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aimara Conde, prefecta de la parroquia Quinimarí, agradeció al gobernador la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción al recibir ayuda por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo que viene realizando la Gobernación los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restituyen vialidad en San Vicente de la Revancha y Rio Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con un pool de maquinaria conformada por jumbos, retroescavadores y cargadores, la Gobernación del Táchira realiza trabajos de despeje y limpieza de la vía que conduce hacia San Vicente de la Revancha y Río Chiquito  parroquias Quinimarí  y La Petrólea del municipio Junín respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Gregorio Vielma Mora explicó que se trasladó hacia la zona la maquinaria necesaria para restituir el paso de manera inmediata, ya que estas poblaciones por ser unas de las más  productivas del Estado tienen que ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona, el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En horas de la noche de este viernes 10 de julio fueron trasladados tres mil litros de gasolina y otros equipos para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades”, señalo el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de atender la vialidad, agregó, la población ha sido favorecida con jornadas de Mercal, Pdval, cemento, asesoría agrícola, atención médico – asistencial, siendo atendidas unas tres mil familias aproximadamente distribuidas en diferentes caseríos y aldeas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Vielma Mora la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito, lo cual ha permitido en estos 15 días de lluvia permanente, tener una estabilidad emocional y buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del Gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras para que tanto las parroquias Quinimarí y La Petrólea estén comunicadas,” afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la prefecta de la parroquia Quinimarí Aimara Conde, agradeció al primer mandatario regional la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción por la ayuda recibida por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo  que viene realizando la Gobernación, los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para  poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban un carro en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-un-carro-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A los calabozos de Politáchira fueron a parar los tres delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira, en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que los apresaron mediante labores de inteligencia desplegadas en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que dando respuesta a la comunidad procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada una de estas zonas, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente los despojaron  de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que los apresados perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intentó desarmar a un funcionario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana en las inmediaciones del terminal de La Concordia, luego de que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto, por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos en el que se accionó el arma de reglamento, sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial, donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien fue puesto a la orden  de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprenden y detienen a tres sujetos  que desvalijaban auto en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprenden-y-detienen-a-tres-sujetos-que-desvalijaban-auto-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres jóvenes delincuentes que integran una banda dedicada al hurto de baterías y computadoras de vehículos, fueron capturados por funcionarios de la Policía del Táchira en la zona comercial de Barrio Obrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, director de Politáchira, informó que la detención se cristalizó gracias a efectivas labores de inteligencia que vienen desplegando en los principales sectores comerciales, deportivos, bancarios, hospitalarios y residenciales de la ciudad, donde se han reportado denuncias sobre estos hechos delictivos en particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que, dando respuesta a la comunidad, procedieron a montar vigilancia preventiva, con personal encubierto, en cada uno de estos sectores, logrando sorprender a tres delincuentes en la carrera 18 con calle 14 de Barrio Obrero, cuando violentaban un vehículo para sustraerle, entre otras cosas, la computadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras romper el vidrio lateral posterior, uno de ellos procedió a introducirse al vehículo, un Renault Energy, color blanco, para desvalijarlo, instantes en que fueron intervenidos policialmente, sin darles opción a escapar”, reseñó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que tras ser sometidos policialmente fueron despojados de herramientas mecánicas que usaban para abrir y violentar los automotores, siendo llevados bajo estricta custodia al Cuartel de Prisiones, donde quedaron recluidos bajo la orden de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Allí fueron identificados como M. Escalante, venezolano, de 19 años; J. Colmenares, venezolano, de 18 años; y M. Casique, venezolano, de 19 años, todos integrantes de una red de ladrones que viene causando estragos y zozobras entre los conductores”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que estos vándalos perpetraban las fechorías con gran habilidad y en cuestión de tres a cuatro minutos, pues tras violentar las puertas de los automóviles sustraían rápidamente las piezas de valor, dándose a la fuga sin dejar rastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos personal de inteligencia policial abocado a identificar a cada uno de los integrantes de esta red, así como los sitios donde mayormente operan y los horarios en que suelen cometer las fechorías, por lo que no descartamos más detenciones”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Intentó desarmar &lt;/b&gt;&lt;b&gt;a un funcionario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la tarde del sábado fue capturado un sujeto de nacionalidad colombiana, en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, luego que intentara despojar del arma de reglamento al funcionario que le retuvo una moto por infringir el Decreto 511.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este hecho ocurrió cuando el oficial se disponía a retenerle la motocicleta, una Empire Speed, color negro, placa AA7G90M, instantes en que el individuo se abalanzó para despojarlo de la pistola, iniciándose un forcejeo entre ambos, en el que se accionó el arma de reglamento sin causar afortunadamente ningún daño”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el incidente, prosiguió, funcionarios que se encontraban en el sitio lo sometieron rápidamente, logrando reducirlo y esposarlo, llevándolo a la sede policial donde quedó identificado como J. Granales, colombiano, de 29 años, quien quedó detenido a órdenes de la Fiscalía Tercera del Ministerio Público”, puntualizó.(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recapturan a reo que se encontraba evadido de la cárcel de Tocorón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recapturan-a-reo-que-se-encontraba-evadido-de-la-carcel-de-tocoron/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recapturan-a-reo-que-se-encontraba-evadido-de-la-carcel-de-tocoron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un reo que se encontraba prófugo de la justicia, evadido de la cárcel de Tocorón, fue recapturado este jueves en horas de la noche por funcionarios de la Policía del Táchira, en la vía que conduce al parque nacional Chorro El Indio, en momentos en que se desplazaba por medios propios de manera sospechosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Arias, titular de Politáchira, destacó que la acción policial se generó cerca de las 8 de la noche, cuando funcionarios de la Dirección de Inteligencia y Estrategias Policiales (Diep) efectuaban investigaciones de campo, ante las continuas denuncias de vecinos de la zona sobre robos de los que han sido víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando se desplazaban por un conjunto residencial ubicado metros antes del arco de Cotatur avistaron la presencia del sujeto deambulando sospechosamente por la zona, por lo que procedieron a intervenirlo tras despertar la suspicacia de los uniformados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al verse sorprendido aceleró el paso, intentando burlar la presencia policial, pero el inmediato despliegue les permitió darles captura neutralizándolo cuando se disponía a introducirse entre la maleza”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitado por robo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras intervenirlo, prosiguió, no le hallaron documentos de identidad en su poder, por lo que él mismo aportó a los funcionarios nombre y número de cédula de identidad que al chequear ante el sistema Sicopolt no arrojó ninguna novedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los pesquisas de esta dirección, presumiendo que ocultaba algo, por su evidente nerviosismo e inquietud, procedieron a chequearlo corporalmente, encontrándole en un compartimiento de la billetera una licencia de conducir a nombre de Renzo Alfredo Vargas Figueroa, acompañado de una fotografía del referido sujeto”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que al verse descubierto confesó que esa era su verdadera identidad, por lo que fue nuevamente chequeado en el sistema policial, el cual dio como resultado que presentaba orden de captura activa por el Tribunal Séptimo de Control del Táchira, de fecha 29 de abril de 2010, por robo de vehículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; Evadido de la cárcel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Rápidamente fue esposado y llevado a la sede policial de La Concordia, donde los funcionarios de inteligencia continuaron indagando sobre el estatus judicial del sujeto, logrando determinar que se encontraba prófugo de la justicia con orden de captura a nivel nacional por haberse evadido de la cárcel”, puntualizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subrayó que este sujeto estuvo recluido en el Centro Penitenciario de Tocorón, en el estado Aragua, por delitos de robo agravado de vehículo y ocultamiento de arma de fuego, de donde se fugó en el año 2014, en circunstancias que no fueron precisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó el efectivo el accionar de los funcionarios de inteligencia, quienes no desistieron ante la suspicacia generada por este antisocial, logrando identificarlo verdaderamente y con ello enviarlo a la cárcel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Detienen microtraficante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que en otro procedimiento resaltante, registrado en horas de la tarde del jueves, practicaron la detención de un microtraficante de droga, de 24 años de edad, en la carrera 4 de La Concordia, luego que le hallaran tres minipanelas de presunta droga ocultos dentro de un morral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El procedimiento, efectuado por las mismas comisiones de la Diep, fue cristalizado gracias a seguimiento sigiloso y encubierto que se viene desplegando a redes de microtraficantes que operan en la zona, siendo interceptado cuando movilizaba los estupefacientes dentro de un bolso y a plena luz del día, para evitar sospechas”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, continuó, fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira, donde quedó identificado como W. Serrano, venezolano, de 24 años, siendo puesto a órdenes de la Fiscalía Decimoprimera del Ministerio Publico. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias este viernes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas débiles y moderadas, y posibles descargas eléctricas al suroeste del estado Táchira este viernes, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones sur, llanos occidentales, andes y zuliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amenazan de muerte  a directora del Sundde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amenazan-de-muerte-a-directora-del-sundde/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amenazan-de-muerte-a-directora-del-sundde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;De estar siendo amenazada de muerte por parte de mafias del contrabando y el acaparamiento en el Táchira, denunció la directora regional de la Superintendencia de Precios Justos, Magally Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que todo comenzó con el operativo del pasado lunes y martes en el Mercado Mayorista de Táriba, por acaparamiento y especulación con los precios, donde fueron inspeccionados varios establecimientos comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El lunes, solicitamos una orden de allanamiento, pero la misma sólo nos la entregaron el martes por la tarde, logrando incautar más de 62 toneladas de productos de primera necesidad, las cuales quedaron a órdenes del Ministerio Público–acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en el procedimiento se cometieron algunas irregularidades, como la fuga de información, ya que cuando llegaron al sitio los propietarios de establecimientos,  bajo el aviso, cerraron sus locales, “por lo que solicitamos la orden de allanamiento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También denunció Rodríguez que, antes de que llegara la orden judicial para proceder legalmente, los establecimientos quedaron bajo el resguardo de la Guardia Nacional y, según afirmó, “cuál sería mi sorpresa que en la mañana del martes los mismos dueños de esos establecimientos empezaron a saquearlos para llevarse la mercancía, a pesar de que estaba la custodia militar, esto sorprende y es preocupante porque nosotros hacemos la fiscalización de incautación, pero el resguardo, la protección es de los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que en el operativo hay mucho que aclarar, porque  hay testigos que dicen haber visto cómo sacaron otros elementos que no son alimentos ni productos de primera necesidad;, “en todo caso, se mantendrán las fiscalizaciones en el Mercado Mayorista de Táriba, en operativos  conjuntos con la Guardia Nacional Bolivariana, el Cicpc, Saime y Politáchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que actuaron por muchas denuncias que recibieron a través del “0800Precios Justos”, donde se da  cuenta de irregularidades en el Mercado Mayorista de Táriba, “allí hicimos un trabajo de campo y se pudo verificar –entre otras cosas-, que estaban vendiendo  a puerta cerrada sin control de precios, por lo que solicitamos al Ministerio Público se abriera la investigación bajo la presunta comisión del delito de boicot, en el marco de la guerra económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—En total fueron 12 los establecimientos comerciales que fueron fiscalizados, pero ahora  nos están amenazando de muerte y nos dicen que este gobierno  no durará toda la vida y que a mí me van a matar, pero yo les digo que mientras esté cumpliendo con mi deber no me van a amedrentar y los cuerpos de seguridad deben tomar cartas en el asunto, al igual que la Fiscalía del Ministerio Público, porque al delito nunca se le debe temer, más bien hay que enfrentarlo, por eso el pueblo tiene que seguir denunciando a través del 0800Precios Justos, porque el gobierno del presidente Nicolás Maduro  tiene esa particularidad de atender las denuncias del pueblo para atacar a los acaparadores que juegan con la necesidad  de los venezolanos-, destacó la directora regional del Sundde-, Magally Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(AM)&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de combustible taxistas suspenderán servicio nocturno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Sindicato de Taxistas del estado Táchira suspenderá el servicio nocturno, debido al problema que vienen teniendo para abastecerse de combustible, ya que el que obtienen sólo alcanza para  atender a los usuarios durante el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristóbal Carvajal, presidente de dicho sindicato, destacó que son cuatro y cinco horas las que actualmente se pierden en las colas de las estaciones de servicio y no les alcanza  el tiempo ni el combustible para cubrir los turnos diurnos y nocturnos, por lo que optaron por trabajar  de 6:00 de la mañana a 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo un llamado al Gobierno nacional para que construya nuevas estaciones de servicio para que vendan a precio internacional, y que respeten las actuales, “porque les están quitando a los usuarios ocho gasolineras, lo que ha generado en este momento el colapso vehicular en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El gobierno puede colocar todas las estaciones de servicio con precio internacional que quiera, pero debe respetar las que están normalmente y así evitar estas aglomeraciones, que generan problemas de circulación y pérdida de tiempo a los habitantes de San Cristóbal-, señaló Carvajal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que el próximo lunes tendrán una asamblea general para ver qué decisión toman en torno al problema que se viene presentando con los inconvenientes  para surtirse de combustible, en espera de que el gobierno les atienda, por lo pronto, la decisión es suspender el servicio en horas nocturnas. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>