<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Táchira on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1chira/</link>
    <description>Recent content in Táchira on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1chira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Politáchira captura a atracador armado en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un delincuente de 24 años, con prontuario judicial, fue capturado este lunes en horas de la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira en Barrio Obrero, luego que fuera sorprendido cuando merodeaba sospechosamente la zona comercial a bordo de un vehículo y portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Ángel Arias, director del referido cuerpo de seguridad, indicó que los hechos se originaron cerca de las 2 am cuando comisiones patrulleras avistaron al antisocial a bordo de un Taxi Daewoo Lanus, color blanco, placas 7A9C8CS, el cual rondaba suspicazmente la calle 14 entre carreras 18 y 19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tal acción irregular, tomando en cuenta la hora y el lugar, llamó poderosamente la atención de los uniformados, quienes procedieron a intervenirlo ante la presunción que planeaba cometer un asalto en algún inmueble residencial o hurto en un local comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al impartirle la voz de alto intentó darse a la fuga acelerando el automotor pero el efectivo despliegue de los funcionarios les permitió alcanzarlo y cercarlo, logrando hallar debajo del asiento del conductor un arma de fuego de fabricación artesanal calibre 9mm, contentivo de un cartucho sin percutir”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, precisó que fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó identificado como W. Romero, venezolano, de 24 años, quien presentó registro delincuencial por delitos contra la persona, quedando detenido a órdenes de la Fiscalía del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No descartamos que se trate de otro integrante de la banda de los ´topos´ quienes se dedican a saquear establecimientos comerciales en Barrio Obrero y el centro de la ciudad en horas de la madrugada, así como también a desvalijar vehículos sustrayendo especialmente baterías y computadoras”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, advirtió que el vehículo y el arma de fuego fueron remitidos al Cicpc donde serán objeto de experticias y análisis balísticos, respectivamente, que determinen si el carro es robado y el arma se encuentra involucrada en algún hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atracaba a comerciantes &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;con escopeta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento resaltante dijo el jefe policial que el domingo en horas de la noche efectuaron la detención de un azote en el barrio San Mateo de La Tendida cuando se desplazaba en una motocicleta Bera Socialista, color gris, placa AX9Z18A, llevando consigo una escopeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este peligroso hampón, apodado el ´mono´, tenía atemorizada a la comunidad del municipio Samuel Darío Maldonado, cometiendo toda clase de fechorías entre la que destaca el robo a comerciantes y a motociclistas, usando para intimidar a sus víctimas una escopeta marca Winchester calibre 16mm con los seriales devastados”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que una vez en la sede policial fue identificado como J. Chávez, colombiano, de 28 años, quien quedó detenido en la sede policial de La Fría bajo órdenes de la Fiscalía Vigésima Séptima del Ministerio Público por el delito de porte ilícito de arma de fuego. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critican ataque a otra unidad de  Trans Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/critican-ataque-a-otra-unidad-de-trans-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/critican-ataque-a-otra-unidad-de-trans-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La unidad de Trans Táchira que fue atacada por encapuchados el día lunes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego  que el gobernador bolivariano José Gregorio Vielma Mora anunciara la apertura de una segunda ruta sub – urbana de Trans Táchira  que beneficiará al municipio Torbes, más la llegada de 15 nuevas unidades para atender al pueblo tachirense; delincuentes encapuchados arremetieron con piedras contra la unidad número 35, ruta D que atiende a la parte alta de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A las 2:36 minutos de la tarde, alrededor de 8 encapuchados, interceptaron la unidad en la Avenida Los Agustinos, comenzaron a lanzar objetos contundentes ocasionando daños en la carrocería y vidrios laterales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó el presidente de Trans Táchira Franklin Delgado quien explicó que a esa hora no había usuarios en la unidad, tan solo el operador quien no sufrió daños físicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la maniobra oportuna de quien operaba la unidad permitió evitar que el ataque fuera más contundente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delgado señaló que desde los últimos ataques de mayo pasado, no se habían presentado problemas, sin embargo recién anunciadas dos rutas sub urbanas y la llegada de nuevas unidades, que benefician directamente al pueblo, coincidentemente surgen estos eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente agregó que los organismos competentes se encuentran trabajando en la investigación de estos hechos con el apoyo de las cámaras de seguridad que vienen incorporadas en las unidades que pudieron captar el hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diez meses de gestión la empresa de Transporte Trans Táchira C.A. tiene 68 unidades en su flota y  ha aperturado 5 rutas urbanas y dos sub urbanas, beneficiando a más de 9 mil usuarios diariamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paso intermitente en la vía Chorro El Indio hacia Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Vielma Mora, gobernador del Táchira. (Foto: Gobernación del Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Reabierto el paso de manera intermitente en la vía que conduce del Chorro El Indio hacia Macanillo, anunció el gobernador del Táchira, José Vielma Mora durante su programa semanal Vielma Mora Construye.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Fueron nueve días de trabajo constante, cuatro días con lluvias intensas donde el personal permaneció allí respondiendo y si hubiese prevalecido buen clima se hubieran hecho en menos tiempo”, afirmó el mandatario regional.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Agregó Vielma Mora que para dar respuesta a esta situación se emplearon más de 591 camiones volteos de 7 y 16 toneladas de metros cúbicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos colocados más 5 mil 39 metros cúbicos de material granular para poder resolver este problema en tiempo récord,” señaló&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se trabajaron -continuó Vielma- más de 23 mil horas en todo el estado Táchira en especial en este sector, de lunes a lunes, desde las 5 de la mañana hasta las 12 de la medianoche y si el tiempo lo permitía 24 horas continúas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Asimismo informó que desde el gobierno regional se están cubriendo las necesidades de más de 5 mil familias de 19 aldeas, siendo atendidas no solo en la parte vial, sino también en alimentación, gas, electricidad, medicamentos y asistencia médica.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos realizado un gran trabajo y seguimos avanzando, la comunidad está muy contenta y muy atenta a lo que vamos hacer, seguiremos trabajando para resolver las fallas de bordes de que se encuentran activas en el ramal 14”, aseveró el gobernador Vielma Mora.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Óscar Álvarez Nisperuza, presidente de Corpointa afirmó que con el trabajo del gobierno regional y el equipo conformado por organismos regionales como nacionales, se dio respuesta inmediata a las situaciones presentadas en la zona a raíz de las lluvias.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Explicó que para los trabajos en El Nevada, se destinaron más de 5 mil 029 metros cúbicos de material granular y se empleó un equipo de maquinaria para poder trasladar todo el material.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se emplearon 20 camiones que suman más de 589 viajes desde tempranas horas de la mañana hasta altas horas de la tarde- noche, que conformaron 4 terrazas cada una a 7 metros con una división de geotextil para poder cumplir ese filtro y evitar que la calzada se siga deslizando y provoque nuevamente la falla de borde”, agregó Álvarez Nisperuza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Destacó que todas y cada una de las fallas de borde que se observan en a lo largo y ancho del ramal son producto de la intervención del hombre sin medir el impacto que se produce por el rompimiento de las cunetas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Aunado a esta situación – prosiguió Álvarez – se encuentra la falta de atención a la vía por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, ya que el nivel friático en el sector es muy elevado y se hace necesario un mantenimiento constante para evitar que se produzcan las erosiones y se percole el agua a través de la calzada.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecen paso entre San Vicente y Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora atendió solicitudes de las poblaciones afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para restituir el paso de manera inmediata, el gobierno del Táchira trasladó un pool de maquinaria a la zona que conduce desde San Vicente de la Revancha hasta Río Chiquito del municipio Junín, donde se realizaron trabajos de despeje, remoción y limpieza de escombros, producto de algunos derrumbes que obstaculizaron la vía, originados por las fuertes precipitaciones registradas en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maquinaria estaba conformada por jumbos, retroexcavadores y cargadores, explicó el gobernador José Vielma Mora, quien se acercó hasta el sitio para atender las solicitudes de dichas comunidades afectadas por las lluvias, resaltando que por ser de las más productivas del estado, amerita ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras, para que tanto las parroquias Quinimarí como La Petrolia, del municipio Junín, estén comunicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito ha sido un factor fundamental para sobrellevar la situación y les ha permitido, en estos días continuos de lluvia, mantener una estabilidad emocional, en aras de buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional precisó que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado, para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente informó que en horas de la noche del pasado viernes fueron trasladados 3.000 litros de gasolina y otros equipos, para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades; así como brindaron jornadas solidarias de Mercal, Pdval, atención médico-asistencial y asesoría agrícola. “Fueron atendidas unas 3.000 familias aproximadamente, distribuidas en diferentes caseríos y aldeas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aimara Conde, prefecta de la parroquia Quinimarí, agradeció al gobernador la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción al recibir ayuda por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo que viene realizando la Gobernación los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>