<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Flash on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/flash/</link>
    <description>Recent content in Flash on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 14:52:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/flash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Embarazos deben cumplir las 39 semanas de gestación                  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/embarazos-deben-cumplir-las-39-semanas-de-gestacion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:52:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/embarazos-deben-cumplir-las-39-semanas-de-gestacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Indicaron que los nacidos entre 37 y 38 semanas son embarazos a término temprano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con un llamado de atención a obstetras, a pediatras y a mujeres embarazadas, los doctores Alberto Rico D., Benjamín Araujo y Yaneth Durán, pediatras del Centro Clínico San Cristóbal, elevaron su voz de alerta para que se tomen las medidas preventivas, a fin de disminuir los nacimientos por cesárea antes de las 39 semanas de gestación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomando como referencia, una serie de trabajos científicos publicados en el mundo, unificaron sus criterios y expusieron la enorme necesidad de tomar conciencia de la situación y de actuar con ética médica, ya que estos embarazos tempranos llevan al recién nacido a riesgos respiratorios, inmunológicos y metabólicos, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En actividad de la Sociedad Médica del CCSC, Alberto Rico D., pediatra de este centro de salud, explicó: “La morbilidad neonatal observada en recién nacidos obtenidos por cesárea, a las 37 y 38 semanas del embarazo, nos motivó a investigar y encontramos que, fundamentalmente, los problemas respiratorios son elevados”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dijo, ésta es una observación mundial, ya el Colegio Norteamericano de Obstetras y Ginecólogos, desde 2013, publicó su redefinición de lo que considera un embarazo a término, con el objetivo de disminuir los nacimientos medicamente inducidos antes de las 39 semanas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La nueva definición establece que el grupo entre 37 y 38 semanas son “embarazos a término temprano”, y no se asume automáticamente que, cuando el bebé llega a las 37 semanas esté listo para nacer, se establece que  éste no es el momento ideal para su nacimiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presentó una amplia bibliografía en relación con la taquipnea transitoria del recién nacido, que muchas veces no es tan transitoria, porque se vincula con problemas respiratorios más serios, que en muchos casos necesitan hasta de ventilación mecánica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esto se debe muchas veces al nacimiento de niños sin trabajo de parto,  el cual evita que se presente este problema, porque es un mecanismo que frena la producción de líquido pulmonar que lleva a la taquipnea transitoria del recién nacido”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, mencionó una serie de investigaciones publicadas por los hospitales y obstetras más importantes del mundo, donde se evidencia que las cesáreas programadas aumentan considerablemente el riesgo de morbilidad respiratoria neonatal, e incluso se relaciona la cesárea con trastornos inmunológicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En EEUU, algunos hospitales prohíben a los médicos hacer cesáreas electivas tempranas y  ciertas compañías de seguros se niegan a pagar por las cesáreas realizadas sin buenas razones médicas”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Benjamín Araujo, pediatra del CCSC, indicó que el departamento de pediatría de dicha institución, conformado por 10 pediatras, en vista de la gravedad del caso, viene investigando y trabajando en función de alertar a los obstetras y educar a las futuras madres sobre las consecuencias de un nacimiento precoz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Además de los trastornos respiratorios, en  el primer minuto de nacido, la oxigenación, se le suma el desequilibrio metabólico, ya cuando está en la Unidad de Recién Nacidos, que lo lleva a mantenerlo unos días en terapia intensiva y esto agrava la situación”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay que hacer hincapié-refirió- en que las madres les digan a su obstetra que su bebé debe mantenerse a término en la incubadora natural, su vientre, porque estará en mejores condiciones y no que tenga que ir a una incubadora mecánica, cuando lo ideal será irse de alta con su madre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, Yaneth Durán, pediatra-neonatóloga del CCSC, ratificó que un embarazo menor de 39 semanas, es un embarazo precoz, por tanto, las madres deben recibir esa información de los obstetras, cuando quieran decidir por la cesárea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Solo se justifica antes de las 39 semanas; porque las madres corran el riesgo de morir, el bebé tenga algún problema con los latidos de su corazón o poco líquido amniótico, que obligue a tomar otra conducta”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó la especialista que, estos bebés aún están desarrollando sus órganos internos, están prematuros y van a tener complicaciones, es por ello que deben prevenir los riesgos, que podrían dejar secuelas a largo plazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puntualizó que, se debe tomar conciencia y evitar problemas, “son niños que obligatoriamente terminan con oxígeno, nutrición parenteral, hipoglicemia, hipocalcemia y trastornos de acidosis metabólica y respiratoria, que requieren de ventilación mecánica”, Nerza Ortiz.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los pata en el suelo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/los-pata-en-el-suelo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/los-pata-en-el-suelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el próximo diciembre habrá elecciones para designar la nueva Asamblea Nacional. Ya la propaganda empezó por todos los medios  de comunicación, dirigida a los electores que hacen las colas para conseguir leche para el tetero de los güinos y patas de pollo para la sopita de los cuchos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las vías escogidas por los que usan el burro con montura es RADIO BEMBA que conforman un club de desempleados que se paran en las paradas de la buseta, los  mercados libres y las barberías y sueltan el aprendido discurso sobre las bondades del gobierno. QUE LOS DE LA OPOSICIÓN SON UNOS MENTIROSOS. Que sostienen que el kilo de azúcar en la cuarta costaba un rial y que ahora, cuando se consigue, cuesta cien bolívares. Dicen, también, que en la cuarta un almuerzo costaba un bolívar en el comedor popular, y que ahora una tostada vale más de cien.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dígame los  güevos, pasan de seiscientos el cartón y los que vienen batidos al abrirlos lo que sale es la fetidez inaguantable. Las tortas pa los cumpleañeros pasaron a mejor vida  y mejor es comprarles una pizza de las pequeñas. Pero sin la cajita, que la cobran en sesenta mil de los nuevos. Una hayaca (escrita con LL) cuesta lo que antes se pagaba por un arreglo de quinceañera que sale de sexto grado. Antes a la recién nacida se le regalaba ropita sin estrenar, ahora lo arreglan con acróstico sacado del nombre de la combinación del de las nonas, una doña Lesbia, y, la otra doña Ana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos esos que soñaban con Mercedes ahora hacen vida de   bachaco y renunciaron al carguito con sueldo poco pero fijo,  y vuelven los ojos al que contrata a los de radio bemba porque ya en la bodega le cortaron el fiao. Mejor dicho, cogieron título de pata en el suelo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si uno  compara el asunto, mejor dicho EQUIS. Se da de cuenta que lo que se busca es que los pata en el suelo se coman la coba y sigan creyendo en pajaritos preñados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LA  IGLESIA DE LOS ÁNGELES</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-iglesia-de-los-angeles/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:49:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-iglesia-de-los-angeles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El culto mariano a Nuestra Señora de los Ángeles, se realizó desde  la evangelización, en la colonia sé hacia devoción a la Virgen de los Ángeles,  en 1579 en el convento de Santa Clara se veneraba la imagen de la madre de Dios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hecho que nos afirma que la advocación de nuestra Señora de los Ángeles se viene venerando mucho antes de la talla del Cristo de los Milagros, imagen que se logró mantener por largos años y después del viaje de los franciscanos a la nueva Pamplona, emigrando por la peste y por las guerras. Se  quedó en silencio aquella Abadía del convento. La Iglesia más vieja de La Grita puesto que después de la Capilla del Llano de la Santa Cruz desde 1576, ya la del convento de Santa Clara fue en 1580 cuando la fe franciscana abrió los sentidos a la Virgen llamada de los ángeles. Una pieza de arquitectura colonial, con sus arquitrabes y sus contrafuertes majestuosos de cal quetro, piedra y pisón. Elevación que mantuvo desde 1580 hasta 1959, cuando por voluntad e ignorancia del Padre Sandoval se mandó a demoler su frontis para iniciar una nueva iglesia con estilos neogóticos. Digo Ignorancia del sacerdote, por haber destruido uno de los patrimonios de la arquitectura colonial de la ciudad. Sus contrafuertes eran majestuosas armonías a los principios de las construcciones de la evangelización. Hecho que los vecinos de La Grita siempre hablaron y entre dichos se quedó aquella frase: &lt;strong&gt;…”Cura que quiera hacer plata tumbe la iglesia”…&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para 1810. Cuenta la tradición que los señores Pedro José Urrea, Salvador Ignacio Contreras, Rafael Noguera, Trino Orozco, Adalberto Mora de la Puerta y el letrado Dr. Bernabé Noguera negociaron a Fray Pedro López una imagen de una virgen que resultó ser la de nuestra Señora de los Ángeles. El Fraile Cristóbal Pernía (quien fue un excelente pintor), da testimonios a este encuentro de la fe en el convento de Pamplona, asentando la calidad de la Virgen inmaculada, talla en madera con concesiones plásticas de rico acabado más el niño que llevaba en sus manos era una pieza de las tallas del español Salzillo, esta imagen se perdió en un terremoto, caso que no se entienden  las causas de esta pieza colonial de 1580. Para el siglo XVII. Los gritenses imploraron la gracia a la madre Dios por los favores recibidos de la Corona española. Cuando Felipe II legó con suma importancia los bienes y derechos de tierras a la provincia del Espíritu Santo de La Grita. Hecho que un 20 de julio de 1620 se celebró  una corrida de toros en memoria a la proclamación del Rey. Hoy a 395 años de este acontecimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narraban los abuelos del siglo XIX que la imagen de la inmaculada María de los Ángeles poseía la eternidad de Dios Padre, cuando en los encuentros de los guerras civiles, donde caudillos se apropiaban a destruir los pueblos, a saquear y a robar, eran los momentos difíciles, porque todo el que poseía propiedades se las llevaban los llamados legionarios de revoluciones civilistas. En una ocasión entre los generales Domingo Lupi e Ignacio Arteaga, violentaron la paz de nuestra ciudad y una llamada carga detonante la colocaron para destruir la iglesia y  otra la casa de gobierno, esperaron la explosión, se dijo que un muchacho que tenía problemas de salud mental cortó las mechas de los explosivos, pero la circunstancia no acarrea aquel acto vandálico y a los pocos días la Virgen de los Ángeles tenía el vestido roto y quemado, era el milagro en la defensa de la antigua Ciudad del Espíritu Santo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el terremoto de marzo 1914, fue colocada en la plaza Páez, (hoy Plaza Jáuregui) el pueblo imploró perdón y rogó por la misericordia del Hacedor. Esta reliquia colonial es considerada una de las piezas de escuela artística colonial, su imagen posee la inmensa afinidad con las mujeres hispanas mientras la voluntad de un arte se conservó en el dilema de los años. No se sabe dónde fue llevada esta pieza hermosa y original.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el año de 1919, un 16 de agosto el Reverendo Presbítero Marco Pernía Cárdenas invitó a la población para la bendición de una nueva imagen de la Virgen de los Ángeles. Es  la  actual, ella fue traída en el vapor &#34;Horizontes&#34; al puerto de Maracaibo, junto con nuestra Señora de Regla de la Ciudad de Tovar. Se dijo que los empaques fueron confundidos y nuestra Señora de Regla la trasladaron a La Grita y María de los Ángeles a Tovar. En aquellos días un fenómeno no natural se efectuó en las dos iglesias, ruidos llevaron a los párrocos a revisar las imágenes y en la aclaratoria estas fueron llevadas cada una a su lugar de fe.    En la majestad de la Iglesia de Los Ángeles permanece la hermosa virgen inmaculada con la alegría de una mirada llena de amor y su larga cabellera esbelta de una jovencita; quien prometió en promesa si la virgen le concedía casarse, el día de la boda se cortaría su cabellera y se la regalaría a la madona de los ángeles. Así María Genoveva de las Mercedes Orozco Méndez cumplió su promesa de amor. En los años y los sueños de la cofradía al culto mariano  Salomé Chávez desde el siglo antepasado ofrendó ser &lt;strong&gt;&lt;u&gt;la prioste&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt; de Nuestra Señora de Los Ángeles, vestirla, adornarle su altar, por tradición esa familia ha conservado la voluntad del amor a María, luego el profesor Román Chávez, y más tarde los hermanos: la Señorita Ana María y Miguel Ángel Guerrero Chávez.  Hoy continúa con aquella devota memoria el profesor Gilberto Guerrero y su esposa. Para 1826, el reverendo Fernando José García mandó a bajar de la capilla del llano de la Santa cruz al Cristo Barroco de los Franciscano. Esta hermosa talla colonial permaneció hasta 1881, cuando el Padre Jáuregui al recibir la parroquia del Espíritu Santo, un 6 de agosto, mandó a llevar de la Iglesia de los Ángeles al Cristo franciscano a la Iglesia Matriz del Espíritu Santo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su templo colonial obra de la cultura misionera fue demolido por orden de monseñor José Teodosio Sandoval a finales de 1959 y bajo lineamientos del Arte Gótico, influenciados por la hermosa catedral de Colonia en Alemania (planos que mando a botar un párroco, por ignorancia, como también regaló el pulpito de madera, testigo de la visita del mariscal Sucre en 1830 a La Grita y allí en dicho pulpito el arzobispo  de Santa Marta José María Estévez quien acompañaba al Mariscal de Ayacucho en la misión admirable en defensa de la Gran Colombia. Imploró el monseñor y el Mariscal  ante el Cristo de los Milagros por la cruel división que manejaban Páez, Santander y Juan José Flores, como también el órgano alemán que trajo Monseñor Jáuregui en 1897. Y la pila de piedra de bautizos quien llevó grabada en la loza “Fernando José García, presbítero” hoy en manos del ciudadano Rolando Méndez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se diseñó una nueva iglesia bajo la supervisión del ingeniero Gabriel Martínez Montes, siendo Alarifes Mayores. Don Amadeo Guerrero y Don Tomás Rangel y Arquitecto Luis Enrique Carrillo, consagrado este templo el 31 de Julio del año de 1969 por el Excelentísimo Monseñor Alejandro Fernández Feo Tercer Obispo del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mismo lugar donde el convento de los Franciscanos ofrendaron al Dios de los justos y Fray Francisco de Orellana fundara la Primera Escuela de Pintura en Venezuela en el año de 1579, para elevar cultura y esencia de los antiguos Europeos. Se dice aún que muchos años después sobre los antiguos muros del sagrado convento existían rosas de la vieja Castilla y una tumba con florones de España y una espada real grabada sobre una lápida de piedra guardaba los restos del fundador de la Ciudad el Capitán de Navío Don Francisco de Cáceres, el mismo oficial español y primer gobernador de la provincia de La Grita. Allí el pueblo meditaba sobre las historias y en las noches de luna nueva se contemplaba una luz llamada “la servilleta” que recorría las calles de la ciudad,  y “Lucía” en la divinidad de sus encantos con sus miradas mediterráneas,  el personaje de la novela del Dr. Emilio Constantino Guerrero guardó sobre las lozas amarillentas una carta de amor para que siempre viviera sobre la hermosa ciudad de La Grita el testimonio de la belleza de sus mujeres. Allí muy cerca de este templo también estuvo la casona de la Poetisa Isaura. Doña Josefa Melani de Olivares con la majestad de toda una cultura en dos siglos de presencia y arte. Cuando en la hora del ángelus las golondrinas se remontan en sus vuelos circulares; se escuchan las voces de los cantos del tiempo y las elevadas agujas de sus torres góticas rompen los mantos de la niebla, mientras un eco se confunde en las distancias con los destellos del relámpago del Catatumbo para esperar siempre las horas matutinas.  La  paz de las comunidades y el trabajo. el ilustrísimo Jesús Manuel Jáuregui, quien también regentó a esta santa abadía de los ángeles. En honra a SANTA MARÍA DE LOS ÁNGELES como soñó Monseñor Sandoval llamar a esta catedral la Basílica. Se le colocó  un Reloj de tiempo fabricado en Segovia - España,  en gestión interina de Alcalde del Profesor Calos Moncada. Para  que entre el vuelo de las palomas, las gárgolas, los ojivales y vitrales de   multicolores movimientos posean el encanto de una hermosa majestad del infinito.  Honra del  Gobierno y Alcaldía de la Ciudad a la Memoria de la Virgen con rostro de nuestras hermosas campesinas. Y sobre los jardines que embriagan de dulzura los valles de nuestra ciudad donde permanece la fe y en un canto a la alegría nos encontraremos en este agosto del nuevo siglo con las campanadas en la iglesia gótica que es símbolo de Dios y también de un pueblo hecho de sueños, historias y esperanzas.los años  volvieron recuerdos de aquella iglesia del convento. Su pulpito de madera se convirtió en recuerdos, perdiéndose su maravilloso testimonio de los ebanistas antiguos como el nicho altar de santo domingo. Más aun el San Francisco del convento, quien un retocador de santos le encontró un documento en su espalda en un portal de madera.(Dicho documento se extravió) .
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hermosos telones de Pepe Melani mandados a borrar por las ignorancias.  Y en la antigua iglesia de los Ángeles existieron majestuosos frescos del maestro, artista de aquella La Grita romántica,  al ser demolida  la iglesia del convento desaparecieron. La nueva Iglesia neogótica de los ángeles se convirtió en la majestad de un símbolo, sus capiteles, torres, ojivas y sus tres naves centrales con la elevación majestuosa y en el credo de una devoción. Aun en su recuerdo los gritenses debiéramos meditar sobre aquellas voces que grabo su maestro de capilla don Antonio Rey, quien su eterna voz hizo una ceremonia sagrada a los sentimientos hermosos de un tiempo de la ciudad eterna de las nieblas. Como los cánticos sagrados del profesor Cristo Antonio González, también eterno maestro de capilla, el Profesor fundador y eterno Director de La Escuela de Música Santa Cecilia. Al final en su gran frontis la neogótica catedral de los ángeles guardará en sus años el simbolismo que el reverendo Sandoval era gran idealista secreto. Idealizada por los ancestrales “Caballeros Templarios” misterio a los siglos de La Grita de grandes diversidades culturales…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un vuelo de golondrinas   y el tiempo cobijará las memorias y en el amor de la paz gritense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NÉSTOR MELANI OROZCO&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcadesa ¿nos seguimos equivocando?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alcadesa-nos-seguimos-equivocando/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:47:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alcadesa-nos-seguimos-equivocando/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es loable que a la llamada “Gestión Ceballos” se le haya dado continuidad para que el equipo que acompañaba al depuesto alcalde Daniel Ceballos pudiera llevar adelante la anhelada transformación de San Cristóbal en una ciudad modelo pero ha pasado un tiempo prudencial desde la elección que designó a Patricia y el estado de las calles de la capital tachirense es lamentable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunas vías, incluso cerca de la sede de la municipalidad, están en muy mal estado, situación que empeora con la llegada de las lluvias. El centro de la ciudad tiene unos pasos muy malos, sobre todo en el cruce de la Séptima Avenida o Avenida Isaías Medina Angarita con la entrada con la carrera 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En La Concordia, a la altura de Plaza Venezuela, la situación se evidencia con el colapso de algunos tapas de alcantarillas y ni que decir de la vía de acceso entre la Prolongación de la Quinta Avenida con el Diario La Nación. Por ciento en esta avenida hicieron la semana pasada algún plan de bacheo, pero olvidaron las vías alternas y esto no muestra que el enfermo mejore.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Unidad Vecinal el año pasado taparon unos baches entre el acceso de la Rotaria al Barrio Las Flores y este año se evidencia que el trabajo fue tan pésimo que hay más huecos de los que habían antes de la refracción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La calle 3 de Las Acacias sigue siendo un fiasco y los vecinos que quedaron con la promesa que por ahí pasaría un plan de bacheo que nunca llegó. En la parte baja de la vía de Barrio Sucre a Barrio Libertador las alcantarillas están colapsadas y ni hablar de los huecos que en ellas se forman.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el Terminal de Pasajeros uno no sabe qué es peor, si los buhoneros que hace rato se tomaron las calles para ejercer su comercio informal a los huecos que deben esquivar los conductores que pasan por la zona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo este escenario general lamento en muchas personas, pero al igual que ocurre con la situación económica del país, todo el mundo se queja pero nadie hace algo para proponer soluciones o levantar la voz de protesta contra lo que ocurre. No se trata de proponer alteraciones del orden público o “guarimbas”, como ahora le pretenden llamar, se trata de poner la queja para que las autoridades competentes, en este caso la Alcaldía de San Cristóbal, mueva su maquinaria con más eficacia y resuelva el problema de quienes transitan por las calles de la capital tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de la buena gestión de William Méndez, la población votó por Mónica García y la diferencia fue del cielo a la tierra y todo el mundo estuvo claro que hubo una equivocación a tal punto que no se le permitió su reelección ni se le permitió su postulación como candidata a concejal (a pesar que su nombre ya había sido colocado en los tarjetones de la Unidad). En este caso con Daniel Ceballos no hay ni puede haber comparación, pues el hombre no mandó lo suficiente para demostrar si era bueno o malo y por ello la gente le confió la administración a su esposa Patricia, quien hasta ahora ha mandado más que su esposa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se entiende la preocupación de la alcaldesa por su esposo, pero esa no puede ser la escusa para presentar a los tachirenses una gestión tan negligente con la parte de vialidad. Por ello le invito alcaldesa a cambiar a todo ese equipo o exigirles más porque es a usted a la que están perjudicando. No permita que en el consciente colectivo nuevamente surja la pregunta ¿nos seguimos equivocando?
&lt;/p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;Jesús Gerardo Hernández&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo pasaporte colombiano usará chip </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/nuevo-pasaporte-colombiano-usara-chip/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/nuevo-pasaporte-colombiano-usara-chip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La canciller María Ángela Holguín &lt;/strong&gt;explicó que por la nueva tecnología con la que contarán los pasaportes que serán expedidos a partir del primero de septiembre, y que son requeridos para ingresar a la zona euro, podrán costar entre 10 mil y 12 mil pesos más del documento que se expide en la actualidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todavía no se ha determinado el valor del nuevo pasaporte, que se está evaluando con el Ministerio de Hacienda y la Dian&lt;/strong&gt;, pero éste estaría entre 142 mil y 144 mil pesos, según las recientes declaraciones de la Ministra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la canciller, el costo corresponde a la suma entre el valor de la libreta como tal, y el impuesto de timbre que tiene el Ministerio de Hacienda, por ello se intentará reducir el valor de éste último.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El impuesto de timbre en el exterior son USD$52 dólares, y sería bueno que el ministerio de Hacienda pensará en si podemos hacer algo al respecto”, dijo Holguín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller agregó que le recomienda a las personas que necesiten renovar su pasaporte que lo hagan a partir del 1 de septiembre, pues éste ya cumplirá con los estándares internacionales de la Unión Europea.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EL GORDO SABROSO</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-gordo-sabroso-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:42:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-gordo-sabroso-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy presentamos una receta que tiene mucha demanda en el estado Táchira, pero también en muchos establecimientos de especialidades de mariscos en toda Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quiero resaltar que su nombre puede variar de Asopado a Sopa, según algunos hábitos de los habitantes de las costas o restaurantes de cocina española, como se ha identificado siempre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La receta de hoy&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asopado de mariscos con toque de jerez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingredientes:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;250 grs. de calamares limpios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;250 grs. de camarones limpios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 trozos de pescado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 cebolla finamente picada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno o dos dientes de ajo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perejil al gusto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un toque de paprika o pimentón dulce.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medida a gusto de aceite, sal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una copa de jerez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preparación&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una olla mediana coloque agua a hervir, coloque sal al gusto y añada el espinazo del pescado, la cabeza, hierva por 5 minutos y luego termine de introducir los mariscos y cocine por 5 minutos más, cuele este consomé y reserve aparte los mariscos y los trozos de pescado ya cocidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una sartén prepare aceite, ajo, cebolla, y saltee los mariscos y los trozos de pescado a manera de sofrito. Esta acción dura solo 3 minutos, máximo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregue el sofrito al consomé, añada el pimentón o paprika, ajuste de sal… espere 5 minutos a fuego bajo, esparza el perejil y añada el jerez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si a usted amable lector le encanta este plato un poco más fuerte, agregue pimienta y unos hilos de chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se complique la vida, hágalo y degústelo a su manera, estos platos no tienen origen determinado. ¡Buen Provecho! Tel 04247591159. Facebook Mis Mejores recetas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EL DIAL DE DAYS: Days Martínez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-dial-de-days-days-martinez-5/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:39:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-dial-de-days-days-martinez-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;……¡¡¡¡¡¡¡¡¡Hooooooooolaaaaaaaaaa amiguísimos….!!!!! La vida es así, estamos viviendo un vendaval de pasiones, emociones, stress  del bueno y así  seguimos  adelante  dando gracias    al Creador, porque  existimos y creemos  no sólo  en que  nos  bebemos  esta existencia,  sino que en otra  parte  nos  esperan  para  vivirla  a  plenitud, reponiendo  aquello  que  dejamos  de hacer  en el  camino, porque  a veces  nos desviamos distraídos, sin darnos  cuenta  que  perdimos  una gran oportunidad. Sin embargo, esa  no es la verdad  verdadera porque  todo está escrito  en  el libro sagrado de la vida… jajajajaja (será verdad??) Uyyyyy,  como que me pasé de exagerada, sí,  es  cuando  se visualiza, algo que  quisimos tener  y jamás  lo obtuvimos,  claro, lo visualizamos  como lo hubiéramos  querido,  pero  es  mentira, porque  ese “hubiera” no existe”… Que tal que  no, esta perorata…?????? CAMBIANDO DE TEMA: “Sexólogos  del mundo a tu alcance”  por Radio Internauta.com desde Panamá todos  los  domingos  a partir  de las 10 y 30  de  la mañana,  con  sexólogos invitados  de  toda  América Latina, Europa, África y  Asia,  y  también profesionales  de  otras áreas, artistas  y líderes  de  distintos  movimientos sociales y culturales.  Se trata del programa  de  mi amiguísimo CRUZ ALEJANDRO YAYES BARCO,  quien ha  tenido  a  personalidades  como: Rubén Hernández  de Venezuela,  Andrés  Flores  de  Uruguay, Oswaldo Rodrigues  de Brasil, y  el  domingo pasado  a  Juan Luis Álvarez Gayou  de Méjico;  de Estados Unidos María  del Carmen Domínguez;  de España Soledad Arnau, y por  el Táchira,  entre otros,  al colega  VÍCTOR MATOS y la  pareja  de  artistas plásticos: YORK RODRÍGUEZ  y JORGE BELANDRIA,  artista  de  reconocida trayectoria,  conocido  a  nivel internacional  por  sus  extraordinarias  obras pictóricas.  Me  explicó  mi amigo Cruz Yayes  que  el  espacio tiene  una  duración de dos  horas  sin interrupciones,   lo cual permite  a las o los  invitados una  amplia  exposición de sus  conocimientos, experiencias y liderazgos en  el campo  de  la  sexología, lo cual representa un material  de consulta permanente, por cuanto queda grabado y es  subido  a la  WEB, y puede  ser bajado a  través  de .  Se trata de un excelente programa internacional que enaltece y proyecta la radiodifusión tachirense y venezolana. Felicitaciones amiguísimo.  En el Táchira, así como en el país, Venezuela la siembra de talentos,  de  ese  recurso humano que merece todo nuestro apoyo y  es  así,  incluso, como surgen estos valores,  uno de ellos es  el  ingeniero SILVINO GERARDO BECERRA,  poeta, escritor, todo un ser humano que le permite encontrarse con  la  palabra y el pensamiento creador, ya he leído algunas  de  sus  creaciones  poéticas y tiene ocho libros, empeñado  en  editarlos  próximamente. Es  el hijo  de mi amiga inolvidable, talentosa locutora, profesora de teatro, actriz, creadora del  Grupo de Declamación Aguamiel y también de ARIETE,  RENEE GAMBOA, y en donde  estuvimos un  enorme  grupo de trabajadores  de  la cultura y en el cual el arquitecto HENRY MATHEUS JUGO fungió como responsable   de ese gran proyecto  que tanta vigencia tuvo. También vale  recordar, ya que  nos referimos  a la literatura  en  sí,  que  hace poco  la Peña Literaria MANUEL FELIPE RUGELES en el Tennis Club  acaba  de  cumplir  su medio siglo  de  existencia, allí está  un  grupo  de  personalidades,  destacándose  José Antonio Pulido,  en la  Presidencia de la Directiva. Está pendiente  un  trabajo  con respecto a  la labor  y experiencia   de  mi queridísimo ELIECER CASTILLO,  quien fuera  Director  de la Radiodifusora Cultural  del Táchira frecuencia  100.3 fm  y 1.190 am. “RECORRIDO POR LA CIUDAD” con el amigo y colega JORGE ALEXANDER CONTRERAS a través de su espacio “CAFÉ URBANO”, el cual tiene cada mañana toda la actividad citadina de esta querida San Cristóbal, con información, aspectos culturales, entrevistas  con sorbo a sorbo del riquísimo café,  este programa lo estamos escuchando desde el lunes 27 por la fm 94.  BUENA COMPAÑÍA  con su Director ingeniero GERMAN ZAMBRANO y es  desde las ocho de la mañana hasta las diez y treinta, éxitos colegas con este excelente proyecto radiofónico. Recordando el  cumpleaños de  mi  excelente  amiga  DIGNA SIBULO de HERNÁNDEZ, para ella todo lo mejor  en unión de su querido esposo, sus hijos y nietas, especialmente: SAREY R. de CLAVIJO y Carlos Junior, Dagny y Santos José, asimismo Sarey Juzzz, SAYBI  y WARNEY, quienes les deseamos  muchas cosas lindas  en unión de toda esta gente preciosa.  Llámenme, 04247248672—04169762832  Correo: &lt;a href=&#34;mailto:dialdedays@gmail.com&#34;&gt;dialdedays@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Canción Bonita&#34; de One Chot</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/cancion-bonita-de-one-chot/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:37:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/cancion-bonita-de-one-chot/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juan David, músico, compositor y cantante, mejor conocido como One Chot y reconocido el pasado 30 de julio en San Cristóbal por su regia presentación en esta ciudad, vino en cumplimiento de su Natural Tour 2015 &#34;Demasiado Fuerte&#34;, que emprendió en las ciudades de Miami y Los Ángeles en los Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allí grabó los videoclips &#34;Canción bonita&#34; y &#34;Another day&#34;, para venir a Venezuela y visitar a Valencia, Maturín, El Tigre, Acarigua, Barquisimeto, y a esta Villa de Juan Maldonado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero la gira seguirá por Mérida, Maracaibo, Punto Fijo, Puerto La Cruz, Puerto Ordaz, para concluir en Caracas a finales de año, entonando hits propios como “No voy a pensar en ti”, “África ruge”, “Máquina”, “Eternamente Feat”, “Ana Arca”, “Safari” y “Rotten Town”. El tema “No voy a pensar en ti”, fue motivo de la grabación de un videoclip en San Cristóbal, bajo la dirección de Poindexther Poller y que fuera el primer sencillo de su más reciente placa titulada Natural.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Juan David Chacón Benítez es nativo de Caracas y comenzó su carrera musical hace dos décadas, y su primer disco irrumpe en el universo del reggae dándose a conocer por su nombre artístico One Chot, y de quien dijo Juan Cristóbal Ravanal: &#34;Hijo de la prosa y el ritmo; urbano, vegetariano y ecológico, un mestizo universal de raíces venezolanas y alma caribeña. Músico completo: compone, escribe, siente la realidad en melodías y ritmos que no los puedes dejar de lado, pues regresan al cuerpo como necesidad primaria. No te cansas de escucharlo&#34;, subraya este creativo sobre el discípulo del maestro Gerry Weil. Si desean contactarlo, ingresen a la página web:  o al facebook: @onechot/Omechotpaginaoficial y dese un banquete musical fuera de serie.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Np6YimgWYWY
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Víctor Matos).-&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La buena nueva</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-buena-nueva/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/la-buena-nueva/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 20 de julio de este año, se dio un paso más en la dirección predeterminada para normalizar las relaciones diplomáticas entre los Estados Unidos de Norteamerica y la República de Cuba, al rehabilitarse el espacio físico que servirá de sede a las representaciones de ambos países. Un halo de calmada alegría se observó en los predios Habaneros por los efectos del practicado reencuentro cuyos moradores abrigan la esperanza de un mejoramiento en su status socio económico que los libre del aislacionismo en que han estado sumido durante más de medio siglo. Falta terreno por transitar sobre todo en cuanto a levantar el bloqueo impuesto por los “gringos”, la devolución del territorio donde se asienta la base naval de Guantánamo y el respeto a la libre autodeterminación de los pueblos. A la recíproca debe haber comprensión del gobierno cubano en cuanto al respeto a los derechos humanos, a la disidencia y abrirse a esa especie de primavera democrática por la cual claman bastos sectores de la sociedad “cubiche”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saludamos el reencuentro, demostrativo que en pleno siglo XXI, si hay espacio para el diálogo y el entendimiento de manera nacional. Hay quienes claman con un diálogo hacia el diálogo y el entendimiento de manera racional. Hay quienes claman con un diálogo hacia el extranjero, pero hacia el interior del país no hay un asomo de entendimiento que alivie las penurias colectivas que nos afectan. Se derrumbó el “muro” del aislamiento en Latinoamérica, Nuevas perspectivas se vislumbran en la Patria de Martí. El detestable capitalismo hizo la proeza de “Puerto Mariel” la más emblemática infraestructura cubana de los últimos tiempos que dará empleo a miles de trabajadores (varones y hembras) e impulsará el desarrollo económico de la Isla. Sin “biyuyos” no hay progreso. Eso del trueque y el cambalache es de la época de los “picapiedra” y adaptarnos a la innovación tecnológica es preeminente. Por fin la juventud y los un poco “mayores” tendrán acceso a las bondades del Internet y comunicarse en redes sociales. Auspicioso se observa el porvenir antillano por cuando el intercambio comercial, cultural, tecnológico está  a la vuelta de la esquina y el denominador común es desarrollo y prosperidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las querencias de Beni Celia Cruz, Compay Segundo, Carlos Puebla entre otros están de plácemes. Debió transcurrir largos cincuenta años, para que entendiera el régimen cubano la necesidad de abrirse al mundo y hacer partícipe a su pueblo del desarrollo humano. Amanecerá y veremos.
&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;Carta a la mano&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;Manuel Antonio Salas F.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Replicadero: Barro útil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/replicadero-barro-util/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/replicadero-barro-util/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como antes de ser Abogado fuimos choferes por luengos años en la empresa funeraria de nuestros progenitores, algo aprendimos sobre conducción y mantenimiento de vehículos, razón por la cual sufrimos en carne propia ante la tragedia sufrida por taxista, al desbaratársele el tren delantero de su automóvil, como consecuencia de haber “tropezado” con un inmenso cráter, émulo del “Mar de la Felicidad” marciano, allá por la Zona industrial de Paramillo, reseña periodística servida por este nuestro Diario La Nación.- Entonces, “No sabemos hacer pasteles, pero sí sabemos dónde los venden” y en tal suerte, valoramos y apreciamos las ingentes pérdidas económicas experimentadas día a día por los conductores de nuestra amada Villa, ante la espantosa proliferación de huecos, baches, crácteres, en fin, ante tanta desidia oficial porque ya no se trata de determinar a quién le corresponde reparar tal o cual vía de comunicación, sino de recibir por parte de los organismos públicos, nuestra contraprestación por la cancelación de los mil y un impuesto, sean municipales o nacionales, conque a cada paso nos agobia el Gobierno.- Pero como no se trata de criticar por criticar, vamos a ser “proactivos”, a ser parte de la solución y no del problema mismo, y así vamos a sugerir con todo respeto “a quien corresponda”, que una conveniente y adecuada mezcla de barro y arcilla de nuestras “Lomas Bajas” o de Cordero, complementada con ripio o escombros que tanto abundan en nuestras abandonadas calles y avenidas, bien podría servirnos para tapar tanta sepultura víal; Y si además la dejamos secar convenientemente y la cubrimos con una buena “mano” de “Negrohumo”, obtendríamos una vialidad aparentemente satisfactoria, lisita de color negro, propia para unas buenas fotos y tomas televisivas de carácter oficial.- ¿Será que se impone entonces una reforma legal para permitir la “Compensación” administrativa y así el Pueblo pueda reparar sus calles y avenidas?.-
&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;Franklin Pineda.-&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A bailar joropo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/a-bailar-joropo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:31:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/a-bailar-joropo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De los resultados y acontecimientos que vive el pueblo venezolano se deben extraer grandes enseñanzas que fortalezcan el proceso democrático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vienen nuevos episodios del intenso combate ideológico con relación a su transformación, al avance de la revolución comunista que tratan de instaurarnos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indiscutiblemente, a pesar de lo que diga el primer mandatario nacional, se les acerca una batalla muy peligrosa para estos próximos comicios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jornada a vivir en este periodo electoral será una clara muestra del despertar de los venezolanos con su voto ante  la confrontación de las distintas visiones que existen en nuestra  sociedad. Eso es lo que estará en juego el próximo diciembre, si es que la revolución no se suelta el moño y cambia el acento de las cosas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay una natural preocupación en el jefe de Estado y su corte, pues se le está mojando la pólvora a la codicia de que la Patria siga roja rojita, así no se consiga qué comer, y si hay, no se pueda comprar, porque la voluntad popular los baje como un coco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin ocultar la soberbia característica de un régimen autoritario, Nicolás Maduro, igual que su antecesor, sigue arremetiendo contra los adversarios políticos, descalificando, retando y amenazando con desconocer un resultado contrario al que le teme, porque lo que les viene ahora es joropo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es indudable que las expresiones del Presidente están llenas de nerviosismo porque sus pies de barro empiezan a derretirse, y ahora será más peligroso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quedan pocos meses para las elecciones parlamentarias, y cuando hablamos de enseñanza, no debemos perderla sino alimentarla, sin creer en los pajaritos preñados que renovará debidamente asesorado por su mano derecha, los hermanos Castro, buscando ganar una guerra resbaladiza, la que han desatado en el país desde hace más de quince años, donde han muerto inocentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parafraseando el pensamiento de Woody Allen, “el mago hizo un gesto y desapareció el hambre, hizo otro gesto y desapareció la injusticia, hizo otro gesto y se acabó la guerra”. Ojalá y en lo que les queda de Gobierno, Maduro y Diosdado no hagan un gesto y desaparezcan al mago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De locos cuerdos está lleno el mundo desde tiempos inmemoriales, incluidos el que se comió el primer aguacate. Ejemplos, el Hidalgo señor de La Mancha y el alemán Heinrich Schliemann, quien demostró que el sitio y guerra de Troya fue de verdad, y no un invento de Homero.
&lt;/p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;Orlando Peñaloza&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;&lt;strong&gt;“Dichosísimo aquel que corriendo por entre los escollos de la guerra,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: right;&#34;&gt;&lt;strong&gt; de la política y de las desgracias públicas, preserva su honor intacto.&amp;rdquo; (Bolívar)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
