<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xizhe on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/xizhe/</link>
    <description>Recent content in Xizhe on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 16:02:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/xizhe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Un muerto y tres heridos por tifón que azota Taiwán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/un-muerto-y-tres-heridos-por-tifon-que-azota-taiwan/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 16:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/un-muerto-y-tres-heridos-por-tifon-que-azota-taiwan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Un guarda de una obra murió y otras tres personas han resultado heridas al paso del tifón Chan-Hom por las cercanías de Taiwán, que está totalmente paralizada hoy a causa de la tormenta.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;El fallecido, un guarda de seguridad de 59 años de edad, cayó desde un muro que inspeccionaba en Xizhe, Nuevo Taipei, debido al fuerte viento y la lluvia.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Los taiwaneses no han ido hoy al trabajo, y muchos aeropuertos y estaciones de tren están desiertos debido a las fuertes lluvias y vientos desencadenados por Chan-Hom, cuyo centro está pasa en dirección oeste a unos 470 kilómetros al norte de la isla, reseña EFE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chan-Hom genera vientos de hasta 173 kilómetros por hora y ráfagas de hasta 209 kilómetros por hora, según datos del Servicio Meteorológico Central de la isla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwán permanecerá hasta el sábado por la tarde dentro de la influencia del tifón, que se acercará a la costa china, señalaron los meteorólogos isleños. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>