<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 14:38:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Videos|Dos venezolanos obtuvieron León de Oro de Cannes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;, Sebastián Mojica, también lo logró”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien Venezuela no suele marcar tendencia en el mundo de la publicidad, ha avanzado, comentó Martínez. Hace 10 años era impensable que los venezolanos embolsaran premios de esta categoría. No obstante, cada vez suenan más nombres venezolanos entre los nominados y los ganadores en Cannes. Dos agencias venezolanas obtuvieron un león cada una: Leo Burnett un bronce en 2010 y FCB RG2 el bronce este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela todavía le hace falta desarrollarse en esa industria; no ayuda la situación económica y política. Sin estas condiciones, las agencias no están motivadas a buscar la innovación; se limitan a crear publicidad que apenas cumpla con los requerimientos mínimos, afirma Martínez:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El talento creativo sí está, lo que hace falta es que estén las condiciones apropiadas para demostrarlo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mojica opina que si bien está logrando hacer cosas afuera que no puede hacer en Venezuela, siempre le queda la esperanza de “volver y partirla”. Ahora, estima que sin una situación económica estable, no se pueden producir piezas publicitarias que se destaquen. El publicista se fue hace tres años para Colombia huyendo con dos maletas bajo el brazo de la inseguridad que plaga el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez trabajó en una de las agencias de publicidad más grandes del país, Concept-McCann Erickson, antes de tomar la decisión de irse a Estados Unidos. Contó que era frustrante trabajar en Venezuela, que no era culpa de la empresa, sino del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 322 años Dom Pérignon descubrió el método para hacer el champagne</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-322-anos-dom-perignon-descubrio-el-metodo-para-hacer-el-champagne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-322-anos-dom-perignon-descubrio-el-metodo-para-hacer-el-champagne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dom Pierre Pérignon fue un monje benedictino a quien se le atribuye la invención del método champenoise para la fabricación del vino espumante fermentado (champagne).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1657, cuando Pierre tenía 19 años, decidió ingresar en un convento de monjes benedictinos en la abadía de Saint-Vannes, en la ciudad de Verdún, explica el portal Culturizando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente y durante el año 1668 es trasladado a la abadía de Hautvilliers, cercana a la ciudad de Épernay. Durante toda su estancia allí, y hasta su muerte, se dedicó a la custodia del sótano de la abadía (lugar donde se guardaba la producción de vino). Fue durante su administración que la abadía prosperó y duplicó su producción vinícola.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que cuando Pierre, luego de haber producido -tal vez involuntariamente- el famoso método champenoise, y habiendo probado la bebida contenida en una de las botellas estacionadas en el sótano, exclamó (llamando a quienes estaban en sus cercanías):”¡Venid pronto, estoy bebiendo las estrellas!”, precisamente aludiendo a las burbujas producidas por la fermentación del vino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta coral en homenaje al maestro Rubén Rivas por XL aniversario del coro de la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/fiesta-coral-en-homenaje-al-maestro-ruben-rivas-por-xl-aniversario-del-coro-de-la-unet/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/fiesta-coral-en-homenaje-al-maestro-ruben-rivas-por-xl-aniversario-del-coro-de-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ex integrantes del Coro Unet durante los ensayos, dirigidos por el profesor Manuel Medina Parra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La música enriquece el alma en todos sus estilos y cuando se presenta a través del canto coral, es una verdadera fiesta de voces entretejidas que inspiran con su mensaje, su color, dinamismo y proyección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy sábado 01 de agosto, a las 3:00 de la tarde en el teatro principal de la Unet, se vivirá esa fiesta coral por el cumpleaños  número 40 del Coro Universitario Unet y en homenaje al maestro Rubén Rivas, quien llevó la batuta de esta agrupación durante 32 años, con una trayectoria impecable, en esta dinastía como lo es el canto coral, su agraciada dirección y emblemáticos arreglos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad es un regalo para todos los tachirenses, cuyo único valor, es su asistencia. Un encuentro de agrupaciones con historia propia y enriquecedoras anécdotas. Los invitados al escenario están untados  de notas musicales, originalidad, amor por lo que hacen, estudio, hermandad y sobre todo talento. Esa capacidad que tiene cada ser humano, dotada  de espiritualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN202404.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Maestro Rubén Rivas, dirigió  el Coro Universitario Unet, durante 32 años.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425779&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN202404-300x300.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Maestro Rubén Rivas, dirigió el Coro Universitario Unet, durante 32 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cantoría de Mérida, el Orfeón de la ULA Mérida, el grupo Tierra y Canto, la estudiantina Eufrasio Medina de la Unet, los Niños Cantores del Táchira y el Coro Universitario Unet, además de la participación especial de un grupo de ex integrantes del Coro Universitario Unet de diferentes generaciones, serán  los artistas que pondrán ese toque especial, en esta fiesta coral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el 27 de julio, los coros de niños, jóvenes y adultos del estado Táchira, 22 agrupaciones  en total,  lucieron su canto en distintos rincones de esta casa de estudios superiores, con ánimo y exquisitos conciertos, todo dedicado al   maestro  Rubén Rivas y los 40 años del Coro Universitario Unet, virtuosa agrupación  del estado Táchira, quienes han representado a esta región en Venezuela y otras fronteras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente dirigida  por el destacado profesor y ex integrante, Manuel Medina Parra, quien ejerce este compromiso, con verdadera creatividad e innovación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este baño de talentos a cuatro voces, donde  brillarán  sopranos, contraltos, tenores, barítonos y bajos,  estará cubierto de  lucidez y eterna amistad a través del canto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(María Teresa Amaya)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema Nacional de Orquestas celebra en el Táchira la semana del corno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/sistema-nacional-de-orquesta-celebra-en-el-tachira-la-semana-del-corno/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 17:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/sistema-nacional-de-orquesta-celebra-en-el-tachira-la-semana-del-corno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llega a  San Cristóbal el Cuarteto Aragón de la mano del Sistema Nacional de Orquesta y Coros Juveniles e Infantiles de Venezuela, para continuar con una intensiva semana dedicada al Corno, que incluye el montaje del Concierto para cuatro cornos y orquesta de R. Schumann entre otras obras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agenda está compuesta de dos conciertos en el Teatro Luis Gilberto Mendoza ubicado en la Unidad Vecinal,  uno el día sábado 1 de Agosto a las 11:30 am y el otro el domingo 2 a las 11:00 de la mañana, dónde se apreciará el talento de cornistas integrantes de El Sistema Táchira como muestra del trabajo académico realizado esta semana, con la participación de los cornistas de la región en formato de ensamble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Orquesta Sinfónica de la Juventud Tachirense Luis Gilberto Mendoza estará junto al cuarteto Aragón bajo la dirección del Maestro Augusto Gelves interpretando el konzertstück de Robert Schumann, informa una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carlos Aragón quién es miembro de esta representativa familia de músicos tachirenses comenta un poco acerca de los inicios y el  trabajo actual que representa el cuarteto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿La familia Aragón se inicia en el mundo de la música a través de quién y por cual instrumento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mi abuelo fue oboísta y por él comienza en la familia el gusto por los instrumentos,  nos daba clases de solfeo y  nos motivaba a que estudiáramos música hasta que Javier Aragón, el mayor de los cornistas, se enamora  de ese instrumento y todos hemos hecho lo mismo para que la tradición pase de generación en generación conformando así actualmente unas cuatro generaciones de músicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cuándo decidieron establecer un ensamble?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Cuando vimos que éramos ya 8 cornistas en la familia y que podíamos hacer una Sinfonía de Mahler con la fila de cornos completa, cristalizamos el sueño tocando con la Orquesta sinfónica Simón Bolívar y de ahí  hemos participado en varios festivales de música de cámara como &amp;ldquo;ensamble de cornos Aragón’’ y posteriormente el &amp;ldquo;Cuarteto Aragón’’ fue creado por las primeras generaciones de cornistas. Heredamos el nombre para representar todos los cornistas de la Familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hoy en día con este gran movimiento musical que existe es una inspiración para nosotros retribuir nuestros conocimientos a las nuevas generaciones y escuchar los resultados es una satisfacción&amp;rdquo; finaliza Carlos Aragón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo domingo 2 de agosto de 2015 a las 5:00 p.m en la zona norte del estado la Orquesta Sinfónica de la Juventud Tachirense Ríos Reyna nos regala una tarde de  Beethoven interpretando La Sinfonía Nº 1 en Do Mayor y la Obertura Egmont ambas obras  dirigidas bajo el joven director invitado Javier Pernía en el auditorio Demóstenes Puche de la Casa de la Cultura de San Juan de Colón. Más información en las redes sociales: Twitter e Instagram@sistematachira y  Facebook El Sistema Táchira.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Moronta invita a los peregrinos a visitar al Santo Cristo de La Grita en agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/mario-moronta-invita-a-los-peregrinos-a-visitar-al-santo-cristo-de-la-grita-en-agosto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:29:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/mario-moronta-invita-a-los-peregrinos-a-visitar-al-santo-cristo-de-la-grita-en-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía de archivo. Carlos Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El obispo de la diócesis de San Cristóbal, monseñor Mario Moronta, realizó una cordial invitación a todo el pueblo católico del Táchira y de los demás estados de Venezuela, para las festividades del Santo Cristo de Grita correspondientes a este año 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mediante una nota de prensa indicó monseñor Moronta que él mismo, en su condición de Obispo diocesano, se une a todo el Pueblo de Dios que como peregrinos católicos del Santo Cristo durante estos días previos al 06 de agosto comenzarán a efectuar sus recorridos por las rutas que conducen a La Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el Obispo propuso a los fieles que aún no han precisado su peregrinar hacia La Grita, el poder efectuar el peregrinaje organizándose desde sus comunidades parroquiales o en familia, aunque conoce que algunos también lo hacen de manera individual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celebración Central&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Eucaristía solemne del día jueves 06 de agosto, se efectuará a la diez de la mañana, pero también el Obispo señaló que durante los días anteriores ya el Santuario del Santo Cristo de los milagros de La Grita, estará acondicionado para recibir a los fieles que en peregrinaje de acerquen, y contarán allí con celebraciones eucarísticas, confesiones y otros actos litúrgicos que favorezcan la participación de los peregrinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somos peregrinos del Santo Cristo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Obispo Moronta dejó claro que “visitar La Grita como peregrino del Santo Cristo de esta población, significa reafirmar públicamente nuestra fe en el Cristo del rostro sereno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, Monseñor enfatizó que junto a la realización de un peregrinar, se haya el testimonio de vida con el que se manifiesta que somos discípulos del Señor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, los peregrinos están invitados a contagiar a sus amigos, al Táchira, Venezuela y al mundo entero, haciendo conocer los momentos vividos en las rutas y en el santuario con la etiqueta para las redes sociales #SomosPeregrinosDelSantoCristo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vincent van Gogh: ¿Asesinato o suicidio? La incógnita sin responder a 125 años de su muerte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/vincent-van-gogh-asesinato-o-suicidio-la-incognita-sin-responder-a-125-anos-de-su-muerte/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 18:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/vincent-van-gogh-asesinato-o-suicidio-la-incognita-sin-responder-a-125-anos-de-su-muerte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Noche estrellada de Vincent van Gogh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27 de julio de 1890. El día del disparo que dos días más tarde acabó con la vida de Vincent van Gogh y que mantiene vivo el debate entre los especialistas en la vida y obra del artista, que conjeturan más allá de las evidencias para descifrar si el gatillo lo apretó él u otro. En el último número de Burlington Magazine, la centenaria revista inglesa dedicada a las bellas artes, los especialistas del Museo Van Gogh salen a escena a refutar la tesis del asesinato en la extensa biografía sobre el postimpresionista publicada por los abogados Steve Naifeh y Gregory White Smith, titulada La vida de Van Gogh(Taurus) cuando el libro marcó un hito precisamente por todo lo contrario, la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la excusa de que los historiadores del arte no estudian con la misma profundidad la vida como la obra de los pintores, los dos abogados trabajaron con tiempo y muchas lecturas, y acudieron a una fuente que había caído en el olvido y que aseguraba que la gente de Auvers insistía en que el pintor no se había suicidado, sino que fueron “unos chavales que le dispararon accidentalmente” y que “no se atrevieron a hablar por miedo a ser acusados de asesinato, y que Van Gogh decidió protegerles y ser un mártir”. Así que se centraron en investigar sobre los tormentos y perrerías que los hermanos Secrétan y su pandilla preparaban al extraño pintor holandés de la ciudad, reseña el portal web de El Confidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;René Secrétan, el cabecilla, contaba con una habilidad superior al sentido común: martirizar a los más débiles. Su posición de hijo de un próspero farmacéutico parisino y su especialidad en el martirio ajeno encontraron en Van Gogh el objetivo de sus necios deseos. Desde la clásica estupidez de sal en el café, a una culebra en la caja de pinturas, o la punta seca de su pincel untada con chicle, todo para “sacar de quicio a Vincent”, admitió René más tarde. El paleto bufón iba con su cohorte de camorristas a la orilla del río a besar y acariciar a sus novias y Vincent observaba desde lejos: “Apartaba modestamente la mirada, lo que parecía muy gracioso a nuestras pequeñas muchachitas”, contó René, quien incitaba a las chicas a provocarle con “sus atenciones amorosas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un verano fatídico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aquello no hacía mella en el pintor. René pensaba que “la oreja no era lo único que le habían cortado”, hasta que encontró en los bolsillos de Vincent libros y fotos eróticas. Incluso descubrió al pintor masturbándose en el bosque… aquello provocó nuevas formas de burla y tormento. René le puso un nuevo apodo: “Fiel amante de la muñeca de la viuda”. Vincent cada vez se lo tomaba peor.
&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34; alignright&#34; src=&#34;http://www.ecestaticos.com/image/clipping/330/9e9a0f2c5c96b3a8fe1087830994da66/imagen-sin-titulo.jpg&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
Hasta que, según el relato de Steve Naifeh y Gregory White Smith, aquel verano las bromas pesadas acabaron con un disparo sobre Van Gogh. No saben lo que ocurrió y no pueden demostrar que René el gamberro apretara el gatillo contra el artista colérico. Como buenos letrados, apuntan que todas las pruebas del acontecimiento desaparecieron y que “los hermanos Secrétan limpiaron todo apresuradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la trayectoria de la bala, que entró desdeun ángulo extraño y oblicuo en su estómago y no en la cabeza, “como cabría esperar en caso de suicidio”, y señalan que los médicos aseguran que el disparo procedía desde lejos, “no como si él mismo hubiera apretado el gatillo”. Lo que sí admitió con los años el viejo René Secrétan es que torturaban a Vincent y que le suministraron el arma que acabó con su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La herida era de color marrón con un halo púrpura. Louis van Tilborgh y Teio Meedendorp, dos de los especialistas en investigación del Museo Van Gogh de Ámsterdam –donde se encuentra catalogado y conservado los documentos sobre la familia-, acuden al informe original escrito por el doctor Gachet. El anillo púrpura, escriben en su artículo del Burlington Magazine, fue causado por el impacto de bala y el marrón por quemaduras de pólvora. “Esto indica que el arma se disparó cerca del pecho, debajo de una camisa, y que, probablemente, Van Gogh fue el responsable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El tormento mental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artículo de los conservadores del museo se centra también en las últimas semanas de vida del pintor y señalan, en contra del argumento comúnmente aceptado, que el artista no estaba preocupado por la pérdida de apoyo financiero de su hermano y marchante Theo. Van Tilborgh y Meedendorp explican que Vincent estaba más inquieto por que leprivase de la capacidad de tomar decisiones sobre su propia vida. Concluyen que el suicidio “no fue un acto impulsivo, sino razonado”. El desencadenante del suicidio fue “la dolorosa idea de que su obsesión con su arte no le había llevado a ningún lugar más allá del abismo de tormento mental”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no había notas de despedida con Theo por ninguna parte. Campo de trigos con cuervos está considerada su última pintura, realizada en torno al 10 de julio, es decir, más de dos semanas antes de la muerte. Entonces escribe sobre el cuadro: “Inmensas extensiones de campos de trigo bajo cielos turbulentos, en el que he tratado de expresar la tristeza, la extrema soledad”. Sin embargo, a Van Tilborgh le parece demasiado tiempo sin pintar para un artista incansable y sugiere que las dos últimas pinturas –inacabadas- fueronLas raíces de los árboles y Granjas cerca de Auvers, y sugiere que la primera sustituye a la despedida por escrito, en la que muestra la lucha de los olmos por la supervivencia.
&lt;div class=&#34;articlephoto apoyo-horizontal news-width-text&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;news-img-figure&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;news-img-def&#34; src=&#34;http://www.ecestaticos.com/image/clipping/654/9543d9d6bca6f53a90d03ddd313d372d/imagen-sin-titulo.jpg&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
A los más cercanos en esos dos días Van Gogh les dijo que se había disparado. Naifeh y Smith dicen que el artista mentía, Van Tilborgh y Meedendorp la aceptan como verdad. Los informes contemporáneos, como hemos visto, apuestan por el suicidio. A estos últimos no les cuadra que mintiera sobre su muerte a la persona más cercana, su hermano, para salvar de la cárcel a dos adolescentes. No hay que olvidar que el suicidio debió de ser mucho más doloroso de tragar para Theo que un asesinato, ya que le cargaba con parte de la responsabilidad. Escribe Theo a su esposa Jo que Vincent le dijo que esa era la forma en la que se quería marchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más allá de las hipótesis, la batalla por la verdad de la muerte de Van Gogh es una lucha que cita a los eruditos de su obra contra los peritos de su vida. Unos le definen por su carácter y aseguran que es un ser arrebatado, arrebatador, impetuoso, torturado, furioso, alienado del mundo, exiliado de su familia, enemigo de sí mismo, solitario y fracasado, un corazón fanático, un loco, un anacronismo. Los otros no lo califican como un loco sino como un realista, un realismo de carácter, el ejemplo extremo del expresionismo, el autor de una visión única y avasallante, en poder de una obra alegórica e inmediata, imaginativo, fiel a una naturaleza no embellecida…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni los historiadores ni los abogados han cruzado sus conclusiones para llegar a acuerdos en el caso del pintor que aseguraba: “Yo soy mi obra”, y lanzaba el mensaje de que nadie podría entender su pintura sin conocer su personalidad. No eran “cuadros llenos de pintura” -como criticaba su hermano Theo para resumir el rechazo que causaban aquellos paisajes y retratos entre los coleccionistas-, eran cuadros llenos de artista, que escondían al hombre tras la pintura. El creador por encima de la creación, el artista que“pinta lo que siente” y quiere “sentir lo que pinta”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
