<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 19:13:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Reafirman cenizas de Gabo en Cartagena  su alma colombiana, dice director FNPI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/reafirman-cenizas-de-gabo-en-cartagena-su-alma-colombiana-dice-director-fnpi/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:13:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/reafirman-cenizas-de-gabo-en-cartagena-su-alma-colombiana-dice-director-fnpi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bogotá(EFE).- La decisión de la familia del nobel Gabriel García Márquez de que sus cenizas reposen en la caribeña ciudad de Cartagena reafirma la &#34;colombianidad&#34; del escritor, dijo este martes a Efe el director de la Fundación para el Nuevo Periodismo
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iberoamericano (FNPI), Jaime Abello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esto reafirma algo fundamental, que es la colombianidad de Gabriel García Márquez y de su esposa Mercedes Barcha, y lo que le corresponde a Cartagena&#34;, manifestó Abello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cenizas de Gabo, fallecido el 17 de abril de 2014 a los 87 años, llegarán a Cartagena el próximo diciembre desde México DF, el lugar de residencia del escritor y su familia desde hace muchos años, y será colocadas en un antiguo convento colonial, hoy
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;universidad publica, en el centro histórico de la ciudad, según se anunció  este martes oficialmente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director de la FNPI, fundación creada por el escritor, consideró una &#34;decisión lógica, coherente con la vida de García Márquez y de su esposa&#34; el hecho de que sus cenizas vayan a reposar , en el Claustro La Merced, de Cartagena, ciudad en la que vivió Gabo en su juventud y en cuyo centro histórico aún está su casa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cartagena fue el lugar que García Márquez eligió para ser su casa; la única casa de su vida la hizo en Cartagena. En Cartagena viven miembros de su familia, sus padres están enterrados en Cartagena. Cartagena es el lugar que escogió para su proyecto
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;emblemático, que es la Fundación para el Nuevo Periodismo Iberoamericano&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión de la esposa y los hijos de Gabo, Rodrigo y Gonzalo,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;fue anunciada este martes a la prensa por Juan Carlos Gossaín, gobernador del departamento de Bolívar, del que esa ciudad es capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;García Márquez y su esposa jamás dejaron de ser colombianos aunque tuvieran residencia en el exterior. Siempre tuvieron casa acá y nunca renunciaron a su nacionalidad. Siempre tuvieron preocupación por Colombia, más del 90 % de la obra de Gabo tiene qué ver con Colombia&#34;, subrayó Abello.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dijo este martes Gossaín, las cenizas del nobel, nacido en 1928 en Aracataca, pueblo del también caribeño departamento del Magdalena, llegarán el próximo 12 de diciembre al Claustro La Merced, donde tiene sede la Universidad de Cartagena, que es una institución pública adscrita a la Gobernación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Al decidir la familia que sus cenizas iban a quedar en Colombia, específicamente en Cartagena, entraron en contacto con la autoridad local y se optó por la Universidad de Cartagena, que es un lugar público&#34;, explicó el director de la FNPI. (Compilación María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cenizas de García Márquez reposarán en Cartagena a partir de diciembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/cenizas-de-garcia-marquez-reposaran-en-cartagena-a-partir-de-diciembre/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/cenizas-de-garcia-marquez-reposaran-en-cartagena-a-partir-de-diciembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La familia de Gabriel García Márquez decidió que las cenizas del premio Nobel colombiano reposen en un covento en Cartagena de Indias, la ciudad caribeña que inmortalizó en muchas de sus obras, anunciaron fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Con mucha emoción informamos oficialmente que las cenizas del Nobel García Márquez reposarán en Cartagena&amp;rdquo;, manifestó Juan Carlos Gossaín, el gobernador del departamento de Bolívar, al que pertenece Cartagena, cita EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cenizas del autor de Cien años de soledad, fallecido el 17 de abril de 2014 en Ciudad de México, donde residió gran parte de su vida, estarán &amp;ldquo;en el patio central del Claustro La Merced, &amp;ldquo;un lugar dedicado a la academia, la investigación y la cultura&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Claustro de la Merced funciona en la actualidad la Universidad de Cartagena, fundada en 1827 y reconocida como la más antigua del Caribe colombiano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Gobernación agregó que con ocasión de la llegada de las cenizas del nobel colombia, &amp;ldquo;la familia donará un bronce de su querida amiga, la escultora británica Kate Murray&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;García Márquez, nacido en la localidad caribeña de Aracataca en 1928 llegó a Cartagena a los veinte años y ejerció como reportero en el diario El Universal de esa ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estos primeros años en Cartagena fueron un momento trascendental en la vida del joven escritor y del naciente periodista&amp;rdquo;, añadió la gobernación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy cumpliría 87 años el Tío Simón Díaz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hoy-cumpliria-87-anos-el-tio-simon-diaz/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:04:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hoy-cumpliria-87-anos-el-tio-simon-diaz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Corría la década de 1950 cuando Simón Díaz comenzó a compilar historias del llano, de las jornadas de arreo, para cantarlas al ritmo de la tonada, un género musical que, aunque no posee sus raíces en Latinoamérica, fue adoptado por nuestros llaneros para acompañar su faena diaria y que amenazaba con desaparecer ante los efectos que en ese entonces generaba la industrialización de procesos como la cría del ganado y el ordeño de la vaca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Simón Díaz, cuyo nombre de pila era Simón Narcizo Díaz Márquez, nació el 8 de agosto de 1928 en Barbacoas, estado Aragua. A los 21 años de edad se trasladó desde San Juan de Los Morros —ciudad del estado Guárico donde residía con su madre y sus siete hermanos, y donde logró culminar sus estudios de primaria— a Caracas, donde tuvo la oportunidad de llegar al mundo de la música y la televisión para mostrar su talento, su voz, que con el pasar de los años quedó plasmado en el ideario del venezolano y en su patrimonio cultural, reseñó Informe21 con información de AVN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su Tonada de luna llena, canción que pudiera ser interpretada como un canto a la luna, Simón Díaz retrata un canto que en países como España, Argentina y Chile se ha dado a conocer como un género de sentimiento y belleza. Inclusive, el periodista Reinaldo González señala en su reportaje Perspectivas de la tonada llanera en el ámbito comunicacional que la tonada ha sido cantada durante años por los arreadores del campo para mantener al ganado unido, aliviar la jornada y enamorar a las mujeres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, esta no fue la primera tonada que escribiera Díaz, quien realmente logró hacerse popular en la música tradicional venezolana con su Tonada de cabestrero, que interpretó en la película venezolana Isla de sal, de Clemente de la Cerda, estrenada en 1964.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la película, Díaz aparece como invitado en un programa de televisión, mostrándose emocionado ante la oportunidad que se le presentaba. Luego de pedir un cuatro al presentador y ser presentado al público, Díaz comienza a cantar y con su voz genera un clima de encanto absoluto. El tema forma parte del primer disco del artista, con el nombre Ya llegó Simón, ese mismo año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las tonadas de Simón Díaz también han sido interpretadas por músicos como Cilia Todd, la agrupación Serenata Guayanesa, María Teresa Chacín y Huascar Barradas, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los muchos galardones que premiaron su vida artística, fue reconocido con la Orden Libertador en su clase Gran Cordón, con el Premio Nacional de Cultura en su Mención Música, en 2012, y con un Grammy Latino, otorgado por la Academia Latina de Artes y Ciencias de la Grabación, en 2008.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mejor director de orquesta del 2015 es venezolano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/el-mejor-director-de-orquesta-del-2015-es-venezolano/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 17:34:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/el-mejor-director-de-orquesta-del-2015-es-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&#34;inset&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;media-holder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;caption-inside&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gerardo Estrada recibió en Huelva la Batuta de Oro por ganar el II Concurso Internacional de Dirección de Orquesta 3.0, convocado por la Escuela de Dirección de Orquesta y Banda &amp;ldquo;Maestro Navarro Lara&amp;rdquo; y la Orquesta Sinfónica Nacional de Paraguay.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Estrada, violinista y diplomático venezolano afincado en Bielorrusia, recibió el premio a manos del embajador de Venezuela en España, Mario Isea Bohórquez, en un acto que se celebró en la Casa Colón de la ciudad de Huelva, donde también se celebró el Encuentro de Alumnos de la Escuela &amp;ldquo;Maestro Navarro Lara&amp;rdquo; que reunió a 150 estudiantes -músicos directores y cantantes- de 15 países, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el acto, también se entregó la Batuta de Plata al colombiano César Sierra, y de la Batuta de Bronce al paraguayo Juan Carlos León, quien también se ha visto respaldado con la presencia del cónsul de la República de Paraguay en Andalucía, Pedro Emilio Zulín Rojas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos|Dos venezolanos obtuvieron León de Oro de Cannes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;, Sebastián Mojica, también lo logró”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien Venezuela no suele marcar tendencia en el mundo de la publicidad, ha avanzado, comentó Martínez. Hace 10 años era impensable que los venezolanos embolsaran premios de esta categoría. No obstante, cada vez suenan más nombres venezolanos entre los nominados y los ganadores en Cannes. Dos agencias venezolanas obtuvieron un león cada una: Leo Burnett un bronce en 2010 y FCB RG2 el bronce este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela todavía le hace falta desarrollarse en esa industria; no ayuda la situación económica y política. Sin estas condiciones, las agencias no están motivadas a buscar la innovación; se limitan a crear publicidad que apenas cumpla con los requerimientos mínimos, afirma Martínez:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El talento creativo sí está, lo que hace falta es que estén las condiciones apropiadas para demostrarlo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mojica opina que si bien está logrando hacer cosas afuera que no puede hacer en Venezuela, siempre le queda la esperanza de “volver y partirla”. Ahora, estima que sin una situación económica estable, no se pueden producir piezas publicitarias que se destaquen. El publicista se fue hace tres años para Colombia huyendo con dos maletas bajo el brazo de la inseguridad que plaga el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez trabajó en una de las agencias de publicidad más grandes del país, Concept-McCann Erickson, antes de tomar la decisión de irse a Estados Unidos. Contó que era frustrante trabajar en Venezuela, que no era culpa de la empresa, sino del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 322 años Dom Pérignon descubrió el método para hacer el champagne</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-322-anos-dom-perignon-descubrio-el-metodo-para-hacer-el-champagne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-322-anos-dom-perignon-descubrio-el-metodo-para-hacer-el-champagne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dom Pierre Pérignon fue un monje benedictino a quien se le atribuye la invención del método champenoise para la fabricación del vino espumante fermentado (champagne).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1657, cuando Pierre tenía 19 años, decidió ingresar en un convento de monjes benedictinos en la abadía de Saint-Vannes, en la ciudad de Verdún, explica el portal Culturizando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente y durante el año 1668 es trasladado a la abadía de Hautvilliers, cercana a la ciudad de Épernay. Durante toda su estancia allí, y hasta su muerte, se dedicó a la custodia del sótano de la abadía (lugar donde se guardaba la producción de vino). Fue durante su administración que la abadía prosperó y duplicó su producción vinícola.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que cuando Pierre, luego de haber producido -tal vez involuntariamente- el famoso método champenoise, y habiendo probado la bebida contenida en una de las botellas estacionadas en el sótano, exclamó (llamando a quienes estaban en sus cercanías):”¡Venid pronto, estoy bebiendo las estrellas!”, precisamente aludiendo a las burbujas producidas por la fermentación del vino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
