<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sofitasa a Cuatro Voces este martes en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sofitasa-a-cuatro-voces-este-martes-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sofitasa-a-cuatro-voces-este-martes-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sopranos, contraltos, tenores, barítonos y bajos de la Cantoría Sofitasa, junto a su director Leoncio Ontiveros, satisfechos de la buena labor cumplida.
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;Las pinceladas musicales se entremezclan para dar el color ideal, a uno de los conciertos de gala, añorados por los seguidores de dos de las agrupaciones que han dado talla impecable con su estilo, originalidad, creatividad, solidez y amor por lo que hacen. Por eso se unen una vez más para ofrecer  engalanados: Sofitasa a Cuatro Voces.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;Luego de un transitar inquebrantable por muchos años, la Cantoría Sofitasa dirigida magistralmente por el maestro Leoncio Ontiveros, regala al pueblo tachirense, una  noche de encuentros y recuerdos, con  el estreno de su primer CD, respaldados por la Institución Cultural del Banco Sofitasa.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; El auditorium principal de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet),  es el  distinguido escenario para darle paso a esta sublime agrupación quienes  con sus interpretaciones han emocionado los corazones de aquellos que han tenido el privilegio de escucharlos y verlos en sus distintas presentaciones. El encuentro es este  martes 14 de julio a las 7:30 pm, la entrada libre.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;  Durante uno de los ensayos el maestro Ontiveros comentó: “lanzar el primer CD, es el resultado del constante esfuerzo, de ensayos, técnicas, disciplina, trabajo en equipo y responsabilidades compartidas, todo bajo un liderazgo visionario”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200034.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;DLN200034.jpg&#34; class=&#34;wp-image-422616 size-medium&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200034-300x225.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Grupo Raíces de Venezuela, invitados especiales para una noche de serenata.
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;Agregó que  es un logro poder hacer realidad uno de los proyectos más exigentes en cuanto a lo que representa la parte artística. Muchas instituciones corales no dejan algo plasmado que pueda servir de referencia a futuro, para las nuevas generaciones. “Nosotros lo logramos, gracias al respaldo que el Banco Sofitasa da a la cultura. En este concierto realizaremos tomas de audio en vivo para hacer una segunda producción musical”.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; Los invitados especiales  de esta noche de gala, han colmado al acervo musical venezolano de plenitud. Enriqueciendo la música  en el país desde hace 38 años. Hoy por hoy, son los iconos en su estilo, talento y obras musicales autóctonas. Se trata del Grupo Raíces de Venezuela. Sus cinco integrantes: Domingo Moret, Pablo Camacaro, Héctor Valero, Orlando Moret y Jesús David Medina, han plasmado en sus pentagramas  la inspiración instrumental, además de algunas letras que enriquecen su música, por su  plectro literario.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; Sofitasa a Cuatro Voces, sembrará aún más la admiración  de sus seguidores, por la calidad y delicadeza con la que ha sido concebido  este concierto. En el cual, la Cantoría y Raíces estarán “Amarraditos”, “A la Diestra” de la “Onda Romántica”, rociados de la “Cascada de Plata” en la eterna “Llegada del Amor” para decir con orgullo “Te Sueño Pueblo Mío”.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;( María Teresa Amaya)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>