<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 14:38:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Videos|Dos venezolanos obtuvieron León de Oro de Cannes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:38:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/videosdos-venezolanos-obtuvieron-leon-de-oro-de-cannes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;, Sebastián Mojica, también lo logró”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien Venezuela no suele marcar tendencia en el mundo de la publicidad, ha avanzado, comentó Martínez. Hace 10 años era impensable que los venezolanos embolsaran premios de esta categoría. No obstante, cada vez suenan más nombres venezolanos entre los nominados y los ganadores en Cannes. Dos agencias venezolanas obtuvieron un león cada una: Leo Burnett un bronce en 2010 y FCB RG2 el bronce este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Venezuela todavía le hace falta desarrollarse en esa industria; no ayuda la situación económica y política. Sin estas condiciones, las agencias no están motivadas a buscar la innovación; se limitan a crear publicidad que apenas cumpla con los requerimientos mínimos, afirma Martínez:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El talento creativo sí está, lo que hace falta es que estén las condiciones apropiadas para demostrarlo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mojica opina que si bien está logrando hacer cosas afuera que no puede hacer en Venezuela, siempre le queda la esperanza de “volver y partirla”. Ahora, estima que sin una situación económica estable, no se pueden producir piezas publicitarias que se destaquen. El publicista se fue hace tres años para Colombia huyendo con dos maletas bajo el brazo de la inseguridad que plaga el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez trabajó en una de las agencias de publicidad más grandes del país, Concept-McCann Erickson, antes de tomar la decisión de irse a Estados Unidos. Contó que era frustrante trabajar en Venezuela, que no era culpa de la empresa, sino del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 322 años Dom Pérignon descubrió el método para hacer el champagne</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-322-anos-dom-perignon-descubrio-el-metodo-para-hacer-el-champagne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:08:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hace-322-anos-dom-perignon-descubrio-el-metodo-para-hacer-el-champagne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dom Pierre Pérignon fue un monje benedictino a quien se le atribuye la invención del método champenoise para la fabricación del vino espumante fermentado (champagne).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1657, cuando Pierre tenía 19 años, decidió ingresar en un convento de monjes benedictinos en la abadía de Saint-Vannes, en la ciudad de Verdún, explica el portal Culturizando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente y durante el año 1668 es trasladado a la abadía de Hautvilliers, cercana a la ciudad de Épernay. Durante toda su estancia allí, y hasta su muerte, se dedicó a la custodia del sótano de la abadía (lugar donde se guardaba la producción de vino). Fue durante su administración que la abadía prosperó y duplicó su producción vinícola.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que cuando Pierre, luego de haber producido -tal vez involuntariamente- el famoso método champenoise, y habiendo probado la bebida contenida en una de las botellas estacionadas en el sótano, exclamó (llamando a quienes estaban en sus cercanías):”¡Venid pronto, estoy bebiendo las estrellas!”, precisamente aludiendo a las burbujas producidas por la fermentación del vino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
