<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Festival Nuevas Bandas celebra sus 25 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/festival-nuevas-bandas-celebra-sus-25-anos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/festival-nuevas-bandas-celebra-sus-25-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Festival Nuevas Bandas 2015. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Festival Nuevas Bandas celebra 25 años y la fiesta será en Chacao. Desde este martes 14 de julio hasta el domingo 19, el Festival se instala en el Centro Cultural Chacao (CCCH) por segundo año consecutivo, donde además de la competencia, se realizarán conciertos acústicos, presentaciones, ventas de libros y mercancía, y conferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Superando el récord de mayor número de agrupaciones concursantes que estableció el Festival Nuevas Bandas 1997 (13), en esta oportunidad son 15 las agrupaciones ganadoras de los Circuitos Nuevas Bandas 2015 efectuados en distintas regiones del país, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiesta Animal (Puerto La Cruz), Los Kung Fu Club (Barquisimeto), Motorfunk (Valencia), Los Confleis (Valencia), Desinformados (Maracaibo), Ainhoa (El Vigía), José y el Toro (San Cristóbal) y Versed, Novocolor, Dandy León, D&amp;rsquo;Eras, Quincalla, La Pagana Trinidad, Rudras y Bonanza de Caracas, son las bandas que están en la competencia para coronarse ganadoras del festival de música más longevo de Latinoamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son 25 años en los que agrupaciones como Los Amigos Invisibles, Caramelos de Cianuro, Los Mentas, Candy66, La Vida Bohème, Viniloversus, Los Mesoneros, Okills, Rawayana, Tomates Fritos y Charliepapa, entre otros, han dado sus primeros pasos en esta tarima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programación 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, parte de lo que conforma la programación día por día:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martes 14 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;ldquo;La Batería: del rock a lo afrovenezolano&amp;rdquo;: Taller dictado por los profesionales de la Academia de Música Yamaha para los entusiastas de la percusión. Se realizará en la sala La Viga de 3:00 a 5:00 pm. Mientras, la Sala Experimental contará con un set acústico de Horacio Blanco, vocalista de Desorden Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Comienza el ciclo de bandas concursantes: Ese mismo día, a partir de las 7:00 pm., Rudras, Los Confleis y Bonanza se encargaran de abrir el ciclo de bandas concursantes mientras que la agrupación caraqueña Circo Vulkano actuará en calidad de banda invitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miércoles 15 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Conversatorio &amp;ldquo;Producción de eventos: enfoques y acciones&amp;rdquo;: Inicia a las 3:00 pm., en el CCCH. Representantes de festivales, eventos y organizaciones culturales como Por el medio de la calle, Suena Caracas, Ladosis, Festival El Otro Beta, Festival Nuevas Bandas y Tiuna El Fuerte, conformarán el panel del conversatorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos: A las 5:30 pm., la Sala Experimental seguirá con sus ciclos acústicos recibiendo a Sergio Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas concursantes: En el Teatro Chacao, a las 7:00 pm., se llevarán a cabo las presentaciones de las bandas concursantes Novo Color, Versed y Ainhoa. Presentando temas de su próxima producción discográfica, la banda Famasloop se encargará de la clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jueves 16 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Guitarra eléctrica: Uso de la pentatónica en la improvisación de los géneros blues y rock&amp;rdquo;: Será dictado de 3:00 a 5:00 pm. en la sala La Viga, por los profesores de las Academias de Música Yamaha. Será seguido por la presentación del grupo de ska Oeste Santo en la Sala Experimental del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El Teatro recibirá a Los KungFu Club, Motorfunk y D&amp;rsquo;Eras, y tendrá cierre con el regreso a los escenarios venezolanos de Los Mesoneros, ganadores del Intercolegial Nuevas Bandas 2008 y participantes del Festival Nuevas Bandas 2009, en un show en el que adelantarán el sonido de su próxima producción discográfica. La cita es a las 7:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viernes 17 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charla ecológica, dictada por la Fundación Ultravivir en la sala La Viga. De 2:00 pm. a 4:30 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos y bandas: Luego de la charla, Laura Guevara también mostrará su lado acústico en la Sala Experimental para dar paso a las presentaciones en el Teatro, de Desinformados, Quincalla y La Fiesta Animal, concursantes del Festival Nuevas Bandas 2015 y el cierre por parte de Okills, ganadores del Festival Nuevas Bandas 2012, quienes se despiden de las tarimas venezolanas por un buen rato para probar suerte en otros mercados musicales (7:00 pm.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado 18 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Derecho a la manifestación para principiantes&amp;rdquo;: Desde las 2:00 pm., PROVEA (Programa Venezolano de Educación-Acción en Derechos Humanos) dictará el taller en la sala La Viga del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos: La Sala Experimental, a partir de las 5:30 pm., será recinto de un show acústico de Beat3, una de las bandas tributo a The Beatles más destacadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas: La sala de teatro del CCCH recibirá a La Pagana Trinidad, Dandy León y José y El Toro, quienes cerrarán el ciclo de participantes del Festival Nuevas Bandas 2015. Además de anunciarse al ganador del evento, se celebrarán los 25 años de la Fundación Nuevas Bandas con un concierto tributo donde se hará un paseo sonoro por las propuestas salidas de la cita musical más importante de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domingo 19 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Testimonios del activismo&amp;rdquo;: La clausura del Festival Nuevas Bandas comenzará con este taller, coordinado por PROVEA. Inicia a las 11:00 am. y culmina a la 1:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charla ecológica: La Fundación Ultravivir seguirá con las actividades de este día con una charla ecológica que ofrecerán en la sala La Viga del Centro Cultural Chacao, de 2:00 a 4:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclo acústico: A partir de las 3:30 pm., en la Sala Experimental del Centro Cultural Chacao, Los Pixel tocarán en formato acústico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas: A partir de las 5:00 pm., en el Teatro Chacao se presentará el grupo que resulte vencedor del evento junto a Niño Nuclear, ganadores del Festival Nuevas Bandas 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reconocida agrupación venezolana, ganadora de un Latin Grammy, C4Trío, se presentará en su formato habitual con un repertorio rockero como pocas veces se les ha visto: C4Trio in Rock. El cierre de la semana del Festival Nuevas Bandas 2015 estará a cargo de un trabuco conformado por Hana Kobayashi, Gilberto Lazo (Big Mandrake), Luis ‘Tafio&amp;rsquo; Mendez, Leonardo ‘Kmarón&amp;rsquo; Jaramillo y Alejandro Bautista, quienes rendirán un homenaje a los 30 años de carrera musical de Desorden Público, recorriendo los temas más importantes de su dilatada trayectoria musical.
Las entradas de martes a viernes (14 a 17 de Julio) tendrán un costo de Bs. 400. Los boletos para sábado y domingo (18 y 19 de julio) tienen un precio de Bs. 500. Pueden ser adquiridas en www.ticketmundo.com o en la taquilla del teatro del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coordenadas digitales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Twitter: @cculturalchacao / @nuevasbandas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Facebook: Centro Cultural Chacao / Nuevas Bandas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Instagram: @cculturalchacao / @nuevasbandas&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 111 años nació Pablo Neruda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Pablo Neruda, poeta chileno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 12 de julio de 1904 nació en Parral, Chile, Ricardo Eliecer Neftalí Reyes Basoalto, conocido por su seudónimo como Pablo Neruda, considerado como uno de los poetas más importantes del siglo XX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su madre Rosa Basoalto murió de tuberculosis al dar la luz. Su padre, José del Carmen Reyes Morales se casó con Trinidad Cambia Marverde, a quien Neruda la describía como una mujer “dulce y diligente, tenía sentido del humor campesino y una bondad activa e infatigable”, explica el diario 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su padre siempre se opuso a que el joven se dedicara a escribir, por lo que escogió el apodo de Neruda al azar para despistar a su progenitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el año 1921, comenzó a estudiar pedagogía en francés en la Universidad de Chile y obtuvo su primer premio de la Fiesta de la Primavera por su poema “La canción de fiesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1923 publica “Crepusculario”, y es reconocido por varios escritores como Alone, Raúl Silva Castro y Pedro Prado. Luego apareció en la Editorial Nascimento con sus 2Veinte poemas de amor y una canción desesperada&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde publica tres de sus libros llamados: &amp;ldquo;El habitante y su esperanza&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Anillos&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Tentativa del hombre infinito&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue nombrado cónsul en Rangún, Birmania en el año 1927. Conoció a Federico García Lorca y a Rafael Alberti en sus viajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la guerra civil española, es destituido de su cargo como cónsul y escribe &amp;ldquo;España en el corazón&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus premios se encuentran: El premio Nacional de Literatura (1945), el Título de Doctor Honoris por la Universidad de Oxford en Gran Bretaña (1965) y el Premio Nobel de Literatura (1971).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murió en Santiago el 23 de septiembre de 1973.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofitasa a Cuatro Voces este martes en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sofitasa-a-cuatro-voces-este-martes-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sofitasa-a-cuatro-voces-este-martes-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sopranos, contraltos, tenores, barítonos y bajos de la Cantoría Sofitasa, junto a su director Leoncio Ontiveros, satisfechos de la buena labor cumplida.
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;Las pinceladas musicales se entremezclan para dar el color ideal, a uno de los conciertos de gala, añorados por los seguidores de dos de las agrupaciones que han dado talla impecable con su estilo, originalidad, creatividad, solidez y amor por lo que hacen. Por eso se unen una vez más para ofrecer  engalanados: Sofitasa a Cuatro Voces.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;Luego de un transitar inquebrantable por muchos años, la Cantoría Sofitasa dirigida magistralmente por el maestro Leoncio Ontiveros, regala al pueblo tachirense, una  noche de encuentros y recuerdos, con  el estreno de su primer CD, respaldados por la Institución Cultural del Banco Sofitasa.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; El auditorium principal de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet),  es el  distinguido escenario para darle paso a esta sublime agrupación quienes  con sus interpretaciones han emocionado los corazones de aquellos que han tenido el privilegio de escucharlos y verlos en sus distintas presentaciones. El encuentro es este  martes 14 de julio a las 7:30 pm, la entrada libre.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;  Durante uno de los ensayos el maestro Ontiveros comentó: “lanzar el primer CD, es el resultado del constante esfuerzo, de ensayos, técnicas, disciplina, trabajo en equipo y responsabilidades compartidas, todo bajo un liderazgo visionario”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200034.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;DLN200034.jpg&#34; class=&#34;wp-image-422616 size-medium&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200034-300x225.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Grupo Raíces de Venezuela, invitados especiales para una noche de serenata.
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;Agregó que  es un logro poder hacer realidad uno de los proyectos más exigentes en cuanto a lo que representa la parte artística. Muchas instituciones corales no dejan algo plasmado que pueda servir de referencia a futuro, para las nuevas generaciones. “Nosotros lo logramos, gracias al respaldo que el Banco Sofitasa da a la cultura. En este concierto realizaremos tomas de audio en vivo para hacer una segunda producción musical”.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; Los invitados especiales  de esta noche de gala, han colmado al acervo musical venezolano de plenitud. Enriqueciendo la música  en el país desde hace 38 años. Hoy por hoy, son los iconos en su estilo, talento y obras musicales autóctonas. Se trata del Grupo Raíces de Venezuela. Sus cinco integrantes: Domingo Moret, Pablo Camacaro, Héctor Valero, Orlando Moret y Jesús David Medina, han plasmado en sus pentagramas  la inspiración instrumental, además de algunas letras que enriquecen su música, por su  plectro literario.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt; Sofitasa a Cuatro Voces, sembrará aún más la admiración  de sus seguidores, por la calidad y delicadeza con la que ha sido concebido  este concierto. En el cual, la Cantoría y Raíces estarán “Amarraditos”, “A la Diestra” de la “Onda Romántica”, rociados de la “Cascada de Plata” en la eterna “Llegada del Amor” para decir con orgullo “Te Sueño Pueblo Mío”.&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ecxMsoNormal&#34;&gt;( María Teresa Amaya)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>