<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Familiares on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/familiares/</link>
    <description>Recent content in Familiares on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/familiares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>