<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 17:59:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobierno afgano confirmó la muerte del líder talibán Omar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-afgano-confirmo-la-muerte-del-lider-taliban-omar/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 17:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-afgano-confirmo-la-muerte-del-lider-taliban-omar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El mulá Omar habría fallecido en abril de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Afganistán, Ashraf Gani, ha confirmado la muerte del líder de los talibanes, el mulá Omar, en abril de 2013 en Pakistán. &amp;ldquo;El Gobierno de República Islámica de Afganistán, confirma que el líder de los talibanes, el mulá Omar, murió en abril de 2013 en Pakistán&amp;rdquo;, indicó el mandatario afgano en su cuenta en la red social Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ejecutivo afgano fue informado de su fallecimiento a través de autoridades paquistaníes, poco después del comienzo de las negociaciones entre el Gobierno de Afganistán y el grupo insurgente, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos días, medios afganos y paquistaníes han apuntado a que su hijo mayor, el mulá Mohamad Yaqub, de 26 años de edad, le habría sucedido al frente del grupo extremista afgano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU ofrece $5 millones por el El Chapo y lo incluye en la lista de los más buscados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Gobierno de EEUU incluyó en su lista de fugitivos más buscados al narcotraficante mexicano huido Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán y ofreció una recompensa de 5 millones de dólares por información que conduzca a su captura, indicó hoy a Efe un portavoz de la Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión de incluir al jefe del cartel de Sinaloa en la lista negra de los delincuentes más buscados de EEUU se produjo el 16 de julio, cinco días después de que escapara de una cárcel de máxima seguridad del estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para avisar a la población de la huida de El Chapo, la DEA ha colocado en su web una ficha policial, con dos fotografías, una con pelo y otra rapado, y una descripción en la que se define a Guzmán como un hombre blanco de pelo negro, ojos marrones, una estatura de 1,68 metros y unos 75 kilos de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ficha, El Chapo es descrito como un individuo &amp;ldquo;armado y peligroso&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el portavoz de la DEA, el Gobierno estadounidense ha decidido ofrecer una recompensa de 5 millones de dólares a quien facilite información confiable que lleve a la detención &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, que tiene cuentas pendientes con la Justicia en México y en diferentes tribunales de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta recompensa se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) que ofrece el Gobierno mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para Estados Unidos tras la muerte de Osama Bin Laden ya se había escapado en 2001 en un carrito de lavandería del penal de máxima seguridad de Puente Grande, a las afueras de Guadalajara (oeste de México), aunque fue apresado de nuevo en febrero de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su captura, tras haber estado trece años fugitivo, fue considerada el mayor golpe contra el narcotráfico en México en una década y la DEA respiró tranquila al ver entre rejas al narcotraficante que más droga había hecho circular en EE.UU., según las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de dos semanas después de la fuga de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, continúan los interrogantes sobre quién o quiénes ayudaron a huir al narcotraficante de la prisión de máxima seguridad del Altiplano I, mientras que las fuerzas de seguridad mexicanas continúan con su cacería con la ayuda de países vecinos, incluido Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; enfrenta decenas de cargos por narcotráfico, lavado de dinero y otros delitos en tribunales federales de Illinois, Nueva York, Florida, Texas, California y Arizona, dado que EE.UU. es el mayor mercado del cartel de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la captura del poderoso narcotraficante el año pasado, Washington inició gestiones para solicitar a México su extradición, pero finalmente ésta no se produjo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, varios legisladores estadounidenses insistieron al Gobierno del presidente Barack Obama para lograr la extradición de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, por considerar que había riesgos de que se volviera a fugar de la cárcel si cumplía condena en México, como ya había ocurrido anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras su huida, la Casa Blanca manifestó su interés en juzgar en un futuro, cuando sea capturado, y ante las autoridades judiciales estadounidenses al peligroso narcotraficante, considerado de nuevo por la Comisión sobre Crimen de Chicago como el &amp;ldquo;enemigo público número uno&amp;rdquo; de la ciudad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turquía aprobó que EEUU use bases contra yihadistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-aprobo-que-eeuu-use-bases-contra-yihadistas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:49:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-aprobo-que-eeuu-use-bases-contra-yihadistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografía referencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turquía ha cerrado ya oficialmente el acuerdo por el que EEUU y sus aliados pueden usar sus bases para atacar al grupo yihadista Estado Islámico, según anunció el Ministerio de Exteriores turco.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo permite así a los cazas de la coalición internacional liderada por Washington utilizar la estratégica base de Incirlik, en el sureste de Turquía, desde la que será más fácil atacar la posiciones del Estado Islámico en Siria.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Esta autorización no incluye que los cazas aliados puedan prestar apoyo aéreo a las milicias kurdas que luchan sobre el terreno contra los yihadistas, y a las que Turquía considera una amenaza y califica de terroristas, informa EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos llevaba meses reclamando una implicación más activa de Ankara en la lucha contra los islamistas radicales, con los que el Gobierno turco ha mantenido hasta ahora, según la oposición, una actitud entre la tolerancia y el claro apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 24 de julio, Turquía lanzó por primera vez un ataque aéreo contra el grupo yihadista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana publicó bajo gaceta sus coordenadas marítimas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publico-bajo-gaceta-sus-coordenadas-maritimas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publico-bajo-gaceta-sus-coordenadas-maritimas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guyana publicó en Gaceta Oficial las coordenadas de su espacio marítimo, informó el ministro de Relaciones Exteriores, Carl Greenidge, unos dos meses después de que su vecino Venezuela extendiera unilateralmente su frontera marítima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canciller guyanés dijo que la publicación de las coordenadas de sus límites marítimos en el diario oficial refuerza la posición de Guyana sobre la propiedad del mar territorial, la Zona Económica Exclusiva (ZEE) y la plataforma continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge añadió que la decisión de publicarlas estaba en consonancia con la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto es sólo para garantizar que no haya confusión en el transporte marítimo internacional sobre qué es agua territorial cerca de otro espacio marítimo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores señaló que el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expidió decretos que pretendían establecer soberanía en aguas en litigio con Guyana poco después de que el gigante petrolero estadounidense Exxon Mobil anunciara un hallazgo “significativo” de crudo de alta calidad en esa área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta el anuncio del descubrimiento de reservas petroleras a 200 kilómetros de Georgetown, el diferendo con Venezuela nunca tocó esa zona”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora que la exploración de petróleo parece estar dando frutos, Venezuela no sólo se extiende al este en una dirección que nunca se había extendido antes, sino que tiene de pronto una ZEE bastante singular e increíble que no pueden defender a nivel internacional, por lo que la llaman una zona de seguridad integral, como si el patio de su vecino de repente estuviera bajo su responsabilidad y bajo su control”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro visitó el martes en Nueva York al secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, y le pidió la reanudación de la mediación con Guyana. Sin embargo, Guyana ha dicho que quiere que la polémica frontera terrestre establecida en 1899 por un Tribunal Arbitral sea dirimida en la Corte Penal Internacional (CPI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana cree que Venezuela sigue utilizando el proceso de mediación de la ONU para alimentar la disputa fronteriza con propósitos políticos domésticos mientras obstaculiza las inversiones en alta mar y en tierra en el Esequibo, informa AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos años atrás, la Marina de guerra venezolana retuvo brevemente al buque de investigación sísmica Teknik Perdana, que había sido contratado por la petrolera con sede en Texas Anadarko Petroleum para examinar el fondo del mar de la zona, una concesión otorgada por Georgetown.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecopetrol anuncia hallazgo de hidrocarburos en el Caribe colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecopetrol-anuncia-hallazgo-de-hidrocarburos-en-el-caribe-colombiano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecopetrol-anuncia-hallazgo-de-hidrocarburos-en-el-caribe-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La petrolera estatal Ecopetrol anunció hoy el hallazgo de hidrocarburos en un pozo en aguas ultraprofundas del Caribe colombiano que es operado por la filial de la estadounidense Anadarko Petroleum Corporation.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El descubrimiento se hizo en el pozo Kronos-1, ubicado 53 kilómetros costa afuera en el bloque de exploración y producción Fuerte Sur, del que Ecopetrol es socia con una participación del 50 %, señaló la empresa en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este hallazgo comprueba el modelo geológico propuesto para un área inexplorada con un alto potencial de hidrocarburos&amp;rdquo;, agregó la compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información agregó que a 3.720 metros de profundidad &amp;ldquo;se encontró un intervalo de arena neta gasífera de entre 40 a 70 metros (130 a 230 pies)&amp;rdquo;, cuyos parámetros técnicos están siendo evaluados, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Ecopetrol, Juan Carlos Echeverry, destacó en el comunicado que &amp;ldquo;estos resultados son de gran relevancia y confirman el potencial del sistema petrolífero del Caribe colombiano en una amplia extensión&amp;rdquo; y están alineados con la nueva estrategia de la empresa de priorizar la &amp;ldquo;exploración en cuencas marinas de alto potencial&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo &amp;ldquo;se suma al realizado en diciembre pasado en el pozo Orca-1, localizado en aguas profundas del bloque Tayrona, frente a las costas de La Guajira&amp;rdquo;, añadió Echeverry al señalar que en esa operación están asociados con la brasileña Petrobras, la española Repsol y la noruega Statoil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía que desarmó el cártel de Pablo Escobar se une a la cacería por &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Colombia envió una comisión de funcionarios policiales a México para colaborar en la búsqueda de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encabezada por los generales en retiro Rosso José Serrano, Ismael Trujillo Polanco y Luis Enrique Montenegro, que brindarán asesoría a las autoridades locales, fueron algunos de los miembros que participaron en el desarme de los carteles de la droga dirigidos por Pablo Escobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos primeros fueron directores de la Policía colombiana, mientras que el tercero fue director del DAS (Departamento Administrativo de Seguridad). Los tres son reconocidos mundialmente por desarmar los cárteles de Medellín, liderado Escobar, y de Cali, de los hermanos Rodríguez Orejuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el diario El Tiempo, permanecen en México D.F. los otros seis oficiales, entre los que hay uniformados de Inteligencia y Antinarcóticos. El objetivo de la comisión es traspasar a México las claves y secretos de los golpes contra las mafias colombianas durante los años 80 y 90, cuando fueron prácticamente desarticuladas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía pakistaní mata a líder de grupo yihadista más violento del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-pakistani-mata-a-lider-de-grupo-yihadista-mas-violento-del-pais/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-pakistani-mata-a-lider-de-grupo-yihadista-mas-violento-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Malik Ishaq, líder de Lashkar-e-Jhangvi (LeJ), murió junto a 13 miembros de su grupo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe del principal grupo armado islamista antichiita de Pakistán, acusado de numerosos atentados mortales en el país estos últimos años, murió este miércoles en un enfrentamiento con la policía, anunciaron las autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malik Ishaq, líder de Lashkar-e-Jhangvi (LeJ), murió junto a 13 miembros de su grupo, entre ellos dos de sus hijos, el miércoles por la mañana, anunció a la agencia de noticias AFP el ministro de Interior de la provincia de Punjab (este), Shuja Khanzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ishaq, detenido recientemente por la policía, murió en las afueras de la ciudad de Muzaffargarh, cuando sus partidarios intentaban liberarlo durante un traslado en el marco de una investigación sobre su grupo, según las autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los miembros de su grupo abrieron fuego y la policía replicó. Malik Ishaq, sus dos hijos y otros 11 de sus seguidores murieron&amp;rdquo;, mientras que &amp;ldquo;seis policías resultaron heridos&amp;rdquo;, explicó a AFP un responsable policial, que pidió el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía detuvo al líder del LeJ y a sus dos hijos el 25 de julio, precisó esta fuente.
El jefe médico del hospital público del distrito de Muzaffargarh confirmó a la agencia de noticias AFP haber recibido 14 cadáveres tras este incidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El LeJ es uno de los grupos armados islamistas sunitas más violentos de Pakistán y sus ataques tienen como principal blanco las minorías, especialmente los chiitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades pakistaníes anuncian a menudo la muerte de rebeldes, criminales u otros en tiroteos provocados por estos últimos, pero los defensores de los derechos humanos denuncian el montaje estos enfrentamientos para disimular ejecuciones extrajudiciales&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro y Ban apuestan por comisión de la ONU para mediar en Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/maduro-y-ban-apuestan-por-una-comision-de-la-onu-para-mediar-en-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/maduro-y-ban-apuestan-por-una-comision-de-la-onu-para-mediar-en-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ban planteó durante el encuentro una posible reunión entre Maduro y el presidente de Guyana, David Granger, en septiembre, cuando se celebrará el 70° aniversario de las Naciones Unidas, según dijo el presidente venezolano. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas(EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, y el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, se mostraron  este martes de acuerdo en que una comisión de las Naciones Unidas trate de mediar entre Venezuela y Guyana por el conflicto del Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, que viajó a Nueva York para reunirse con el diplomático surcoreano, explicó tras el encuentro que Ban se comprometió a “activar una comisión inmediatamente” para que viaje a los dos países y promueva “la activación del buen oficiante a través del Acuerdo de Ginebra (1966)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la ONU, según su portavoz, reiteró al líder venezolano la disposición de la organización “para tratar el camino a seguir con los dos Gobiernos” e intentar resolver así la controversia fronteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portavoz recordó que Ban ha ofrecido repetidamente el envío de misiones a los dos países para tratar de avanzar y destacó que ambos Gobiernos han dejado claro su compromiso con una solución diplomática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Ban planteó durante el encuentro una posible reunión entre Maduro y el presidente de Guyana, David Granger, en septiembre, cuando se celebrará el 70 aniversario de las Naciones Unidas, según dijo a los periodistas el presidente venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, en todo caso, recordó que en la última Cumbre del Mercosur se acordó proponer una reunión de presidentes de Unasur para tratar el conflicto, pero dijo que le ha llegado información extraoficial de que Guyana no tiene previsto participar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me informan que extraoficialmente el presidente Granger se niega  a acudir a esta cumbre de Unasur, así que esperemos a ver cómo evoluciona esto”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano criticó  este martes las “provocaciones” de Granger y le acusó de haber tomado “decisiones graves” que han “llenado de tensión las relaciones entre Guyana y Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, que consideró “muy fructífera” la reunión mantenida con Ban, expuso al jefe de la ONU la historia del conflicto fronterizo y defendió los derechos de Venezuela sobre esos territorios, que abarcan un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966, pero el diferendo se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro respondió al anuncio del descubrimiento con un decreto que declara venezolanas las aguas frente a la costa del Esequibo, lo cual motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 6 de julio anunció que para detener “la provocación” de Guyana con respecto al conflicto territorial decidió llamar a consultas a su embajadora en el vecino país y ordenó una “revisión integral” de las relaciones bilaterales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según dijo este martes Maduro, la multinacional estadounidense Exxon Mobil es el “factor perturbador principal que ha llevado a las relaciones a esta máxima tensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela, explicó, considera que el Acuerdo de Ginebra supone un “marco histórico y jurídico muy claro” y que el mecanismo de los buenos oficios de la ONU debe ser “el camino” para resolver las cuestión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Más temprano que tarde vamos a tener resultados para terminar de una vez por todas de canalizar este asunto, pero sobre todo para superar las provocación circunstancial y agresiva del nuevo presidente de Guyana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a Maduro estuvo en Nueva York la canciller Delcy Rodríguez, la cual estuvo a principios de mes en la ciudad para entregar a Ban una carta pidiendo los “buenos oficios” de la ONU para resolver la controversia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada el presidente de Guyana, David Granger, afirmó¡ en Washington que la disputa fronteriza de su país con Venezuela por las aguas de la costa de Esequibo supone una “amenaza” para la supervivencia de su nación “por parte de un estado más grande”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay varios asuntos en juego: el derecho soberano de un país a explotar sus propios recursos, el principio de llegar a acuerdos pacíficos en disputas, el evitar el uso de la fuerza, las amenazas y la intimidación, la inviolabilidad de los acuerdos internacionales y el respeto a la ley internacional”, indicó Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Descartó observadores electorales &lt;/b&gt;&lt;b&gt;para los comicios de este diciembre&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, descartó este martes la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela “no es monitoreada ni será monitoreada por nadie”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo aceptaremos jamás, por nadie”, dijo Maduro preguntado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie”, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Venezuela tiene un largo camino por recorrer en materia de DD.HH”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-tiene-un-largo-camino-por-recorrer-en-materia-de-dd-hh/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-tiene-un-largo-camino-por-recorrer-en-materia-de-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Manuel García-Margallo, ministro español de Asuntos Exteriores.(Foto/Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MADRID (AFP).- El ministro español de Asuntos Exteriores, José Manuel García-Margallo, aseguró este martes en Madrid que Venezuela “tiene un largo camino por recorrer en materia de derechos humanos, como han hecho públicos numerosos pronunciamientos de las Naciones Unidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones son la respuesta del canciller a las duras críticas del presidente venezolano Nicolás Maduro. a una controvertida ley de seguridad y orden público aprobada por el gobierno conservador de Mariano Rajoy, a quien calificó de “sicario del pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, dijo Maduro el domingo, provocando la enésima crisis diplomática entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó el lunes al embajador de Venezuela en Madrid por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy que también causaron la llamada a consultas al embajador español en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta llamada se produjo “por unas expresiones concretamente injuriosas e inaceptables en las relaciones internacionales, en ningún momento se debe a las críticas a una ley interna”, explicó Margallo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos dispuestos a aceptar cualquier observación, venga de donde venga, que nos permita mejorar”, insistió el canciller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y lo mismo creemos que tiene que hacer Venezuela”, añadió, recordando las críticas a ese país realizadas por organizaciones como el Comité contra la Tortura, el Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos o la Comisión Iberoamericana de Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Espero que no se tomen como una injerencia, es un recordatorio de lo que han dicho esos organismos internacionales que Venezuela haría bien en adoptar”, zanjó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>