<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Reunión mantendrá la búsqueda  de restos del avión hasta la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;París (EFE).- La búsqueda en La Reunión de posibles restos del avión de Malaysia Airlines desaparecido en marzo de 2014 con 239 personas a bordo va a continuar hasta principios de la semana que viene, indicó este miércoles la Prefectura de esa isla francesa de ultramar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo informó en un comunicado que “ante la ausencia de elementos significativos hallados en el mar hasta la fecha en la actual zona de búsqueda”, en el este de la isla, la vigilancia va a desplazarse a partir de este jueves “a la periferia de la zona inicial, principalmente al sur”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades francesas se mantienen vigilantes ante cualquier elemento que podría ser descubierto”, señaló la Prefectura en su nota, en la que detalló que desde el pasado lunes y hasta ayer, según el último balance, 42 personas han buscado posibles restos en tierra y otras 49 en el mar, durante un total de 60,3 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Prefectura explicó que la marejada que se ha levantado desde el martes en el este de la isla ha dificultado la intervención marítima, con la que “varios objetos susceptibles de interesar a la investigación judicial han sido entregados” a la Brigada de Transporte Aéreo de la Gendarmería (BGTA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana iniciará proyectos extracción  de oro en área de disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-iniciara-proyectos-extraccion-de-oro-en-area-de-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-iniciara-proyectos-extraccion-de-oro-en-area-de-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El Gobierno de Guyana anunció este miércoles los preparativos para dar comienzo durante septiembre próximo a dos proyectos de extracción de oro en la región 7, ubicada en el área de Esequibo, al noroeste del país y cuya soberanía disputa con Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno detalló a través de un comunicado que el ministro de Estado, Raphael Trotman, visitó la zona de trabajos de la mina del proyecto Aurora, concedido a la compañía de origen canadiense Guyana Goldfields, empresa que ha invertido 200 millones de dólares en la puesta en marcha del proyecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trotman fue acompañado por una delegación de representantes gubernamentales a visitar las instalaciones de la mina y la planta de extracción que se prevé produzca una media de 194.000 onzas (6 toneladas) de oro durante los próximos 17 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se prevé que el proyecto Aurora, que emplea a unos 800 trabajadores, comience operaciones oficialmente el 15 de septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, Trotman también visitó el proyecto minero Karouni, ubicado en la misma región 7, que tiene capacidad de producir unas 90.000 onzas de oro al año por un periodo de vida de la mina de entre 7 y 10 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía de origen australiano Troy Resources lidera este proyecto, en el que ha invertido cerca de 100 millones de dólares y que se espera comience a operar en septiembre de este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un portavoz de la Agencia de Información de Gobierno de Guyana contactado este miércoles por Efe vía telefónica indicó que la región 7 es parte del Esequibo, un territorio cuya soberanía es disputada por Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 muertos y 400 personas hospitalizadas por fuerte explosión en la ciudad de Tianjin</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/17-muertos-y-400-personas-hospitalizadas-por-fuerte-explosion-en-la-ciudad-de-tianjin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/17-muertos-y-400-personas-hospitalizadas-por-fuerte-explosion-en-la-ciudad-de-tianjin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pekín(AFP)-(EFE).- Al menos 17 personas murieron y unas 400 fueron hospitalizadas tras una serie de explosiones en un depósito de productos inflamables en la ciudad portuaria de Tianjin, en el norte de China, informó este jueves un medio de comunicación estatal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La televisión estatal CCTV informó en Twitter del balance de muertos y añadió que el presidente chino, Xi Jinping, urgió a realizar “todos los esfuerzos posibles para rescatar a las víctimas y extinguir el incendio” provocado tras las explosiones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuerte explosión se produjo este miércoles en la ciudad portuaria de Tianjin, en el norte de China, y ha causado numerosos heridos, que podrían llegar a varios centenares,informaron medios chinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explosión, que pudo apreciarse en varios kilómetros a la redonda y causó grandes llamaradas así como una intensa nube de humo, tuvo su origen al parecer en un almacén de productos peligrosos, indicó la agencia oficial Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La misma fuente informó  al principio de al menos 50 heridos en el suceso, que ya estaría bajo control, mientras la televisión estatal china CCTV aumentó esa cifra a varios centenares y señaló que no se ha podido localizar a dos bomberos de los equipos de rescate.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El “Diario del Pueblo” indicó por su parte que entre 300 y 400 personas han podido resultar heridas por la explosión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según CCTV, la explosión se produjo en un almacén con productos inflamables y explosivos que estaban almacenados en un contenedor del puerto de Tianjin, a unos 150 kilómetros de Pekín, y fue seguida de inmediato por otra deflagración.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El suceso ocurrió a las 23.30 hora local (15.30 GMT) en Binhai, una zona de nuevo desarrollo en el puerto, y la onda expansiva pudo sentirse en hasta diez kilómetros de distancia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La potencia de la explosión hizo salir a muchos residentes de Tianjin de sus hogares y dejó sin electricidad a algunos edificios cercanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tianjin es la ciudad industrial de mayor tamaño al sureste de Pekín y tiene una población de 7,5 millones de habitantes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidel Castro cumple hoy 89 años en víspera de la visita de Kerry a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-cumple-hoy-89-anos-en-vispera-de-la-visita-de-kerry-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-cumple-hoy-89-anos-en-vispera-de-la-visita-de-kerry-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Habana (EFE).- El expresidente de Cuba, Fidel Castro, cumple este jueves 89 años, un aniversario que se celebrará con conciertos y homenajes en vísperas de la primera visita de un secretario de Estado de EE.UU. a Cuba en muchas décadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Kerry encabezará mañana -viernes- el acto formal de la reapertura de la embajada de su país en La Habana, fruto del deshielo de las relaciones entre dos países que fueron antagonistas durante más de medio siglo, un periodo que abarca prácticamente la totalidad de los años en los que Fidel Castro estuvo al frente de la isla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como es costumbre en los últimos años, varios festejos por el cumpleaños del líder cubano, retirado del poder desde 2006 y sucedido por su hermano Raúl, coinciden con actos por el Día Internacional de la Juventud, que se celebra hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad central de la jornada será una acampada este miércoles en Birán, la localidad natal de Fidel y Raúl Castro, ubicada en la provincia de Holguín, en el oriente del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios locales, unos 400 integrantes de la Unión de Jóvenes Comunistas (UJC, filial juvenil del gobernante Partido Comunista) se reunirán en los alrededores de la finca convertida en museo donde Fidel Castro nació el 13 de agosto de 1926.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También esta noche se celebrará en La Habana un concierto por el Día de la Juventud y por el cumpleaños de Castro en la llamada “Tribuna Antiimperialista José Martí”, ubicada en el antiguo estacionamiento de la Embajada de Estados Unidos, que el viernes 14 de agosto celebrará el acto formal de su reapertura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Kerry, el primer secretario de Estado de EEUU que visitará Cuba desde 1945, encabezará ese día la ceremonia del izado de la bandera norteamericana en la embajada, un acto que culminará el histórico proceso del restablecimiento de relaciones diplomáticas, restauradas el pasado 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En septiembre Guyana prevé iniciar extracción de oro en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-septiembre-guyana-preve-iniciar-extraccion-de-oro-en-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 17:22:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-septiembre-guyana-preve-iniciar-extraccion-de-oro-en-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Guyana anunció este miércoles los preparativos para dar comienzo durante septiembre a dos proyectos de extracción de oro en la región 7, ubicada en el área del Esequibo, cuya soberanía disputa con Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno detalló a través de un comunicado que el ministro de Estado, Raphael Trotman, visitó la zona de trabajos de la mina del proyecto Aurora, concedido a la compañía de origen canadiense Guyana Goldfields, empresa que ha invertido 200 millones de dólares en la puesta en marcha del proyecto, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trotman fue acompañado por una delegación de representantes gubernamentales a visitar las instalaciones de la mina y la planta de extracción que se prevé produzca una media de 6 toneladas de oro durante los próximos 17 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se prevé que el proyecto Aurora, que emplea a unos 800 trabajadores, comience operaciones oficialmente el 15 de septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trotman también visitó el proyecto minero Karouni, ubicado en la misma región 7, que tiene capacidad de producir unas 90.000 onzas de oro al año por un periodo de vida de la mina de entre 7 y 10 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía de origen australiano Troy Resources lidera este proyecto, en el que ha invertido cerca de 100 millones de dólares y que se espera comience a operar en septiembre de este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales de mayo, la disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana se reactivó después de que Exxon Mobil descubriera un yacimiento petrolífero en las costas de Esequibo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La disputa sobre el Esequibo, de 160.000 kilómetros cuadrados y muy rico en recursos naturales, se mantiene desde hace cerca de un siglo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresidente Carter anunció que padece cáncer de hígado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/expresidente-carter-anuncio-que-padece-cancer-de-higado/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 17:05:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/expresidente-carter-anuncio-que-padece-cancer-de-higado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jimmy Carter, ex presidente estadounidense, informó que tiene cáncer en su hígado y que el mismo se ha propagado a diversas partes de su cuerpo en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recientemente una cirugía en el hígado reveló que tengo cáncer en varias partes de mi cuerpo. Estaré reorganizando mi agenda como sea necesario para poder realizar el tratamiento médico en el Emory Healthcare. Una declaración más completa será publicada cuando los hechos se conozcan, posiblemente la semana que viene., señala el escrito según publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ex mandatario de 90 años gobernó los Estados Unidos entre 1977 y 1981. Recibió el premio Nobel de la Paz en el año 2002.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Brasil más de 30 mil campesinas demandan reforma agraria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-brasil-mas-de-30-mil-campesinas-demandan-reforma-agraria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-brasil-mas-de-30-mil-campesinas-demandan-reforma-agraria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 30.000 campesinas participaron el miércoles en una marcha en demanda de un desarrollo sustentable, una reforma agraria y el final de la violencia y desigualdad de género en Brasil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Departamento Policial de Brasilia dijo que aproximadamente 35.000 mujeres participaron en la &#34;Marcha das Margaridas&#39;&#39;, nombrada en honor a Margarida Maria Alves, y duró tres horas. La activista de derechos humanos y líder sindical fue asesinada en 1993 en el estado Paraiba, en el noroeste, publicó El Universal con información de AP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mujeres marcharon desde el estadio Mane Garrincha de Brasilia hasta una gran explanada verde frente al Congreso y de regreso al estadio, donde la presidenta Dilma Rousseff planeaba dar un mensaje.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|China: más de 100 heridos por explosión de gran magnitud en Tianjin</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videochina-mas-de-100-heridos-por-explosion-de-gran-magnitud-en-tianjin/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:36:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videochina-mas-de-100-heridos-por-explosion-de-gran-magnitud-en-tianjin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuerte explosión afectó a la ciudad de Tianjin, en el norte de China, en la que al menos medio centenar de personas resultaron heridas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios estatales, la explosión se produjo cuando un cargamento de explosivos estalló sobre las 23.30 hora local (16:30 GMT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe del servicio chino de la BBC, Raymond Li, señaló que todavía no está claro qué causó la explosión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tianjin es una zona industrial y uno de los puertos principales al sureste de Pekín, la capital de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fotos y videos que circulan en las redes sociales muestran una gran bola de fuego y una columna de humo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BBC habló con residentes de Tianjin que aseguraron que los hospitales locales están repletos de víctimas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 50 personas ingresaron en los hospitales cercanos, según informó la agencia estatal china Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios edificios cercanos se quedaron sin electricidad, según el canal de televisión CCTV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terroristas del Boko Haram tienen nuevo líder dispuesto a negociar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo islamista nigeriano Boko Haram tiene un nuevo líder, según lo confirmó hoy el presidente de Chad, Idriss Deby.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mahamat Daoud reemplazó a Abubakar Shekau y tiene mayor predisposición que su antecesor a negociar con el gobierno nigeriano, citó la emisora nacional de Chad las declaraciones de Deby, apuntó El Universal con información de la agencia DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deby añadió sin embargo que no hay necesidad de negociar con Boko Haram, porque será derrotado para fines de año por &#34;una fuerza (multinacional) que estará operativa en los próximos días&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la suerte corrida por Shekau, quien apareció en varios videos del grupo islamista. No se conocen datos sobre su sucesor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boko Haram mató a alrededor de 17.000 personas en el noreste de Nigeria desde 2009. También perpetra ataques en los vecinos Chad, Níger y Camerún.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periódico de Miami pide a Maduro permitir entrevistar a López </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diario Las Américas envió una carta al presidente de la República, Nicolás Maduro, para manifestar su interés de entrevistar al dirigente opositor, Leopoldo López, detenido en la cárcel militar de Ramo Verde desde febrero de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misiva firmada por el director del rotativo, Osmín Martínez, pide que se respete el derecho a informar de los medios de comunicación, reseña El Nacional con información de El Pitazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el texto, Martínez recuerda al mandatario venezolano que López aún goza de sus derechos a la libertad de expresión y de comunicarse con el mundo exterior desde su centro de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La carta fue acompañada por otra misiva enviada a Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República, para que conceda el permiso de entrevistar al coordinador nacional de Voluntad Popular.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Miami, FL
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 de agosto de 2015
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro Moros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente de la República Bolivariana de Venezuela
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palacio de Miraflores
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me dirijo a usted en nombre de DIARIO LAS AMÉRICAS, el de más antigua tradición como rotativo de habla hispana en el estado de la Florida, Estados Unidos, para solicitarle su intervención a objeto de que podamos entrevistar a Leopoldo López, dirigente del partido Voluntad Popular, quien se encuentra detenido en la prisión militar de Ramo Verde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela, señor Presidente, avanza hacia un proceso electoral de singular importancia en el venidero mes de diciembre y es pertinente que la opinión de uno de los líderes fundamentales de la oposición democrática a su Gobierno sea conocida por la opinión pública, tanto nacional como internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No huelga mencionar que encontrándose detenida la persona a quien tenemos interés de interpelar periodísticamente, sigue en goce pleno de su derecho a la libertad de expresión y a comunicarse con el mundo exterior desde su sitio de reclusión. Así lo disponen tanto los Principios para la protección de todas las personas sometidas a cualquier forma de detención o prisión (Principios 1, 3 y 19), adoptadas por la ONU, como los Principios y buenas prácticas sobre la protección de las personas privadas de libertad en las Américas (Principios I, VIII y XVI) de la OEA; todos ellos fundados en tratados y acuerdos internacionales de lo que es Estado parte Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le agradecemos al señor Presidente informarnos el día y hora en que podrá concretarse dicha entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atentamente,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osmín Martínez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director de DIARIO LAS AMÉRICAS&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela apeló decisión del Ciadi sobre ConocoPhillips</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela presentó este lunes una solicitud ante el Tribunal Arbitral del Centro Internacional de Arreglo de Diferencias Relativas a Inversiones (Ciadi) para que reconsidere su posición con respecto al fallo emitido en el caso de la transnacional ConocoPhillips, que demandó a laRepública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 2013, dicho Tribunal dictó un fallo sobre jurisdicción y mérito, en el que consideró que la República había violado el derecho internacional al no llevar a cabo negociaciones de buena fe con ConocoPhillips, explica el portal del diario Versión Final.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras esa sentencia, se dieron a conocer comunicaciones diplomáticas incuestionables entre ConocoPhillips y la embajada de Estados Unidos en Venezuela, en las que la empresa informa a su país que estaba teniendo negociaciones con Venezuela. Estos hallazgos demostraron que la decisión se basaba en una estrategia de desinformación y falseamiento de la verdad llevada a cabo por la transnacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, la República solicitó la reconsideración de la decisión en el año 2013. Dicha solicitud fue rechazada por la mayoría del Tribunal en 2014, argumentando que no podía revisar su propia decisión. En el fallo, el voto salvado fue del tercer árbitro, el jurista internacional Georges Abi-Saab, quien expuso que la veracidad de las mencionadas notas diplomáticas no fueron cuestionadas por la empresa, y que si hubo mala fe, no fue de la República, sino de la demandante, que indujo a engaño a la mayoría del Tribunal “a través de declaraciones falsas, con pleno conocimiento de su falsedad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la renuncia de Abi-Saab por motivos de salud, el Tribunal fue reconstituido con la inclusión de Andreas Bucher. La solicitud presentada este 10 de agosto por Venezuela busca revertir la decisión de 2014 con la nueva conformación del Tribunal, a partir de la máxima jurídica según la cual un sistema de justicia legítimo no puede impedir que una decisión basada en declaraciones falsas sea revisada, más cuando el caso se encuentra todavía pendiente de resolución ante el mismo tribunal, reseña nota de prensa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kim Jong-un habría ordenado la ejecución de su vice primer ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder de Corea del Norte, Kim Jong-un, ordenó este año fusilar al vice primer ministro, Choe Yong-on, según informó hoy la agencia surcoreana de noticias Yonhap que cita fuentes no identificadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta supuesta nueva ejecución ordenada por el dictador norcoreano supondría una muestra adicional de que el joven Kim, que se cree tiene poco más de 30 años, mantiene el control de la élite del Estado con mano de hierro, según Yonhap.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agencia EFE publicó que según la fuente anónima, Choe fue ejecutado en mayo tras mostrar su disconformidad con respecto a la política forestal del líder norcoreano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año el Servicio Nacional de Inteligencia (NIS) surcoreano aseguró que Kim ha reforzado su dominio con una brutal política de purgas que incluye la ejecución reciente de unos 70 miembros de alto rango del Partido de los Trabajadores y del Ejército Popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estas ejecuciones se contaría la del exministro de Defensa, Hyun Yong-chol, al que según miembros del NIS se dio muerte con fuego de artillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contrastar la veracidad de estas informaciones resulta casi imposible debido al extremado hermetismo del país asiático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales de 2013, Kim Jong-un ordenó la ejecución de su tío político, Jang Song-thaek (casado con su tía, Kim Kyong-hui), por “traición”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang llegó a ser considerado como la segunda figura más poderosa del régimen y en este caso Corea del Norte sí hizo pública su ejecución, algo muy poco habitual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong-un llegó al poder después de que su padre, Kim Jong-il, falleciera en diciembre de 2011 y se convirtió así en el tercer miembro de la saga que inició Kim Il-Sung (1912-1994), fundador de Corea del Norte y considerado a día de hoy “presidente eterno” del país, conocido por el culto exacerbado hacia sus líderes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración Colombia: &#34;No todos los delitos cometidos en Cúcuta son de los venezolanos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La directora de Migración Colombia, Claudia Sofía Barón, &lt;strong&gt;coincidió ayer con la Policía en que no todos los delitos que se están produciendo en Cúcuta son protagonizados por ciudadanos venezolanos&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que en asocio de la Policía y las autoridades venezolanas &lt;strong&gt;se está ejerciendo un control estricto en el tema de migración&lt;/strong&gt;, el cual busca verificar que la permanencia de ciudadanos extranjeros en Cúcuta se produzca dentro de las normas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a las denuncias sobre la presencia de ciudadanos venezolanos en Cúcuta en funciones laborales y sin autorización, Barón señaló que en las diligencias hechas en el último mes solo se tiene conocimiento de dos personas que trabajaban en un centro comercial de la ciudad, a las cuales se les inició un proceso para que normalicen su situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año —dijo— &lt;strong&gt;se han aplicado sanciones a 477 extranjeros, 267 de los cuales eran venezolanos&lt;/strong&gt;, por permanecer de manera irregular en Cúcuta y por estar adelantando actividades diferentes a las autorizadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Advertimos que cuando son sorprendidos ciudadanos venezolanos trabajando sin permiso, las sanciones no solo recaen sobre estas personas, sino contra las empresas que los contratan”, dijo Barón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcanzan Grecia y sus acreedores  acuerdo técnico sobre el plan de rescate</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/alcanzan-grecia-y-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-sobre-el-plan-de-rescate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/alcanzan-grecia-y-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-sobre-el-plan-de-rescate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atenas (AFP) - Grecia alcanzó este martes un acuerdo técnico “de principio” con sus acreedores para recibir un tercer plan de asistencia financiera por 85.000 millones de euros (94.000 millones de dólares), aunque todavía deben solventarse algunos “detalles”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la duda imperaba hacia el final de la jornada sobre el calendario de adopción definitiva de este acuerdo. La Comisión Europea también señaló que efectivamente había un acuerdo, pero “a nivel técnico en este momento”, y que aún falta “una evaluación política”, sin aclarar bien cómo debe hacerse ésta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuente europea dejó abierta este martes de tarde la posibilidad de que el acuerdo no sea refrendado formalmente de aquí al 20 de agosto, fecha en la cual Grecia debe reembolsar un tramo de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), recordando que el presidente de la Comisión, Jean-Claude Juncker, ya había declarado la semana pasada que podría recurrirse a “un préstamo puente por algunos días” para concluir el mismo sin que Grecia falte a sus obligaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de acuerdo, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, escribió a la presidente del parlamento, Zoé Konstantopoulou, para pedirle que convocara una sesión plenaria el jueves para ratificarlo, informó una fuente gubernamental.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La gravedad de la situación exige una reunión inmediata de la asamblea plenaria del Parlamento para poner en marcha el procedimiento necesario para la ratificación del acuerdo y el pago del primer tramo previsto”, escribe Tsipras, según la carta transmitida a la prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada por la AFP, la oficina de prensa del parlamento indicó “no estar todavía informada de la decisión de la presidenta” sobre esta petición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konstantopoulou hace parte de la treintena de diputados de la izquierda radical Syriza -de un total de 149- que se oponen al tercer plan de ayuda al país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo concluido este martes fue de antemano rechazado por el sindicato comunista PAME, que convocó a una manifestación el jueves.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU niega que esté promoviendo el caos en Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-niega-que-este-promoviendo-el-caos-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-niega-que-este-promoviendo-el-caos-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington(EFE).- Estados Unidos negó este martes que su Mando Sur, encargado de las operaciones militares en Latinoamérica, esté ejecutando un plan para sabotear la economía venezolana, como aseguró el lunes el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El Mando Sur no está promoviendo disturbios en Venezuela, ni intenta dinamitar la economía venezolana ni su Gobierno”, dijo a Efe la coronel del Ejército y portavoz del Mando Central, Lisa García.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Pentágono respondió así a las acusaciones de Maduro, quien sostuvo que ha creado una comisión especial que presentará en los próximos días pruebas de un supuesto plan desestabilizador dirigido por el Mando Sur al que llamó “Plan Buitre”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El Comando Sur personalmente ha colocado funcionarios claves en la embajada de EE.UU. en Venezuela a dirigir el Plan Buitre de sabotaje a la economía, de violencia (...). En los próximos días se va a instalar una comisión especial con el Gobierno de EE.UU. y les presentaremos las pruebas”, dijo Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro también indicó que este supuesto plan pretende no solamente socavar a la revolución bolivariana impulsada por el chavismo en Venezuela, sino que va en contra de “los procesos progresistas y revolucionarios” de América Latina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela, que celebrará elecciones legislativas en diciembre próximo, está sufriendo en su economía la caída en los precios del petróleo, así como el desabastecimiento de productos de consumo, la mayoría importados, y un elevado aumento de los precios, lo que el Gobierno atribuye desde hace meses a una “guerra económica” con vistas a sacarlo del poder.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
