<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 17:05:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Expresidente Carter anunció que padece cáncer de hígado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/expresidente-carter-anuncio-que-padece-cancer-de-higado/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 17:05:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/expresidente-carter-anuncio-que-padece-cancer-de-higado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jimmy Carter, ex presidente estadounidense, informó que tiene cáncer en su hígado y que el mismo se ha propagado a diversas partes de su cuerpo en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recientemente una cirugía en el hígado reveló que tengo cáncer en varias partes de mi cuerpo. Estaré reorganizando mi agenda como sea necesario para poder realizar el tratamiento médico en el Emory Healthcare. Una declaración más completa será publicada cuando los hechos se conozcan, posiblemente la semana que viene., señala el escrito según publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ex mandatario de 90 años gobernó los Estados Unidos entre 1977 y 1981. Recibió el premio Nobel de la Paz en el año 2002.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Brasil más de 30 mil campesinas demandan reforma agraria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-brasil-mas-de-30-mil-campesinas-demandan-reforma-agraria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-brasil-mas-de-30-mil-campesinas-demandan-reforma-agraria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 30.000 campesinas participaron el miércoles en una marcha en demanda de un desarrollo sustentable, una reforma agraria y el final de la violencia y desigualdad de género en Brasil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Departamento Policial de Brasilia dijo que aproximadamente 35.000 mujeres participaron en la &#34;Marcha das Margaridas&#39;&#39;, nombrada en honor a Margarida Maria Alves, y duró tres horas. La activista de derechos humanos y líder sindical fue asesinada en 1993 en el estado Paraiba, en el noroeste, publicó El Universal con información de AP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mujeres marcharon desde el estadio Mane Garrincha de Brasilia hasta una gran explanada verde frente al Congreso y de regreso al estadio, donde la presidenta Dilma Rousseff planeaba dar un mensaje.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|China: más de 100 heridos por explosión de gran magnitud en Tianjin</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videochina-mas-de-100-heridos-por-explosion-de-gran-magnitud-en-tianjin/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:36:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videochina-mas-de-100-heridos-por-explosion-de-gran-magnitud-en-tianjin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuerte explosión afectó a la ciudad de Tianjin, en el norte de China, en la que al menos medio centenar de personas resultaron heridas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios estatales, la explosión se produjo cuando un cargamento de explosivos estalló sobre las 23.30 hora local (16:30 GMT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe del servicio chino de la BBC, Raymond Li, señaló que todavía no está claro qué causó la explosión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tianjin es una zona industrial y uno de los puertos principales al sureste de Pekín, la capital de China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fotos y videos que circulan en las redes sociales muestran una gran bola de fuego y una columna de humo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BBC habló con residentes de Tianjin que aseguraron que los hospitales locales están repletos de víctimas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 50 personas ingresaron en los hospitales cercanos, según informó la agencia estatal china Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios edificios cercanos se quedaron sin electricidad, según el canal de televisión CCTV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terroristas del Boko Haram tienen nuevo líder dispuesto a negociar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/terroristas-del-boko-haram-tienen-nuevo-lider-dispuesto-a-negociar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo islamista nigeriano Boko Haram tiene un nuevo líder, según lo confirmó hoy el presidente de Chad, Idriss Deby.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mahamat Daoud reemplazó a Abubakar Shekau y tiene mayor predisposición que su antecesor a negociar con el gobierno nigeriano, citó la emisora nacional de Chad las declaraciones de Deby, apuntó El Universal con información de la agencia DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deby añadió sin embargo que no hay necesidad de negociar con Boko Haram, porque será derrotado para fines de año por &#34;una fuerza (multinacional) que estará operativa en los próximos días&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce la suerte corrida por Shekau, quien apareció en varios videos del grupo islamista. No se conocen datos sobre su sucesor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Boko Haram mató a alrededor de 17.000 personas en el noreste de Nigeria desde 2009. También perpetra ataques en los vecinos Chad, Níger y Camerún.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periódico de Miami pide a Maduro permitir entrevistar a López </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/periodico-de-miami-pide-a-maduro-permitir-entrevistar-a-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diario Las Américas envió una carta al presidente de la República, Nicolás Maduro, para manifestar su interés de entrevistar al dirigente opositor, Leopoldo López, detenido en la cárcel militar de Ramo Verde desde febrero de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misiva firmada por el director del rotativo, Osmín Martínez, pide que se respete el derecho a informar de los medios de comunicación, reseña El Nacional con información de El Pitazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el texto, Martínez recuerda al mandatario venezolano que López aún goza de sus derechos a la libertad de expresión y de comunicarse con el mundo exterior desde su centro de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La carta fue acompañada por otra misiva enviada a Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República, para que conceda el permiso de entrevistar al coordinador nacional de Voluntad Popular.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Miami, FL
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 de agosto de 2015
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro Moros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presidente de la República Bolivariana de Venezuela
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palacio de Miraflores
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me dirijo a usted en nombre de DIARIO LAS AMÉRICAS, el de más antigua tradición como rotativo de habla hispana en el estado de la Florida, Estados Unidos, para solicitarle su intervención a objeto de que podamos entrevistar a Leopoldo López, dirigente del partido Voluntad Popular, quien se encuentra detenido en la prisión militar de Ramo Verde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela, señor Presidente, avanza hacia un proceso electoral de singular importancia en el venidero mes de diciembre y es pertinente que la opinión de uno de los líderes fundamentales de la oposición democrática a su Gobierno sea conocida por la opinión pública, tanto nacional como internacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No huelga mencionar que encontrándose detenida la persona a quien tenemos interés de interpelar periodísticamente, sigue en goce pleno de su derecho a la libertad de expresión y a comunicarse con el mundo exterior desde su sitio de reclusión. Así lo disponen tanto los Principios para la protección de todas las personas sometidas a cualquier forma de detención o prisión (Principios 1, 3 y 19), adoptadas por la ONU, como los Principios y buenas prácticas sobre la protección de las personas privadas de libertad en las Américas (Principios I, VIII y XVI) de la OEA; todos ellos fundados en tratados y acuerdos internacionales de lo que es Estado parte Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le agradecemos al señor Presidente informarnos el día y hora en que podrá concretarse dicha entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atentamente,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Osmín Martínez
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director de DIARIO LAS AMÉRICAS&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela apeló decisión del Ciadi sobre ConocoPhillips</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-apelo-decision-del-ciadi-sobre-conocophillips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela presentó este lunes una solicitud ante el Tribunal Arbitral del Centro Internacional de Arreglo de Diferencias Relativas a Inversiones (Ciadi) para que reconsidere su posición con respecto al fallo emitido en el caso de la transnacional ConocoPhillips, que demandó a laRepública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 2013, dicho Tribunal dictó un fallo sobre jurisdicción y mérito, en el que consideró que la República había violado el derecho internacional al no llevar a cabo negociaciones de buena fe con ConocoPhillips, explica el portal del diario Versión Final.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras esa sentencia, se dieron a conocer comunicaciones diplomáticas incuestionables entre ConocoPhillips y la embajada de Estados Unidos en Venezuela, en las que la empresa informa a su país que estaba teniendo negociaciones con Venezuela. Estos hallazgos demostraron que la decisión se basaba en una estrategia de desinformación y falseamiento de la verdad llevada a cabo por la transnacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ello, la República solicitó la reconsideración de la decisión en el año 2013. Dicha solicitud fue rechazada por la mayoría del Tribunal en 2014, argumentando que no podía revisar su propia decisión. En el fallo, el voto salvado fue del tercer árbitro, el jurista internacional Georges Abi-Saab, quien expuso que la veracidad de las mencionadas notas diplomáticas no fueron cuestionadas por la empresa, y que si hubo mala fe, no fue de la República, sino de la demandante, que indujo a engaño a la mayoría del Tribunal “a través de declaraciones falsas, con pleno conocimiento de su falsedad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la renuncia de Abi-Saab por motivos de salud, el Tribunal fue reconstituido con la inclusión de Andreas Bucher. La solicitud presentada este 10 de agosto por Venezuela busca revertir la decisión de 2014 con la nueva conformación del Tribunal, a partir de la máxima jurídica según la cual un sistema de justicia legítimo no puede impedir que una decisión basada en declaraciones falsas sea revisada, más cuando el caso se encuentra todavía pendiente de resolución ante el mismo tribunal, reseña nota de prensa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kim Jong-un habría ordenado la ejecución de su vice primer ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/kim-jong-un-habria-ordenado-la-ejecucion-de-su-vice-primer-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El líder de Corea del Norte, Kim Jong-un, ordenó este año fusilar al vice primer ministro, Choe Yong-on, según informó hoy la agencia surcoreana de noticias Yonhap que cita fuentes no identificadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta supuesta nueva ejecución ordenada por el dictador norcoreano supondría una muestra adicional de que el joven Kim, que se cree tiene poco más de 30 años, mantiene el control de la élite del Estado con mano de hierro, según Yonhap.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agencia EFE publicó que según la fuente anónima, Choe fue ejecutado en mayo tras mostrar su disconformidad con respecto a la política forestal del líder norcoreano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año el Servicio Nacional de Inteligencia (NIS) surcoreano aseguró que Kim ha reforzado su dominio con una brutal política de purgas que incluye la ejecución reciente de unos 70 miembros de alto rango del Partido de los Trabajadores y del Ejército Popular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estas ejecuciones se contaría la del exministro de Defensa, Hyun Yong-chol, al que según miembros del NIS se dio muerte con fuego de artillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contrastar la veracidad de estas informaciones resulta casi imposible debido al extremado hermetismo del país asiático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A finales de 2013, Kim Jong-un ordenó la ejecución de su tío político, Jang Song-thaek (casado con su tía, Kim Kyong-hui), por “traición”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang llegó a ser considerado como la segunda figura más poderosa del régimen y en este caso Corea del Norte sí hizo pública su ejecución, algo muy poco habitual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong-un llegó al poder después de que su padre, Kim Jong-il, falleciera en diciembre de 2011 y se convirtió así en el tercer miembro de la saga que inició Kim Il-Sung (1912-1994), fundador de Corea del Norte y considerado a día de hoy “presidente eterno” del país, conocido por el culto exacerbado hacia sus líderes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración Colombia: &#34;No todos los delitos cometidos en Cúcuta son de los venezolanos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/migracion-colombia-no-todos-los-delitos-los-cometidos-en-cucuta-son-de-los-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La directora de Migración Colombia, Claudia Sofía Barón, &lt;strong&gt;coincidió ayer con la Policía en que no todos los delitos que se están produciendo en Cúcuta son protagonizados por ciudadanos venezolanos&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que en asocio de la Policía y las autoridades venezolanas &lt;strong&gt;se está ejerciendo un control estricto en el tema de migración&lt;/strong&gt;, el cual busca verificar que la permanencia de ciudadanos extranjeros en Cúcuta se produzca dentro de las normas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a las denuncias sobre la presencia de ciudadanos venezolanos en Cúcuta en funciones laborales y sin autorización, Barón señaló que en las diligencias hechas en el último mes solo se tiene conocimiento de dos personas que trabajaban en un centro comercial de la ciudad, a las cuales se les inició un proceso para que normalicen su situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este año —dijo— &lt;strong&gt;se han aplicado sanciones a 477 extranjeros, 267 de los cuales eran venezolanos&lt;/strong&gt;, por permanecer de manera irregular en Cúcuta y por estar adelantando actividades diferentes a las autorizadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Advertimos que cuando son sorprendidos ciudadanos venezolanos trabajando sin permiso, las sanciones no solo recaen sobre estas personas, sino contra las empresas que los contratan”, dijo Barón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcanzan Grecia y sus acreedores  acuerdo técnico sobre el plan de rescate</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/alcanzan-grecia-y-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-sobre-el-plan-de-rescate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/alcanzan-grecia-y-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-sobre-el-plan-de-rescate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Atenas (AFP) - Grecia alcanzó este martes un acuerdo técnico “de principio” con sus acreedores para recibir un tercer plan de asistencia financiera por 85.000 millones de euros (94.000 millones de dólares), aunque todavía deben solventarse algunos “detalles”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la duda imperaba hacia el final de la jornada sobre el calendario de adopción definitiva de este acuerdo. La Comisión Europea también señaló que efectivamente había un acuerdo, pero “a nivel técnico en este momento”, y que aún falta “una evaluación política”, sin aclarar bien cómo debe hacerse ésta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuente europea dejó abierta este martes de tarde la posibilidad de que el acuerdo no sea refrendado formalmente de aquí al 20 de agosto, fecha en la cual Grecia debe reembolsar un tramo de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), recordando que el presidente de la Comisión, Jean-Claude Juncker, ya había declarado la semana pasada que podría recurrirse a “un préstamo puente por algunos días” para concluir el mismo sin que Grecia falte a sus obligaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de acuerdo, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, escribió a la presidente del parlamento, Zoé Konstantopoulou, para pedirle que convocara una sesión plenaria el jueves para ratificarlo, informó una fuente gubernamental.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La gravedad de la situación exige una reunión inmediata de la asamblea plenaria del Parlamento para poner en marcha el procedimiento necesario para la ratificación del acuerdo y el pago del primer tramo previsto”, escribe Tsipras, según la carta transmitida a la prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contactada por la AFP, la oficina de prensa del parlamento indicó “no estar todavía informada de la decisión de la presidenta” sobre esta petición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konstantopoulou hace parte de la treintena de diputados de la izquierda radical Syriza -de un total de 149- que se oponen al tercer plan de ayuda al país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo concluido este martes fue de antemano rechazado por el sindicato comunista PAME, que convocó a una manifestación el jueves.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera sesión del Parlasur este año congregará a cancilleres y a Samper</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/primera-sesion-del-parlasur-este-ano-congregara-a-cancilleres-y-a-samper/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/primera-sesion-del-parlasur-este-ano-congregara-a-cancilleres-y-a-samper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Montevideo (EFE).- El Parlamento del Mercosur (Parlasur) celebrará el próximo lunes su primera sesión ordinaria de este año, en la que intervendrán el canciller de Paraguay, Eladio Loizaga, el secretario general de la Unasur, Ernesto Samper, y la presidenta de la Asamblea Nacional de Ecuador, Gabriela Rivadeneira, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes del Parlasur, que tiene sede en Montevideo, indicaron que esperan contar también con la presencia, como invitados especiales, de los cancilleres de los Estados parte del Mercosur (Argentina, Brasil, Paraguay, Uruguay y Venezuela, más Bolivia en proceso de adhesión).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de la sesión ordinaria, el venezolano Saúl Ortega Campos asumirá oficialmente la presidencia del cuerpo legislativo regional y otros cuatro legisladores accederán a las vicepresidencias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente, el Parlamento dará inicio a su trigésimo tercera sesión ordinaria, en la que el canciller Loizaga Caballero, cuyo país asumió en julio la presidencia pro témpore del Mercosur, expondrá a los legisladores el programa de trabajo con las prioridades y objetivos de su gestión.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Kerry dice que podría dañar el dólar un rechazo del acuerdo nuclear con Irán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/john-kerry-dice-que-podria-danar-el-dolar-un-rechazo-del-acuerdo-nuclear-con-iran/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/john-kerry-dice-que-podria-danar-el-dolar-un-rechazo-del-acuerdo-nuclear-con-iran/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Washington (EFE).- El secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, advirtió este martes que, si el Congreso de su país rechaza el acuerdo nuclear con Irán, la pérdida de confianza en el liderazgo estadounidense podría poner en peligro el estatus del dólar como la divisa principal de referencia a nivel global.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si nos damos la vuelta y rechazamos el acuerdo, y decimos (al resto de países): ‘vas a tener que obedecer nuestras reglas sobre las sanciones a pesar de todo’, esa es una receta muy rápida para que el dólar estadounidense deje de ser la divisa internacional de reserva”, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una conferencia organizada por la agencia de noticias Reuters en Nueva York, el jefe de la diplomacia estadounidense dijo que eso no pasaría “de la noche a la mañana”, pero hay una “antipatía enorme” hacia EE.UU. de países como Rusia o China y algunos países están “irritados” con la actual arquitectura financiera global.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tres fallecidos, un desaparecido y miles  de evacuados por lluvias en Argentina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-fallecidos-un-desaparecido-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-argentina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-fallecidos-un-desaparecido-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-argentina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buenos Aires (EFE).- Al menos tres personas murieron, una permanece desaparecida y más de 2.000 personas han sido evacuadas debido a las inundaciones provocadas por el temporal de lluvia que ha castigado en los últimos días el centro de Argentina, informaron este martes a Efe fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera de las víctimas mortales fue un niño de 11 años, que falleció el pasado jueves en la localidad bonaerense de Pilar, al ser arrastrado por un arroyo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Campana, también en la provincia de Buenos Aires, un hombre murió el sábado en el incendio de su casa en una zona anegada, después de haberse negado a abandonar su vivienda, mientras que en Quilmes los bomberos hallaron el lunes a un hombre sin vida en una casa inundada, aledaña a un arroyo que se desbordó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hay una persona fallecida. Aún no se sabe cómo murió, falta la autopsia”, señalaron a Efe desde Defensa Civil de Quilmes, en la periferia sur de Buenos Aires, donde unas 35 personas siguen evacuadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al menos 50 muertos tras una fuerte  explosión en un mercado de Nigeria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lagos (EFE).- Al menos 50 personas han muerto y otras 52 han resultado heridas después de una fuerte explosión registrada en un mercado local en el estado de Borno, en el noreste de Nigeria, informaron fuentes de seguridad ciudadana y testigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atentado se registró en el mercado semanal de la localidad de Sabon Gari, en el distrito de Damboa en Borno, una de las regiones más azotadas por el terror del grupo yihadista Boko Haram.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explosión se produjo sobre las 13:15 horas locales  en este municipio, situado a unos 135 kilómetros al sur de la capital estatal, Maiduguri, a una hora en que el mercado estaba muy concurrido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ha muerto mucha gente en la explosión que golpeó el mercado”, afirmó un miembro de las patrullas de vigilancia ciudadana, Abdul Isa, al diario This Day.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; coló en EEUU toneladas de droga  con túneles, submarinos y veleros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-chapo-colo-en-eeuu-toneladas-de-droga-con-tuneles-submarinos-y-veleros/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-chapo-colo-en-eeuu-toneladas-de-droga-con-tuneles-submarinos-y-veleros/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El huido narcotraficante mexicano Joaquín &#34;El Chapo&#34; Guzmán logró hacer llegar a EE.UU. toneladas de droga con submarinos, veleros e, incluso, a través de túneles cavados bajo la frontera con México, según documentos de tribunales
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;estadounidenses a los que accedió  este martes Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para EE.UU. tras la muerte de Osama Bin Laden escapó hace un mes de una cárcel de máxima seguridad mexicana y desde entonces el Gobierno del presidente Barack Obama ha manifestado en varias ocasiones su interés en juzgarlo si es apresado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con miles de muertes a sus espaldas, el jefe del cartel de Sinaloa es un viejo conocido de las autoridades estadounidenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 1995 presentaron cargos por primera vez contra él y otros 22 individuos, a los que acusaron de lavado de dinero y de conspirar para transportar ocho toneladas de cocaína.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tribunal ante el que el Gobierno de EE.UU. interpuso esta primera acusación fue la Corte del Distrito Sur de California, cerca de San Diego, donde tienen cuentas pendientes con la Justicia &#34;El Chapo&#34;, su hijo Iván Archivaldo Guzmán Salazar, apodado &#34;El Chapito&#34;, y otro de los líderes del cartel de Sinaloa, Ismael &#34;Mayo&#34; Zambada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Miembros de la organización de Guzmán construyeron un túnel de aproximadamente 20 metros de profundidad, que comenzaba en México y se extendía aproximadamente medio kilómetro a través de la frontera para acabar en Otay Mesa, California&#34;, recoge el escrito de acusación de esta corte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente, &#34;El Chapo&#34;, apodado por algunos como el &#34;Señor de
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;los Suelos&#34;, en contraposición al &#34;Señor de los Cielos&#34;, otro capo mexicano, se escapó el pasado 11 de julio a través de un túnel de 1,5 kilómetros desde la zona de las duchas del penal Altiplano I, en el estado de México (centro del país), donde se encontraba recluido,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;hasta una casa a medio construir fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue su segunda fuga de un penal de máxima seguridad en México, pues en 2001 escapó de Puente Grande y no fue capturado hasta 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros tribunales estadounidenses, como la Corte del Distrito Este de Illinois, detallan que para transportar la droga los miembros del cartel de Sinaloa también usaban aviones de carga, ferrocarriles, coches, buques, botes de pesca, submarinos, lanchas, autobuses, remolques de tractores y camiones de transportistas internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una ocasión, los narcotraficantes ocultaron en 1.400 cajas de latas de pimientos jalapeños cientos de kilos de cocaína que trataron de hacer pasar sin éxito a través de la frontera, según el escrito interpuesto por la Fiscalía ante la Corte de San Diego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según coinciden los documentos judiciales, los miles de kilogramos de marihuana, cocaína, metanfetaminas y heroína que &#34;El Chapo&#34; hacía llegar a EE.UU. desde México procedían de países centroamericanos y sudamericanos, como Colombia, Ecuador, Venezuela, Perú, Panamá, Costa Rica, Honduras y Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mover la droga a través del continente, los narcotraficantes utilizaban almacenes construidos en ciudades fronterizas, como la mexicana Tijuana, y luego transportaban poco a poco la droga a otros cobertizos en EE.UU., que servían de escondrijo hasta el momento de la venta, según el escrito de la corte californiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, el cartel de Sinaloa conseguía distribuir gran cantidad de estupefacientes en Nueva York, Los Ángeles, Detroit, Filadelfia o Chicago, ciudad esta última que considera a &#34;El Chapo&#34; su &#34;enemigo público número uno&#34; por la cantidad de droga que ha vendido allí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según destaca un escrito de la Corte del Distrito Este de Nueva York, para fortalecer su imperio, &#34;El Chapo&#34; y &#34;El Mayo&#34; formaron una fuerte alianza en la década de los 90 con el clan Beltrán Leyva, en concreto con Arturo y Héctor Beltrán Leyva, el primero fallecido en diciembre de 2009 y el segundo capturado en octubre de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de aliarse con otros narcos, &#34;El Chapo&#34; se valía de una &#34;red de policía corrupta y contactos políticos&#34; y &#34;sicarios&#34;, encargados de perpetrar asesinatos, secuestros o torturas para cobrar las cuentas pendientes de la droga, detalla el escrito de
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;acusación del juzgado neoyorquino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los narcotraficantes utilizaban una &#34;violencia extrema&#34; y no dudaban en exhibir públicamente los cuerpos de las víctimas o colgar pancartas con advertencias escritas, conocidas como &#34;narcomantas&#34;, destaca un escrito de una corte de El Paso (Texas), ciudad
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;fronteriza con la mexicana Ciudad Juárez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El perfil de &#34;El Chapo&#34; es tan notorio en Estados Unidos que las autoridades han ofrecido por información que llevé a su captura una recompensa de 5 millones de dólares, que se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) del Gobierno mexicano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA) lo incluyó el 16 de julio en su lista de fugitivos y su director, Chuck Rosenberg, dijo a Efe la semana pasada que, tras su fuga, &#34;El Chapo&#34; podría haber encontrado escondite en Sinaloa, su tierra natal, entre su familia y
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;otros narcotraficantes. (Compilación: María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales-Diario La Nación)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será ejecutado en Texas hispano que atropelló a un policía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado de Texas ejecutará este miércoles a Daniel López, un hispano de 27 años condenado por la muerte de un policía al que atropelló en 2009 con un automóvil cuando huía tras haber participado en una revuelta, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras ser condenado a muerte en 2010, el preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No le veo el punto a esperar 20 años a que finalmente decidan ejecutarme&#34;, dijo el reo en una entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;López tiene su cita con los verdugos de la cárcel de Huntsville a las 18.00 hora local (23.00 GMT) de este miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nada lo impide, será el décimo preso ejecutado este año en Texas y el número 19 en todo el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Texas también tiene previsto ejecutar este próximo jueves a Tracy Beatty, de 54 años, condenado por asesinar a su madre en 2003.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
