<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Policía que desarmó el cártel de Pablo Escobar se une a la cacería por &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Colombia envió una comisión de funcionarios policiales a México para colaborar en la búsqueda de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encabezada por los generales en retiro Rosso José Serrano, Ismael Trujillo Polanco y Luis Enrique Montenegro, que brindarán asesoría a las autoridades locales, fueron algunos de los miembros que participaron en el desarme de los carteles de la droga dirigidos por Pablo Escobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos primeros fueron directores de la Policía colombiana, mientras que el tercero fue director del DAS (Departamento Administrativo de Seguridad). Los tres son reconocidos mundialmente por desarmar los cárteles de Medellín, liderado Escobar, y de Cali, de los hermanos Rodríguez Orejuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el diario El Tiempo, permanecen en México D.F. los otros seis oficiales, entre los que hay uniformados de Inteligencia y Antinarcóticos. El objetivo de la comisión es traspasar a México las claves y secretos de los golpes contra las mafias colombianas durante los años 80 y 90, cuando fueron prácticamente desarticuladas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía pakistaní mata a líder de grupo yihadista más violento del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-pakistani-mata-a-lider-de-grupo-yihadista-mas-violento-del-pais/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-pakistani-mata-a-lider-de-grupo-yihadista-mas-violento-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Malik Ishaq, líder de Lashkar-e-Jhangvi (LeJ), murió junto a 13 miembros de su grupo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe del principal grupo armado islamista antichiita de Pakistán, acusado de numerosos atentados mortales en el país estos últimos años, murió este miércoles en un enfrentamiento con la policía, anunciaron las autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malik Ishaq, líder de Lashkar-e-Jhangvi (LeJ), murió junto a 13 miembros de su grupo, entre ellos dos de sus hijos, el miércoles por la mañana, anunció a la agencia de noticias AFP el ministro de Interior de la provincia de Punjab (este), Shuja Khanzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ishaq, detenido recientemente por la policía, murió en las afueras de la ciudad de Muzaffargarh, cuando sus partidarios intentaban liberarlo durante un traslado en el marco de una investigación sobre su grupo, según las autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los miembros de su grupo abrieron fuego y la policía replicó. Malik Ishaq, sus dos hijos y otros 11 de sus seguidores murieron&amp;rdquo;, mientras que &amp;ldquo;seis policías resultaron heridos&amp;rdquo;, explicó a AFP un responsable policial, que pidió el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía detuvo al líder del LeJ y a sus dos hijos el 25 de julio, precisó esta fuente.
El jefe médico del hospital público del distrito de Muzaffargarh confirmó a la agencia de noticias AFP haber recibido 14 cadáveres tras este incidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El LeJ es uno de los grupos armados islamistas sunitas más violentos de Pakistán y sus ataques tienen como principal blanco las minorías, especialmente los chiitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades pakistaníes anuncian a menudo la muerte de rebeldes, criminales u otros en tiroteos provocados por estos últimos, pero los defensores de los derechos humanos denuncian el montaje estos enfrentamientos para disimular ejecuciones extrajudiciales&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro y Ban apuestan por comisión de la ONU para mediar en Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/maduro-y-ban-apuestan-por-una-comision-de-la-onu-para-mediar-en-esequibo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/maduro-y-ban-apuestan-por-una-comision-de-la-onu-para-mediar-en-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ban planteó durante el encuentro una posible reunión entre Maduro y el presidente de Guyana, David Granger, en septiembre, cuando se celebrará el 70° aniversario de las Naciones Unidas, según dijo el presidente venezolano. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas(EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, y el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, se mostraron  este martes de acuerdo en que una comisión de las Naciones Unidas trate de mediar entre Venezuela y Guyana por el conflicto del Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, que viajó a Nueva York para reunirse con el diplomático surcoreano, explicó tras el encuentro que Ban se comprometió a “activar una comisión inmediatamente” para que viaje a los dos países y promueva “la activación del buen oficiante a través del Acuerdo de Ginebra (1966)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la ONU, según su portavoz, reiteró al líder venezolano la disposición de la organización “para tratar el camino a seguir con los dos Gobiernos” e intentar resolver así la controversia fronteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portavoz recordó que Ban ha ofrecido repetidamente el envío de misiones a los dos países para tratar de avanzar y destacó que ambos Gobiernos han dejado claro su compromiso con una solución diplomática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Ban planteó durante el encuentro una posible reunión entre Maduro y el presidente de Guyana, David Granger, en septiembre, cuando se celebrará el 70 aniversario de las Naciones Unidas, según dijo a los periodistas el presidente venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, en todo caso, recordó que en la última Cumbre del Mercosur se acordó proponer una reunión de presidentes de Unasur para tratar el conflicto, pero dijo que le ha llegado información extraoficial de que Guyana no tiene previsto participar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me informan que extraoficialmente el presidente Granger se niega  a acudir a esta cumbre de Unasur, así que esperemos a ver cómo evoluciona esto”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano criticó  este martes las “provocaciones” de Granger y le acusó de haber tomado “decisiones graves” que han “llenado de tensión las relaciones entre Guyana y Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, que consideró “muy fructífera” la reunión mantenida con Ban, expuso al jefe de la ONU la historia del conflicto fronterizo y defendió los derechos de Venezuela sobre esos territorios, que abarcan un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966, pero el diferendo se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro respondió al anuncio del descubrimiento con un decreto que declara venezolanas las aguas frente a la costa del Esequibo, lo cual motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 6 de julio anunció que para detener “la provocación” de Guyana con respecto al conflicto territorial decidió llamar a consultas a su embajadora en el vecino país y ordenó una “revisión integral” de las relaciones bilaterales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según dijo este martes Maduro, la multinacional estadounidense Exxon Mobil es el “factor perturbador principal que ha llevado a las relaciones a esta máxima tensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela, explicó, considera que el Acuerdo de Ginebra supone un “marco histórico y jurídico muy claro” y que el mecanismo de los buenos oficios de la ONU debe ser “el camino” para resolver las cuestión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Más temprano que tarde vamos a tener resultados para terminar de una vez por todas de canalizar este asunto, pero sobre todo para superar las provocación circunstancial y agresiva del nuevo presidente de Guyana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a Maduro estuvo en Nueva York la canciller Delcy Rodríguez, la cual estuvo a principios de mes en la ciudad para entregar a Ban una carta pidiendo los “buenos oficios” de la ONU para resolver la controversia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada el presidente de Guyana, David Granger, afirmó¡ en Washington que la disputa fronteriza de su país con Venezuela por las aguas de la costa de Esequibo supone una “amenaza” para la supervivencia de su nación “por parte de un estado más grande”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay varios asuntos en juego: el derecho soberano de un país a explotar sus propios recursos, el principio de llegar a acuerdos pacíficos en disputas, el evitar el uso de la fuerza, las amenazas y la intimidación, la inviolabilidad de los acuerdos internacionales y el respeto a la ley internacional”, indicó Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Descartó observadores electorales &lt;/b&gt;&lt;b&gt;para los comicios de este diciembre&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, descartó este martes la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela “no es monitoreada ni será monitoreada por nadie”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo aceptaremos jamás, por nadie”, dijo Maduro preguntado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie”, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farc elogian suspensión de bombardeos ordenada por el presidente colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/farc-elogian-suspension-de-bombardeos-ordenada-por-el-presidente-colombiano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/farc-elogian-suspension-de-bombardeos-ordenada-por-el-presidente-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;LA HABANA (AFP).- La guerrilla comunista de las Farc elogió este martes la decisión del presidente colombiano, Juan Manuel Santos, de suspender los bombardeos contra campamentos rebeldes, pero pidió acordar nuevas medidas para desescalar el conflicto armado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las Farc registramos como positiva la decisión presidencial de suspender los bombardeos contra nuestros campamentos”, dijo la guerrilla en un comunicado leído a la prensa por el comandante Carlos Antonio Lozada, uno de sus plenipotenciarios en las negociaciones de paz con el Gobierno colombiano en La Habana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos, quien negocia la paz con las Farc desde 2012, ordenó el sábado suspender los ataques a los reductos rebeldes, cinco días después de que entrara en vigor una tregua unilateral por parte de esta guerrilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos gestos de ambas partes oxigenaron nuevamente el proceso de paz, que parecía estar agónico tras el recrudecimiento de las hostilidades en Colombia desde mediados de abril, con decenas de bajas en los dos bandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sin duda, la determinación del señor presidente es una medida que contribuye a generar un clima de confianza propicio para avanzar en la discusión de los temas pendientes” de la agenda de paz, expresó Lozada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el jefe guerrillero afirmó que “son necesarias nuevas medidas de desescalamiento” del conflicto armado de medio siglo, el último en América.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Venezuela tiene un largo camino por recorrer en materia de DD.HH”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-tiene-un-largo-camino-por-recorrer-en-materia-de-dd-hh/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezuela-tiene-un-largo-camino-por-recorrer-en-materia-de-dd-hh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Manuel García-Margallo, ministro español de Asuntos Exteriores.(Foto/Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MADRID (AFP).- El ministro español de Asuntos Exteriores, José Manuel García-Margallo, aseguró este martes en Madrid que Venezuela “tiene un largo camino por recorrer en materia de derechos humanos, como han hecho públicos numerosos pronunciamientos de las Naciones Unidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones son la respuesta del canciller a las duras críticas del presidente venezolano Nicolás Maduro. a una controvertida ley de seguridad y orden público aprobada por el gobierno conservador de Mariano Rajoy, a quien calificó de “sicario del pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, dijo Maduro el domingo, provocando la enésima crisis diplomática entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó el lunes al embajador de Venezuela en Madrid por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy que también causaron la llamada a consultas al embajador español en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta llamada se produjo “por unas expresiones concretamente injuriosas e inaceptables en las relaciones internacionales, en ningún momento se debe a las críticas a una ley interna”, explicó Margallo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos dispuestos a aceptar cualquier observación, venga de donde venga, que nos permita mejorar”, insistió el canciller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y lo mismo creemos que tiene que hacer Venezuela”, añadió, recordando las críticas a ese país realizadas por organizaciones como el Comité contra la Tortura, el Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos o la Comisión Iberoamericana de Derechos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Espero que no se tomen como una injerencia, es un recordatorio de lo que han dicho esos organismos internacionales que Venezuela haría bien en adoptar”, zanjó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EE UU prohibió importación de cilantro mexicano por contener restos de heces humanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cilantro mexicano estaría infectado con el parásito ciclosporiasis. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Administración de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA, por sus siglas en inglés) impuso una prohibición parcial en la importación de cilantro enviado desde Puebla, México, a Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una investigación por un brote de enfermedades gastrointestinales, la organización descubrió que la hierba tendría heces humanas y sería la causante de ciclosporiasis en el país, explicó CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195451&#34;&gt;&lt;/span&gt;La ciclosporiasis provoca diarrea crónica, fiebre y malestar general hasta por un periodo de dos meses. La FDA exhortó detener los envíos de cilantro fresco provenientes de la región desde el 1 de abril hasta el 31 de agosto de este año, a menos que el producto sea exportado por una empresa certificada previamente por el organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante 2014, al menos 304 personas fueron infectadas con ciclosporiasis en Estados Unidos, según el Centro para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En México, este año miles de jornaleros al norte del país han protestado por las pésimas condiciones de salubridad en las que son obligados a trabajar y por sus bajos salarios. Ante estos hechos, las autoridades mexicanas se comprometieron a revisar los campos de cultivo para verificar que contaran con servicios eficientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN en Español se comunicó con la Secretaría de Agricultura, Ganadería, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentación (Sagarpa) para saber sobre las medidas que se tomarán respecto pero la organización dijo que aún no se conocen detalles del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La FDA ya está investigando junto a la Cámara Nacional de la Industria de la Transformación  (Canacintra) y la Comisión Federal para la Protección contra Riesgos Sanitarios (Cofepris)  las condiciones de las granjas de cultivo del cilantro en Puebla para asegurar que estas cuenten con los servicios necesarios de salubridad para cultivar y cosechar el cilantro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putin considera que Blatter se merece el Premio Nobel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Putin, presidente de Rusia. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Rusia, Vladimir Putin, aseguró que el todavía presidente de la FIFA, Joseph Blatter, merece ganar el Premio Nobel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo que hombres como Blatter o jefes de otras organizaciones deportivas internacionales deberían recibir reconocimientos especiales. &amp;ldquo;Si hay alguien que se merezca el Premio Nobel, es esa gente&amp;rdquo;, dijo Putin en una entrevista con la televisión suiza SRF, reseñado por el diario ABC de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder ruso expresó que las investigaciones de Estados Unidos tienen como objetivo boicotear los Mundiales de Rusia 2018 y Qatar 2022, en lugar de frenar la corrupción en la FIFA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Putin defendió a Blatter de todas las acusaciones por corrupción.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hijo de Gadafi fue condenado a muerte junto a 8 colaboradores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hijo-de-gadafi-fue-condenado-a-muerte-junto-a-8-colaboradores/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:57:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hijo-de-gadafi-fue-condenado-a-muerte-junto-a-8-colaboradores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; JSaif al-Islam Gadhafi está preso en la ciudad de Zintan. (Foto: AFP/Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saif al Islam, el hijo más conocido de Muamar Gadafi y ocho colaboradores del difunto dictador libio fueron condenados a muerte este martes por un tribunal de Trípoli por la sangrienta represión de la revuelta que puso fin al régimen en 2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tribunal condenó a muerte entre otros al último primer ministro de Gadafi, Bagdadi al Mahmudi, y a su ex jefe de los servicios de inteligencia, Abdala Senusi, reseñó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exdirigentes estaban presentes en la sala. Saif al Islam no asistió en cambio al juicio en la capital libia, porque está preso en la ciudad de Zintan (suroeste), en manos de una milicia opuesta a las autoridades de Trípoli. Durante el proceso compareció por videoconferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los condenados fueron procesados por su papel en la sangrienta represión de la revuelta que, ayudada por una intervención de la OTAN, terminó con más de 40 años de régimen gadafista en 2011 y con la propia vida de Muamar Gadafi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En total, 37 personas estaban acusadas de delitos como asesinato y complicidad en la incitación a la violación durante la revuelta de 2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaban procesados por secuestro, pillaje, saboteo, malversación de fondos públicos y contratación de mercenarios africanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juicio, iniciado en abril de 2014, fue criticado por organizaciones de defensa de los derechos humanos, que afirman que los acusados tuvieron un acceso limitado a abogados y a documentos clave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se vio marcado en el caso de Saif al Islam por una disputa no resuelta con la Corte Penal Internacional de La Haya, que reivindica su jurisdicción en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sala, en el centro de Trípoli y bajo fuertes medidas de seguridad, estaban presentes 29 acusados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nueve fueron condenadas a muerte ante el pelotón de ejecución, y ocho a cadena perpetua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro fueron absueltos, y en el caso de un acusado se abandonaron los cargos y se le enviará a un hospital psiquiátrico. El resto de los 37 acusados fueron condenados a penas de entre uno y 12 años de cárcel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el fiscal general, las penas de prisión son aplicables de inmediato, y sólo los condenados a muerte pueden apelar la decisión ante la Corte Suprema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disputas en torno a Saif al Islam &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La milicia que mantiene preso a Saif al Islam en Zintan es leal al gobierno reconocido internacionalmente, que el pasado agosto tuvo que refugiarse en Tobruk (este) cuando la coalición de milicias Fajr Libia tomó el poder en Trípoli, creando su propio gobierno y parlamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Consejo de Seguridad de la ONU confió el conflicto libio a la CPI en febrero de 2011, al desencadenarse la represión del régimen gadafista contra un levantamiento popular alentado por la Primavera Árabe, que acababa de tumbar a los presidentes de Túnez y Egipto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fiscales de la Corte consideran que Saif al Islam formaba parte del &amp;ldquo;círculo más estrecho&amp;rdquo; de su padre, y que &amp;ldquo;concibió y dirigió un plan para disuadir y poner fin por todos los medios a las manifestaciones civiles contra el régimen de Gadafi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Corte con sede en La Haya acusa a Saif al Islam, a menudo presentado como posible sucesor de su padre, de crímenes de guerra y contra la humanidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde su captura en noviembre de 2011, un mes después de la muerte de Muamar Gadafi, la CPI ha solicitado su extradición, de momento en vano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La CPI, competente para juzgar genocidios y crímenes de guerra y contra la humanidad cometidos a partir de 2002, también reclama a Senusi, que primero se refugió en Mauritania y luego fue extraditado a Libia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de Saif al Islam, la CPI dio luz verde a Libia para que juzgara a Abdala Senusi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro ya está en Nueva York para reunirse con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, llegó la mañana de este martes, a las 8:30 de la mañana, hora local, a Nueva York para reunirse con el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Ban Ki-moon, a fin de tratar lo relativo al conflicto territorial con el nuevo gobierno de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ministra de Relaciones Exteriores, Delcy Rodríguez, informó a través de su cuenta en Twitter,@DrodriguezVen que el jefe de Estado &amp;ldquo;llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Pdte &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&lt;/p&gt;
— Delcy Rodríguez (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/625995414857207808&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, en horas de la noche, la Canciller agregó que el secretario de la ONU “recibirá las denuncias directamente de nuestro presidente quien defenderá derechos de Venezuela sobre el Esequibo y su soberanía”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EE.UU. retira a Cuba de lista negra y mantiene a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-retira-a-cuba-de-lista-negra-y-mantiene-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-retira-a-cuba-de-lista-negra-y-mantiene-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “El Gobierno de Cuba no cumple completamente con los estándares mínimos para la eliminación del tráfico de personas, pero está haciendo esfuerzos significativos para hacerlo”, señala el informe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington(EFE).- Estados Unidos retiró este lunes a Cuba de su lista de países que no hacen lo suficiente para combatir el tráfico de personas, en la que permanecía desde hace más de una década, y mantuvo a Venezuela en esa categoría que abre la puerta a la imposición de sanciones económicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una semana después del restablecimiento de las relaciones diplomáticas cubano-estadounidenses y dos meses después de la retirada de la isla de la lista de Estados patrocinadores del terrorismo, el Departamento de Estado de EE.UU. eliminó a Cuba de la peor categoría de su informe anual sobre el tráfico de personas en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de Cuba no cumple completamente con los estándares mínimos para la eliminación del tráfico de personas, pero está haciendo esfuerzos significativos para hacerlo”, señala el informe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba, que estaba desde 2003 en la lista de países cómplices con la trata de personas, fue puesta en la categoría de “observación especial”, donde están 43 países, entre ellos Bolivia, Costa Rica, Haití, Jamaica y China.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Departamento de Estado justificó el cambio por los “esfuerzos para afrontar el tráfico sexual” del Gobierno cubano, pero admitió que quedan retos pendientes en el plano de la explotación laboral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seguimos preocupados por el hecho de que Cuba no haya reconocido el trabajo forzado como un problema y ese es un tema que trataremos en nuestro diálogo con funcionarios cubanos durante el próximo año”, dijo la subsecretaria de Estado de EE.UU. para la Democracia y los Derechos Humanos, Sarah Sewall, en una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a las explicaciones del Departamento de Estado, el congresista republicano Chris Smith, uno de los más activos en el tema del combate a la trata de personas, opinó en un comunicado queel cambio se hizo “solo por razones políticas” y que Cuba “no ha hecho nada para merecer una mejora de categoría”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrid convoca a embajador de Venezuela tras “insultos” de Nicolás Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;MADRID (AFP).- El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó este lunes al embajador de Venezuela en España para trasladarle su malestar “por los inaceptables insultos” del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, quien llamó “sicario” al jefe de Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas”, señaló el ministerio en un comunicado un día después de las declaraciones de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo el presidente venezolano en una alocución televisada donde hablaba de una ley de seguridad y orden público aprobada por Madrid conocida como “ley mordaza” y muy discutida por la oposición, que la considera un ataque a la libertad de expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, enfatizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para su tranquilidad, eso jamás va a ocurrir porque en Venezuela va a reinar la democracia”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas declaraciones generaron malestar en Madrid, que convocó al embajador venezolano por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy. Madrid también llamo a su embajador en Caracas a consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El embajador ha sido recibido por el director general para Iberoamérica, que le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno español por las afirmaciones y calificativos injuriosos”, dijo el ministerio en un comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Suspensión de los bombardeos no implica alto el fuego bilateral”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó este lunes que la suspensión de bombardeos contra las Farc no implica un alto el fuego bilateral “escondido”, y tampoco que la Fuerza Pública vaya a dejar de hacer presencia en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una mentira, quienes están diciendo que lo que se ordenó es un cese al fuego bilateral escondido, porque nada tiene que ver”, señaló Santos durante un acto en el municipio de Ovejas, departamento de Sucre (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado, Santos ordenó la suspensión de los bombardeos aéreos a campamentos “donde haya concentración de miembros de esa organización”, que a partir de ahora solo se podrán realizar por orden explícita del presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos ya tomó una medida similar en marzo pasado para reducir la intensidad del conflicto pero la levantó un mes más tarde tras un ataque guerrillero en el que murieron once soldados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La orden de este sábado no tiene límite de tiempo y será efectiva “si los campamentos están alejados de núcleos de población, no constituyen amenaza para la población, la fuerza pública, la infraestructura o hacen proselitismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su declaración de este lunes el gobernante reiteró que solamente podrán hacerse los bombardeos “por orden del presidente de la República”, lo que implica que este es un gesto para comenzar a reducir la intensidad al conflicto armado colombiano, que azota el país desde hace más de medio siglo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líder opositor venezolano pide misión de la OEA para tener “plenas garantías” en los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, excandidato presidencial venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WASHINGTON(AFP).- El excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles instó este lunes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, a enviar una misión del ente regional para dar “plenas garantías” a los comicios de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante que la OEA sepa la magnitud de la crisis que hay en nuestro país para que se insista, y todos los Estados que forman parte de la OEA insistan, en la necesidad de que haya un acompañamiento” electoral, dijo Capriles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos ir a unas elecciones que tengan plenas garantías para los venezolanos”, dijo Capriles, quien destacó la desconfianza de la población hacia el árbitro electoral y la necesidad de una supervisión internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por más de dos horas Capriles alertó a Almagro sobre la “peor situación” en la historia de Venezuela, recalcando la crisis económica provocada por la escasez y la inflación, y la inestabilidad política por las recientes inhabilitaciones de candidatos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles, que se reunió con Almagro en la sede de la OEA en Washington, recalcó que los expertos electorales del organismo deben ser primero invitados por el organismo electoral venezolano para poder asistir a los comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plazo de esa invitación vence a finales de septiembre, casi dos meses antes de los comicios del 6 de diciembre, dijo el líder opositor, que perdió las elecciones ante el presidente Nicolás Maduro en marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a insistir a que se dé la observación”, apuntó el también gobernador del rico estado de Miranda (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro no se pronunció inmediatamente sobre la reunión, pero ya hace un mes había reiterado la disposición de la OEA a enviar una misión de observación a los comicios venezolanos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno español rechazó insultos de Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mario Isea, embajador de Venezuela en España. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Exteriores de España convocó hoy al embajador de Venezuela en ese país, Mario Isea, para trasladarle “el rechazo y el malestar” del gobierno de Madrid por los “inaceptables insultos” al jefe del ejecutivo, Mariano Rajoy, del presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien le llamó “sicario”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El embajador ha sido recibido en el Palacio de Santa Cruz, sede del Ministerio de Exteriores, por el director general para Iberoamérica, Pablo Gómez de Olea, quien le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno por “las afirmaciones y calificativos injuriosos” de Maduro, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas que en nada ayudan a mejorar la relación”, afirmó Exteriores en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la salida de la reunión, que ha durado poco más de quince minutos, el embajador de Venezuela ha eludido responder a las preguntas de los informadores y se ha limitado a señalar que no iba a “declarar nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, criticó ayer en una alocución televisada las medidas de ajuste económico exigidas a Grecia por líderes europeos, a quienes llamó “sicarios”, y nombró expresamente al presidente del Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahí (en Grecia) va a pasar algo. Otro sicario de Europa es Rajoy. Son sicarios; Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El departamento que dirige José Manuel García-Margallo insiste en la nota que ha hecho pública tras reunirse al embajador venezolano en el deseo de España de mantener unas “relaciones constructivas” con el Ejecutivo de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de España quiere subrayar una vez más su deseo de mantener con el gobierno de Venezuela relaciones constructivas, más allá de nuestras diferencias, fundamentadas en el diálogo y el respeto mutuo, desde los lazos fraternales que unen a nuestros dos países y a nuestros pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda vez en tres meses que España convoca al embajador de Venezuela. La última fue el 15 de abril, para trasladar su malestar por los “insultos y amenazas” contra España de Nicolás Maduro al tachar a Mariano Rajoy de “racista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medellín: todo listo para realizar la mayor exhumación en la historia de Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, comenzó la mayor exhumación de la historia de Colombia, en la que decenas de expertos buscarán hasta varios centenares de cadáveres en un convulso sector dedicado también a arrojar escombros, informaron colectivos de víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo, que puede durar meses, se centrará en el sector conocido como La Escombrera, en la comuna 13 de Medellín, una popular barriada en la que viven unas 130.000 personas, muchas de ellas en condiciones de pobreza, publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta zona, escenario frecuente del conflicto armado que azota Colombia desde hace más de medio siglo, tuvieron fuerte presencia el Movimiento 19 de Abril (M-19), las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y el Ejército de Liberación Nacional (ELN), y posteriormente paramilitares, además de bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diligencia buscará a un número indeterminado de personas que fueron asesinadas por estos grupos y luego arrojados a &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo;, donde la acumulación de residuos ocultaba sus cadáveres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los testimonios de familiares de desaparecidos, se calcula que en este sector fueron sepultados varios centenares de cuerpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarea comenzará en el sector de La Arenera y estará dirigida por expertos de la Fiscalía que, según indicaron fuentes de la institución a Efe, protegerán el acceso a la zona para evitar incursiones de curiosos y poder trabajar sin interrupciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excavación se iniciará en el polígono número uno, donde se removerán 24.000 metros cúbicos de tierra y se cavará hasta una profundidad de ocho metros para encontrar suelo natural, indicó a medios la directora de Articulación de Fiscalías Nacionales Especializadas, Caterine Heyck Puyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se establecerán tres anillos de acordonamiento, &amp;ldquo;el primero para los expertos en excavaciones, el segundo para las autoridades, pues se requiere presencia permanente de la Policía, y el tercero para que las víctimas estén todo el tiempo presentes&amp;rdquo;, precisó el consejero para la Convivencia, la Reconciliación y la Vida de la Alcaldía de Medellín, Jorge Mejía Martínez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de eso, está previsto que a las 09.00 hora local se realice un acto simbólico en memoria de los desaparecidos de la Comuna 13.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa está liderada por la organización Mujeres Caminando por la Verdad, y se realiza en coordinación con la Fiscalía, la Alcaldía de Medellín, el Museo Casa de la Memoria y la Unidad para la Atención y Reparación a las Víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido por el colectivo de abogados José Alvear, las mujeres que reclaman desde hace 13 años una exhumación masiva para encontrar a sus seres queridos aseguraron que ven este proceso como &amp;ldquo;una gota de esperanza en un mar de impunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que el sector de &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo; es considerado un lugar estratégico para saber la verdad de lo acontecido en la Comuna 13, especialmente en lo referido a las desapariciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>