<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ELN se atribuye varios ataques cometidos en las últimas semanas en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá, (EFE).- El Ejército de Liberación Nacional (ELN) se atribuyó  este domingo varios de los ataques registrados en las últimas semanas contra la infraestructura petrolera y el Ejército en el departamento de Arauca, fronterizo con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado divulgó en su cuenta de Twitter un listado que contiene cuatro acciones armadas cometidas dentro de la “operación Patria Libre”, que según explicaron se puso en marcha para conmemorar el 51 aniversario del ELN, que se cumplió el pasado 4 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los ataques reconocidos figura la destrucción de una válvula del Oleoducto Bicentenario el 20 de julio, día en el que también atacaron con explosivos la base militar de Pueblo Nuevo en el municipio de Tame, aseguraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicaron que dos días más tarde atacaron una construcción militar con 19 cargas que contenían 12 kilos de explosivos cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaron en su momento medios locales, tres soldados resultaron heridos en esa acción, en la que se registraron daños materiales en las instalaciones del Grupo de Caballería Mecanizado Número 18 General Gabriel Revéiz Pizarro, con sede en el municipio de Saravena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, el ELN se atribuyó otro ataque ese mismo día contra una patrulla del Ejército en la vereda de La Paz, que se prolongó por “veinte minutos”, según su relato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el departamento de Arauca hay fuerte presencia de esta guerrilla, la segunda del país, que centra sus ataques en la infraestructura petrolera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combates y bombardeos en el Yemen antes del comienzo de tregua humanitaria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/combates-y-bombardeos-en-el-yemen-antes-del-comienzo-de-tregua-humanitaria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/combates-y-bombardeos-en-el-yemen-antes-del-comienzo-de-tregua-humanitaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Saná, (EFE).- Los combates en Yemen entre los rebeldes hutíes y las fuerzas leales al presidente Abdo Rabu Mansur Hadi prosiguieron este domingo, antes del comienzo de la tregua humanitaria anunciada unilateralmente por la coalición liderada por Arabia Saudí, que  lanzó decenas de ataques contra los rebeldes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el movimiento rebelde chií dijo que no ha tomado “ninguna postura” respecto a la tregua, que entra en vigor a las 23.59 hora local del domingo, ya que, según ha insistido, hasta el momento no ha sido informado oficialmente de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la Comisión Suprema Revolucionaria, máximo órgano de los hutíes, Mohamed Ali al Huti, dijo que no tomará “ninguna postura, positiva ni negativa, hasta que haya una notificación oficial de la ONU”, según la agencia de noticias oficial Saba, controlada por los hutíes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald Trump amplía su apoyo y lidera encuestas para las primarias republicanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington, (EFE).- El magnate inmobiliario y precandidato republicano Donald Trump ha ampliado su respaldo y lidera ahora la intención de voto de cara a las primarias del partido conservador en EE.UU. sobre sus inmediatos seguidores, Jeb Bush y Scott Walker, indicó una nueva encuesta de CNN/ORC divulgada  este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump cuenta con un respaldo del 18 % entre los republicanos, frente al 15 % del exgobernador de Florida Jeb Bush y el 10 % del actual gobernador de Wisconsin Scott Walker, de acuerdo a los resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguno de los otros trece precandidatos republicanos supera el umbral del 10 % de respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de la primera encuesta realizada después de la polémica generada por los ataques de Trump al senador republicano y excandidato presidencial en 2008 John McCain, en los que cuestionó la carrera militar y que provocó numerosas críticas dentro del propio partido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno Boliviano y líderes de Potosí  reanudan diálogo para solucionar huelga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-bolivia-y-lideres-de-potosi-reanudan-dialogo-para-solucionar-huelga/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-bolivia-y-lideres-de-potosi-reanudan-dialogo-para-solucionar-huelga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz, (EFE).- El Gobierno de Bolivia y los líderes regionales de Potosí reanudaron  este domingo las negociaciones sobre las demandas de desarrollo que permitirán solucionar el conflicto que mantiene paralizada y bloqueada a esa región desde hace 21 días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ministros bolivianos de la Presidencia, Juan Ramón Quintana, y Gobierno, Carlos Romero, encabezan la representación del Gobierno de Evo Morales ante medio centenar de líderes regionales de Potosí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El debate, que se transmite en vivo por los medios estatales, se reanudó a las 10.00 hora local (14.00 GMT), tras la primera jornada de diálogo que comenzó el sábado y concluyó la medianoche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las negociaciones analizarán las 26 demandas planteadas por el Comité Cívico Potosinista (Comcipo), que lidera las protestas, y comenzaron con el análisis de la viabilidad de dos proyectos energéticos: el Complejo Hidroeléctrico Río Yura y la planta hidroeléctrica Supay Chaca en el río internacional Pilcomayo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turquía vuelve a atacar posiciones del PKK en el norte de Irak</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-vuelve-a-atacar-posiciones-del-pkk-en-el-norte-de-irak/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-vuelve-a-atacar-posiciones-del-pkk-en-el-norte-de-irak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;ESTAMBUL (AFP) - Turquía volvió a atacar este domingo posiciones del Partido de los Trabajadores del Kurdistán (PKK) en el norte de Irak, un día después de que sus bombardeos contra los rebeldes kurdos provocaran el fin de la tregua en vigor desde 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La artillería apuntó a los kurdos durante varias horas desde la ciudad de Dingle, en el sureste de Turquía, según la prensa local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día antes, dos soldados turcos murieron en un atentado con coche bomba en el distrito de Lice, cerca de la gran ciudad de mayoría kurda de Diyarbakir (sureste), tras la llegada a un cruce de un convoy de gendarmes que habían sido llamados al lugar por el incendio de un vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque no fue reivindicado hasta el momento pero lleva el sello del PKK, en rebelión desde 1984 contra las fuerzas de seguridad turcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas horas antes, el movimiento kurdo había amenazado con romper el alto el fuego proclamado unilateralmente en 2013 a raíz de los bombardeos turcos contra sus bases en el norte de Irak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta brusca escalada de la tensión entre el gobierno islamo conservador turco y los rebeldes kurdos de Turquía coincide con la decisión de Ankara de atacar a los yihadistas del Estado Islámico (EI), golpeando sus posiciones en territorio sirio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el viernes por la noche, cazabombarderos F16 turcos llevaron a cabo repetidos ataques contra instalaciones, campos, hangares y depósitos de municiones del PKK en las montañas de Kandil, en el extremo norte del territorio iraquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las operaciones dejaron un muerto y tres heridos en las filas del PKK, según la organización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se rompieron las condiciones de mantenimiento del alto el fuego”, proclamaron las Fuerzas de Defensa del Pueblo (HPG), el ala militar del PKK, en su sitio internet. “Frente a estas agresiones, tenemos derecho a defendernos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuba celebra Día de la Rebeldía Nacional en nueva era de relaciones con EE.UU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/cuba-celebra-dia-de-la-rebeldia-nacional-en-nueva-era-de-relaciones-con-ee-uu/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/cuba-celebra-dia-de-la-rebeldia-nacional-en-nueva-era-de-relaciones-con-ee-uu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana, (EFE).- La ciudad oriental de Santiago de Cuba, que cumple 500 años, fue la sede de las celebraciones por el “Día de la Rebeldía Nacional”, una de las fechas más destacadas del calendario revolucionario de la isla, que este año tiene lugar seis días después de restablecer relaciones diplomáticas con EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Raúl Castro encabezó el acto conmemorativo en el antiguo cuartel de Moncada, reconvertido en una escuela, donde el 26 de julio de 1953 los rebeldes, encabezados por Fidel Castro, llevaron a cabo la que se considera la primera acción armada de la Revolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me voy con la fiel esperanza de que siempre Santiago siga siendo Santiago”, fueron las únicas palabras que pronunció hoy el presidente cubano al finalizar el tradicional acto, que duró poco más de una hora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentará la ONU esta semana  nuevas propuestas para la paz en Siria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presentara-la-onu-esta-semana-nuevas-propuestas-para-la-paz-en-siria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presentara-la-onu-esta-semana-nuevas-propuestas-para-la-paz-en-siria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Staffan de Mistura, El enviado de Naciones Unidas para Siria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naciones Unidas, (EFE).- El enviado de Naciones Unidas para Siria, Staffan de Mistura, presentará esta semana al Consejo de Seguridad de ese organismo, sus nuevas propuestas para tratar de avanzar hacia una solución diplomática a la guerra en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Mistura, quien durante los últimos meses ha mantenido varias rondas de contactos con las partes del conflicto y actores clave de la comunidad internacional, tiene previsto comparecer el próximo miércoles ante el máximo órgano de decisión de la ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la reunión se espera también la presencia del secretario general, Ban Ki-moon, quien encargó a De Mistura llevar a cabo un nuevo intento para recuperar el diálogo político en Siria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el comienzo del conflicto, Ban ha insistido en que la negociación es la única forma posible de poner fin a una guerra que dura ya más de cuatro años y que ha dejado más de 220.000 muertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Mistura inició a principios de mayo una serie de consultas en Ginebra con las distintas partes implicadas en la guerra, que ha completado en las últimas semanas con varias visitas a la zona y reuniones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque apenas ha trascendido información sobre las discusiones, sí se sabe que De Mistura sigue trabajando sobre la base del llamado comunicado de Ginebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este documento, acordado en una conferencia de paz internacional en 2012, defiende la creación de un Gobierno de transición en Siria, donde tengan cabida miembros del régimen de Bachar al Asad y de la oposición como fórmula para poner fin a la guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a que esa opción es defendida por el grueso de la comunidad internacional, el plan no ha conseguido avanzar desde entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Nuevas imágenes desde el túnel por donde escapó &#34;El Chapo&#34; Guzmán </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-vea-nuevas-imagenes-desde-el-tunel-por-donde-escapo-el-chapo-guzman/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-vea-nuevas-imagenes-desde-el-tunel-por-donde-escapo-el-chapo-guzman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una periodista de la cadena mexicana Televisa&lt;strong&gt; caminó en el túnel de 1,5 kilómetros de largo por el que el líder del cartel de Sinaloa, Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán, escapó el 11 de julio de una prisión de máxima seguridad en México.&lt;/strong&gt;
La reportera Paola Rojas y las cámaras de Televisa recorrieron el pasadizo entero. La semana pasada, un equipo de RT también visitó y mostró al mundo el túnel por el que escapó Joaquín ‘El Chapo’ Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la fuga del narcotraficante, en su celda, en el área de la ducha, se encontró la boca de un túnel de unos 50 por 50 centímetros y 1,5 metros de profundidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este&lt;strong&gt; primer túnel comunicaba con un conducto vertical de aproximadamente 10 metros de profundidad habilitado con una escalera. A su vez, este conducto llevaba a un túnel de 1,7 metros de altura y de 70 a 80 centímetros de ancho y de más de 1,5 kilómetros de largo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/dMUmnFzl79s&#34;&gt;https://youtu.be/dMUmnFzl79s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El túnel contaba con tuberías de ventilación y alumbrado. Dentro se encontraron instrumentos de construcción, tanques de oxígeno, recipientes con combustible y madera de cimbra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre otros objetos se encontró, además, una motocicleta adaptada sobre rieles que servía para extraer la tierra resultante de la excavación y transportar las herramientas y la maquinaria utilizadas para perforar. El pasaje desembocaba en unas obras de construcción situadas al suroeste del centro federal.
&lt;div id=&#34;SL_balloon_obj&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;SL_button&#34; style=&#34;display: none; background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result2&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translator&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_planshet&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;) #f4f5f5;&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_TB&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;bubblelogo&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;table cellspacing=&#34;1&#34; id=&#34;SL_tables&#34;&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;10%&#34;&gt;&lt;input id=&#34;SLloc&#34; title=&#34;Fijar idioma&#34; type=&#34;checkbox&#34;/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_from&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;auto&#34;&gt;Detectar idioma&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;3&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_to&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option selected=&#34;selected&#34; value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;5%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;18%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_player2&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_alert100&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;);&#34;&gt;La función de sonido está limitada a 100 caracteres&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_bbl_donate&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/donate2.png&#39;);&#34; title=&#34;Hacer una contribución&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_Balloon_options&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg3.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/options-bbl.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Mostrar opciones&#34;&gt;Opciones&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/history.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Historial de traducciones&#34;&gt;Historia&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;http://about.imtranslator.net/tutorials/presentations/imtranslator-for-chrome/chrome-bubble-translator/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Ayuda&#34;&gt;Ayuda&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/feedback.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspenden aeropuertos colombianos por volcán Nevado del Ruiz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-aeropuertos-colombianos-por-volcan-nevado-del-ruiz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-aeropuertos-colombianos-por-volcan-nevado-del-ruiz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades aeronáuticas de Colombia cerraron temporalmente este domingo los aeropuertos de la ciudades de Manizales y Pereira (centro) como medida preventiva ante la expulsión de ceniza del volcán Nevado del Ruiz, se informó la Aeronáutica Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Luego de confirmarse la expulsión de fuerte ceniza volcánica a las 8H30 locales (13H30 GMT) del día de hoy por parte de Ingeominas (Instituto Geológico de Colombia) y del Centro Vulcanológico de Manizales, la Aeronáutica Civil tomó la decisión de cerrar los aeropuertos de Manizales y Pereira”, indicó la entidad en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los aeropuertos afectados son La Nubia de Manizales y el Matecaña de Pereira, que debieron cancelar al menos 18 vuelos este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voceros de la aeronáutica civil dijeron a medios locales que al comienzo de la tarde se hará una nueva evaluación para determinar cuando se normalizarán las operaciones aéreas en las dos terminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Integrante del cinturón volcánico de los Andes, el Nevado del Ruiz es un estratovolcán cubierto por glaciares, ubicado a unos 220 km al occidente de Bogotá, que registra actividad desde hace 150.000 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1985 su erupción provocó un deshielo y el posterior desborde de un río, que arrasó con la población de Armero (departamento de Tolima, centro-oeste), provocando la muerte de cerca de 20.000 de sus 29.000 habitantes y de 3.000 personas de poblaciones aledañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AFP&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afirman las Farc que no puede haber  justicia si el Estado queda impune</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (EFE).- Los negociadores de las Farc afirmaron  este sábado en La Habana que no se puede esperar justicia al término del proceso de paz si el Estado colombiano queda impune y la responsabilidad con las víctimas del conflicto recae solo en la guerrilla una vez firmada la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria, se produce tras el debate sobre la paz en las sesiones de esta semana del Congreso colombiano y el intento de agilizar los diálogos bilaterales que hace más de un año abordan el tema de la reparación de las víctimas, entre otros asuntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No se puede pactar un modelo de justicia en que el Estado y los determinadores queden impunes”, destacó el representante de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (Farc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Catatumbo” recordó los “falsos positivos”, los millones de desplazados, torturados y desaparecidos, las masacres atribuidas al paramilitarismo y la participación de menores en el conflicto, y se preguntó si “los partidos políticos, el empresariado, los terratenientes y las trasnacionales no asumirán ninguna responsabilidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La guerrilla criticó, además, la posición del Gobierno de Juan Manuel Santos al “estigmatizar cuestiones que la contraparte considera determinantes” y advirtió que “la paz será una quimera” si se confunde la determinación de buscar la paz con una señal de “rendición o sometimiento”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tres muertos al derrumbarse dos casas por un seísmo de 5,1 grados en Pakistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-muertos-al-derrumbarse-dos-casas-por-un-seismo-de-51-grados-en-pakistan/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-muertos-al-derrumbarse-dos-casas-por-un-seismo-de-51-grados-en-pakistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Islamabad (EFE).- Dos niños y una mujer murieron este sábado en Pakistán como consecuencia de derrumbes en dos viviendas en las que se encontraban cuando en la madrugada se produjo un seísmo de 5,1 grados en la escala Richter, informaron fuentes policiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dos niños y una mujer murieron cuando se derrumbaron sus casas mientras que otra mujer quedó herida en Narran en el distrito Abbotabad (al noreste de Islamabad) debido al terremoto que se registró temprano”, indicó a Efe el oficial policial Hamid Khan, de la Policía del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fuente precisó que una mujer de 36 años y su hijo de 4 murieron en una de las dos viviendas, mientras que en la otra falleció una niña de 7 años y su madre, de 33, resultó herida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Servicio Geológico de Estados Unidos informó que el seísmo de 5,1 grados se registró alrededor de las 02.00 hora local (21.00 GMT del viernes), a unos 15 kilómetros al noreste de Islamabad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales reportaron que el movimiento de tierras se sintió en diferentes puntos del país, que en estos momentos sufre el embate de las fuertes lluvias ligadas al monzón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama: Al Shabab ha sido debilitado,  pero sigue siendo un problema</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-al-shabab-ha-sido-debilitado-pero-sigue-siendo-un-problema/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-al-shabab-ha-sido-debilitado-pero-sigue-siendo-un-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones”, subrayó. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nairobi (EFE).- El presidente de EEUU, Barack Obama, aseguró  este sábado en Nairobi que el grupo yihadista Al Shabab está siendo “sistemáticamente” debilitado, si bien reconoció que ello “no significa que el problema esté resuelto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama, en una rueda de prensa conjunta con el presidente de Kenia, Uhuru Kenyatta, se comprometió a continuar los esfuerzos de EE.UU. en la lucha contra Al Shabab y a cooperar para lograr que Somalia tenga un “Gobierno efectivo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos reducido su control -del grupo terrorista- dentro de Somalia y hemos debilitado sus redes, pero eso no significa que el problema esté resuelto”, advirtió el mandatario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El terrorismo ha sido uno de los asuntos que han centrado la reunión bilateral que Obama y su delegación mantuvieron ayer con su homólogo keniano y otros dirigentes del país en la residencia presidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense ve necesario mantener su apoyo al Gobierno de transición de Somalia, que calificó de “disfuncional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora hay un Gobierno que trabaja con la comunidad internacional, pero, aunque aumentemos la presión militar, es necesario contar con uno efectivo”, remachó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama recordó que Al Shabab continúa atentando contra la población civil, con ataques como los que Kenia ha sufrido recientemente contra la Universidad de Garissa, donde murieron 148 personas el pasado abril, o el asalto al centro comercial Westgate de Nairobi (67 muertos) de hace casi dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todavía pueden hacer daño”, apostilló, convencido de que es necesario aumentar las capacidades de Kenia y otros países de la región en materia de seguridad, aumentando su preparación y recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadounidense también instó al Gobierno keniano a colaborar con comunidades marginales que pueden ser caldo de cultivo para el yihadismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gracias por acoger a los refugiados somalís víctimas de la violencia de Al Shabab”, dijo, meses después de que el Gobierno keniano expresara su voluntad de cerrar el campamento de Dadaab en el norte del país, el mayor del mundo y que acoge mayoritariamente a somalís, por considerarlo un lugar de reclutamiento yihadista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pidió igualdad de derechos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;para homosexuales en África&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NAIROBI (AFP).- El presidente estadounidense, Barack Obama, abogó este sábado desde Kenia por la igualdad de derechos para los homosexuales en el continente africano y comparó la homofobia con la discriminación racial que él mismo sufrió en Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“He sido coherente en toda África sobre este tema. Cuando se comienza a tratar a la gente de forma diferente, porque son diferentes, ese es el camino donde la libertad empieza a erosionarse. Y pasan cosas malas”, dijo Obama durante una conferencia de prensa conjunta con su homólogo keniano Uhuru Kenyatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como estadounidense de origen africano, soy dolorosamente consciente de lo que pasa cuando se trata a la gente de forma diferente ante la ley”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uhuru Kenyatta, cuyo vicepresidente, William Ruto, ha realizado declaraciones homófobas, respondió que “hay que admitir que en algunos temas no compartimos las mismas opiniones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es muy difícil para nosotros imponer a la población algo que ella misma no acepta. Es por ello que digo que hoy, para los kenianos, el tema de los derechos de los homosexuales no es un tema que se plantea”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coalición árabe anuncia una tregua  humanitaria de 5 días en el Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Riad/El Cairo (EFE).- La coalición árabe-musulmana liderada por Arabia Saudí que bombardea posiciones de los rebeldes hutíes en el Yemen, anunció  este sábado una tregua humanitaria unilateral de cinco días a partir de las 23.59 hora local  de este domingo, informó la agencia oficial saudí de noticias, SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este compromiso responde a la petición ayer del presidente yemení, Abdo Rabu Mansur Hadi, al rey saudí, Salman bin Abdelaziz, al que solicitó un nuevo alto el fuego para facilitar el reparto del mayor número posible de ayuda humanitaria y medicamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coalición se reserva el derecho de responder militarmente si durante la tregua continúan los ataques de las milicias hutíes y las fuerzas leales al expresidente Alí Abdalá Saleh, añadió la SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Procuramos lograr la estabilidad y seguridad en nuestro país y apreciamos vuestro apoyo al Gobierno y al pueblo yemení”, concluyó en su mensaje Hadi dirigido al rey Salman y al resto de líderes de los países de la coalición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miembro de la oficina política de los hutíes, Fadl Mohamed al Mutaa, dijo a Efe, por su parte, que la coalición “siempre habla de tregua pero nunca la cumple”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros somos los agredidos; no tenemos armas, aviones o cohetes con los que violar la tregua; respetarla concierne a los que la anunciaron y no a los que sufren la agresión”, respondió Al Mutaa a la pregunta sobre si los rebeldes piensan respetar el alto el fuego.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EE.UU. apoya solución a disputa entre Venezuela y Guyana dentro del derecho internacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-apoya-solucion-a-disputa-entre-venezuela-y-guyana-dentro-del-derecho-internacional/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-apoya-solucion-a-disputa-entre-venezuela-y-guyana-dentro-del-derecho-internacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington (EFE).- El Gobierno estadounidense señaló este sábado que es “imperativo” que la disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana sea resuelta de manera “pacífica” dentro del derecho internacional, indicó a Efe un portavoz del Departamento de Estado de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es imperativo que cualquier esfuerzo para resolver esta situación sea a través de medidas pacíficas que sean consistentes con la ley internacional, sea mediante el proceso de la ONU u otro mecanismo”, explicó el portavoz, que solicitó se mantuviese bajo el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comentario se produce un día después de que el presidente de Guyana, David Granger, se reuniera en Washington con Roberta Jacobson, secretaria adjunta para Latinoamérica del Departamento de Estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su estancia en Washington, Granger aseguró que la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela por las aguas de la costa de Esequibo, supone una “amenaza” para la supervivencia de su nación por parte de un país más grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guyana en estos momentos está enfrentándose a una amenaza a su supervivencia por parte de un Estado más grande”, indicó el presidente guyanés en referencia a su vecina Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay varios asuntos en juego: el derecho soberano de un país a explotar sus propios recursos; el principio de llegar a acuerdos pacíficos en disputas; el evitar el uso de la fuerza, las amenazas y la intimidación; la inviolabilidad de los acuerdos internacionales y el respeto a la ley internacional”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el presidente venezolano, Nicolás Maduro, expresó su recelo sobre el viaje de Granger a EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Quien lo llevó a Washington? ¿La Exxon Mobil? Por eso he denunciado temprano, he enfrentado temprano esta nueva provocación”, dijo tras reiterar que las provocaciones del gobernante guyanés con “cada vez más graves”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro adelantó que, en los próximos días, activará “un conjunto de acciones en el campo diplomático internacional” dentro del Acuerdo de Ginebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo lleva más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diferendo se ha agudizado después de que en mayo la petrolera estadounidense Exxon Mobil descubriese un yacimiento petrolífero en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pasada semana, el Gobierno de Guyana elevó a 700 millones de barriles las reservas halladas por la compañía Exxon Mobil en un yacimiento de petróleo del bloque Stabroek, ubicado a unos 190 kilómetros de la costa del país suramericano, en la zona conocida como el Esequibo y disputada por Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta disputa se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424899,424900&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspenden traslado de Ríos Montt a  hospital mental por admisión de recurso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guatemala (EFE).- El traslado del exdictador guatemalteco José Efraín Ríos Montt a un sanatorio mental, previsto para  este sábado por orden judicial, quedó suspendido por la admisión de un recurso interpuesto por sus abogados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El letrado Jaime Hernández, miembro del equipo de defensores del general retirado, explicó a periodistas que la Sala de Apelaciones del Ramo Penal admitió a trámite un recurso de exhibición personal (hábeas corpus) presentado por el equipo, y ordenó la suspensión del traslado de Ríos Montt, de 89 años de edad, al Hospital Carlos Federico Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala ordenó al Juzgado de Turno de Femicidio y Otras Formas de Violencia Contra la Mujer y Violencia Sexual y Explotación y Trata de Personas, verificar junto con un forense la situación de salud de Ríos Montt, en arresto domiciliario, y presentar un informe en un plazo de 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pide al Tribunal B de Mayor Riesgo, a cargo del juicio por genocidio al exjefe de Estado (1982-1983), rendir un informe sobre este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La resolución de la Sala señala que “se ordena suspender el traslado del exhibido al Hospital Nacional de Salud Mental en tanto se tengan los informes solicitados en aras de proteger su derecho a la vida e integridad como derecho humano”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>