<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 20:41:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trump: &#34;Construiré el muro y México lo va a pagar y serán felices con ello&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-construire-el-muro-y-mexico-lo-va-a-pagar-y-seran-felices-con-ello/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 20:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-construire-el-muro-y-mexico-lo-va-a-pagar-y-seran-felices-con-ello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante presidencial republicano Donald Trump reafirmó este viernes sus comentarios de que construirá un muro a lo largo de la frontera con México y que será el país azteca el que lo pague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-196573&#34;&gt;&lt;/span&gt;¿Y cómo sucederá esto? Según Trump, recurriendo a su maravillosa capacidad negociadora, reseña el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Construiré el muro y México lo va a pagar, y serán felices con ello. Porque México gana tanto dinero con Estados Unidos que pagar eso no es nada para ellos&amp;rdquo;, dijo Trump.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate lidera las encuestas entre los precandidatos republicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y todos estos personajes dicen: &amp;lsquo;Oh, no pagarán, no pagarán&amp;rsquo;. No tienen ni idea de cómo se negocia. Créanme, México pagará&amp;rdquo;, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump todavía no ha dado detalles de cómo construirá ese muro y cuánto costará, pero parece algo poco probable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN hizo algunos cálculos sobre la propuesta inmigratoria de Trump, sobre la que habló esta semana en una entrevista, y concluyó que podría costar miles de millones de dólares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inglaterra: cuatro muertos en un accidente de avioneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inglaterra-cuatro-muertos-en-un-accidente-de-avioneta/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 19:10:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inglaterra-cuatro-muertos-en-un-accidente-de-avioneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografía de medios internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro personas murieron en un accidente aéreo de una avioneta privada ocurrido hoy en el condado de Hampshire, en el sur de Inglaterra, informó la Policía británica.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fallecidos son los tres pasajeros y el piloto, confirmaron fuentes policiales a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las primeras informaciones, la avioneta se estrelló contra un almacén de vehículos de ocasión mientras comenzaba el descenso para aterrizar en el aeropuerto de Blackbushe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo vi todo. Vi justo cuando el avión, que estaba cayendo en picado, se chocó con los coches y todo empezó a arder&amp;rdquo;, dijo Andrew Thomas, que estaba comprando un vehículo en el momento del impacto, a la cadena británica BBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades han iniciado las investigaciones para determinar las causas del siniestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay enviará 235.000 toneladas de alimentos a Venezuela a cambio de petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-enviara-235-000-toneladas-de-alimentos-a-venezuela-a-cambio-de-petroleo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:19:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-enviara-235-000-toneladas-de-alimentos-a-venezuela-a-cambio-de-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobierno de Uruguay confirmó este viernes que el país exportará 235.000 toneladas de alimentos a Venezuela por petróleo en el marco del acuerdo firmado entre ambas naciones como una alternativa para pagar la deuda de la petrolera uruguaya Ancap y abastecer el mercado alimenticio venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con un informe de la Presidencia de Uruguay, el volumen de alimentos fue negociado durante un reciente viaje &amp;ldquo;público-privado&amp;rdquo; de representantes del sector empresarial y del Ejecutivo a Venezuela y se refiere a &amp;ldquo;90.000 toneladas de arroz, 44.000 de leche en polvo, 9.000 de pollo, 12.000 de quesos y 80.000 de soja&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores de Uruguay, Rodolfo Nin Novoa, compareció a la Comisión de Asuntos Internacionales del Senado uruguayo a la cual fue convocado para explicar, entre otros temas, el alcance de dicho acuerdo comercial crediticio con Venezuela, al que consideró como &amp;ldquo;una buena solución&amp;rdquo;.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Se trata de &amp;ldquo;un país que precisa petróleo y otro país que precisa alimentación&amp;rdquo;, reiteró el canciller a la prensa al término de la reunión y agregó que hay &amp;ldquo;la perspectiva de seguir profundizando&amp;rdquo; en ese camino, cita EFE.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&amp;ldquo;Todo esto es parte de una preocupación que el gobierno tiene de apoyar una actividad como la lechera, fundamentalmente, que era la más comprometida de todas, para que sigan respirando en un momento que el mercado está muy complicado&amp;rdquo;, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto le va a permitir seguir manteniendo sobre todo muchas fuentes de trabajo para muchos uruguayos&amp;rdquo;, defendió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La delegación de Uruguay en Venezuela logró negociar, según el comunicado de la Presidencia uruguaya, &amp;ldquo;235.000 toneladas de productos alimenticios por una cifra algo superior a 300 millones de dólares&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto también recuerda que las negociaciones se enmarcaron en el tratado de cooperación económica y técnica que fue celebrado a principios de este mes en Montevideo y ratificado pocos días después por los presidentes de Uruguay, Tabaré Vázquez, y de Venezuela, Nicolás Maduro, durante la cumbre del Mercosur en Brasilia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nin Novoa explicó que el intercambio entre ambos países funcionará mediante &amp;ldquo;la creación de un fideicomiso&amp;rdquo; que &amp;ldquo;es el pago de una deuda adelantada que Uruguay tenía plazo para pagar&amp;rdquo;, lo que permite al país &amp;ldquo;mejorar el perfil de esa deuda&amp;rdquo; calculada en unos 400 millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El monto que Ancap va a pagar va a quedar aquí en el (Banco Transnacional Venezolano) Bandes en Uruguay para la creación de un fideicomiso con el cual se pueda intercambiar los productos alimenticios&amp;rdquo;, reforzó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la reunión de este jueves en el Parlamento de Uruguay, el senador opositor y excandidato a la presidencia del país Luis Lacalle Pou, del Partido Nacional, manifestó preocupación por el funcionamiento del acuerdo considerando la &amp;ldquo;crisis institucional&amp;rdquo; que atraviesa Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El legislador coincidió con el canciller de que la iniciativa atiende las necesidades &amp;ldquo;de hoy&amp;rdquo;, pero dijo temer &amp;ldquo;el día de mañana&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcha del Orgullo Gay en Jerusalén dejó 6 heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/marcha-del-orgullo-gay-en-jerusalen-dejo-6-heridos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/marcha-del-orgullo-gay-en-jerusalen-dejo-6-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una de las heridas está en estado grave. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis personas que participaban en la marcha del Orgullo Gay en Jerusalén este jueves fueron acuchilladas por un judío ultraortodoxo, que ya cometió una agresión similar en 2005 y acababa de salir de prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque, que ha suscitado críticas en torno a la insuficiencia del dispositivo de seguridad desplegado por la policía, ha sido condenado por la clase política israelí y por responsables religiosos judíos, reseñó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las víctimas, una mujer, se encuentra en un “estado muy grave”, mientras que otros dos presentan heridas de menor gravedad y los tres restantes han sido ligeramente heridos, indicó Magen David Adom, el equivalente israelí de la Cruz Roja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía señaló que el agresor había sido detenido antes de que pudiera atacar a otros participantes del desfile, celebrado en el centro de Jerusalén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asaltante, Yishaï Shlissel, un judío ultraortodoxo, ya hirió a tres personas en la edición del Orgullo Gay de 2005, precisó la policía. Fue liberado hace tres semanas, luego de cumplir diez años de prisión por ese ataque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los medios de comunicación, muy críticos con la policía, revelaron que Shlissel había publicado una carta en la que denunciaba la “abominación” que constituía, a su parecer, la celebración del Orgullo Gay en Jerusalén, sin que las fuerzas de seguridad tomaran ninguna medida al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un portavoz de la policía aseguró, no obstante, que durante la marcha se había desplegado un “gran dispositivo de seguridad” para evitar cualquier agresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Aumento de la intolerancia”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, consideró el ataque “un detestable crimen de odio”. “Su autor será juzgado. El Estado de Israel respeta la libertad privada de cada persona, que es uno de los principios fundamentales en vigor en nuestro país”, subrayó en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos grandes rabinos de Israel, David Lau y Yitzhak Yossef, condenaron con firmeza la agresión en sendos comunicados, subrayando que la agresión iba “en contra de la Torah judía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Reuven Rivlin se pronunció asimismo contra un “aumento de la intolerancia que solo puede conducir (a Israel) a la catástrofe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los responsables de la comunidad gay en Jerusalén, Tom King, denunció por su parte “la campaña de odio que existe en Jerusalén desde hace años y contra la cual la municipalidad no hace nada”. “Esperamos que después de este drama la situación cambie y seamos escuchados y apoyados”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la hostilidad manifiesta de una gran parte de la comunidad ultraortodoxa hacia la comunidad gay, los organizadores de la marcha habían elegido, de acuerdo con la policía, un recorrido que evitaba los barrios religiosos de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el ataque, el desfile del Orgullo Gay, en el que participaban centenares de personas, continuó por las calles del centro de Jerusalén y terminó en el jardín de la Campana, donde había prevista una fiesta por la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como es un lugar cerrado, nuestra misión de protección será más sencilla de llevar a cabo en ese jardín”, explicó un portavoz policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mismo tiempo del desfile, había organizada una contramanifestación de una decena de militantes de extrema derecha. Interrogado por la radio pública, uno de los participantes condenó el ataque, si bien subrayó que “una manifestación de ese tipo no puede celebrarse en Jerusalén”. “No se trata de una marcha del orgullo, sino de una marcha de la abominación”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la agresión de 2005, la comunidad gay israelí sufrió en 2009 otro brutal ataque, cuando un hombre abrió fuego contra un centro de ayuda a jóvenes homosexuales en Tel Aviv. Dos personas murieron y otras quince resultaron heridas. El autor del tiroteo aún no ha sido detenido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zimbabue solicitó extradición del estadounidense que mató al león Cecil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/zimbabue-solicito-extradicion-del-estadounidense-que-mato-al-leon-cecil/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/zimbabue-solicito-extradicion-del-estadounidense-que-mato-al-leon-cecil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;El Gobierno de Zimbabue solicitó a EEUU la extradición de Walter James Palmer, acusado de haber cazado ilegalmente al león más famoso de este país africano, conocido como Cecil.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;

El procedimiento para solicitar la extradición e intentar juzgarle ya ha sido iniciado, aseguró en rueda de prensa el ministro de Medio Ambiente de Zimbabue, Oppah Muchinguri, quien lamentó que el caso hubiera sido conocido cuando el cazador ya había abandonado el país africano.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;

&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Según la Fuerza Especial para la Conservación de Zimbabue (ZCTF, en inglés), Palmer participó el pasado 6 de julio en una cacería nocturna en el Parque Nacional de Hwange, en el oeste del país.

El león Cecil, de 13 años de edad, fue atraído con una presa amarrada a un vehículo como cebo para abatirlo fuera del parque, de modo que técnicamente ya no sería ilegal cazarlo, informa EFE.

El estadounidense admite haber matado a Cecil, pero afirma que actuó convencido de que la cacería en la que participó era legal y que contaba con &#34;todos los permisos&#34; necesarios.&lt;/span&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan las Farc reformar sistema electoral colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/solicitan-las-farc-reformar-sistema-electoral-colombiano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/solicitan-las-farc-reformar-sistema-electoral-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Marco León Calarcá, uno de los delegados de las Farc en las negociaciones de paz con el gobierno colombiano en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA HABANA (AFP) - La guerrilla comunista de las Farc, que pretende dejar las armas y convertirse en movimiento político, si prosperan las negociaciones de paz de La Habana, pidió este jueves reformar el sistema electoral colombiano para hacerlo más transparente y democrático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es apremiante luchar por cambios en el sistema electoral y de actuar presentando propuestas innovadoras que recojan el sentir de los excluidos”, declaró a la prensa Marco León Calarcá, uno de los delegados de las Farc en las negociaciones de paz con el gobierno colombiano en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es momento de que (&amp;hellip;) se genere la confianza que permita la conversión de la guerrilla en movimiento político alternativo, que pueda poner en alto la voz de los desposeídos”, agregó Calarcá al comentar el cierre de las inscripciones de candidatos para los comicios municipales y regionales del 25 de octubre próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calarcá afirmó que existen “comportamientos que desdibujan el sentido democrático” de los procesos electorales en Colombia y sostuvo que en la presente campaña “hay al menos 140 candidatos a alcaldías y gobernaciones que estarían vinculados a organizaciones criminales, o cometiendo delitos electorales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno colombiano de Juan Manuel Santos y las Farc sellaron el 6 de noviembre de 2013 un acuerdo sobre “participación política” de la guerrilla una vez que se firme la paz y abandone las armas, pero no contempla reformas electorales, hasta donde se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas partes están negociando en La Habana desde el 19 de noviembre de 2012 un acuerdo para acabar un conflicto armado de medio siglo, el último en América, que ha dejado 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como parte de estas negociaciones, también firmaron un pacto para una reforma rural el 26 de mayo de 2013 y otro para el combate a las drogas ilícitas el 16 de mayo de 2014. Además, el pasado 12 de julio acordaron medidas para desescalar el conflicto, aunque sin declarar un armisticio.3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confirman talibanes  muerte de su líder  y se distancian del proceso de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/confirman-talibanes-muerte-de-su-lider-y-se-distancian-del-proceso-de-paz/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/confirman-talibanes-muerte-de-su-lider-y-se-distancian-del-proceso-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;KABUL (AFP) - Los talibanes confirmaron este jueves la muerte de su líder, el mulá Omar, avanzada por las autoridades afganas, sin querer confirmar su participación en el incipiente proceso de paz en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin evocar claramente la fecha de la defunción, los talibanes reconocieron que Omar había muerto a causa de una “enfermedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kabul aseguró el miércoles que el líder tuerto de los talibanes había muerto hace dos años en un hospital de Pakistán, confirmando rumores presentes desde hacía tiempo dentro y fuera del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en su comunicado, los talibanes aludieron a una muerte reciente, al señalar que la salud de su líder “se deterioró en las últimas dos semanas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto añadió que se celebrarían tres días de ceremonias religiosas para “rezar por el alma del mulá Omar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Previamente los talibanes sacaron otro comunicado en el que explicaron que “los medios están publicando que las negociaciones de paz empezarán muy pronto (&amp;hellip;) en China o Pakistán”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero “nuestra oficina política (&amp;hellip;) no está al corriente de este proceso”, añadieron los rebeldes, en pie de guerra desde hace 14 años contra las fuerzas afganas y extranjeras en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco después el ministerio de Exteriores de Pakistán anunció el aplazamiento de una ronda de negociaciones entre Afganistán y los insurgentes prevista este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mulá Omar no había sido visto en público desde 2001, cuando una coalición liderada por Estados Unidos invadió Afganistán e hizo caer el gobierno de los talibanes en Kabul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Haseeb Sediqi, portavoz del directorio nacional de seguridad de Afganistán, el mulá Omar murió en un hospital de la ciudad pakistaní de Karachi, “bajo misteriosas circunstancias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos años habían circulado muchos rumores sobre su muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los talibanes se encuentran muy divididos y amenazados por el auge del Estados Islámico (EI), el movimiento yihadista de Oriente Medio que está intentando implantarse en Afganistán.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accidentes dejan unos 16 muertos en festivos por Independencia Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/accidentes-dejan-unos-16-muertos-en-festivos-por-independencia-peru/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/accidentes-dejan-unos-16-muertos-en-festivos-por-independencia-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Lima(EFE).- Unas 16 personas murieron y otras 175 resultaron heridas en diferentes accidentes de tránsito que se produjeron durante los festivos por el 194 aniversario de la Independencia de Perú, informaron  este jueves fuentes oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un reporte del Ministerio de Salud (Minsa) desde el viernes pasado y hasta el pasado miércoles, se reportaron 14 accidentes de tránsito graves en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los de mayor impacto se produjeron en las regiones sureñas de Cuzco, con 10 fallecidos y con 43 heridos; Arequipa, que dejó 4 muertos y 38 heridos; y Puno, donde 43 personas resultaron heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Minsa también indicó que los hospitales e institutos especializados atendieron 11.176 emergencias en Lima Metropolitana, aunque la mayoría fue “de menor impacto” y no comprometió la vida de la personas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FMI no participará en nuevo programa hasta que Grecia y Europa pacten</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fmi-no-participara-en-nuevo-programa-hasta-que-grecia-y-europa-pacten/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fmi-no-participara-en-nuevo-programa-hasta-que-grecia-y-europa-pacten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington(EFE).- El Fondo Monetario Internacional (FMI) insistió  este jueves en que solo participará en un nuevo programa de rescate financiero a Grecia una vez que se asuman “compromisos concretos” de reestructuración de deuda por los socios europeos y que las autoridades griegas apliquen reformas estructurales “integrales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Fondo solo aceptaría participar en una “segunda fase”, es decir, una vez que Bruselas y Atenas hayan acordado estas dos cuestiones, algo que el organismo reconoció que “tomará tiempo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No debemos tener la ilusión de que se solucionará el problema solo con la reestructuración de la deuda o solo con las reformas estructurales, son necesarias ambas”, aseguró en teleconferencia un funcionario del FMI, que pidió el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, reconoció que los europeos ya han afirmado que no están preparados para discutir el alivio de deuda “hasta otoño”, ya que quieren ver primero las reformas que pone en marcha el Gobierno heleno de Alexis Tsipras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La UE lamenta “profundamente” el veto ruso  a la investigación sobre el derribo del MH17</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-ue-lamenta-profundamente-el-veto-ruso-a-la-investigacion-sobre-el-derribo-del-mh17/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-ue-lamenta-profundamente-el-veto-ruso-a-la-investigacion-sobre-el-derribo-del-mh17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;BRUSELAS (AFP) - La Unión Europea lamentó este jueves “profundamente” el veto ruso en la ONU a la creación de un tribunal especial para juzgar a los responsables del derribo hace un año en Ucrania de un Boeing malasio, declaró un portavoz de la Comisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A pesar de este revés, hay que continuar trabajando para que los que son directa o indirectamente responsables de derribar el vuelo MH17 respondan” ante la justicia, dijo la portavoz Maja Kocijancic, que pidió “a todos las partes que cooperen con la investigación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rusia vetó el miércoles en el Consejo de Seguridad de la ONU una resolución para crear un tribunal especial para juzgar a los responsables del derribo, el 17 de julio de 2014 en el este de Ucrania, del vuelo MH17 de Malaysia Airlines en el que murieron 298 personas, entre ellas 196 holandeses y 39 australianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once países votaron a favor de la resolución, presentada por Malasia y tres se abstuvieron (China, Venezuela y Angola). El tribunal había sido reclamado por los cinco países que investigan el caso (Malasia, Holanda, Australia, Ucrania y Bélgica).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno boliviano pide a Chile tomar medida  contra empresa por aviso ofensivo a Morales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-boliviano-pide-a-chile-tomar-medida-contra-empresa-por-aviso-ofensivo-a-morales/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-boliviano-pide-a-chile-tomar-medida-contra-empresa-por-aviso-ofensivo-a-morales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz (EFE).- El Gobierno de Bolivia pidió este jueves a Chile que se pronuncie y tome las acciones que correspondan sobre un aviso publicitario de la empresa de telecomunicaciones WOM en el que, según las autoridades bolivianas, se “discrimina” y menosprecia” al presidente de Bolivia, Evo Morales, por ser indígena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Bolivia invita al de Chile “para que se pronuncie y tome las acciones correspondientes, en el marco de sus propias leyes y compromisos internacionales con los derechos humanos, respecto de la publicidad de la Empresa de Telecomunicaciones WOM”, indicó hoy el ministerio boliviano de Exteriores en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el documento, el Gobierno de Morales ve con “preocupación y molestia” la citada publicidad de la telefónica porque afecta “no solamente a una alta autoridad de Estado, sino también a los pueblos indígenas de ambos países”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubio: se indignan por muerte de león pero callan abortos de bebés</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rubio-se-indignan-por-muerte-de-leon-pero-callan-abortos-de-bebes/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 20:49:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rubio-se-indignan-por-muerte-de-leon-pero-callan-abortos-de-bebes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Marco Rubio, senador republicano y aspirante a la presidencia de EE UU. (Foto: AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador republicano y aspirante a la nominación de su partido para la presidencia de Estados Unidos, Marco Rubio, vinculó el caso de la caza del león Cecil y a la proveedora de atención de salud reproductiva de salud en Estados Unidos, Planned Parenthood, en un tuit publicado este miércoles.
&lt;span id=&#34;more-196177&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vean toda la indignación sobre la muerte de un león, pero no veo el enojo sobre los bebes muertos de Planned Parenthood”, indicó Rubio en un tuit este miércoles, reseñó el portal de CNN en Español.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Look at all this outrage over a dead lion, but where is all the outrage over the planned parenthood dead babies.&lt;/p&gt;
— Marco Rubio (@marcorubio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marcorubio/status/626454765275361281&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;Un vocero del senador republicano informó este miércoles que el político estadounidense no tenía nada más que añadir sobre su publicación en la red social. El mensaje generó reacciones de inmediato y personas criticaron el mensaje con comentarios como “borra esto” o “borra tu cuenta”. Pero la publicación fue retuiteada 1.600 veces y fue un tuit favorito en 1.800 ocasiones para la tarde de este miércoles. El exgobernador de Arkansas, Mike Huckabee, también se unió a la polémica. Huckabee tuiteó que el león estaba recibiendo más atención que la historia de Planned Parenthood: &amp;ldquo;Es inconcebible que muchos en los medios nacionales estén más preocupados con el #LeónCecil que por el hecho de que Planned Parenthood mata bebés para tomar sus órganos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
That many in the national media are more concerned with &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CecilTheLion?src=hash&#34;&gt;#CecilTheLion&lt;/a&gt; than &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PPact&#34;&gt;@PPact&lt;/a&gt; killing babies to harvest their organs is unconscionable.

— Gov. Mike Huckabee (@GovMikeHuckabee) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GovMikeHuckabee/status/626173569622347776&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades de Zimbabwe informaron el martes que están buscando a un dentista de Minnesota que mató a Cecil, un león popular y una figura nacional en la nación africana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Planned Parenthood ha estado en el ojo del huracán luego de que en días pasados fueran difundidos videos que, según grupos contra el aborto, muestran como el servicio de planificación familiar estadounidense vende tejido de los fetos para su beneficio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jerusalén: realizarán marcha homosexual con rigurosas medidas de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jerusalen-realizaran-marcha-homosexual-con-rigorosas-medidas-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jerusalen-realizaran-marcha-homosexual-con-rigorosas-medidas-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foto: AFP/Getty Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jerusalén celebrará esta tarde la Marcha del Orgullo Gay, con fuertes medidas de seguridad para proteger a los asistentes de posibles ataques de extremistas religiosos de la ciudad tres veces santa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía israelí destacará cientos de efectivos para proteger a las apenas 5.000 personas que se espera participen en la concentración, que tendrá lugar a las cinco de la tarde hora local (14.00 GMT) en el Parque de la Independencia, en el centro de la ciudad, informó hoy a Efe una portavoz policial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cientos de policías, funcionarios y miembros de la Guardia de Fronteras se desplegarán a partir de la tarde a lo largo de la marcha para garantizar la seguridad de los participantes, el orden público y su curso&amp;rdquo;, señala una nota policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una hora después de la manifestación en el parque, que ha sido vallado y decorado con banderas multicolor, los participantes se dirigirán hasta el Parque de la Campana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles que atravesará la marcha y las adyacentes estarán cerradas durante el evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía &amp;ldquo;actuará con decisión contra cualquiera que trate de perturbar la paz y el desarrollo normal&amp;rdquo; de la manifestación, advierte el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario que en Tel Aviv, donde el día del Orgullo tiene un ambiente festivo y despreocupado y las celebraciones son apoyadas por la Alcaldía y se prolongan durante más de una semana, en Jerusalén la ocasión se conmemora con mucho más cuidado y dificultades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menudo los asistentes son imprecados por extremistas religiosos, si bien no se suele registrar ningún incidente violento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la ciudad que consideran sagrada las tres religiones monoteístas: el judaísmo, el cristianismo y el islam, unas confesiones con muchas diferencias pero que tienen en común considerar la homosexualidad un pecado y, su ostentación, un acto de osadía censurable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defensor del pueblo colombiano denunció abusos de GNB en la frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/defensor-del-pueblo-colombiano-denuncio-abusos-de-gnb-en-la-frontera/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:29:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/defensor-del-pueblo-colombiano-denuncio-abusos-de-gnb-en-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jorge Armando Otálora, defensor del pueblo en Colombia. (Foto: La Patilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La Guardia Nacional Bolivariana ha cometido cometido asesinatos y requisas en la división territorial&amp;rdquo;, informó Jorge Otálora, funcionario del vecino país&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Armado Otálora, defensor de Colombia, denunció a la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) por arremeter contra los colombianos en la frontera y pidió comisiones binacionales para no tener más enfrentamientos en la frontera, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Personas con prendas militares” asesinaron a un hombre cuando este, que se dedicaba al transporte de mercancías y alimentos entre ambos países, regresaba a la ciudad de Cúcuta, dijeron testigos del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El defensor ha denunciado que la GNB, los cuales han hecho varios atropellamientos contra los colombianos, se han apropiado del dinero y les ha quitado la mercancía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El pasado 23 de julio, uniformados venezolanos, hicieron una supuesta requisa en la vivienda de una mujer al Norte de Santander y robaron un dinero de la Junta de Acción comunal&amp;rdquo;, dijo Otálora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cancillería de Colombia envió una nota a Venezuela en la que solicita ayuda para aclarar si los autores de estos hechos son o no miembros de la Guardia venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caen reservas de crudo de EEUU y sube el valor del petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caen-reservas-de-crudo-de-eeuu-y-sube-el-valor-del-petroleo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caen-reservas-de-crudo-de-eeuu-y-sube-el-valor-del-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios del petróleo subieron el miércoles en Nueva York, y en forma menos pronunciada en Londres, tras el anuncio de una caída de las reservas del crudo y de la producción en Estados Unidos que hizo olvidar al mercado su reciente debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio del barril de “light sweet crude” (WTI) para entrega en septiembre, que ya había subido ligeramente el martes pero ha bajado fuertemente desde el inicio del mes, subió 81 centavos y cerró cotizado a 48,79 dólares en la Bolsa Mercantil de Nueva York (New York Mercantile Exchange, Nymex), reseñó Globovisión con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos sensible a la situación estadounidense, el barril de Brent, referencia europea del crudo, subió solo ocho centavos a 53,38 dólares en el Intercontinental Exchange (ICE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parecería que el pesimismo que invadió recientemente el mercado era tal vez un poco exagerado, en particular tras las cifras sobre las reservas estadounidenses”, estimó Phil Flynn, de Price Futures Group.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cifras publicadas por el departamento de Energía de Estados Unidos (DoE), las reservas de petróleo crudo bajaron fuertemente la semana pasada en Estados Unidos, en más de cuatro millones de barriles, cuando los analistas preveían una ligera alza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, “la producción estadounidense bajó en 145.000 barriles diarios”, subrayó Flynn. “Eso contradice los temores sobre la superabundancia de oferta, o al menos los reduce. Como el mercado había bajado mucho, permitió un rebote”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el inicio del mes los precios del crudo en el mercado de Nueva York -que se habían estabilizado en torno a 60 dólares por barril durante la primavera boreal- volvieron a caer y se acercan a sus bajos niveles de marzo pasado, cuando el WTi llegó a caer por debajo de 45 dólares por barril, a sus niveles más bajos en seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento favorable en las cifras del DoE es que “la demanda de productos petroleros en Estados se mantiene fuerte, aumentando 3,7% de uno a otro año, impulsada por la demanda de gasolina”, constató Abhishek Deshpande, analista de Natixis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta solidez, que se acompaña de una baja de 400.000 barriles de las reservas de gasolina, parece tranquilizar a un mercado especialmente inquieto sobre la demanda estacional de carburante, en un momento de grandes desplazamientos en automóvil por la temporada estival.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el terreno internacional, la cotización también recibió el respaldo de “rumores que indican que Arabia Saudita planea reducir su producción antes de ahora a fin de año”, dijo Flynn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riad domina la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), que decidió a inicios de junio mantener su teórico techo de producción en 30 millones de barriles diarios, superado en los hechos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
