<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>John Kerry dice que podría dañar el dólar un rechazo del acuerdo nuclear con Irán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/john-kerry-dice-que-podria-danar-el-dolar-un-rechazo-del-acuerdo-nuclear-con-iran/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/john-kerry-dice-que-podria-danar-el-dolar-un-rechazo-del-acuerdo-nuclear-con-iran/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Washington (EFE).- El secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, advirtió este martes que, si el Congreso de su país rechaza el acuerdo nuclear con Irán, la pérdida de confianza en el liderazgo estadounidense podría poner en peligro el estatus del dólar como la divisa principal de referencia a nivel global.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si nos damos la vuelta y rechazamos el acuerdo, y decimos (al resto de países): ‘vas a tener que obedecer nuestras reglas sobre las sanciones a pesar de todo’, esa es una receta muy rápida para que el dólar estadounidense deje de ser la divisa internacional de reserva”, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una conferencia organizada por la agencia de noticias Reuters en Nueva York, el jefe de la diplomacia estadounidense dijo que eso no pasaría “de la noche a la mañana”, pero hay una “antipatía enorme” hacia EE.UU. de países como Rusia o China y algunos países están “irritados” con la actual arquitectura financiera global.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tres fallecidos, un desaparecido y miles  de evacuados por lluvias en Argentina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-fallecidos-un-desaparecido-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-argentina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-fallecidos-un-desaparecido-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-argentina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buenos Aires (EFE).- Al menos tres personas murieron, una permanece desaparecida y más de 2.000 personas han sido evacuadas debido a las inundaciones provocadas por el temporal de lluvia que ha castigado en los últimos días el centro de Argentina, informaron este martes a Efe fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera de las víctimas mortales fue un niño de 11 años, que falleció el pasado jueves en la localidad bonaerense de Pilar, al ser arrastrado por un arroyo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Campana, también en la provincia de Buenos Aires, un hombre murió el sábado en el incendio de su casa en una zona anegada, después de haberse negado a abandonar su vivienda, mientras que en Quilmes los bomberos hallaron el lunes a un hombre sin vida en una casa inundada, aledaña a un arroyo que se desbordó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hay una persona fallecida. Aún no se sabe cómo murió, falta la autopsia”, señalaron a Efe desde Defensa Civil de Quilmes, en la periferia sur de Buenos Aires, donde unas 35 personas siguen evacuadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al menos 50 muertos tras una fuerte  explosión en un mercado de Nigeria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/al-menos-50-muertos-tras-una-fuerte-explosion-en-un-mercado-de-nigeria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lagos (EFE).- Al menos 50 personas han muerto y otras 52 han resultado heridas después de una fuerte explosión registrada en un mercado local en el estado de Borno, en el noreste de Nigeria, informaron fuentes de seguridad ciudadana y testigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atentado se registró en el mercado semanal de la localidad de Sabon Gari, en el distrito de Damboa en Borno, una de las regiones más azotadas por el terror del grupo yihadista Boko Haram.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La explosión se produjo sobre las 13:15 horas locales  en este municipio, situado a unos 135 kilómetros al sur de la capital estatal, Maiduguri, a una hora en que el mercado estaba muy concurrido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ha muerto mucha gente en la explosión que golpeó el mercado”, afirmó un miembro de las patrullas de vigilancia ciudadana, Abdul Isa, al diario This Day.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; coló en EEUU toneladas de droga  con túneles, submarinos y veleros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-chapo-colo-en-eeuu-toneladas-de-droga-con-tuneles-submarinos-y-veleros/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-chapo-colo-en-eeuu-toneladas-de-droga-con-tuneles-submarinos-y-veleros/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El huido narcotraficante mexicano Joaquín &#34;El Chapo&#34; Guzmán logró hacer llegar a EE.UU. toneladas de droga con submarinos, veleros e, incluso, a través de túneles cavados bajo la frontera con México, según documentos de tribunales
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;estadounidenses a los que accedió  este martes Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para EE.UU. tras la muerte de Osama Bin Laden escapó hace un mes de una cárcel de máxima seguridad mexicana y desde entonces el Gobierno del presidente Barack Obama ha manifestado en varias ocasiones su interés en juzgarlo si es apresado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con miles de muertes a sus espaldas, el jefe del cartel de Sinaloa es un viejo conocido de las autoridades estadounidenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En septiembre de 1995 presentaron cargos por primera vez contra él y otros 22 individuos, a los que acusaron de lavado de dinero y de conspirar para transportar ocho toneladas de cocaína.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tribunal ante el que el Gobierno de EE.UU. interpuso esta primera acusación fue la Corte del Distrito Sur de California, cerca de San Diego, donde tienen cuentas pendientes con la Justicia &#34;El Chapo&#34;, su hijo Iván Archivaldo Guzmán Salazar, apodado &#34;El Chapito&#34;, y otro de los líderes del cartel de Sinaloa, Ismael &#34;Mayo&#34; Zambada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Miembros de la organización de Guzmán construyeron un túnel de aproximadamente 20 metros de profundidad, que comenzaba en México y se extendía aproximadamente medio kilómetro a través de la frontera para acabar en Otay Mesa, California&#34;, recoge el escrito de acusación de esta corte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente, &#34;El Chapo&#34;, apodado por algunos como el &#34;Señor de
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;los Suelos&#34;, en contraposición al &#34;Señor de los Cielos&#34;, otro capo mexicano, se escapó el pasado 11 de julio a través de un túnel de 1,5 kilómetros desde la zona de las duchas del penal Altiplano I, en el estado de México (centro del país), donde se encontraba recluido,
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;hasta una casa a medio construir fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue su segunda fuga de un penal de máxima seguridad en México, pues en 2001 escapó de Puente Grande y no fue capturado hasta 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros tribunales estadounidenses, como la Corte del Distrito Este de Illinois, detallan que para transportar la droga los miembros del cartel de Sinaloa también usaban aviones de carga, ferrocarriles, coches, buques, botes de pesca, submarinos, lanchas, autobuses, remolques de tractores y camiones de transportistas internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una ocasión, los narcotraficantes ocultaron en 1.400 cajas de latas de pimientos jalapeños cientos de kilos de cocaína que trataron de hacer pasar sin éxito a través de la frontera, según el escrito interpuesto por la Fiscalía ante la Corte de San Diego.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según coinciden los documentos judiciales, los miles de kilogramos de marihuana, cocaína, metanfetaminas y heroína que &#34;El Chapo&#34; hacía llegar a EE.UU. desde México procedían de países centroamericanos y sudamericanos, como Colombia, Ecuador, Venezuela, Perú, Panamá, Costa Rica, Honduras y Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mover la droga a través del continente, los narcotraficantes utilizaban almacenes construidos en ciudades fronterizas, como la mexicana Tijuana, y luego transportaban poco a poco la droga a otros cobertizos en EE.UU., que servían de escondrijo hasta el momento de la venta, según el escrito de la corte californiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, el cartel de Sinaloa conseguía distribuir gran cantidad de estupefacientes en Nueva York, Los Ángeles, Detroit, Filadelfia o Chicago, ciudad esta última que considera a &#34;El Chapo&#34; su &#34;enemigo público número uno&#34; por la cantidad de droga que ha vendido allí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según destaca un escrito de la Corte del Distrito Este de Nueva York, para fortalecer su imperio, &#34;El Chapo&#34; y &#34;El Mayo&#34; formaron una fuerte alianza en la década de los 90 con el clan Beltrán Leyva, en concreto con Arturo y Héctor Beltrán Leyva, el primero fallecido en diciembre de 2009 y el segundo capturado en octubre de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de aliarse con otros narcos, &#34;El Chapo&#34; se valía de una &#34;red de policía corrupta y contactos políticos&#34; y &#34;sicarios&#34;, encargados de perpetrar asesinatos, secuestros o torturas para cobrar las cuentas pendientes de la droga, detalla el escrito de
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;acusación del juzgado neoyorquino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los narcotraficantes utilizaban una &#34;violencia extrema&#34; y no dudaban en exhibir públicamente los cuerpos de las víctimas o colgar pancartas con advertencias escritas, conocidas como &#34;narcomantas&#34;, destaca un escrito de una corte de El Paso (Texas), ciudad
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;fronteriza con la mexicana Ciudad Juárez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El perfil de &#34;El Chapo&#34; es tan notorio en Estados Unidos que las autoridades han ofrecido por información que llevé a su captura una recompensa de 5 millones de dólares, que se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) del Gobierno mexicano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA) lo incluyó el 16 de julio en su lista de fugitivos y su director, Chuck Rosenberg, dijo a Efe la semana pasada que, tras su fuga, &#34;El Chapo&#34; podría haber encontrado escondite en Sinaloa, su tierra natal, entre su familia y
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;otros narcotraficantes. (Compilación: María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales-Diario La Nación)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será ejecutado en Texas hispano que atropelló a un policía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sera-ejecutado-en-texas-hispano-que-atropello-a-un-policia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado de Texas ejecutará este miércoles a Daniel López, un hispano de 27 años condenado por la muerte de un policía al que atropelló en 2009 con un automóvil cuando huía tras haber participado en una revuelta, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras ser condenado a muerte en 2010, el preso ha pedido en reiteradas ocasiones que se acelere su proceso de ejecución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No le veo el punto a esperar 20 años a que finalmente decidan ejecutarme&#34;, dijo el reo en una entrevista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;López tiene su cita con los verdugos de la cárcel de Huntsville a las 18.00 hora local (23.00 GMT) de este miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si nada lo impide, será el décimo preso ejecutado este año en Texas y el número 19 en todo el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Texas también tiene previsto ejecutar este próximo jueves a Tracy Beatty, de 54 años, condenado por asesinar a su madre en 2003.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grecia logra con sus acreedores acuerdo técnico de rescate </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-logra-con-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-de-rescate/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:22:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-logra-con-sus-acreedores-acuerdo-tecnico-de-rescate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace más de dos semanas, el Gobierno griego negociaba las condiciones de este plan de rescate con sus acreedores (Comisión Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional y Mecanismo Europeo de Estabilidad).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Grecia alcanzó este martes un acuerdo técnico &#34;de principio&#34; con sus acreedores para recibir un tercer plan de asistencia financiera por 85.000 millones de euros (94.000 millones de dólares), aunque todavía deben solventarse algunos &#34;detalles&#34;, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la duda imperaba hacia el final de la jornada sobre el calendario de adopción definitiva de este acuerdo. La Comisión Europea (CE) también señaló que efectivamente había un acuerdo, pero &#34;a nivel técnico en este momento&#34;, y que aún falta &#34;una evaluación política&#34;, sin aclarar bien cómo debe hacerse ésta, señaló AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una fuente europea dejó abierta este martes la posibilidad de que el acuerdo no sea refrendado formalmente de aquí al próximo 20 de agosto, fecha en la cual Grecia debe reembolsar un tramo de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), recordando que el presidente de la CE, Jean-Claude Juncker, ya había declarado la semana pasada que podría recurrirse a &#34;un préstamo puente por algunos días&#34; para concluir el mismo sin que Grecia falte a sus obligaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de acuerdo, el primer ministro griego, Alexis Tsipras, escribió a la presidente del parlamento, Zoé Konstantopoulou, para pedirle que convocara una sesión plenaria el jueves para ratificarlo, informó una fuente gubernamental.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La gravedad de la situación exige una reunión inmediata de la asamblea plenaria del Parlamento para poner en marcha el procedimiento necesario para la ratificación del acuerdo y el pago del primer tramo previsto&#34;, escribe Tsipras, según carta transmitida a la prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La oficina de prensa del Parlamento indicó &#34;no estar todavía informada de la decisión de la presidenta&#34; sobre esta petición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konstantopoulou hace parte de la treintena de diputados de la izquierda radical Syriza -de un total de 149- que se oponen al tercer plan de ayuda al país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo concluido este martes fue de antemano rechazado por el sindicato comunista PAME, que convocó a una manifestación el jueves.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Bolsa de Atenas, que se recupera lentamente de las fuertes pérdidas de la semana pasada, reaccionó de forma positiva pero discreta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace más de dos semanas, el Gobierno griego negociaba las condiciones de este plan de rescate con sus acreedores (Comisión Europea, Banco Central Europeo, Fondo Monetario Internacional y Mecanismo Europeo de Estabilidad).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ambas partes han advertido que quedan detalles por solventar, estos &#34;no afectan al espíritu general del acuerdo&#34;, indicó otra fuente del ministerio de Finanzas heleno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la agencia griega ANA, Tsipras había llamado el lunes por la noche a la canciller alemana Angela Merkel, al presidente francés, François Hollande, a Juncker, y al presidente del Parlamento Europeo, Martin Schultz, para reafirmar la &#34;voluntad general&#34; de alcanzar un compromiso, según ANA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivos fiscales comedidos&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el diario Kathimerini, para cerrar el acuerdo Grecia tuvo que aceptar la adopción inmediata de 35 reformas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas van desde un aumento de las tasas aplicadas a las compañías de transporte marítimo hasta la reducción del precio de los medicamentos genéricos, pasando por un reforzamiento de la lucha contra la delincuencia financiera o la desregulación del sector energético.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la noche se anunció un pacto sobre los objetivos fiscales de Grecia de aquí a 2018, uno de los puntos principales de la negociación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En virtud de lo acordado, Grecia tendrá en 2015 un objetivo de déficit primario (excluyendo los intereses de la deuda) del 0,25% del PIB, según la agencia ANA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de ahí, el objetivo es tener un excedente primario de 0,5% del PIB en 2016, 1,75% en 2017 y 3,5% en 2018.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los negociadores moderaron sus exigencias en este punto, tomando en cuenta la ralentización económica del país desde la llegada al poder en enero del gobierno de izquierda radical Syriza: en junio le exigían unos objetivos de excedente fiscal primario de 1% este año, 2% en 2016, 3% en 2017 y 3,5% en 2018.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno dijo en un comunicado que los acreedores habían aceptado &#34;ligeros ajustes&#34; en los objetivos fiscales que ayudarán a impulsar el crecimiento y ahorrarán unos 20.000 millones de euros en comparación con las medidas prometidas por la anterior administración conservadora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que los bancos griegos recibirían inmediatamente 10.000 millones de euros del paquete y serían totalmente recapitalizados para finales de año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para hacer digerir a la opinión pública ciertas medidas sociales difíciles, Tsipras quiso dar ejemplo, y anunció el lunes, fuera del acuerdo, una mayor imposición a los diputados y una reducción del sueldo de los ministros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China sufre un revés al devaluar la moneda y reformar sistema cambiario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/china-sufre-un-reves-al-devaluar-la-moneda-y-reformar-sistema-cambiario/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/china-sufre-un-reves-al-devaluar-la-moneda-y-reformar-sistema-cambiario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China devaluó hoy casi un 2% el yuan con respecto al dólar, en la mayor revisión a la baja del valor de su moneda en dos décadas, y reformó el sistema cambiario, para estimular su economía tras la caída del comercio exterior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Popular de China (central) anunció una renovación en el mecanismo de fijación del tipo de cambio del yuan para tratar de acercarlo a su valor real del mercado, que tuvo como efecto inmediato una caída de la divisa china en comparación con el dólar, publicó Globovisión con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El banco central chino ejerce un férreo control sobre las oscilaciones en el tipo de cambio del yuan, ya que cada día establece un precio medio (llamado “paridad central”) del tipo de cambio del yuan con el dólar y permite que fluctúe (al alza o a la baja) hasta un máximo de un 2%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la acumulación de estas ligeras fluctuaciones diarias, el yuan se ha revalorizado fuertemente en la última década, pero el banco central considera que últimamente la cotización que fija para el yuan se había “desviado” respecto a su valor de mercado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recientemente, la paridad central del yuan se ha desviado del tipo de cambio del mercado en una gran extensión y con una larga duración, lo que, hasta cierto punto, ha debilitado su estatus de referencia”, dijo el banco central en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El regulador consideró que “mejora” el sistema cambiario al obligar, a la hora de fijar el precio medio de cada día, a tener en cuenta la cotización de mercado del yuan de la jornada anterior.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro de este nuevo esquema, el tipo de cambio fijado hoy por el Banco Popular fue de 6,2298 yuanes por dólar, lo que supuso una devaluación de un 1,86 % respecto al de 6,1162 del lunes, el mayor descenso diario en su valor desde que en 1994 Pekín lo rebajó un tercio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como China mantiene un superávit comercial relativamente grande, el tipo de cambio real del yuan es bastante fuerte, lo que no es del todo coherente con las expectativas del mercado”, afirmó el emisor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las condiciones económicas y financieras internacionales son muy complejas”, admitió el Banco Popular, que destacó que este contexto “trae nuevos retos” para la segunda economía mundial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El banco central chino se refirió así al alza de los tipos de interés de Estados Unidos, que se prevé que se lleve a cabo en septiembre, combinada con la devaluación del euro y el yen y las presiones bajistas que afrontan las divisas de las economías emergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el emisor defendió que es “un buen momento para corregir la paridad del yuan”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades chinas habían prometido para este año una mayor convertibilidad del tipo de cambio del yuan, que favorecería un aumento de los movimientos de capitales, como parte de las reformas estructurales que persigue la segunda economía mundial para hacer más sostenible su crecimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo bancario británico HSBC avanzó que este movimiento “aumenta las posibilidades” de ver realizada una de las aspiraciones de Pekín: la inclusión del yuan entre las divisas que componen los Derechos Especiales de Giro (SDR, en inglés), la moneda interna del Fondo Monetario Internacional (FMI).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La modificación del sistema cambiario chino llega una semana después de que FMI propusiera retrasar la entrada del yuan en la cesta hasta septiembre de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, entre las declaraciones de los representantes del FMI y el anuncio del banco central chino ha mediado la publicación de los datos de comercio exterior del gigante asiático de julio, que mostraron caídas de las exportaciones y las importaciones de un 8,3 % y un 8,1 % interanuales, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La devaluación del yuan hace más baratos los productos chinos, lo que se espera que permita una recuperación de las ventas al exterior que suavizaría los efectos de la ralentización por la que atraviesa la economía china, que en el primer semestre creció un 7 % y va camino de registrar su expansión más débil en 25 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El departamento de investigación del banco español BBVA explicó que el movimiento del Banco Popular se debe a una confluencia de factores, entre los que se figura el impacto que han causado en los exportadores chinos las depreciaciones de las divisas de otras economías emergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos analistas temen que China pueda entrar ahora en una “guerra de divisas” para abaratar sus exportaciones, una práctica de la que ya ha sido acusada en el pasado, aunque el FMI reconoció en mayo que el yuan había dejado de ser una moneda infravalorada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra posibilidad es que la devaluación de la moneda china desencadene una fuga de capitales del gigante asiático, un escenario muy temido por las autoridades chinas y uno de sus principales argumentos para retener el control el cambio del yuan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón retoma uso de energía nuclear cuatro años después del Tsunami de 2011</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/japon-retoma-uso-de-energia-nuclear-cuatro-anos-despues-del-tsunami-del-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 09:53:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/japon-retoma-uso-de-energia-nuclear-cuatro-anos-despues-del-tsunami-del-2011/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma operadora de una planta eléctrica en el sur de Japón ha reencendido un reactor atómico, el primero que comienza a funcionar bajo los nuevos requisitos de seguridad tras el desastre en Fukushima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La empresa Kyushu Electric Power Co. indicó el martes, hora local, que reencendió el reactor número 1 de su planta nuclear de Sendai de acuerdo con lo previsto, publicó Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La medida constituye el regreso de Japón a la energía nuclear cuatro años y medio después de las fallas ocurridas en 2011 en la planta nucleoeléctrica Dai-ichi de Fukushima en el noreste de Japón, luego de un terremoto y un tsunami que asolaron la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desastre obligó a que más de 100.000 personas tuvieran que desplazarse por la contaminación radiactiva en la zona y suscitó una controversia nacional en torno a la dependencia de la energía atómica que tiene el país, el cual es escaso en recursos naturales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Autoridad Reguladora Nuclear confirmó en septiembre la seguridad del reactor de Senday y de otro en la planta bajo las estrictas normas de seguridad impuestas tras el accidente de 2011.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama admite que Irán podría acelerar desarrollo nuclear al expirar el acuerdo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El presidente de EE.UU., Barack Obama, volvió a defender este lunes el acuerdo nuclear con Irán, pero ha reconocido que, cuando expiren las provisiones en 15 años, el régimen de Teherán podría volver a acelerar su desarrollo nuclear para obtener un arma atómica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista emitida  este lunes por la emisora de radio NPR, Obama reiteró que, de entrada, el tiempo requerido por Irán para poder desarrollar una bomba nuclear pasará, gracias al acuerdo internacional, de unos meses a un año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario restó importancia a la posibilidad de que esos plazos, con el fin de algunos requisitos en una década, vuelvan a la situación anterior al pacto alcanzado por Estados Unidos y otras potencias occidentales el pasado julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si ese plazo (para que Irán pueda desarrollar un arma atómica) se amplía durante 15 años y luego vuelve a donde está ahora mismo, ¿por qué es eso un mal acuerdo?”, se preguntó Obama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente insistió en que en el escenario emanado del acuerdo es el mejor posible, porque en 15 años habrá “una infraestructura con la que vigilar lo que Irán está haciendo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opositores cubanos se unen para impulsar una democracia ciudadana en la isla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Habana (EFE).- La disidencia cubana presentó este lunes la Mesa de Unidad de Acción Democrática (MUAD), una iniciativa que busca impulsar el movimiento ciudadano para encaminar una transición democrática en el nuevo contexto político de deshielo con EE.UU.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El disidente Manuel Cuesta Morúa, de Arco Progresista, dijo el lunes a Efe, la MUAD quiere “superar el debate” sobre la nueva relación de Cuba con Estados Unidos y la Unión Europea para “asumir esa nueva realidad y trabajar en ella para potencial un cambio hacia una democracia participativa y ciudadana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto incluye a organizaciones de dentro y fuera de Cuba como la Unión Patriótica de Cuba (UNPACU), liderada por el ex preso político José Daniel Ferrer, el Frente Antitotalitario Unido, del disidente Guillermo Fariñas, o la plataforma #CubaDecide impulsada por Rosa María Payá, además de periodistas independientes e intelectuales como la artista Tania Bruguera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canal de Panamá teme paralización en obras  de ampliación del Canal por reclamo salarial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canal-de-panama-teme-paralizacion-en-obras-de-ampliacion-del-canal-por-reclamo-salarial/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canal-de-panama-teme-paralizacion-en-obras-de-ampliacion-del-canal-por-reclamo-salarial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ciudad de Panamá (AFP) - La Autoridad del Canal de Panamá (ACP) teme que nuevos desacuerdos con el principal contratista de la ampliación de la vía, por reivindicaciones laborales, paralicen nuevamente la obra cuya inauguración está prevista para abril de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El proyecto marcha a buen ritmo (pero), estamos preocupados porque una obra que es tan importante para nuestro país se utilice de rehén”, dijo este lunes en conferencia de prensa el administrador de la ruta, Jorge Quijano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las declaraciones de Quijano se producen después que el pasado fin de semana el principal sindicato obrero del país anunciara una huelga en el proyecto a partir del miércoles si no llega a un acuerdo sobre subidas salariales con el consorcio contratista Grupo Unidos por el Canal (GUPC).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Quijano, GUPC envió una carta a la autoridad canalera el pasado sábado en la que anunciaba la intención del Sindicato Único de Trabajadores de la Construcción y Similares (Suntracs) de paralizar las obras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus reivindicaciones son un aumento de salarios que costaría de seis a siete millones de dólares para los seis mil trabajadores que laboran en la ampliación en lo que resta de la obra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Quijano, GUPC habría exigido a la ACP pagar una parte de ese aumento, a lo que la autoridad canalera se niega.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“ONU busca reunión con Venezuela en la próxima Asamblea General”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-busca-reunion-con-venezuela-en-la-proxima-asamblea-general/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-busca-reunion-con-venezuela-en-la-proxima-asamblea-general/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El ministro de Asuntos Exteriores de Guyana, Carl Greenidge, confirmó este lunes que el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, busca que el presidente de su país, David Granger, y su homólogo venezolano, Nicolás Maduro, dialoguen sobre la disputa fronteriza del Esequibo en la próxima Asamblea General de la ONU.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El secretario general ha indicado que está pendiente de este asunto y ha pedido a ambos presidentes que asistan a la Asamblea General de la ONU en septiembre. Ese foro podría ofrecer la oportunidad de una reunión”, dijo Greenidge en una emisión radial transmitida por internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el funcionario, Ban Ki-moon prevé enviar una misión a Caracas y Georgetown para facilitar un acercamiento, además de aclarar que Granger no ha cambiado su opinión en cuanto al diálogo con Maduro sobre la disputa fronteriza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que Granger está dispuesto a hablar con Maduro sobre una variedad de asuntos de interés mutuo, además de la disputa fronteriza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Granger y Maduro llevaron a cabo acercamientos durante los pasados meses de junio y julio a la ONU para pedir al secretario general que actuara como mediador del Acuerdo de Ginebra. Por otra parte, Greenidge destacó que si Venezuela emprende acciones legales para la disputa fronteriza legal y reclama soberanía sobre la región y las aguas de la costa de Esequibo, la hipotética entrega de ese territorio a Carcas no será automática.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Guyana, debe saberse, también tendría el derecho de reclamar las partes del territorio que fueron otorgados por los británicos a Venezuela”, dijo Greenidge, tras señalar que no descartaría una posible contrademanda.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaran estado de emergencia en Ferguson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/declaran-estado-de-emergencia-en-ferguson/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/declaran-estado-de-emergencia-en-ferguson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El jefe del condado de Saint Louis (Misuri, EE.UU.), donde se encuentra la localidad de Ferguson, declaró este lunes el estado de emergencia en la zona por el “potencial de daños a personas y propiedades”, lo que cambia de mando el control policial de la ciudad con el objetivo de contener las tensiones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A la luz de la última noche de violencia e inquietud en la ciudad de Ferguson, y el potencial de daños a personas y propiedades, ejerzo mi autoridad para declarar un estado de emergencia, que entra en vigor de inmediato”, dijo en un comunicado el jefe del condado, Steve Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A raíz de esa orden, el jefe de Policía del condado de Saint Louis, Jon Belmar, “tomará inmediatamente el control de las operaciones de emergencia de la policía en la ciudad de Ferguson y las áreas circundantes”, indicó Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El jefe Belmar debe ejercer todos los poderes necesarios para preservar el orden, prevenir los crímenes y proteger la vida y propiedades de nuestros ciudadanos”, continuó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los recientes actos de violencia no serán tolerados en una comunidad que ha trabajado de forma tan incansable durante el último año para reconstruir y volverse más fuerte”, subrayó Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un joven identificado como Tyrone Harris Jr., de 18 años, se encuentra hospitalizado en estado crítico tras resultar herido este domingo en un intercambio de disparos con la Policía local, después de una jornada de protestas pacíficas en Ferguson por el primer aniversario de la muerte del joven negro Michael Brown.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades locales acusaron este lunes a Harris de cuatro cargos de asalto en primer grado a agentes de seguridad, cinco cargos de acción criminal armada y un cargo por descargar un arma de fuego contra un vehículo, y establecieron una fianza por valor de 250.000 dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras, alrededor de cien personas marcharon este lunes por Ferguson como parte de una jornada de desobediencia civil que resultó en el arresto de varios manifestantes frente al juzgado federal, según el diario local “Saint Louis Post-Dispatch”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidato presidencial del kirchnerismo  favorito pero Argentina vislumbra balotaje</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidato-presidencial-del-kirchnerismo-favorito-pero-argentina-vislumbra-balotaje/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidato-presidencial-del-kirchnerismo-favorito-pero-argentina-vislumbra-balotaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buenos Aires (AFP) - El candidato apoyado por el kirchnerismo, Daniel Scioli, luce favorito para las elecciones presidenciales de octubre, tras las primarias del domingo en Argentina, aunque se perfila un eventual balotaje con el líder de la oposición conservadora, Mauricio Macri.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente electoral argentino dio por terminado el conteo este lunes. Casi 20 horas después del cierre de las urnas y con 97,84% de mesas escrutadas, Scioli suma 38,41% de los votos, seguido por Macri (30,07%) y por el diputado Sergio Massa (20,63%), un exjefe de gabinete de Kirchner, ahora opositor. El 25 de octubre serán los comicios generales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ley establece un balotaje cuando ninguno de los candidatos alcanza el 45% más uno de los votos o 40% más uno con una diferencia de 10 puntos sobre el segundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La experiencia muestra que normalmente, el que queda primero tiende a subir y no a bajar”, advirtió a la AFP el politólogo Rosendo Fraga, director de la consultora Nueva Mayoría.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con ocho puntos de ventaja, el candidato del oficialismo “no es un candidato derrotado ni mucho menos, tampoco es un ganador”, subrayó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenemos que apuntar a ganar en primera vuelta”, afirmó este lunes Macri en una conferencia de prensa. Massa, de su lado, en otra rueda, manifestó su fe en poder “estar en el balotaje”, pese a que su fórmula quedó a 18 puntos del más votado y a 10 puntos del segundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rescatan cuerpos de 3 ecuatorianos fallecidos en montaña de Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rescatan-cuerpos-de-3-ecuatorianos-fallecidos-en-montana-de-peru/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rescatan-cuerpos-de-3-ecuatorianos-fallecidos-en-montana-de-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lima (EFE).- La Policía de Alta Montaña de Perú logró rescatar este lunes los cuerpos de los tres andinistas ecuatorianos fallecidos la pasada semana en el Huascarán, la montaña más alta de Perú con 6.768 metros de altura, informó  el Instituto de Defensa Civil (Indeci).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un reporte del Indeci, los cuerpos fueron extraídos alrededor de las 10.45 horas  de una grieta de la montaña, donde dos de ellos fueron hallados a 300 metros de profundidad y otro a 150 metros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres se encuentran todavía en la zona a la espera de ser trasladados por los rescatistas al refugio de campo Morrena, situado a unos 4.900 metros de altura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un helicóptero EC 145 se encuentra listo para trasladar a las víctimas mortales desde el refugio de montañeros hasta la ciudad de Huaraz, la capital de la región Ancash, donde se encuentra el nevado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los fallecidos son Jorge David Riera Gómez, de 35 años, Braulio Rodolfo Ríos Gordon, de 31, y Carlos Esteban Verástegui Romero, de 25.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
