<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 15:49:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hallaron el cadáver de una joven de 15 años y un hombre luego de citarse por Facebook</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hallaron-el-cadaver-de-una-joven-de-15-anos-y-un-hombre-luego-de-citarse-por-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hallaron-el-cadaver-de-una-joven-de-15-anos-y-un-hombre-luego-de-citarse-por-facebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natalia Seña Bernier, una joven colombiana de 15 años, estudiante de bachillerato, apareció muerta en un hotel de Bogotá junto a un hombre de 22 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven había salido de su casa diciendo que se iba a encontrar con su mejor amiga, pero cuando no apareció su familia descubrió que realmente se había citado con un hombre a través de la red social Facebook, reseñaron varios medios colombianos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su tía Katherine Rodríguez cuenta que, según la información que les dio una amiga, Natalia tenía una relación con el hombre desde hacía un par de meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo había conocido por redes y aparentemente se había visto con él en al menos una oportunidad, antes del día de su desaparición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La pariente contó que en cuanto la familia supo que al hombre lo había conocido por redes ingresaron a la cuenta de la menor y descubrieron charlas en las que ella, al parecer, intentaba persuadirlo de ideas suicidas que tenía el hombre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras la familia de Natalia Andrea la seguía buscando y ponía la denuncia de desaparición ante Medicina Legal y la Fiscalía, su cuerpo fue encontrado en estado de descomposición. En ese momento no se sabía que se trataba de la joven porque Medicina Legal no tenía huellas para cotejar la identidad. Estaba en condición de no identificada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a la denuncia de la familia, fue identificada plenamente, pero por ahora no se ha confirmado la forma en que murió la joven.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ni Medicina Legal ni la familia tienen confirmación de la causa de la muerte, pero una de las hipótesis en que trabajan las autoridades es la posibilidad de que se haya tratado de un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que la cita de la joven con el hombre se concretó en un hotel del sector de Patio Bonito, en la localidad de Kennedy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En este momento se adelantan estudios de toxicología y microbiología para determinar la causa de la muerte”, dijo Carlos Valdez, director de Medicina Legal, al confirmar que el cuerpo de la joven fue encontrada en estado de descomposición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katherine Rodríguez, tía de la joven, envió un mensaje a los padres de familia. “Debemos tener acceso a las redes sociales para informarnos de posibles personas que les quieren hacer daño. Les hago un llamado de atención a las niñas, que no se dejen ilusionar. Cuéntenles a sus padres cuando alguien las contacte”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Justamente este lunes, la Corte Suprema de Justicia decidió en un fallo que la privacidad de los correos y cuentas de redes sociales no es absoluta en el caso de los menores de edad cuando de por medio está la protección de su vida y su integridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto al dejar en firme la condena de 17 años contra un hombre que abusó de una niña de 12 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades en alerta por presencia de plomo en agua corriente de Hong Kong</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/autoridades-en-alerta-por-presencia-de-plomo-en-agua-corriente-de-hong-kong/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:51:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/autoridades-en-alerta-por-presencia-de-plomo-en-agua-corriente-de-hong-kong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altos índices de plomo en el agua corriente de varias zonas residenciales de Hong Kong, que han causado excesivos niveles de este metal en algunos vecinos, han generado una gran alarma social en la ex colonia británica, informó la televisión local RTHK.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el momento, se ha detectado el problema en siete áreas residenciales de la ciudad, con numerosos casos de posible intoxicación con plomo, especialmente entre menores de edad y mujeres embarazadas, reseñó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es un desastre social que se va a hacer más y más grande, como una bola de nieve”, aseguró el político local Andrew Wan, vicepresidente del Partido Demócrata, representante de los afectados por este caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último análisis a residentes de las zonas afectadas, 33 de las 294 personas estudiadas (24 niños menores de seis años, ocho mujeres lactantes y una embarazada) mostraron índices de plomo en sangre superiores a cinco microgramos por decilitro, el límite máximo de seguridad para ellos por su mayor sensibilidad a las enfermedades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso más extremo, los análisis a un niño de dos años mostraron niveles de plomo de 12,2 microgramos por decilitro, más del doble del nivel de peligro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud considera peligrosas aguas para consumo humano con más de 10 microgramos de plomo por litro, pero en una de las zonas residenciales se detectaron hasta 44,4 microgramos, informó el diario local South China Morning Post.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Wan, representante de las familias afectadas, la contaminación con plomo -cuyo origen aún se investiga aunque se sospecha que podría provenir de soldaduras en las tuberías- se ha originado por “enormes vacíos legales” en la construcción y supervisión de zonas residenciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eso es especialmente cierto en casas construidas en los últimos diez años, ya que mucho material (desde entonces) procede de China”, añadió el político hongkonés.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una mujer afectada, apellidada Li y residente en Kwan Luen, uno de los bloques investigados, aseguró que ella, su marido y su hijo de un año, que llegaron a esa casa en 2014, han sufrido con frecuencia dolores de estómago, pero al principio lo achacaron a alguna comida que les pudo sentar mal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nuestros dolores de estómago cesaron cuando empezamos a beber agua embotellada”, dijo Li, cuyo hijo tuvo que ser hospitalizado durante dos días debido a fuertes diarreas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Rusia hallan restos de niños descuartizados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-rusia-hallan-restos-de-ninos-descuartizados/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-rusia-hallan-restos-de-ninos-descuartizados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce el paradero de los padres de las víctimas, por lo que no sabe si están implicados en el crimen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía rusa halló este martes los restos descuartizados de varios niños, todos menores de 6 años de edad y miembros de una familia numerosa, en un piso de la ciudad de Nizhni Nóvgorod, a unos 440 kilómetros al este de Moscú, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los investigadores del Comité de Instrucción y agentes de la policía accedieron hoy por la ventana en un domicilio y hallaron allí los restos descuartizados de los niños&#34;, señala un comunicado difundido por las autoridades de este país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese lugar vivía una familia con seis hijos, pero todavía no se ha constatado cuántos de ellos están entre los restos localizados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se desconoce el paradero de los padres de los niños asesinados, por lo que no sabe si están implicados en el brutal crimen, agrega el comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los niños dejaron de ir a la guardería a partir del 25 de julio y los trabajadores del centro informaron de la situación a las fuerzas del orden&#34;, explica la nota.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando la policía fue al domicilio de los niños a comprobar la denuncia, nadie les abrió la puerta y los vecinos aseguraron haber visto al padre de la familia abandonar el lugar el día anterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncian nuevas exploraciones de Exxon Mobil en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/anuncian-nuevas-exploraciones-de-exxon-mobil-en-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 09:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/anuncian-nuevas-exploraciones-de-exxon-mobil-en-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gerente general de Exxon Mobil, Jeff Simons, anunció que el gigante petrolero estadounidense tiene planificado regresar a las aguas del territorio Esequibo a principios del próximo año, para continuar con un nuevo período de exploración en el bloque Stabroek.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El directivo confirmó que el buque transoceánico de exploración petrolera de Exxon Mobil, el Deepwater Champion, había salido en junio de &#34;las aguas de Guyana&#34; y a la fecha se encuentra anclado en el Golfo de México, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las declaraciones del directivo fueron publicadas por el diario Guyana Times.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El buque había completado las obras que estaba haciendo en el Liza-1 de acuerdo a lo programado y estamos planeando otra perforación para el futuro. Hemos recogido suficiente información en esta fase de la exploración&#34;, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos pensando en volver el año que viene o tal vez antes, pero vamos a volver&#34;, aseguró Simons.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve a prisión por caso Petrobras exministro del expresidente Lula</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/vuelve-a-prision-por-caso-petrobras-exministro-del-expresidente-lula/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/vuelve-a-prision-por-caso-petrobras-exministro-del-expresidente-lula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brasilia, (EFE).- El exministro José Dirceu, el “hombre fuerte” del primer mandato del expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva y condenado por escándalos denunciados en 2005, volvió este lunes a prisión, pero ahora por la corrupción en Petrobras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirceu fue detenido en su residencia de Brasilia, en la que desde fines del año pasado cumple prisión domiciliaria tras haber pasado en la cárcel 12 meses, que son parte de la condena a 11 años y 10 meses impuesta por las corruptelas de 2005.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al explicar la suspensión del beneficio de la casa por cárcel, el fiscal Carlos Fernando Santos Lima sostuvo que se ha comprobado que Dirceu fue uno de los políticos que “instituyó” la red de corrupción que operó durante la última década en la petrolera estatal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esa red se constituyó en el primer mandato de Lula y repitió de alguna manera el esquema de sobornos” parlamentarios denunciado en 2005 y que llevó a la cárcel a 25 empresarios y políticos, entre ellos Dirceu, dijo el fiscal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma operación realizada hoy fueron detenidas otras seis personas, entre quienes figuran Luiz Eduardo de Oliveira, hermano de Dirceu y quien habría colaborado con la trama desde que este ingresó a prisión, a fines de 2013.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seguía recibiendo comisiones aún preso”, declaró Santos Lima al justificar la decisión de llevar al exministro otra vez a prisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la Fiscalía, Dirceu y algunos de sus allegados recibían de la corrupción en Petrobras unos 200.000 reales (58.480 dólares) por mes, pero aún no se determinó cuánto de ese dinero era directamente para el exministro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tenemos dudas de que ese dinero tenía origen en la red de corrupción de Petrobras y de que (Dirceu) se benefició personalmente de todo eso”, apuntó Santos Lima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el fiscal, parte del dinero le era entregado a Dirceu a través de la firma de consultoría jurídica JD, de su propiedad, que era “contratada” para operaciones “de fachada” por empresas privadas implicadas en el caso Petrobras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Policía sostiene que esas empresas obtenían con la petrolera, contratos amañados, inflaban sus valores y repartían las diferencias con exdirectores de Petrobras y políticos que amparaban esas maniobras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezolanos piden observación internacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezolanos-piden-observacion-internacional/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venezolanos-piden-observacion-internacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miami, (AFP).- Varias organizaciones de venezolanos en Miami (sureste de EEUU) repudiaron este lunes las inhabilitaciones a cargos públicos de candidatos opositores y demandaron observación internacional para las elecciones parlamentarias de diciembre en su país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las agrupaciones quieren que “el mundo sepa que continúa el atropello, la vejación, la violación a los derechos humanos en Venezuela y que estamos dispuestos a denunciar e impedir que eso se consume o haya responsabilidades”, indicó en rueda de prensa Gisela Parra, del Foro de Venezolanos, que agrupa a varias organizaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Foro envió una primera carta al Consejo Nacional Electoral (CNE) venezolano para pedirle a sus directivos que “se abstengan de impedir la inscripción de los candidatos a diputados de la Asamblea Nacional con fundamento en la inconstitucional e ilegal decisión de inhabilitación dictada por la Contraloría General”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las inhabilitaciones son contra “los candidatos más prominentes y populares presentados por la Mesa de la Unidad”, la coalición opositora, entre ellos la exdiputada María Corina Machado, dijo Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Foro de Venezolanos envió una segunda carta al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, para que “exija al gobierno venezolano la presencia de observación internacional imparcial” en las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, dijo Iván Ramos, otro miembro del Foro de Venezolanos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discovery Channel realizará documental sobre Fidel Castro, el hombre más vigilado del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/discovery-channel-realizara-documental-sobre-fidel-castro-el-hombre-mas-vigilado-del-mundo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:42:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/discovery-channel-realizara-documental-sobre-fidel-castro-el-hombre-mas-vigilado-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;El canal Discovery Channel anunció este miércoles el estreno de un documental sobre el líder de la Revolución Cubana, Fidel Castro,&lt;/strong&gt; en el cual asegura que ha sido el hombre más espiado del mundo por los servicios de inteligencia de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Castro: The World’s most watched man” (Castro: el hombre más vigilado del mundo) &lt;strong&gt;recoge en una hora los testimonios de espías norteamericanos, analistas de la CIA y agentes&lt;/strong&gt; de su contraparte soviética KGB. El video recoge también documentos desclasificados nunca antes visto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio ocurre días más tarde que Estados Unidos y Cuba restauraron plenamente sus relaciones diplomáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El documental aún no tiene fecha de difusión, pero Discovery espera que sea transmitido en el cuarto trimestre del año,&lt;/strong&gt; primero en Estados Unidos y seguidamente en países de América Latina y otras regiones, dijo a la AFP una fuente del canal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajtar Mohamad Mansur es elegido por talibanes  sustituto del mulá Omar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ajtar-mohamad-mansur-es-elegido-por-talibanes-sustituto-del-mula-omar/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ajtar-mohamad-mansur-es-elegido-por-talibanes-sustituto-del-mula-omar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul/Islamabad (EFE).- Ajtar Mohamad Mansur, hasta ahora jefe militar y número dos de los talibanes, ha sido elegido como el el nuevo líder del grupo insurgente, que anunció su nombramiento 24 horas después de admitir la muerte del mulá Omar, mientras Pakistán aseguró que las conversaciones de paz se reanudarán “muy pronto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio del nuevo jefe del grupo insurgente se produce tras el aplazamiento de la segunda ronda de las conversaciones de paz entre el Gobierno afgano y los talibanes, prevista para hoy en Pakistán, cuyo Ejecutivo afirmó que el mulá Omar está enterrado en Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Miembros del alto consejo del Emirato Islámico (como los talibanes denominaban Afganistán) han decidido en una reunión nombrar a Ajtar Mohamad Mansur, amigo íntimo y de confianza del mulá Omar, como nuevo líder del Emirato Islámico”, informaron los talibanes en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los líderes talibanes prometieron “lealtad” a Mansur como nuevo Amir-ul Momineen (Príncipe de los Creyentes) y aseguraron que lo escucharán y obedecerán de acuerdo a su cargo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ucrania y Holanda no renuncian a tribunal sobre derribo de Boeing pese a veto ruso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ucrania-y-holanda-no-renuncian-a-tribunal-sobre-derribo-de-boeing-pese-a-veto-ruso/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ucrania-y-holanda-no-renuncian-a-tribunal-sobre-derribo-de-boeing-pese-a-veto-ruso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kiev (EFE).- Ucrania y Holanda anunciaron este viernes que, pese al veto ruso, no renuncian a la creación de un tribunal internacional que juzgue a los culpables del derribo en 2014 del avión de Malaysian Airlines en el este de Ucrania.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante una conversación telefónica, el presidente ucraniano, Petró Poroshenko, y el primer ministro holandés, Mark Rutte, decidieron encargar a sus respectivos ministerios de Exteriores que acuerden un plan conjunto para crear “el correspondiente órgano judicial internacional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informó la Presidencia ucraniana, ambas partes se comprometieron a “consensuar sin dilación propuestas alternativas” tras destacar que el proyecto de resolución propuesto por Malasia en el Consejo de Seguridad dio a luz un mecanismo judicial para juzgar a los culpables de la tragedia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 integrantes de la Fuerza Aérea murieron en un accidente de avión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/11-integrantes-de-la-fuerza-aerea-murieron-en-un-accidente-de-avion/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/11-integrantes-de-la-fuerza-aerea-murieron-en-un-accidente-de-avion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- Al menos once integrantes de la Fuerza Aérea Colombiana (FAC) murieron  este viernes al estrellarse en el norte del país un avión militar Casa de fabricación española, informaron fuentes castrenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, informó inicialmente en Twitter que eran doce las víctimas del siniestro, pero posteriormente fuentes del Ministerio de Defensa y de la FAC indicaron que son once los fallecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestras sentidas condolencias a sus familiares”, señaló el gobernante en su cuenta en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fuerza Aérea Colombiana indicó en un comunicado que una “aeronave Casa 235 de transporte con matrícula FAC 1261 se accidentó en la zona de Las Palomas, municipio de Agustín Codazzi, en el departamento del Cesar, con 11 tripulantes a bordo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las víctimas hay un mayor, un teniente y nueve suboficiales, según las primeras informaciones, que indican que la aeronave había partido de la Base de Palanquero, en el centro del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La institución detalló que el avión “había reportado una falla en un motor” y confirmó que se pudo establecer que no hay sobrevivientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Casa 235 es un avión turbo-propulsado de transporte táctico y patrulla marítima desarrollado por la española Construcciones Aeronáuticas S.A. (CASA), con la indonesia IPTN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este avión es usado habitualmente para el transporte de tropa y tiene capacidad para llevar medio centenar de soldados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas y Santo Domingo ponen a prueba el liderazgo de Luis Almagro en la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caracas-y-santo-domingo-ponen-a-prueba-el-liderazgo-de-luis-almagro-en-la-oea/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caracas-y-santo-domingo-ponen-a-prueba-el-liderazgo-de-luis-almagro-en-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;WASHINGTON (AFP).- Dos meses después de alcanzar la secretaría general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro enfrenta las críticas de Caracas y Santo Domingo, poniendo a prueba el estilo de su mandato en el ente multilateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No creo que nadie en la organización, ni él mismo, había pensado en una luna de miel; sabía que iba a haber problemas desde el principio”, dijo a AFP el exdiplomático estadounidense John Maisto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro, que fue ministro de Relaciones Exteriores del expresidente uruguayo José Mujica, amigo cercano de Venezuela, fue electo en marzo, sin oposición y con el apoyo de toda la región, para suceder al chileno José Miguel Insulza al mando de la Organización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero con su reunión este lunes en Washington con el líder opositor y dos veces candidato presidencial venezolano Henrique Capriles, el idilio con Caracas se rompió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no se puede estar bien con dios y con aquello. O se está con los pueblos o se está con el imperio. Así de sencillo. Díganselo a Almagro de parte mía”, dijo el presidente Nicolás Maduro, mientras que su ministro de Comunas y excanciller, Elías Jaua, acusó al diplomático uruguayo de tener una “conducta antivenezolana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro ha ofrecido la observación de la OEA en las elecciones legislativas de diciembre en Venezuela, coincidiendo con el pedido de los opositores, que acusan a Maduro de intentar un fraude en estos comicios considerados cruciales, y en los que el Gobierno podría perder por primera vez su mayoría en el Congreso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miércoles, el secretario general declinó comentar con periodistas la nueva tirantez con Caracas, aunque en un intento de echar tierra a la polémica recalcó su “admiración” hacia la figura del mentor de Maduro, el fallecido presidente Hugo Chávez, a quien calificó como “extraordinaria personalidad de las Américas de dimensión mundial”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendio consume el centro histórico de Quetzaltenango en Guatemala</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/incendio-consume-el-centro-historico-de-quetzaltenango-en-guatemala/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/incendio-consume-el-centro-historico-de-quetzaltenango-en-guatemala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Quetzaltenango (EFE).- Un incendio consumió una cuadra completa del centro histórico de la ciudad de Quetzaltenango, en el occidente de Guatemala, dejando cuatro heridos, informaron este viernes diversas fuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fuego, de grandes proporciones, se inició en la noche del jueves en la segunda ciudad más importante de Guatemala, ubicada a 200 kilómetros de la capital guatemalteca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Moisés Chávez, portavoz de los Bomberos Municipales Departamentales, el siniestro comenzó a las 23.00 hora local  y dijo que la “posible causa” pudo ser “una chispa que provocó el estallido de un cilindro de gas propano” de un restaurante situado en dicha localidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente de Guyana abierto al diálogo  con Venezuela sobre el tema del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-abierto-al-dialogo-con-venezuela-sobre-el-tema-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-abierto-al-dialogo-con-venezuela-sobre-el-tema-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Juan (EFE).- El presidente de Guyana, David Granger, está abierto al diálogo con su homólogo venezolano, Nicolás Maduro, para buscar una solución a la disputa fronteriza sobre las aguas de la costa de Esequibo, según dijo este viernes el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay oportunidad de discutir este asunto en un foro apropiado y si está dentro de los márgenes de la ONU u otro organismo”, dijo Greenidge en una conferencia de prensa transmitida vía internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario destacó que, por el momento, no hay un acuerdo formal de diálogo entre ambos líderes para abordar el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un comunicado difundido este viernes por la Oficina del secretario general de la ONU, detalló que Ban Ki-moon, que esta semana se reunió con Maduro, mantuvo luego una conversación telefónica con Granger sobre la disputa fronteriza y abordó los planes de la Secretaría de la ONU en enviar una misión a Guyana y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo dura más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se encuentra bajo mediación constante de la ONU desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 y se agudizó en mayo pasado, cuando se anunció el descubrimiento de yacimientos petroleros en aguas que están en la zona en disputa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, reaccionó con un decreto que redistribuye al territorio venezolano en áreas conocidas como Zonas Operativas de Defensa Integral (ZODI) e incluye un territorio marítimo en discusión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La norma presidencial motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su reunión esta semana en Nueva York, Maduro y Ban Ki-moon estuvieron de acuerdo en que una comisión de este organismo trate de mediar entre los dos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo mediador tiene que ser aprobado por consenso por los dos países dentro del mecanismo de buenos oficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump: &#34;Construiré el muro y México lo va a pagar y serán felices con ello&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-construire-el-muro-y-mexico-lo-va-a-pagar-y-seran-felices-con-ello/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 20:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-construire-el-muro-y-mexico-lo-va-a-pagar-y-seran-felices-con-ello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante presidencial republicano Donald Trump reafirmó este viernes sus comentarios de que construirá un muro a lo largo de la frontera con México y que será el país azteca el que lo pague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-196573&#34;&gt;&lt;/span&gt;¿Y cómo sucederá esto? Según Trump, recurriendo a su maravillosa capacidad negociadora, reseña el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Construiré el muro y México lo va a pagar, y serán felices con ello. Porque México gana tanto dinero con Estados Unidos que pagar eso no es nada para ellos&amp;rdquo;, dijo Trump.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate lidera las encuestas entre los precandidatos republicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y todos estos personajes dicen: &amp;lsquo;Oh, no pagarán, no pagarán&amp;rsquo;. No tienen ni idea de cómo se negocia. Créanme, México pagará&amp;rdquo;, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump todavía no ha dado detalles de cómo construirá ese muro y cuánto costará, pero parece algo poco probable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN hizo algunos cálculos sobre la propuesta inmigratoria de Trump, sobre la que habló esta semana en una entrevista, y concluyó que podría costar miles de millones de dólares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inglaterra: cuatro muertos en un accidente de avioneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inglaterra-cuatro-muertos-en-un-accidente-de-avioneta/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 19:10:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inglaterra-cuatro-muertos-en-un-accidente-de-avioneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografía de medios internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro personas murieron en un accidente aéreo de una avioneta privada ocurrido hoy en el condado de Hampshire, en el sur de Inglaterra, informó la Policía británica.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fallecidos son los tres pasajeros y el piloto, confirmaron fuentes policiales a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las primeras informaciones, la avioneta se estrelló contra un almacén de vehículos de ocasión mientras comenzaba el descenso para aterrizar en el aeropuerto de Blackbushe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo vi todo. Vi justo cuando el avión, que estaba cayendo en picado, se chocó con los coches y todo empezó a arder&amp;rdquo;, dijo Andrew Thomas, que estaba comprando un vehículo en el momento del impacto, a la cadena británica BBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades han iniciado las investigaciones para determinar las causas del siniestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
