<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Donald Trump sobre fuga del Chapo Guzmán: ¡Se los dije!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump ofrece un discurso a simpatizantes en el Centro de Convenciones de Phoenix este sábado, el mismo día en el que por la noche se fugó ‘El Chapo’ Guzmán. Trump habló sobre inmigración ilegal y otros temas frente a unas 4.200 personas. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante republicano Donald Trump dijo este domingo que la segunda fuga de Joaquín &amp;lsquo;El Chapo&amp;rsquo; Guzmán es el resultado de la &amp;ldquo;increíble corrupción&amp;rdquo; que impera en México, algo por lo que Estados Unidos &amp;ldquo;está pagando el precio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-186390&#34;&gt;&lt;/span&gt;&amp;ldquo;Se los dije&amp;rdquo;, escribió Trump a través de Twitter en reacción a la noticia de la fuga de Guzmán Loera, publicó el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El capo de la droga más grande de México se escapa de prisión. Increíble corrupción y Estados Unidos de América está pagando el precio. ¡Se los dije!&amp;rdquo;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Mexico&amp;rsquo;s biggest drug lord escapes from jail. Unbelievable corruption and USA is paying the price. I told you so!&lt;/p&gt;
— Donald J. Trump (@realDonaldTrump) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/realDonaldTrump/status/620337666912059392&#34;&gt;julio 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha enfrentado a críticas de México luego de que durante un evento en el que anunció que buscaría llegar a la Casa Blanca, calificó a los mexicanos que entran a Estados Unidos sin documentación legal como &amp;ldquo;violadores&amp;rdquo; y &amp;ldquo;traficantes de droga&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump dijo que si llega a la Casa Blanca construirá un muro en la frontera y que hará a México pagar por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta a sus comentarios, el magnate inmobiliario fue “despedido” por la cadena NBC, en tanto que Univision, la principal cadena hispana, anunció que no transmitiría Miss USA y Miss Universo, certámenes producidos por Trump. En respuesta, el aspirante demandó a la televisora por 500 millones de dólares, por supuesto incumplimiento de contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de las críticas, Trump ha mantenido su discurso contra la inmigración ilegal. En las últimas semanas su popularidad se ha elevado e inclusive en algunos sondeos aparece en primero o segundo lugar de las preferencias en el terreno republicano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco llegó a Roma luego de gira por Suramérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-roma-luego-de-gira-por-suramerica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-roma-luego-de-gira-por-suramerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco en Roma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco llegó al aeropuerto romano de Ciampino de regreso del viaje que comenzó el pasado 5 de julio y que le llevó de gira por Ecuador, Bolivia y Paraguay, de cuya capital, Asunción, partió el domingo, publicó la agencia &lt;span id=&#34;ctl00_columnaPrinc_autor1&#34;&gt;EFE.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El avión de Alitalia AZ4001 en el que viajaba Jorge Bergoglio llegó al aeródromo romano a las 13.37 hora local (11.37 GMT)
&lt;div class=&#34;texto_txt&#34; id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;DETALLE_N_texto &#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Durante el vuelo el pontífice envió mensajes de saludo a las autoridades de países cuyo territorio sobrevoló: Paraguay, Bolivia, Brasil, Cabo Verde, España e Italia.
&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Al papa le acompaña el séquito habitual vaticano además de varias decenas de periodistas acreditados, entre ellos EFE, a cuyas preguntas, como es habitual en los viajes papales, respondió en una conferencia de p&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;rensa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco pide que &#34;no se pare&#34; el proceso de paz en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De regreso a Roma Francisco respondió las preguntas de los periodistas que lo acompañaban. (Foto: ACI Prensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco pidió que &amp;ldquo;no se pare&amp;rdquo; el proceso de paz en Colombia, cuyas negociaciones en Cuba atraviesan una fase delicada con la guerrilla comunista de las FARC, declaró a los periodistas a bordo del avión papal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mí me preocupa en este momento que no se pare el proceso de paz en Colombia. Debo decirlo: espero que vaya adelante. Estamos siempre dispuestos a ayudar. En tantos modos. Sería feo que no pueda seguir adelante&amp;rdquo;, dijo en el vuelo que lo conducía a Roma tras una gira de ocho días por Ecuador, Bolivia y Paraguay, publicó El Carabobeño con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deseo y debemos rezar por Colombia, para que no se pare este proceso. Después de 50 años y muchos muertos, es que he oído que fueron millones los muertos&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del papa fueron hechas durante la tradicional charla con los cerca de 75 periodistas que lo acompañan, entre ellos una decena de latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las FARC alcanzaron el domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interrogado sobre el éxito de las mediaciones que el Vaticano ha emprendido, en particular sobre la histórica reactivación de relaciones diplomáticas entre Estados Unidos y Cuba para quebrar más de medio siglo de enemistad, Francisco se presentó humilde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo que pasó entre Cuba y Estados Unidos no tenía un carácter de mediación. Había el deseo en una parte y también en la otra. Digo la verdad&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue sólo buena voluntad de los dos países. El mérito es de ellos que han logrado esto. Nosotros no hemos hecho casi nada. Solo pequeñas cosas&amp;rdquo;, resumió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa reconoció también que en Venezuela la conferencia episcopal trabaja para fomentar &amp;ldquo;un poco de paz allí&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero no hay ninguna mediación&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana no seguirá adelante en proceso de mediación de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Asuntos Exteriores de Guyana. (Foto: La Razón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Guyana aseguró hoy no estar interesado en continuar el proceso de buenos oficios de la ONU porque, según su canciller, Venezuela lo ha utilizado para mantener la disputa territorial sobre la región de Esequibo sin resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos indicado muy claramente al secretario general de la ONU que el proceso de buenos oficios, que hemos seguido fielmente, no parece ofrecer ninguna solución para seguir adelante&amp;rdquo;, dijo el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge, en una conferencia de prensa transmitida por internet, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro se negó a decir si el país va a aprobar la asignación de un nuevo mediador, que debe realizarse en consenso entre ambas partes, ya que considera que Venezuela ha manipulado el proceso, citó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El sentimiento es que este proceso ha evolucionado para pasar a ser una fachada, no deliberadamente por parte de la ONU, en la cual la soberanía de Guyana ha sido amenazada&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reacción de Greenidge surge días después de que Venezuela pidiera oficialmente a Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, que asignara un nuevo mediador para resolver la disputa territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge defendió que la controversia fronteriza debe resolverse judicialmente en la Corte Internacional de Justicia, porque &amp;ldquo;es la única opción&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que durante las pasadas décadas el proceso de conciliación apoyado por la ONU no ha ayudado a resolver la disputa y señaló que Venezuela ha tomado la oportunidad de violar la integridad territorial de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo de antigüedad sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mueren 26 civiles en ataque suicida  cerca de una base de EEUU en Afganistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul  (EFE).- Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos  este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de EEUU en el este de Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local  en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó a Efe el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad”, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó a Efe de que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papa no se sintió ofendido con el crucifijo que le regaló Evo Morales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-no-se-sintio-ofendido-con-el-crucifijo-que-le-regalo-evo-morales/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-no-se-sintio-ofendido-con-el-crucifijo-que-le-regalo-evo-morales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Papa Francisco junto al presidente de Bolivia, Evo Morales. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El papa Francisco aseguró hoy que no se ofendió por el crucifijo sobre la hoz y el martillo que le regaló el presidente boliviano, Evo Morales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo entiendo esta obra, para mí no fue una ofensa”, dijo el pontífice en el viaje de regreso de su gira por Latinoamérica y aclaró que hay que contextualizarla con el momento en el que vivió el artista que la creó, el jesuita español afincado en Bolivia Luis Espinal, torturado y asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco hizo estas declaraciones durante la rueda de prensa a bordo del avión, en el que viajaba EFE, que le traía de regreso de su visita a Ecuador, Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El regalo de Morales al papa, una cruz con forma de hoz y martillo que había diseñado el jesuita Luis Espinal, generó polémica entre aquellos que lo consideraron un insulto o algo ofensivo contra la religión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa argentino indicó que no sabía que el padre Espinal era también escultor y poeta y calificó el objeto de “arte de protesta”,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puso como ejemplo de este tipo de arte una escultura que vio en Buenos Aires y que representaba a un Cristo sobre un bombardero y que quería servir de crítica para “un cristianismo aliado con el imperialismo que bombardea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reconoció que el arte de protesta, “en algunos casos, puede ser ofensivo”, pero que esta vez no lo fue y que se ha llevado consigo el regalo que le hizo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco explicó que el padre Espinal era uno de los exponentes de la Teología de la Liberación, en la que una de sus muchas ramas “proponía el análisis marxista de la realidad”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó cómo en varios informes, también de la Congregación para la Doctrina de la Fe, se criticó esa visión marxista y en otro documento posterior este dicasterio (ministerio vaticano) acogió sus perspectivas más cristianas (como la opción de la Iglesia por los pobres).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su visita a Bolivia, el papa quiso detenerse en el lugar donde se encontró muerto a este jesuita español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco relató que Espinal era un entusiasta “de este análisis de la realidad marxista y también de la teología usando el marxismo” y de esto “surgió esta obra, de genero de protesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Era un hombre especial, con tanta genialidad humana y que luchaba, tenía buena fe. Haciendo una hermeneútica como esta lo comprendo. Para mí no fue una ofensa, pero tuve que hacer esta hermenéutica”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aclaró que donó a la Virgen de Copacabana , patrona de Bolivia, las dos condecoraciones que le entregó Evo Morales, ya que, aunque el presidente lo hizo con buena voluntad, él “no recibe condecoraciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En cambio el Cristo lo traigo conmigo”, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presumen que alza en delincuencia en Cúcuta es por presencia de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En máxima alerta fueron declarados todos los policías de Cúcuta, por las acciones de grupos subversivos y bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se extremaron las medidas y se reforzaron los frentes de seguridad, con miras a garantizar la integridad de los ciudadanos, dijo el alcalde, Donamaris Ramírez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior también obedece a denuncias de organizaciones sociales que dan cuenta de la presencia de venezolanos que están ingresando a Cúcuta a delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas fueron adoptadas en el último Consejo de Seguridad, que contó con la presencia del director seccional de Fiscalías, César Rojas, y los mandos policiales y militares de la ciudad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramírez reveló que una acción inmediata fue la orden para que los policías destacados a labores de oficina salgan a patrullar y a cumplir misiones de refuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El máximo alistamiento también se ordenó en los más de 86 cuadrantes comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tarea también se solicitó la colaboración ciudadana, para que&lt;strong&gt; denuncie cualquier sospecha de delito o presencia de miembros de bandas criminales o de la guerrilla&lt;/strong&gt;, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habrá allanamientos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante las reiteradas quejas de las comunidades asentadas en los nuevos proyectos de vivienda construidos por el Gobierno Nacional, que dan cuenta del desborde de los asaltos a mano armada por la falta de alumbrado público y de vigilancia de la Policía, se anunció la instalación de este servicio público por parte de la concesionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la Policía trazará planes de vigilancia coordinados con los cuadrantes y de las estaciones de Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se descartan tampoco allanamientos en predios donde se tenga conocimiento de actividades ilícitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, la Fiscalía hará acompañamiento especial con una unidad especial de investigadores, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investigan a venezolanos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la policía se le ordenó vigilar la ciudad en todos los sectores, sin excepción, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a las denuncias de actos de delincuencia en Cúcuta por parte de venezolanos, sostuvo que la Policía está investigando estas quejas transmitidas a través de la Fundación Progresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los planes de vigilancia se reforzarán también en los alrededores de las instituciones educativas, en las que se hará énfasis en el ataque al microtráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada fin de semana, de hoy en adelante, habrá un encuentro de todas las autoridades involucradas en los planes de seguridad para evaluar el avance y los rasultados de los mismos, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo que dijo Progresar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El violento modus operandi (matar para robar), inquieta y se asemeja al accionar de bandas que, según la Fundación Progresar, provendrían desde los municipios fronterizos de Ureña o San Antonio, en el estado Táchira y directamente desde Caracas. También se conoce que Los Rastrojos y Los Urabeños están reclutando venezolanos para operar en la frontera entre Ureña, San Antonio y el área metropolitana de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;a href=&#34;http://www.laopinion.com.co/cucuta/autoridades-de-cucuta-en-maxima-alerta-por-auge-de-la-delincuencia-94655&#34;&gt; La Opinión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sindicato griego convoca huelga de trabajadores públicos este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sindicato-griego-convoca-huelga-de-trabajadores-publicos-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sindicato-griego-convoca-huelga-de-trabajadores-publicos-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La protesta se dará el día en que probablemente tenga lugar en el Parlamento la votación de las nuevas medidas de austeridad. (Foto: Entorno Inteligente)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atenas.- El sindicato de empleados estatales griegos, Adedy, convocó este lunes a una huelga de 24 horas para el próximo miércoles, día en que probablemente tenga lugar en el Parlamento la votación de las nuevas medidas de austeridad, decididas esta madrugada en Bruselas a cambio de un nuevo préstamo a tres años para Grecia, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Llamamos a una huelga de 24 horas, durante la votación del acuerdo antipopular, y a manifestaciones a partir de las 7:00 pm en la plaza Syntagma&amp;rdquo; en Atenas, indicó en un comunicado el Adedy, destacó AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plaza Syntagma está ubicada ante el Parlamento en el centro de la ciudad y ha sido escenario de manifestaciones masivas durante más de tres años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de la primera huelga desde la llegada al poder del partido de izquierda radical Syriza de Alexis Tsipras, a fines de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este partido fue el gran protagonista de las grandes huelgas y manifestaciones antiausteridad entre 2010 y 2014, durante los dos planes de rigor precedentes impuestos al país a cambio de préstamos por más de 240.000 millones de euros votados en la época por la derecha y los socialistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el sindicato de colectividades locales Poe-Ota llamó a una huelga de 24 horas para el miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Adedy hará su primera movilizaciónla noche de este lunes en Syntagma, donde otras dos manifestaciones contra la austeridad y &amp;ldquo;el euro&amp;rdquo; fueron organizadas a través de las redes sociales, la segunda convocada por el partido de izquierda Antarsya, que aboga por la salida del euro pero no tiene respresentación parlamentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una cumbre extraordinaraia maratónica, la Unión Europea (UE) decidió otorgar a Grecia este lunes de madrugada una nueva ayuda financiera sobre tres años, acompañada de duras medidas de austeridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une condición necesaria impuesta por la UE para finalizar este acuerdo es la adopción de aquí hasta el miércoles de estas medidas por parte del Parlamento griego, una apuesta difícil para el primer ministro Tsipras, cuyo grupo parlamentario, que cuenta con 149 de los 300 diputados de la Asamblea, ya sufrió algunas fisuras la semana pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo parlamentario del Syriza, así como el de los Griegos Independientes, pequeño partido (13 diputados) que integra la coalición gubernamental, se reunirán el martes para examinar el proyecto de ley antes de la reunión de la Asamblea, &amp;ldquo;probablemente&amp;rdquo; el miércoles, confirmó una fuente de la misma.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unesco: Montañas Azules de Jamaica son patrimonio de la humanidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Montañas Azules, Jamaica. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio de la isla que recibe la distinción de Patrimonio Mundial, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Montañas Azules y de John Crow de Jamaica fueron designadas como Patrimonio Mundial, tras la decisión unánime del Comité de Patrimonio Mundial de la Unesco durante su sesión número 39, en Bonn, Alemania, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio Patrimonio Mundial para Jamaica, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe. Las Montañas Azules y de John Crow son uno de los pocos 32 sitios mixtos en el mundo en esta categoría, que incluye icónicos lugares como la Gran Muralla China, el Taj Mahal en la India y la Gran Barrera de Coral en Australia, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos muy complacidos al saber que las Montañas Azules han sido reconocidas como Sitio Patrimonio Mundial”, dijo Paul Pennicook, director de Turismo de Jamaica. “Esto incrementará el atractivo para los visitantes de todas partes del mundo que viajan motivados por la herencia histórica y la cultura”, añadió. “Jamaica tiene una rica herencia cultural y la adición a la Lista de Patrimonio Mundial elevará aún más nuestra posición como destino competitivo, de acuerdo con el Índice de Competitividad en Viajes y Turismo del Foro Económico Mundial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>