<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Recibido el papa en Paraguay en un clima  festivo que incluyó hasta las presas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;ASUNCIÓN (AFP) – Paraguay, base principal de las misiones jesuitas en Sudamérica y donde un obispo se convirtió en presidente en 2008, recibió el viernes al papa Francisco bajo la lluvia pero en un clima de euforia y fiesta con tradiciones guaraníes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Papa Francisco bienvenido al Paraguay”, entonaron con guitarras y arpas un grupo de 51 reclusas de una hacinada cárcel de mujeres de Asunción, donde el pontífice se detuvo cuatro minutos tras su arribo al país en un acto ajeno a la agenda oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin paraguas, el papa Francisco descendió hacia las 15H00 locales  del avión que lo trajo desde la ciudad boliviana de Santa Cruz hasta Asunción, en la última escala de una gira sudamericana que lo llevó a Ecuador y Bolivia, y terminará el domingo con una misa campal a la que se prevé asistirán unos tres millones de fieles, entre ellos cientos de miles de brasileños y argentinos como él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice arribó al aeropuerto Silvio Pettirossi, aledaño a Asunción, y antes de subir al papamóvil para trasladarse hasta la capital, un coro de 200 niños de escuelas públicas entonó canciones típicas para luego dar pie a una ceremonia laica con bailarines sobre la pista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enérgico y risueño, el papa recibió con afecto los abrazos espontáneos de niñas y hasta bailarines que aprovecharon su cercanía para tocarlo, al igual que niños minusválidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los actos más esperados del papa argentino destaca la misa que efectuará este sábado en la Basílica de la Virgen de Caacupé, 50 km al este de Asunción, patrona de los paraguayos y de la cual es devoto desde sus tiempos de arzobispo en Buenos Aires, donde realizó trabajos en barrios pobres con inmigrantes paraguayos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno de Obama avanza en el proceso de sanciones a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-de-obama-avanza-en-el-proceso-de-sanciones-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-de-obama-avanza-en-el-proceso-de-sanciones-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Washington (EFE).- El Gobierno estadounidense publicó este viernes en el Registro Federal, el boletín oficial del país, la normativa para la aplicación de las sanciones decididas en los últimos meses contra funcionarios venezolanos por participar en violaciones a los derechos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La publicación de las regulaciones del Departamento del Tesoro que se tienen que seguir para la aplicación de las sanciones es un trámite burocrático necesario para su implementación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El texto oficial hace referencia a las sanciones decididas el 8 de marzo pasado y a las dictadas el 18 de diciembre contra personalidades del régimen del presidente Nicolás Maduro “responsables de actos de violencia o graves abusos de derechos humanos contra manifestantes antigubernamentales en Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente estadounidense, Barack Obama, emitió en marzo una orden ejecutiva que “implementaba y ampliaba” las sanciones aprobadas por el Congreso en diciembre y declaró una “emergencia nacional” ante el “riesgo extraordinario” que, dijo entonces, suponía la situación venezolana para la seguridad de su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, la Casa Blanca divulgó el nombre de siete personalidades venezolanas afectadas por las sanciones, pero siguió sin identificar a los 56 funcionarios del gobierno de Maduro sancionados por la ley aprobada en el Legislativo en diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información publicada en el Registro Federal no identifica a ningún otro funcionario venezolano sancionado que no hubiera sido citado por su nombre con anterioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las sanciones decididas por Obama y su decisión de declarar una “emergencia nacional” por la situación en Venezuela fue muy criticada en todo el continente, especialmente en el seno de foros en los que Venezuela tiene una participación destacada, como la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) o la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados Unidos ha llevado a cabo últimamente acercamientos con Venezuela para rebajar la notable tensión creada por las sanciones a funcionarios del régimen de Maduro y por declarar a ese país como una “amenaza” para la seguridad nacional de EE.UU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado, Thomas Shannon, ha llevado a cabo dos visitas a Caracas en los últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las relaciones entre Venezuela y EE.UU. son muy limitadas desde que en 2010 retiraran a sus respectivos embajadores cuando aún era presidente Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori agradece a líderes españoles su ayuda para Venezuela en paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE).- La esposa del opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori agradeció a los líderes políticos españoles su ayuda para que su país pueda avanzar en paz, bienestar y progreso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori dio ese mensaje en un video emitido este viernes en la apertura de una conferencia política del gobernante Partido Popular (PP, centroderecha), que durante dos días debate las propuestas para las próximas elecciones legislativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje Tintori agradeció al actual jefe del Ejecutivo, Mariano Rajoy, por haber sido el primer presidente de Gobierno que ha escuchado a personas como ella y como la mujer del alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, también encarcelado por el Gobierno de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López también quiso reconocer la actitud de los expresidentes José María Aznar (PP) y Felipe González (socialista) y se mostró convencida de que “con fe y la ayuda de todos” se va a lograr una Venezuela en paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori lamentó la injusticia que están sufriendo los opositores venezolanos por parte de un régimen “antidemocrático e ineficiente” y abogó por la libertad de los que considera presos políticos en Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episcopado colombiano solicita a las Farc y el ELN el cese definitivo de hostilidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/episcopado-colombiano-solicita-a-las-farc-y-el-eln-el-cese-definitivo-de-hostilidades/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/episcopado-colombiano-solicita-a-las-farc-y-el-eln-el-cese-definitivo-de-hostilidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bogotá (EFE).- La Conferencia Episcopal de Colombia aseguró este viernes que se requieren “gestos valientes y audaces” en el camino hacia la paz e instó a las guerrillas de las Farc y el Ejército de Liberación Nacional (ELN) a un cese definitivo de hostilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un mensaje emitido en la clausura de la 99 Asamblea Plenaria del Episcopado, celebrada en Medellín (noroeste), los obispos cuestionaron los recientes ataques de los grupos guerrilleros en diferentes partes del país y dijeron que “se requieren gestos valientes y audaces en el camino de la reconciliación y la paz”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, reclamaron que más allá de un cese temporal de acciones armadas, como el de un mes anunciado por las Farc y que entrará en vigor el próximo 20 de julio, es necesario un alto el fuego definitivo de los grupos guerrilleros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Más allá del anuncio de un cese el fuego temporal de sus acciones violentas, el pueblo colombiano clama por un compromiso de las Farc y el ELN de un cese definitivo de hostilidades”, manifestó el episcopado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, invitaron al Estado a “favorecer las condiciones para alcanzar este propósito” y a “proponer una pedagogía que permita a todos comprender el alcance de esta negociación”, en referencia a los diálogos de paz con las Farc que desde hace dos años y medio se celebran en Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Conferencia Episcopal también alentó a la sociedad civil “a vencer la desesperanza y la apatía” puesto que todos tienen “el derecho y el deber de ser constructores de paz”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negociaciones nucleares avanzan lentamente en su recta final</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/negociaciones-nucleares-avanzan-lentamente-en-su-recta-final/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/negociaciones-nucleares-avanzan-lentamente-en-su-recta-final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Viena (EFE).- Las negociaciones entre el Grupo 5+1 e Irán para alcanzar un acuerdo que garantice que este país no fabrica armas atómicas avanzan lentamente y su plazo previsto se aplazó este viernes por cuarta vez porque se han vuelto más arduas en la recta final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hemos mantenido reuniones desde por la mañana temprano (…), pienso que es correcto decir que hemos hecho progresos hoy. El ambiente es muy constructivo”, dijo hoy el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, según lo cita un comunicado del Departamento de Estado de su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavía tenemos un par de asuntos muy difíciles y nos sentaremos muy pronto a discutirlos, esta noche y mañana. Pero pienso que hemos resuelto algunas de las cosas que estaban pendientes y hemos hecho algunos progresos”, añadió Kerry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jefes de las diplomacias del 5+1(integrado por Estados Unidos, China, Rusia, Reino Unido, Francia y Alemania), más la Unión Europea, por un lado, e Irán, por el otro, continuarán  hoy sábado en Viena con la ronda final que arrancó hace quince días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto Estados Unidos como la Unión Europea (UE) anunciaron este viernes que extienden hasta el próximo lunes las medidas acordadas en el Plan de Acción conjunto pactado con Irán en noviembre de 2013.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urge la ONU a cumplir la tregua en Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/urge-la-onu-a-cumplir-la-tregua-en-yemen/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/urge-la-onu-a-cumplir-la-tregua-en-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El Consejo de Seguridad de la ONU urgió  este viernes a las partes del conflicto yemení a cumplir totalmente con la tregua pactada en el país y a facilitar el suministro de ayuda humanitaria a la población.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un comunicado pactado por los quince miembros, el Consejo respaldó el cese de las hostilidades, que debió comenzar este viernes a las 23.59 hora local y continuar hasta el fin del mes sagrado del Ramadán, el próximo 17 de julio, con el objetivo de aliviar la crítica situación humanitaria que vive el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El máximo órgano de decisión de Naciones Unidas subrayó que todas las partes deben “suspender sus operaciones militares durante la tregua” y recordó que no pueden aprovecharla para “mover armamento o hacerse con territorios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, el Consejo pidió a los dos bandos que faciliten la entrega urgente de ayuda humanitaria a todas las zonas del país y que ofrezcan apoyo rápido y sin restricciones a las organizaciones encargadas del suministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tregua, auspiciada por la propia ONU, fue aceptada por los rebeldes hutíes y por el presidente yemení en el exilio, Abdo Rabu Mansur Hadi, a quien respalda la coalición árabe liderada por Arabia Saudí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los últimos datos del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, desde el 26 de marzo se han registrado en Yemen al menos 3.260 muertos, de los que 1.528 son civiles.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco ya está en Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-ya-esta-en-paraguay/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 20:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-ya-esta-en-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Minutos antes de las 3:00 p.m. (hora local), el papa Francisco llegó a Asunción en la última etapa de la gira por Sudamérica que incluyó a Ecuador y Bolivia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santo Padre arribó al aeropuerto internacional Silvio Pettirossi a bordo del avión de Alitalia con las banderas de Paraguay y del Vaticano, reseñó el portal de Aciprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue recibido por las autoridades locales lideradas por el presidente Horacio Cartes. Saludó rápidamente a los líderes civiles, militares y a los obispos, debido a la ligera lluvia que caía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la ceremonia de bienvenida, coros de niños entonaron para el Pontífice canciones en español, guaraní y aché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la colorida y alegre ceremonia se mostró un breve documental para recordar la visita de San Juan Pablo II, que llegó el 16 de mayo de 1988 y canonizó a San Roque Santa Cruz y compañeros mártires, todos jesuitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tres niños le obsequiaron luego unas flores características de la región ubicada al este del río Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de baile presentó una colorida danza típica paraguaya. Junto al elenco aparecieron tres actores representando a Cristo, a San Roque y a Nuestra Señora de Caacupé, la patrona de Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este país el Santo Padre se encontrará con las autoridades locales, visitará un hospital infantil, sostendrá un encuentro con los obispos y otro con los jóvenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidirá también una Misa en el Santuario Mariano de Caacupé en donde se espera la participación, además de los paraguayos, de dos millones de argentinos aproximadamente.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indonesia cerró cuatro aeropuertos por erupción de volcán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/indonesia-cerro-cuatro-aeropuertos-por-erupcion-de-volcan/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 19:23:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/indonesia-cerro-cuatro-aeropuertos-por-erupcion-de-volcan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Las autoridades de Indonesia han ordenado el cierre temporal de cuatro aeropuertos del país por la escasa visibilidad a raíz de la erupción volcánica ocurrida en el monte Raung, en el este de la isla de Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miles de pasajeros se quedaron en tierra después de la cancelación de más de 200 vuelos en los cuatro aeropuertos, incluidos los de las turísticas islas de Bali y Lombok, situadas a escasos kilómetros del volcán, publicó EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La aerolínea de bandera indonesia Garuda confirmó en su perfil de Twitter la clausura del aeropuerto de Denpasar en Bali, Udara en Lombok, así como Jember y Banyuwangi, en el oeste de la isla de Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los vuelos con salida o llegada a estos destinos han sido cancelados, apunta la compañía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las autoridades han señalado que algunos vuelos podrán despegar a última hora de hoy o a partir de mañana si mejoran las condiciones meteorológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Bali, un importante destino turístico de mayoría hindú, cientos de turistas aguardan pacientemente para obtener información de las aerolíneas o descansan tumbados en sillas o en el suelo del aeropuerto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todo el mundo está esperando. Muchos no fueron informados de las cancelaciones”, indicó un singapurés al canal Channel News Asia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La situación está mejorando. Pero el problema es que nadie sabe cuándo van a abrir el aeropuerto. Dicen que van a dar prioridad a los que tengan escalas y a los que tengan problemas con el visado. Pero la cola de Garuda Airlines es muy larga”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde principios de mes, los expertos han alertado del incremento de actividad en el monte Raung, de más de 3.300 metros de altura, que ayer expulsó una gran columna de humo que alcanzó los seis kilómetros de altura, reporta el canal australiano ABC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las nubes de humo podrían desaparecer en las próximas 24 horas, aunque el volcán podría continuar las erupciones durante las próximas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indonesia se asienta sobre el llamado Anillo de Fuego del Pacífico, un área de gran actividad sísmica y volcánica, y alberga más de 400 volcanes, de los que al menos 129 continúan activos y 65 están calificados como peligrosos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delincuente sexual es buscado por asesinato de venezolana en Montreal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/delincuente-sexual-es-buscado-por-asesinato-de-venezolana-en-montreal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 18:47:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/delincuente-sexual-es-buscado-por-asesinato-de-venezolana-en-montreal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El hombre que la policía de Montreal busca como posible asesino de una escritora venezolana en esa ciudad es un delincuente sexual con un historial de violencia contra mujeres y condenado en 2007 por el asalto a una víctima a la cual intento sofocar con un alambre reseña Últimas Noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de Raynald Letourneau, de 46 años, quien está siendo requerido por las autoridades policiales desde el 1 de junio, por el crimen de la venezolana Charlie Cecilia García Lárez, cuyo cuerpo fue localizado el pasado 30 de mayo en su apartamento de Côte-des-Neiges, un suburbio de la segunda ciudad canadiense, según datos aportados por el blog de información política LaTabla.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;Leotourneau fue procesado por el asalto sexual, en agosto de 2007, a una mujer a la que conocía, a quien colocó un alambre alrededor del cuello y le preguntó si quería vivir. Luego la mantuvo, contra su voluntad, en el interior de su casa en Montreal durante varios días. Después de que la policía lo arrestó, en septiembre de 2007, se encontraron mensajes con su letra garabateados en las paredes de la casa de la víctima donde la amenazaba y colocaba la lista de direcciones de sus padres y amigos, según un reporte del portal Montreal Gazette.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;El sábado 30 de mayo los medios de comunicación de Montreal informaron sobre la muerte de una mujer de 36 años de edad, quien fue hallada sin vida en su cama, en su apartamento de Côte-des-Neiges (un distrito del oeste de la isla), por los bomberos de la ciudad. Se trataba de Charlie Cecilia García Lárez, una escritora venezolana residenciada en esa ciudad, colaboradora de diarios nacionales como 2001 y Últimas Noticias. recientemente había publicado un libro.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt=&#34;d6c6d97bea4f43f2875e08bb20325ae7.jpg&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/d6c6d97bea4f43f2875e08bb20325ae7.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sus restos llegaron al país a finales del pasado mes de junio tras ser repatriados desde Montreal a Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un muerto y tres heridos por tifón que azota Taiwán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/un-muerto-y-tres-heridos-por-tifon-que-azota-taiwan/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 16:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/un-muerto-y-tres-heridos-por-tifon-que-azota-taiwan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Un guarda de una obra murió y otras tres personas han resultado heridas al paso del tifón Chan-Hom por las cercanías de Taiwán, que está totalmente paralizada hoy a causa de la tormenta.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;El fallecido, un guarda de seguridad de 59 años de edad, cayó desde un muro que inspeccionaba en Xizhe, Nuevo Taipei, debido al fuerte viento y la lluvia.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Los taiwaneses no han ido hoy al trabajo, y muchos aeropuertos y estaciones de tren están desiertos debido a las fuertes lluvias y vientos desencadenados por Chan-Hom, cuyo centro está pasa en dirección oeste a unos 470 kilómetros al norte de la isla, reseña EFE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chan-Hom genera vientos de hasta 173 kilómetros por hora y ráfagas de hasta 209 kilómetros por hora, según datos del Servicio Meteorológico Central de la isla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwán permanecerá hasta el sábado por la tarde dentro de la influencia del tifón, que se acercará a la costa china, señalaron los meteorólogos isleños. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chile dispuesto a restablecer relaciones diplomáticas con Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chile-dispuesto-a-restablecer-relaciones-diplomaticas-con-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chile-dispuesto-a-restablecer-relaciones-diplomaticas-con-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El ministro de relaciones exteriores chileno, Heraldo Muñoz, afirmó hoy que su país está dispuesto a restablecer relaciones diplomáticas de inmediato con Bolivia, pese a la demanda marítima interpuesta por ese país ante la Corte Internacional de Justicia (CIJ).&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;“Chile está disponible para restablecer las relaciones diplomáticas (con Bolivia) de inmediato si hay voluntad política”, aseguró Heraldo Muñoz en una entrevista con Radio Cooperativa.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Agregó que su país está dispuesto a retomar el diálogo “sin condiciones”, pese a la continuidad de la demanda marítima interpuesta por el país andino ante la Corte Internacional de Justicia de La Haya en procura de una salida soberana al Océano Pacifico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las relaciones entre Chile y Bolivia se mantienen interrumpidas desde 1978 y hace algunos años,en 2004, en el marco de una cumbre celebrada en Monterrey (México), el entonces presidente de Chile Ricardo Lagos dijo “Relaciones aquí y ahora” a su par boliviano de entonces, Carlos Mesa, invitación que no tuvo eco en La Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolivia tradicionalmente ha condicionado la reapertura de las relaciones a nivel de embajadores a su reclamación marítima, reseña EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El canciller Muñoz hizo las declaraciones dos días después de que el papa Francisco, de visita pastoral en Bolivia, instara a usar un diálogo “franco y abierto” para “evitar conflictos con los países hermanos” y citara la demanda de salida al mar que Bolivia hace a Chile.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia: FARC confirma secuestro de oficial del ejército</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-farc-confirma-secuestro-de-oficial-del-ejercito/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-farc-confirma-secuestro-de-oficial-del-ejercito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Las FARC confirmaron que mantienen secuestrado al subteniente del Ejército Cristian Moscoso Rivera y pidió al Gobierno colombiano que inicie los protocolos pertinentes para la pronta liberación del oficial, informó hoy ese grupo armado.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;El subteniente Moscoso está en poder del Frente 32 tras caer herido en combates entre las FARC y el Ejército en la vereda El Líbano, departamento del Putumayo (sur), según un comunicado que fue leído por el líder guerrillero Milton de Jesús Toncel Redondo, alias “Joaquín Gómez”, en el noticiero de ese grupo armado.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;“Gómez” hizo un llamado al Gobierno para que detenga los operativos de búsqueda del oficial y evitar así “un desenlace que ponga en riesgo” su vida.&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, explicó que las heridas que tiene el subteniente Moscoso “no registran gravedad y se le está prestando la asistencia médica necesaria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado miércoles, el Ejército de Colombia ya aseguró en un comunicado que el subteniente Moscoso estaba secuestrado por las FARC, afirma EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moscoso hacía parte de una unidad militar que fue atacada por miembros de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) en una acción que dejó además un soldado muerto y dos heridos.&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco visitó la cárcel más violenta de Bolivia: Palmasola</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-visito-la-carcel-mas-violenta-de-bolivia-palmasola/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-visito-la-carcel-mas-violenta-de-bolivia-palmasola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco llegó el viernes a la cárcel de Palmasola, en el inicio de su última jornada en Bolivia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice saludó a los reos y a sus hijos que ya lo esperaban en una zona abierta del penal localizado en la localidad de Santa Cruz, reseñó la agencia AP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prisión es considerada la más violenta de Bolivia, donde en agosto de 2013 murieron 36 presos y un niño de dos años en una pelea entre reos. El lugar fue pensado para albergar 800 reos, pero actualmente tiene una población de más de 4.000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice tiene previsto dar un mensaje a los reos como parte de la visita en un pabellón abierto donde está el grueso de la población penal varonil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de la visita al penal se reunirá informalmente con obispos de Bolivia y posteriormente se dirigirá al aeropuerto para viajar a Paraguay, el último de los tres países que visita como parte de su gira por Sudamérica.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption aligncenter&#34; id=&#34;attachment_3102356&#34; style=&#34;width: 522px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lapatilla.com/site/2015/07/10/en-vivo-el-papa-francisco-visita-la-carcel-de-santa-cruz-palmasola/carcel-palmasola/&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;(foto AP)&#34; class=&#34;wp-image-3102356 size-full&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lapatilla.com/site/wp-content/uploads/2015/07/835613cdbe76c71e7b0f6a706700648f.jpg?resize=512%2C349&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Foto: AP&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Más temprano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;size-full wp-image-3102356&#34;&gt;Dos años después de que 36 personas murieran calcinadas tras un enfrentamiento entre bandas rivales, pocas cosa han cambiado en la cárcel más grande de Bolivia. Los presos todavía mandan en el lugar, el hacinamiento es mayor, las drogas se venden más baratas que en la calle y el dinero es la única forma de sobrevivir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero Francisco es especialmente sensible a lo que ocurre en las prisiones. La pasada Navidad estuvo dos horas lavando los pies a un grupo de presos de una cárcel de Roma y en Palmasola también tendrá un momento de intimidad para conocer los testimonios de los presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ex presidiario estadounidense Jacob Ostreicher no espera que Francisco pueda conocer lo que ocurre en Palmasola, donde él estuvo encerrado durante 18 meses acusado de lavado de dinero. “El papa no va a ver lo que realmente pasa” dice Ostreicher, que consiguió la libertad provisional en 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmasola tiene capacidad para 800 personas aunque en la actualidad alberga a más de 5.000 reos, el 30% de los presos de Bolivia, entre ellos secuestradores, violadores, asesinos o simples ladrones de teléfonos celulares sin sentencia en firme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aquí impera la corrupción y el que tiene dinero es el que puede entrar y vivir bien, pero el resto malviven hacinados en la iglesia o en barracones con el suelo de tierra” explica frente el portón de la cárcel Sirley María Vargas, madre de un joven de 21 años acusado de homicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Con dinero puedes tener un cuarto propio, con servicio de limpieza, televisión por cable, aire acondicionado e internet” explica Vargas. En el pabellón uno se pagan 1.000 dólares por una habitación individual y luego 300 dólares mensuales. “Aquí la policía solo controla la entrada y salida porque en realidad son los presos los que mandan en la prisión” explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ostreicher duda que el papa visite la zona donde los presos “son obligados a dormir en el patio y a buscar en los cubos de basura para lograr unas monedas”. Vargas, sin embargo, se alegra de que los pontífices por fin “dejen de ser conocidos por el lujo, los anillos de oro y las ropas caras y bajen a conocer los problemas reales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cárcel que visitará el Papa el viernes tiene cinco módulos separados entre sí por un muro y dos mallas de seguridad. El módulo uno, en régimen abierto, es conocido como ‘La población’ por su parecido con cualquier pueblo, incluyendo calles llenas de hombres, mujeres, niños y animales domésticos. Además hay tiendas, restaurantes, iglesias, gimnasio, sauna, billar y talleres de artesanos. En los módulos tres y cuatro — llamados ‘Chonchocoro’ y ‘Chonchocorito’ respectivamente — están los presos más peligrosos, mientras que en el cinco viven aislados los enfermos, la mayoría con tuberculosis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Palmasola, las familias viven dentro de los muros de ladrillo y alambre y una bolsa de cocaína es más barata que una botella de agua, según sostiene Ostreicher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Vargas, el que tiene dinero vive bien pero el que no puede pagar seguridad o manutención pasa sin comer ni servicios médicos. “Yo he traído hasta un dentista para que atendiera a mi hijo dentro de la celda”, recuerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de la prisión, una mujer de 40 años explica que “no le deseo ni a mi peor enemigo estar aquí dentro”. Está encarcelada por estafa y prefiere ocultar su nombre por miedo a represalias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La policía es corrupta, hay que pagar por todo aquí dentro y hay peleas todos los días. Intentaron matarme con un cuchillo a las dos semanas”, recuerda entre lágrimas vía telefónica a Associated Press. Este jueves preparó junto al resto de reclusas la canción con la que recibirán a Francisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cárcel se levanta sobre un barrio de calles de tierra a 12 kilómetros de la ciudad de Santa Cruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jueves llegaron hasta sus puertas una decena de mujeres que desconocía que las visitas de familiares estaban prohibidas por la llegada del papa el viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pero estoy feliz porque mi hijo será bendecido por el Papa” explica Ángela Coimbra, madre de un joven de 32 años condenado por narcotráfico. “También le traigo un pantalón azul porque les han dicho a los presos que se vistan correctamente para la visita”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En agosto de 2013 un enfrentamiento entre grupos rivales con machetes y lanzallamas terminó con 36 muertos, incluido un niño de un año. En los últimos años, el narcotráfico ha agravado la sobrepoblación de las cárceles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace dos años se detenía a una media de seis personas al día por tráfico de cocaína, pero en 2014 el promedio fue de 9, según estadísticas del gobierno. La mayoría son pequeños traficantes. Antes de la llegada del papa, el ejecutivo puso en marcha una amnistía a la que pocos pudieron acogerse porque el 84% de los reos no tienen sentencia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump dice que dinero que ha perdido es “insignificante” porque es “muy rico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/trump-dice-que-dinero-que-ha-perdido-es-insignificante-porque-es-muy-rico/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/trump-dice-que-dinero-que-ha-perdido-es-insignificante-porque-es-muy-rico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El precandidato presidencial de EE UU, Donald Trump, afirmó que las reacciones a sus polémicas declaraciones sobre la inmigración mexicana le han costado “mucho dinero”, pero minimizó el efecto, porque aseguró que es “muy rico”.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Soy muy rico, el dinero del que se está hablando es mucho, pero para mí es insignificante”, afirmó Trump en una entrevista con la cadena de televisión CNN, en la que repasó diversos temas surgidos durante su campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La agencia EFE reseña que el pasado 16 de junio, cuando anunció su intención de aspirar a la candidatura presidencial republicana para los comicios del año próximo, Trump lanzó duras críticas contra los inmigrantes mexicanos y propuso levantar un “gran muro” en la frontera sur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“México manda a su gente, pero no manda lo mejor. Está enviando a gente con un montón de problemas… Están trayendo drogas, el crimen, a los violadores. Asumo que hay algunos que son buenos”, afirmó el magnate en el lanzamiento de su campaña, en Nueva York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A raíz de esas declaraciones le han llovido críticas de todo tipo y han derivado en el final de relaciones comerciales o de contratos establecidos con medios como NBC, ESPN, Univisión y organizadores de eventos deportivos como las carreras de autos de Nascar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump evitó precisar cifras, pero puso como ejemplo que en el caso de ESPN y Nascar fueron cancelaciones por las que los contratantes perdieron los depósitos iniciales, sin mayores complicaciones para él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afortunadamente, son muy rico y no me importa”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recalcó que en caso de que llegara a la Casa Blanca construiría un “gran muro impenetrable” en la frontera con México y dijo que durante la Administración de Barack Obama han llegado muchos más inmigrantes ilegales que en anteriores gobiernos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay más gente viviendo en este país ilegalmente que nunca antes”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovechó para recordar que sus críticas iban dirigidas a los inmigrantes ilegales de México y de otros países, que no identificó, y que, no obstante, dijo “amar” a México, a sus gentes y a su “espíritu”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“México está haciendo una fortuna de Estados Unidos, ellos van a pagar ese muro, créame”, dijo Trump al entrevistador, una de las estrellas de la cadena, Anderson Cooper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El magnate minimizó también una nota del diario Washington Times que informó de la existencia de trabajadores ilegales en uno de los hoteles que está construyendo en Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me gustaría que me dieran nombres”, señaló, y dijo que su política y la de sus contratistas es sólo emplear trabajadores legales, pero también señaló que actualmente hay en Estados Unidos entre 11 y 34 millones de personas viviendo ilegalmente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros temas, afirmó que, de llegar a la Casa Blanca, ordenaría la destrucción de los campos petroleros de Irak que están controlados por el Estado Islámico, que le aseguran fuertes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Bombardearía hasta el infierno esos campos petroleros”, insistió, y aseguró que sería fácil reconstruirlos después de que las autoridades recuperen el control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntado sobre la posibilidad de lanzarse a la carrera presidencial como independiente en caso de que no lo elija el Partido Republicano, Trump señaló que “la mejor forma de derrotar a los demócratas es como republicano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que lanzó su campaña política, Trump se ha colocado en el segundo lugar en las preferencias republicanas, detrás del exgobernador de Florida Jeb Bush.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humala: “Hay que ayudar al pueblo venezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Perú, Ollanta Humala, insistió en la importancia de Venezuela para la región latinoamericana al considerarlo como “un país muy importante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si no le va bien, puede crear problemas en la región. Hay que ayudar al pueblo venezolano para que resuelva sus problemas, que no se deteriore más el marco institucional democrático, siempre respetando sus decisiones internas”, dijo el mandatario peruano en entrevista al diario El País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala expresó su preocupación por lo presos políticos venezolanos, como Leopoldo Lópesz y Antonio Ledezma, y afirmó que “es importante que haya más información y claridad sobre los detenidos”.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo destacó la actuación del expresidente del Gobierno español, Felipe González, quien visitó a Venezuela el pasado mes de junio en defensa de los presos políticos. “Es muy importante la labor de personalidades como Felipe González”, puntualizó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El mandatario manifestó que con las elecciones parlamentarias en Venezuela, que se celebrarán el 6 de diciembre de este año, se verá “qué es lo que el pueblo venezolano quiere hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala, quien se encuentra de visita en España, puso de ejemplo a la experiencia de Perú sobre el tema económico y reflexionó sobre lo que Venzuela debe hacer al respecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En los años ochenta vivimos una hiperinflación, y eso licua una economía. Hemos vivido la existencia de distintos tipos de cambio, que son una fuente de corrupción. Durante esos años, dos millones de peruanos iniciaron una diáspora por el mundo; y eso no se lo recomendamos a ningún país del mundo”, comentó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>