<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nuevo ataque en Siria causó la muerte de 12 personas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: HispanTV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos doce personas murieron y decenas resultaron heridas en un bombardeo de la aviación del régimen del presidente Bashar al Assad en la localidad de Qasr al Brich, en el norte de Siria y controlada por el grupo terrorista Estado Islámico (EI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, entre los fallecidos hay un hombre, una mujer y cuatro menores de la misma familia; así como una embarazada, publicó El Universal con información de  EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque fue perpetrado por helicópteros militares que lanzaron barriles de explosivos sobre esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONG no descartó que el número de víctimas mortales aumente porque hay varios heridos graves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qasr al Brich se encuentra en las inmediaciones de la ciudad de Al Bab, uno de los bastiones del EI en el norte de la provincia septentrional de Alepo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas, Al Bab ha sido blanco de los ataques de aviones y helicópteros gubernamentales, que han ocasionado decenas de muertos y heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siria es escenario de un conflicto desde hace cuatro años, que ha causado más de 230.000 fallecidos, según el recuento el Observatorio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shannon: diálogo con Venezuela inició por petición de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/shannon-dialogo-con-venezuela-inicio-por-peticion-de-maduro/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/shannon-dialogo-con-venezuela-inicio-por-peticion-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thomas Shannon, diplomático estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado resaltó que fue el presidente venezolano quien &amp;ldquo;decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación&amp;rdquo; con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado de Estados Unidos, Thomas Shannon, dijo hoy en Madrid que los diálogos que su país mantiene actualmente con Venezuela &amp;ldquo;empezaron al pedido de Maduro&amp;rdquo;, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon, que participó en una Tribuna Americana organizada conjuntamente por la Casa de América y la Agencia Efe, resaltó que fue el presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien &amp;ldquo;decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación&amp;rdquo; con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diplomático describió la situación como de &amp;ldquo;esperanza&amp;rdquo; aunque recalcó que el proceso se encuentra en su &amp;ldquo;inicio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon dijo que la administración de Barack Obama está &amp;ldquo;aceptando las conversaciones con interés, pero reconociendo que hay diferencias entre nosotros y Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Estados Unidos se encuentran sin representación diplomática desde 2010 y desde entonces las relaciones entre ambos países han pasado por varias etapas de altibajos y fuertes desencuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último punto de máxima tensión ocurrió este año a raíz del decreto firmado en marzo por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en el que declaró a Venezuela una &amp;ldquo;amenaza&amp;rdquo; para la seguridad interna de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, desde hace semanas se mantienen reuniones de bajo perfil mediático entre representantes de los dos países y en las que responsables venezolanos se han entrevistado con Shannon, elegido por EE.UU. para esta tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la pregunta de dónde está ahora la pelota, y quién tendría que dar un paso hacia adelante, el diplomático respondió: &amp;ldquo;esto no es fútbol&amp;rdquo; y &amp;ldquo;la pelota está en los dos campos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon insistió en que hay que encontrar la manera de establecer &amp;ldquo;un nuevo espacio de diálogo para ver qué podemos hacer (ambos países) en la región&amp;rdquo;, y se refirió a casos concretos como el proceso de paz que el gobierno colombiano mantiene con la guerrilla de las FARC desde 2012 y a Haití.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Brics inauguran su banco de desarrollo  para desafiar la hegemonía occidental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-brics-inauguran-su-banco-de-desarrollo-para-desafiar-la-hegemonia-occidental/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-brics-inauguran-su-banco-de-desarrollo-para-desafiar-la-hegemonia-occidental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Shanghai, (AFP).- El nuevo banco de desarrollo de los Brics fue inaugurado este martes en Shanghai con el objetivo de que los países emergentes puedan financiarse con un sistema alternativo a las instituciones internacionales, dominadas por Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La institución internacional, fundada por los cinco países Brics (Brasil, Rusia, India, China y Sudáfrica), tiene un capital estimado de 100.000 millones de dólares y financiará grandes proyectos de infraestructuras de interés general en los países que lo soliciten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto cinco países representan el 40 % de la población mundial y una quinta parte del Producto Interior Bruto (PIB) del planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La creación del banco es un intento de romper la hegemonía de instituciones financieras como el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial (BM), acusados de no tener en cuenta a las naciones emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo banco, cuya creación fue anunciada en julio de 2014, estará presidido por un exbanquero indio, K.V Kamath, nombrado en mayo para un mandato de cinco años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamath, un profesional experimentado que dirigió durante 13 años el banco ICICI y lo hizo crecer, también trabajó en el Banco Asiático de Desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La apertura del banco de los Brics llega dos semanas después de una cumbre de los cinco países, organizada en la ciudad rusa de Ufá bajo el patronazgo del presidente ruso, Vladimir Putin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rusia, cuya economía se ha visto muy afectada por las sanciones relacionadas con el conflicto en Ucrania y la caída del rublo, espera que el nuevo banco y sus importantes reservas de divisas sirvan para limitar la influencia del FMI y el BM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cumbre de Ufá, el ministro de Exteriores ruso Serguei Lavrov, destacó que los Brics “ilustran un nuevo sistema de relaciones internacionales multipolares” y demuestran la creciente influencia de los “nuevos centros de poder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;China, la segunda economía mundial, inauguró además otra institución financiera multilateral, el Banco Asiático de Inversión en Infraestructuras (BAII), con sede en Pekín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BAII tiene también un capital de 100.000 millones de dólares y fue creado a finales de junio por cincuenta Estados, entre ellos varios países occidentales como Francia, Alemania y el Reino Unido, aunque China es el principal contribuyente con un 30 % de participación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Estados Unidos y Japón no participan en esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro chino de Finanzas, Lou Jiwei, tanto el banco de desarrollo como el BAII no harán la competencia a otras instituciones internacionales similares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Papa desea ante alcaldes del mundo  un acuerdo rápido sobre cambio climático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ciudad del Vaticano (AFP).- El papa Francisco deseó este martes ante más de 60 alcaldes de todo el mundo reunidos en el Vaticano que se llegue a un acuerdo en diciembre en París (Francia) para frenar el cambio climático, uno los mayores desafíos del mundo moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tengo la esperanza de que en la cumbre de París se llegará a un acuerdo fundamental”, confesó el papa argentino al referirse a la cumbre de la ONU sobre cambio climático que se realizará del 30 noviembre al 11 de diciembre en la capital francesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos 60 alcaldes de todo el mundo, entre ellos de grandes ciudades de América Latina, como Río de Janeiro, Sao Paulo y Bogotá, se reunieron el martes en el Vaticano para examinar formas de luchar contra el cambio climático y la trata de seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos dramas que el papa Francisco condena claramente en su encíclica “Laudato si’” y que considera fenómenos entrelazados con la pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No, no es una encíclica, no es verde, es una encíclica social”, explicó el pontífice argentino, quien considera que “el crecimiento desmedido” de las ciudades es “un fenómeno mundial” que con sus “cordones de pobreza y miseria” afecta el medio ambiente y desata fuertes migraciones con sus consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Santa Sede puede hacer muchos discursos en la ONU, pero si el mensaje no proviene de las periferias al centro, no tendrá algún efecto”, reconoció Francisco, quien tomará por primera vez la palabra en la sede de la ONU de Nueva York el 25 de septiembre próximo.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reapertura de bancos y crédito europeo  permiten a Grecia recuperar normalidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reapertura-de-bancos-y-credito-europeo-permiten-a-grecia-recuperar-normalidad-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reapertura-de-bancos-y-credito-europeo-permiten-a-grecia-recuperar-normalidad-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luka Katseli, presidenta de la Unión de Bancos griegos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atenas, (EFE).- La reapertura de los bancos después de tres semanas de cierre y la concesión de un préstamo de la Unión Europea para hacer frente a las obligaciones más urgentes con los acreedores han permitido a Grecia recuperar  este lunes una cierta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;normalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente calmado en las calles, alejado de las imágenes de filas y nerviosismo el día de la reapertura de las entidades, ha puesto de manifiesto la tranquilidad con la que el país ha vivido este difícil periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para muchos griegos, hartos de padecer impagos y dificultades tras seis años de crisis, la restricción impuesta de 60 euros a su retirada diaria de efectivo no ha supuesto un gran quebradero de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco que ésta sea una de las limitaciones que aún se mantienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novedad a partir de  este lunes es que la retirada podrá ser acumulativa, es decir, al final de la semana se podrá disponer de 420 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los griegos tienen ya acceso a sus depósitos a plazos y a las cajas fuertes y pueden cobrar cheques, incluidos los que vencieron durante el periodo de cierre de las entidades bancarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las sucursales se pueden realizar operaciones que hasta ahora solo se podían hacer por internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las operaciones al extranjero, en cambio, continúan siendo muy limitadas, pero se permite a los padres que tengan hijos estudiando en el extranjero mandarles hasta 5.000 euros por trimestre y a&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aquellos que deban abonar costes de hospitalización en otro país disponer de hasta 2.000 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta de la Unión de Bancos griegos, Luka Katseli, ha llamado a la población  a “vencer el miedo” y devolver el dinero a los bancos para hacer más fuerte el sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La apertura se produce después de que el acuerdo alcanzado entre el Gobierno y los países de la eurozona animase al Banco Central Europeo (BCE) a elevar en 900 millones de euros el crédito de emergencia al que puede recurrir la banca helena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pacto ha permitido también que la liquidez llegue al Estado griego en forma de crédito de la Unión Europea, que hoy ha transferido 7.160 millones de euros para hacer frente a los pagos más urgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según ha confirmado a Efe una fuente de la Oficina de la Gestión de la Deuda Pública, Grecia ha pagado hoy al Banco Central Europeo 3.500 millones de euros en bonos y 700 millones en intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ha saldado su atraso con el Fondo Monetario Internacional (FMI) al hacer frente a los 2.000 millones que le debía desde el 30 de junio, 1.500 millones de los tramos de crédito que vencían ese&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mes y 500 millones en intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este dinero podrá ser utilizado para que el país afronte otros compromisos, por ejemplo con el Banco de Grecia, pero no podrá destinarse a otros usos que no sean los pagos urgentes, según fuentes de la eurozona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno quiere dar prueba de que su intención es aplicar las reformas acordadas con los socios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, hoy han entrado en vigor las nuevas tarifas del IVA que sitúan los medicamentos, los libros y el teatro en la súper reducida del 6 %, los alimentos, hoteles, energía y agua en el 13 % y el&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;resto en el 23 %, incluida la restauración que hasta ahora tenía un 13 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se retrasa la aplicación en las islas hasta el uno de octubre, cuando está a punto de terminar la temporada turística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para supervisar que el Ejecutivo de Alexis Tsipras cumple con lo pactado, la antigua troika, ahora conocida como instituciones (Comisión Europea, BCE y FMI) llegará de nuevo a Atenas para mantener reuniones a lo largo de esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se espera que las instituciones vuelvan a Atenas en el momento oportuno, pero ahora no puedo confirmar cuando”, afirmó este lunes el portavoz comunitario, Margaritas Schinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaciones de los medios griegos, los acreedores habían mostrado su descontento con el Gobierno por el hecho de que los grupos técnicos tuviesen que reunirse en hoteles con los representantes griegos y en ocasiones, algunos de éstos no estuviesen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dispuestos a colaborar y a proporcionar los datos requeridos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fracasa el diálogo entre el Gobierno  boliviano y los líderes de Potosí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fracasa-el-dialogo-entre-el-gobierno-boliviano-y-los-lideres-de-potosi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fracasa-el-dialogo-entre-el-gobierno-boliviano-y-los-lideres-de-potosi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz, (EFE).- Un intento de diálogo entre el Gobierno boliviano y los dirigentes que encabezan las protestas en la ciudad andina de Potosí (suroeste) quedó frustrado este martes por la insistencia de los manifestantes de que asista el presidente Evo Morales y que medien la Iglesia católica y defensores de los derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para dialogar con los ministros, los líderes del Comité Cívico de Potosí (Comcipo) pusieron como condiciones que la reunión sea abierta a los medios, que sus demandas se analicen y discutan en forma ininterrumpida y que el presidente Morales esté presente para firmar el acuerdo final que se alcance al terminar el encuentro, según las exigencias expuestas ante la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno invitó a los dirigentes potosinos a reunirse a las 14.00 hora local (18.00 GMT) en La Paz, pero matizó que las conclusiones del encuentro iban a ser enviadas al presidente Morales, sin asegurar su presencia en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez concluido el diálogo y agotado el pliego de peticiones de Comcipo y sin que medie ninguna medida de presión, el presidente del Estado recibirá el acta de conformidad”, apuntó el ministro boliviano de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión de siete ministros, encabezada por el titular de Gobierno (Interior), Carlos Romero, aguardó durante casi dos horas a los líderes de Comcipo, quienes analizaban reunidos en privado la nueva convocatoria gubernamental al diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al concluir ese encuentro, el presidente de Comcipo, Jhonny Llally, leyó una carta enviada al Ejecutivo en la que ratificaban las condiciones presentadas inicialmente y agregaban una nueva: la mediación de la Iglesia católica, el defensor del Pueblo, Rolando Villena, y la Asamblea Permanente de Derechos Humanos de Bolivia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comcipo criticó las “ambigüedades” en la respuesta del Gobierno a las condiciones que pusieron para dialogar y pidió que no se siembren más “susceptibilidades”, ni se utilicen “artimañas” para perjudicar el inicio de la negociación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dirigentes de Comcipo han rechazado antes varios encuentros con los ministros de Morales, quien aseguró el fin de semana que “no hay nada que dialogar” porque la mayoría de las demandas potosinas ya han sido atendidas o están en marcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un discurso pronunciado ante campesinos en La Paz, el gobernante ratificó sus críticas a las movilizaciones potosinas y las volvió a vincular con la “derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Algunos grupos vienen solo a perjudicar a La Paz con falsos intereses. Yo no puedo entender, cuando nosotros marchamos nunca hemos pedido ayuda ni a la derecha”, señaló Morales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de Orquestas de Venezuela se presentará en la Scala de Milán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sistema-de-orquestas-de-venezuela-se-presentara-en-la-scala-de-milan/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sistema-de-orquestas-de-venezuela-se-presentara-en-la-scala-de-milan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Música del Sistema de Orquestas de Venezuela se presentará en agosto en Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roma (EFE).- El Teatro de la Scala de Milán ha programado durante el próximo mes de agosto una serie de conciertos de la red nacional de orquestas y coros juveniles de Venezuela, dentro del proyecto “El Sistema”, con más de mil intérpretes en diversos eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dirección del coliseo milanés informó que los conciertos comenzarán el 12 de agosto y se desarrollarán hasta el 4 de septiembre dentro del denominado “Festival de las Orquestas Internacionales por la Expo”, con ocasión de la Exposición Universal de Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho de los conciertos se celebrarán en el Piermarini, la sede central de la Ópera de la Scala, dos en el Conservatorio de la ciudad, uno en la iglesia de San Marco y dos en el parque Sempione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero de ellos, el 12 de agosto, será el concierto del Coro Manos Blancas, que está compuesto por niños con deficiencias tanto psíquicas como físicas, y le seguirá el día 20 la intervención en San Marco del Coro Nacional Juvenil Simón Bolívar, con un programa de música sacra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de la Scala, Riccardo Chailly, dirigirá la Orquesta Sinfónica Nacional de Venezuela, compuesta por niños de entre ocho y doce años, el 21 de agosto y, al día siguiente, le llegará el turno a la Sinfónica Juvenil “Teresa Carreño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 27 de agosto será el turno de la Sinfónica Juvenil de Caracas, dirigida por Dietrich Paredes, que volverá a actuar el 28 con la Sistema Europe Youth Orchestra, compuesta por niños músicos de una docena de países, explicó la Scala en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Orquesta Sinfónica Simón Bolívar, con la dirección de Gustavo Dudamel, intervendrá en los tres últimos conciertos programados en Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Dudamel y la Bolívar participarán en ocho ocasiones entre el 19 de agosto y el 2 de septiembre en las representaciones de “La Bohème” en la versión del director de escena italiano Franco Zeffirelli.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evacúan cerca de 3 mil personas en Brasil por la inundación de varias comunidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/evacuan-cerca-de-3-mil-personas-en-brasil-por-la-inundacion-de-varias-comunidades/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/evacuan-cerca-de-3-mil-personas-en-brasil-por-la-inundacion-de-varias-comunidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Casi tres mil personas han sido evacuadas por las lluvias en Brasil. (AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravataí, Brasil (AFP).- Las fuertes lluvias de los últimos días en el estado de Rio Grande do Sul, en el sur de Brasil, golpearon a 64 ciudades y forzaron la evacuación de 2.768 personas a refugios públicos, informó el martes Defensa Civil. El organismo del estado más sureño del país dijo que los aguaceros afectaron a más de 51.000 personas desde el 12 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las precipitaciones de julio superaron largamente su media para ese mes y las previsiones indican que volverá a llover el viernes y el sábado, tras una breve tregua de 48 horas que incluirá una marcada caída de las temperaturas, según datos del Instituto Nacional de Meteorología (Inmet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravataí, ubicada a 23 km de la capital del estado Porto Alegre, es una de las ciudades afectadas, con calles inundadas, autos semisumergidos y pobladores desplazándose en pequeñas embarcaciones o caminando con el agua a la cintura tratando de rescatar un televisor, según constató un fotógrafo de la AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 26 municipios fueron declarados en situación de emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El volumen de agua y los fuertes vientos registrados en la región también produjeron crecidas en los ríos, derribaron árboles y desprendieron tejados de casas y escuelas. Incluso el vertedero de la represa hidroeléctrica Itaipu, en la frontera con Paraguay, debió ser abierto tras un largo período de clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Inmet prevé que luego de una baja de las marcas térmicas hasta 1 grado centígrado el miércoles y a 3 grados el jueves, retornen los chaparrones y las tormentas al estado de Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana no seguirá adelante en proceso de mediación de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Asuntos Exteriores de Guyana. (Foto: La Razón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Guyana aseguró hoy no estar interesado en continuar el proceso de buenos oficios de la ONU porque, según su canciller, Venezuela lo ha utilizado para mantener la disputa territorial sobre la región de Esequibo sin resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos indicado muy claramente al secretario general de la ONU que el proceso de buenos oficios, que hemos seguido fielmente, no parece ofrecer ninguna solución para seguir adelante&amp;rdquo;, dijo el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge, en una conferencia de prensa transmitida por internet, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro se negó a decir si el país va a aprobar la asignación de un nuevo mediador, que debe realizarse en consenso entre ambas partes, ya que considera que Venezuela ha manipulado el proceso, citó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El sentimiento es que este proceso ha evolucionado para pasar a ser una fachada, no deliberadamente por parte de la ONU, en la cual la soberanía de Guyana ha sido amenazada&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reacción de Greenidge surge días después de que Venezuela pidiera oficialmente a Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, que asignara un nuevo mediador para resolver la disputa territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge defendió que la controversia fronteriza debe resolverse judicialmente en la Corte Internacional de Justicia, porque &amp;ldquo;es la única opción&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que durante las pasadas décadas el proceso de conciliación apoyado por la ONU no ha ayudado a resolver la disputa y señaló que Venezuela ha tomado la oportunidad de violar la integridad territorial de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo de antigüedad sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco pide que &#34;no se pare&#34; el proceso de paz en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-pide-que-no-se-pare-el-proceso-de-paz-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De regreso a Roma Francisco respondió las preguntas de los periodistas que lo acompañaban. (Foto: ACI Prensa)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco pidió que &amp;ldquo;no se pare&amp;rdquo; el proceso de paz en Colombia, cuyas negociaciones en Cuba atraviesan una fase delicada con la guerrilla comunista de las FARC, declaró a los periodistas a bordo del avión papal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mí me preocupa en este momento que no se pare el proceso de paz en Colombia. Debo decirlo: espero que vaya adelante. Estamos siempre dispuestos a ayudar. En tantos modos. Sería feo que no pueda seguir adelante&amp;rdquo;, dijo en el vuelo que lo conducía a Roma tras una gira de ocho días por Ecuador, Bolivia y Paraguay, publicó El Carabobeño con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deseo y debemos rezar por Colombia, para que no se pare este proceso. Después de 50 años y muchos muertos, es que he oído que fueron millones los muertos&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del papa fueron hechas durante la tradicional charla con los cerca de 75 periodistas que lo acompañan, entre ellos una decena de latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las FARC alcanzaron el domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interrogado sobre el éxito de las mediaciones que el Vaticano ha emprendido, en particular sobre la histórica reactivación de relaciones diplomáticas entre Estados Unidos y Cuba para quebrar más de medio siglo de enemistad, Francisco se presentó humilde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo que pasó entre Cuba y Estados Unidos no tenía un carácter de mediación. Había el deseo en una parte y también en la otra. Digo la verdad&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue sólo buena voluntad de los dos países. El mérito es de ellos que han logrado esto. Nosotros no hemos hecho casi nada. Solo pequeñas cosas&amp;rdquo;, resumió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa reconoció también que en Venezuela la conferencia episcopal trabaja para fomentar &amp;ldquo;un poco de paz allí&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero no hay ninguna mediación&amp;rdquo;, contó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unesco: Montañas Azules de Jamaica son patrimonio de la humanidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-montanas-azules-de-jamaica-son-patrimonio-de-la-humanidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Montañas Azules, Jamaica. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio de la isla que recibe la distinción de Patrimonio Mundial, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Montañas Azules y de John Crow de Jamaica fueron designadas como Patrimonio Mundial, tras la decisión unánime del Comité de Patrimonio Mundial de la Unesco durante su sesión número 39, en Bonn, Alemania, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es el primer sitio Patrimonio Mundial para Jamaica, y el primero de tipo mixto (cultural y natural) en la subregión del Caribe. Las Montañas Azules y de John Crow son uno de los pocos 32 sitios mixtos en el mundo en esta categoría, que incluye icónicos lugares como la Gran Muralla China, el Taj Mahal en la India y la Gran Barrera de Coral en Australia, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos muy complacidos al saber que las Montañas Azules han sido reconocidas como Sitio Patrimonio Mundial”, dijo Paul Pennicook, director de Turismo de Jamaica. “Esto incrementará el atractivo para los visitantes de todas partes del mundo que viajan motivados por la herencia histórica y la cultura”, añadió. “Jamaica tiene una rica herencia cultural y la adición a la Lista de Patrimonio Mundial elevará aún más nuestra posición como destino competitivo, de acuerdo con el Índice de Competitividad en Viajes y Turismo del Foro Económico Mundial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sindicato griego convoca huelga de trabajadores públicos este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sindicato-griego-convoca-huelga-de-trabajadores-publicos-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sindicato-griego-convoca-huelga-de-trabajadores-publicos-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La protesta se dará el día en que probablemente tenga lugar en el Parlamento la votación de las nuevas medidas de austeridad. (Foto: Entorno Inteligente)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atenas.- El sindicato de empleados estatales griegos, Adedy, convocó este lunes a una huelga de 24 horas para el próximo miércoles, día en que probablemente tenga lugar en el Parlamento la votación de las nuevas medidas de austeridad, decididas esta madrugada en Bruselas a cambio de un nuevo préstamo a tres años para Grecia, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Llamamos a una huelga de 24 horas, durante la votación del acuerdo antipopular, y a manifestaciones a partir de las 7:00 pm en la plaza Syntagma&amp;rdquo; en Atenas, indicó en un comunicado el Adedy, destacó AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plaza Syntagma está ubicada ante el Parlamento en el centro de la ciudad y ha sido escenario de manifestaciones masivas durante más de tres años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de la primera huelga desde la llegada al poder del partido de izquierda radical Syriza de Alexis Tsipras, a fines de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este partido fue el gran protagonista de las grandes huelgas y manifestaciones antiausteridad entre 2010 y 2014, durante los dos planes de rigor precedentes impuestos al país a cambio de préstamos por más de 240.000 millones de euros votados en la época por la derecha y los socialistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el sindicato de colectividades locales Poe-Ota llamó a una huelga de 24 horas para el miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Adedy hará su primera movilizaciónla noche de este lunes en Syntagma, donde otras dos manifestaciones contra la austeridad y &amp;ldquo;el euro&amp;rdquo; fueron organizadas a través de las redes sociales, la segunda convocada por el partido de izquierda Antarsya, que aboga por la salida del euro pero no tiene respresentación parlamentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una cumbre extraordinaraia maratónica, la Unión Europea (UE) decidió otorgar a Grecia este lunes de madrugada una nueva ayuda financiera sobre tres años, acompañada de duras medidas de austeridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une condición necesaria impuesta por la UE para finalizar este acuerdo es la adopción de aquí hasta el miércoles de estas medidas por parte del Parlamento griego, una apuesta difícil para el primer ministro Tsipras, cuyo grupo parlamentario, que cuenta con 149 de los 300 diputados de la Asamblea, ya sufrió algunas fisuras la semana pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo parlamentario del Syriza, así como el de los Griegos Independientes, pequeño partido (13 diputados) que integra la coalición gubernamental, se reunirán el martes para examinar el proyecto de ley antes de la reunión de la Asamblea, &amp;ldquo;probablemente&amp;rdquo; el miércoles, confirmó una fuente de la misma.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald Trump sobre fuga del Chapo Guzmán: ¡Se los dije!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump ofrece un discurso a simpatizantes en el Centro de Convenciones de Phoenix este sábado, el mismo día en el que por la noche se fugó ‘El Chapo’ Guzmán. Trump habló sobre inmigración ilegal y otros temas frente a unas 4.200 personas. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante republicano Donald Trump dijo este domingo que la segunda fuga de Joaquín &amp;lsquo;El Chapo&amp;rsquo; Guzmán es el resultado de la &amp;ldquo;increíble corrupción&amp;rdquo; que impera en México, algo por lo que Estados Unidos &amp;ldquo;está pagando el precio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-186390&#34;&gt;&lt;/span&gt;&amp;ldquo;Se los dije&amp;rdquo;, escribió Trump a través de Twitter en reacción a la noticia de la fuga de Guzmán Loera, publicó el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El capo de la droga más grande de México se escapa de prisión. Increíble corrupción y Estados Unidos de América está pagando el precio. ¡Se los dije!&amp;rdquo;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Mexico&amp;rsquo;s biggest drug lord escapes from jail. Unbelievable corruption and USA is paying the price. I told you so!&lt;/p&gt;
— Donald J. Trump (@realDonaldTrump) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/realDonaldTrump/status/620337666912059392&#34;&gt;julio 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha enfrentado a críticas de México luego de que durante un evento en el que anunció que buscaría llegar a la Casa Blanca, calificó a los mexicanos que entran a Estados Unidos sin documentación legal como &amp;ldquo;violadores&amp;rdquo; y &amp;ldquo;traficantes de droga&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump dijo que si llega a la Casa Blanca construirá un muro en la frontera y que hará a México pagar por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta a sus comentarios, el magnate inmobiliario fue “despedido” por la cadena NBC, en tanto que Univision, la principal cadena hispana, anunció que no transmitiría Miss USA y Miss Universo, certámenes producidos por Trump. En respuesta, el aspirante demandó a la televisora por 500 millones de dólares, por supuesto incumplimiento de contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de las críticas, Trump ha mantenido su discurso contra la inmigración ilegal. En las últimas semanas su popularidad se ha elevado e inclusive en algunos sondeos aparece en primero o segundo lugar de las preferencias en el terreno republicano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papa no se sintió ofendido con el crucifijo que le regaló Evo Morales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-no-se-sintio-ofendido-con-el-crucifijo-que-le-regalo-evo-morales/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-no-se-sintio-ofendido-con-el-crucifijo-que-le-regalo-evo-morales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Papa Francisco junto al presidente de Bolivia, Evo Morales. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El papa Francisco aseguró hoy que no se ofendió por el crucifijo sobre la hoz y el martillo que le regaló el presidente boliviano, Evo Morales.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo entiendo esta obra, para mí no fue una ofensa”, dijo el pontífice en el viaje de regreso de su gira por Latinoamérica y aclaró que hay que contextualizarla con el momento en el que vivió el artista que la creó, el jesuita español afincado en Bolivia Luis Espinal, torturado y asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco hizo estas declaraciones durante la rueda de prensa a bordo del avión, en el que viajaba EFE, que le traía de regreso de su visita a Ecuador, Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El regalo de Morales al papa, una cruz con forma de hoz y martillo que había diseñado el jesuita Luis Espinal, generó polémica entre aquellos que lo consideraron un insulto o algo ofensivo contra la religión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa argentino indicó que no sabía que el padre Espinal era también escultor y poeta y calificó el objeto de “arte de protesta”,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puso como ejemplo de este tipo de arte una escultura que vio en Buenos Aires y que representaba a un Cristo sobre un bombardero y que quería servir de crítica para “un cristianismo aliado con el imperialismo que bombardea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reconoció que el arte de protesta, “en algunos casos, puede ser ofensivo”, pero que esta vez no lo fue y que se ha llevado consigo el regalo que le hizo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco explicó que el padre Espinal era uno de los exponentes de la Teología de la Liberación, en la que una de sus muchas ramas “proponía el análisis marxista de la realidad”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó cómo en varios informes, también de la Congregación para la Doctrina de la Fe, se criticó esa visión marxista y en otro documento posterior este dicasterio (ministerio vaticano) acogió sus perspectivas más cristianas (como la opción de la Iglesia por los pobres).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su visita a Bolivia, el papa quiso detenerse en el lugar donde se encontró muerto a este jesuita español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco relató que Espinal era un entusiasta “de este análisis de la realidad marxista y también de la teología usando el marxismo” y de esto “surgió esta obra, de genero de protesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Era un hombre especial, con tanta genialidad humana y que luchaba, tenía buena fe. Haciendo una hermeneútica como esta lo comprendo. Para mí no fue una ofensa, pero tuve que hacer esta hermenéutica”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aclaró que donó a la Virgen de Copacabana , patrona de Bolivia, las dos condecoraciones que le entregó Evo Morales, ya que, aunque el presidente lo hizo con buena voluntad, él “no recibe condecoraciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En cambio el Cristo lo traigo conmigo”, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco llegó a Roma luego de gira por Suramérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-roma-luego-de-gira-por-suramerica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:50:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-roma-luego-de-gira-por-suramerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco en Roma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco llegó al aeropuerto romano de Ciampino de regreso del viaje que comenzó el pasado 5 de julio y que le llevó de gira por Ecuador, Bolivia y Paraguay, de cuya capital, Asunción, partió el domingo, publicó la agencia &lt;span id=&#34;ctl00_columnaPrinc_autor1&#34;&gt;EFE.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El avión de Alitalia AZ4001 en el que viajaba Jorge Bergoglio llegó al aeródromo romano a las 13.37 hora local (11.37 GMT)
&lt;div class=&#34;texto_txt&#34; id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;DETALLE_N_texto &#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Durante el vuelo el pontífice envió mensajes de saludo a las autoridades de países cuyo territorio sobrevoló: Paraguay, Bolivia, Brasil, Cabo Verde, España e Italia.
&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Al papa le acompaña el séquito habitual vaticano además de varias decenas de periodistas acreditados, entre ellos EFE, a cuyas preguntas, como es habitual en los viajes papales, respondió en una conferencia de p&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;rensa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>