<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cairo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cairo/</link>
    <description>Recent content in Cairo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cairo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coalición árabe anuncia una tregua  humanitaria de 5 días en el Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/coalicion-arabe-anuncia-una-tregua-humanitaria-de-5-dias-en-el-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Riad/El Cairo (EFE).- La coalición árabe-musulmana liderada por Arabia Saudí que bombardea posiciones de los rebeldes hutíes en el Yemen, anunció  este sábado una tregua humanitaria unilateral de cinco días a partir de las 23.59 hora local  de este domingo, informó la agencia oficial saudí de noticias, SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este compromiso responde a la petición ayer del presidente yemení, Abdo Rabu Mansur Hadi, al rey saudí, Salman bin Abdelaziz, al que solicitó un nuevo alto el fuego para facilitar el reparto del mayor número posible de ayuda humanitaria y medicamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coalición se reserva el derecho de responder militarmente si durante la tregua continúan los ataques de las milicias hutíes y las fuerzas leales al expresidente Alí Abdalá Saleh, añadió la SPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Procuramos lograr la estabilidad y seguridad en nuestro país y apreciamos vuestro apoyo al Gobierno y al pueblo yemení”, concluyó en su mensaje Hadi dirigido al rey Salman y al resto de líderes de los países de la coalición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miembro de la oficina política de los hutíes, Fadl Mohamed al Mutaa, dijo a Efe, por su parte, que la coalición “siempre habla de tregua pero nunca la cumple”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros somos los agredidos; no tenemos armas, aviones o cohetes con los que violar la tregua; respetarla concierne a los que la anunciaron y no a los que sufren la agresión”, respondió Al Mutaa a la pregunta sobre si los rebeldes piensan respetar el alto el fuego.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentó a 21 las víctimas en hundimiento de barco en el río Nilo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Veintiuna personas murieron al hundirse el barco a bordo del que viajaban en el río Nilo, después de que chocara con otra embarcación, en el norte de El Cairo, según el último recuento de víctimas facilitado hoy a Efe por fuentes de seguridad.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Además de los fallecidos, cinco personas resultaron heridas y nueve salieron ilesas del agua, mientras que las labores de rescate continúan en estos momentos para recuperar los cadáveres de los demás pasajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El accidente se produjo anoche frente a las costas del barrio de Al Warraq, situado en la ribera este del río Nilo, en el norte de la capital egipcia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según pudo constatar Efe en el lugar del suceso, se registraron escenas de dolor entre los familiares de las víctimas y uno de los parientes intentó saltar al agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El Ministerio del Interior anunció anoche en un comunicado que 15 personas habían perdido la vida y seis habían resultado heridas, mientras que el portavoz del Ministerio de Sanidad, Hossam Abdel Gafar, rebajó a 14 el número de fallecidos.&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>