<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cairo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cairo/</link>
    <description>Recent content in Cairo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cairo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fallece el actor Omar Sharif</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallece-el-actor-omar-sharif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Cairo (EFE).- El actor egipcio Omar Sharif, que saltó a la fama a nivel mundial por su papel en películas como “Lawrence of Arabia” y “Doctor Zhivago”, falleció  este viernes de un ataque al corazón en El Cairo a los 83 años de edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El agente londinense del artista, Steve Kenis, confirmó a Efe por teléfono que Sharif murió esta tarde en un hospital de la capital egipcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sufría la enfermedad de Alzheimer, lo que le alejó de la vida pública en los últimos tiempos, y, al parecer, el fallecimiento de su exmujer y gran amor de su vida, la actriz egipcia Faten Hamama, en enero pasado, deterioró aún más su estado de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deceso se produjo en un hospital del barrio cairota de Heluán, donde llevaba ingresado casi un mes, después de que se negara a ingerir alimento, según explicó al diario estatal Al Ahram el arqueólogo egipcio y exministro de Antigüedades Zahi Hawas, amigo íntimo de Sharif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en mayo de 1994 el actor sufrió un ataque cardíaco en la costa azul francesa, por lo que tuvo que ser hospitalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que su nieto Omar Sharif Jr. publicara este viernes en Facebook una fotografía acompañada de una frase que apuntaban al fallecimiento del intérprete, las redes sociales se llenaron de muestras de cariño y respeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro egipcio de Cultura, Abdelwaheb al Nabaui, aseguró en un comunicado que la muerte de Sharif es “un duro golpe” para el séptimo arte egipcio e internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue “una de las personas más famosas del arte egipcio” y estuvo en las pantallas desde mediados del siglo XX “para enriquecer al cine árabe”, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vida inusual e intensa, marcada por su afición a las mujeres, a la bebida y al bridge, juego en el que perdió inmensa fortuna y le colocó al borde de la ruina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas pasiones también pusieron en riesgo su carrera, que comenzó de la mano del también fallecido y destacado director egipcio Yusef Chahine, al que conoció cuando estudiaba interpretación en Londres en la Royal Academy of Dramatic Art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció el actor egipcio Omar Sharif</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-actor-egipcio-omar-sharif/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:48:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-actor-egipcio-omar-sharif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Había tres leyendas rodeaban al actor egipcio Omar Sharif:su buena mano con las mujeres, sus cabreos homéricos y que sus días empezaban al mediodía.Todos eran ciertos, y todos bien visibles. También sus gustos refinados, su apostura y su pasión por el bridge. Todo esa sabiduría en el vivir y en la interpretación se han acabado hoy en El Cairo, donde la leyenda del cine ha fallecido esta tarde a los 83 años de un infarto de corazón en un hospital del barrio de Heluán, en el sureste de la ciudad, donde llevaba ingresado casi un mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cuenta la agencia EFE, El arqueólogo egipcio y exministro de Antigüedades Zahi Hawas, amigo íntimo de Sharif, explicó al diario Al Ahram que el actor sufría de pérdida total de apetito. Su negativa a ingerir alimentos llevaron a su hospitalización, debido al deterioro de su estado de salud, que se había agravado por el alzhéimer que sufría.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;sumario_1|html&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/il-CWVHDnvU&#34; width=&#34;460&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Cualquier entrevista con el ídolo suponía primero esperar a que el protagonista de Doctor Zhivago, Che, Funny girl, Orgullo de estirpey de decenas de filmes egipcios, el hombre que surgía de la inmensidad del desierto en Lawrence de Arabia, firmara autógrafos a diestro y siniestro: hasta sus últimos días mantuvo su fama mundial. Nacido en Alejandría en 1932, con el nombre de Michel Demitri Chalhoub, el actor empezó en el cine en 1954 con Shaytan al-Sahra. Al año siguiente conoció al gran cineasta egipcio Youssef Chahine, con él rodó Siraa Fil-Wadi (y fue al festival de Cannes en 1955), filmó en poco más de seis años 18 películas seguidas, y cuando el equipo de David Lean llegó en 1962 a Egipto a rodar parte deLawrence de Arabia, su papel del jeque Ali -conseguido por su perfecto inglés, que para eso había estudiado en la Royal Academy of Dramatic Art de Londres-, su figura se lanzó en el cine mundial. Gracias a ese drama ganó un Globo de Oro y su única candidatura al Oscar. Su segundo Globo de Oro le llegó con su otra colaboración con David Lean: Doctor Zhivago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a su físico, realizó bastantes personajes históricos (el Che Guevara, el zar Nicolás II y Genghis Khan son dos buenos ejemplos)&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;sumario_2|html&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/hvIL_A0UsJk&#34; width=&#34;460&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sharif hablaba un español preciso: cuando ganó algo de dinero trajo a su familia a Madrid, y hasta la muerte de su madre, en 1998, el intérprete pasaba largas temporadas en España. “No he vuelto porque me duele mucho el recuerdo. Aunque tengo sobrinos y sobrinos nietos madrileños”, recordaba en el festival de Granada en 2009. En Madrid, en el barrio de Salamanca, aún está abierta la tienda de camisas de algodón egipcio Sharif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor vivió siempre en hoteles, con pocas posesiones, y hasta 2006, como buen jugador apasionado, se movía de torneo en torneo de bridge. Hasta escribía de este juego de cartas en el Chicago Tribune. “Llegué a perder un millón de dólares en una noche. Lo dejé porque me he centrado en mis nietos. Mi hijo Tarek vive en El Cairo, y allí está con sus tres hijos”. Aunque siguió trabajando hasta hace unos dos años, cuando le diagnosticaron alzhéimer (su última película esRock the Casbah, de 2013), era muy crítico con su carrera. ” Doctor Zhivago era mediana, la segunda parte de El señor Ibrahim y las flores del Corán sobraba… Sólo salvaría algunas de mis primeras películas con Chahine y Lawrence de Arabia” . Ya no veía cine. “Sólo me atraen en la tele los filmes mudos de Chaplin”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nacido cristiano -se convirtió al islam para casarse-, Sharif hablaba mucho sobre el entendimiento entre religiones y al final se definía como ateo: “Aunque soy bondadoso y cuando las cosas me iban mal Dios me ponía películas para que volviera a ganar dinero. Sospecho que en España no me entenderían, y en Egipto me matarían”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De mi galanura”, confesaba en Granada, donde recibió un premio del Festival de Cines del Sur, “ya no queda nada. Desde 2004 no tengo novia. Bueno, ahora sí, dos de 35 años, una en El Cairo y otra en París, pero quedamos para cenar de vez en cuando. Al acabar nos damos dos besos en la mejilla y cada uno a su casa”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>