<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Admitida y aprobada en primera discusión la Ordenanza de Consejo Local de Planificación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Orlando García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Orlando García, presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública del Concejo Municipal, manifestó que para la próxima semana se tiene previsto la consulta pública sobre la reforma al proyecto de Ordenanza del Consejo Local de Planificación Pública, con la finalidad de adecuarla a la Ley de Reforma Parcial de la Ley de los Consejos Locales de Planificación Pública, la cual fue publicada en Gaceta Oficial el 03 de junio de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que este instrumento jurídico municipal ya fue admitido y aprobado en primera discusión en el seno del cuerpo edilicio la semana pasada, con la finalidad de comenzar las respectivas mesas de trabajo, tal como lo establece el Reglamento Interno del Concejo Municipal; en tal sentido, nos hemos reunido varios consejos comunales con la secretaria ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública a fin de comenzar a tratar la conformación de los nuevos Consejos Locales de Planificación Pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Para la próxima semana será la consulta pública de esta ordenanza, ya que se pretende adecuar lo referente a la integración del Consejo Local de Planificación Pública, y a la elección de los consejeros y consejeras que los conforman. De hecho salió publicada en prensa la convocatoria, en la cual se invita a los consejos comunales, comunas, movimientos y organizaciones sociales y organizaciones socioproductivas que hacen vida activa en la jurisdicción del municipio San Cristóbal para que efectúen el respectivo registro ante la Secretaría Ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera se refirió a los recaudos que deben presentar estas organizaciones, entre los cuales destacan: el acta constitutiva del consejo comunal, de la comuna, del movimiento u organización social o de la organización socioproducitiva, el libro de actas de reuniones y asambleas, la constancia de la última elección de su junta directiva y la nómina actualizada de sus integrantes, contentiva de nombres y apellidos, cédula de identidad y dirección de cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, dijo que se estableció un cronograma durante todo el mes de julio para proceder a registrarse, comenzando desde el día 6 hasta el 20 de julio para el registro o actualización de organizaciones; el día 21 la publicación de registro preliminar, entre el 22 y 23 de julio el lapso de impugnación; el 27 de julio la resolución de impugnaciones; el 29 de julio la publicación de registro definitivo, y el 31 de julio se publicará el cronograma de asambleas comunitarias y sectoriales. En horario de lunes a jueves, de 8 de la mañana a 12 meridiano, y de 2 a 4 de la tarde; mientras que el día viernes se desarrollará, de 8 de la mañana a 1 de la tarde, en la Oficina del Consejo Local de Planificación Pública, en la sede de la Alcaldía de San Cristóbal. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentarán el envío de combustible al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro de Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, conjuntamente con el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora y el ministro del Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, el ministro del Poder Popular para la Finanzas, Rodolfo Marco Torres, garantizó el abastecimiento de combustibles al estado Táchira, “e incluso se va incrementar,  estábamos hablando entre 95 y 101 gandolas, que se van a mandar continuamente”, informó Torres, después de una reunión que sostuvo con el mandatario regional, el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino y el ministro del Poder Popular de Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez, en el sector El Nevada del municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una visita al estado, los representantes del gobierno nacional sostuvieron una reunión con el primer mandatario regional,  luego de hacer un recorrido por el sector donde se adelantan las obras de vialidad por la emergencia que la zona sufrió por los embates de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro Rodolfo Marco Torres fue el vocero anoche del encuentro, al cual también asistieron los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas,  al declarar a la prensa afirmó:  Hemos llegado al acuerdo que progresivamente cada 10 días o 15 días vamos a estar visitando el estado Táchira para hacer mesas de trabajo con el gobernador para asegurar el abastecimiento de combustible, “le damos garantía a todo el estado Táchira  que el suministro de combustible va a permanecer durante todo este período, que vamos estar vigilantes continuos de toda esa cantidad de gandolas que vamos a mandar a la zona”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que entre los acuerdos se va a reportar a la vicepresidencia económica el envío de este combustible a la zona, es decir que existe plena seguridad de que el abastecimiento sí  se va a dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente manifestó el representante del Ministerio de Economía y Finanzas que el envío de gandolas con combustible al estado se va a incrementar. “Esta es  una garantía que le damos nosotros, desde el gobierno central y Pdvsa, con Eulogio del Pino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las colas en las estaciones de servicio, manifestó que “es una acción más que busca perjudicar a nuestro pueblo, y  nosotros le damos garantía al pueblo del Táchira que va haber abastecimiento pleno de combustible, no nos dejemos llevar por las redes sociales, por los rumores de pasillo o por todos estas acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad, le damos plena garantía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al aumento del precio del  combustible en Venezuela y en el estado, manifestó que “eso no está previsto en estos momentos nosotros seguimos trabajando de la misma forma el abastecimiento continúa y nuestras refinerías están trabajando con total normalidad, no se ha planteado nada por ahora” .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sobre el precio de la gasolina internacional que se vende en las estaciones Safec, el ministro  Marco Torres aseveró que “el precio de la gasolina en el mercado normal se mantiene y de las bombas Safec se mantiene, creo que no hay ningún  problema al respecto, creo que es más que todo un tema de ruido de un tema de redes sociales que nosotros no podemos hacernos eco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora agregó que estarán abriendo las bombas los días sábado y domingos y demás días de la semana para garantizar el abastecimiento de gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal general asegura que existe campaña contra el Estado venezolano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la República. (Foto: CNP-Caracas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró el día de hoy que existe una campaña contra el Estado venezolano, y en particular contra el Ministerio Público, apoyada en &amp;ldquo;grupos conservadores&amp;rdquo; que buscan legitimar acciones contra el Estado e infundir miedo en la población con tal de generar consecuencias electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró que existe una campaña internacional para atacar al Gobierno venezolano y las instituciones que componen al Estado, entre las que señaló al Ministerio Público, con tal de generar e infundir miedo &amp;ldquo;sobre todo en un año electoral&amp;rdquo;. Esto lo declaró en entrevista al canal Televen, en el programa &amp;ldquo;José Vicente Hoy&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Está en marcha una campaña contra el estado venezolano y sobre todo contra el sistema de justicia y se deba a lo que es el estado fallido. Hay grupos conservadores minoritarios que tienen mucho poder nacional e internacional que han venido forjando la opinión de que el Estado no protege los derechos de los ciudadanos y vinculan al Estado con vínculos de violencia criminal y lo señalan de violador de derechos humanos. Esto busca legitimar cualquier ataque al Estado venezolano&amp;rdquo;, dijo la representante de Fiscalía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que esta campaña también busca &amp;ldquo;invisibilizar&amp;rdquo; los que calificó como &amp;ldquo;los grandes avances que hay derechos humanos&amp;rdquo; del país e &amp;ldquo;infundir miedo, crear y generar confusión, y sobre todo en un año electoral, para confundir al electorado, ganar electores o alejarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante estos presuntos ataques, la Fiscal General aseguró que &amp;ldquo;aquí lo que hay que tener es mucha fortaleza y mucha entereza, sobre todo los que están al frente de las instituciones (&amp;hellip;) El llamado que hago esa es parte de las responsabilidades asumir estos ataques y estar fortalecidos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las elecciones parlamentarias, indicó que se reunirá con el ministro de Defensa y jefe del Ceofanb, Vladimir Padrino López, a fin de impartir talleres a los efectivos del Plan República previo a las elecciones para que estén al tanto de cuáles podrían ser posibles delitos electorales en los próximos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La labor del Ministerio Público&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal aprovechó la entrevista para señalar que la labor del Ministerio Público ha sido transparente y destacar el &amp;ldquo;compromiso con los DDHH&amp;rdquo; por parte del ente que dirige. En este sentido, aseguró que para &amp;ldquo;contrarrestar la matriz de opinión&amp;rdquo; en contra de Fiscalía se debe &amp;ldquo;generar otra matriz&amp;rdquo; a favor de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Al pueblo se le tiene que informar del trabajo que hacen las instituciones siempre, cuidando que en el Ministerio Público hemos informado a la colectividad sobre el trabajo que hacemos&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que entre los meses de enero y junio de 2015 &amp;ldquo;se han acusado a 231 personas e imputado a 260. En cuanto a impunidad, en lucha contra corrupción, hasta el mes de junio se han acusado 631 personas, aprehendidas 775 y condenados en juicio oral 51. En la lucha contra las drogas, se han incautado 14.155 kg de drogas y han sido incineradas 13.900 kg, a falta de pruebas de laboratorio. Se han acusado 3010 personas por drogas, 3728 detenidos, 1194 tienen privativa de libertad en esta área, 2280 tienen medidas cautelares, otros 1015 han sido acusaciones y 158 sobreseimientos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Ministerio Público creo que se requieren más fiscales, más preparación, esto tiene que empezar por la idoneidad de la persona ante la función, la capacitación, aumentar los laboratorios. Estoy trabajando para realizar un centro de investigación forense, o algo así como una morgue, ya tenemos un proyecto bien grande&amp;rdquo;, adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay responsabilidad de fiscales en el retardo procesal. O funcionamos bien todos. La realización de las audiencias que traen retardo procesal, las audiencias deben realizarse cuando son convocadas&amp;rdquo;. Esta fue la declaración de Ortega Díaz con relación a los puntos que reforzaría de la institución que dirige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encuentro en Ginebra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal también se refirió a su comparecencia en Ginebra ante la comisión de Derechos Humanos de la ONU, la que calificó como &amp;ldquo;un éxito nuestra presencia&amp;rdquo;, donde aseguró se mostró el trabajo realizado en derechos civiles y políticos del país, y desestimó las críticas que sobre su ponencia se generaron en el organismo internacional y fuera de este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no dejó de señalar que hay &amp;ldquo;desventajas&amp;rdquo; al momento de declarar ante los comisionados de la ONU pues &amp;ldquo;brindamos toda la información transparente. El espacio para formular preguntas es muy amplio y para responder es muy reducido (&amp;hellip;) Habían respuestas que se daban y se insistía en la pregunta, había una serie de desventajas (&amp;hellip;) Cuando terminó la reunión, no te voy a decir que los 18, pero la mayoría, empezando por el presidente que es un argentino, se nos acercaron para señalarme algunas afirmaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guyana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que hubo &amp;ldquo;un letargo y es bueno refrescar los conceptos&amp;rdquo; con relación a la forma en que se ha manejado la diplomacia y la política territorial con relación al caso de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la Fiscal se plegó al discurso ofrecido por el mandatario nacional, Nicolás Maduro, y aseguró que &amp;ldquo;muchas personas estaban esperando que el presidente Nicolás Maduro tuviera un discurso distinto al de la paz, pero no fue así&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respaldó que Venezuela, a través de la canciller de la República, Delcy Rodríguez, entregara una carta al secretario general de la Organización de las Naciones Unidas, Bam Ki Moon, para solicitar la designación del buen oficiante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ recomienda al ejecutivo nombrar negociador permanente en ONU por caso Guyana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alfonso Marquina junto a José Ramón Sánchez, diputado al Parlatino y responsable de asuntos internacionales de la tolda amarilla, presentó un conjunto de propuestas para solucionar la disputa por el Esequibo. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados Alfonso Marquina y José Ramón Sánchez plantearon que el Gobierno debe implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica y sustituir al embajador Roy Chaderton en la ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de la bancada parlamentaria de Primero Justicia, Alfonso Marquina, lamentó que el presidente Nicolás Maduro intente &amp;ldquo;politizar&amp;rdquo; el tema del reclamo de Venezuela sobre el Esequibo, al tiempo que planteó acciones que estima el Gobierno debe poner en práctica, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa este domingo, Marquina, en compañía del diputado al Parlatino, José Ramón Sánchez, dijo que en su intervención en la Asamblea Nacional, a Maduro se le olvidó mencionar que &amp;ldquo;el principal socio de la Exxon Mobil en Guyana es la empresa de capital 100 chino, National Offshore Oil Corporation. No es el nuevo Gobierno de Guyana quien implementa esta política expansionista, ha sido una política de Estado de ese país por mucho tiempo. Maduro desconoce esta realidad para justificar su incompetencia durante sus años de canciller&amp;rdquo;, denunció el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados de PJ recomendaron al Ejecutivo nacional &amp;ldquo;implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica&amp;rdquo;, así como &amp;ldquo;sustituir inmediatamente&amp;rdquo; al embajador de Venezuela en la ONU, Roy Chaderton y &amp;ldquo;nombrar un negociador que se dedique a tiempo completo&amp;rdquo; al tema del reclamo sobre el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También Marquina planteó &amp;ldquo;nombrar una comisión de expertos en la materia para que se defina una verdadera política de Estado que trascienda a un Gobierno de turno. Crear dentro de la AN una subcomisión permanente solo para el tema del Esequibo y aprobar una Ley de Defensa del Territorio patrio para prohibir que empresas transnacionales se presten a los intereses expansionistas de Guyana. Empresa que contrate con Guyana dentro del Esequibo, no podrá contratar con el Estado venezolano&amp;rdquo;, expuso el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desde Primero Justicia queremos ratificar ante al país nuestra posición institucional inquebrantable de defensa del territorio nacional y reafirmamos nuestra convocatoria a la unidad nacional para proteger nuestra soberanía&amp;rdquo;, concluyó Marquina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permanecieron las colas y hubo estaciones cerradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una doble cola se hizo para abastecer los vehículos de gasolina en la estación de servicio Don Bosco. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en la mañana se mantuvo la ausencia de gasolina en algunas estaciones de servicio del municipio San Cristóbal, hecho que se comprobó luego de un recorrido hecho ayer entre las nueve y once de la mañana, en el municipio capital, en donde además, en las estaciones abiertas el único escenario observado fue el de largas colas. Aunque en la tarde cambió un poco el panorama, porque abrieron más expendios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nerviosismo, inseguridad e impotencia, mostraban en horas de la mañana las personas que por espacio de más de dos horas se mantenían haciendo fila con el único fin de surtir su vehículo de combustible, temerosos de que hoy domingo la situación empeorara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la estación de servicio de la Unidad Vecinal, desde tempranas horas la fila para abastecer los vehículos era muy larga y los conductores aseguraban que tenían horas y horas esperando para poder conseguir llenar el tanque de su vehículo, al mismo tiempo que reclamaban solución a este grave problema que cada día pareciera agravarse más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una estación de servicio en La Concordia en horas de la mañana estaba cerrada, es decir, sin mayor movimiento, no obstante, abrió a las tres de la tarde y de inmediato se formó la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en las primeras horas de la mañana en la bomba La Guacara no había combustible, hecho que sorprendió a muchos conductores que decidieron madrugar para dirigirse al lugar; sin embargo, cerca de las once de la mañana  abrieron  y comenzaron a despachar, de allí que no tenía una cola muy larga, hecho que fue percibido por algunos conductores, los cuales de inmediato buscaron su turno para abastecerse sin hacer una larga fila que le quitara horas de su valioso tiempo y que además le garantizara contar con este hidrocarburo, por lo menos hasta el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba también fuera de servicio la estación de  La Colina, una  de las más utilizadas por los sancristobalenses residentes en el Centro y la parte alta,  allí uno de los trabajadores hablaba de que la gandola arribaría este sábado, pero en horas de la noche, por lo tanto, descargaban y abrirían a partir de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Doble cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las colas más largas en el día de ayer fue la que conducía a la estación de servicio Don Bosco, la situación era tal, que entró a Barrio Obrero, salió de nuevo a la España, para reencontrarse, es decir, se formó una doble cola, hecho que traía como consecuencia un mayor congestionamiento en esta vía principal de San Cristóbal, desde donde un joven que conducía una camioneta, gritó: llevo tres horas en cola, y todavía me faltan cuadras para llegar; entretanto, otro miró el reloj y con su mano derecha expresó que tenía cinco horas esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro conductor, en cambio, preguntó ¿será cierto que van a subir la gasolina a 50 bolívares el litro? “los gobernantes son puras mentiras, prometen y prometen y la situación cada vez está peor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A unas cuadras de esta cola, en la estación de servicio Texaco de Barrio Obrero,  estaban  ubicados los avisos: fuera de servicio, aún así las personas hacían la cola, asegurando que habían escuchado que la gandola llegaría en poco tiempo, entonces era preferible esperar un poco y asegurar la compra de gasolina, porque para mañana (hoy) hay menos estaciones abiertas y esto significa hacer colas más largas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exclamaron las personas: estamos cansados de este gobierno, que no hace nada por mejorar la situación, al contrario, las medidas que aplica no sirven para nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos esperan que mañana comience una semana sin colas en las estaciones, o por lo menos que sean cortas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecen paso entre San Vicente y Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora atendió solicitudes de las poblaciones afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para restituir el paso de manera inmediata, el gobierno del Táchira trasladó un pool de maquinaria a la zona que conduce desde San Vicente de la Revancha hasta Río Chiquito del municipio Junín, donde se realizaron trabajos de despeje, remoción y limpieza de escombros, producto de algunos derrumbes que obstaculizaron la vía, originados por las fuertes precipitaciones registradas en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maquinaria estaba conformada por jumbos, retroexcavadores y cargadores, explicó el gobernador José Vielma Mora, quien se acercó hasta el sitio para atender las solicitudes de dichas comunidades afectadas por las lluvias, resaltando que por ser de las más productivas del estado, amerita ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras, para que tanto las parroquias Quinimarí como La Petrolia, del municipio Junín, estén comunicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito ha sido un factor fundamental para sobrellevar la situación y les ha permitido, en estos días continuos de lluvia, mantener una estabilidad emocional, en aras de buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional precisó que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado, para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente informó que en horas de la noche del pasado viernes fueron trasladados 3.000 litros de gasolina y otros equipos, para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades; así como brindaron jornadas solidarias de Mercal, Pdval, atención médico-asistencial y asesoría agrícola. “Fueron atendidas unas 3.000 familias aproximadamente, distribuidas en diferentes caseríos y aldeas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aimara Conde, prefecta de la parroquia Quinimarí, agradeció al gobernador la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción al recibir ayuda por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo que viene realizando la Gobernación los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparencia presenta aplicación móvil para denuncias de corrupción “Dilo aquí”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-presenta-aplicacion-movil-para-denuncias-de-corrupcion-dilo-aqui/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-presenta-aplicacion-movil-para-denuncias-de-corrupcion-dilo-aqui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mercedes de Freitas, directora ejecutiva, y Christi Rangel, coordinadora en los Andes, presentaron la herramienta. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascender de la queja a la acción, busca la aplicación móvil “Dilo aquí”, que este jueves presentó en San Cristóbal la organización no gubernamental Transparencia Venezuela. Su directora ejecutiva, Mercedes de Freitas, la definió como una herramienta gratuita que permite a los ciudadanos, víctimas o testigos de corrupción, realizar denuncias en el instante que se produzcan, desde un teléfono celular o un computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los casos serán procesados por una oficina de asistencia legal anticorrupción, responsable de encauzar los reportes ante las autoridades competentes, realizar seguimiento y ejecutar las estrategias de incidencia. El denunciante, en tanto, luego de que complete el registro recibirá un número de caso, con el que podrá hacerle seguimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han recibido 318 denuncias desde el 19 de marzo, fecha en que la ONG lanzó la aplicación, hasta el 2 de julio. De esas, 130 están relacionadas con casos de corrupción reportados en 20 estados, en una lista encabezada por Distrito Capital, y en la que Táchira está incluido. La mayoría de reclamos es de corrupción policial y de tránsito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la Policía Nacional Bolivariana ha mostrado apertura, las denuncias del Servicio de Registros y Notarías (Saren), por ejemplo, no son respondidas. “Por eso esta semana llevamos el caso a tribunales para que ellos les exijan respuesta. En general hay que forzar a las instituciones a hacer lo que tienen que hacer”, argumentó De Freitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La app puede ser descargada en terminales con sistemas IOS y Android o en el sitio web transparencia.org.ve. Las denuncias, por defecto, son anónimas. En Transparencia quieren que el ciudadano se pare frente a la opacidad y confía en que un ciudadano que denuncia puede hacer la diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay un área grandísima de acción que podemos ejercer y nosotros queremos darle prioridad a la denuncia. Todas estas actividades van a tener éxito solo si la gente se mueve y transforma la quejadera, la apatía y la desesperanza en acción”, apuntó De Freitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tras la pista de misiones&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, la ONG también presentó su Observatorio de Misiones, en el que semanalmente actualizan datos concretos sobre los programas gubernamentales de seguridad, vivienda, atención médica y alimentación. Las une este hilo conductor: hay mucho dinero y no se cumplen los objetivos que prometen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros queremos que los ciudadanos le pisen los talones a las instituciones responsables de las misiones, y con eso queremos decir que si prometen una cosa, vamos a estar detrás de ellos para ver si es verdad que la van a cumplir”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, el ministro de Alimentación, Carlos Osorio, prometió el 7 de junio que dentro de dos meses resolvería el problema del desabastecimiento en el país. En Transparencia le llevan el reloj y en informes semanales del Observatorio recuerdan cuánto falta para ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que la gente se convierta en miembro del Observatorio, enviando información a través de la aplicación”, invitó De Freitas, al acotar que la ONG se encargará luego de ir a las instancias pertinentes a judicializar los casos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos en los que ya trabajan son; un abuso de autoridad de la Policía de Girardot en Aragua; la muerte de 30 neonatos en un hospital de Portuguesa, y el de siete jueces que piden dinero para decidir a favor de una parcialidad. Les ha pasado que, gracias a un reclamo pueden visibilizar patrones de conducta y notar que las denuncias se multiplican.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transparencia Venezuela es una organización de la sociedad civil con casi 12 años de historia en el país, dedicada fundamentalmente a la lucha contra la corrupción. Trabaja en actividades no solo de prevención sino también de activismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Robo de la camioneta en Caracas fue intencional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldesa Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Patricia Gutiérrez de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, el robo de su camioneta en Caracas, “es totalmente intencional” y solo busca complicar aún más la logística de atender a su esposo Daniel Ceballos, recluido en el Helicoide, a quien deben llevarle sus alimentos todos los días pues sus condiciones de reclusión son muy precarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que mientras ella buscaba pasajes para viajar a Caracas desde el Táchira, Reggie Villarreal quien les ayuda a llevarle a diario los alimentos a Daniel Ceballos se adelantó al Helicoide, y tres cuadras antes de llegar al lugar, sede de la Policía Nacional Bolivariana, fue interceptado por una camioneta Tucson color verde, de donde descendieron varios hombres armados, portando uniformes del Cicpc, quienes lo amenazaron con armas potentes y lo obligaron a bajarse del vehículo, robándole además sus pertenencias y documentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que al llegar al Helicoide le contaron a Daniel Ceballos lo ocurrido, y a las 5:00 de la tarde al salir del lugar  hizo la denuncia en la sede del Cicpc en Quinta Crespo, donde le informaron que solo el sábado había denuncias de 11 vehículos robados en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por qué cree que eran funcionarios argumentó que el tipo de armas que portaban son de las que usan habitualmente los efectivos del Cicpc: “lo más extraño es que fue a tres cuadras del Helicoide, creo que esas personas podrían estar rondando el lugar porque y sabían que con ese vehículo íbamos todos los días a llevarle la comida a Daniel, entonces creemos que eran funcionarios no solo por el armamento y los uniformes, sino también por el lugar. Es la camioneta en la que van todos los días porque Daniel  no tiene condiciones para conservar alimentos ahí adentro, entonces todos los días están llevándole la comida y las cosas mínimas que necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos quieren tratar de doblegarnos para hacernos las cosas más difíciles, porque de hecho es difícil el tema logístico en Caracas. Es muy fuerte, los fines de semana yo  cocino en Caracas la comida de toda la semana, me acuesto bien tarde y le dejo todo refrigerado para que durante la semana Daniel tenga sus alimentos. Y cada día Reggie va y le lleva la comida. En Ramo Verde él podía cocinar, tenia donde refrigerar, en el Helicoide duerme en un mueble viejo, tiene  una mesa con 4 sillas y más nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No hubo evaluación médica,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;solo le tomaron la tensión”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, desmintió las declaraciones de la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, quien afirmó que Daniel Ceballos tuvo un chequeo médico completo el pasado jueves 9 de julio: “ese fue el único día, en todo un mes, que Daniel salió de su celda, y fue hasta la mitad del pasillo, le tomaron la tensión y se fueron, ahí no hubo ninguna evaluación médica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo afirmó que Daniel Ceballos está bien de salud: “me asombra. Daniel es muy fuerte y sano,  a pesar  de que al terminar la huelga de hambre, tenía muchas dolencias en el colon, evacuaba 10 veces al día con sangre,  ya hoy está bien, lo superó solo con un poco de proteínas y medicamentos que le pude dar según recomendación de médicos de confianza, pero sin evaluación ni diagnóstico para darle un tratamiento serio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo lamentable son sus condiciones de reclusión.  El juicio está  paralizado, no ha habido despacho desde el 22 de mayo que inició la huelga de hambre, sus condiciones de reclusión son difíciles. Daniel duerme en un mueble viejo que se le sienten todos los resortes, solo tiene unos libros, un cuatro, no puede recibir más que a sus familiares directos y está aislado, es como si hubiese desaparecido. Es muy impresionante porque pareciera que no existiera, y cuando abren esa puerta y esa reja él está ahí” dijo la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Describió que la celda  no tiene ventanas, y cierran completamente la reja y la puerta, “allí no entra ni una luz, y no puede salir a tomar sol, en un mes en el Sebin solo salió una vez a la mitad del pasillo. Es como si estuviese desaparecido, está aislado, solitario, como para que nadie lo escuche ni lo vea, para que su mensaje no llegue. Eso denota la perversidad de este gobierno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que su esposo no pudo hacer la declaración jurada porque estaba preso y ahora lo inhabilitan por esa razón, en tal sentido señaló que ya introdujeron las apelaciones en la sala política del Tribunal Supremo de Justicia, en la Defensoría del Pueblo y otras instancias, y espera que nadie dentro de la unidad avale esta acción del gobierno porque sería una forma de respaldar que decidan quiénes serán los candidatos de la alternativa democrática, hecho que puede ocurrirle, como ya está, pasando a otros tantos candidatos, y constituye un nuevo atentado contra la voluntad de los sancristobalenses. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Engañan con candidatura de Daniel Ceballos  para hacer cambios oscuros de última hora”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/enganan-con-candidatura-de-daniel-ceballos-para-hacer-cambios-oscuros-de-ultima-hora/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/enganan-con-candidatura-de-daniel-ceballos-para-hacer-cambios-oscuros-de-ultima-hora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Hafid Colmenares, miembro principal de la MUD, concejal suplente del municipio San Cristóbal, y suplente de la candidatura de Carlos Casanova. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio del dirigente político Hafid Colmenares, el engaño de decir que se podrá inscribir la candidatura de Daniel Ceballos a la Asamblea Nacional por el municipio San Cristóbal a pesar de estar inhabilitado, es con el fin de realizar un cambio oscuro de última hora, a espaldas de la voluntad popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Colmenares, miembro principal de la Mesa de la Unidad Democrática, concejal suplente del municipio San Cristóbal, y suplente de la candidatura de Carlos Casanova en las primarias de la oposición realizadas recientemente, “no se puede ser tan ingenuo ante este gobierno, ya que los voceros de la candidatura a diputado a la Asamblea Nacional por San Cristóbal aseguran que su abanderado a pesar de la inhabilitación se inscribirá, y no recuerdan que ya en oportunidades anteriores gran cantidad de presos e inhabilitados han intentado inscribirse y no han podido, por ello la historia se repite”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido expresó que: “los sancristobalenses no somos ingenuos ni mucho menos ignorantes, para que se nos trate como vulgares seguidores. Les recuerdo a quienes hoy nos mienten, que su poca o nula credibilidad está en juego, respetar las reglas del juego es de demócratas y los ciudadanos se expresaron, por lo tanto la candidatura de Carlos Casanova fue la única que en buena lid, y cumpliendo todas las normas, recibió la venia del electorado sin necesidad de recurrir a medidas irreales con una carga de viveza criolla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Hafid Colmenares varias situaciones similares en la historia reciente de la política venezolana: “el caso del exalcalde William Méndez, de quien aseguraron sus voceros que se inscribiría a pesar del dictamen jurídico, y para sorpresa de los ciudadanos, apareció inscrita otra señora. Más recientemente el caso de Leopoldo López, de quien se dijo que aspiraría a ser diputado a la Asamblea Nacional, pero al observar los pronunciamientos de los entes gubernamentales sobre su imposibilidad, desistió de esa idea, a pesar de que su inhabilitación también es de carácter administrativo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, indicó el dirigente que de ahí el principio de ingenuidad que se maneja con el caso San Cristóbal, “ya que hacen presumir todo el engaño al que nos han sometido, tanto a la MUD  como a los ciudadanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró que el reglamento es muy claro al expresar que ningún candidato inhabilitado podría participar en las primarias, “medida que sabiamente adoptó la MUD con el fin de evitar caer en el juego del Gobierno y pasar por ingenuos, aun así se mantuvo la aseveración de que el candidato que se encontraba preso por el régimen sí reunía las condiciones desde el principio, y la MUD, como ente democrático y de muy buena fe, aceptó esta postulación basados en la credibilidad y seriedad en la que se deben basar todos los aspirantes a legislar por este estado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colmenares hizo un llamado a la cordura y la conciencia de quienes no aceptan que la honestidad en el discurso y la sensatez de las decisiones terminen imponiéndose tarde o temprano, “ya que la lucha que se nos avecina desde la Asamblea Nacional no aceptará personajes con debilidades de carácter y discursos de plastilina que sucumban ante las maniobras antidemocráticas usadas por el Gobierno para mantenerse en el poder”. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al Gobierno que deje de humillar a los tachirenses”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobierno-que-deje-de-humillar-a-los-tachirenses/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobierno-que-deje-de-humillar-a-los-tachirenses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado nacional Abelardo Díaz, junto a un grupo de ciudadanos, protestó en alrededores de las estaciones de servicio por las largas colas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una protesta pacífica en los alrededores de varias estaciones de servicio en San Cristóbal encabezó el diputado a la Asamblea Nacional Abelardo Díaz, junto a un grupo de ciudadanos, desde donde expresó que el Gobierno nacional y regional debe dejar de someter a los tachirenses a humillaciones de hacer cola para cargar combustible y para adquirir cualquier producto básico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la manifestación, Díaz señaló: “hoy venimos a reclamar el cese de la humillación. Cada minuto de cola es una humillación para el pueblo tachirense. ¿Quién le responde a los tachirenses por su tiempo?, ¿quién le responde a los taxistas, a las amas de casa, a quienes viven del transporte privado y público?”, preguntó el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quién le responde a la familia que hoy domingo no podemos tener un día en encuentro familiar, porque hay que estar hasta dos y tres horas humillados para poder surtir combustible, y otras dos o tres horas en un supermercado para ver si conseguimos algo de comida. Por ello exigimos al gobernador que dé la cara, él prometió soluciones, prometió que hoy domingo estaría resuelto el problema de la gasolina y aquí vemos largas y largas colas por todos lados, le miente una vez más usted, señor gobernador, a nuestro golpeado y humillado pueblo tachirense”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó el parlamentario socialcristiano que: “aquí nadie responde, nadie le dice nada al pueblo tachirense, vemos es un estado colapsado, ni el Gobierno nacional ni el regional dicen nada, y ahora les dio por subirnos el combustible hasta 50 y 83 bolívares por litro; y ante eso, el gobernador lo que anuncia es que vendrán 5 bombas más a esos precios, a mí no me cabe duda que él tiene cómo pagarla, pero la inmensa mayoría del pueblo no puede surtir a esos costos, por eso reclamamos un trato igualitario, también somos venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No podemos seguir siendo los conejillos de indias para que el Gobierno pruebe con nosotros políticas que van en contra del pueblo y luego fracasan. Quedó demostrado que el chip de la gasolina fracasó y la prueba es que las colas siguen y el contrabando sigue, y de igual manera, esta medida de vender gasolina a precios internacionales también fracasará, porque la misma está diseñada únicamente para favorecer al contrabandista y perjudicar al ciudadano”, aseguró el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la protesta el diputado Abelardo Díaz conversó con los ciudadanos que hacían la cola para surtir combustible, siendo receptor del malestar que sienten ante las colas humillantes que a diario tienen que afrontar, al tiempo que el parlamentario tachirense era acompañado por un número importante de personas que portaban cartelones con diversas consignas como “No más colas”, “Ya basta de tanta humillación”, “Vielma, si no puedes renuncia”, entre otras, asegurando que seguirá exigiendo respeto para el pueblo tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Gobierno dará un madrugonazo  con convención única educativa”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-dara-un-madrugonazo-con-convencion-unica-educativa/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-dara-un-madrugonazo-con-convencion-unica-educativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Javier Tarazona, presidente del Colegio de Profesores de Venezuela seccional Táchira. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde el Colegio de Profesores de Venezuela queremos alertar al magisterio venezolano y tachirense, que esta semana pretende el Gobierno nefasto de Maduro hacer un madrugonazo con una convención colectiva unificada, que no es otra cosa que un caramelo de cianuro que terminará de aniquilar las esperanzas de alcanzar calidad de vida por parte de los educadores, así como poder construir una educación de calidad. Frente a esto seguiremos perdiéndonos como sociedad, lo que reclama en cada ciudadano un despertar necesario ya, ejerzamos la ciudadanía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue ofrecida por Javier Tarazona, presidente del Colegio de Profesores de Venezuela seccional Táchira, quien señaló que adicional a la falta de recursos para la educación pública, se ha desarrollado un proceso continuo de desprofesionalización y desvalorización del docente, “inducido, en parte, por considerar que el sistema escolar es un instrumento para mantenerse en el poder o para hacer proselitismo político”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente sindical del magisterio, “el gobierno de Nicolás Maduro agudiza la crisis económica del país, que fue barrido por la mortal combinación de hiperinflación con una altísima escasez, y a esta situación no escapa el sector educativo, que se ha empobrecido en todos sus niveles y subsistemas, con un presupuesto deficitario que la mantiene amenazada, desgastada, incapaz de progresar desde la hegemonía que instauró el expresidente Chávez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló Tarazona que “eso también induce a quitarle al docente su rasgo de profesional, de especialista en su área. Un profesional de la docencia es un profesional que sabe de pedagogía, por lo tanto, tiene que ser respetado como tal. Un estudio realizado por la Universidad Pedagógica Libertador (Upel) encontró que los docentes en 2006 consideraban que habían perdido autonomía. Y uno de los problemas que mencionaban en relación al sitio de trabajo era esa pérdida de autonomía, donde todas las órdenes vienen desde arriba y donde su opinión no vale para nada, y se le dice al docente lo que tiene que obedecer”.
Dijo que la situación de la educación también tiene que ver con las escalas salariales, pues al comparar el ingreso de un docente con la escala de los empleados administrativos, sucede que un docente está al nivel de bachiller en los ingresos que percibe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto detalló: “en el subsistema de educación básica, el docente uno gana a partir de mayo de este año Bs. 8 mil 335, es decir, 1,12 salarios mínimos. Anteriormente estaba por debajo del salario mínimo. Esto es grave, porque la verdad es que, ¿quién, por más vocación que tenga, puede aspirar a ganar casi un salario mínimo después de haber estudiado y haberse graduado de licenciado o de profesor, con cinco años de educación superior después del bachillerato?”, comentó Tarazona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró Tarazona que en este empobrecimiento de su condición, el profesor venezolano solo goza en abundancia de su vocación y visión de servicio: “hay gente que se siente realizada con el trato con los alumnos, con ayudar a que tengan un mejor futuro y una mejor vida. Los salarios de los docentes no se pueden comparar ni con los salarios de la administración pública venezolana, ni con los salarios que tienen sus colegas en otros países, ya sean latinoamericanos o europeos. No se pueden comparar porque son muy inferiores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó además el presidente del Colegio de Profesores que no hay movilidad social, “la escolaridad de masas y el empleo estatal, hoy está severamente amenazada, sin que la élite en el poder y sus anillos boliburgueses terminen por aceptarlo. Están atrapados en el verbo acusador de responsabilidades ajenas y en la demagogia populista del socialismo del siglo XIX. Tal cual se visualiza con claridad en estas referencias a la coyuntura post-boom rentista, que está llevando a que las aulas se queden vacías, por nuevos trabajos que desarrollan estudiantes y profesionales ligados a la economía paralela; cambiazo, bachaqueo, contrabando, micro tráfico, trata de blancas, narcotráfico y otras perversidades que se convierten en un nueva fuente de empleo agitada y apoyada por el Gobierno, de allí que hemos afirmado que el narcotráfico le está ganando terreno a la escuela en Venezuela”.  &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Gobierno es el único culpable de las colas en supermercados y estaciones de servicio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-es-el-unico-culpable-de-las-colas-en-supermercados-y-estaciones-de-servicio/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-es-el-unico-culpable-de-las-colas-en-supermercados-y-estaciones-de-servicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en Táchira. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en Táchira, culpó al Gobierno de ser el único responsable de las largas colas en estaciones de servicio y en supermercados, al asegurar que todas las medidas implementadas han traído resultados negativos y han empeorado la situación de los ciudadanos para adquirir los productos de primera necesidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, expresó Contreras que las medidas aplicadas por el Gobierno nacional y regional, intentando internacionalizar los precios de la gasolina a golpe y porrazo usando al Táchira como conejillo de indias, aumentaron más las colas en las estaciones de servicio, al igual que ocurrió en los supermercados con la aplicación de captahuellas y ventas obligadas de productos regulados, ahora los únicos que compran y se benefician son los bachaqueros, que tienen tiempo para hacer kilométricas colas de tres y cuatro horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que “antes de que obligaran a los supermercados a sacar todo lo que les llega y no tener productos almacenados, había cierta racionalidad en la compra, ahora no, porque cuando sacan un producto regulado y de primera necesidad inmediatamente las redes de bachaqueros abarrotan los locales y no dejan que el resto de los compradores que sí necesitan los productos compren, ahora para adquirir estos productos hay que comprárselos a los revendedores en bodegas, mercados populares y ventas improvisadas que proliferan en todas partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Deben dejar que sean los supermercados los que apliquen estrategias de venta como hacían antes, porque ni las compras por terminales de cédula ni las captahuellas resolvieron el problema de abastecimiento general a la población, más bien lo agravaron, estas medidas solo sirvieron para que los importadores del Gobierno hicieran un negocio importando máquinas con dólares preferenciales. Los únicos que compran leche en polvo, pañales, jabón, papel higiénico, pollo, etc., son los bachaqueros”, señaló Santiago Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Contreras que “esta estrategia del Gobierno para entretener a la población más pobre hasta las elecciones parlamentarias, consistió sencillamente en cambiar la práctica del raspacupos por el bachaquerismo, los primeros hacían negocios en dólares viajando a cualquier parte del mundo; al acabarse los dólares y los pasajes baratos, el Gobierno hábilmente provocó la proliferación de los bachaqueros para mantener al pueblo entretenido ‘trabajando’ en colas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la sustitución de producción nacional por importaciones, unida al bachaquerismo y al contrabando de gasolina y productos regulados “están transformando a Venezuela en un país dependiente y miserable que produce muy poco de lo que consume, el chavismo consciente sabe que estamos mal y no se puede seguir apoyando este desastre que está arruinando al país económica y moralmente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las industrias, las empresas y comercios se están quedando sin mano de obra e incluso los propios organismos públicos sin empleados, porque es más lucrativo ser bachaquero o contrabandista que trabajador o empleado, pero esto es un espejismo, una circunstancia dañina que pagaremos caro los venezolanos si no provocamos un cambio en diciembre, porque se está destruyendo al país”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que se debe corregir esta situación “desmontando los controles de precios y cambio progresivamente, subsidiando directamente a la población más pobre con la renta petrolera en dinero contante y sonante, equilibrar las cuentas nacionales gastando solo lo que ingresa y ahorrando, parar las millonarias compras de armas y la impresión de billetes sin respaldo, además de reconstruir a Pdvsa de sus cenizas y frenar la corrupción y el despilfarro”. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solano: “Arremete Diosdado Cabellos contra la disidencia porque sabe que derrotaremos al Gobierno el 6-D” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Las denuncias formuladas por el señor Diosdado Cabello en el programa ‘Con el Mazo Dando’, donde me responsabiliza de la convocatoria a una reunión clandestina el pasado 2 de julio en San Cristóbal,  carecen de seriedad y solo demuestran el estado de preocupación que mantiene el Gobierno y sus dirigentes fundamentales, ante la eminente derrota que sufrirán este 6 de diciembre en las urnas electorales, cuando la oposición democrática asuma el control mayoritario del parlamento nacional”, expuso Néstor Solano, coordinador del Frente por la Defensa del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que  se reúne “a puertas abiertas”, semanalmente, para “analizar la problemática nacional, regional y binacional con personalidades representativas de todos los sectores, por eso quisimos el pasado 2 de julio invitar al exministro Enrique Colmenares Finol,  para que nos explicara su propuesta de una Asamblea Nacional Constituyente Originaria; y, desde esa exposición nos sentimos plena y totalmente identificados con ese instrumento  que permite la designación de autoridades electorales ajenas al CNE para dirigir el proceso como lo expresan los artículos  5, 70, 347, 348, 349 y 350 de la Carta Magna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— El propulsor de la Asamblea Nacional Constituyente Originaria fue el comandante Hugo Chávez, en 1.999 ante la comisión constitucional que presidía Herman Escarrá y el constituyente fue Elías Jaua Milano. De tal manera que los “mazazos” de Diosdado son palazos de ciego, sin razón ni fundamento alguno que demuestran el estado de preocupación que les causa la convocatoria a una Asamblea Nacional Constituyente Originaria que daría al traste con este régimen– aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ante la denuncia de que supuestamente buscan financiamiento con amigos del presidente Uribe,  dijo: “Qué inexactitud tan grande. Tengo el honor de conocer al presidente Álvaro Uribe Vélez, un demócrata integral con credenciales morales, éticas, políticas e intelectuales de las que el difamador carece, y solo una mente perversa puede dudar de la honorabilidad de quienes pertenecemos a este frente de lucha en defensa de la región”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>