<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Monta la derecha trampa caza bobos con el cuento de las inhabilitaciones”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/monta-la-derecha-trampa-caza-bobos-con-el-cuento-de-las-inhabilitaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/monta-la-derecha-trampa-caza-bobos-con-el-cuento-de-las-inhabilitaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Manuel Peñaloza. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión del diputado del Psuv, Manuel Peñaloza, “la oposición monta una campaña caza bobos con el cuento de las inhabilitaciones, ya que pretenden mantener ante la opinión pública la tesis de que son perseguidos políticos y que el Gobierno les impone estas sanciones por pensar diferente, a sabiendas de que cualquier funcionario que actúe al margen de la ley se expone a ser sancionado”.
Señaló que, “como ejemplo, tenemos a dirigentes políticos como Miguel Reyes, Gustavo Delgado e incluso Enrique Capriles, quienes no han sido sometidos a prisión o perseguidos por la justicia, como ellos dicen, dado que no tienen ningún tipo de cuenta pendiente en la que se presuma una posible inhabilitación, porque no han estado inmersos en hechos de corrupción, al menos aparente, como sí lo han estado otros dirigentes inhabilitados por la Contraloría, producto de sus desmanes, de cometer actos dolosos contra el patrimonio público, incluso algunos por financiar guarimbas con dinero de la administración púbica”, indicó.
“El que tiene un grado de responsabilidad con la corrupción, el bachaqueo, la especulación, las trampas y los negocios torcidos, que asuma su responsabilidad y cuando la justicia le llegue no ande diciendo que es perseguido político”, aseveró.
Puso como ejemplo el caso del concejal de Voluntad Popular, José Vicente García, y otros dirigentes opositores, quienes según dijo, “cuando son sancionados, se venden como perseguidos políticos y no como los culpables y responsables de hechos impropios en la política”.
—Todo el mundo sabía sobre la situación de Ceballos, que sería enjuiciado y podía ser inhabilitado. La misma oposición estaba consciente meses atrás de que él no podría ser candidato, pero esperaron el momento de la sentencia final, cumplidos los parámetros judiciales y administrativos respectivos, para iniciar la campaña de lástima y victimización -enfatizó-.
“Invito a la oposición a dejar de engañar a la gente, con ese cuento de víctimas no se ganan elecciones, prácticamente hace falta que se corten las venas y empiecen a botar sangre por las calles y agrandar ese teatro que han venido montando bajo la tesis de que ganarán las elecciones parlamentarias”, resaltó Peñaloza
—En las fuerzas revolucionarias estamos conscientes de esta estratagema que tiene la oposición y emplazamos a la población a que no se deje embaucar ni manipular con este engaño miserable y esa bajeza política, con ese tipo de señalamientos contra el Gobierno, al utilizar a uno y otros dirigentes en una especie de escalada informativa para mantener copado al pueblo en un cuento que no es real, porque se trata de sanciones, tanto administrativas como judiciales, que se ejecutan contra personeros que han faltado en sus funciones, como también se ha hecho contra dirigentes nuestros, de la revolución, por ejemplo, Rafael  Isea y exalcaldes que son investigados por la Contraloría o funcionarios que han sido suspendidos del partido, y no andamos diciendo que son perseguidos -recalcó el parlamentario-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por “peculado” de uso denunciarán diputados a la alcaldesa ante la Fiscalía y Contraloría</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-peculado-de-uso-denunciaran-diputados-a-la-alcaldesa-ante-la-fiscalia-y-contraloria/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-peculado-de-uso-denunciaran-diputados-a-la-alcaldesa-ante-la-fiscalia-y-contraloria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Yhon Luna. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el presunto delito de “peculado de uso” denunciarán los diputados de la fracción revolucionaria del Consejo Legislativo a la alcaldesa Patricia Gutiérrez, ante la Contraloría del estado y la Fiscalía, por el “empleo de unidades oficiales por parte de funcionarios y familiares para uso personal”.
El diputado Yhon Luna, presidente de la comisión de Política del Parlamento regional, señaló que del propio personal que labora en la Alcaldía obtuvo la información de que “se registró el robo de una camioneta Mazda, propiedad de la alcaldía capitalina, y durante el presunto atraco esta era manejada por el esposo de la jefa de Servicios Generales, María Concepción Delgado Tamariz, militante de Voluntad Popular”.
—Formularemos la denuncia para que se investigue a la burgomaestre, como cuentadante del municipio, ante el Ministerio Público y la Contraloría del Estado, por el delito de peculado de uso, una vez que el parque automotor del ayuntamiento capitalino está siendo utilizado para beneficio personal, por parte de funcionarios o servidores públicos de la alcaldía opositora, ajenos al servicio oficial -manifestó-.
Precisó que: “El vehículo, cabina sencilla, color blanco, estaba asignado a esta jefatura de la alcaldía  y al momento de su desaparición por el presunto atraco estaba en poder del cónyuge de la funcionaria, Pedro Luis Hidalgo Hernández, lo que despierta suspicacias”.
Lamentó que: “En la municipalidad lo que aflora es una sociedad de cómplices entre los altos funcionarios de la alcaldía, Concejo y aparentemente con el contralor municipal…estos vehículos, que deberían brindar apoyo a las situaciones de lluvia en la capital, están siendo utilizados para diligencias personales de la señora alcaldesa y de otros dirigentes”.
Además, “muchas de las unidades propiedad de la municipalidad son empleadas para propiciar el terrorismo, en lugar de usarse para devolverles la tranquilidad y seguridad a los sancristobalenses, y eso debe investigarse”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al gobernador gestionar los recursos para que les paguen a más de 300 pensionados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobernador-gestionar-los-recursos-para-que-les-paguen-a-mas-de-300-pensionados/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobernador-gestionar-los-recursos-para-que-les-paguen-a-mas-de-300-pensionados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Miguel Reyes. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acto irresponsable del gobernador del estado, Vielma Mora, que no haya gestionado los recursos a la Corporación de Salud para que esta pueda cancelar la deuda  que tiene con el Seguro Social, a fin de que esta institución les otorgue a más de trescientos trabajadores la jubilación y pensión, que les corresponde por ley y llevan hasta cuatro y cinco años luchando por ese derecho”, declaró el diputado adeco Miguel Reyes.
Señaló el legislador que “el culpable de esta desprotección a los trabajadores es el gobernador, porque no ha diligenciado estos recursos frente al poder nacional. Ya los trabajadores cumplieron sus años de servicio, como lo establece la norma, para obtener el beneficio de pensión y jubilación del Seguro Social, pero el señor presidente de esta institución, como medida de presión, no otorga este estatus a los trabajadores porque el Estado está en mora con ellos”.
“Queremos que el gobernador Vielma Mora deje de meterse en los problemas internos de la MUD y de resolver los asuntos del Psuv, y mejor vaya a Caracas y  se ocupe de buscar los recursos económicos mencionados  a objeto de pagarle al Seguro Social la deuda contraída por la Corporación y de esta manera los trabajadores puedan disfrutar de su condición y beneficio que les corresponde constitucionalmente”, indicó.
Recordó Reyes que los afectados, dependientes de la Corporación y del Ministerio de la Salud, llevan de tres a cinco años luchando por un derecho laboral que les corresponde y reiteró que  “el director del Seguro es un abusador, porque no le importa si esta gente necesita utilizar esos recursos, que no han devengado, para comprar sus medicinas o para lo que deseen. Ellos se ganaron este beneficio porque durante treinta años pagaron su pensión y el Estado debe reconocérselo”, reiteró el diputado. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos a la alcaldesa y el gobernador que se pongan a asfaltar las calles de la ciudad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-a-la-alcaldesa-y-el-gobernador-que-se-pongan-a-asfaltar-las-calles-de-la-ciudad/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-a-la-alcaldesa-y-el-gobernador-que-se-pongan-a-asfaltar-las-calles-de-la-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un llamado de “urgencia” hizo el diputado socialcristiano Gustavo Delgado, del Consejo Legislativo, tanto a las autoridades de la alcaldía del municipio San Cristóbal como a la Gobernación del Táchira, para que “se pongan a asfaltar las calles y avenidas de la ciudad, porque nunca antes las arterias viales habían estado tan deterioradas y ocasionando malestar entre los conductores, mientras la burgomaestre capitalina y el gobernador solo discuten públicamente, pero no trabajan por resolver demandas inmediatas del ciudadano, como esta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Delgado que: “totalmente deteriorada se encuentra la vialidad del municipio por falta de mantenimiento e inversión, y en vez de mostrar esas peleas estériles contra la oposición que reflejan los medios, exhorto al gobernador a ocuparse de gobernar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con mucho respeto y seriedad hago el llamado a la señora alcaldesa y al señor gobernador, para que dejen la diatriba política y coordinen acciones inmediatas, porque vemos hoy a una San Cristóbal con sus carreteras destruidas. Sabemos que la Gobernación tiene una partida para estas obras de vialidad y una planta de asfalto como Caimta; y el ayuntamiento debe ejecutar la partida para mantenimiento de la vialidad”, expuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Insistimos en este llamado porque los conductores están reclamando por todas partes que las autoridades se pongan de acuerdo y de una vez por todas reparen la vialidad de la capital tachirense, y no es justo que los ciudadanos paguen la ineficacia e irresponsabilidad de las autoridades, tanto de la Alcaldía como de la Gobernación, que no se unen para solucionarles los problema, pero sí se ocupan de otras cosas triviales que al pueblo no le interesan -enfatizó Delgado-.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Si el concejal José V. García se exilió es porque algo debe y teme a la justicia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el diputado del Psuv,  Omar Hernández, “el concejal de VP, José Vicente García, es un ‘autoexiliado’ y  si se oculta es porque algo teme. Él está totalmente escondido y no es casual que mientras no muestra el rostro, en las universidades asociadas a la oposición haya alteraciones del orden público en sus alrededores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano ha tenido una conducta fascista, pues este edil se ha caracterizado por aplicar terror en la población; nuevamente, a través de mercenarios encapuchados atacaron  una unidad de Transtáchira que presta servicio de calidad a toda la colectividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró Hernández que: “Este señor no es ningún perseguido, solo lo persigue su conciencia porque tiene una responsabilidad directa con la guarimba y tiene que responder; y si no debe que no se oculte, dé la cara y venga a asumir su responsabilidad ante los llamados desestabilizadores que ha hecho reiteradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuestionó que: “Desde que él se exilió aparecen estas guarimbas y empiezan voceros de la derecha a promoverlo como candidato a la AN para poder contar con la protección que ofrece la inmunidad parlamentaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También consideró que: “Es inexplicable e inaudito que el presidente del Concejo Municipal salga ante la opinión pública a informar que desconoce el paradero del edil, cuando debería conocerlo, por cuanto un funcionario tiene responsabilidades y debe notificar a su superior inmediato su ausencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Esto obviamente genera suspicacia, porque aparece precisamente ahorita a decir que desconoce su paradero, tratando de deslindar al Concejo Municipal de este señor, porque saben que está untado hasta los tuétanos con las acciones guarimberas promovidas desde el año pasado por estos seudodirigentes de Voluntad Popular, quienes han sido protagonistas de los hechos violentos suscitados desde la Unet y la Ula, llamando a la desobediencia civil y apostando al golpe de Estado -refirió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde el parlamento regional seguirán con detalle las investigaciones y que junto a la OLP, la Fuerza Armada y el pueblo organizado, serán “vigilantes de que estos promotores de la violencia aparezcan y asuman sus responsabilidades ante la justicia y leyes de la República”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postularán a Gerardo Carrero  a la AN por el circuito Sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/postularan-a-gerardo-carrero-a-la-an-por-el-circuito-sur/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/postularan-a-gerardo-carrero-a-la-an-por-el-circuito-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diego Rondón junto a jóvenes del movimiento estudiantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dirigente estudiantil Gerardo Carrero, preso en el Sebin de Caracas desde hace un año, “irá como diputado a la Asamblea Nacional (AN) por el circuito Sur, indiferentemente que la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) se pronuncie a favor o no”, informó Diego Rondón, representante del Movimiento Estudiantil y Sociedad Civil del estado Táchira.
Rondón señaló que a través de una carta dirigida a la MUD regional el pasado viernes, 17 de julio, el padre de Carrero dio a conocer la decisión a los representantes de la alianza opositora y adelantó que el dirigente optaría a esta curul como independiente.
“Gerardo Carrero es un tachirense guerrero y luchador que, debido a candidatos impuestos por la Mesa de la Unidad, no pudo llegar a las primarias del 17 de mayo, e incluso tenemos la certificación de la recolección de 3 mil firmas del circuito Sur en apoyo a su candidatura a las internas de la MUD, pero no llegó precisamente por la imposición de un candidato foráneo”, sostuvo Rondón.
En este sentido, “hacemos un llamado a la Mud para que tome en cuenta a Gerardo Carrero, porque la sociedad civil y estudiantil lo quiere como su candidato; por eso, es necesario que veamos la forma de llegar a un acuerdo, porque el Táchira quiere hablar y nos está apoyando”, indicó.
“No nos gusta que nos manden candidatos que no hemos elegido, por eso el pueblo del circuito Sur nos está apoyando y queremos ir al ruedo”, recalcó el dirigente.
Los jóvenes representantes de la sociedad civil y estudiantil consideran a Carrero como  “una persona con liderazgo y una capacidad admirable, que puede marcar la diferencia en la Asamblea Nacional, atendiendo las necesidades, no solamente del circuito Sur sino también del estado y del país”, apuntó.
Por otra parte, expresó que entre las propuestas que traen para la zona, están: la vialidad, seguridad, los servicios públicos, la salud y la educación, “en estos aspectos falta tanto planificación como ejecución”, señaló Rondón.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No respetar resultados de las primarias puede generar abstención en San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Casanova Leal. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político opositor Carlos Casanova Leal, en San Cristóbal se deben respetar las primarias, pues “el no hacerlo puede generar abstención; sacar cuentas desde la arrogancia no es bueno, el elector de San Cristóbal es exigente a la hora de votar. Recuerdo el caso de la Gobernación, a los electores no le gustaba el candidato y simplemente no votaron, aun cuando la unidad pedía los votos para que no llegara el oficialista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el análisis de Casanova Leal, pide respetar los resultados de las primarias, en el sentido de que si la persona electa (Ceballos) no puede postularse por estar inhabilitada, le corresponde el puesto a quien quedó de segundo, que fue él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Táchira y particularmente San Cristóbal tienen que galvanizarse, una sólida votación, no solo para ganar sino para estructurar una unidad superior, que implique no solo a la oposición MUD, sino que incluya a los que no están dentro de esta estructura. El proceso de primarias  es la unidad, es el mecanismo que selló el ciudadano con su voto. Con la participación de 30 mil electores comenzaremos sumando al resto de la sociedad, a la oposición en sus distintas estructuras, darles la mano a los que acompañaron el proceso y ahora no lo hacen. La crisis nos obliga a buscar esa unidad superior para que la crisis de sociedad y de gobernabilidad la podamos enfrentar con liderazgos sólidos y con la unidad de todos los sectores sociales y partidistas”.
Para Casanova, el mejor argumento a la oposición que no está en la MUD es precisamente que la primaria es la decisión ciudadana, que ellos también deben acatar por provenir de la base social de forma directa. “Nadie podrá ir en contra de la decisión popular expresada en la primaria y es un motivo que sirve para sumar a otros que hoy no están”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo la satisfacción de ser un constructor de unidad y me aboco a sumar a los que no están, que son precisamente los que sumamos con la experiencia de ser portadores del estandarte unitario que entrega el ciudadano con su participación en la primaria -dice el dirigente opositor-. La votación de la MUD expresada en más de 6 mil votos, la de Ceballos en 13 mil y el aporte independiente en más de 6 mil, indican lo variado de los participantes y de cómo electores provenientes de la pluralidad político-partidista se funden con el elector independiente. Tenemos y debemos construir la hoja de ruta de trabajo parlamentario, de acuerdo con la participación origen de nuestra candidatura, para que sea producto de la participación partidista y gremial. No albergo molestia por los que salen equivocadamente a descalificarme, les tiendo la mano para sumar. Tengo la convicción de que al final se respetará la expresión popular que participó en la primaria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ suspendió a concejal de Socopó por aliarse con el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado, la junta de la dirección nacional de Primero Justicia (PJ) informó su decisión de pasar al tribunal disciplinario al concejal de Socopó (Barinas), Trino Hurtado, quien además quedó suspendido de la militancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la tolda amarilla, Hurtado estaba aliado con el oficialismo y usaba instituciones para supuestamente atacar a alcaldes de la Unidad, “como es el caso del alcalde Ronald Aguiar, del municipio Antonio José de Sucre, en Barinas, quien está siendo acosado”, informó el partido a través de una nota de prensa.
&lt;div&gt;“En Primero Justicia continuamos en la calle trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos y lograr el cambio a través de una nueva mayoría en la Asamblea Nacional”.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exesposa de Hugo Chávez pide a Leocenis García que pare huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; María Isabel Rodríguez, exesposa de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;María Isabel Rodríguez, exesposa del expresidente Hugo Chávez solicitó a través de la red social Twitter al director del Grupo 6to Poder, Leocenis García a que abandone la huelga de hambre que inició hace ya 71 días y busque otros métodos para llevar adelante su lucha y reclamo por lo que considera injusto en torno a su caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;“Así como me dijiste un día que yo aún tenía mucho que dar a mi país, hoy quiero decirte que abandones esa actitud tan injusta contigo mismo y retomes las riendas de tu vida porque te debes a tus hijos”, dijo Rodríguez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Manifestó solidaridad y apoyo a: “Su espíritu, que debe sentirse desolado e impotente”, calificando el ayuno voluntario que lleva hace ya casi dos meses y medio en el Hospital Militar Carlos Arvelo de Caracas como “errático”, según nota de prensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;La ex primera dama de la República exhortó al comunicador a hallar nuevas vías para sortear “su laberinto” y buscar la manera de nadie más sino él mismo pueda contar su propia historia y enfatizó: “Eres inteligente para encontrar otra manera. Aunque tenemos un cuerpo pasajero no somos autorizados para despojarnos de él a voluntad”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Leocenis García con desnutrición severa&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Residentes del área de medicina interna del Hospital Militar advirtieron a familiares de Leocenis García que padece de desnutrición severa al haber perdido 30 kilos de peso en más de 70 días de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Adicionalmente, sufre de una alteración de amilasas y lipasas en 1500 y 1000 respectivamente cuando los valores normales son de 100 y 200. Posee una bacteria que fue adquirida en el Hospital Militar que se encuentra alojada en el sistema urinario así como en el estómago. Los médicos del servicio de medicina interna afirmaron que en el cuerpo de García, “Se está consumiendo el tejido adiposo, lo cual complica aún más su estado de salud”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Por Leocenis García han intercedido el Nuncio Apostólico Aldo Giordano, el abogado constitucionalista Hermann Escarrá, quienes también le han solicitado que concluya la medida extrema de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Robo de la camioneta en Caracas fue intencional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldesa Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Patricia Gutiérrez de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, el robo de su camioneta en Caracas, “es totalmente intencional” y solo busca complicar aún más la logística de atender a su esposo Daniel Ceballos, recluido en el Helicoide, a quien deben llevarle sus alimentos todos los días pues sus condiciones de reclusión son muy precarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que mientras ella buscaba pasajes para viajar a Caracas desde el Táchira, Reggie Villarreal quien les ayuda a llevarle a diario los alimentos a Daniel Ceballos se adelantó al Helicoide, y tres cuadras antes de llegar al lugar, sede de la Policía Nacional Bolivariana, fue interceptado por una camioneta Tucson color verde, de donde descendieron varios hombres armados, portando uniformes del Cicpc, quienes lo amenazaron con armas potentes y lo obligaron a bajarse del vehículo, robándole además sus pertenencias y documentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que al llegar al Helicoide le contaron a Daniel Ceballos lo ocurrido, y a las 5:00 de la tarde al salir del lugar  hizo la denuncia en la sede del Cicpc en Quinta Crespo, donde le informaron que solo el sábado había denuncias de 11 vehículos robados en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por qué cree que eran funcionarios argumentó que el tipo de armas que portaban son de las que usan habitualmente los efectivos del Cicpc: “lo más extraño es que fue a tres cuadras del Helicoide, creo que esas personas podrían estar rondando el lugar porque y sabían que con ese vehículo íbamos todos los días a llevarle la comida a Daniel, entonces creemos que eran funcionarios no solo por el armamento y los uniformes, sino también por el lugar. Es la camioneta en la que van todos los días porque Daniel  no tiene condiciones para conservar alimentos ahí adentro, entonces todos los días están llevándole la comida y las cosas mínimas que necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos quieren tratar de doblegarnos para hacernos las cosas más difíciles, porque de hecho es difícil el tema logístico en Caracas. Es muy fuerte, los fines de semana yo  cocino en Caracas la comida de toda la semana, me acuesto bien tarde y le dejo todo refrigerado para que durante la semana Daniel tenga sus alimentos. Y cada día Reggie va y le lleva la comida. En Ramo Verde él podía cocinar, tenia donde refrigerar, en el Helicoide duerme en un mueble viejo, tiene  una mesa con 4 sillas y más nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No hubo evaluación médica,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;solo le tomaron la tensión”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, desmintió las declaraciones de la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, quien afirmó que Daniel Ceballos tuvo un chequeo médico completo el pasado jueves 9 de julio: “ese fue el único día, en todo un mes, que Daniel salió de su celda, y fue hasta la mitad del pasillo, le tomaron la tensión y se fueron, ahí no hubo ninguna evaluación médica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo afirmó que Daniel Ceballos está bien de salud: “me asombra. Daniel es muy fuerte y sano,  a pesar  de que al terminar la huelga de hambre, tenía muchas dolencias en el colon, evacuaba 10 veces al día con sangre,  ya hoy está bien, lo superó solo con un poco de proteínas y medicamentos que le pude dar según recomendación de médicos de confianza, pero sin evaluación ni diagnóstico para darle un tratamiento serio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo lamentable son sus condiciones de reclusión.  El juicio está  paralizado, no ha habido despacho desde el 22 de mayo que inició la huelga de hambre, sus condiciones de reclusión son difíciles. Daniel duerme en un mueble viejo que se le sienten todos los resortes, solo tiene unos libros, un cuatro, no puede recibir más que a sus familiares directos y está aislado, es como si hubiese desaparecido. Es muy impresionante porque pareciera que no existiera, y cuando abren esa puerta y esa reja él está ahí” dijo la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Describió que la celda  no tiene ventanas, y cierran completamente la reja y la puerta, “allí no entra ni una luz, y no puede salir a tomar sol, en un mes en el Sebin solo salió una vez a la mitad del pasillo. Es como si estuviese desaparecido, está aislado, solitario, como para que nadie lo escuche ni lo vea, para que su mensaje no llegue. Eso denota la perversidad de este gobierno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que su esposo no pudo hacer la declaración jurada porque estaba preso y ahora lo inhabilitan por esa razón, en tal sentido señaló que ya introdujeron las apelaciones en la sala política del Tribunal Supremo de Justicia, en la Defensoría del Pueblo y otras instancias, y espera que nadie dentro de la unidad avale esta acción del gobierno porque sería una forma de respaldar que decidan quiénes serán los candidatos de la alternativa democrática, hecho que puede ocurrirle, como ya está, pasando a otros tantos candidatos, y constituye un nuevo atentado contra la voluntad de los sancristobalenses. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Gobierno es el único culpable de las colas en supermercados y estaciones de servicio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-es-el-unico-culpable-de-las-colas-en-supermercados-y-estaciones-de-servicio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-es-el-unico-culpable-de-las-colas-en-supermercados-y-estaciones-de-servicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en Táchira. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en Táchira, culpó al Gobierno de ser el único responsable de las largas colas en estaciones de servicio y en supermercados, al asegurar que todas las medidas implementadas han traído resultados negativos y han empeorado la situación de los ciudadanos para adquirir los productos de primera necesidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, expresó Contreras que las medidas aplicadas por el Gobierno nacional y regional, intentando internacionalizar los precios de la gasolina a golpe y porrazo usando al Táchira como conejillo de indias, aumentaron más las colas en las estaciones de servicio, al igual que ocurrió en los supermercados con la aplicación de captahuellas y ventas obligadas de productos regulados, ahora los únicos que compran y se benefician son los bachaqueros, que tienen tiempo para hacer kilométricas colas de tres y cuatro horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que “antes de que obligaran a los supermercados a sacar todo lo que les llega y no tener productos almacenados, había cierta racionalidad en la compra, ahora no, porque cuando sacan un producto regulado y de primera necesidad inmediatamente las redes de bachaqueros abarrotan los locales y no dejan que el resto de los compradores que sí necesitan los productos compren, ahora para adquirir estos productos hay que comprárselos a los revendedores en bodegas, mercados populares y ventas improvisadas que proliferan en todas partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Deben dejar que sean los supermercados los que apliquen estrategias de venta como hacían antes, porque ni las compras por terminales de cédula ni las captahuellas resolvieron el problema de abastecimiento general a la población, más bien lo agravaron, estas medidas solo sirvieron para que los importadores del Gobierno hicieran un negocio importando máquinas con dólares preferenciales. Los únicos que compran leche en polvo, pañales, jabón, papel higiénico, pollo, etc., son los bachaqueros”, señaló Santiago Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Contreras que “esta estrategia del Gobierno para entretener a la población más pobre hasta las elecciones parlamentarias, consistió sencillamente en cambiar la práctica del raspacupos por el bachaquerismo, los primeros hacían negocios en dólares viajando a cualquier parte del mundo; al acabarse los dólares y los pasajes baratos, el Gobierno hábilmente provocó la proliferación de los bachaqueros para mantener al pueblo entretenido ‘trabajando’ en colas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la sustitución de producción nacional por importaciones, unida al bachaquerismo y al contrabando de gasolina y productos regulados “están transformando a Venezuela en un país dependiente y miserable que produce muy poco de lo que consume, el chavismo consciente sabe que estamos mal y no se puede seguir apoyando este desastre que está arruinando al país económica y moralmente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las industrias, las empresas y comercios se están quedando sin mano de obra e incluso los propios organismos públicos sin empleados, porque es más lucrativo ser bachaquero o contrabandista que trabajador o empleado, pero esto es un espejismo, una circunstancia dañina que pagaremos caro los venezolanos si no provocamos un cambio en diciembre, porque se está destruyendo al país”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que se debe corregir esta situación “desmontando los controles de precios y cambio progresivamente, subsidiando directamente a la población más pobre con la renta petrolera en dinero contante y sonante, equilibrar las cuentas nacionales gastando solo lo que ingresa y ahorrando, parar las millonarias compras de armas y la impresión de billetes sin respaldo, además de reconstruir a Pdvsa de sus cenizas y frenar la corrupción y el despilfarro”. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecen paso entre San Vicente y Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora atendió solicitudes de las poblaciones afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para restituir el paso de manera inmediata, el gobierno del Táchira trasladó un pool de maquinaria a la zona que conduce desde San Vicente de la Revancha hasta Río Chiquito del municipio Junín, donde se realizaron trabajos de despeje, remoción y limpieza de escombros, producto de algunos derrumbes que obstaculizaron la vía, originados por las fuertes precipitaciones registradas en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maquinaria estaba conformada por jumbos, retroexcavadores y cargadores, explicó el gobernador José Vielma Mora, quien se acercó hasta el sitio para atender las solicitudes de dichas comunidades afectadas por las lluvias, resaltando que por ser de las más productivas del estado, amerita ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras, para que tanto las parroquias Quinimarí como La Petrolia, del municipio Junín, estén comunicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito ha sido un factor fundamental para sobrellevar la situación y les ha permitido, en estos días continuos de lluvia, mantener una estabilidad emocional, en aras de buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional precisó que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado, para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente informó que en horas de la noche del pasado viernes fueron trasladados 3.000 litros de gasolina y otros equipos, para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades; así como brindaron jornadas solidarias de Mercal, Pdval, atención médico-asistencial y asesoría agrícola. “Fueron atendidas unas 3.000 familias aproximadamente, distribuidas en diferentes caseríos y aldeas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aimara Conde, prefecta de la parroquia Quinimarí, agradeció al gobernador la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción al recibir ayuda por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo que viene realizando la Gobernación los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>