<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Neurología on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/neurolog%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Neurología on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/neurolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Descubre por qué tomar alcohol abre el apetito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/descubre-por-que-tomar-alcohol-abre-el-apetito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/descubre-por-que-tomar-alcohol-abre-el-apetito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;Los antojos nocturnos de comida tras una noche de fiesta y alcohol no sólo pueden atribuirse a la actitud negligente de estar borracho&lt;/strong&gt; -ya sea poco o mucho-,&lt;strong&gt;sino que más bien responde a complejos factores subyacentes en el cerebro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo atestigua el último estudio llevado a cabo por un equipo de científicos de la Escuela de Departamentos de Medicina y Neurología de Medicina de la Universidad de Indiana (Estados Unidos) que concluye que &lt;strong&gt;beber mucho hace que el cerebro sea más sensible a las señales de ciertos alimentos mediante el olfato&lt;/strong&gt;, estimulándonos o incitándonos a comer mucho más de lo que lo habríamos hecho estando sobrios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los investigadores contaron con la participación de 35 mujeres no vegetarianas ni fumadoras y que se encontraban dentro de un peso normal.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las voluntarias ingirieron cada día alcohol vía intravenosa y un placebo salino. &lt;strong&gt;El experimento demostró que el cerebro de las mujeres que recibieron alcohol se activó significativamente más a los aromas de los alimentos que aquellas que habían recibido el placebo&lt;/strong&gt;; esto es, la atracción por los alimentos fue mayor de lo normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se conoció que también aumentaban la cantidad de la ingesta con el alcohol.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cerebro puede desempeñar un papel vital en la regulación de la ingesta de alimentos. Nuestro estudio encontró que la exposición al alcohol puede tanto aumentar la sensibilidad del cerebro a las señales externas de alimentos, como los aromas, y dar lugar a un mayor consumo de alimentos. Muchas bebidas alcohólicas ya incluyen calorías vacías, y cuando se combinan esas calorías con el efecto aperitivo, puede conducir a un desequilibrio de la energía y, posiblemente, al aumento de peso”, afirma William Eiler, coautor del estudio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>