<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/google/</link>
    <description>Recent content in Google on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los Minions baten récord de taquilla en EE UU y Canadá en su fin de semana de estreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-minions-baten-record-de-taquilla-en-ee-uu-y-canada-en-su-fin-de-semana-de-estreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Google Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Los Minions arrasaron con las taquillas en el fin de semana de su estreno en Estados Unidos y Canadá, logrando 115,2 millones de dólares mientras buscan a un villano al que servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AP reseña que  se trata de una victoria fácil para los secuaces que se robaron los reflectores luego de tener papeles secundarios en dos películas previas de &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo;. Los diminutos, calvos y balbuceantes personajes amarillos se han vuelto personajes clave de la franquicia de Illumination Entertainment, parte de Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dirigida por Peter Coffin, quien codirigió &amp;ldquo;Mi Villano Favorito&amp;rdquo; 1 y 2, la película superó fácilmente a Jurassic World, otro filme de Universal que acumuló US$18,1 millones a cinco semanas de su estreno, de acuerdo con la firma Rentrak.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;La producción &amp;ldquo;Inside Out&amp;rdquo; (Intensa-Mente) de Disney quedó en tercer sitio conUS$ 17,1 millones a cuatro semanas de su estreno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;strong&gt;Taquilla fin de semana en EE UU y Canadá:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.&lt;em&gt; Minions&lt;/em&gt;: 115,2 millones de dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jurassic World:&lt;/em&gt; US$18,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inside Out,&lt;/em&gt; US$17,1 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terminator Genisys,&lt;/em&gt; US$13,7 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Gallows&lt;/em&gt;, US$10 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Magic Mike XXL&lt;/em&gt;, US$9,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ted 2&lt;/em&gt;, US$5,6 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Self/less,&lt;/em&gt; US$5,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Max&lt;/em&gt;, US$3,4 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spy&lt;/em&gt;, US$3 millones&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft eliminará 7.800 empleos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/microsoft-eliminara-7-800-empleos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/microsoft-eliminara-7-800-empleos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Microsoft eliminará 7.800 empleos principalmente en el negocio de telefonía y presentará una carga por deterioro de 7.600 millones de dólares mientras trata de reestructurar su negocio de hardware telefónico con el fin de enfocar y alinear los recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La firma pagó 7.300 millones de dólares por el negocio telefónico de Nokia en abril del 2014, buscando ascender rápidamente en el ámbito de los smartphones a medida que declinaba su negocio de software. Microsoft se proponía en definitiva construir un ecosistema que atrajera la fidelidad de los clientes a una serie de productos, al igual que Apple y Google, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero su sistema Windows Phone ha generado poca atracción frente al iPhone de Apple y el sistema operativo Android de Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora la empresa dice que depreciará más del costo total de la adquisición de Nokia en el cuarto trimestre y también tomará un cargo por reestructuración de 750 a 850 millones de dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos haciendo la transición de una estrategia de desarrollar un negocio telefónico a otra de desarrollar y crear un vibrante ecosistema de Windows”, afirmó el director general Satya Nadella en una declaración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El acuerdo con Nokia fue concretado durante la gerencia del predecesor de Nadella, Steve Ballmer, quien quiso que Microsoft fabricara sus propios teléfonos y tabletas. Pero Nadella se ha ido apartando de esta estrategia para concentrarse en el negocio central de Microsoft de software y servicios conexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El año pasado, el directivo anunció una profunda reestructuración con la eliminación de 18.000 empleos, la mayor en la historia de la compañía. Casi la mitad de los despedidos trabajaban para la unidad de Nokia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También advirtió a los empleados sobre la necesidad de “tomar algunas medidas difíciles en áreas donde las cosas no funcionan”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>