<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Minutos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/minutos/</link>
    <description>Recent content in Minutos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 20:57:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/minutos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco ya está en Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-ya-esta-en-paraguay/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 20:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-ya-esta-en-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Minutos antes de las 3:00 p.m. (hora local), el papa Francisco llegó a Asunción en la última etapa de la gira por Sudamérica que incluyó a Ecuador y Bolivia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santo Padre arribó al aeropuerto internacional Silvio Pettirossi a bordo del avión de Alitalia con las banderas de Paraguay y del Vaticano, reseñó el portal de Aciprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue recibido por las autoridades locales lideradas por el presidente Horacio Cartes. Saludó rápidamente a los líderes civiles, militares y a los obispos, debido a la ligera lluvia que caía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la ceremonia de bienvenida, coros de niños entonaron para el Pontífice canciones en español, guaraní y aché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la colorida y alegre ceremonia se mostró un breve documental para recordar la visita de San Juan Pablo II, que llegó el 16 de mayo de 1988 y canonizó a San Roque Santa Cruz y compañeros mártires, todos jesuitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tres niños le obsequiaron luego unas flores características de la región ubicada al este del río Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de baile presentó una colorida danza típica paraguaya. Junto al elenco aparecieron tres actores representando a Cristo, a San Roque y a Nuestra Señora de Caacupé, la patrona de Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este país el Santo Padre se encontrará con las autoridades locales, visitará un hospital infantil, sostendrá un encuentro con los obispos y otro con los jóvenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidirá también una Misa en el Santuario Mariano de Caacupé en donde se espera la participación, además de los paraguayos, de dos millones de argentinos aproximadamente.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>