<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medina on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/medina/</link>
    <description>Recent content in Medina on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 20:07:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/medina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Diputado Medina: Una nueva AN logrará impulsar la producción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ángel Medina, diputado a la Asamblea Nacional y secretario político nacional de Primero Justicia. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en el marco de un encuentro con los habitantes del El Callao, Guasipati, El Palmar y Upata en el estado Bolívar, el diputado a la Asamblea Nacional y Secretario Político Nacional de Primero Justicia, Ángel Medina, aseguró que con una nueva Asamblea Nacional se lograría reactivar el aparato productivo de la nación ante la negativa del Gobierno de impulsar lo &amp;ldquo;Hecho en Venezuela&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina recordó que el Ejecutivo nacional tuvo que recular las medidas en materia agroalimentaria por ser a su juicio, absurdas y que causarían mayor escasez. Sin embargo, &amp;ldquo;el gobierno pareciera retomar su hábito de estar amedrentando nuevamente a los emprendedores venezolanos, cuando lejos de estar haciendo eso, debería estar impulsando la producción nacional para que se supere la operación rentista de comprar lo que comemos. Producir más y mejor es el camino, no existe otra forma de mejorar la calidad de vida. Debemos lograr el Hecho en Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el parlamentario y candidato a la reelección por la tolda auronegra, así como de la Unidad, ejemplificó que &amp;ldquo;en el caso puntual del estado Bolívar, la escasez llega a tales extremos que en Upata un paquete de harina de maíz, le dicen &amp;lsquo;Cochano&amp;rsquo;, que una piedra de oro en bruto, porque no se consigue y cuando lo consiguen, tienen que pagar altas sumas de dinero y esto no puede estar ocurriendo en un país con las mayores reservas de oro negro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acatarán alcaldía y sindicato la medida que suspende aumento del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/acataran-alcaldia-y-sindicato-la-medida-que-suspende-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/acataran-alcaldia-y-sindicato-la-medida-que-suspende-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los transportistas se reunieron este viernes con la secretaria de gobierno municipal, Sonia Medina, para tomar acciones conjuntas. (Foto Carlos Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía y los transportistas acatarán la decisión del tribunal que suspendió temporalmente el aumento del pasaje –que ya se venía cobrando en 15 bolívares&amp;ndash; y volverán a cobrar los nueve hasta el lunes, cuando en asamblea general del sindicato de transporte se tome una decisión final con la respectiva apelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes, representantes del sindicato de transporte del Táchira, Víctor Velasco y Orlando Chacón, fueron recibidos por la secretaria de gobierno municipal, abogada Sonia Medina, quien les explicó que por ser una decisión de un tribunal, debe ser acatada, introduciendo la respectiva apelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina destacó que: “no podemos desconocer esta decisión, porque el jueves en horas de la tarde se hizo la notificación de una medida cautelar de parte del Tribunal Contencioso Administrativo de la Circunscripción Judicial del Táchira a la ciudadana alcaldesa, en la  cual suspende de manera temporal la medida del Decreto Nº 12, que es el que prevé el aumento de pasaje a 15 bolívares; de manera inmediata le damos cumplimiento a esa medida, abriendo los lapsos administrativos para ejercer la oposición correspondiente a dicha decisión, a través de  la sindicatura municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en la alcaldía se cumplieron todos los pasos legales, con los costos operativos, consultas en las unidades con los pasajeros, así como con los proveedores, ventas de repuestos y el IPC, “todo esto se llevó a un consenso, y se revisó lo contemplado en la gaceta nacional que avaló el aumento del pasaje urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que se cumplió con los anuncios de prensa y con las consultas a las comunidades, “por eso, vamos a  defender la legitimidad del acto emitido por la ciudadana alcaldesa mediante decreto, e igualmente vamos a  defender la intención de que estén operativas las unidades de transporte que prestan servicio a la colectividad y no permitir que cierren su operatividad por no tener capacidad para comprar sus repuestos para el mantenimiento, perjudicando a la  colectividad sancristobalenses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que el lunes acudirán al tribunal para imponerse de la medida querellante, e introducir la apelación; “en este momento acatamos la medida y, como dice el tribunal, se  cobrarán los 9 bolívares por el pasaje urbano en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Nos declaramos en emergencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velasco, secretario tesorero del Sindicato de Transporte del Táchira, dijo que el gremio se declara en emergencia ante esta media del tribunal, “la alcaldía y el transporte en los primeros tres meses del año tenemos la posibilidad de revisar el aumento del pasaje y este aumento debió haberse hecho mucho tiempo atrás, pero sólo lo hicimos en esta oportunidad, es decir una vez al año, mientras todos los repuestos son aumentados  tres, cuatro y cinco veces al año”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nos vamos a reunir con todos los gerentes de las líneas para una asamblea general este lunes, para ver qué decisión tomamos, porque es una verdadera emergencia y los usuarios lo saben, no queremos dejar a un estado sin transporte, ya que si no tenemos un pasaje justo, como debe ser, lamentablemente tenemos que buscar una alternativa porque no vamos a seguir trabajando con tantas pérdidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>