<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juan on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/juan/</link>
    <description>Recent content in Juan on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/juan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Farc elogian suspensión de bombardeos ordenada por el presidente colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/farc-elogian-suspension-de-bombardeos-ordenada-por-el-presidente-colombiano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/farc-elogian-suspension-de-bombardeos-ordenada-por-el-presidente-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;LA HABANA (AFP).- La guerrilla comunista de las Farc elogió este martes la decisión del presidente colombiano, Juan Manuel Santos, de suspender los bombardeos contra campamentos rebeldes, pero pidió acordar nuevas medidas para desescalar el conflicto armado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las Farc registramos como positiva la decisión presidencial de suspender los bombardeos contra nuestros campamentos”, dijo la guerrilla en un comunicado leído a la prensa por el comandante Carlos Antonio Lozada, uno de sus plenipotenciarios en las negociaciones de paz con el Gobierno colombiano en La Habana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos, quien negocia la paz con las Farc desde 2012, ordenó el sábado suspender los ataques a los reductos rebeldes, cinco días después de que entrara en vigor una tregua unilateral por parte de esta guerrilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos gestos de ambas partes oxigenaron nuevamente el proceso de paz, que parecía estar agónico tras el recrudecimiento de las hostilidades en Colombia desde mediados de abril, con decenas de bajas en los dos bandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sin duda, la determinación del señor presidente es una medida que contribuye a generar un clima de confianza propicio para avanzar en la discusión de los temas pendientes” de la agenda de paz, expresó Lozada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el jefe guerrillero afirmó que “son necesarias nuevas medidas de desescalamiento” del conflicto armado de medio siglo, el último en América.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“También me quiere inhabilitar Vielma porque sabe que está mal en las encuestas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-me-quiere-inhabilitar-vielma-porque-sabe-que-esta-mal-en-las-encuestas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-me-quiere-inhabilitar-vielma-porque-sabe-que-esta-mal-en-las-encuestas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Juan Carlos Palencia: No he sido directivo de ninguna fundación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El señor gobernador vuelve a mentirle al pueblo al pretender involucrarme en supuestos hechos irregulares que no he cometido, pues nunca he sido director de ninguna fundación y tampoco he recibido cheques sin justificación, eso es otra falsedad… usted continúa la persecución política en mi contra basada en falsedades y ollas montadas”, declaró el diputado de AD en el Consejo Legislativo, Juan Carlos Palencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con documentos originales del acta constitutiva de la Fundación Infoger, organización sin fines de lucro dirigida a la formación y capacitación académica de dirigentes universitarios, Palencia aclaró que: “En 2004, siendo consejero universitario en la Ucat, formé parte de la junta fundacional, pero nunca tuve un cargo directivo allí, ni percibí dividendos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Fui miembro fundador en el 2004, pero nunca he ocupado cargo directivo en esa fundación, porque desde el año 2000 trabajé como auditor en la Contraloría del Estado. Si es verdad que la fundación recibió recursos en el 2012, los cuentadantes son quienes deben declarar, pero usted no sabe nada de la administración pública”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, “se nota la mala intención del gobernador, quien mostró copia de una sola acta y pretende inculparme y nuevamente me difama al decir que recibí dinero en la gestión”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el parlamentario, “el gobernador está desesperado y preocupado porque la encuesta que pagó  arrojó resultados pésimos respecto a su popularidad, mientras que entre los dirigentes políticos de oposición, mi imagen está bien posicionada”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Él quiere inhabilitarme políticamente y meterme preso, cada vez con una maniobra diferente, primero me acusó de financista, luego de “guarimbero”, de tener bienes en otro país y la última canallada es decir que sustraje dinero de la Gobernación pasada, y para armarme todo este expediente falso utiliza a las instituciones del Estado venezolano como francotiradores y así sacarme del juego a mí y a otros dirigentes -insistió Palencia-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cada ladrón juzga por su condición, como Vielma Mora tiene varios testaferros en el negocio de la chatarra, de los alimentos. Lo digo con basamento, donde está construida la sede del Seniat, en la Rotaria, el dueño del terreno es el mismo de la empresa que dotó y equipó al Seniat. Qué casualidad que es el mismo dueño, que tiene varias empresas y son los número uno en construcción y electrificación en el gobierno de Vielma Mora”, denunció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Advirtió que “el gobernador me está enviando un mensaje, para que me vaya del estado, para silenciarme, y le respondo claramente que no me voy del país, sigo con mi función parlamentario, en la lucha social y vigilando. El mismo día que usted fue electo gobernador me escogieron como diputado; cumpla su función y yo haré lo mismo”, aseguró.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A lo único que le temo es que Palencia  se vaya de aquí con los reales que robó”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador acusó nuevamente al legislador Juan Carlos Palencia de percibir recursos a nombre de una fundación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, este lunes, el mandatario regional mostró soportes, documentos y reveló que el diputado suplente por AD, Juan Carlos Palencia, “es vicepresidente de una fundación de informática y gerencia denominada Infoger y que sí obtuvo dividendos de la gestión de Pérez Vivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó Vielma Mora que el 15 de noviembre de 2012 la fundación, conformada por estudiantes de la escuela de Administración con mención en Informática Gerencial, de la Universidad Católica del Táchira, recibió un primer cheque con sello del gobierno del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cheque está firmado y fue retirado el 16 de noviembre del 2012. Hay una particularidad, es un cheque de gerencia, para reafirmar que no rebotara, porque desconfiaban de su propia administración, y ahí está con todo especificado”, detalló el gobernador al mostrar las órdenes de pago emitidas por la gestión anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mañana dirán que el gobernador Vielma Mora sacó esos cheques porque le tiene miedo a Palencia. No, a lo que le tengo miedo es a que Palencia se vaya con la cabuya en los pies. O porque Palencia va a ser diputado o gobernador, tampoco es así. Miedo a que se vaya con los reales que se robó -advirtió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información recabada por el jefe del gobierno regional, “el Seniat no tiene actualizado el RIF de esta fundación, la cual está vinculada con la Universidad de Granada y funciona como una organización no gubernamental sin fines de lucro, con personalidad jurídica, ubicada en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó el mandatario que un segundo cheque de la administración de Pérez Vivas se entregó posteriormente. “Ya el gobierno bolivariano había ganado las elecciones, cuando un día antes de yo recibir la conducción del estado Táchira se entrega un cheque del Situado ordinario, por 130 mil bolívares, a la fundación Infoger”, fustigó el gobernante, mostrando las evidencias de su denuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Vielma Mora, el mencionado cheque fue solicitado, elaborado y entregado al beneficiario el 20 de diciembre de 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que: “Esos trámites fueron hechos en tiempo récord, con energía, y la papelería aparece firmada por el abogado Wolfang José Meneses Vivas, director de la secretaría del despacho del gobernador, autorizando para cobrar ese cheque a José Roberto Carrero Guillén”, concluyó el primer magistrado tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vielma Mora volvió a cuestionar algunas de las informaciones publicadas en la prensa regional y reiteró que “hay una guerra declarada en nuestra contra”, al tiempo que invitó a los medios a promover la crítica, pero “también a destacar las cosas que hace bien el Gobierno”; además de cooperar con el aporte de trabajos  “preventivos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional hizo estas aseveraciones durante la transmisión de su programa radial y posteriormente, al tratar de ser abordado por los medios para profundizar en algunos temas, como regularmente se hace todos los lunes, al concluir su alocución, se informó a los periodistas que el gobernador no ofrecería más declaraciones.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emboscaron en San Josecito  a un adolescente para asesinarlo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/emboscaron-en-san-josecito-a-un-adolescente-para-asesinarlo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/emboscaron-en-san-josecito-a-un-adolescente-para-asesinarlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un adolescente, de tan solo 16 años de edad, fue acribillado a tiros por rencillas personales, al supuestamente ser emboscado por un grupo de delincuentes juveniles que la víctima  conocía, en San Josecito, municipio  Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al joven asesinado lo identificaron como Juan Andrés Pinto García, venezolano, obrero de oficio, con domicilio en la calle Principal del sector Atlántico, de donde se cree que salió este domingo a finales de la tarde para reunirse con unos amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo una fuente policial que el crimen de Pinto García se registró aproximadamente a las 8:15 de la noche de este domingo, en la parte alta de la vereda 2 de La Palmita, específicamente en la vereda 2 de la calle Principal del sector Los Gavilanes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la información que se maneja, y que está siendo verificada, indica que al muchacho lo engañaron, al  citarlo en ese lugar y asesinarlo, debido a  supuestas  rencillas que surgieron recientemente con otros jóvenes del sector; sin embargo, prefirió no adelantar juicios hasta tanto no se corrobore el móvil a través de las investigaciones  que ya están en desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar las autoridades al lugar del suceso no se podía hacer nada por auxiliarlo. Fue abaleado en tantas oportunidades, incluyendo en la cabeza, que el adolescente falleció casi de manera instantánea.
Además de efectivos de la PNB y Politáchira, que estuvieron resguardando la escena del crimen para evitar que fuera alterada por curiosos o familiares de la víctima, que se hicieron presentes, estuvo una comisión del Eje de Homicidios del Cicpc que se ocupó de colectar evidencias de interés criminalístico, recoger testimonios y trasladar el cuerpo hasta la morgue del Hospital Central, donde ayer les fue entregado a sus familiares. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Suspensión de los bombardeos no implica alto el fuego bilateral”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó este lunes que la suspensión de bombardeos contra las Farc no implica un alto el fuego bilateral “escondido”, y tampoco que la Fuerza Pública vaya a dejar de hacer presencia en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una mentira, quienes están diciendo que lo que se ordenó es un cese al fuego bilateral escondido, porque nada tiene que ver”, señaló Santos durante un acto en el municipio de Ovejas, departamento de Sucre (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado, Santos ordenó la suspensión de los bombardeos aéreos a campamentos “donde haya concentración de miembros de esa organización”, que a partir de ahora solo se podrán realizar por orden explícita del presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos ya tomó una medida similar en marzo pasado para reducir la intensidad del conflicto pero la levantó un mes más tarde tras un ataque guerrillero en el que murieron once soldados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La orden de este sábado no tiene límite de tiempo y será efectiva “si los campamentos están alejados de núcleos de población, no constituyen amenaza para la población, la fuerza pública, la infraestructura o hacen proselitismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su declaración de este lunes el gobernante reiteró que solamente podrán hacerse los bombardeos “por orden del presidente de la República”, lo que implica que este es un gesto para comenzar a reducir la intensidad al conflicto armado colombiano, que azota el país desde hace más de medio siglo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el sur, los drenajes colapsados y botes de agua agravan los huecos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-sur-los-drenajes-colapsados-y-botes-de-agua-agravan-los-huecos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-sur-los-drenajes-colapsados-y-botes-de-agua-agravan-los-huecos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Maromas para no caerle a la megatronera del sector Juan Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201503.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la Rotaria, frente a La Victoria II, una alcantarilla tapada hace que se empoce el agua.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425068&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201503-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Rotaria, frente a La Victoria II, una alcantarilla tapada hace que se empoce el agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201513.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Así está este otro tramo de la Rotaria, cercano a un bote de agua.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425069&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201513-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Así está este otro tramo de la Rotaria, cercano a un bote de agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201519.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Una montaña rusa este tramo de la principal de La Castra.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425073&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201519-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Una montaña rusa este tramo de la principal de La Castra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue Romel Ramírez quien, para advertir a los conductores, “sembró” un caucho viejo en el hueco más prominente de la avenida Rotaria, en el tramo de la urbanización La Victoria 2. Frente a su casa tiene una “alfombra” de troneras y, como aquí, en otros sectores del sur de San Cristóbal los botes de agua o el colapso de alcantarillas y drenajes agravan la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hueco mayor, pondera Ramírez, mide unos 40 centímetros de profundidad. Lo cubrió con el caucho después de que dos motorizados cayeron, partiendo espejos y piezas. El vecino adjudica la multiplicación de los desniveles a la falta de mantenimiento de la única alcantarilla cercana, lo que hace que se empoce el agua sobre el pavimento cuando llueve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos los tamaños y formas los hay en la intersección de la Rotaria con la carrera 10 de La Concordia. Manuel Acero, trabajador de una empresa cercana, siguió la ruta del bote de aguas, que aparentemente sale de una residencia, no tiene cómo meterse por una alcantarilla colapsada y sigue su curso hasta rellenar los agujeros de este cruce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para amortiguar, la gente ha colocado piedras y ladrillos picados. “Pero igual, hace dos sábados, un señor le cayó a uno de estos huecos y el carro fue a parar contra un árbol”, atestiguó Acero. En la misma Rotaria, pero más arriba del Seniat, también una filtración hídrica se ha “comido” por lo menos 50 centímetros de carretera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte merece la experiencia de transitar por la calle 7 con carrera 9 de la urbanización Juan Maldonado. Es casi imposible no caer en la megatronera que, de acuerdo con Carlos Mujica, comerciante de la zona, hizo que la semana pasada se rompiera el cárter de una camioneta. “Los trenes delanteros y los chasis pegan a cada rato”, acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay vecinos que lavan carros o casas y toda el agua llega y se deposita ahí. Si yo fuera de la Alcaldía, corrigiera los desagües e hiciera drenajes en la calle”, recomendó Mujica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de los establecimientos mayoristas que dinamizan esa calle coincidieron en que este año no han visto cuadrillas de bacheo de la Alcaldía de San Cristóbal. Piden, enérgicos, que los impuestos que ya pagaron con aumento se vean retribuidos en la vialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Montaña rusa La Castra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la avenida principal de La Castra, frente al Centro Médico Club de Leones, el conductor debe obligatoriamente reducir la velocidad. Frente a esa constelación de huecos vive desde hace 18 años Niurka Guerrero, quien recuerda que la vía no recibe asfalto desde hace año y medio y que, la vez más reciente, lo aplicaron bajo la lluvia e incompleto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se forma mucha congestión vehicular y algunos carros se han accidentado. Cuando llueve es peor”, relató Guerrero. Su mamá recogió firmas para solicitar bacheo y a principios de este año vecinos organizados las llevaron a la Gobernación. Aunque el documento ponía números de contacto, aseguró que nunca los llamaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Edward Carballo, comerciante del sector, le preocupa incluso más la ausencia de alumbrado público en las noches, que las mismas troneras. “Aquí ningún poste sirve. Es triste decirlo, porque uno los apoya, pero la Alcaldía de San Cristóbal no ha hecho nada por resolver el problema de los huecos aquí”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las consecuencias para los vecinos, Guerrero resaltó que hasta el transporte público evita pasar por allí. Ese tramo de la avenida principal de La Castra es, de hecho, el primero que enumera Alberto Hernández, chofer de la línea Unidad Vecinal, cuando responde cuáles son las peores calles del sur de la ciudad que recorre con su ruta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández tiene su parada junto al megahueco de la avenida Rotaria, esquina del Centro de Diagnóstico Integral, en la entrada al barrio Alianza. “Ese tiene lo que va de año. Por aquí han tapado, pero a parches”, califica. Otro punto rojo de vialidad en la Rotaria es en la entrada al sector Rómulo Colmenares: hay cuatro, en secuencia y con bordes de hojilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los huecos en la zona sur de San Cristóbal arropan hasta la entrada al Hospital Central. Oswaldo Andrade, comerciante de la avenida Lucio Oquendo, lamentó que el bacheo de hace aproximadamente tres meses haya sido parcial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El hueco que está justo antes de cruzar hacia el hospital hizo que se estrellara un motorizado el martes pasado. Por lo menos se lo llevaron para adentro de una vez”, relató Andrade, quien siempre ve cómo las ambulancias tienen que recortar, a pesar de la prisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Carlos Eduardo Ramírez
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobró pan  aunque había crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El evangelio de Juan habla de “signos” y no de “milagros” realizados por Jesús de Nazaret. Aunque se refiere a los mismos hechos. Jesús preguntó a uno de sus discípulos cómo se podría dar comida a la multitud que escuchaba su prédica. El discípulo no era ministro de Alimentación, pero tenía la sensatez que con frecuencia falta a los técnicos. Respondió: poco se puede hacer con cinco panes y unos pescados que un vendedor ambulante nos ofrece. Sabemos lo que sucedió: Jesús tomó los panes, hizo una oración y los repartió a la gente sentada sobre la grama del campo. Comieron todos y con lo sobrante llenaron doce cestas. El público aplaudió y se convenció de que Jesús “era el profeta que tenía que venir”. Se escabulló entre la gente para que no le proclamaran rey (Jn 6,1-15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién era Jesús? El evangelista recuerda a Moisés. El pueblo de Israel se moría de hambre y de sed en el desierto. Moisés sacó agua de una roca y logró que un bando de perdices cayera sobre el campamento; también alimentó al pueblo con un pan misterioso que llamaron maná, Jesús, por tanto, era un nuevo Moisés. O más que Moisés. Por eso quisieron proclamarlo rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días leía este pasaje del evangelio mientras una emisora de radio gritaba: unas señoras, que hacían cola esperando su turno, se agarraron de las greñas, porque el aceite que vendían en el Mercal se terminó; una de ellas llevaba tres libros mientras para otras no había aceite. Este signo realizado por Jesús es oportuno en tiempo de crisis y carestías alimenticias. ¿De dónde le venía a Jesús el poder para multiplicar los alimentos? Le venía de Dios, pues era Dios. Solo Dios puede hacer milagros. Pero Dios quiere que los hombres seamos generosos, la generosidad también logra multiplicar los bienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan hace una larga reflexión a partir de esta multiplicación de los panes. En realidad hace la teología de la Eucaristía. No cuenta en detalles la Última Cena, solo relata el lavatorio de los pies. Su enseñanza sobre el sacramento de la Eucaristía se halla en este largo capítulo de su evangelio. Jesús es el Pan de vida. Jesús superaba a Moisés, que solo proporcionó al pueblo pan material y agua temporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La multiplicación de los panes es signo elocuente. Nos advierte que cuando se comparte lo que se tiene, aunque sea poco, hay para todos. Venezuela podría pagar toda su deuda externa con el dinero que tienen en cuentas secretas unos cuantos venezolanos. Compartir es repartir. Repartir es solucionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pan se multiplica también en la Eucaristía: Jesús se ofrece a todos los que quieran compartir su mesa. Además, producir el trigo y elaborar el pan supone la colaboración de muchas personas. Todos trabajamos para todos. El trabajo comunitario es meritorio y es signo de buen corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana eleva a 700 millones  los barriles en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-eleva-a-700-millones-los-barriles-en-el-esequivo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-eleva-a-700-millones-los-barriles-en-el-esequivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Juan (EFE) El Gobierno de Guyana elevó a 700 millones de barriles las reservas halladas en mayo por la compañía Exxon Mobil en un yacimiento de petróleo del bloque Stabroek, ubicado a unos 190 kilómetros de la costa del país suramericano, en la zona conocida como el Esequivo, que es reclamada por Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Raphael Trotman, reveló en una entrevista concedida al diario local Stabroek News, reproducen varios medios, que el reciente hallazgo petrolero en la fachada atlántica del Esequibo puede representar un cambio radical para la economía de ese país por la magnitud de las reservas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotman, que estimó que el pozo, denominado Liza-1, podría comenzar a producir a partir de finales de la presente década, dijo que el valor de mercado de dicha reserva puede superar los 40.000 millones de dólares, lo que significa cerca de 12 veces el Producto Interior Bruto (PIB) de Guyana.
Las palabras del funcionario contrastan con el comunicado de Exxon Mobil del pasado mayo, que no reveló las reservas de su hallazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exxon Mobil inició operaciones de extracción en aguas de Guyana en marzo pasado a través de un proyecto de 200 millones de dólares que se espera que se prolongue durante 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bloque Stabroek, que se encuentra en la cuenca entre Guyana y Surinam, está reconocida por el Servicio Geológico de EE.UU. como la segunda mayor área del mundo con petróleo sin explorar.
Esequibo es una zona de unos 160.000 kilómetros cuadrados que Caracas reclama como propio en la frontera con su vecino y que supone tres cuartas partes del territorio Guyana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>