<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Otra on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/otra/</link>
    <description>Recent content in Otra on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/otra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Repelencias 52</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-52/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-52/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Seguimos las mismas cadenas presidenciales de siempre. Lo de los maestros venezolanos no tiene nombre. Otra vez las mismas mentiras y ofrecimientos. Pago de prestaciones y de intereses de mora en un limbo perverso, con una moneda estrujada y el empobrecimiento general de los docentes. Ay, profe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noticia no es nueva. Ahora los anticonceptivos desaparecieron de los estantes boticarios. -¿Cuál es el problema?  Mi tía Pulqueria siempre con sus consejos de antaño. –Recuerdo que mi nona me advertía cuando yo salía a las parrandas en esas aldeas bellas de Pregonero. – No olvides el cafenol entre las piernas, Pulqueria. -No lo dejes caer porque ahí si nos alborotamos todos en la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las elecciones realizadas en la UNET reflejan la realidad de los jóvenes universitarios venezolanos. Nos alegra la esperanza de que este proceso democrático se repita en todas las casas de estudio superiores del país. Basta de poner representantes y autoridades a dedo. Hemos visto aberraciones académicas que en ninguna parte del mundo se aceptarían. Viva la universidad democrática y plural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Santo Cristo Bendito de La Grita está en su hogar de siempre. Recuerdo que nos decían Vox Populi, Vox Dei. Y eso hay que respetarlo, apreciados amigos. Todavía hay en el ambiente aquel olor a ajo que inundó la Plaza Bolívar y muchos guardaron silencio sepulcral ante el hecho. Dicen que cuando se pide un regalito presidencial se pierde el sentido del olfato. Dios nos proteja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hermoso el homenaje ofrecido a nuestro amigo Carlos Gerardo Vivas Pinzón por la estudiantina de la Universidad de Los Andes. Se graduó de Licenciado en Educación  y sus compañeros de atril le regalaron estas melodías tan bellas. Domingo Moret resaltó el valor de Carlos Gerardo como músico y  excelente ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi tío Melquiades está harto de esta llovedera. -Mucha gente sufriendo y yo con estos zapatos listos para el pesebre de este año, me dijo. –Cómo es eso del pesebre, tío?  – ¿No ves que los tengo llenos de lama?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi tío Melquiades tiene las piernas adoloridas con el Tour de Francia. –¿Corre tu tío? –No, él se cansa porque tiene que levantarse del sofá para ver la diferencia en el recuadro entre los ciclistas. Ah, rigor con el viejo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>