<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/</link>
    <description>Recent content in Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 16:42:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>BBC: ¿Por qué el meridiano de Greenwich no está donde todos creen?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-por-que-el-meridiano-de-greenwich-no-esta-donde-todos-creen/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:42:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-por-que-el-meridiano-de-greenwich-no-esta-donde-todos-creen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Una foto frente al Big Ben, otra con el Palacio de Buckingham de fondo y otra en el parque del Observatorio Real de Greenwich, con un pie a cada lado del famoso meridiano que lleva su nombre.&lt;/p&gt;
Estos son algunos de los retratos más típicos que se hacen los turistas cuando visitan Londres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ddf779e16dd85dca46553d36c9e7e23a.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; La línea imaginaria no sólo nos permite navegar el globo, sino que también mantiene al mundo al ritmo del mismo reloj de 24 horas.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Sin embargo, la última foto, contiene un error garrafal: el meridiano de Greenwich -que divide al mundo entre este y oeste- no pasa por allí, sino que se encuentra a poco más de 100 metros de donde está trazada en metal esta línea imaginaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Por dónde exactamente?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por un sendero indiferenciado del parque, entre un tacho de basura y un banco de plaza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_3f94ae3713589a4beb3e83bacd9bbc02.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Esta foto, tan común, no es exacta.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tecnologías nuevas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Aunque la discrepancia existe desde hace años, un estudio publicado recientemente en la revista &lt;i&gt;Journal of Geodesy&lt;/i&gt;, explica el motivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El error se debe, dicen los investigadores, a que la tecnología actual es mejor para calcular la longitud que la que empleaban los astrónomos del siglo XIX.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_54f8cbd4187f2f7704222b7344c4f2ac.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; El meridiano sigue pasando por el parque, cerca del observatorio, a 102 metros de la línea original.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;El sitio original por donde pasa -o mejor dicho, pasaba- el meridiano de Greenwich, se acordó tras una reunión en Washington, en 1884, en la que participaron con su voto 25 países.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea era crear una posición universal reconocible de 0º de longitud para facilitar la navegación, estandarizar los mapas y crear husos horarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta línea -que se utiliza para definir el Tiempo Medio de Greenwich, más conocido como GMT, por sus siglas en inglés- fue calculada enfocando un telescopio en línea recta hacia una estrella (llamada estrella reloj).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El error se produjo porque el telescopio no estaba exactamente en posición perpendicular, dadas las características del terreno donde estaba emplazado y porque la forma de la Tierra causa distorsiones locales en la gravedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_292fec2232601a496501931c5a000cfe.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Uno de los objetivos de establecer una posición reconocible universal de la longitud 0º era facilitar la navegación.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Los métodos actuales, que utilizan el sistema de posicionamiento global (GPS) que se basa en información satelital, no se ven afectados por estas condiciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, pueden determinar el lugar por donde pasa el meridiano con una precisión mucho mayor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión de Marek Kukula, astrónomo del Observatorio Real, quizá no sea mala idea actualizar el marcador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sería llevar la historia del meridiano de Greenwich al siglo XXI. Actualmente, lo más parecido a un marcador que tenemos es un bote de basura&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devaluación china y su impacto en Latinoamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/la-devaluacion-china-y-su-impacto-en-latinoamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es algo que no se veía en décadas: China debilitó en un 4,4% su moneda frente al dólar en tres días. El movimiento causó inquietud en una América Latina que solía ver al gigante asiático como una solución a sus problemas y ahora descubre sus riesgos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de China descartó este jueves que la depreciación que el yuan ha tenido desde el martes pueda continuar indefinidamente como muchos temen y sostuvo que la moneda se había ajustado a las fuerzas del mercado., publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, esto ha dejado abierta una pregunta especialmente relevante para América Latina: ¿China busca ganar competitividad ante una desaceleración de su economía mayor a la prevista?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cuestión surge porque, al devaluar el yuan, Pekín le da una mano especial a sus exportadores para que coloquen bienes relativamente más baratos en los mercados globales, algo que algunos asocian a una &#34;guerra cambiaria&#34; global.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades chinas negaron que ese sea su propósito, pero más allá de intenciones los expertos, creen que Latinoamérica debe tomar nota de lo que hizo su segundo mayor proveedor en el mundo y tercer principal destino de sus exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Para la región es malo indudablemente porque los productos chinos quedan más baratos para que ellos exporten a la región y los productos de la región quedan más caros para ser exportados a China&#34;, le dijo a&lt;em&gt; BBC Mundo&lt;/em&gt; Gustavo Segré, director de la consultora comercial Center Group, desde São Paulo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, analistas advierten que el impacto de la depreciación del yuan puede variar según el país y quizá hasta lleve cierto alivio a los consumidores latinoamericanos que sufren con la inflación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sudamericanos expuestos &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los países sudamericanos parecen a priori más expuestos que sus vecinos del norte a los cambios de la economía china y en particular de su moneda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, Pekín pasó a ser el principal socio comercial de países como Brasil, Chile y Perú, que desde hace meses sienten la desaceleración china y la consiguiente baja en los precios de materias primas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esto agregó mal ambiente a lo que ya veíamos&#34;, dijo el economista de la Universidad American, con sede en Washington DC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kevin Gallagher, profesor de relaciones internacionales en la Universidad de Boston y autor de estudios sobre el vínculo China- América Latina, observó sin embargo que tal vez disminuya la presión inflacionaria en países latinoamericanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si la devaluación causa una baja de precios para bienes industriales y otros bienes, podría bajar el nivel general de precios&#34;, indicó a BBC Mundo. &#34;Los consumidores pueden beneficiarse y reducir algo el impacto de la inflación en la región&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: la basura que pone en peligro la exploración espacial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-la-basura-que-pone-en-peligro-la-exploracion-espacial/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-la-basura-que-pone-en-peligro-la-exploracion-espacial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;En 2014, la Estación Espacial Internacional (EEI) tuvo que moverse tres veces para evitar una colisión letal con trozos de basura espacial. Los desechos también representan un peligro para los costosos satélites que se mantienen en órbita. ¿Pero cuán grande es este problema y qué podemos hacer para resolverlo?&lt;/p&gt;
Hace 45 años, una monja de Zambia cuestionó al director asociado del Centro Marshall de vuelos espaciales de la NASA, Ernst Stuhlinger, por haber sugerido gastar millones de dólares en vuelos espaciales cuando había tantos niños muriendo de hambre en la Tierra, según un trabajo especial de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy, la respuesta de Stuhlinger sigue siendo una justificación útil para los costos asociados a la investigación espacial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ciertamente no es casualidad que estemos empezado a ver la enorme tarea que tenemos por delante en momentos en que la era incipiente de la exploración espacial nos está dando las primeras buenas imágenes de nuestro planeta&amp;rdquo;, dijo.
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--basura-espacial-mundo newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-top&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p class=&#34;ns_title &#34;&gt;&lt;strong&gt;En números&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;ns_header&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_left&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;500.000 trozos de entre 1 y 10 cm&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;Más de 21.000&lt;/span&gt; trozos mayores de 10 cm&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;Más de 100 millones&lt;/span&gt; de piezas de menos de 1 cm&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;28.163 km/h &lt;/span&gt;velocidad a la que viajan&lt;/li&gt;
&lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;750-800km &lt;/span&gt;distancia de la Tierra a la que están las mayores concentraciones de basura&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;ns_footer ns_small-text &#34;&gt;Fuente: NASA / ESA&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&amp;ldquo;Afortunadamente, además, la era espacial no sólo nos brinda un espejo en el que podemos mirarnos a nosotros mismos, sino también nos proporciona la tecnología, los desafíos, la motivación e incluso el optimismo para afrontar estas tareas con confianza&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los años que siguieron, la infraestructura espacial contribuyó en los esfuerzos para lidiar con problemas de salud, el hambre, la pobreza, la educación, el manejo del riesgo en situaciones de desastre, la seguridad energética y el cambio climático.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Desventajas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Pero, lamentablemente, el ambiente espacial ha sufrido el impacto de nuestra creciente dependencia en los satélites y la percepción generalizada de que &amp;ldquo;el espacio es grande&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_3696573a0adc7627a8e8447f5d0958a4.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; La basura espacial pone en peligro a costosos satélites que orbitan alrededor de nuestro planeta.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Desde el comienzo de la era espacial, se han hecho más de 5.000 lanzamientos para enviar satélites que han dejado como resultado un espacio cada vez más congestionado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la actualidad, la Red de Supervisión Espacial de Estados Unidos monitorea decenas de miles de objetos más grandes que una pelota de tenis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima que hay más de 100 millones de objetos de un tamaño superior a 1 milímetro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debido a su enorme velocidad orbital (más de 28.000 kilómetros por hora), cada uno de estos objetos puede llegar a dañar o destruir a un satélite.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Problemas/soluciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Quizás los síntomas más visibles del problema sean las maniobras regulares para evitar colisiones de la EEI y la creciente frecuencia con la que sus ocupantes deben refugiarse en zonas seguras cada vez que se detecta un trozo de basura y ya es muy tarde para iniciar una maniobra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a la película &amp;ldquo;Gravedad&amp;rdquo;, ahora podemos apreciar la ansiedad que deben sentir los astronautas y cosmonautas a bordo de la estación cada vez que les advierten del peligro de un trozo de basura, y eso que la EEI orbita a una altitud donde la cantidad de basura es relativamente baja.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_9ec4f7eb01b45bf1008f454ad6cac2d1.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; La película &amp;ldquo;Gravedad&amp;rdquo; nos hizo tomar conciencia de la ansiedad que deben sentir los astronautas ante la posibilidad de una colisión por causa de la basura.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;A una mayor altitud, la cantidad es mucho mayor, aunque allí solo hay naves robóticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, estos satélites son algunos de los más valiosos para entender nuestro planeta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Debido a la congestión, es más fácil que la basura se reproduzca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, que se cree más basura por las colisiones de la que se pierde por la descomposición natural causada por la fricción atmosférica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La preocupación ha motivado a científicos a buscar formas de eliminarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tarea no es sencilla: requiere nuevas tecnologías, potencialmente nuevas leyes y -crucialmente- inversión financiera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Agencia Espacial Europea (ESA) lidera los esfuerzos con la misión &amp;ldquo;e.Deorbit&amp;rdquo;, que intenta retirar del espacio a un gran satélite europeo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La misión es ambiciosa y no está exenta de riesgos (incluye el uso de un arpón), pero si resulta exitosa demostrará que hay una solución técnica, aunque aún no se hayan resuelto problemas políticos, legales y económicos.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Espacio de todos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Pero algo está cambiando: lo que antes era dominio de gobiernos y agencias espaciales ahora también es parte de una industria emergente que está revolucionando el uso del espacio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Compañías pequeñas y star-ups están demostrando cómo presupuestos pequeños no significan necesariamente ambiciones pequeñas. Por ejemplo, Planet Labs, en San Francisco, está usando los &amp;ldquo;cubesats&amp;rdquo; (unos satélites en miniatura) para redefinir el mercado de las imágenes de la Tierra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_53487945a252bdda447348b1bdb61600.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; En 2007, un trozo de basura perforó un panel del trasbordador Endeavour.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Sus satélites Dove son más chicos que un maletín, pero tienen la capacidad de tomar imágenes de la Tierra de alta resolución para una multitud de propósitos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos en las agencias espaciales temen las consecuencias a largo plazo de la rápida comercialización del espacio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre todo por el incremento abrupto de satélites que orbitan nuestro planeta y que pueden aumentar sustancialmente la necesidad de maniobras para evitar colisiones y aumentar la cantidad de basura espacial generada a partir de la misma basura.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Grupos más amplios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 2014, Brian Weeden, asesor técnico de la Fundación por un Mundo Seguro, describió a la basura espacial como un &amp;ldquo;problema superretorcido&amp;rdquo;. Estos problemas, dijo, son particularmente difíciles de resolver porque se acaba el tiempo, no hay una autoridad central que brinde apoyo, quienes tratan de resolverlo son los mismos que lo causan, y las generaciones futuras son las que deben hallar las soluciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primer paso crítico para resolver esta clase de problemas es expandir el grupo de gente que apoya medidas para reducir el riesgo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width: 600px;max-height: 402px;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_fe354e5d9122849c033d5538c766da7d.jpg&#34;&gt;&lt;div class=&#34;fotoleyenda&#34;&gt; Muchos temen que la proliferación de satélites pequeños de bajo costo exacerbe el problema.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;No obstante, hay mucho trabajo por hacer para entender el problema cabalmente, desarrollar tecnologías, eliminar barreras legales y políticas y aumentar la conciencia sobre este problema.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La era espacial ha permitido encontrar soluciones globales a algunos de los problemas de la sociedad más difíciles de resolver, como decía Stuhlinger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y también ha servido como un espejo, para mostrarnos que ignorar el ambiente espacial afectará nuestra capacidad de encontrar estas soluciones, con consecuencias potenciales para millones de personas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Quiénes son los Mark Zuckerberg de América Latina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/quienes-son-los-mark-zuckerberg-de-america-latina/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/quienes-son-los-mark-zuckerberg-de-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Silencio... Eso era lo que ocurría inmediatamente después de plantearles el título de este reportaje. Es que compararse con uno de los gurús tecnológicos del siglo XXI no es fácil, sugerían humildemente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero es que además de amar la tecnología, tienen mucho en común. Como Mark Zuckerberg, estos emprendedores están a la cabeza de proyectos que buscan crear un impacto y como él, ganaron el premio Innovadores menores de 35 que otorga la publicación del Instituto Tecnológico de Massachusetts, MIT Technology Review, a &#34;los jóvenes líderes de la vanguardia tecnológica que están cambiando el mundo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las diversas ediciones del concurso, se ha reconocido a más de 150 innovadores en América Latina. BBC Mundo habló con nueve de ellos, con la triunfadora del Google Demo Day 2015 y con el ganador del premio ONDi 2014 que reconoce lo mejor del diseño cubano. Ellos son solo una muestra de las decenas de emprendedores que hay en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alejandro Cantú, México&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cantú creció en la capital mexicana, una ciudad traumatizada por el terremoto de 8,1 que dejó 10.000 muertos en 1985. Con amplio conocimiento en sistemas de alerta satelitales, decidió desarrollar una tecnología que facilitara respuestas más eficientes ante amenazas sísmicas con un objetivo en mente: salvar vidas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En México, el sistema de alerta sísmicalo proveía el gobierno desde 1990. Lo que nosotros hicimos fue modernizarlo al implementar nuestra propia red de detección sísmica, que cuenta con más de 60 estaciones sismo detectoras en más de 500 kilómetros de costa. En estos momentos estamos siendo evaluados por los entes gubernamentales para hacerle el cambio de la alerta sísmica gubernamental a esta nueva tecnología&#34;, le indicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SkyAlert se ha descargado más de tres millones de veces.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 México 2014 señaló que &lt;strong&gt;el impacto potencial de la tecnología de Cantú &#34;es muy relevante dado el carácter sísmico y volcánico de amplias zonas de la geografía mexicana&#34;&lt;/strong&gt; y la incorporación de las redes sociales junto a una app &#34;puede apuntar a un &lt;i&gt;crowdsourcing&lt;/i&gt;en materia de respuesta a emergencias&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cuando uno emprende se encuentra con mucho retos, más de los que se imaginaba. Uno se tropieza y se cae, pero hay que seguir levantándose y empujando los proyectos. En América Latina es importante tener en cuenta las necesidades de nuestra zona. Las nuevas &lt;i&gt;startups&lt;/i&gt; deben pensar en cómo ayudar a nuestros países&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Antonio Navas, Guatemala&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duolingo, una plataforma para enseñar idiomas, fue fundada por Navas y los ingenieros Luis von Ahn y Severin Hacker de la Universidad Carnegie Mellon de Estados Unidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Siempre me ha gustado tomar riegos y utilizar la tecnología para mejorar el mundo. Ese ha sido mi sueño y al ser parte de Duolingo lo estoy haciendo realidad porque es muy bonito ver cómo hay personas que han cambiado sus vidas al aprender otros idiomas de forma gratuita&#34;, le dijo a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 100 millones de usuarios registrados en todo el mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Centroamérica 2014 señaló que&lt;strong&gt; el proyecto de Navas &#34;contiene varios cambios de paradigma y está concebido para impactar de forma global y profunda&#34;&lt;/strong&gt;. Con la Incubadora de Idiomas, se destacó &#34;la posibilidad para Duolingo de no tener límites en los idiomas que trate&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Lo más importante es luchar por tus sueños. Cualquiera puede tener una idea o tener intenciones de hacer algo, pero si no estás trabajando duro todos los días por eso, no podrás lograrlo. Aprovecha las oportunidades que se te presentan y cuando la tengas, ponle toda tu atención y todo tu corazón&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daniela Galindo, Colombia&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hablando con Julis&#34; es un software diseñado para personas con dificultades en el habla, Síndrome de Down, autismo, parálisis cerebral, déficit cognitivo y sordera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Nació como una necesidad personal. Mi hermana Julis nació con una discapacidad que no le permite hablar. Por muchos años, en mi familia vivimos con esa frustración de no entender lo que ella nos quería decir. Fue muy duro crecer a su lado pero no conocerla. Julis era muy dependiente, necesitaba que siempre hubiese alguien con ella y eso no es bueno para nadie. A raíz de esa situación dolorosa, decidimos crear una solución para que Julis pudiera ir a cualquier lugar y fuera capaz de comunicarse&#34;, le contó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 4.700 personas en América Latina están usando la herramienta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Colombia resaltó que el software &#34;tiene un potencial de mercado interesante&#34; y que, &lt;strong&gt;aunque existen otras tecnologías dirigidas ayudar a personas con autismo o con síndrome de Down a comunicarse, &#34;ninguna ofrece una solución tan universal y a la vez personalizada&#34;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No existe nada más satisfactorio que trabajar por los propios sueños. Si tienen alguna idea y quieren hacerla realidad lo que más se necesita es tener pasión y dedicación. Rodearse de un buen equipo y empezar a hacerla realidad. No se necesita tener el 100% de la herramienta para entrar al mercado, pero sí se necesita conocer al máximo el público al que está dirigido para, desde el inicio, satisfacer las necesidades de sus clientes&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geraldine Gueron, Argentina&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Datadonors es una plataforma que permite integrar información de salud y genética de los usuarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gueron y su equipo se dieron cuenta de que existen muchos esfuerzos individuales y privados por recolectar datos de salud pero no hay ningún lugar que los integre y los haga accesibles para todas las personas. Su objetivo es &#34;democratizar la información de salud&#34;, le explicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Argentina-Uruguay calificó como &#34;muy emocionante&#34; que alguien destacado en el campo de la investigación participe como &#34;fundadora técnica&#34; de un proyecto &#34;con base en América Latina y un equipo interdisciplinario detrás de ella&#34;. &lt;strong&gt;De desarrollarse el proyecto en toda su plenitud, tendrá &#34;un enorme impacto&#34;.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Una buena idea, pasión y voluntad. Cuando arrancamos con el proyecto la gente nos preguntaba por qué íbamos a gastar tanto tiempo y esfuerzo en algo tan difícil. Siempre hay gente que piensa así, pero si uno tiene pasión por algo, si quiere contestarse una pregunta y puede intentarlo, vale la pena hacerlo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guilherme Lichand, Brasil&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mgov Brasil es una consultora que recolecta información de interés social a través de SMS y llamadas a celulares y se la proporciona a entidades públicas y a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Después de trabajar en el Banco Mundial y antes de empezar mi PhD en Economía Política y Gobierno en la Universidad de Harvard, tuve la oportunidad de colaborar con muchos funcionarios públicos brasileños en diferentes estados&#34;, le dijo a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El denominador común era el conflicto para identificar y responder, a tiempo y con eficiencia, las demandas de los ciudadanos. Eso me impresionó porque me pareció increíblemente apartado de lo que hacemos en nuestra vida diaria: todo el tiempo estamos escogiendo lo que queremos, pero cuando se trata de la democracia, solo tenemos una opción binaria cada cuatro años. Con la alta penetración de teléfonos celulares, incluso en las regiones más remotas y rurales, pensé que la solución a ese problema ya estaba a la mano. Busqué los socios perfectos y llevé la idea más allá para solucionar problemas reales que los estados estaban enfrentando&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;&lt;strong&gt;Si los celulares están en todas partes, internet y las aplicaciones de teléfonos inteligentes no lo están&lt;/strong&gt;: en países en vías de desarrollo como Brasil, más de 90% de los hogares tienen celulares, pero menos del 50% de ellos son inteligentes y 76% todavía son pre pagados. Por esa razón, usamos SMS y llamadas de voz automáticas, pues eso le sirve a todos los teléfonos y (nos permite levantar) un canal de comunicación de dos vías entre el Gobierno y los ciudadanos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hasta la fecha, nuestras soluciones han ayudado a rediseñar políticas e iniciativas de impacto social que han afectado a más de 3 millones de ciudadanos en todos los estados brasileños. Hemos completado nueve proyectos y tenemos tres en marcha sobre política social, educación, salud, transporte, participación cívica&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Brasil 2014 señaló que &lt;strong&gt;Lichand está ofreciendo &#34;una respuesta eficaz a los problemas reales del Gobierno&#34;&lt;/strong&gt; mediante el uso de una tecnología &#34;popular masiva&#34; como es el móvil. &#34;&lt;strong&gt;La información que ofrece tiene un impacto real en quienes lo necesitan&lt;/strong&gt;&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No hay nada más importante que empezar con un profundo conocimiento del problema que estás tratando de solucionar. Actualmente hay una abundancia de soluciones realmente &#39;&lt;i&gt;cool&lt;/i&gt;&#39; que no proporcionan respuestas concretas a ningún problema. Si quieres ayudar a los más desatendidos, al menos por la próxima década, dependerás de herramientas &lt;i&gt;offline&lt;/i&gt;. Pareciera que casi todo el mundo piensa que se puede salvar el mundo creando una app. Sería magnífico si pudiéramos redirigir al menos parte de este inmenso potencial a pensar en usos creativos de herramientas que ya existen y que están al alcance, especialmente de los pobres&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Tomás Arenas, Chile&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es un software que combina el procesamiento automático de imágenes y la telemedicina web para prevenir la retinopatía diabética.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Fue un trabajo de equipo y en particular de una inquietud del oftalmólogo Rodrigo Donoso, (…) quien tras trabajar en el sistema de salud público chileno por años, se dio cuenta de problemas graves como la retinopatía diabética. Cuando nos reunimos, llegó con una duda: &#39;¿Puede la tecnología ayudar a procesar imágenes digitales de la retina?&#39;. Empezamos a trabajar y nos dimos cuenta del impacto que esa aplicación podía tener porque la población diabética en el mundo está en aumento. En Chile, está llegando al 10% de la población&#34;, le explicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los diabéticos deben examinarse la retina al menos una vez al año, pues entre 20% y 30% de ellos tienen la enfermedad. Pero en todo el mundo hay escasez de oftalmólogos”. Por eso si se implementa un sistema como este los médicos pueden agilizar y hacer más eficientes sus diagnósticos para descartar a los pacientes sanos y concentrase en los que muestran signos de la afección.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Chile 2013 describió a Arenas como &lt;strong&gt;&#34;un joven en el camino correcto para el desarrollo de mejoras en la calidad de vida del pueblo chileno&#34;&lt;/strong&gt; dada su brillante trayectoria académica y &#34;su manera innovadora de encarar el diagnóstico de un mal tan devastador como la ceguera provocada por diabetes&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tu proyecto debe ser la respuesta a una necesidad de la sociedad. Generalmente uno ve muchas aplicaciones que son tecnología por la tecnología misma y no tienen la intención de hacer un impacto social. La clave es el trabajo y el desarrollo técnico&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Martha Malapi, Perú&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su investigación ayudó a desarrollar un sistema innovador de detección de patógenos agrícolas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todo empezó cuando estaba haciendo mi bachillerato en agronomía en Perú. En las prácticas en el campo, me empecé a dar cuenta del daño económico que causan los patógenos en las plantas. Allí me empezó a interesar su aspecto biológico. Pero no fue hasta que hice unas prácticas en el Centro Internacional de la Papa que desarrollé este amor por la patología de las plantas. Teniendo en cuenta que en Perú todavía hay mucha desnutrición y pobreza, me preguntaba cómo podía ayudar para que la gente tuviera una mejor calidad alimentaria&#34;, le indicó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Perú 2013 la calificó como &#34;audaz&#34;, en constante proceso de superación y con &lt;strong&gt;un proyecto de investigación &#34;innovador y con gran potencial de impacto y contribución a la sociedad&lt;/strong&gt;&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Creer en ti. Cuando estaba en Perú y decía que quería ser científica, la gente me veía como un bicho raro (…) Pero yo sabía lo que quería ser (…) Hay que trabajar muy fuerte, salir del laboratorio o de la oficina y hacer mucho &lt;i&gt;networking&lt;/i&gt; no solo con personas vinculadas a tu área, sino de otros campos porque te van a ayudar a ver tu proyecto desde otra perspectiva. Eso te permitirá ver los posibles defectos. Uno nunca sabe qué persona de las que has conocido es la que te va a ayudar a dar el salto&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tatiana Birgisson, EE.UU., Islandia y Venezuela&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Creó la bebida energética Mati.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Fue a partir de mi necesidad como estudiante en la Universidad de Duke (EE.UU.) de beber cafeína. El día que me di cuenta que estaba tomando cuatro tazas diarias, decidí hacer una olla entera de té y refrigerarla para tenerlo listo. Cuando mis amigos venían (a mi dormitorio universitario) a estudiar también empezaron a beber el té y me preguntaron si me lo podían comprar. Ahí fue que me di cuenta que tenía una oportunidad de negocio y apliqué por una beca universitaria para montar el negocio&#34;, le contó a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2013, se han producido más de 300.000 unidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Birgisson resultó ganadora en el concurso Google Demo Day 2015, un evento anual que organiza la gigante de internet en Silicon Valley para que jóvenes emprendedores presenten sus &lt;i&gt;startups&lt;/i&gt; tecnológicas a inversionistas y líderes del sector.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cofundador de AOL, Steve Case, fue uno de los tres jurados que seleccionó a Birgisson y se comprometió a hacer una inversión personal de US$100.000 en su compañía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El empresario calificó la &lt;i&gt;startup&lt;/i&gt; de Birgisson y las de otras tres competidoras como&lt;strong&gt;&#34;compañías impresionantes con un potencial increíble&#34; y &#34;el tipo de compañías en las que le emociona invertir&#34;.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hoy en día uno puede ser innovador en Latinoamérica de igual manera que lo puede ser en Estados Unidos o en Silicon Valley. Busquen las oportunidades que hay en torno a sus intereses, por ejemplo: &lt;i&gt;Google for Entrepreneurs&lt;/i&gt; tiene campus de innovadores en Madrid y Sao Paolo. Persigan lo que les apasione e intenten ser el mejor en su área. Ser empresario es difícil, pero puede ser lo más gratificante&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yenny Carias, Honduras&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Sobre su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desarrolló un software que traduce la voz al lenguaje de señas hondureño (LESHO).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tuve una alumna sorda en la primera clase que impartí en la Universidad Nacional Autónoma de Honduras (UNAH). Catherine era una muchacha muy inteligente, sabía leer los labios, pero explicarle se tornó bastante complejo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No existe un censo actualizado de cuántas personas sordas hay en el país, pero se estima que son más de 50.000, le dijo Carias a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En estos momentos las personas que se están beneficiando son los estudiantes de la UNAH que tienen sordera o hipoacusia, pues para ellos desarrollamos el sistema, para apoyarlos en sus estudios. Son entre 10 y 20 personas, pues varía cada año&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un jurado de los premios MIT Technology Review Innovadores menores de 35 Centroamérica 2014 señaló que &lt;strong&gt;el proyecto de Carias &#34;refleja el verdadero espíritu emprendedor de este reconocimiento &lt;/strong&gt;a través de la combinación de innovación tecnológica de punta y una significativa mejora social y de la calidad de vida&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Solicitar apoyo a instituciones o centros de emprendimiento de universidades. En mi caso como no hay ningún beneficio económico de por medio, sino un retorno social, la UNAH me dio el apoyo para desarrollar el software. También se puede buscar la ayuda de un socio inversionista&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yondainer Gutiérrez, Cuba&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Así surgió su proyecto:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo las pautas de interfaz gráfica para el portal web de la red de salud de Cuba, Infomed, el punto de referencia para médicos y científicos en la isla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue la tesis de grado que realizó junto a Yelena Bequer Crespo y que le permitió graduarse en el Instituto Superior de Diseño de La Habana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estábamos buscando temas de tesis interesantes que se pudieran llevar a cabo y que tuvieran un impacto en la sociedad y pensamos que Infomed necesitaba un rediseño y eso fue lo que hicimos&#34;, le señaló el joven de 27 años a BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el diseño de las pautas de interfaz gráfica de la web, se optimizó la visualización de sus contenidos y el acceso a la información de Infomed.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconocimiento:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese trabajo fue merecedor, en 2014, del primer premio que otorga la Oficina Nacional de Diseño (ONDi) de Cuba a lo mejor del diseño en proyectos con significativos aportes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que el acceso a internet en Cuba es restringido, Gutiérrez se las ingenia para crear páginas web y aplicaciones para dispositivos móviles para clientes en el exterior. Es uno de los creadores de la web y la &lt;i&gt;app&lt;/i&gt; AlaMesa, una guía culinaria cubana. Este año, fue seleccionado por la revista &lt;strong&gt;Forbes como uno de los Revolucionarios tecnológicos de Cuba&lt;/strong&gt; (&lt;i&gt;Cuba’s Tech Revolutionaries&lt;/i&gt;).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo:&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hay que crear negocios de emprendimiento que sean útiles, que tengan algún beneficio en la vida diaria de la gente de ese lugar. Muchos proyectos fracasan porque no tienen sentido&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y en esta muestra de emprendedores no podía faltar Rodrigo Teijeiro&lt;/strong&gt;, quien ganó el premio de MIT Technology Review en 2012. El argentino fundó Sonico, la red social latinoamericana que, como le dijo a BBC Mundo, &#34;llegó a superar a Facebook en 2008 con más de 55 millones de usuarios&#34;. Actualmente lidera Recarga.com, una plataforma de pagos móviles que apunta a &#34;500 millones de personas&#34; en América Latina con celulares prepagos. Para él, ser emprendedor es &#34;una montaña rusa emocional&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hombre gay se casa con una mujer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/hombre-gay-se-casa-con-una-mujer/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/hombre-gay-se-casa-con-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace décadas, cuando los homosexuales enfrentaban el ostracismo y la amenaza de la acción penal en Reino Unido y otros países de Occidente, muchos optaron por casarse y ocultar su sexualidad. Pero incluso ahora que ha aumentado la tolerancia social hay quienes toman ese mismo camino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro, que tiene unos 50 años, ha estado casado con su esposa durante 30 años. También es gay, reseña BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cree que su esposa tuvo sospechas sobre su sexualidad durante años, pero las cosas llegaron a un punto crítico cuando él tuvo un romance con un hombre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Me preguntó si quería irme y no lo hice. Ella realmente es mi mejor amiga por encima de todo, así que decidimos que nos gustaba la idea de permanecer juntos como mejores amigos”, dice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro no es su verdadero nombre. Muchos de los amigos y familiares de la pareja no saben que él es gay y prefiere permanecer en el anonimato para proteger a su esposa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doble vida&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el principio su matrimonio estuvo marcado por la infelicidad, con dudas sobre si habían tomado la decisión correcta. Siempre se había sentido inseguro sobre su orientación sexual, lo que le preocupaba cada vez más a medida que envejecía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como muchos hombres en la misma situación, Pedro, enfermero de profesión, terminó viviendo una doble vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pimera vista era un hombre felizmente casado pero también era consumidor asiduo de pornografía gay. Se emborrachaba con un amigo que también era homosexual y, como él mismo cuenta, “los eventos tomaban su rumbo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su esposa se enfureció cuando se enteró hace cerca de seis años y Pedro supo que no tenía sentido seguir negando la verdad por más tiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sentí que era el momento oportuno para ser honesto y decirle lo que ella ya sospechaba de mí. Pero había una especie de entendimiento en el que si yo no hacía nada, no hablaríamos de eso, y cuando lo hice tuvimos que hablar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro reconoce que hubiera sido mejor para ella si él hubiera admitido antes que era homosexual y hubiera actuado consecuentemente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ella le dijo que estaba decepcionada porque no había sido capaz de confiar en ella lo suficiente como para ser honesto y que si hubiera sabido, lo habría aceptado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todavía me siento extraordinariamente agradecido con ella cada día por su tolerancia y comprensión”, dice Pedro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La pareja optó por permanecer juntos – no por el bien de sus hijos ya que no tienen, sino debido a sus sentimientos mutuos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las cosas no podían haber salido mejor con mi esposa, con quien todavía nos amamos y seguimos juntos. Pero las cosas podrían haber sido muy diferentes”, dice Pedro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el tiempo que han permanecido juntos duermen en camas separadas y no han vuelto a tener relaciones sexuales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro le prometió que nunca volvería a tener sexo o una relación con un hombre, lo que según dice, se lo debe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero, ¿Puede cumplir esa promesa?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Espero que sí. Es mi intención. Antes no sentía que tuvieras muchas opciones, sentía como si todo me lo hubieran impuesto. Ahora estoy tomando la decisión de que me gustaría permanecer célibe”, explica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hombres gay casados&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro es miembro de un grupo de apoyo llamado “Hombres gay casados”, con sede en Manchester, Reino Unido, fundado hace 10 años. Los hombres viajan desde todo el país para asistir a las reuniones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fundador del grupo, John, dice que la mayoría está integrada por hombres mayores, que se casaron con mujeres en los años 70 y 80, cuando la sociedad era más hostil con los gays.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora la sociedad es más tolerante, es más cómodo para ellos aceptarse y ser aceptados. Pero, ¿por qué se casan con una mujer, en primer lugar?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pedro señala que muchos hombres que entran en contacto con el sitio web dicen que lo hicieron para tratar de “resolverse a sí mismos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andy, de 56 años, agrega: “A veces crees que estás pasando por una fase, porque la gente te dice ‘vas a encontrar a la mujer adecuada, ella te cambiará para que seas un hombre de verdad&#39;”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lamentablemente en la sociedad, en el momento en que yo me casé hace casi 30 años, uno era heterosexual o era un tipo raro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Afeminado, yo?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John, un profesor en la Universidad Metropolitana de Manchester que estuvo casado por siete años, dice que le tomó mucho tiempo entender que era gay. Él sabía que su sexualidad era ambigua pero no tenía la claridad para poder definirlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo no sabía lo que era un hombre gay. A decir verdad, pensaba que los gays eran los hombres que vivían en Londres. Ahora la gente se ríe pero yo tenía ese nivel de ingenuidad”, dice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Creía que los hombres homosexuales eran afeminados. Y bueno, yo no quería ser así que no podía ser gay, ¿cierto?”, explica John.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los miembros del grupo se encuentran en diferentes etapas. Algunos sólo sospechan que pueden ser gay, otros viven con esposas sin tener clara su sexualidad, algunos están separados o divorciados y otros se han casado con hombres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John finalmente contrajo matrimonio con el hombre que ha sido su pareja durante 23 años, pero dice que todavía algunos aspectos de su vida se le hacen extraños e incómodos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andy se está divorciando de su esposa, después de 30 años y cuatro hijos. Ella tiene una nueva pareja.
“Yo todavía la amo, estoy muy cerca de ella, de hecho nos describimos como mejores amigos, lo cual puede sonar raro. Y tenemos hijos…”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos permanecen casados debido a las expectativas de amigos y familiares; o porque tienen hijos y no quieren romper la familia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“No existimos”&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John dice que muchas veces los hombres están bastante desesperados, luchando por manejar la situación sin ayuda, muchos de ellos sufren de depresión grave.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos tenido estallidos de llanto cuando la gente viene porque están molestos pero también aliviados de saber que hay otras personas como ellos. Y ese es parte del problema, somos un mito, no existimos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No existimos en el mundo gay porque somos casados. Tampoco existimos en el mundo heterosexual, así que parecemos ser invisibles…”
Los miembros del grupo dicen que no juzgan a nadie y Pedro, que ayuda a dirigir el lugar, señala que su principal mensaje es que la gente no tiene que luchar sola.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hay personas que están manejando con éxito su sexualidad frente a su familia. Uno tiene relación con sus hijos y no tiene que quedarse solo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Definitivamente estoy más feliz, me quité un peso de encima y puedo ser honesto con mi esposa.”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué pasa detras de las cámaras en las películas &#34;porno&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/que-pasa-detras-de-las-camaras-en-las-peliculas-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 11:08:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/que-pasa-detras-de-las-camaras-en-las-peliculas-porno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Alguna vez se han preguntado qué es lo que pasa detrás de cámaras de una película porno?&lt;/strong&gt; Ok, pongámoslo claro, se trata de gente teniendo sexo totalmente desinhibidos, pero al final de cuentas son actores y están actuando ¿O no? Así que no espere que los que ves en la pantalla sea como en la vida real…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, no todo no es tan color de rosa como se nos cuenta, o al menos así revelaron algunos actores “hot”, sin &lt;strong&gt;ocultar ningún secreto de lo que esconde la industria&lt;/strong&gt;… ¡Y es realmente sorprendente!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Interesados? Estos son sus relatos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ni tan gay&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A principios de la década del 2000, la mayor parte del porno gay estaba filmado por actores heterosexuales. A menudo se usaba en los rodajes porno  rodaje porno hetero y viagra, porque los chicos acababan arrepintiéndose… Porque no eran gays”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un tanto apestoso&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sexo es oloroso, eso lo sabemos. Incluso si ambas personas implicadas en una escena están recién lavadas, siempre hay una cierta peste ahí… ¿Entonces como huele un set de porno? Así responde uno de ellos
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo sólo he notado ese olor después de dejar una habitación y volver a entrar. Está definitivamente ahí. Simplemente no lo percibes porque nuestro sistema olfativo subestima entre el 90 y el 95 por ciento de los olores que nos rodean. Esa es la misma razón por la que tú no puedes oler tu loción, pero otros sí pueden”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viagra, viagra y más viagra&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿De verdad llegaste a creer que naturalmente duraban tanto? Pues no, solo lee esto:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El rodaje de un vídeo lleva mucho más tiempo de lo que es la duración final del vídeo. E incluso antes de empezar a rodar, tenemos que hacer las fotos. Para eso me tengo que poner en todas esas posiciones que luego vamos a hacer y estar ahí quieto entre 20 y 50 segundos, lo que resulta bastante incómodo, porque no puedes moverte en absoluto. Esa es una de las razones por las que suelo tener que tomar viagra antes de empezar, es duro mantener la erección”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Enfermedades? ¡Aquí no!&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los actores porno están obligados  a pasar un protocolo de control riguroso llamado PASS,  se les examina cada dos semanas de todas las enfermedades de transmisión sexual usando las mejores pruebas disponibles en el mercado. Entre los actores y actrices porno, la incidencia de VIH es inferior a la de la población general.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Semen falso&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es una actuación ¡Pero son humanos! Algunas veces los chicos son incapaces de contenerse y terminan eyaculando demasiado pronto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esos casos hacen lo siguiente: usan un ángulo de cámara estudiado para hacer parecer que el chicos está acabando pero no es así, en realidad es un asistente que –fiera de cámara- esta apretando un dispositivo parecido a las bolsas de suero intravenoso de la que sale un tubo que queda escondido entre la pierna y el pene del actor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para sorpresa de muchos, se usa semen falso bastante a menudo: cuando un actor no consigue eyacular por la razón que sea, o cuando quieres hacer ver que es increíblemente viril, o cuando una actriz tiene cierta posición en la industria y piensa que es demasiado buena para el semen real.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Placer ficticio&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mujeres están casi todo el tiempo fingiendo. Pero cuando están disfrutando de verdad, el sexo es realmente excitante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los productores intentábamos siempre contratar a parejas o amigos que ya tenían una cierta intimidad entre ellos, porque la atracción se nota en la cámara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Recuerdo una vez que hicimos una escena chica-chica en la que el director le contó a cada una de ellas, por separado y antes de empezar, que la otra opinaba que era hermosa y que estaba muy excitada por poder trabajar con ella. Las escenas de aquellas mujeres fueron intensas, y siguieron teniendo sexo entre ellas en los tiempos muertos entre escenas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para las mujeres es más rentable&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las mujeres hacen mucho más dinero que los hombres. Se les paga en función de lo que hagan. Chica-chica, chico-chica, anal, doble penetración, &lt;em&gt;ass to mouth&lt;/em&gt;, inserción de objetos, etc. En el 2003, una chica 2.500 dólares por escena, dependiendo de lo que hiciera. Un hombre, sin embargo, alrededor de 500 dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Dulce semen! Ok…&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El semen de pega que se usa en las sesiones de foto fija, está hecho con azúcar glas. Es bastante habitual usar semen falso como edulcorante del café en los rodajes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escasez de productos básicos agobia a los venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/escasez-de-cosas-basicas-agobia-a-los-venezolanos/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/escasez-de-cosas-basicas-agobia-a-los-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;view view-detalles view-id-detalles view-display-id-block_1 view-dom-id-7cc6a2983f66bb6d3169620bf1d1a382&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;view-content&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;views-row views-row-1 views-row-odd views-row-first views-row-last&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;views-field views-field-body&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-content&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;resumen&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;etiquetas&#34;&gt;El taxista Michel Bompart abraza con fuerza una batería para su automóvil recién comprada luego de una noche de incertidumbre ante la posibilidad d&lt;strong&gt;e ver frustrada una vez más su intención de reponer el acumulador que le robaron en un centro comercial &lt;/strong&gt;de Caracas.
&#34;Uno tiene que hacer cola para todo. A mí me robaron la batería y tuve que pasar tres días aquí para poder comprar&#34;, dijo a The Associated Press Bompart, uno de los cientos de conductores que hacen fila durante un día o más frente a un local comercial del este de la capital venezolana para adquirir una de las pocas baterías para automóviles existentes. Muchos llegan en grúa y deben empujar sus vehículos mientras avanza la larga fila de unos 400 automóviles.
No todos lo logran. &lt;strong&gt;El número de baterías para la venta es limitado y a veces no alcanza para satisfacer la demanda&lt;/strong&gt;.En Caracas, con más de seis millones de habitantes, apenas hay un puñado de comercios donde se pueden conseguir  baterías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las privaciones diarias comienzan a irritar a los venezolanos que se ven obligados a invertir buena parte de su tiempo en hacer fila para adquirir desde pañales desechables a repuestos para sus automóviles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este fin de semana, ni haciendo cola se conseguirá cerveza, probablemente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Cervecería Polar, que distribuye el 80% de la cerveza que se consume en Venezuela, comenzó a cerrar sus fábricas esta semana porque no tiene materia prima&lt;/strong&gt; y dejó de hacer entregas en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Jamás se vio algo así&#34;, comentó Yefferson Ramírez, quien el jueves tuvo que ofrecer explicaciones todo el día a clientes que pedían cervezas en un barrio exclusivo del oriente de Caracas. Su negocio se quedó sin leche y agua embotellada hace meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A la gente le molesta más quedarse sin cerveza que sin agua. Eso demuestra lo alteradas que están nuestras prioridades&#34;, indicó Ramírez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La escasez de baterías no hace sino aumentar el malestar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes &#34;ibas a cualquier sitio y las conseguías, ahora no&#34;, agregó el taxista Bompart, de 34 años, con los ojos enrojecidos por la noche sin dormir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde 2006 los venezolanos vienen enfrentando problemas de desabastecimiento, pero en los últimos dos años la escasez se ha agudizado debido a que el gobierno redujo la venta de divisas oficiales, lo que le ha impedido a muchas empresas comprar en el exterior materias primas, repuestos y equipos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;etiquetas&#34;&gt;Según críticos del gobierno el control de los precios de productos de primera necesidad, los engorrosos trámites para transportar o almacenar los productos y las expropiaciones de empresas desalientan las inversiones y constituyen las principales causas de la escasez.La falta de baterías también se ha convertido en un problema de seguridad: uno de los mayores temores de los automovilistas es quedarse varado a cualquier hora del día en Venezuela, uno de los países más violentos de la región con una tasa de homicidios que según registros oficiales está en 39 por cada 100.000 habitantes y que de acuerdo con cálculos de la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Violencia es de 82 por cada 100.000.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Circular con una batería defectuosa es riesgoso porque &#34;existe la posibilidad de quedarse varado y... queda uno a expensas de que pueda ser atracado &#34;, dijo Federico Borges, un comerciante de 65 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las baterías son objeto de robo porque pueden ser revendidas por hasta 10 veces más del precio regulado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El salario mínimo en Venezuela es de 7.324 bolívares, unos 1.162 dólares a la tasa oficial de 6,30 bolívares por dólar, pero menos de 25 dólares según la cotización de la divisa en el mercado negro, ampliamente utilizado para establecer muchos de los precios de los bienes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela ha registrado en los últimos nueve años una de las mayores tasas de inflación de la región a pesar de tener control de precios y cambio desde 2003. El año pasado, la inflación fue de 68,5%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los analistas asocian los problemas de inflación y desabastecimiento al agotamiento del modelo de controles y a un crecimiento del gasto público que ha llevado el dinero circulante en la economía a niveles nunca vistos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro de Transporte Haiman El Troudi recientemente comentó que &#34;hasta hace muy poco en Venezuela (se) producía el 100% de las baterías que consumía, lamentablemente una empresa decidió cerrar las puertas y abarcaba el 40% del mercado&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que las autoridades tienen casi un año sin publicar el indicador de escasez, algunos analistas han estimado que el desabastecimiento ha alcanzado niveles históricos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchas personas que no logran comprar cerveza en las tiendas se van a El Tigre, un bar al aire libre con mesas de plástico en una plaza. El bar todavía tiene cervezas porque envía a sus meseros a que compren todas las botellas posibles en las tiendas en momentos en que Caracas sobrelleva una ola de calor, con temperaturas de 30 grados centígrados (86 Fahrenheit) en un mes en el que las temperaturas promedio giran en torno a los 23 grados (73 F). Y las vende a 200 bolívares en lugar de los 150 de costumbre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angel Padra arreglaba las botellas el jueves por la noche al tiempo que comentaba que Venezuela no es la misma sin la versión negra de la cerveza Polar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Empecé a beber negra cuando tenía 13 años&#34;, relató. &#34;Es nuestra religión. Nos sacas la cerveza y las cosas se ponen feas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo vive un occidental en Corea del Norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/como-vive-un-occidental-en-corea-del-norte/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/como-vive-un-occidental-en-corea-del-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Durante los cuatro meses que vivió como estudiante en Corea del Norte, el joven Alessandro Ford pasaba cada mañana por delante de una estatua de seis metros de alto de Kim Jong-Il, líder supremo del país hasta su fallecimiento en 2011.&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Todos los estudiantes iban hablando, haciendo bromas, pero al pasar por delante había que callarse, ponerse en fila y hacer una reverencia&amp;rdquo;, publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue una de las primeras experiencias que tuvo en este país aislado y gobernado por un líder despótico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me sentí muy sorprendido y bastante intimidado la primera vez que vi esa forma de actuar&amp;rdquo;, explicó Ford, hijo de un político laborista británico y educado en una escuela internacional en Bruselas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El joven de 18 años estuvo en Corea del Norte entre agosto y diciembre del año pasado, aprendiendo coreano en la Universidad de Kim Il-sung.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue el primer estudiante occidental en poner pie en esa universidad, aunque Corea del Norte acepta a otros alumnos extranjeros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con los que mejor pudo comunicarse el joven fue con los chinos porque &amp;ldquo;su inglés era mucho mejor que el del resto&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero con un poco de esfuerzo y lo que sabe de coreano, Alessandro pudo entablar amistad con algunos locales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dice que la mayoría de los estudiantes estaba &amp;ldquo;totalmente fascinado por conocer cómo es la vida fuera&amp;rdquo; del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos lo bombardearon con preguntas sobre cómo es vivir fuera del régimen más cerrado del planeta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el tiempo que estuvo en Corea del Norte, Alessandro admite que estuvo vigilado, pero dice que no fue &amp;ldquo;tan siniestro como parece&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los estudiantes que fueron puestos en el dormitorio universitario estaban ahí para ayudarnos con la educación y para que tuvieran un ojo en nosotros&amp;rdquo;, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esas circunstancias, en un país tan lejano y cerrado, el joven se sintió aislado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero esto le llevó a reflexionar sobre cómo viven los ciudadanos de un país con ese nivel de aislamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Yo estuve aislado durante cuatro meses. Ellos llevan así más de 60 años&amp;rdquo;, dijo el joven.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando dejó el país en un vuelo a Pekín, Ford se sintió abrumado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tuve que mirarme los pies durante tres horas porque no podía gestionar tantos estímulos&amp;rdquo;, relató.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
