<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/</link>
    <description>Recent content in Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; Guzmán: Así escapó el narcotraficante más buscado de México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una vez conocida la noticia de la fuga de Joaquín “El Chapo” Guzmán de la cárcel El Altiplano (más conocido como “Almoloya”), todos en México se preguntaban&lt;strong&gt; cómo el narcotraficante capturado en 2014 pudo escapar de la cárcel de máxima seguridad.&lt;/strong&gt; Las dudas sobre este hecho fueron despejadas por el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública de México (SNSP), Monte Rubido, quien afirmó que el delincuente fugó del penal a través de un túnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Tras notar su ausencia mediante el sistema de videovigilancia, se activó la alerta por evasión. El personal del centro penitenciario hizo una revisión en la celda y en ella encontró una boca de túnel”,&lt;/strong&gt; dijo el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario informó en conferencia de prensa que la boca del túnel tiene dimensiones de 50 x 50 y un metro y medio de profundidad hasta llegar a una escalera de casi 10 metros de altura que da a la superficie. Allí había una moto adaptada a rieles para que lo condujeran al otro extremo de la cavidad que tiene una longitud de un kilómetro y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se halló tubería PVC, que fue utilizada para adaptar un sistema de ventilación e iluminación apropiadas para el ahora prófugo de la justicia mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final del túnel conduce a un complejo en obras, obviamente, descampado. Según informó el diario &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;hay 18 funcionarios que están siendo interrogados tras la fuga de “El Chapo” Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es así como “El Chapo” Guzmán fugó y dejó, otra vez, mal parado al sistema penitenciario del país, que recibió el apoyo de Estados Unidos, personificado en Loretta Lynch, secretaria del Departamento de Justicia&lt;/strong&gt;, quien dijo que colaborará en las investigaciones. Por su cuenta, Enrique Peña Nieto, desde su gira en el extranjero, consideró lo sucedido como “una afrenta a México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422740&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34; width=&#34;620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Opinión: Intenso bachaqueo de billetes desborda a la banca fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las últimas semanas, las colas para retirar dinero de los cajeros automáticos y para efectuar transacciones en las taquillas de la mayoría de las agencias bancarias de San Cristóbal se han incrementado de forma exponencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando sobre las razones de este fenómeno, el diario La Opinión conversó con un grupo de banqueros, comerciantes y también algunos contrabandistas dedicados a la movilización masiva de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos coinciden en aceptar que la situación viene impulsada por la crítica economía venezolana y por la brecha que se ha abierto en el diferencial cambiario entre el peso y el bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comercialización (bachaqueo) de billetes ha desbordado la banca, ha encontrado nuevas maneras de eludir los controles de las instituciones bancarias y se ha trasladado al comercio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sabemos de casos en los que una persona llega a un establecimiento de estos que reciben principalmente efectivo, y le proponen al comerciante ‘comprarle’ todos los billetes de 100 y 50 bolívares que pueda reunir al final del día, los cuales son cancelados en moneda de menor denominación pero a un precio de 120 bolívares por los de cien y de sesenta por los de cincuenta; lo que para el comerciante representa una ganancia de un 20% sin salir de su negocio”, explicó un entrevistado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Jorge, es abogado, pero no ejerce su profesión, por el contrario, se gana la vida haciendo cola en los cajeros automáticos, trabaja para un grupo de ‘clientes’ quienes le facilitan varias tarjetas de débito para que este extraiga con ellas los montos máximos diarios que permite cada entidad bancaria días tras día hasta reunir el monto suficiente para ir a Cúcuta a venderlos por un 30 o 40% más de su valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que antes tenían un ‘acuerdo’ con el gerente de la agencia bancaria y uno de los cajeros para que el gerente entregara la mayor parte de los billetes de 100 a ese cajero en particular, y luego *Jorge hacía un jugoso retiro, cancelaba un porcentaje que sería repartido entre el cajero y el gerente y “todos felices”, pero acota que esta práctica fue descubierta por los superiores de los trabajadores bancarios, poniendo coto a la situación, por lo que ahora ha optado por retirar de las máquinas, con varias tarjetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra modalidad que hemos observado, es que las personas depositan por taquilla  cinco mil, diez mil bolívares en billetes de dos, de cinco, de diez (…) y una vez hecho el depósito salen, hacen la cola en el cajero, y retiran cinco mil bolívares que es nuestro máximo diario de retiro por esta vía. El detalle está en que los cajeros entregan principalmente billetes de 50 y 100 bolívares, que son los más usados para el bachaqueo”, explicó, por otra parte, el gerente de una agencia bancaria local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación afecta a los ciudadanos que requieren efectivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugares increíbles donde es posible conectarse a Internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Conectarse a WI-FI en el Everest es posible. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cientos de miles de turistas que cada año visitan el monte Fuji, en Japón , pueden desde el último viernes disfrutar de un servicio gratuito de conexión Wi-Fi en su ascenso a la cima, a 3776 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Japón quiere facilitar así la conexión a internet en este lugar remoto, con la que los visitantes podrán hacerse selfies para publicar en Facebook o Instagram, pero también hacer llamadas de emergencia o recibir alertas meteorológicas, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conexión estará disponible en hotspots distribuidos por la ruta de ascenso y descenso y será gratis durante las 72 horas siguientes a la primera conexión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Japón ha estado incrementando la cantidad de zonas públicas de Wi-Fi como parte de su preparación para albergar en Tokio los Juegos Olímpicos de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Monte Fuji se une así a la lista de lugares remotos y extraños del planeta (y alrededores) donde ya es posible conectarse a Internet, como estos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Everest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí está probablemente la zona Wi-Fi más alta del mundo. Funciona desde 2010 y está situada en el último campamento base antes del ascenso final al Everest, que es más que el doble de alto que el Monte Fuji, con 8848 metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010 la empresa nepalesa de telecomunicaciones Ncell instaló el primer servicio en 3G distribuido en varias zonas de Wi-Fi durante la ruta de ascenso, la última en el campamento base que está a unos 5300 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en 2013 las compañías Huawei y China Mobile ofrecieron una conexión de alta velocidad en 4G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Argentina, el campamento de Plaza de Mulas en el Aconcagua cuenta con una conexión a Internet por celular hace más de una década.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el espacio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;IIE&#34; class=&#34;wp-image-422776 size-medium&#34; height=&#34;203&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE-300x203.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Estación Espacial Internacional los astronautas también se conectan a Internet a través de un sistema preparado por la NASA. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la conexión a internet a mayor distancia del suelo está en la Estación Espacial Internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tripulantes no utilizan Wi-Fi propiamente sino que se conectan remotamente (via una red especial; es una medida de seguridad) a una computadora en la Tierra usando los equipos que llevan al espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es como twitean y cuelgan fotos en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Polo Norte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es uno de los lugares más fríos de la Tierra, pero cuenta con una zona Wi-Fi desde 2005.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instaló Intel en el campamento de Barneo, que está sobre un casquete de hielo situado aproximadamente a unos 80 kilómetros del Polo Norte real, aunque su ubicación exacta varía según el movimiento del hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este campamento es un conjunto de tiendas de campaña que funciona cuando las condiciones del hielo son favorables, normalmente en el mes de abril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se instaló por primera vez en 2002 y está financiada por la Sociedad Geográfica Rusay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En los cementerios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422778&#34; height=&#34;164&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355-300x164.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos cementerios, como el de Oak Grove en Paduch, Kentucky, Estados Unidos, fundado en 1847. ¿Y para qué se necesita Wi-Fi en un cementerio? se preguntarán algunos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este acaso es para ayudar a los visitantes con información sobre genealogía. Además, algunas empresas han empezado a pegar códigos QR en las lápidas de sus clientes para que los visitantes puedan escanearlos y acceder a información sobre quién está enterrado allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de cada vez en más playas y parques, el Wi-Fi también es popular en muchos servicios de ómnibus y trenes. Como en el Eurostar, incluso mientras pasa por el túnel que conecta a Reino Unido con Francia. También está disponible en muchos aviones. Y Virgin Atlantic, que planea llevar turistas al espacio, promete que habrá Wi-Fi en sus naves espaciales del futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>