<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/</link>
    <description>Recent content in Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:02:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Muere un rinoceronte blanco en República Checa, ya sólo quedan 4 en el mundo </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/muere-un-rinoceronte-blanco-en-republica-checa-ya-solo-quedan-4-en-el-mundo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/muere-un-rinoceronte-blanco-en-republica-checa-ya-solo-quedan-4-en-el-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Nabire, una hembra de rinoceronte blanco del norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nabire, una hembra de rinoceronte blanco del norte, murió el lunes en el zoo de Dvur Kralove (centro de la República Checa), dejando así a sólo cuatro ejemplares de esta subespecie en vías de extinción en el mundo, comunicó el martes el zoo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es una pérdida difícil de describir&amp;rdquo;, resumió en un comunicado Premysl Rabas, director de este parque zoológico, el único del mundo que consiguió la reproducción en cautividad de esta extraña subespecie (&amp;ldquo;Ceratotherium simum cottoni&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El animal murió después de una serie de rupturas de un quiste. Nacida en Dvur Kralove el 15 de noviembre de 1983, Nabire padeció estos últimos años importantes problemas de salud, según el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sin su proporción líquida, el quiste patológico pesaba 40 kg. No ha habido ninguna posibilidad de curarla&amp;rdquo;, constató el zoólogo Jiri Hruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo quedan cuatro rinocerontes blancos del norte en el mundo. Una hembra anciana llamada Nola en el zoo de San Diego (Estados Unidos), y un macho también anciano, Sudan, que vive con dos hembras, Najin y su hija Fatu, en la reserva keniata de Ol Pejeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos tres últimos ejemplares fueron transferidos a Kenia desde el zoo de Dvur Kralove en 2009, en el marco del proyecto bautizado &amp;ldquo;La última oportunidad de supervivencia&amp;rdquo;, con la esperanza de que el nivel de hormonas hembras volverían a ser normales en su medio natural, lo que permitiría la reproducción biológica. Esta esperanza no se realizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Originarios de África Central y de África Oriental, el número de estos ejemplares herbívoros disminuyó debido a la caza furtiva, por las virtudes afrodisíacas atribuidas a su cuerno, muy codiciado en el recetario asiático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La muerte de Nabire simboliza una disminución catastrófica del número de rinocerontes debida a una delirante codicia humana. Una vez más esto ha hecho acercarse a una especie animal a su total extinción&amp;rdquo;, lamentó Rabas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los demás intentos, incluida la reproducción asistida, han fracasado hasta el momento. El esperma de rinocerontes macho de Dvur Kralove se conserva en el Instituto berlinés de Investigación sobre animales salvajes (IZW).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los ovarios de Nabire, así como diferentes tipos de tejido fueron extraídos inmediatamente después de su muerte y enviados a un laboratorio especializado en Italia, indicó el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sentimos el deber de hacer todo por su salvamento. Nosotros somos, junto con San Diego, los únicos que podemos hacerlo, a través del material biológico reunido, incluso si la esperanza de éxito es mínima&amp;rdquo;, declaró el director del zoo checo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: ¿Qué son los &#34;orgasmos de piel&#34; y quiénes los sienten?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-que-son-los-orgasmos-de-piel-y-quienes-los-sienten/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/bbc-que-son-los-orgasmos-de-piel-y-quienes-los-sienten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mariposas en el estómago, corazón acelerado, escalofrío en la columna vertebral&amp;hellip; ¿Quién necesita del sexo cuando se tiene a Rachmaninov?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Era mi tercer año en la universidad y estaba en la habitación de un amigo&amp;rdquo;, recuerda Psyche Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pusieron el concierto de piano número 2 de (el compositor ruso Sergei) Rachmaninov en la radio y me cautivó al instante&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuenta que un escalofrío le recorrió la columna vertebral, que sintió mariposas en el estómago y se le aceleró el corazón, reseña BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a día de hoy escuchar la canción le provoca la misma reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los sutiles giros melódicos y armónicos de la segunda mitad (de la canción) me siguen atrapando&amp;rdquo;, se justifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loui es una consumada pianista y violinista, pero no es necesario ser un experto para que una canción te altere los sentidos de esa manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede ocurrirle a cualquiera y en cualquier momento: en una catedral o en un centro comercial, en una boda o en el metro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que es probable que hayas sentido escalofríos o cosquilleos en el estómago al escuchar una melodía, pero algunas personas los experimentan con tanta fuerza que los describen como &amp;ldquo;orgasmos de la piel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La experiencia puede ser tan poderosa que no te permite hacer nada más&amp;rdquo;, asegura Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Una persona en éxtasis escuchando música&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220011_musica_orgasmo_2_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Esa intensa sensación que produce cierta música puede un poco adictiva, como una droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Normalmente respondemos de esta manera ante lo que puede garantizar o poner en peligro nuestra supervivencia: la comida, la reproducción, o el aterrador descenso de una montaña rusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, ¿cómo puede la música provocar una reacción tan poderosa como el sexo en el cuerpo y en la mente?
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Temblores, rumores y más&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Años después de su primera experiencia con el concierto de piano de Rachmaninov, Loui se convirtió en profesora de Psicología, Neurociencia y Comportamiento de la Universidad de Wesleyan, en Connecticut, Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y recientemente revisó junto a su alumno Luke Harrison la evidencia y las teorías con las que se ha tratado de explicar el fenómeno. Juntos vieron que, más allá del escalofrío que se suele mencionar, las sensaciones pueden ser extraordinariamente variadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, unos músicos profesionales llevaron a cabo un estudio sobre la cuestión en 1991 y descubrieron que cerca de la mitad de los voluntarios que se sometieron a él experimentaron temblores, rubor y sudoración, incluso excitación sexual, al escuchar su piezafavorita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal variedad de reacciones podrían explicar el origen de la expresión &amp;ldquo;orgasmos de la piel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, muchas culturas reconocen abiertamente las similitudes entre esas sensaciones con las del orgasmo con el que suele culminar el acto sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Una caricia&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220245_musica_orgasmo_3_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Algunos lo llaman &amp;ldquo;orgasmo de piel&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Los sufíes del norte de India y de Pakistán, por ejemplo, discutieron durante mucho tiempo sobre la dimensión erótica de escuchar música. Aun así, Loui y Harrison prefieren usar el término &amp;ldquo;escalofrío&amp;rdquo; y ahorrarles así las connotaciones incómodas a aquellos que les describen sus experiencias musicales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de estos, tal como le ocurre a la propia experta con el concierto de Rachmaninov, suelen ser capaces de distinguir qué es exactamente lo que les provoca la reacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y basándose en esa información los investigadores han podido identificar las características que desencadenan cada tipo de sensación durante el escalofrío musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios repentinos en la armonía, los saltos dinámicos y las apoyaturas melódicas (notas disonantes que chocan con la melodía principal) son al parecer los que provocan las reacciones más poderosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El escalofrío musical suscita un cambio fisiológico que está unido a un punto particular de la música&amp;rdquo;, explica Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haciéndoles un escáner a los voluntarios mientras escuchan su canción favorita, los neurocientíficos han sido capaces de dibujar el mapa de las regiones del cerebro que reaccionan y trazar así el mecanismo tras el fenómeno.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dulce anticipación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de los claves del mecanismo parece ser la forma en la que el cerebro monitorea nuestras expectativas, dice Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el momento en el que nacemos empezamos a aprender ciertas reglas sobre la composición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si una canción sigue las convenciones al pie de la letra, resulta sosa y no suele captar nuestra atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Un concierto&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220411_musica_orgasmo_4_624x351_thinkstock_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Cantar y bailar puede inducir a las personas a ser más cooperativas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y si rompe con los patrones del todo nos suena a ruido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero cuando la composición de una melodía está en el límite de lo familiar y lo desconocido, es entonces cuando existen más posibilidades de que se produzca el fenómeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que, al no coincidir con nuestras expectativas, la melodía parece asustar al sistema nervioso central y esto provoca un pulso acelerado, disnea y rubor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y todo esto puede desencadenar un escalofrío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la misma reacción que pueden generar las drogas o el sexo, lo que podría explicar por qué resultan tan adictivas las canciones que producen tales reacciones, dice Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, una vez que conoces la canción estas sensaciones pueden volverse incluso más intensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pierde el inicial componente sorpresa, pero terminas estando condicionado para sentir el escalofrío, de la misma manera que el perro de Pavlov salivaba nada más escuchar la campana que anunciaba la comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego está la empatía, el intento de entender lo que sintió el compositor al crear la melodía o el cantante al entonarla, y la capacidad que las canciones tienen para evocarnos recuerdos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, el resultado es un cóctel emocional embriagador con un sabor personal, dice Loui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nuestras propias experiencias autobiográficas interactúan con la música y es por eso que cada quien encuentra su propia canción que le genera emoción hasta el punto del escalofrío&amp;rdquo;, argumenta.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tarta de queso auditiva&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Algunos expertos, como el científico cognitivo Steven Pinker, han solido argumentar que la música simplemente lleva a cuestas otra maquinaria cognitiva, como la destinada al reconocimiento de patrones, que evolucionó de funciones más importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Una persona disfrutando de música echada en el pasto&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/26/150726220614_musica_orgasmo_5_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La música es deliciosa, pero no muy nutritiva&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Es una &amp;ldquo;tarta de queso auditiva&amp;rdquo;, dice Loui refiriéndose a esta teoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo explica: &amp;ldquo;Responde a la idea de que la música es deliciosa, pero no muy nutritiva&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no subscribe del todo lo que dijo Pinker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, prefiere hablar de la música como &amp;ldquo;un instrumento transformador&amp;rdquo; que ayuda a desarrollar no solo la mente sino también la sociedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Piensa en ella como en parque de arena&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después de haber realizado todas las tareas para sobrevivir, usamos la música como una zona con arena en la que podemos jugar de forma segura, entrenar nuestra mente y expandir nuestras experiencias&amp;rdquo;, cree la experta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y no juegas solo en la arena. Lo haces con otra gente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, la especialista considera que la música nos ayuda a ejercitar nuestra comunicación emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en ese sentido el orgasmo musical sería la recompensa al esfuerzo de ejercitar la mente y nuestras sociedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No existen evidencias contundentes, pero Loui está intrigada por unos estudios recientes que señalan que, cuanto más densa es la conexión entre el sentido auditivo y las partes sociales y emocionales del cerebro, más orgasmos musicales se sienten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto podría ser la demostración neurológica de la importancia social de la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros investigadores han descubierto que crear música y bailar en grupo genera una cohesión y un altruismo mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal vez el torrente de endorfinas de un orgasmo musical ayude a promover la buena voluntad comunal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como sea, todas estas investigaciones nos hablan de la evolución como especie, aunque es posible que nunca entendamos por qué surgió la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que sea una &amp;ldquo;tarta de queso auditiva&amp;rdquo;, pero nos define y pone una banda sonora a los momentos más importantes de nuestra vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como diría la misma Loiu, ¿quién necesita el sexo o las drogas cuando se tiene a Rachmaninov?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela es uno de los países que menos paga IVA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El IVA impacta directamente en el bolsillo de los consumidores.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Ya sabes cómo es. Cada vez que compras un producto o un servicio en la calle o por internet, recibes una factura que detalla el precio de aquello que adquieres y el monto que se le añade en concepto de IVA (impuesto al valor agregado).&lt;/p&gt;
Y tú pagas por todo eso, explica una trabajo especial de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese &amp;ldquo;extra&amp;rdquo; puede parecer poco dinero o no, dependiendo del país y del tipo de mercancía. Pero si sumas todo lo que compras en un mes, es bastante lo que terminas gastando en IVA, un tributo que afecta directamente tu bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas se ha hablado mucho de este impuesto al consumo a raíz del fuerte aumento del 13% al 23% aplicado en Grecia, que ha golpeado a la gente común en una nación ya afectada por una profunda crisis económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en algunas partes de América Latina el fisco cobra un IVA similar al griego, tras una serie de incrementos registrados en los últimos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Facturas&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/09/01/140901164617_factura_624x351_bbcmundo_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; El impuesto se cobra por sobre el valor del mercancías o servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Muchos países de la región están siguiendo la tendencia mundial de aumentar el impuesto o ampliar los sectores a los que se aplica&amp;rdquo;, le explica a BBC Mundo Lucio Giaimo, analista tributario de la consultora internacional KPMG basado en Buenos Aires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo apunta que Argentina, por ejemplo, recientemente empezó a cobrar IVA a los servicios en general, que antes no estaban gravados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es el único caso. Uruguay reinstauró el impuesto a la compra de carnes blancas (pollo, cerdo y cordero) luego de siete años de exenciones. Y Puerto Rico, que actualmente no cuenta con un régimen de IVA, lo introducirá en 2016 (no obstante, este mes subió el Impuesto a las Ventas y Uso vigente de 7% a 11,5%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, estamos hablando de alzas de precios para los ciudadanos de a pie.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo nos comparamos con el resto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Entonces, ¿pagamos más o menos impuesto al valor agregado en América Latina que en el resto del mundo? ¿Y en qué países de la región se exige más a nuestros bolsillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/03/30/150330135852_supermarket_fish_counter_russia_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En el mundo, los productos pagan un IVA promedio de 15%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Según datos de Baker &amp;amp; McKenzie, una firma legal que asesora a compañías globales, el promedio del IVA que se cobra a nivel mundial es de 15%. Y la media de América Latina está por debajo de ese porcentaje: 9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el panorama cambia cuando se consideran los casos particulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, buena parte de los países de la región (8 en total) se encuentran por encima de la media global.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uruguay (22%) y Argentina (21%) son las naciones de América Latina donde los consumidores pagan más IVA, con índices similares a los de muchos Estados de la Unión Europea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que Paraguay (10%) y Panamá (7%) son los países que menos exigen a las carteras de los compradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba es un caso aparte, ya que es la única nación de la región en la que no se aplica el IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, la lista completa:
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-1 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_title &#34;&gt;&lt;strong&gt;Los que más y menos IVA cobran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ns_subtitle &#34;&gt;&lt;strong&gt;País / Porcentaje estándar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;ns_header&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_left&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;1. Uruguay 22%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_right&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;2. Argentina 21%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;3. Chile&lt;/span&gt; 19%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;4. Perú, República Dominicana&lt;/span&gt; 18%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;5. Brasil&lt;/span&gt; 17% en promedio (varía según el estado)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;6. México, Colombia&lt;/span&gt; 16%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-2 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;7. Honduras, Nicaragua&lt;/span&gt; 15%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;8. Bolivia, Costa Rica, El Salvador&lt;/span&gt; 13%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;9. Ecuador, Guatemala, Venezuela&lt;/span&gt; 12%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;10. Puerto Rico&lt;/span&gt; 11,5% (a partir de 2016)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;11. Paraguay&lt;/span&gt; 10%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;12. Panamá&lt;/span&gt; 7%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;ns_footer ns_small-text &#34;&gt;Fuentes: gobiernos, KPMG, Baker &amp;amp; McKenzie, VATLive (datos actualizados a julio de 2015)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Y el IVA más caro del mundo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Lo que queda claro es que los porcentajes de IVA de los países de América Latina están lejos de los índices máximos y mínimos en el resto del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la base de datos internacional sobre impuestos &lt;i&gt;VATLive&lt;/i&gt;, actualizada al minuto, la nación que tiene el tributo más alto del planeta es una que en el pasado perteneció a la órbita soviética: Hungría (27%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguen Dinamarca, Noruega, Suecia y Croacia (25%), y Finlandia, Islandia y Rumania (24%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Budapest&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/12/16/141216170839_budapest_624x351_bbc_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; A orillas del Danubio: donde más se cobra impuesto al valor agregado en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;En el selecto grupo de los que cobran 0% de IVA figuran naciones tan diversas como Omán, Qatar, Siria, Tanzania, Gambia y Bután.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yemen (2%), Corea del Norte (2%-4%), Nigeria (5%) y Tailandia (7%), entre otros, también ocupan la parte inferior del ranking.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tabaco, salud, celulares&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
BBC Mundo hizo un relevamiento de los distintos regímenes impositivos en América Latina para ver por cuáles productos y servicios los consumidores deben pagar más IVA que el general, o bien tienen descuentos y exenciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se piensa exclusivamente en el bolsillo de la gente común, la conclusión es que las reducciones son pocas y los &amp;ldquo;perdones&amp;rdquo; casi nulos.
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En algunas naciones la gente debe abonar un IVA mayor que el estándar por el tabaco y las bebidas alcohólicas (por ejemplo: Chile, República Dominicana, México, Panamá).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En otros se paga más por la telefonía celular y los servicios de internet (Honduras), o por los productos de lujo (de nuevo Chile).&lt;figure class=&#34;media-landscape has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cigarillos&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/590/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/18/150618165412_hand_holding_cigarette_thinkstock_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En muchos países fumar tiene un costo extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En cambio, hay países en los que hay reducciones del IVA para la atención médica, los medicamentos, los alimentos o los servicios de enseñanza (Colombia, Uruguay, Venezuela, Ecuador, Costa Rica, entre otros).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O bien en los que hay descuentos por el suministro eléctrico (otra vez Costa Rica), las telecomunicaciones (México) o los bienes inmuebles (Paraguay).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Exenciones al pago del IVA (0%) no hay muchas en la región.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los ejemplos más llamativos son los del transporte público (Perú) y la venta de hidrocarburos (Venezuela), entre otros. En este último caso, se trata sólo de combustibles producidos por Petróleos de Venezuela (Pdvsa) o empresas mixtas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Por lo general, la decisión sobre qué bienes y servicios pagan más, menos o ningún IVA depende de la política económica de cada gobierno: a qué franja de la población desea beneficiar y a qué sector productivo quiere apoyar.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Fácil de recaudar&amp;rdquo;, pero &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El analista de KPMG Lucio Giaimo le dice a BBC Mundo que la razón por la que América Latina ha seguido la tendencia global de aumentar o extender el IVA es porque se trata de un tributo fácil de recaudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Teléfono celular&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/26/150526114627_easy_woman_silouette_mobile_phone_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En algunos países latinoamericanos, como Honduras, la telefonía celular paga menos IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Los gobiernos saben que es mucho más sencillo y eficaz cobrarles a un gran número de consumidores que a un puñado de grandes empresas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los resultados están a la vista, añade: &amp;ldquo;En América Latina hay países como Argentina en los que el IVA representa un 30% del total de la recaudación fiscal. Eso es mucho&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que, desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo; y hasta &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo; para algunos, ya que lo pagan todas las personas que hacen compras -y todas el mismo monto- sin importar su nivel socio-económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo afirma que otra tendencia destacable en nuestra región es que los fiscos recurren cada vez más a la tecnología para mejorar el cobro de este tributo; por ejemplo, mediante el uso de la facturación electrónica y un mejor manejo de los datos de los contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Campaña en Argentina&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2012/12/10/121210200743_impuestos_afiche_afip_304x171.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Una campaña en Argentina contra la evasión de impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Como consecuencia, en algunas partes de América Latina está disminuyendo la economía informal, la venta de productos y servicios sin factura&amp;rdquo;, apunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, durante la III Conferencia Internacional sobre Financiamiento para el Desarrollo realizada a mediados de julio en Addis Abeba, expertos tributarios advirtieron que la situación aún dista de ser ideal en los países de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los gobiernos latinoamericanos, si bien mejoraron su recaudación impositiva en general, siguen enfrentando el problema de la evasión del IVA, que oscila entre el 17% y el 37%del total de contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la mayoría de los consumidores que sí pagan el IVA deberían estar preparados, según los analistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque si los gobiernos de América Latina apuestan cada vez más a este impuesto como una manera fiable y eficiente de llenar sus arcas -siguiendo lo que sucede en otras partes del mundo-, podrían esperarse más aumentos del tributo o más productos afectados por él.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width no-caption&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Qué es IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;120&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/24/150724132848_iva2_copy.gif&#34; width=&#34;624&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Un tributo &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;El IVA es un impuesto al precio de compra. Es una carga fiscal sobre el consumo que es financiada por la persona que adquiere un producto o un servicio.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Si bien repercute directamente en nuestros bolsillos, los contadores lo consideran un tributo indirecto: el fisco no lo recauda directamente de quien lo paga -cada uno de nosotros-, sino de quien actúa como vendedor en el momento de la transacción comercial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Salvo el consumidor final, el resto de los eslabones de la cadena comercial (el fabricante, el intermediario, el negocio en la calle) pueden descontar el IVA de su factura impositiva, de modo que no incide en sus costos.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &#34;regresivo&#34;, ya que lo pagan todas las personas que hacen una compra sin importar su nivel socio-económico.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El IVA fue introducido por primera vez en Francia en 1954, si bien la idea fue sugerida mucho antes, en 1918, por el industrial alemán Wilhelm von Siemens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos datos divertidos que no sabías acerca del sexo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/algunos-datos-divertidos-que-no-sabias-acerca-del-sexo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/algunos-datos-divertidos-que-no-sabias-acerca-del-sexo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las personas sexualmente activas enferman mucho menos ya que el sistema inmunológico se ve reforzado por esta placentera actividad generando más anticuerpos que alguien que no practica sexo.  Una investigación de la Universidad de Wilkes en Pennsilvania (EEUU) demostró que mantener relaciones sexuales 1 o 2 veces por semana eleva los niveles de ciertos anticuerpos en comparación con los que lo hacen con menos frecuencia. Sin embargo hay algunos datos mucho más divertidos sobre este acto natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El semen contiene Zinc y Calcio, los cuales ayudan a prevenir las caries&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/2141.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;2141&#34; class=&#34;wp-image-424980 size-medium&#34; height=&#34;150&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/2141-300x150.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La homosexualidad estuvo en la lista de enfermedades mentales de la Asociación Americana de Psiquiatría hasta 1973.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/320.gif&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En Hong Kong una mujer que ha sido engañada, legalmente tiene permitido matar a su esposo siempre y cuando lo haga con sus propias manos.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424976&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/320-300x225.gif&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En Hong Kong una mujer que ha sido engañada, legalmente tiene permitido matar a su esposo siempre y cuando lo haga con sus propias manos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/493.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La persona promedio pasa 2 semanas de su vida besándose.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424984&#34; height=&#34;280&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/493-300x280.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La persona promedio pasa 2 semanas de su vida besándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/578.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;A nivel bioquímico, el amor es igual que comer grandes cantidades de chocholate.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424981&#34; height=&#34;269&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/578-300x269.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; A nivel bioquímico, el amor es igual que comer grandes cantidades de chocholate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/678.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La barba de un hombre crece más rápido cuando cuando cree que va a tener sexo.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424985&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/678-300x225.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La barba de un hombre crece más rápido cuando cuando cree que va a tener sexo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/777.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El sexo es el tranquilizante más seguro del mundo. Es 10 veces más efectivo que el Valium!&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424982&#34; height=&#34;224&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/777-300x224.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El sexo es el tranquilizante más seguro del mundo. Es 10 veces más efectivo que el Valium!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/870.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los padres más jóvenes del mundo tenían 8 y 9 años y vivieron en China en 1910.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424983&#34; height=&#34;201&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/870-300x201.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los padres más jóvenes del mundo tenían 8 y 9 años y vivieron en China en 1910.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1060.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;1060&#34; class=&#34;wp-image-424994 size-full&#34; height=&#34;223&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1060.jpg&#34; width=&#34;212&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El 25% de las mujeres opinan que el dinero hace a un hombre más sexy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1346.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Algunos leones se aparean 50 veces en un día.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424989&#34; height=&#34;193&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/1346-300x193.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Algunos leones se aparean 50 veces en un día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ver Artículo completo &lt;a href=&#34;http://circoviral.com/18-datos-divertidos-que-no-sabias-acerca-del-sexo/&#34;&gt;CircoViral&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|La Caracas de 1880</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/fotosla-caracas-de-1880/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 23:04:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/fotosla-caracas-de-1880/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;La metrópoli del caos, fue alguna vez, un paisaje que no nos imaginábamos.&lt;/p&gt;
A través de Early Latin America, se publicó una serie de fotografía que muestran un lado de Caracas que ninguna persona pudo ver alguna vez, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de las siguientes imágenes se detalla la ciudad en el año 1880. Muestra imágenes de lo que hoy es un casco Histórico de Petare, Plaza Bolívar, Parque El Calvario, Antímano, y el Centro de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424874,424875,424876,424877,424878,424879,424880,424881,424882,424883,424884,424885&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela: el tercer país que más bebe alcohol en América Latina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-entre-los-tres-primeros-paises-que-mas-beben-alcohol-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:46:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-entre-los-tres-primeros-paises-que-mas-beben-alcohol-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;BBC Mundo publicó un reportaje especial en el que avisora la dramática radiografía del consumo de alcohol en la región
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Una cultura de consumo de alcohol se ha instalado en Latinoamérica y amenaza con convertirse en un auténtico problema de salud pública en la región. Venezuela está en el puesto número tres de los países con mayor consumo de bebidas alcohólicas en la región.&lt;/p&gt;
Ese es el contundente resumen de la situación que le hace a BBC Mundo Maristela Monteiro, asesora principal en abuso de sustancias y alcohol de la Organización Mundial de la Salud (OMS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo económico de la región está haciendo que aumente el consumo de alcohol, según la OMS. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su traducción numérica es que, en las América Latina y el Caribe, las personas consumen una media de 8,4 litros de alcohol puro por año, lo que supone 2,2 litros más que el promedio mundial, según el primer informe sobre alcohol especializado en la región que ha elaborado su organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo en Europa se bebe más, algo motivado, sobre todo, por el gran consumo en los países del Este del continente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los países que más beben&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos de la OMS, los países que más beben en la región son los siguientes:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Chile: con un consumo anual per cápita de 9,6 litros de alcohol puro.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Argentina: 9,3 litros per cápita.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Venezuela: 8,9 litros de alcohol per cápita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Después de los tres primeros, se encuentran los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paraguay (8,8 litros), Brasil (8,7), Perú (8,1), Panamá (8), Uruguay (7,6), Ecuador (7,2), México (7,2), República Dominicana (6,9), Colombia (6,2), Bolivia (5,9), Costa Rica (5,4), Cuba (5,2), Nicaragua (5), Honduras (4), Guatemala (3,8) y El Salvador (3,2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Razones del aumento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿a qué se debe este cambio de tendencia en el consumo de alcohol en la región?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Algo está cambiando en Latinoamérica&amp;rdquo;, dice Monteiro. &amp;ldquo;Nunca hubo una fuerte cultura de consumo en la región, pero el desarrollo económico y nuevos valores importados de la globalización está haciendo que el consumo excesivo y abrupto sea una tendencia&amp;rdquo;, sostiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, menciona factores como el crecimiento de la industria de productos alcohólicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El alcohol llega a todas partes, se han mejorado las cadenas de distribución, hay más establecimientos y oferta y tampoco es desdeñable la presión que la industria sabe ejercer sobre los gobiernos para que los precios del alcohol estén bajos y no haya regulaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la industria, la cerveza es la bebida alcohólica más popular, al representar el 55% del total del alcohol consumido. Después licores (como vodka o whisky) con más de un 30% y casi un 12% el vino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los datos que deja el informe dan forma a su reflexión, dejando una radiografía &amp;ldquo;preocupante&amp;rdquo;, utilizando sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;300.000 muertes en un año&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera consecuencia clara se mide en vidas humanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;La cerveza es la bebida alcohólica más consumida por los latinoamericanos.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/24/150624225609_cerveza_mexico_economia_credit_afp_624x351.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; La cerveza es la bebida alcohólica más consumida por los latinoamericanos. (Foto: AFP/BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consumo de alcohol contribuyó a la muerte de alrededor de 300.000 personas en 2012, según sus cifras. Y más de 80.000 no habrían fallecido si el efecto de las bebidas alcohólicas no hubiera estado presente en sus vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la OMS, el consumo de alcohol contribuye con más de 200 enfermedades y lesiones, incluyendo la cirrosis hepática y algunos tipos de cáncer. También hace que las personas sean más susceptibles y menos adherentes al tratamiento de enfermedades infecciosas como el VIH y la tuberculosis, y es, además, el principal factor de riesgo de muerte en adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en las Américas, además, la situación empeora año a año, a la luz de las cifras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los bebedores masculinos que se dejan llevar por consumos episódicos fuertes (cuatro o cinco bebidas en al menos una ocasión en 30 días) pasaron de ser apenas un 18% a casi el 30% entre 2005 y 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en las mujeres el incremento no es menos preocupante: el porcentaje pasó de un 4,6% al 13%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El impacto sobre la salud del consumo de alcohol es muy grave en todos los países.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/23/150723172857_alcohol_pequenia_304x171_oms.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; El impacto sobre la salud del consumo de alcohol es muy grave en todos los países. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la región, uno de cada cinco bebedores (22%) practica episodios de consumo alcohólico excesivo, un porcentaje superior al promedio global, situado en un 16%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un último dato ofrece también una pista sobre un problema de alcoholismo agudo en las América Latina y el Caribe: sólo un 10% de los bebedores ingiere, en promedio, más del 40% del total de alcohol consumido en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este dato es muy relevante&amp;rdquo;, opina Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No hay hábito de tomar una cantidad moderada por gusto o por salud, como por ejemplo en el vino: el consumo se concentra en grandes dosis. Especialmente en los jóvenes, que lo ven como una especie de rito con prestigio social&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010, alrededor de 14.000 jóvenes de menos de 19 años murieron en la región por motivos atribuidos al alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consecuencias sociales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta primera radiografía ha generado gran preocupación en el organismo internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que las consecuencias van más allá de la propia salud del consumidor de alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La región de las América Latina y el Caribe (…) ha pagado un alto costo en salud, recursos financieros y productividad&amp;rdquo;, asevera también Anselm Hennis, Director del Departamento de Enfermedades no Transmisibles y Salud Mental de la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;La OMS recomienda a los gobiernos medidas como subir los precios del alcohol y restringir horarios de venta.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/11/07/141107162940_sp_cerveza_624x351_pa.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; La OMS recomienda a los gobiernos medidas como subir los precios del alcohol y restringir horarios de venta. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monteiro lo explica: &amp;ldquo;El alcohol no afecta sólo a quien bebe. Aumentan los episodios de violencia, también los accidentes de tráfico, baja la productividad del país por culpa no sólo de ausencias al trabajo sino por lo que se conoce como &amp;lsquo;depresentismo&amp;rsquo;, es decir, personas que acuden a su puesto de trabajo sin fuerzas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, explica que en un estudio realizado en los Estados Unidos en 2006, se estimó que el consumo nocivo de alcohol le costó al país cerca de US$224.000 millones (un promedio de US$750 por habitante); de ese total, un 72% se atribuyó a la pérdida de productividad en el lugar de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, una vez que se conoce la magnitud del problema, ¿cuáles serían las soluciones que podrían aplicarse?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Los accidentes por consumir bebidas etílicas son otra problemática añadida.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/23/150723173626_accidente_coches_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; Los accidentes por consumir bebidas etílicas son otra problemática añadida. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay muchas cosas que pueden hacer los gobiernos&amp;rdquo;, dice Monteiro a BBC Mundo después de suspirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lanza como una ametralladora una batería de medidas: subir los impuestos al alcohol para encarecerlo, limitar horarios y días de venta en los establecimientos, subir la edad legal mínima para consumir, reducir o prohibir su publicidad (70% de países no tienen reglamento sobre ello), etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hace hincapié en las leyes de tráfico. Y es que solo cinco países de la reción (Brasil, Chile, Colombia, Ecuador y Uruguay) han fijado el límite legal recomendado de menos de 0,04 g/dl para la concentración de alcohol en la sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, por último, menciona la educación. &amp;ldquo;Hay que acabar con el prestigio social de beber alcohol&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El trabajo de parto que sufren mujeres venezolanas antes de dar a luz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/el-trabajo-de-parto-que-sufren-mujeres-venezolanas-antes-de-dar-a-luz/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/el-trabajo-de-parto-que-sufren-mujeres-venezolanas-antes-de-dar-a-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dada la escasez que sufre el país los centros asistenciales no tienen como atender a la población parturienta. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un embarazo avanzado, Hilda Angarita tuvo que recorrer cinco farmacias en la sofocante ciudad de Maracaibo, en el oeste de Venezuela, para encontrar finalmente los parches que iba a necesitar después de la cesárea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mañana voy a parir y estoy en la calle. Quiero llegar a mi casa&amp;rdquo;, dijo la profesora de 37 años, abanicándose mientras descansaba tras el recorrido que se volvió rutinario, publicó El Nacional con información de La Nación de Argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los últimos nueve meses, Angarita ocupó sus días en buscar vitaminas, pastillas de calcio, pañales y otras medicinas indispensables para su bebe, intentando luchar contra la tenaz escasez de bienes básicos que sufre Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estricto control cambiario y de precios vigente desde hace más de una década empeoró la falta intermitente de alimentos y medicinas, según analistas, lo que alteró la vida diaria de los venezolanos, y también a los que están por nacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escasez se agrava en ciudades como Maracaibo, cerca de la frontera con Colombia, por el contrabando de la mercancía, que se revende a mejor precio en el país vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es así como en esas zonas fronterizas ya es costumbre que las mujeres embarazadas salgan de casa al amanecer para invertir su tiempo en hacer largas colas y poder acumular pañales y otras medicinas básicas antes de que nazca el bebe. &amp;ldquo;Todo es una traba&amp;rdquo;, dice Angarita, que ahora lamenta haber votado al fallecido Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, más allá de alterar las rutinas, la escasez de insumos en el sector de salud también incrementó el riesgo de mayores complicaciones durante el embarazo en el país, según alertan médicos y grupos de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Maternidades y unidades pediátricas presentan hacinamiento, no hay suficientes incubadoras, falta el agua y son normales los cortes de luz. Hay equipos dañados y no hay insumos quirúrgicos ni funcionan los bancos de sangre&amp;rdquo;, apunta un informe conjunto de las organizaciones locales Codevida y Provea, de mayo pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El deterioro de los hospitales obliga al personal médico a rechazar pacientes por la falta de insumos y medicinas básicas como antibióticos, un problema que se sumó a un éxodo de profesionales de la salud que abandonan Venezuela en medio de la crisis económica y de inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay pocos datos oficiales que permitan documentar mejor los efectos de la escasez en las embarazadas de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante sus 14 años en el poder, Chávez invirtió parte de la bonanza petrolera en organizar miles de centros de salud gratuitos en barrios pobres del país, en su mayoría atendidos por médicos cubanos, y promover programas de cuidado a las madres embarazadas, como la Misión Niño Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus seguidores también celebraron una reforma legal que permitió una licencia de seis meses por maternidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mortalidad infantil en Venezuela en chicos menores de un año se redujo, según datos del Banco Mundial, a 12,9 muertes por cada 1000 nacidos en 2013 desde las 19,6 muertes de 1998, el año en que Chávez ganó sus primeras elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero desde que aumentó la falta de productos básicos el año pasado, muchos indicadores oficiales dejaron de difundirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las últimas cifras disponibles del Ministerio de Salud muestran un incremento de la mortalidad infantil de 2,35% de enero a octubre del año pasado en comparación con el mismo período de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Venezuela no respondió a las solicitudes de más información hechas por Reuters y voceros del Instituto Nacional de la Mujer dijeron no estar autorizados para dar entrevistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sucesor de Chávez, Nicolás Maduro, culpa a los empresarios de acumular medicamentos y productos para incrementar el descontento contra su gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ex chofer de ómnibus de 52 años Maduro ha dicho que su gobierno se mantiene comprometido con el gasto social a pesar de los bajos precios del crudo, su principal fuente de divisas. &amp;ldquo;Así el petróleo llegue a cero, nuestros chicos tienen garantizado todo: su atención de salud, su educación&amp;rdquo;, dijo el presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Larga espera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 8 de la mañana, más de 100 mujeres embarazadas esperaban en los pasillos de un centro de maternidad en Maracaibo. En las paredes colgaban retratos de Chávez y de Simón Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los chequeos de todas ellas se harían en salas donde las temperaturas pueden superar los 35°C debido a la falta de repuestos para reparar los acondicionadores de aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor no sólo resulta incómodo, sino un caldo de cultivo para bacterias, advirtieron algunos médicos del hospital, que mostraron cómo pasan consulta a las embarazadas sin tener a mano papel higiénico ni hojas para escribir sus indicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de ellos, de la unidad de cuidados intensivos, denunció que tres pacientes con embarazos de alto riesgo casi murieron de asfixia este año al no poder extraerles saliva por la falta de catéteres de succión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La crisis está peor cada día, porque cada día hay más desabastecimiento&amp;rdquo;, dijo una obstetra, bajo la condición de anonimato, porque no tiene permiso de hablar con los medios de comunicación durante sus labores en el centro asistencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Traigo guantes, sondas, gasas de afuera. En el día las pacientes buscan donde sea, pero en la noche es peligroso&amp;rdquo;, añadió la doctora, que admitió estar considerando emigrar del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete de cada 10 medicamentos no están disponibles en el país, estima la Federación Farmacéutica de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las vacunas contra la varicela escasean y es intermitente el abastecimiento de las que protegen a los chicos de enfermedades como polio y hepatitis, según la Sociedad de Puericultura y Pediatría de Venezuela&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFP: Uruguay tiene el combustible más caro de la región</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/afp-uruguay-tiene-el-combustible-mas-caro-de-la-region/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:59:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/afp-uruguay-tiene-el-combustible-mas-caro-de-la-region/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un auto promedio puede cargar unos 40 litros de combustible, poco más de 10 galones. Para llenar el tanque en Perú se pagan 43 dólares, en Brasil 44, en México 33, mientras desde este miércoles cuesta 60 dólares en el país de América Latina con la gasolina más cara: Uruguay.
&lt;div&gt;Muchos uruguayos despertaron este miércoles con una novedad largamente anunciada por los directivos de la petrolera estatal ANCAP, que tiene el monopolio para la refinación de petróleo en el país y establece los precios de los carburantes: las naftas y el diésel (gasoil), utilizado mayoritariamente por vehículos y maquinaria de trabajo para transporte de carga y pasajeros, tuvieron un aumento de 5% a 7%.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
A modo de referencia, en lo que va del año el país acumula una inflación de 5,64%. En enero, ANCAP había rebajado los precios entre 3% y 5,5%, aunque en diciembre había aplicado un aumento impositivo previo sobre los combustibles.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
El ente estatal tiene un sistema denominado &amp;ldquo;paramétrica&amp;rdquo;, que en función de factores como el precio del barril de crudo y el dólar hace que se revisen los precios de los carburantes.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La decisión es adoptada desde la Presidencia de la República. El decreto que fijó los nuevos precios en la noche del martes lleva las firmas del presidente Tabaré Vázquez y de sus ministros de Economía, Danilo Astori, y de Industria y Energía, Carolina Cosse.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La suba es polémica en este país sudamericano importador neto de crudo, no solo por el gasto adicional que supone para familias, trabajadores y empresas, sino porque la estatal ANCAP registra un fuerte déficit.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La ministra de Industria explicó recientemente a la prensa local que casi la mitad de los 320 millones de dólares en rojo de la firma se deben a gastos adicionales por variación de tipo de cambio, toda vez que el crudo se compra en dólares.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
En lo que va del año la moneda uruguaya se ha depreciado casi 13% en relación al dólar.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
ANCAP había fijado su &amp;ldquo;paramétrica&amp;rdquo; considerando un dólar a 24,30 pesos (el miércoles el billete verde cerró a 27,75 pesos), y un barril a 60 dólares (el miércoles cerró a 56,56 dólares el barril de referencia en Londres).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El más caro de la región&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así las cosas, en un relevamiento realizado por las oficinas de la AFP en la región, surge que Uruguay tiene actualmente los combustibles más caros de América Latina.
El litro de la gasolina más barata en el país alcanzó con la suba decretada por el gobierno 1,57 dólares por litro. En tanto el diésel cuesta 1,42 dólares el litro.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Comparando estos valores se observa que incluso el gasoil, el combustible más barato que se comercializa en el país, vale más que la segunda gasolina más cara de la región, que se vende en Argentina a 1,32 dólares el litro.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
En orden decreciente, la nafta regular medida en dólares por litro cuesta 1,57 dólares en Uruguay, 1,32 en Argentina (20% menos), 1,30 en Paraguay e igual valor en Chile; 1,25 dólares en Costa Rica, 1,17 en Nicaragua, 1,13 el litro en Perú, 1,1 en Brasil, Honduras y Cuba; 1,02 dólares en El Salvador, seguido por Panamá (0,90/l), Guatemala (0,85/l), México (0,84/l).&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Completan la lista Bolivia con 0,54 dólares por litro, Ecuador con 0,35 y finalmente Venezuela, el país con las mayores reservas de crudo del mundo, donde la gasolina cuesta apenas 0,015 dólares el litro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Críticas desde oposición y sector productivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde sectores productivos altamente dependientes de los precios de los combustibles, como el agropecuario que constituye el motor de la economía uruguaya, las críticas no se hicieron esperar.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&amp;ldquo;Hay un ajuste fiscal encubierto, para cubrir la situación deficitaria de una empresa estatal monopólica como es ANCAP&amp;rdquo;, dijo el presidente de la Asociación Rural del Uruguay, Ricardo Reilly, en la local radio Sarandí.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
El representante de la oposición política en el directorio de ANCAP, Diego Labat, quien votó contra el alza de precios, dijo a la AFP que el gobierno del Frente Amplio (izquierda), debería bajar costos en el Estado e incluso considerar una rebaja de impuestos a los carburantes para evitar subas que perjudican al sector productivo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&amp;ldquo;El alto costo de los combustibles termina influyendo muy fuerte en la competitividad de las exportaciones uruguayas&amp;rdquo;, sostuvo. Es un &amp;ldquo;impuesto implícito&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Uruguay acumula siete meses consecutivos de caída de sus exportaciones de bienes.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN: ¿A qué edad casarte para prevenir el divorcio?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio publicado recientemente en el blog del Instituto de Estudios de Familia de Estados Unidos, afirma que aunque hasta hace poco se creía que entre más joven se casara una pareja mayor probabilidad tenía de divorciarse, nuevos hallazgos sugieren que contraer matrimonio después de los 30 también incrementa esta opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el autor del estudio, Nicholas H. Wolfinger, profesor de la Universidad de Utah, los adolescentes todavía se enfrentan a una tasa mayor de divorcio que los adultos, pero aquellos que se casan en sus 30 aumentan la posibilidad de divorciarse 5%, explica un trabajo de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien que se casa a los 25 tiene 50% menos de probabilidad de divorciarse que alguien que lo hace a los 20.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La mayoría de las parejas jóvenes no tienen la madurez, las habilidades de sobreponerse ni el apoyo social que requiere un matrimonio que funciona. Frente a los problemas del día a día de un matrimonio, los adolescentes y los jóvenes en sus 20 no logran resolver los conflictos&amp;rdquo;, afirma el investigador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, casarse después de los veinte disminuye la tasa de divorcio drásticamente porque, a diferencia de la adolescencia, las personas cambian menos de año a año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por estas mismas razones, las parejas que se casan en sus 30 tienen mayor probabilidad de continuar casados porque además tienen más medios económicos. Además, a una mayor edad suele haber mayor educación, y un bajo nivel de estudios se traduce en mayor riesgo de divorcio, sin importar la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El análisis de Wolfinger demostró que antes de los 32, la probabilidad de divorcio se reduce en un 11%. Sin embargo, después de esa edad, la tasa crece un 5% por cada año que pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para casi cualquiera, casarse en los últimos años de sus 20 parece ser la mejor opción&amp;rdquo;, afirma el profesor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las personas que continúan sin casarse después de los 30, Wolfinger afirma que quizá tengan más problemas cuando contraigan matrimonio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si has tenido muchos novios o novias, tus ex pueden amenazar tu matrimonio. Pueden ser una tentación para el adulterio. Así, tener muchas parejas sexuales antes del matrimonio aumenta considerablemente la probabilidad de divorciarse&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescentes de EEUU tenían más sexo en la década de los 80</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos. (Foto: Thinkstock)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos de la mitad de los adolescentes de EEUU son sexualmente activos hoy, muy por debajo de la cifra de finales de los años 1980, según un informe del gobierno estadounidense publicado este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que se basa en datos de la Encuesta Nacional sobre la Familia (National Survey of Family Growth), da un panorama sobre la evolución de las prácticas sexuales, el uso de métodos anticonceptivos y la tasa de embarazos entre jóvenes de 15 a 19 años entre 1988 y 2013, publicó el Nacional con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 44% de las chicas y el 47% de los varones de entre 15 y 19 años habían tenido sexo&amp;rdquo;, cuenta el informe del Centro Nacional de Estadísticas para la Salud (National Center for Health Statistics). &amp;ldquo;Este porcentaje bajó de forma significativa, en un 14% para las chicas y un 22% para los varones, en 25 años&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1988, el 51% de las chicas y el 60% de los varones eran sexualmente activos, mientras el período 2006-2010 fue en el que una menor cantidad de chicas declaró haber tenido, al menos, una relación sexual (un 43%). Para los varones, fue en 2002 (un 46%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los 19 años, casi dos adolescentes de cada tres tuvieron al menos una relación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La baja de la tasa de jóvenes sexualmente activos coincide con los resultados de un estudio anterior que demostró un fuerte descenso de la tasa de nacimientos entre las adolescentes (27 cada 1.000 en 2013 frente a las 96 de cada 1.000 en 1957).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al método anticonceptivo líder, se mantuvo sin cambios: el preservativo encabeza las preferencias, el coito interrumpido le sigue y los anticonceptivos orales quedan en tercer lugar, según el estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 79% de las adolescentes y el 84% de los adolescentes usaron un método anticonceptivo durante su primera relación sexual&amp;rdquo;, destaca. El uso de un anticonceptivo de emergencia entre las mujeres pasó del 8% en 2002 al 22% en 2011-2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el país en que menos se fuma?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El consumo de cigarro mata cada año casi seis millones de personas. (Foto: Ipuss)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo 8% de la población de este país acostumbra a fumar cigarrillos, según un estudio realizado por la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turkmenistán, exrepública soviética de Asia central, es el país en el que menos se fuma en el mundo, anunció este martes la directora general de la Organización Mundial de la Salud (OMS), Margaret Chan, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un reciente estudio de la OMS muestra que solamente el 8% de la población fuma en Turkmenistán&amp;rdquo;, declaró Chan, durante un foro médico internacional an Asjabad, la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es la tasa nacional más baja del mundo. Los felicito por este progreso&amp;rdquo;, subrayó, citada por los medios de comunicación estatales, cuando se dirigía al presidente turkmeno, Gurbanguly Berdymujamedov.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Turkmenistán, uno de los países más aislados del mundo, ratificó en 2011 la convención de la OMS para la lucha antitabaco, tras haber prohibido fumar en los lugares públicos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En 1990, 27% de los hombres mayores de 15 años y el 1% de las mujeres fumaban en este país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, en 2000, las autoridades prohibieron fumar en los sitios públicos, edificios gubernamentales y en el ejército. También está prohibida la publicidad sobre el tabaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentista de formación, el actual presidente llegó al poder en 2006 tras la muerte del dictador Saparmurat Niazov, quien había instaurado en Turkmenistán un gran culto a su personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exdictador, que luchaba sin tregua contra el tabaquismo, hizo construir una escalera de 36 kilómetros de largo en las montañas, no lejos de la capital, y obligaba a los miembros del gobierno a recorrerla una vez al año para mejorar su salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Países con mayor consumo de Tabaco&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chile figura entre los cinco países del mundo con mayor prevalencia en consumo de tabaco en mayores de 15 años, con un 37,7%, después de Grecia, Bosnia, Rusia y Bulgaria, y en el primer lugar en el consumo de alcohol en el continente, con 10,3 litros per cápita al año. Así lo señala el último informe de la Organización Mundial de la Salud (OMS) sobre Enfermedades no Transmisibles, reseñó el Instituto de Políticas Públicas en Salud de la Universidad San Sebastián en Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Datos y cifras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la nota descriptiva número 339 correspondiente al mes de julio de 2015, la OMS señaló que:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata hasta la mitad de sus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata cada año a casi 6 millones de personas, de las que más de 5 millones son consumidores del producto y más de 600 000 son no fumadores expuestos al humo de tabaco ajeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Casi el 80% de los mil millones de fumadores que hay en el mundo viven en países de ingresos bajos o medios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Llamó a la unidad del gremio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/llamo-a-la-unidad-del-gremio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/llamo-a-la-unidad-del-gremio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa “se requiere de urgencia el consenso de todos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pocos días de la elección de la nueva directiva de la Asociación de Ganaderos del Táchira (Asogata) Leonardo Figueroa, candidato a la Presidencia, hace un llamado a la unidad a todos los productores, para trabajar juntos por el futuro del gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos realizado una campaña -manifestó Figueroa- con mucha alegría, invitando a la unión de nuestro gremio. Muchos productores desmotivados se nos han acercado para manifestarnos su apoyo. En estos momentos que el gremio está en crisis es importante que todos nos unamos y participemos este 26 de julio a partir de las 8 de la mañana a elegir la nueva Junta Directiva de Asogata. Como representante de la Plancha No. 2 me siento orgulloso del gran equipo que me acompaña, productores trabajadores, honestos del campo, todos profesionales quienes han decidido apartarse de sus actividades cotidianas para aportar  a la unión y recuperación de nuestro gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apoyos de los gremios y asociaciones&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato a la Presidencia de Asogata informó que también está trabajando desde ya por la unidad del sector agropecuario y ha sostenido reuniones con los representantes de los gremios productivos del agro, Asociación Avícola (Avitach), Feporcina Táchira, Asociación de Cabras y ovinos (Asovicat), bufalinos, el Fondo Ganadero, Sementales Probados, Veterinarios, Ingenieros en producción animal, entre otros, quienes le manifestaron el apoyo irrestricto. Al respecto acotó Figueroa “les manifesté que el país requiere de urgencia el consenso de todos para diseñar estrategias coherentes,  que nos permitan producir los alimentos que necesita la población”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La crisis agroalimentaria no puede esperar, la bonanza petrolera lamentablemente no fue bien aprovechada, pero eso es parte del pasado y debemos en el presente, abocarnos a trabajar en la solución. Eso solo lo podemos hacer con una gran unión alrededor de nuestro gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Convenios en conjunto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante a la Presidencia de Asogata señaló que con los diferentes representantes de los gremios con los que se reunió se establecieron acuerdos previos, para desarrollarlos en conjunto, en cuanto a aspectos técnicos y de formación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestó que siendo Asogata uno de los promotores de la creación de la UNET, actualmente no tienen ningún vínculo, “nosotros queremos rescatar la relación con la universidad. En reunión con el rector Raúl Casanova nos ofreció firmar acuerdo para capacitar a nuestros productores, a sus hijos y sus empleados, a través de cursos y diplomados. Otro de los acuerdos fue permitir que los estudiantes de las carreras del agro podrán ir a nuestras unidades de producción a realizar prácticas necesarias para que sus teorías sean aplicadas en el campo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugares increíbles donde es posible conectarse a Internet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lugares-increibles-donde-es-posible-conectarse-a-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Conectarse a WI-FI en el Everest es posible. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cientos de miles de turistas que cada año visitan el monte Fuji, en Japón , pueden desde el último viernes disfrutar de un servicio gratuito de conexión Wi-Fi en su ascenso a la cima, a 3776 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Japón quiere facilitar así la conexión a internet en este lugar remoto, con la que los visitantes podrán hacerse selfies para publicar en Facebook o Instagram, pero también hacer llamadas de emergencia o recibir alertas meteorológicas, publicó El Nacional con información de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conexión estará disponible en hotspots distribuidos por la ruta de ascenso y descenso y será gratis durante las 72 horas siguientes a la primera conexión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Japón ha estado incrementando la cantidad de zonas públicas de Wi-Fi como parte de su preparación para albergar en Tokio los Juegos Olímpicos de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Monte Fuji se une así a la lista de lugares remotos y extraños del planeta (y alrededores) donde ya es posible conectarse a Internet, como estos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Everest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí está probablemente la zona Wi-Fi más alta del mundo. Funciona desde 2010 y está situada en el último campamento base antes del ascenso final al Everest, que es más que el doble de alto que el Monte Fuji, con 8848 metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010 la empresa nepalesa de telecomunicaciones Ncell instaló el primer servicio en 3G distribuido en varias zonas de Wi-Fi durante la ruta de ascenso, la última en el campamento base que está a unos 5300 metros de altura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en 2013 las compañías Huawei y China Mobile ofrecieron una conexión de alta velocidad en 4G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Argentina, el campamento de Plaza de Mulas en el Aconcagua cuenta con una conexión a Internet por celular hace más de una década.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el espacio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;IIE&#34; class=&#34;wp-image-422776 size-medium&#34; height=&#34;203&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/IIE-300x203.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la Estación Espacial Internacional los astronautas también se conectan a Internet a través de un sistema preparado por la NASA. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la conexión a internet a mayor distancia del suelo está en la Estación Espacial Internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tripulantes no utilizan Wi-Fi propiamente sino que se conectan remotamente (via una red especial; es una medida de seguridad) a una computadora en la Tierra usando los equipos que llevan al espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es como twitean y cuelgan fotos en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Polo Norte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es uno de los lugares más fríos de la Tierra, pero cuenta con una zona Wi-Fi desde 2005.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La instaló Intel en el campamento de Barneo, que está sobre un casquete de hielo situado aproximadamente a unos 80 kilómetros del Polo Norte real, aunque su ubicación exacta varía según el movimiento del hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este campamento es un conjunto de tiendas de campaña que funciona cuando las condiciones del hielo son favorables, normalmente en el mes de abril.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se instaló por primera vez en 2002 y está financiada por la Sociedad Geográfica Rusay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En los cementerios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422778&#34; height=&#34;164&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/WiFi-Cementerio-650x355-300x164.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los vivos podrán usar la red inalámbrica donde descansan sus difuntos. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos cementerios, como el de Oak Grove en Paduch, Kentucky, Estados Unidos, fundado en 1847. ¿Y para qué se necesita Wi-Fi en un cementerio? se preguntarán algunos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este acaso es para ayudar a los visitantes con información sobre genealogía. Además, algunas empresas han empezado a pegar códigos QR en las lápidas de sus clientes para que los visitantes puedan escanearlos y acceder a información sobre quién está enterrado allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de cada vez en más playas y parques, el Wi-Fi también es popular en muchos servicios de ómnibus y trenes. Como en el Eurostar, incluso mientras pasa por el túnel que conecta a Reino Unido con Francia. También está disponible en muchos aviones. Y Virgin Atlantic, que planea llevar turistas al espacio, promete que habrá Wi-Fi en sus naves espaciales del futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Opinión: Intenso bachaqueo de billetes desborda a la banca fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las últimas semanas, las colas para retirar dinero de los cajeros automáticos y para efectuar transacciones en las taquillas de la mayoría de las agencias bancarias de San Cristóbal se han incrementado de forma exponencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando sobre las razones de este fenómeno, el diario La Opinión conversó con un grupo de banqueros, comerciantes y también algunos contrabandistas dedicados a la movilización masiva de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos coinciden en aceptar que la situación viene impulsada por la crítica economía venezolana y por la brecha que se ha abierto en el diferencial cambiario entre el peso y el bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comercialización (bachaqueo) de billetes ha desbordado la banca, ha encontrado nuevas maneras de eludir los controles de las instituciones bancarias y se ha trasladado al comercio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sabemos de casos en los que una persona llega a un establecimiento de estos que reciben principalmente efectivo, y le proponen al comerciante ‘comprarle’ todos los billetes de 100 y 50 bolívares que pueda reunir al final del día, los cuales son cancelados en moneda de menor denominación pero a un precio de 120 bolívares por los de cien y de sesenta por los de cincuenta; lo que para el comerciante representa una ganancia de un 20% sin salir de su negocio”, explicó un entrevistado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Jorge, es abogado, pero no ejerce su profesión, por el contrario, se gana la vida haciendo cola en los cajeros automáticos, trabaja para un grupo de ‘clientes’ quienes le facilitan varias tarjetas de débito para que este extraiga con ellas los montos máximos diarios que permite cada entidad bancaria días tras día hasta reunir el monto suficiente para ir a Cúcuta a venderlos por un 30 o 40% más de su valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que antes tenían un ‘acuerdo’ con el gerente de la agencia bancaria y uno de los cajeros para que el gerente entregara la mayor parte de los billetes de 100 a ese cajero en particular, y luego *Jorge hacía un jugoso retiro, cancelaba un porcentaje que sería repartido entre el cajero y el gerente y “todos felices”, pero acota que esta práctica fue descubierta por los superiores de los trabajadores bancarios, poniendo coto a la situación, por lo que ahora ha optado por retirar de las máquinas, con varias tarjetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra modalidad que hemos observado, es que las personas depositan por taquilla  cinco mil, diez mil bolívares en billetes de dos, de cinco, de diez (…) y una vez hecho el depósito salen, hacen la cola en el cajero, y retiran cinco mil bolívares que es nuestro máximo diario de retiro por esta vía. El detalle está en que los cajeros entregan principalmente billetes de 50 y 100 bolívares, que son los más usados para el bachaqueo”, explicó, por otra parte, el gerente de una agencia bancaria local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación afecta a los ciudadanos que requieren efectivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;El Chapo&#34; Guzmán: Así escapó el narcotraficante más buscado de México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:07:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-chapo-guzman-asi-escapo-el-narcotraficante-mas-buscado-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una vez conocida la noticia de la fuga de Joaquín “El Chapo” Guzmán de la cárcel El Altiplano (más conocido como “Almoloya”), todos en México se preguntaban&lt;strong&gt; cómo el narcotraficante capturado en 2014 pudo escapar de la cárcel de máxima seguridad.&lt;/strong&gt; Las dudas sobre este hecho fueron despejadas por el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública de México (SNSP), Monte Rubido, quien afirmó que el delincuente fugó del penal a través de un túnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Tras notar su ausencia mediante el sistema de videovigilancia, se activó la alerta por evasión. El personal del centro penitenciario hizo una revisión en la celda y en ella encontró una boca de túnel”,&lt;/strong&gt; dijo el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario informó en conferencia de prensa que la boca del túnel tiene dimensiones de 50 x 50 y un metro y medio de profundidad hasta llegar a una escalera de casi 10 metros de altura que da a la superficie. Allí había una moto adaptada a rieles para que lo condujeran al otro extremo de la cavidad que tiene una longitud de un kilómetro y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, se halló tubería PVC, que fue utilizada para adaptar un sistema de ventilación e iluminación apropiadas para el ahora prófugo de la justicia mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final del túnel conduce a un complejo en obras, obviamente, descampado. Según informó el diario &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;hay 18 funcionarios que están siendo interrogados tras la fuga de “El Chapo” Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es así como “El Chapo” Guzmán fugó y dejó, otra vez, mal parado al sistema penitenciario del país, que recibió el apoyo de Estados Unidos, personificado en Loretta Lynch, secretaria del Departamento de Justicia&lt;/strong&gt;, quien dijo que colaborará en las investigaciones. Por su cuenta, Enrique Peña Nieto, desde su gira en el extranjero, consideró lo sucedido como “una afrenta a México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422740&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Fuga-de-El-Chapo-Guzmán-2-620x465.jpg&#34; width=&#34;620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>