<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aunque on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/aunque/</link>
    <description>Recent content in Aunque on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:16:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/aunque/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Once energías negativas que te afectan la salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inteligencia emocional es aquella capacidad que permite controlar las emociones y expresarlas de forma asertiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la palabra “inteligencia” suele estar ligada con conceptos relacionados con la memoria y la capacidad cognitiva, la mente es mucho más amplia y muy pocas veces las personas son conscientes del poder que pueden tener sobre su mundo interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista Carlos Sánchez escribió el libro digital ‘Desahógate, guía de entrada a tu mundo interior’, que se puede descargar a tráves de su página web: .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí habla sobre su proceso para salir de 14 años de adicción al juego, y de su entendimiento de que la fortaleza para superar ese problema estaba dentro de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Intenté con millones de cosas que me permitieron ver que la verdad estaba dentro de mi y que si yo no construía un mundo interior propio, jamás iba a salir de ese entorno nocivo”, explica Carlos sobre la forma en la que superó su adicción, una lucha en la que trabaja todos los días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor ofrece en su libro algunas pautas para el manejo de once emociones. “No se deben entender como buenas o malas, la idea está en sentirlas, darles su lugar y seguir adelante. Hay que liberarse de las cosas negativas que no te llevarán a ningún lugar, por el contrario, te limitarán y te robarán tiempo valioso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, hacemos un breve resumen sobre once emociones poderosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una emoción primaria, muy tóxica, que genera en los individuos una enorme incapacidad de manejarla, llevándolos a desatar sentimientos destructivos. Sin duda es la más violenta de todas las emociones humanas. Como tratas serás tratado. Es peligrosa porque genera una reacción, es decir, un conflicto entre dos personas. Sin embargo, es aún más peligrosa cuando no se saca, sino que se guarda y como una olla a presión explota en cualquier momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miedo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los monstruos no están debajo de tu cama, están dentro de tu cabeza”, es la mente quien dice qué creer y en qué no. El miedo muchas veces es positivo, porque el temor puede evitar que hagamos cosas que en el interior sabemos que nos harán daño. La valentía no es la ausencia del miedo, es el conocimiento y la destreza para controlarlo. En lugar de evadirlo, confróntelo, haga un análisis de a qué es lo que le teme, imáginese como vencedor y haga que pase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Envidia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda el mundo de hoy sufre de envidia. Pareciera que no toleráramos ver al otro feliz y pleno como ser humano, porque nuestros propios fantasmas nos están recordando nuestra incapacidad para conquistarnos y comprendernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se le da vuelta a la envidia, y se le toma como un motor para alcanzar eso que se sueña o que llama la atención en otra persona, puede ser un increíble aliciente para superar los fantasmas y encontrar el camino hacia el éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ansiedad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un grito del alma presa de sí misma”. Hay que tener cuidado porque el acto de luchar contra la ansiedad puede provocar más estrés. Las personas con ansiedad tienden a hacer respiraciones más rápidas o a tomar más oxígeno del que necesitan. Esto se llama “hiperventilación”, y es responsable de muchos de los síntomas de ataques de ansiedad. Se aconseja entrenar al cuerpo para respirar más despacio y mejor, de tal forma que el cuerpo reciba el oxígeno necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En los celos están intrínsecos el afán de posesión, el temor a la pérdida, ciertas dosis de egoísmo, actos de violencia, pulsión de muerte y una estrecha relación con el erotismo”. Son propios de personas inseguras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando aparecen de forma ocasional y ante la mirada o el halago de un tercero pueden resultar simpáticos, pero a largo plazo no tienen ningún beneficio. Recuerde que nadie pertenece a nadie, la pareja existe porque dos personas deciden voluntariamente estar juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El apego&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo me apego, tú te apegas, él se apega, nosotros nos apegamos, ustedes se apegan, ellos y ellas se apegan”. Es una dependencia que muy pocas veces se evidencia como útil, debido a que implica poner en manos de otra persona la posibilidad de ser feliz. Se anteponen los deseos, los sueños y las creencias de otro. Se cae fácilmente en los chantajes emocionales, se asumen culpas imaginarias y se sacrifica la felicidad y la tranquilidad, para dársela a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adicciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El infierno de la vida. Una persona autodestructiva es una persona sin amor propio, con poca confianza en sí misma, con un deseo interior permanente de agresión. Suelen tener una sensibilidad muy alta. Todos tenemos un sentimiento latente de autodestrucción, es por eso que es vital fluir, dejar ir y encontrar el poder que está dentro de nosotros. En la medida en que se le da poder a la voz interior negativa, se pierde el control para salir adelante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoestima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El primer paso hacia el éxito es quererse a si mismo”. La autoestima es importante porque la valoración de si mismo es la fuente de la salud mental, es la idea que usted tiene de si mismo y tiene grandes efectos en su pensamietos, emociones, valores y metas. La baja autestima lo va a hacer sentir inapropiado en la vida y lo va a llevar a creer que usted no merece cosas buenas. Sus elecciones serán erróneas y sus metas serán negativas y tendrá comportamientos destructivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soberbia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandamás inseguro. Es propio de personas que están buscando y desean con anhelo tener reconocimiento y distinción por parte de los demás. Esto cobija a todas las personas que desean controlar a los demás, que no aceptan que cada quien tenga su propia opinión o un gusto diferente. Si bien es necesario que toda persona reconozca su capacidad y su valor, siempre es mejor demostrarlo con hechos. Existe una línea fina entre ser muy confiado y tener un ego fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Culpa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy culpable por el solo hecho de haber nacido”. Asumir la responsabilidad frente a todo tipo de circunstancias no lo hace estar al frente de la situación, por el contrario, le otorga un peso de remordimiento que no le ofrece ninguna solución. Los sentimientos de culpa atan al pasado o a determinadas personas. Ser conscientes de que esos sentimientos están equivocados, libera. La culpa hace a las personas más débiles y víctimas más fáciles de las relaciones tóxicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pereza&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La pereza esta asociada con el aplazamiento permanente de los objetivos, sueños y metas”. Hace que su atención se disuelva con cualquier otra actividad, disolviendo el objetivo principal por el cual quiere luchar, alejándolo de sus objetivos, de su verdadero éxito y desarrollo. Muchas veces se origina por falta de motivación, si su trabajo no le gusta, ni le apasiona, cámbielo o trate de encontrar una actividad que le genere emoción y sensación de triunfo. }&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La espada de doble filo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cualquiera diría que la mala suerte nos está acorralando a los venezolanos. Las colas para comprar alimento, para surtir de gasolina el auto y hasta para sacar dinero de los cajeros parecen un mal augurio. Aunque como nación hemos atravesado muchas situaciones difíciles, esta que estamos viviendo pareciera más cruel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudiera ser cierto todo esto, pero muchos países han demostrado que se puede vencer cualquier adversidad si nos lo proponemos todos juntos. A las autoridades les toca su parte, aunque me sumo a quienes dicen que no hay señales ciertas de que estén trabajando con acierto en las soluciones. Pero este artículo no es para criticar al gobierno, aunque se lo merezca. No quiero perder más tiempo en eso. Mi intención es hablar de lo que nosotros, los gobernados, podemos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla la gente en las colas? ¿Cómo se expresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es usual escuchar las maldiciones y los improperios que le lanzan a los gobernantes. No discuto si lo tienen merecido o no, solo propongo que edifiquemos en todo momento. Créanme que maldiciendo no edificamos al país. Las maldiciones son como los latigazos. Cada uno suma más dolor a quien lo recibe, y en este caso lo recibe Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propongo que hagamos un esfuerzo de superar nuestra ira y frustración para bendecir en vez de maldecir. Bendecir a Venezuela. Desear el bien a nuestro país. Declarar que esto va a cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisto en que las palabras tienen poder. Tienen tanto poder que la Biblia dice que todos daremos cuenta a Dios de cada palabra ociosa que hayamos dicho. Por ociosa entendamos aquella palabra que no edifica, como la maldición, la cual sólo enciende más la ira del iracundo y envenena el corazón del oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido la lengua se convierte en una espada de doble filo. Un filo para el bien y el otro para el mal. Cada quien la usa según sus fines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero yo les invito a usar el poder de la lengua y de las palabras para quebrantar en los aires de nuestro país las sombras que marcan el mal momento que vivimos. El primer beneficiado será el oyente. Haga la prueba. En la próxima cola no maldiga ni apoye a quien lo haga. Invite a bendecir a la nación y a declarar que esto pasará pronto, para que comience a ver los efectos positivos que trae. No faltará quien se resista y discuta, porque muchos corazones están envenenados. Pero pronto encontrará aliados. Hallará a quienes entiendan lo que usted dice y se sumarán a su voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el mejor de todos los aliados es el mismo Dios que nos creó. Está escrito que si nosotros siendo malos sabemos dar buenas dádivas a nuestros hijos, cuánto más lo hará el Señor, quien es bueno. Si clamamos, ¿acaso no nos oirá? Y si nos oye, ¿acaso no nos contestará? Qué clase de padre sería si no lo hiciese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Declaremos en público en el nombre de Jesucristo que Venezuela se enrumba hacia un destino mejor, que vendrán los cambios necesarios para ello. Cambios de personas, de políticas, de circunstancias y de actitud en quienes están contribuyendo a escondidas a que esta situación se mantenga, porque ellos sacan provecho económico. Y también que venga la inteligencia sobre quienes están en posición de resolver o ayudar a resolver esta triste realidad. A todos nos conviene. Y entre todos podemos ayudar desde lo espiritual a crear las circunstancias para la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter eliminó fondos de pantalla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red social removió los fondos de pantalla del área de notificaciones y de los perfiles de sus usuarios desde este martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no hizo un anuncio oficial, Twitter confirmó a los portales de tecnología Mashable y The Verge el cambio. “Estamos removiendo las imágenes de fondo de pantalla del home y las notificaciones de todos los usuarios de web”, dijo un vocero de la red social en un mensaje publicado por ambos sitios, según información reseñada el portal portal Trece Bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los perfiles de los usuarios aparecen en una tonalidad entre blanco y gris. Anteriormente podían colocar la imagen que quisieran detrás de su perfil, la que también aparecía en cualquier parte del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de pantalla ahora solo pueden verse en los enlaces del tuit de un usuario o en sus listas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos usuarios han protestado en la red social contra el retiro de sus fondos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turismo creció en Cuba luego del deshielo con EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Cuba.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque siempre fue un destino codiciado, Cuba está viviendo un boom turístico. Desde el acercamiento diplomático con Estados Unidos en diciembre, la cantidad de turistas que recibe sigue en crecimiento. También se activó el mercado de los cruceros, con nuevas recaladas y pedidos de compañías norteamericanas para desembarcar en puertos cubanos. Por otro lado aumentó la oferta de alojamiento en casas de familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante mayo, últimos registros, la llegada de turistas internacionales a la isla creció 21,1% respecto del mismo mes de 2014, lo que representa una cifra récord en los registros de ese período en los últimos quince años, según datos oficiales, publicó El Nacional con información del GDA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los 237.254 visitantes extranjeros que arribaron durante mayo, la cifra de turistas internacionales a Cuba en los 5 primeros meses de 2015 asciende a más de 1,7 millones, lo que supone un aumento del 15,3% respecto del período enero-mayo de 2014, según el último reporte de la Oficina Nacional de Estadísticas (ONE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canadá se reafirma como principal emisor de viajeros en esta etapa, seguido por Alemania, Francia, Inglaterra, Italia, Argentina y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos meses se nota en La Habana mayor presencia de visitantes estadounidenses tras la flexibilización de las restricciones para viajar a la isla decretada por el presidente Barack Obama en enero último, si bien el turismo abierto a Cuba aún no está totalmente permitido para los ciudadanos norteamericanos (los viajes tienen que estar relacionados con la educación y el intercambio cultural, entre otras razones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crucero a la vista. De los nuevos visitantes, muchos están llegando en cruceros, actividad que vive un fuerte repunte. Entre enero y mayo, el puerto recibió 174 visitas de buques y más de 62.000 pasajeros. En todo 2014, un buen año en comparación con los anteriores, se registraron 139 escalas con 37.519 pasajeros, según el Ministerio de Transporte de Cuba, que destacó que cruceros de una naviera italiana comenzarán a llegar a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía MSC Cruceros empezará a operar en la isla en diciembre tomando a La Habana como puerto base. El crucero MSC Opera recibirá a sus pasajeros por vuelos chárters y ofrecerá viajes a 16 destinos del Caribe desde La Habana, entre diciembre de 2015 y abril de 2016. En Estados Unidos, Carnival anunció que recibió autorización de Washington para comenzar a operar barcos a Cuba, lo que espera hacer a partir de mayo de 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba también llegó al portal Airbnb, especializado en alquileres entre particulares, que en abril agregó a la isla en su catálogo de oferta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente la empresa californiana consiguió 1.000 anuncios de particulares cubanos, mientras que &amp;ldquo;en San Francisco y Berlín nos tomó tres años alcanzar ese umbral&amp;rdquo;, cuenta Jordi Torres, director de América Latina de Airbnb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres meses más tarde, el portal tiene 2.000 ofertas de hospedaje en Cuba. Airbnb espera que &amp;ldquo;Cuba se convierta en uno de los destinos principales, junto con México y Buenos Aires&amp;rdquo;, indica Torres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el responsable de Airbnb, el rápido crecimiento de la oferta se basa esencialmente en la red de casas particulares. Bajo el impulso de la apertura de la isla al turismo, el gobierno cubano autorizó en 1997 que los turistas se hospedaran en casas particulares a menor precio, en un país donde la oferta hotelera era limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melvis Sarduy, de 54 años, alquila por 66 dólares la noche su vivienda de dos habitaciones en La Habana Vieja. Por su licencia debe pagar al gobierno cubano una tasa de 35 dólares por mes por habitación y el equivalente al 10% del precio de cada alquiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la cuota para Airbnb es el 3% del monto de la transacción y la del inquilino, de entre el 6 y 12%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>