<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fraile on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fraile/</link>
    <description>Recent content in Fraile on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fraile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aprehendidos en Bolívar tres homicidas del fraile franciscano Alexander Pinto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/aprehendidos-en-bolivar-tres-homicidas-del-fraile-franciscano-alexander-pinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fraile franciscano Alexander Pinto García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), adscritos a la División de Investigación de Homicidios del estado  Bolívar, esclarecieron el homicidio de Alexander Rafael Pinto García, venezolano, de 49 años de edad, fraile de la iglesia San Francisco de Asís, ubicada en la parroquia Vista Hermosa de Ciudad Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las investigaciones de campo y de inteligencia criminal, los expertos en homicidios pudieron comprobar que la víctima se encontraba desaparecida desde el pasado 18 de julio del presente año, cuando se desplazaba en su vehículo por una arteria vial de Ciudad Bolívar y fue abordada por varios sujetos desconocidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente le trasladan hasta un terreno baldío, bajo amenaza de muerte, para despojarlo del carro y objetos personales, efectuándole varios disparos, que le causaron la muerte de manera instantánea; luego se dieron a la fuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la mañana del pasado lunes 20 de julio fue localizado el cadáver del fraile en una zona boscosa, en el kilómetro 21 de la carretera vieja de la ciudad de Puerto Ordaz, parroquia Marhuanta del municipio Heres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pesquisidores iniciaron las investigaciones de campo a través de entrevistas a testigos referenciales del hecho y análisis de evidencias de interés criminalístico, logrando identificar a los presuntos implicados en el hecho, quienes resultaron aprehendidos en las adyacencias del tribunal de justicia de Ciudad Bolívar, el pasado jueves 23 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sujetos quedaron identificados como: O. Pico, apodado “El Renco”, de 23 años, líder de la banda; J. Caraballo y Harlin Ramón Bello González, ambos de 24 años de edad, un adolescente de 15 años, detenido al mismo tiempo que los anteriores y fue liberado posteriormente, al descartar su participación en el vil asesinato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, denominada “El Renco”, operaba en el sector Angosturita de la parroquia Vista Hermosa del municipio Heres del estado Bolívar, y su modus operandi consistía en sorprender a sus víctimas para luego despojarlas de sus objetos personales y posteriormente asesinarlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los capturados fueron puestos a la orden de la Fiscalía Cuarta del Ministerio Público del Primer Circuito Judicial Penal del estado Bolívar, y se continúan realizando investigaciones para establecer si hay más involucrados en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A alias “El Renco”, quien salió recientemente de la cárcel de Vista Hermosa, donde purgó condena por el delito de robo, lo sindican de ser el autor material del crimen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue este el que, luego de ser capturado e interrogado, condujo a las comisiones policiales a las residencias de los cómplices. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>