<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henry on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/henry/</link>
    <description>Recent content in Henry on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/henry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Directores y supervisores de escuelas estadales revisan trabajo para lo que resta del año escolar </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/directores-y-supervisores-de-escuelas-estadales-revisan-trabajo-para-lo-que-resta-del-ano-escolar/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/directores-y-supervisores-de-escuelas-estadales-revisan-trabajo-para-lo-que-resta-del-ano-escolar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A fin de girar las orientaciones y líneas de trabajo para lo que resta del año escolar 2014-2015, se reunieron el director de Educación estadal, Henry Parra, sostuvo la mañana de este lunes reunión con todos los directores y supervisores dependientes del ente educativo regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuentro tuvo lugar en las instalaciones del auditorio del liceo “Pedro María Morantes” el pasado lunes, donde las autoridades de las instituciones educativas recibieron lineamientos para culminar con éxito este año escolar y prepararse para el venidero año lectivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parra indicó que durante la reunión se discutieron diversos temas de interés para los docentes, siendo uno de los más comentados la discusión del contrato colectivo y el censo de vivienda que se iniciará para todos los docentes dependientes del Ejecutivo regional.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—Son muchos temas los que hemos tratado el día de hoy, temas que consideramos importantes, hemos hablado de hechos significativos para los maestros de cómo tienen  que hacer los traslados, como va a ser el censo de vivienda que vamos a realizar y la implementación de una serie de cursos que arrancaran para los directores y sub directores-, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que entre el 20 y 23 de julio del presente año se realizaran dos talleres para los docentes de Cultura y Educación Física, a fin de seguir capacitando a todos los docentes y así brindarle educadores de calidad a los niñas y niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el balance arrojado durante el desarrollo de este año escolar ha sido positivo puesto que se han cumplido a cabalidad los objetivos propuestos para el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—Nosotros damos un balance positivo de lo que es la culminación del año escolar, casi todos los directores, subdirectores, conjuntamente con sus maestros y maestras cumplieron con los objetivos que nos hemos propuesto para este año escolar 2014-2015, puedo decir que casi en un 90%, 95% llevamos todos los objetivos cumplidos-, resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo mostró su satisfacción por lo que considera una excelente preparación de los niños y niñas a cargo de los docentes estadales, quienes egresan de las instituciones educativas con una excelente formación para enfrentar una nueva etapa escolar como lo es el bachillerato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Dentro de poco vamos a culminar un año escolar satisfactoriamente, los niños y niñas de nuestras escuelas estoy seguro van bien preparados, de los que van para bachillerato, hay un esfuerzo mancomunado de grupos de hombres y mujeres que son responsables de garantizar la formación de éstos niños y niñas-, acotó Parra. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dirección de Educación busca solución habitacional a docentes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/direccion-de-educacion-busca-solucion-habitacional-a-docentes/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/direccion-de-educacion-busca-solucion-habitacional-a-docentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Buscándole solución a más de 2.500 docentes dependientes de la Dirección de Educación del estado, el titular de esa dependencia, Henry Parra,  se reunió  con los profesores para escuchar sus planteamientos y darles instrucciones de los pasos a seguir, tal como se los ha pedido el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el gimnasio de Pesas de Pueblo Nuevo, Parra presidió la asamblea donde el 50% de los  más de cinco mil docentes, entregaron las planillas solicitando viviendas, “una cifra alta de docentes sin vivienda y esta asamblea nos sirve para verificar quiénes tienen terreno y quiénes no, para ir haciendo la programación de los pasos a seguir”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Los profesores con terrenos, seguramente que saldrán primero, porque se hace más fácil el camino para llegar a una vivienda y paulatinamente vamos revisando quienes no tienen nada, porque ya nos giró instrucciones el gobernador, quien ha pedido que los  directores de su tren ejecutivo tienen que reunirse con sus funcionarios para revisar cómo es la calidad de vida de cada uno de ellos, porque para el gobernador no se justifica que los trabajadores de la gobernación luchen por los otros, mientras ellos no tienen ni vivienda-, destacó Parra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que la idea es atender a los de afuera, pero también a quienes están dentro del gobierno regional, y “por eso acordamos esta asamblea  para a través de los organismos competentes los docentes den a conocer sus inquietudes y para dar respuestas concretas, estamos trabajando en que cada quien construya su vivienda, para que el sentido de pertenencia sea mayor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el titular de educación que: “todo nuestro personal se irá en ´cambote´ para ayudar a las maestras o los maestros a construir su casa, para hacer convites y aprovechar agosto y septiembre  para empezar a construir  un gran número de viviendas para los maestros, entre todos, porque la mano de obra está muy cara y si se paga no hay para la comida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que así como se han hecho los programas de combos con electrodomésticos, se espera que se comience con los materiales de autoconstrucción para realizar este proyecto habitacional para los docentes pertenecientes a la dirección de Educación del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>