<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henry on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/henry/</link>
    <description>Recent content in Henry on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 19:26:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/henry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Henry Ramos Allup critica a Pastor Maldonado: Noticia es cuando no choca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El secretario del partido Acción Democrática, Henry Ramos Allup, calificó este domingo al piloto venezolano Pastor Maldonado, como “un parasito que pagamos todos los venezolanos”, en referencia a la participación del criollo en el Gran Premio  de Hungria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un mensaje publicado en su cuenta en Twitter, Ramos Allup señaló que Maldonado es noticia cuando no choca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tuit del dirigente político y diputado al Parlamento Latinoamericano fue escrito en respuesta a la cuenta del diario El Nacional (@ElNacionalWeb), ante la noticia de que el criollo de la escudería Lotus chocó al mexicano Sergio Pérez (Force India) al salir del trazado del GP de Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer más: Vettel da la sorpresa con Ferrari en el GP de Hungria, Maldonado terminó en el puesto 14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la carrera se presentaron varios incidentes, entre los que se incluye la salida en falso, por la que fue penalizado Felipe Massa y el toque entre el venezolano y el mexicano, por el que fue castigado Pastor, y un accidente de Nico Hulkenberg, que obligó a la salida del Safety Car.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>