<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patricia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/patricia/</link>
    <description>Recent content in Patricia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/patricia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El Robo de la camioneta en Caracas fue intencional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldesa Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Patricia Gutiérrez de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, el robo de su camioneta en Caracas, “es totalmente intencional” y solo busca complicar aún más la logística de atender a su esposo Daniel Ceballos, recluido en el Helicoide, a quien deben llevarle sus alimentos todos los días pues sus condiciones de reclusión son muy precarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que mientras ella buscaba pasajes para viajar a Caracas desde el Táchira, Reggie Villarreal quien les ayuda a llevarle a diario los alimentos a Daniel Ceballos se adelantó al Helicoide, y tres cuadras antes de llegar al lugar, sede de la Policía Nacional Bolivariana, fue interceptado por una camioneta Tucson color verde, de donde descendieron varios hombres armados, portando uniformes del Cicpc, quienes lo amenazaron con armas potentes y lo obligaron a bajarse del vehículo, robándole además sus pertenencias y documentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que al llegar al Helicoide le contaron a Daniel Ceballos lo ocurrido, y a las 5:00 de la tarde al salir del lugar  hizo la denuncia en la sede del Cicpc en Quinta Crespo, donde le informaron que solo el sábado había denuncias de 11 vehículos robados en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por qué cree que eran funcionarios argumentó que el tipo de armas que portaban son de las que usan habitualmente los efectivos del Cicpc: “lo más extraño es que fue a tres cuadras del Helicoide, creo que esas personas podrían estar rondando el lugar porque y sabían que con ese vehículo íbamos todos los días a llevarle la comida a Daniel, entonces creemos que eran funcionarios no solo por el armamento y los uniformes, sino también por el lugar. Es la camioneta en la que van todos los días porque Daniel  no tiene condiciones para conservar alimentos ahí adentro, entonces todos los días están llevándole la comida y las cosas mínimas que necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos quieren tratar de doblegarnos para hacernos las cosas más difíciles, porque de hecho es difícil el tema logístico en Caracas. Es muy fuerte, los fines de semana yo  cocino en Caracas la comida de toda la semana, me acuesto bien tarde y le dejo todo refrigerado para que durante la semana Daniel tenga sus alimentos. Y cada día Reggie va y le lleva la comida. En Ramo Verde él podía cocinar, tenia donde refrigerar, en el Helicoide duerme en un mueble viejo, tiene  una mesa con 4 sillas y más nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No hubo evaluación médica,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;solo le tomaron la tensión”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, desmintió las declaraciones de la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, quien afirmó que Daniel Ceballos tuvo un chequeo médico completo el pasado jueves 9 de julio: “ese fue el único día, en todo un mes, que Daniel salió de su celda, y fue hasta la mitad del pasillo, le tomaron la tensión y se fueron, ahí no hubo ninguna evaluación médica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo afirmó que Daniel Ceballos está bien de salud: “me asombra. Daniel es muy fuerte y sano,  a pesar  de que al terminar la huelga de hambre, tenía muchas dolencias en el colon, evacuaba 10 veces al día con sangre,  ya hoy está bien, lo superó solo con un poco de proteínas y medicamentos que le pude dar según recomendación de médicos de confianza, pero sin evaluación ni diagnóstico para darle un tratamiento serio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo lamentable son sus condiciones de reclusión.  El juicio está  paralizado, no ha habido despacho desde el 22 de mayo que inició la huelga de hambre, sus condiciones de reclusión son difíciles. Daniel duerme en un mueble viejo que se le sienten todos los resortes, solo tiene unos libros, un cuatro, no puede recibir más que a sus familiares directos y está aislado, es como si hubiese desaparecido. Es muy impresionante porque pareciera que no existiera, y cuando abren esa puerta y esa reja él está ahí” dijo la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Describió que la celda  no tiene ventanas, y cierran completamente la reja y la puerta, “allí no entra ni una luz, y no puede salir a tomar sol, en un mes en el Sebin solo salió una vez a la mitad del pasillo. Es como si estuviese desaparecido, está aislado, solitario, como para que nadie lo escuche ni lo vea, para que su mensaje no llegue. Eso denota la perversidad de este gobierno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que su esposo no pudo hacer la declaración jurada porque estaba preso y ahora lo inhabilitan por esa razón, en tal sentido señaló que ya introdujeron las apelaciones en la sala política del Tribunal Supremo de Justicia, en la Defensoría del Pueblo y otras instancias, y espera que nadie dentro de la unidad avale esta acción del gobierno porque sería una forma de respaldar que decidan quiénes serán los candidatos de la alternativa democrática, hecho que puede ocurrirle, como ya está, pasando a otros tantos candidatos, y constituye un nuevo atentado contra la voluntad de los sancristobalenses. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Estamos dispuestos a trabajar con el Gobierno en beneficio de personas afectadas por lluvias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estamos-dispuestos-a-trabajar-con-el-gobierno-en-beneficio-de-personas-afectadas-por-lluvias/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estamos-dispuestos-a-trabajar-con-el-gobierno-en-beneficio-de-personas-afectadas-por-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, informó que, por parte del ayuntamiento capitalino, se ha levantado un inventario de necesida es y requerimientos solicitados por el vicepresidente de la República y el gobernador del estado, a fin de trabajar de manera mancomunada, razón por la cual están a la espera de la maquinaria requerida para poder ampliar la atención a las comunidades, ya que no disponen de muchas herramientas ni dinero suficiente, pero sí la voluntad para darle respuesta a las comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que, aunque no fue invitada a reunirse con el director nacional de Protección Civil y otros altos funcionarios que vinieron al Táchira, tuvo la oportunidad de conversar con ellos al coincidir en una inspección en la vía al Chorro El Indio, y no desperdició la oportunidad de informarles sobre la situación en la capital tachirense, y las necesidades que presentan, ante lo cual le ofrecieron un enlace directo de comunicaciones para recibir información sobre todos los requerimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es necesario decirle a las personas que solo un equipo tipo motosierra puede costar hasta 500 mil bolívares. Nosotros no disponemos de ese monto para adquirirlo, entonces estamos trabajando con mucha voluntad, con todos nuestros funcionarios comprometidos, pero con muchas dificultades”, reiteró la alcaldesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de lo que ha solicitado al Gobierno regional y nacional se encuentra: vehículos, motosierras, motobombas, entre otros, indispensables para llegar a los lugares aislados y poder mitigar el riesgo, de tal forma que se pueda solventar la situación lamentable, en la que se encuentran miles de familias y coterráneos; pues llegaron 12 vehículos rústicos, y cuatro camiones a la Gobernación del estado, pero ninguno ha sido facilitado a la alcaldía para los trabajos que adelanta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que de parte de la alcaldía capitalina se tiene la mejor disposición para trabajar en estas zonas que están en riesgo, pese a las dificultades y la escasez de maquinaria que la institución posee, ya que solo se cuenta con dos retroexcavadores, un minishowel y dos motosierras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico de daños&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez de Ceballos informó que por parte del personal especializado  se ha levantado un diagnóstico de los daños, a consecuencia de las  fallas en la vialidad de la parroquia Francisco Romero Lobo, una de las zonas más afectadas, despertando las alarmas de todos los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde el 5 de julio que iniciaron las lluvias fuertes tenemos en el municipio San Cristóbal -hasta el día de hoy-  27 familias damnificadas. Aunque en estos tres últimos días las precipitaciones han sido tenues en la ciudad, se pronostica el paso de las ondas tropicales 13, 14 y 15, haciendo que nuestros efectivos de prevención se encuentren en alerta”, añadió la burgomaestre capitalina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como primera autoridad civil del municipio exhortó al Gobierno regional una vez más a decretar la emergencia en el  municipio San Cristóbal, donde en la vía Chorro El Indio, existen 31 fallas de borde, seis grandes derrumbes y deslaves que han acontecido en estos 25 días de lluvia. “No entendemos qué esperan para decretar la emergencia, qué más tiene que pasar, esta es una situación que amerita atención mayor por parte de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No se caerá ninguna montaña&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En relación al informe que preparan  especialistas de Protección Civil, Protección Ambiental, Ingeniería Municipal y Planificación Urbana de la alcaldía de San Cristóbal, luego de las inspecciones, y que fue solicitado por la alcaldesa, una información previa que suministrará el jefe de la Dirección de Ingeniería Municipal, Julio Cesar Pérez, desmonta con sus declaraciones la serie de rumores que se presentaron en cadenas por las redes sociales, en relación a que la montaña se va a caer, de acuerdo a lo que expresa el experto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo del gobierno municipal se trasladó hasta diferentes puntos de la zona, hizo una parada en la edificación del  Hotel Garden Suites, el  restaurante Nevada y Conjunto Residencial Valle Verde Arriba, donde constataron los deslaves que se han producido, tanto de terrenos, como de construcciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en el Hotel Garden Suites se produjo un daño a su estructura,  debido a que el muro de gaviones falló, el deslizamiento es bastante grande y se dio por  la desestabilización de los suelos, y en parte, por las invasiones que han afectado los cortes del talud natural del cerro, generando la  modificación de  la vertiente natural de la quebrada y de la montaña”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otras zonas afectadas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parroquia Romero Lobo no es el único sector afectado por las lluvias; explicó la alcaldesa que lamentablemente son varias zonas, como la parroquia San Sebastián, barrios El Río, Metalúrgica, Bella Vista, Eleazar López Contreras,  a los que se suman dos viviendas colapsadas en la parroquia San Juan Bautista que están construidas sobre el embaulamiento de la quebrada La Esperanza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras cinco viviendas sufrieron estragos debido a un deslizamiento en Piedra del Jurungo en Pueblo Nuevo, y con preaviso de seis familias más que aún siguen allí en esta zona de riesgo, debido al corte de la superficie que va creando deslizamiento en el terreno también producto de las copiosas precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>