<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patricia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/patricia/</link>
    <description>Recent content in Patricia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/patricia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El Robo de la camioneta en Caracas fue intencional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-robo-de-la-camioneta-en-caracas-fue-intencional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldesa Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Patricia Gutiérrez de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, el robo de su camioneta en Caracas, “es totalmente intencional” y solo busca complicar aún más la logística de atender a su esposo Daniel Ceballos, recluido en el Helicoide, a quien deben llevarle sus alimentos todos los días pues sus condiciones de reclusión son muy precarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que mientras ella buscaba pasajes para viajar a Caracas desde el Táchira, Reggie Villarreal quien les ayuda a llevarle a diario los alimentos a Daniel Ceballos se adelantó al Helicoide, y tres cuadras antes de llegar al lugar, sede de la Policía Nacional Bolivariana, fue interceptado por una camioneta Tucson color verde, de donde descendieron varios hombres armados, portando uniformes del Cicpc, quienes lo amenazaron con armas potentes y lo obligaron a bajarse del vehículo, robándole además sus pertenencias y documentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que al llegar al Helicoide le contaron a Daniel Ceballos lo ocurrido, y a las 5:00 de la tarde al salir del lugar  hizo la denuncia en la sede del Cicpc en Quinta Crespo, donde le informaron que solo el sábado había denuncias de 11 vehículos robados en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por qué cree que eran funcionarios argumentó que el tipo de armas que portaban son de las que usan habitualmente los efectivos del Cicpc: “lo más extraño es que fue a tres cuadras del Helicoide, creo que esas personas podrían estar rondando el lugar porque y sabían que con ese vehículo íbamos todos los días a llevarle la comida a Daniel, entonces creemos que eran funcionarios no solo por el armamento y los uniformes, sino también por el lugar. Es la camioneta en la que van todos los días porque Daniel  no tiene condiciones para conservar alimentos ahí adentro, entonces todos los días están llevándole la comida y las cosas mínimas que necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos quieren tratar de doblegarnos para hacernos las cosas más difíciles, porque de hecho es difícil el tema logístico en Caracas. Es muy fuerte, los fines de semana yo  cocino en Caracas la comida de toda la semana, me acuesto bien tarde y le dejo todo refrigerado para que durante la semana Daniel tenga sus alimentos. Y cada día Reggie va y le lleva la comida. En Ramo Verde él podía cocinar, tenia donde refrigerar, en el Helicoide duerme en un mueble viejo, tiene  una mesa con 4 sillas y más nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No hubo evaluación médica,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;solo le tomaron la tensión”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, desmintió las declaraciones de la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, quien afirmó que Daniel Ceballos tuvo un chequeo médico completo el pasado jueves 9 de julio: “ese fue el único día, en todo un mes, que Daniel salió de su celda, y fue hasta la mitad del pasillo, le tomaron la tensión y se fueron, ahí no hubo ninguna evaluación médica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo afirmó que Daniel Ceballos está bien de salud: “me asombra. Daniel es muy fuerte y sano,  a pesar  de que al terminar la huelga de hambre, tenía muchas dolencias en el colon, evacuaba 10 veces al día con sangre,  ya hoy está bien, lo superó solo con un poco de proteínas y medicamentos que le pude dar según recomendación de médicos de confianza, pero sin evaluación ni diagnóstico para darle un tratamiento serio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo lamentable son sus condiciones de reclusión.  El juicio está  paralizado, no ha habido despacho desde el 22 de mayo que inició la huelga de hambre, sus condiciones de reclusión son difíciles. Daniel duerme en un mueble viejo que se le sienten todos los resortes, solo tiene unos libros, un cuatro, no puede recibir más que a sus familiares directos y está aislado, es como si hubiese desaparecido. Es muy impresionante porque pareciera que no existiera, y cuando abren esa puerta y esa reja él está ahí” dijo la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Describió que la celda  no tiene ventanas, y cierran completamente la reja y la puerta, “allí no entra ni una luz, y no puede salir a tomar sol, en un mes en el Sebin solo salió una vez a la mitad del pasillo. Es como si estuviese desaparecido, está aislado, solitario, como para que nadie lo escuche ni lo vea, para que su mensaje no llegue. Eso denota la perversidad de este gobierno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que su esposo no pudo hacer la declaración jurada porque estaba preso y ahora lo inhabilitan por esa razón, en tal sentido señaló que ya introdujeron las apelaciones en la sala política del Tribunal Supremo de Justicia, en la Defensoría del Pueblo y otras instancias, y espera que nadie dentro de la unidad avale esta acción del gobierno porque sería una forma de respaldar que decidan quiénes serán los candidatos de la alternativa democrática, hecho que puede ocurrirle, como ya está, pasando a otros tantos candidatos, y constituye un nuevo atentado contra la voluntad de los sancristobalenses. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>