<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/</link>
    <description>Recent content in Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Museo en Tokio enseña ciencia con Pokémon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/museo-en-tokio-ensena-ciencia-con-pokemon/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/museo-en-tokio-ensena-ciencia-con-pokemon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Un museo tokiota ha organizado una exposición interactiva enfocada a aprender ciencia a través de las criaturas del universo Pokémon, combinando así dos aspectos característicos de la cultura japonesa: videojuegos y tecnología.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La muestra “Pokémon Lab: You do it! You discover!” (Laboratorio Pokémon: ¡Lo haces! ¡Descubres!) pretende “enseñar los procesos científicos básicos de la observación y la categorización”, explicó hoy a EFE Masato Obuchi, comunicador científico del Museo Nacional de Ciencia Emergente (Miraikan) de Tokio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La exposición, que consta de tres estancias, permanecerá en el museo hasta el 12 de octubre y toma como sujetos experimentales a las criaturas fantásticas de la franquicia nipona de videojuegos y animación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la primera habitación los visitantes son invitados a coger una Poké Ball (un objeto esférico diseñado en los juegos para almacenar, transportar y capturar a los Pokémon) para tratar de descubrir qué criatura se encuentra en su interior utilizando distintas máquinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objeto ha de colocarse en cuatro de los 12 aparatos disponibles, que proporcionan información -en japonés- como el peso, la altura, la forma o la huella del Pokémon en cuestión a través de minijuegos que van desde pulsar un botón en el momento oportuno a correr en el sitio o explorar una imagen aumentada en una pantalla táctil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta experiencia de ordenar y categorizar Pokémon puede ayudar a hacer el mismo proceso con los animales y los insectos reales que muchas personas tienden a catalogar únicamente por lo monos, raros o guays que parecen”, indicó el trabajador del museo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El propio universo Pokemón “bebe de estos dos procesos para descubrir algo en el mundo virtual”, ya sea la manera de afrontar un combate entre dos criaturas de distintos elementos o capturar una especie sabiendo cuáles son sus características, añadió Obuchi, quien se confiesa un gran aficionado de la franquicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la segunda estancia recoge una exposición de los más de 700 Pokémon “descubiertos” desde 1996, año en el que se lanzó el primer juego para la consola Game Boy de Nintendo, y la tercera una muestra de descubrimientos hechos mediante la observación y categorización de criaturas vivas sobre la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que el Miraikan aprovecha la popularidad de los personajes de una serie para organizar una exposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace dos años el museo ya organizó una exhibición basada en la serie de televisión futurista “Thunderbirds” (“Los guardianes del espacio”, 1965), y en 2010 expuso una muestra especial sobre el gato cósmico Doraemon y la inspiración real de los artilugios que el minino del futuro saca de su bolsillo mágico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|La doble de Britney Spears que pesa 126 kilos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Snowflake hace una interpretación de Britney Spears.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva sensación del pop en Hungría, Snowflake, ha demostrado que el sobrepeso no es un impedimento para triunfar en esta vida, y de una manera muy particular ha buscado recrear la sensualidad que Britney Spears derrochó en su video ‘Toxic’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin limitantes por sus 126 kilos, la cantante de Budapest se enfundó en un traje transparente con joyas, como el que usó la ‘Princesa del Pop’ en el famoso video clip, para hacer su propia producción del nuevo sencillo ‘My mission is you’, en el cual se puede ver a la también rubia, seduciendo a un superhéroe, reseñó El Farandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;snowflake_britneySpears_3_&#34; class=&#34;alignleft wp-image-422772&#34; height=&#34;761&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_-221x300.jpg&#34; width=&#34;561&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Wf9dA1L4B1k&#34; width=&#34;560&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>