<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/</link>
    <description>Recent content in Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 15:26:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Paraguas de 23 metros ingresó al Libro Guinness como el más grande del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/paraguas-de-23-metros-ingreso-al-libro-guinness-como-el-mas-grande-del-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/paraguas-de-23-metros-ingreso-al-libro-guinness-como-el-mas-grande-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una empresa de la provincia oriental china de Jiangxi ha conseguido fabricar el paraguas más grande del mundo, de 23 metros de diámetro cuando está abierto y 14,4 metros de altura, informó hoy la agencia oficial Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En vivos colores rojo, azul, amarillo y verde, el paraguas ha sido reconocido como el mayor del planeta por responsables del Libro Guinness de los récords, batiendo a uno de 17,06 metros de diámetro que en 2010 se desplegó en un centro comercial de la ciudad india de Puna, reseñó la agencia EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El paraguas chino, que puede abrirse y cerrarse como uno convencional, pesa 5,7 toneladas, más del doble que su rival indio, y puede admirarse en la localidad de Xingzi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchas localidades chinas intentan ser las poseedoras de este tipo de récords, con el fin de atraer la atención de medios y turistas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué las mujeres sienten más frío que los hombres en la oficina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/por-que-las-mujeres-sienten-mas-frio-que-los-hombres-en-la-oficina/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/por-que-las-mujeres-sienten-mas-frio-que-los-hombres-en-la-oficina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En nuestra redacción hay ordenadores, televisores, estudios de grabación y demás equipos que nos ayudan a hacer nuestro trabajo diario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hay un abrigo de lana blanco (aunque el polvo y el uso le han dado una tonalidad un tanto amarillenta).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de talla pequeña, no tiene dueño y, en algún u otro momento, lo hemos usamos todas las mujeres de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que en esta oficina, al igual que en muchas otras de distintas partes del mundo, la mayor parte del tiempo, pero sobre todo en verano, las mujeres nos morimos de frío&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Diferencia térmica&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se trata de una coincidencia mágica o casual. Según un par de investigadores -hombres, por si acaso- el problema es que la mayoría de las oficinas fijan su temperatura de acuerdo a una vieja fórmula de los años 60 que toma como punto de referencia el ritmo metabólico (o metabolismo basal) de los hombres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ser más específicos, el de un hombre de 40 años de edad y unos 70 kilos de peso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este índice permite calcular el calor que el cuerpo necesita disipar al ambiente
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Sin embargo hace unos años, cuando el edificio se ocupó totalmente, nos dimos cuenta de que los tiempos y el conocimiento (respecto a la refrigeración) habían avanzado&#34;, añade.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, la temperatura de las oficinas al nivel de los escritorios es de unos 23º, dice, &#34;más acorde con las teorías científicas actuales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más agradable que antes, pero no siempre suficiente para mí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así que por las dudas -y para evitar enfrentamientos o miradas asesinas por la posesión temporal del saco blanco- siempre tengo a mano un poncho verde, completamente inútil para el clima exterior británico, pero fundamental para trabajar -cómoda- aquí.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código civil argentino permite tramitar divorcio a través de la web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/codigo-civil-argentino-permite-tramitar-divorcio-a-traves-de-la-web/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/codigo-civil-argentino-permite-tramitar-divorcio-a-traves-de-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo Código civil de Argentina trajo consigo una serie de cambios con los que busca ponerse al día en diversos aspectos de la vida actual. Uno de los puntos que aborda está relacionado con la forma en que las personas inician y dan por finalizado su vínculo como pareja, como la incorporación del acuerdo pre, posnupcial y de convivencia, y el divorcio exprés, un trámite que ahora puede iniciarse de forma unilateral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El divorcio exprés exige elaborar un plan que se presenta ante el juez, compuesto por una serie de compromisos para organizar la vida familiar en esta nueva etapa, tales como los gastos comunes, la vivienda, los hijos, las deudas, entre muchos otros puntos, publicó El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para facilitar aún más este proceso, un abogado creó un sitio web como una opción inédita al momento de decidir la finalización de una relación mediante una plataforma que busca combinar la tecnología con el derecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El proyecto lo teníamos en vista desde hace mucho tiempo, pero aún no estaban las condiciones dadas para enfrentar las gestiones burocráticas de un divorcio de la mano de los recursos tecnológicos actuales. Nos pareció prudente esperar hasta ahora para presentar de forma oficial Divorcio a un click&#34;, dijo Daniel Monastersky, uno de los creadores de la iniciativa, director del sitio Identidad Robada, especializado en delitos informáticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Funciona como cualquier otro estudio tradicional, pero con la ventaja de aprovechar la tecnología para adaptarla a los procedimientos que permite el nuevo Código civil&#34;, agrega el especialista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La solicitud se puede iniciar de forma unilateral desde el sitio web y requiere de una serie de datos personales y de contacto necesarios para formular la propuesta de divorcio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo del sitio apunta a una mayor integración del uso de la tecnología durante la gestión del trámite judicial. &#34;Como la puesta en vigencia del nuevo Código civil es muy reciente, por el momento estamos a la espera de ver cómo serán los nuevos circuitos administrativos para simplificar aún más del proceso de divorcio mediante el uso de las nuevas tecnologías, con información cifrada y el correspondiente registro de bases de datos que exige esta actividad on line&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una segunda etapa, el proceso de notificación se gestionará de forma automática mediante un mensaje de correo electrónico para que uno de los integrantes de la pareja reciba en forma digital el aviso de inicio del trámite de divorcio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Este meteorito iluminó de verde el cielo de Argentina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoeste-meteorito-ilumino-de-verde-el-cielo-de-argentina/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 19:24:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoeste-meteorito-ilumino-de-verde-el-cielo-de-argentina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocurrió cerca de las 21 horas del jueves y duró tan sólo 10 segundos, pero se convirtió rápidamente en una revolución en las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un extraño objeto de color verde surcó el cielo de la capital argentina, causando el asombro de todos aquellos que pudieron observarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No se escuchó ningún sonido, pero la gente empezó a grabar y a preguntar ¿qué es eso? ¿qué está pasando?&amp;rdquo;, contó a BBC Mundo el periodista Germán Pérez, autor de las imágenes, tomandas en Juramento y Conde, en Belgrano, Ciudad de Buenos Aires.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Un cometa o basura espacial?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
BBC Mundo habló con algunos expertos en la materia, pero los científicos no se ponen de acuerdo en cuanto al origen del meteorito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se trata probablemente de un fragmento de cometa de tamaño mayor a lo normal, que se incineró durante su descenso a través de la atmósfera de la Tierra&amp;rdquo;, dijo a BBC Mundo César Bertucci, investigador del Instituto de Astronomía y Física del Espacio de Argentina (IAFE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es curioso que el fenómeno tuviera lugar a días del apogeo de la lluvia de estrellas Delta Acuáridas y a dos semanas de otra más importante llamada Perseidas. Eso hace pensar que se trate de fragmentos de cometas y no de basura o chatarra espacial&amp;rdquo;, agregó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el astrónomo Jorge Coghlan, miembro directivo del Centro Observadores del Espacio (CODE), dijo a una radio local que &amp;ldquo;lo que se vio en Argentina fue materia interplanetaria, un bólido. Es un meteoro de mayor tamaño, que entraría en la palma de una mano&amp;rdquo;, explicó el científico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La tierra recibe permanentemente estos fenómenos, son restos de formaciones de los planetas&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Un &amp;ldquo;tubo fluorescente&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;meteorito verde&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/31/150731150859_meterorito_verde_304x171_bbc.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; El fenómeno fue tendencia en Twitter. Bajo el hashtag #CieloVerde, cientos de usuarios compartieron fotografías, comentarios y videos sobre la extraña visión estelar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Pero, ¿cuál es la causa del color verdoso que dejó a su paso el objeto espacial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El color verde se debe a la composición química de los fragmentos, los cuales están inicialmente hechos de hielo en su mayoría, pero contienen también otros compuestos químicos que pueden dar lugar a colores determinados cuando entran en combustión&amp;rdquo;, dijo Bertucci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En concreto, según explicó a BBC MundoEmmet Fletcher, portavoz de la Agencia Espacial Europea (ESA), la estela de color verde fue causada por elmagnesio del meteorito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay dos fuentes generadoras de luz: una es el propio meteorito, cuyos iones entran el contacto en la atmósfera. La otra es el magnesio, que interactúa con el oxígeno y lo convierte en un plasma, como si se tratara de un tubo fluorescente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicó Fletcher, &amp;ldquo;cada día hay al menos dos meteoritos que entran en la atmósfera, aunque muchos de ellos son muy pequeños y se desintegran muy rápidamente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fletcher aseguró que es posible prever este tipo de sucesos, gracias a las investigaciones del Centro de Planetas Menores (MPC), una organización internacional que calcula datos de asteroides y cometas de todo el mundo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las posibilidades de impacto son realmente pequeñas y no hay motivos para preocuparse&amp;rdquo;, agregó el científico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;500&#34; src=&#34;http://emp.bbc.co.uk/emp/embed/smpEmbed.html?playlist=http%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fmundo%2Fmeta%2Fdps%2F2015%2F07%2Femp%2F150731_video_cielo_verde_buenos_aires_argentina_wbm.emp.xml&amp;amp;title=Vea%20c%C3%B3mo%20un%20meteorito%20ilumin%C3%B3%20de%20verde%20el%20cielo%20argentino&amp;amp;product=news&amp;amp;lang=es&#34; width=&#34;400&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Lluvias de estrellas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El suceso pudo observarse desde las provincias argentinas de Buenos Aires, Córdoba, Tucumán, Santiago del Estero y Entre Ríos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pudo verse en los distritos uruguayos de Río Negro, Durazno, Paysandú, Colonia y Salto, y en algunas localidades brasileñas, según información de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo que llama la atención de este avistamiento es que fue claramente visible desde muchos lugares distintos en una noche nublada y lluviosa; eso habla de la inusual luminosidad de este bólido&amp;rdquo;, explico a la agencia Télam Mariano Ribas, coordinador del área de divulgación científica del planetario de Buenos Aires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según comentó a BBC Mundo César Bertucci, aunque estos fenómenos son &amp;ldquo;raros&amp;rdquo;, suelen presentarse con mayor frecuencia &amp;ldquo;alrededor de los períodos en los que tienen lugar las lluvias de estrellas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En su mayoría, los meteoritos asociados a lluvias de estrellas son objetos de no más de algunos centímetros de diámetro, por lo cual se desintegran antes de llegar al suelo. Sin embargo, algunos fragmentos podrían llegar a la superficie si son mayores en tamaño&amp;rdquo;, añadió el científico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es difícil saber si en este caso el objeto efectivamente llego a la superficie sin desintegrarse&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este viernes se podrá ver la Luna azul, evento que ocurre cada tres años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/este-viernes-se-podra-ver-la-luna-azul-evento-que-ocurre-cada-tres-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/este-viernes-se-podra-ver-la-luna-azul-evento-que-ocurre-cada-tres-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este viernes, último día de julio, se podrá ver en el cielo una &amp;ldquo;luna azul&amp;rdquo;, algo que ocurre aproximadamente cada tres años y que no volverá a producirse hasta enero de 2018.
&lt;div&gt;Como recuerda el Observatorio Naval de EEUU en su página web, se llama &amp;ldquo;luna azul&amp;rdquo; a la segunda luna llena dentro de un mismo mes del calendario, julio en este caso.
&lt;div&gt;
Cada ciclo lunar dura aproximadamente 28 días, por lo que cuando se produce una luna llena a comienzos de mes es probable que haya una segunda al final.
&lt;div&gt;
Eso es lo que va a ocurrir este mes de julio, que tuvo su primera luna llena el día 2 y tendrá una segunda, la &amp;ldquo;azul&amp;rdquo;, este viernes día 31.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Se llama &amp;ldquo;luna azul&amp;rdquo; pero no se verá de ese color, sino en tonos grises, blancos o plateados, los que se aprecian normalmente en el satélite, reseña EFE.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
Según los expertos, la luna se ha teñido de azul en muy raras ocasiones, por efecto de polvo, ceniza o humo en la atmósfera a causa de grandes erupciones volcánicas o incendios forestales.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
La última &amp;ldquo;luna azul&amp;rdquo; ocurrió el 31 de agosto de 2012 y, para ver la próxima después de la de este viernes, habrá que esperar hasta enero de 2018.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Así inflan pollos antes de exhibirlos en los supermercados de Azerbaiyán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoasi-inflan-pollos-antes-de-exhibirlos-en-los-supermercados-de-azerbaiyan/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 18:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoasi-inflan-pollos-antes-de-exhibirlos-en-los-supermercados-de-azerbaiyan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este video muestra como inflan y agrandan los pollos antes de ser exhibidos en los supermercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente la grabación proviene de Azerbaiyán y demuestra cómo con un aparato especial, especie de inyección gigante, y algún líquido que se hace que la carne luzca mejor se lleva a cabo el procedimiento, según información de la agencia RT.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;335&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/6U0-2lstp8k&#34; width=&#34;596&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Dejó caer a un bebé para atrapar un buqué </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/video-dejo-caer-a-un-bebe-para-atrapar-un-buque/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/video-dejo-caer-a-un-bebe-para-atrapar-un-buque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una  niña dejó caer de “platanazo” a un bebé durante la fiesta de bodas de una pareja para tratar de hacerse con el buqué cuando éste fue lanzado por la novia. El vide que ya se volvió viral ya supera el millón de visitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La joven se emocionó de más en el momento y se olvidó de que tenía entre sus brazos al pequeño, lo soltó y se quedó sin buqué y sin bebé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=AweCS6zKVu0[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=AweCS6zKVu0[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
