<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/</link>
    <description>Recent content in Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 17:46:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video| Hombre cruza acantilado de 290 metros y logra récord mundial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/video-hombre-cruza-acantilado-de-290-metros-y-logra-record-mundial/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 17:46:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/video-hombre-cruza-acantilado-de-290-metros-y-logra-record-mundial/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spencer Seabrooke, de 26 años, cruzó sobre una cuerda las formaciones rocosas a 290 metros de altura sin arnés ni red de protección. La hazaña fue capturada en un video que recorre YouTube
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un equilibrista acaba de romper el récord mundial de slackline, deporte en el que se usa una cinta que se engancha entre dos puntos fijos, a 290 metros de altura, publicó El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spencer Seabrooke, de 26 años, cruzó entre dos acantilados en Squamish, Canadá sin arnés ni red de protección
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hazaña fue capturada en un video que recorre YouTube.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El deportista superó por 7 metros el registro anterior. En el video se observa que Seabrooke recorrió 64 metros entre los acantilados canadienses. En el clip también se muestra como pierde el equilibrio por unos instantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/EzrI8BeOw_0&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 mil dólares pagarán a quien informe el paradero de asesinos de un perro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/8-mil-dolares-pagaran-a-quien-informe-el-paradero-de-asesinos-de-un-perro/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:34:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/8-mil-dolares-pagaran-a-quien-informe-el-paradero-de-asesinos-de-un-perro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo de Facebook Justice for Foxx busca a los criminales que mataron al can de raza pomerano a golpes en Miami, Florida
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dos organizaciones estadounidenses ofrecen una recompensa de 8.000 dólares por la captura de las personas que mataron a un pequeño perro, antes de depositar su cuerpo en la casa de sus dueños con una nota burlona. Una campaña en Facebook también busca la captura de estos sujetos, publicó El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foxx, un pequeño can de la raza pomerano, fue encontrado por un vecino de su familia con signos de haber sido pisoteado hasta morir. Junto a su cuerpo había una nota que decía: “¡lo golpeamos hasta que murió!” e iba acompañado de signos de risa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El macabro hallazgo ocurrió el ocho de agosto en la localidad de Pembroke Pines, estado de Florida, solo un día después de que el animal desapareciera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las organizaciones Crime Stoppers y The Animal Legal Defense Fund han ofrecido una recompensa de hasta 8.000 dólares por información que lleve a la captura de los culpables de este acto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un grupo de Facebook titulado Justice for Foxx the Pomeranian, con la misión de dar con los culpables de la muerte, supera los 5.700 ‘Me gusta’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dueño de Foxx, Ronald Boisvert, señaló que cualquiera que pueda realizar un acto de crueldad animal es un peligro para la sociedad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Necesitan ayuda”, dijo al New York Daily News. “Tenemos esperanzas de que se entreguen y reciban ayuda”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Europa las discotecas ahora son silenciosas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-europa-las-discotecas-ahora-son-silenciosas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 16:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-europa-las-discotecas-ahora-son-silenciosas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las silent discos son la última moda en Europa. ¿Cómo es eso? Es un lugar donde los asistentes bailan mientras escuchan la música a través de audífonos inalámbricos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la publicación online El Mundo al Instante, estas discotecas se diferencian de las convencionales por reproducir la música mediante un transmisor de ondas de radio cuya señal llega a los auriculares que llevan los asistentes, en vez de utilizar altavoces. Aquellos que no llevan los auriculares no pueden escuchar la música, lo que produce el efecto de una sala llena de gente bailando en silencio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diario El Nacional señala que de hecho uno de los puntos más impactantes es que los auriculares tienen dos o tres canales de entrada e iluminación led especifica para cada uno: rosada es dance, amarilla es cumbia y verde, latino -por decir algo-, con lo que al entrar al recinto ya se tiene una señal de identificación en base al gusto musical. El DJ a la distancia puede saber qué música tiene más adeptos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Mundo al Instante señala que los aparatos tienen autonomía de 10 horas de batería al máximo volumen antes de necesitar recarga. El otro componente es un transmisor de señal de FM, apto para alcances de hasta 500 metros, incluso a través de paredes o de plantas distintas de un edificio. Usualmente la maneja el DJ, que se comunica con los asistentes por medio de receptores que van en la cintura de cada uno, conectados a sus auriculares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discoteca de moda es la que se encuentra en la torre The Shard, en Londres y la más alta de Europa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salvaron a su hijo con las últimas gotas de agua que les quedaba antes de morir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/salvaron-a-su-hijo-con-las-ultimas-gotas-de-agua-que-les-quedaba-antes-de-morir/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/salvaron-a-su-hijo-con-las-ultimas-gotas-de-agua-que-les-quedaba-antes-de-morir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una pareja francesa ha protagonizado una de esas historias conmovedoras. Y es que, por desgracia, fallecieron cuando hacían senderismo entre las dunas del desierto de Nuevo México, pero lograron salvar la vida de su hijo pequeño al darle las dos últimas gotas de agua que les quedaban en la reserva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese bonito gesto paternal permitió al niño salvarse la vida mientras ellos quedaban inconscientes bajo el sol del lugar. &#34;Probablemente el menor sobrevivió porque es mucho más pequeño y recibió dos veces más de agua&#34;, explicó el sheriff al diario &#39;The Telegraph&#39;. La pareja solo llevó a la excursión dos litros y medio, cuando las autoridades recomiendan un total de cuatro por persona, publicó el portal que.es
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras hacían senderismo se empezaron a encontrar mal por el calor que tenía que soportar y se desvaneció cuando quería acudir al coche por una lesión en la rodilla. El padre se desorientó debido a las altas temperaturas y no pudo llegar al vehículo. Sin embargo, el niño fue encontrado consciente en el desierto y se pudo salvar su vida.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcopaloma intentó ingresar drogas a cárcel en Costa Rica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/narcopaloma-intento-ingresar-drogas-a-carcel-en-costa-rica/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:37:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/narcopaloma-intento-ingresar-drogas-a-carcel-en-costa-rica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Transportaba 14 gramos de esa droga y otros 14 de marihuana para los internos de una cárcel. Pasará el resto de sus días en cautiverio y será exhibida en público.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una paloma capturada el martes en una cárcel de Costa Rica con 14 gramos de cocaína y 14 demarihuana, pasará el resto de sus días en cautiverio y en exhibición al público, informó el Centro de Rescate Animal Zoo Ave.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal Infobae indicó que el animal, bautizado popularmente como la &#34;narcopaloma&#34;, fue entregada este miércoles al Zoo Ave por parte de las autoridades de la Policía Penitenciaria tras su captura en la cárcel La Reforma, situada unos 25 kilómetros al oeste de San José.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Al ingresar se le realizaron exámenes físicos, afortunadamente no tenía ninguna lesión, peropasará un tiempo en cuarentena para poder observarla y luego pasará a exhibición, ya que por su condición y especie no podrá ser liberada&#34;, indicó el Zoo Ave en redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el centro de rescate animal, la paloma es de la especie Columba livia, que no es nativa de Costa Rica y por lo tanto se le considera exótica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de algunos exámenes y del periodo de cuarentena, que se emplea para descartar enfermedades, la &#34;narcopaloma&#34; será exhibida al público junto a un grupo de aves de la misma especie, pero no será liberada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ave de color negro, que cargaba consigo una bolsa del mismo color rellena de droga,presuntamente fue entrenada para entrar al penal La Reforma y entregar la dosis de droga a algunos de los reos, indicaron autoridades el día de su detención.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso de la &#34;narcopaloma&#34; ha causado asombro entre los costarricenses así como una lluvia de chistes en las redes sociales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se encontró con su padre entre los indigentes que fotografiaba </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/se-encontro-con-su-padre-entre-los-indigentes-que-fotografiaba/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 14:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/se-encontro-con-su-padre-entre-los-indigentes-que-fotografiaba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando los padres de Diana Kim se separaron, la fotógrafa tenía 5 años. En ese tiempo, perdió el rastro de su padre, quien era dueño de un estudio fotográfico en Hawái.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ella cuenta en su Facebook “The Homeless Paradise” que comenzó a fotografiar a personas sin hogar en las calles de su ciudad natal, Honolulu, en 2003.
Luego de varios años realizando su proyecto fotográfico “The Homeless Paradise” (&#34;El Paraíso sin hogar&#34;), se encontró con su propio padre, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Me acerqué a él sintiendo una sensación de incertidumbre, pero encontré el coraje para tocar su hombro y llamarlo. Él no me oyó. No me pudo oír&#34;, afirma Kim en la entrevista para NBCNews.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su padre sufría de esquizofrenia severa y discutía intensamente con el espacio vacío frente a él. En Facebook afirma que durante un largo periodo su padre se negó a recibir tratamiento médico, comer, bañarse y usar la ropa nueva que le llevaba su hija. Sin embargo Diana no perdía esperanza y seguía visitando a su padre en la calle donde él vivía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En octubre de 2014 el hombre sufrió un ataque cardíaco y fue encontrado tumbado boca abajo en la acera. Alguien llamó a la policía, y fue trasladado al hospital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mismo día Diana supo que pasó y empezó a visitar a su padre que se encontraba en estado crítico. Después de meses de tratamiento médico el hombre se recuperó del todo y a principios de 2015 volvió a tener una vida normal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fotografiar a mi propio padre comenzó como un mecanismo de protección. Levantar la cámara en frente de mí, era casi como si esa barrera me ayudaba a mantenerme estable. Me dolía verlo así”, explicó en Facebook.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, el padre de Kim pasa tiempo con sus amigos y familiares, está buscando trabajo y planea visitar a sus parientes en Corea del Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto fotográfico de Diana, “The Homeless Paradise”, puede verse en Facebook.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carro fúnebre de Chávez estuvo en un desfile de autos clásicos en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/carro-funebre-de-chavez-estuvo-en-un-desfile-de-autos-clasicos-en-colombia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:29:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/carro-funebre-de-chavez-estuvo-en-un-desfile-de-autos-clasicos-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El carro fúnebre que transportó el cuerpo del fallecido presidente Hugo Chávez durante su cortejo en Caracas, en marzo de 2013, participó el pasado viernes en un desfile de autos antiguos y clásicos en el marco de la Feria de las Flores de Medellín, al noroesta de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La limusina Lincoln de 1998 se convirtió en el principal atractivo de este evento en el que participaron 260 autos y fue presenciado por más de un millón de personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue una participación oportuna, había mucha expectativa y un sentimiento especial por este carro y su historia”, le dijo a Efe Luis Fernando Arango, gerente de la Funeraria San Vicente y dueño del vehículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los espectadores identificaron al que llamaron el “carro de Chávez”, que llegó el pasado 24 de julio a Medellín después de vivir una insólita historia que empezó con el fallecimiento del exmandatario el 5 de marzo de 2013.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Arango, lo que inició como un simple préstamo gratuito entre funerarias terminó en un hecho “injusto”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El carro fúnebre partió en un avión de la Fuerza Aérea que envió el gobierno de Venezuela para que los asistentes al sepelio de Chávez (1999-2013) lo pudieran ver durante el cortejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fue todo un honor prestarlo”, apuntó el colombiano que sin problemas se desprendió de su vehículo por ser un “asunto diplomático” y a quien incluso le insinuaron que la limusina Lincoln no regresaría al país porque “militares venezolanos la comprarían para tenerla en un museo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango contó que no apareció un comprador y el carro terminó en San Antonio del Táchira, en la frontera con Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por “irregularidades” en el procedimiento el vehículo terminó confiscado por la Dirección de Impuestos y Aduanas Nacionales de Colombia (DIAN) en Cúcuta al considerar que había ingresado al país como contrabando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hubo confusión y también ignorancia en lo del trámite” y las autoridades “hicieron respetar la ley” hasta el punto que el coche fúnebre terminó en una subasta que empezó en 20 millones de pesos (unos 6.700 dólares) y finalizó en 110 millones (unos 37.200 dólares) cuando fue adquirido por un comerciante en enero pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango no se resignó a perder el vehículo, pese a que la funeraria lo reemplazó con “dos carros más bonitos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estuve muy triste, logré localizar a su comprador y dijo que se lo llevaría a Venezuela para ofrecerlo, pero lo convencí de vendérmelo”, narró el propietario sobre la transacción que se selló en 130 millones de pesos (unos 44.000 dólares)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arango tiene desde hace 15 días la limusina Lincoln en su poder de nuevo, la guardó en el taller de la Funeraria San Vicente, donde fue pintada para su participación en el desfile de hoy en la tradicional feria colombiana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está en buen estado, pero necesita de un proceso estético a fondo y ajustes en la parte mecánica”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para mí era una obligación recuperar este carro por su historia y lealtad con mi oficio, la gente pregunta por él, y no faltará el que no quiera usarlo porque Chávez era de amores y odios”, apostilló el propietario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un hombre asegura haber ganado casi mil concursos de internet en 9 meses</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/un-hombre-asegura-haber-ganado-casi-mil-concursos-de-internet-en-9-meses/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/un-hombre-asegura-haber-ganado-casi-mil-concursos-de-internet-en-9-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas son algunas de las cosas que Hunter Scott dice que ganó al construir un robot para Twitter. ¿Conoces esas ofertas extrañas/molestas/increíbles en Twitter que afirman que ingresarás a un concurso si retuiteas una publicación? Un sujeto construyó un robot que ganó casi 1.000 de esos concursos en nueve meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hunter Scott, un ingeniero eléctrico de veintitantos años que trabaja en Motorola Solutions (MSI), afirma haber ganado docenas de tarjetas de regalo, un montón de entradas al cine y a conciertos, una almohadilla para el mouse del Derby de Kentucky, un sombrero de Godzilla (y una camisa), un año de Spotify gratis, y un número ridículo de imágenes personalizadas para juegos y perfiles de YouTube, reseñó el portal de CNN Money.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una publicación de blog en Medium, Scott reconoció que los premios en su mayoría eran cosas insignificantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Sin embargo, también gané muchas cosas geniales, y fue divertido recibir artículos misteriosos todos los días en mi buzón de correo&#34;, escribió Scott, aunque señaló que la novedad a la larga desapareció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entonces, ¿cómo lo hizo?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por medio del lenguaje de programación Python, Scott construyó una herramienta que encuentra tuits que dicen algo como &#34;Retuitea para ganar&#34;. Entonces, la herramienta retuitea esos tuits. En muchos casos, tienes que seguir a la persona o a la compañía que anuncia el concurso para que puedas ganar, así que el robot que Scott construyó también hacía eso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suena simple, pero Scott dijo que era más difícil de lo que parece. Tuvo que esconderse de los sensores de Twitter, los cuales prohíben los robots en la red social. También prohíben que cuentas con menos de unos cuantos cientos de seguidores siguen a más de 2.000 personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para pasar debajo del radar, Scott dijo que programó el robot para que siguiera exactamente a 2.000 cuentas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el transcurso de nueve meses, Scott dijo que ingresó a 165.000 concursos, y ganó 984 de ellos; un porcentaje ganador de más o menos el 0,6%. Scott dijo que el índice de triunfos era &#34;bastante miserable&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scott dijo que rechazó muchos de sus premios, ya que eran para eventos, conciertos y películas a los que no podía asistir. (Él logró asistir a solo un evento para los que ganó entradas).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También rechazó su premio más valioso, un viaje en limusina y un maratón de compras durante la Semana de la Moda de Nueva York por un valor de 4.000 dólares. Dijo que no podía ir porque vive en Illinois y no quería pagar los impuestos sobre el premio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando no reclamó el premio, terminó enviándole un mensaje al organizador del concurso, en el que le dijo que le diera el premio a alguien más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Y antes de que me reporten al IRS, sí, reporté y pagué los impuestos sobre todos los premios que en realidad acepté/recibí&#34;, dijo Scott.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué fue lo mejor que ganó?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Mi premio favorito fue un sombrero de vaquero autografiado por las estrellas de una novela mexicana de la que nunca había oído&#34;, dijo Scott. &#34;Me encanta porque de verdad representa el resultado totalmente aleatorio de estos concursos&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Perra adoptó a un pequeño mono huérfano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoperra-adopto-a-un-pequeno-mono-huerfano/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 16:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoperra-adopto-a-un-pequeno-mono-huerfano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un conmovedor video que muestra una escena de inusual convivencia animal ha dado mucho de qué hablar en las redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un chofer en Temerloh, Malasia, captó la tierna escena en la que se ve a un pequeño mono sobre la espalda de una perra, que va caminando tranquila junto a la carretera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según dijo el hombre, al parecer la madre del monito había muerto y la perra lo había &#39;adoptado&#39;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las imágenes se puede ver a la perra muy cómoda con la cría sobre su espalda. El chofer detiene el vehículo para captar como después de un breve paso junto a la carretera, los dos animales se adentran en la selva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El video ha sido visto ya más de 110.000 veces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padres olvidaron a su hija y se enteraron al escuchar la noticia en la radio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/padres-olvidaron-a-su-hija-y-se-enteraron-al-escuchar-la-noticia-en-la-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:55:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/padres-olvidaron-a-su-hija-y-se-enteraron-al-escuchar-la-noticia-en-la-radio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una pareja francesa que viajaba con sus tres hijos de vacaciones olvidó a su hija pequeña de tres años en un área de servicio de la A7, cerca de Loriol-sur-Drôme, cuando viajaban a pasar unos días a la Costa Azul.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El matrimonio se dio cuenta de que les faltaba su hija, pero cuando ya habían recorrido 150 kilómetros y porque lo escucharon por la radio, según la BBC. El tiempo que trascurrió fue de 45 minutos, más lo que tardaron en regresar a donde estaba la pequeña, publicó que.es
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afortunadamente, la menor fue encontrada por otra familia que pasaba por allí y se quedó con ella esperando a ver si llegaban sus padres, pero finalmente avisaron a la policía local. La niña explicó que tenía otros dos hermanos mayores y que iban a la playa cuando &#34;el coche de papá arrancó&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La familia declaró ante la policía que no se dieron cuenta de que su hija no viajaba con ellos. Las autoridades podrían tomar medidas contra ellos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diez caricias que más excitan a una mujer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/diez-caricias-que-mas-excitan-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/diez-caricias-que-mas-excitan-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las caricias y besos, así como otras partes del cuerpo, son armas para seducir a una mujer, con la finalidad de lograr que alcance un estado de excitación plena que culmine en el momento de tener un orgasmo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto puede lograrse mediante la estimulación de sus zonas erógenas, según lo reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Rostro y cabello.&lt;/strong&gt; Uno de los primeros pasos hacia un excitante orgasmo es lograr relajar a tu pareja. Acariciar suavemente su cuero cabelludo, así como darle algunos besos en su rostro, ojos, mejillas y mentón, puede lograrlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Labios.&lt;/strong&gt; Son una de las zonas erógenas femeninas más importantes. Existen muchas y variadas formas de besar. A las mujeres les encanta el poder sensual de un beso, así que uno muy apasionado ayudará a prepararla para el resto de la estimulación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Cuello y oídos.&lt;/strong&gt; Se trata de dos de las zonas erógenas más sensibles de la mujer y un lugar ideal para excitarla. Comienza con besos suaves desde sus hombros, luego en el cuello, hasta llegar a sus oídos. La intensidad puede varias conforme suban los niveles de excitación de ambos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Brazos y piernas.&lt;/strong&gt; La zona más sensible del brazo de la mujer es justamente a la mitad, del lado contrario del codo. Estimula estas zonas erógenas femeninas con tu lengua y con un poco más de presión. En tanto, al ser los muslos una zona tan cercana a los genitales, su estimulación provoca que aumenten su excitación, las ansias y el deseo de más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Senos.&lt;/strong&gt; Es una de las zonas que más excita a las mujeres si se estimulan de forma correcta. Los gustos y las sensibilidades varían de mujer en mujer. Algunas les gustará que se las muerdan o aprieten con fuerza. Mientras que otras preferirán que las traten con delicadeza y suavidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Espalda.&lt;/strong&gt; Un buen masaje en la espalda puede lograr increíbles efectos de relajación, ideal para preparar física y mentalmente a tu pareja para un encuentro íntimo. Recórrela con tus manos y labios en busca de los lugares que más le exciten.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Monte de Venus.&lt;/strong&gt; Acaríciala suavemente y despacio antes de la penetración o del sexo oral. Nunca tires o arranques el vello, siente sus reacciones según lo exploras y hazle saber que harás lo que te pida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. Labios mayores y menores.&lt;/strong&gt; Son muy sensibles, por lo que se debe ser gentil al momento de estimularlos con los dedos o con la boca, teniendo cuidado de no lastimarla. Lo ideal son ligeras y suaves presiones con el pulgar y el índice.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. El clítoris.&lt;/strong&gt; Al ser una de las zonas erógenas con más terminaciones nerviosas, permite que las caricias sean fáciles de disfrutar pero también la convierte en un área fácil de lastimar, por lo que deben ser suaves y poco a poco puede aumentar la intensidad según ella indique.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. El Hélix.&lt;/strong&gt; Es una zona de transición entre el clítoris y los labios menores. También es muy sensible, así que dales un masaje con la yema de tus dedos o con tus labios. Nunca te sobrepases al acariciarlos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paraguas de 23 metros ingresó al Libro Guinness como el más grande del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/paraguas-de-23-metros-ingreso-al-libro-guinness-como-el-mas-grande-del-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/paraguas-de-23-metros-ingreso-al-libro-guinness-como-el-mas-grande-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una empresa de la provincia oriental china de Jiangxi ha conseguido fabricar el paraguas más grande del mundo, de 23 metros de diámetro cuando está abierto y 14,4 metros de altura, informó hoy la agencia oficial Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En vivos colores rojo, azul, amarillo y verde, el paraguas ha sido reconocido como el mayor del planeta por responsables del Libro Guinness de los récords, batiendo a uno de 17,06 metros de diámetro que en 2010 se desplegó en un centro comercial de la ciudad india de Puna, reseñó la agencia EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El paraguas chino, que puede abrirse y cerrarse como uno convencional, pesa 5,7 toneladas, más del doble que su rival indio, y puede admirarse en la localidad de Xingzi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchas localidades chinas intentan ser las poseedoras de este tipo de récords, con el fin de atraer la atención de medios y turistas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué las mujeres sienten más frío que los hombres en la oficina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/por-que-las-mujeres-sienten-mas-frio-que-los-hombres-en-la-oficina/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/por-que-las-mujeres-sienten-mas-frio-que-los-hombres-en-la-oficina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En nuestra redacción hay ordenadores, televisores, estudios de grabación y demás equipos que nos ayudan a hacer nuestro trabajo diario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hay un abrigo de lana blanco (aunque el polvo y el uso le han dado una tonalidad un tanto amarillenta).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de talla pequeña, no tiene dueño y, en algún u otro momento, lo hemos usamos todas las mujeres de BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que en esta oficina, al igual que en muchas otras de distintas partes del mundo, la mayor parte del tiempo, pero sobre todo en verano, las mujeres nos morimos de frío&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Diferencia térmica&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se trata de una coincidencia mágica o casual. Según un par de investigadores -hombres, por si acaso- el problema es que la mayoría de las oficinas fijan su temperatura de acuerdo a una vieja fórmula de los años 60 que toma como punto de referencia el ritmo metabólico (o metabolismo basal) de los hombres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ser más específicos, el de un hombre de 40 años de edad y unos 70 kilos de peso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este índice permite calcular el calor que el cuerpo necesita disipar al ambiente
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Sin embargo hace unos años, cuando el edificio se ocupó totalmente, nos dimos cuenta de que los tiempos y el conocimiento (respecto a la refrigeración) habían avanzado&#34;, añade.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, la temperatura de las oficinas al nivel de los escritorios es de unos 23º, dice, &#34;más acorde con las teorías científicas actuales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más agradable que antes, pero no siempre suficiente para mí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así que por las dudas -y para evitar enfrentamientos o miradas asesinas por la posesión temporal del saco blanco- siempre tengo a mano un poncho verde, completamente inútil para el clima exterior británico, pero fundamental para trabajar -cómoda- aquí.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código civil argentino permite tramitar divorcio a través de la web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/codigo-civil-argentino-permite-tramitar-divorcio-a-traves-de-la-web/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/codigo-civil-argentino-permite-tramitar-divorcio-a-traves-de-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo Código civil de Argentina trajo consigo una serie de cambios con los que busca ponerse al día en diversos aspectos de la vida actual. Uno de los puntos que aborda está relacionado con la forma en que las personas inician y dan por finalizado su vínculo como pareja, como la incorporación del acuerdo pre, posnupcial y de convivencia, y el divorcio exprés, un trámite que ahora puede iniciarse de forma unilateral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El divorcio exprés exige elaborar un plan que se presenta ante el juez, compuesto por una serie de compromisos para organizar la vida familiar en esta nueva etapa, tales como los gastos comunes, la vivienda, los hijos, las deudas, entre muchos otros puntos, publicó El Nacional con información del GDA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para facilitar aún más este proceso, un abogado creó un sitio web como una opción inédita al momento de decidir la finalización de una relación mediante una plataforma que busca combinar la tecnología con el derecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El proyecto lo teníamos en vista desde hace mucho tiempo, pero aún no estaban las condiciones dadas para enfrentar las gestiones burocráticas de un divorcio de la mano de los recursos tecnológicos actuales. Nos pareció prudente esperar hasta ahora para presentar de forma oficial Divorcio a un click&#34;, dijo Daniel Monastersky, uno de los creadores de la iniciativa, director del sitio Identidad Robada, especializado en delitos informáticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Funciona como cualquier otro estudio tradicional, pero con la ventaja de aprovechar la tecnología para adaptarla a los procedimientos que permite el nuevo Código civil&#34;, agrega el especialista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La solicitud se puede iniciar de forma unilateral desde el sitio web y requiere de una serie de datos personales y de contacto necesarios para formular la propuesta de divorcio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo del sitio apunta a una mayor integración del uso de la tecnología durante la gestión del trámite judicial. &#34;Como la puesta en vigencia del nuevo Código civil es muy reciente, por el momento estamos a la espera de ver cómo serán los nuevos circuitos administrativos para simplificar aún más del proceso de divorcio mediante el uso de las nuevas tecnologías, con información cifrada y el correspondiente registro de bases de datos que exige esta actividad on line&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una segunda etapa, el proceso de notificación se gestionará de forma automática mediante un mensaje de correo electrónico para que uno de los integrantes de la pareja reciba en forma digital el aviso de inicio del trámite de divorcio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
