<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunicativo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/comunicativo/</link>
    <description>Recent content in Comunicativo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/comunicativo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Segundo encuentro de Método  Comunicativo Funcional en Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/segundo-encuentro-de-metodo-comunicativo-funcional-en-torbes/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/segundo-encuentro-de-metodo-comunicativo-funcional-en-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Se desarrollará el segundo encuentro pionero en Venezuela de aplicación del Método Comunicativo Funcional en Centros de Educación Inicial en el municipio Torbes, este viernes, así lo dio a conocer Consuelo Colmenares, directora del C.E.I. San Josecito II.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este método es una técnica de aprendizaje que se está aplicando en  el sistema educativo,  pero lo estamos aplicando en la etapa inicial con el fin de mostrar que sí se puede promocionar la lectura y la escritura  en la edad de preescolar”, manifestó Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las docentes del C.E.I. San Josecito II presentarán las estrategias didácticas diseñadas, y   explicarán cómo se puede adaptar el método comunicativo a los niños de preescolar, con el fin  promocionar la lectura y escritura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actividad van a estar presentes docentes de los 7 centros de educación inicial del municipio, además contará con la presencia de la coordinadora de Educación Inicial de Zona Educativa Táchira, Blanca Santafé, y el coordinador del municipio, Edgar Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el encuentro reunirá al consejo educativo, consejos comunales, organizaciones sociales y a la colectividad en general, en el salón de usos múltiples de la iglesia San Josecito, a partir de las 8:30 a.m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, se hace una cordial invitación al público en general, especialmente de las zonas aledañas: municipios San Cristóbal, Córdoba y Fernández Feo,  para que asistan a la presentación de las estrategias y de los actos culturales. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>