<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Periodismo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/periodismo/</link>
    <description>Recent content in Periodismo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/periodismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Galardonados periodistas  de Diario La Nación con Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El jurado calificador designado para la elección del Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora Figueroa 2015, anunció este jueves en horas de la mañana los nombres de los comunicadores sociales que resultaron ganadores de los premios y de las menciones que otorga este órgano edilicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El acto protocolar es llevado adelante por la comisión de Educación, Deporte, Gestión Cultural, Bienestar Social y Patrimonio Histórico Cultural, presidida por el concejal Eduardo Delgado, quien destacó que la sesión solemne se realizará hoy viernes a las 10:00 de la mañana en las instalaciones del Colegio Nacional de Periodistas – Seccional Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró Delgado: “estamos  satisfechos por la decisión del jurado, sabemos del excelente trabajo realizado con dedicación y esmero por cada uno de los periodistas seleccionados para recibir los premios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado arrojado por el jurado calificador fue: Premio Municipal de Periodismo J.J Mora año 2015 para la licenciada Laura Jhoanna Sobral Sánchez, Diario La Nación; Docencia Periodística o Periodista Docente para la licenciada Omaira Labrador, directora de Diario La Nación y docente de la ULA;  por Investigación Periodística recibirá la licenciada Miriam Bustos, reportera de la fuente de Sucesos de Diario La Nación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el Área Audiovisual la galardonada es la licenciada Carmen Edilma Guerrero Galvis, adscrita a la Dirección de Medios de la Alcaldía de San Cristóbal;  Periodista en el área de Radiodifusión, la licenciada Peggy Rivas González por su programa radial en Ecos del Torbes,  y  finalmente Periodista en el área de Prensa, la licenciada Mariana Duque, quien ejerce sus funciones en Diario Los Andes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual manera, el concejal Eduardo Delgado señaló que se entregará el reconocimiento “Ciudad de San Cristóbal” a los periodistas: Freddy Villamizar,  Mayerlin Villanueva, Augusto Medina, Javier Farías, Mariné Glod, Manuel Cardozo y  Natzer Adolfo Pérez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además destacó que para esta celebración se contará con la asistencia de la reconocida  periodista Julia Verónica Peñuela, quien fungirá como oradora de orden, quien seguramente exaltará la gran labor comunicacional de los profesionales de la comunicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gran familia del Concejo Municipal de San Cristóbal extendió sus más respetuosas felicitaciones a los comunicadores sociales del país y muy especialmente a los ganadores en esta ocasión,  al tiempo que recordaron la invitación a todo este importante gremio para que asistan a esta memorable sesión solemne.(am)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-5 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-5 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-5 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-5 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-419624 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5-419626&amp;quot;&amp;gt;
            Docencia Periodística para la Lcda. Omaira Labrador, directora de Diario La Nación y docente de la ULA.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/attachment/b8-dln197558/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Por Investigación Periodística recibirá la Lcda. Miriam Bustos.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-5-419627&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b8-DLN197558.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5-419627&amp;quot;&amp;gt;
            Por Investigación Periodística recibirá la Lcda. Miriam Bustos.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.lanacion.com.ve/infogeneral/galardonados-periodistas-de-diario-la-nacion-con-premio-municipal-de-periodismo-j-j-mora/attachment/b8-dln128104/&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora año 2015 para la Lcda. Laura Jhoanna Sobral Sánchez.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-5-419625&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b8-DLN128104.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-5-419625&amp;quot;&amp;gt;
            Premio Municipal de Periodismo J.J. Mora año 2015 para la Lcda. Laura Jhoanna Sobral Sánchez.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>