<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Urdaneta on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/urdaneta/</link>
    <description>Recent content in Urdaneta on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 09:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/urdaneta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presuntos mototaxistas asesinaron a un carpintero en plaza de Colón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presuntos-mototaxistas-asesinaron-a-un-carpintero-en-plaza-de-colon/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presuntos-mototaxistas-asesinaron-a-un-carpintero-en-plaza-de-colon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un carpintero de nacionalidad colombiana fue ultimado a tiros, por un mototaxista y un presunto pasajero que le acompañaba, en plena plaza Rafael  Urdaneta de San Juan de Colón, municipio Ayacucho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscar Flores Gudiño, tenía 36 años de edad, y era oriundo de El Banco, Magdalena, Colombia, de donde llegó al Táchira escasamente hace tres meses para dedicarse al oficio de la carpintería en la población de Colón; de hecho, tenía tan poco tiempo en el país, que su familia aún no tenía precisada la dirección en la que estaba residiendo la víctima actualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El crimen fue perpetrado aproximadamente a las 2:40 de la tarde del martes, en la muy concurrida  plaza de la capital de Ayacucho, ubicada en la carrera 04 con calle 03, a donde llegaron los dos en una mototaxi, uno de los cuales disparó a mansalva contra la víctima, sin darle la más mínima oportunidad de defenderse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente los dos hombres huyeron mientras el carpintero murió en el sitio, sin que nadie pudiera prestarle auxilio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el sitio quedó un casco de motorizado, que se creía que pertenecía a alguno de los asesinos, pero luego se dijo que lo tenía la víctima, puesto que como pasajero llegó a la plaza en una mototaxi, y fue al momento de descender de ella, que los motorizados lo atacaron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la víctima no le hallaron su teléfono celular ni su billetera, pero para las autoridades el móvil del robo no tiene sentido, por lo que trabajan en función de aclarar esta situación que les permitirá resolver el crimen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>