<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Torbes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/torbes/</link>
    <description>Recent content in Torbes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/torbes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Emboscaron en San Josecito  a un adolescente para asesinarlo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/emboscaron-en-san-josecito-a-un-adolescente-para-asesinarlo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/emboscaron-en-san-josecito-a-un-adolescente-para-asesinarlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un adolescente, de tan solo 16 años de edad, fue acribillado a tiros por rencillas personales, al supuestamente ser emboscado por un grupo de delincuentes juveniles que la víctima  conocía, en San Josecito, municipio  Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al joven asesinado lo identificaron como Juan Andrés Pinto García, venezolano, obrero de oficio, con domicilio en la calle Principal del sector Atlántico, de donde se cree que salió este domingo a finales de la tarde para reunirse con unos amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo una fuente policial que el crimen de Pinto García se registró aproximadamente a las 8:15 de la noche de este domingo, en la parte alta de la vereda 2 de La Palmita, específicamente en la vereda 2 de la calle Principal del sector Los Gavilanes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la información que se maneja, y que está siendo verificada, indica que al muchacho lo engañaron, al  citarlo en ese lugar y asesinarlo, debido a  supuestas  rencillas que surgieron recientemente con otros jóvenes del sector; sin embargo, prefirió no adelantar juicios hasta tanto no se corrobore el móvil a través de las investigaciones  que ya están en desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar las autoridades al lugar del suceso no se podía hacer nada por auxiliarlo. Fue abaleado en tantas oportunidades, incluyendo en la cabeza, que el adolescente falleció casi de manera instantánea.
Además de efectivos de la PNB y Politáchira, que estuvieron resguardando la escena del crimen para evitar que fuera alterada por curiosos o familiares de la víctima, que se hicieron presentes, estuvo una comisión del Eje de Homicidios del Cicpc que se ocupó de colectar evidencias de interés criminalístico, recoger testimonios y trasladar el cuerpo hasta la morgue del Hospital Central, donde ayer les fue entregado a sus familiares. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>