<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Torbes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/torbes/</link>
    <description>Recent content in Torbes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 09:33:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/torbes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Persiguieron y mataron a balazos a un joven en el Palmar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/persiguieron-y-mataron-a-balazos-a-un-joven-en-el-palmar/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/persiguieron-y-mataron-a-balazos-a-un-joven-en-el-palmar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Luego de ser perseguido por sus asesinos, un joven fue ultimado a balazos por delincuentes desconocidos que, se presume, podrían ser cuatro encapuchados motorizados que desde la noche anterior habían estado merodeando el sector donde vivía, en el municipio Torbes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información policial, la motivación podría estar centrada en un ajuste de cuentas, toda vez que al parecer, existían enemistades entre un grupo de jóvenes del Palmar Nuevo, donde ocurrió el crimen, y otro del Palmar Viejo; no obstante, serán las investigaciones que ya iniciaron los funcionarios del Cicpc, las que confirmen  o nieguen esta hipótesis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la víctima, fue identificada como Cristian Alberto Chacón, de 19 años de edad, quien residía en  el sector  III de la calle 8  del Palmar Nuevo, a quien según testigos, este martes a las 9:30 de la noche, aproximadamente, lo interceptaron cerca de la escuela del sector II y lo acorralaron al final de la calle 5, donde le dispararon en dos oportunidades que en cuestión de segundos, acabaron con su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre los asesinos, los testigos  no aportaron mayor información, pero se cree que los cuatro hombres, que utilizan gorras y una especie de máscaras, que deambulaban en motocicletas -de dos en dos- cerca de la casa de la víctima, el pasado lunes en la noche, podrían tener que ver con el crimen del muchacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escena del crimen fue resguardada por efectivos de Politáchira hasta que arribó la comisión del Cicpc  que se encargó de levantar y trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde ayer sus familiares hacían los trámites para reclamarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotarac Torbes entregó prótesis de mano LN-4</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/rotarac-torbes-entrego-protesis-de-mano-ln-4/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/rotarac-torbes-entrego-protesis-de-mano-ln-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Rotarac Torbes, ubicada en la ciudad de San Cristóbal realizó la quinta jornada de prótesis de mano funcional LN-4, en el cual fueron beneficiados  seis personas de distintos lugares del territorio nacional.&lt;br/&gt;
“Somos una organización filantrópica, comprendida por jóvenes entre 18 y 30 años, y estamos ubicados en San Cristóbal. Hace dos años estamos trabajando con la donación de prótesis de mano funcional LN-4 que conseguimos a través de una fundación en Estados Unidos llamada Fundación prótesis de mano LN-4 Ellen Meadows, ya hemos donado treinta prótesis a nivel nacional”, indicó el representante de Rotarac Torbes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, la semana pasada se llevó a cabo en horas de la mañana, la quinta Jornada de prótesis de mano LN-4, en el Centro Médico Quirúrgico Rotary Torbes, ese día se entregaron seis  prótesis, teniendo como beneficiarios a personas de distintas partes del territorio nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, La jornada constó de seis (6)  estaciones, donde en cada una se capacitó al beneficiario y se le explicó cómo debe usar la misma. “Las estaciones estaban dividas en: Ficha médica: donde se toman los datos del beneficiario; Adaptación: como su nombre lo indica, se le adapta la prótesis a la medida de cada uno; Precisión: el beneficiario pudo pintar, dibujar y escribir con la prótesis; Destreza: el beneficiario realizó una serie de movimientos con la prótesis, a través de varios elementos de uso diario como lo es una laptop; Agarre: el beneficiario manipuló varios objetos como lo es una cuchara, una taza, un haragán y un cepillo de dientes, aprendiendo como usar la misma. Y por último estuvo la estación de Documento: donde el beneficiario se comprometió que no puede regalar, ni vender la prótesis, solo va ser para su uso personal”, explicó el representante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, dijo el representante que para cualquier información se pueden comunicar a través del teléfono 0414 740 38 68 o a través del correo protesisln4ve@gmail.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>