<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Revolucionarias on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/revolucionarias/</link>
    <description>Recent content in Revolucionarias on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/revolucionarias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Farc decreta cese al fuego unilateral a partir del 20 de julio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farc-decreta-cese-al-fuego-unilateral-a-partir-del-20-de-julio/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farc-decreta-cese-al-fuego-unilateral-a-partir-del-20-de-julio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia-Ejército del Pueblo (Farc-EP), que actualmente mantienen diálogos de paz con el gobierno de Juan Manuel Santos, decretaron este miércoles el cese del fuego unilateral durante un mes, a partir de este 20 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alias Iván Márquez, jefe de la delegación de la guerrilla y vocero de las Farc-EP, destacó en La Habana, Cuba, la disposición del grupo de establecer este cese a los enfrentamientos armados, como una respuesta al llamado de paz que clama el pueblo colombiano, reseñó Telesur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Recogiendo el espíritu del llamado de los garantes del proceso, Cuba y Noruega, y de los acompañantes del mismo, Venezuela y Chile, anunciamos nuestra disposición de ordenar un cese al fuego unilateral a partir del 20 de julio, por un mes” expresó Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta medida, las Farc-EP buscan crear un escenario favorable para avanzar con el Gobierno de Colombia “en la concreción del cese al fuego bilateral y definitivo”, señaló alias Iván Márquez&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 17 de junio pasado, representantes del Gobierno colombiano y de las Farc-EP iniciaron el ciclo 38 de los diálogos de paz en La Habana, como parte de las iniciativas para poner punto final al conflicto armado que impera desde hace más de 50 años en la nación neogranadina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las conversaciones establecidas en el ciclo 37, las partes acordaron la creación de una Comisión para el Esclarecimiento de la Verdad y así ofrecer un panorama completo sobre la confrontación armada en territorio colombiano y garantizar la no repetición de la violencia, tras la firma de un acuerdo que conlleve al cese de enfrentamientos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>