<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cooperativa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cooperativa/</link>
    <description>Recent content in Cooperativa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cooperativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aún sin aparecer el mototaxista  y la adolescente de San Josecito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aun-sin-aparecer-el-mototaxista-y-la-adolescente-de-san-josecito/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aun-sin-aparecer-el-mototaxista-y-la-adolescente-de-san-josecito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A punto de cumplirse 15 días de la desaparición de un mototaxista  y de una adolescente de 17 años, las autoridades no han confirmado o descartado la vinculación que pudieran tener ambos casos, excepto algunas coincidencias que permiten pensar que los dos pudieron haberse encontrado en el  terminal de pasajeros de La Concordia, el día que desaparecieron, el 26 de junio  de este año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto  para la familia del afiliado a la “Cooperativa de Mototaxis Barrancas”, Wilmer Alberto Torres Chávez, de 23 años de edad, como la de Mairleyda Ortiz Meneses,  de 17 años, “La Chiquita”, la angustia es permanente; las autoridades ante las que formularon las desapariciones, están  investigando, pero hasta el momento no ha habido respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni una llamada telefónica ni una pista de sus posibles paraderos, han recibido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wilmer y Mairleyda, que se cree no se conocen, desaparecieron hace exactamente 12 días, a muy tempranas horas de la mañana. No se descarta, de acuerdo a las  conclusiones que han sacado tras esa situación, que pudieron haberse encontrado en el terminal de La Concordia, pues hacia allí se dirigían ese viernes, cuando tuvieron comunicación con ellos la última vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mototaxista debía ir al terminal para buscar a una cliente misteriosa que movilizaría a Coloncito, municipio Panamericano; mientras que la muchacha, que apenas acaba de concluir el bachillerato, se supone que esperaría la llegada de su suegra y su cuñada, que llegaban de El Vigía y Caracas, respectivamente, para luego ayudarles a buscar dónde quedarse, pues tenían previsto que al día siguiente visitarían en el CPO al novio de Mairleyda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre Wilmer, un amigo le asegura a la familia que lo vio poco antes de las 8 de esa mañana, a la altura de Caneyes, en sentido norte. Dice que conducía su motocicleta   Empire Owen, roja,  2010,  placas AB9E09V, marcada con el control 31 de la línea de mototaxis, y que además llevaba como pasajera a una joven de cabello largo y negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Mairleyda, su suegra y su cuñada, afirman que  cuando llegaron al terminal, como a las 7 de la mañana, no se encontraron  con ella. Pero en su caso, también una amiga de la familia, indica que la vio y saludó, en horas de la tarde de ese viernes, en una unidad de Iutecsa que se dirigía a La Palmita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó que la chica iba acompañada por una dama de cabello castaño, y que llevaba varias bolsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las dos desapariciones se han convertido en un verdadero misterio para las familias. No saben si una está relacionada con la otra, pero lo que sí es seguro es que la ausencia de los jóvenes mantiene en vilo a sus seres queridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier información sobre Wilmer, la pueden suministrar  por los números telefónicos: 0424-7468452, 0414-7372678, 0424-7584056 y 0276-3944332; y sobre Mairleyda, a través de los números: 0416-3722072, 0426-3287423 y 0276-6720422.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale mencionar que otro joven que también se hallaba desaparecido, un carpintero de nacionalidad colombiana de quien se perdió todo rastro desde el 18 de junio,  cuando desde Cúcuta viajaría a casa de su madre, en Santa Bárbara de Barinas, felizmente apareció sano y salvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayer se comunicó su mamá con este rotativo para informar que su hijo Yorman Albeiro Machado Niño, de 24 años de edad,  la llamó por teléfono para informarle que fue reclutado en Colombia y deberá prestar servicio militar obligatorio. De allí su ausencia y silencio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>