<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Turquía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/turqu%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Turquía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/turqu%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Turquía vuelve a atacar posiciones del PKK en el norte de Irak</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-vuelve-a-atacar-posiciones-del-pkk-en-el-norte-de-irak/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-vuelve-a-atacar-posiciones-del-pkk-en-el-norte-de-irak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;ESTAMBUL (AFP) - Turquía volvió a atacar este domingo posiciones del Partido de los Trabajadores del Kurdistán (PKK) en el norte de Irak, un día después de que sus bombardeos contra los rebeldes kurdos provocaran el fin de la tregua en vigor desde 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La artillería apuntó a los kurdos durante varias horas desde la ciudad de Dingle, en el sureste de Turquía, según la prensa local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día antes, dos soldados turcos murieron en un atentado con coche bomba en el distrito de Lice, cerca de la gran ciudad de mayoría kurda de Diyarbakir (sureste), tras la llegada a un cruce de un convoy de gendarmes que habían sido llamados al lugar por el incendio de un vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque no fue reivindicado hasta el momento pero lleva el sello del PKK, en rebelión desde 1984 contra las fuerzas de seguridad turcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas horas antes, el movimiento kurdo había amenazado con romper el alto el fuego proclamado unilateralmente en 2013 a raíz de los bombardeos turcos contra sus bases en el norte de Irak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta brusca escalada de la tensión entre el gobierno islamo conservador turco y los rebeldes kurdos de Turquía coincide con la decisión de Ankara de atacar a los yihadistas del Estado Islámico (EI), golpeando sus posiciones en territorio sirio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el viernes por la noche, cazabombarderos F16 turcos llevaron a cabo repetidos ataques contra instalaciones, campos, hangares y depósitos de municiones del PKK en las montañas de Kandil, en el extremo norte del territorio iraquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las operaciones dejaron un muerto y tres heridos en las filas del PKK, según la organización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se rompieron las condiciones de mantenimiento del alto el fuego”, proclamaron las Fuerzas de Defensa del Pueblo (HPG), el ala militar del PKK, en su sitio internet. “Frente a estas agresiones, tenemos derecho a defendernos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>