<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teatro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/teatro/</link>
    <description>Recent content in Teatro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/teatro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Colectivos Artechisua y Trashumante  celebran el Día Nacional del Teatro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colectivos-artechisua-y-trashumante-celebran-el-dia-nacional-del-teatro/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colectivos-artechisua-y-trashumante-celebran-el-dia-nacional-del-teatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Uniéndose a la serie de actividades que se celebran con motivo del Día Nacional del Teatro, Artechisua y Trashumante Teatro han programado una jornada especial, que comenzó hoy y se extenderá al 27 de junio, que contempla talleres, obras y conversatorios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la ofreció el director de Artechisua, William Leal, quien declaró que la invitación es a la colectividad afín al hecho cultural de la región, para que se haga presente en la sede de Trashumante Teatro, ubicada en la antigua sede de la Hemeroteca del Táchira, por el Pasaje Arismendi, donde de 2 de la tarde a 10 de la noche se desarrollará  el programa cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los talleres contemplarán diseño de vestuario y microescultura. También se establecerán conversatorios para dar descubrimiento a todo ese proceso que hace posible el teatro y sus actuales dificultades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De otra parte, se presentarán los montajes “La torta que puso Adán”, dirigida por William Leal; “Sombra y libertad”, dirigida por Lee Duarte; y el monólogo de Gabriela D´Acosta, “Como Dios manda”. También el teatro estudiantil tomará la Plaza de la Libertad, y se presentarán los resultados finales de los talleres impartidos por Trashumante Teatro en varias instituciones educativas. (FD)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>