<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Planificación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/planificaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Planificación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/planificaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Menéndez asegura que cupos fueron asignados de acuerdo a capacidad de la universidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ricardo Menéndez, vicepresidente de Planificación y Conocimiento. (Captura del Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vicepresidente de Planificación y Conocimiento, Ricardo Menéndez, afirmó que los cupos fueron asignados según la capacidad de las universidades. Desmintió que pueda existir sobre población en las casas de estudios durante el próximo año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que el presupuesto está garantizado para el sector universitario, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en los próximos días se publicará el cronograma de inscripción para todas las universidades.
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;De acuerdo a su balance el Gobierno aprobó 50 mil becas internacionales y 250 mil nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;“Estamos concluyendo el informe donde se determinan las debilidades y fortalezas del país, a los cuales debe orientarse la formación y especializaciones del futuro”.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cierre de industrias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;En cuanto al desempleo y el cierre de empresas denunciado por algunos sectores económicos indicó que “continúan realizando el informe a través del cual se definirá el plan de especialización por áreas productivas enfocadas en el Plan de Desarrollo hasta el año 2019″.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planificación, urbanismo y vivienda como foro en el Centro de Ingenieros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/planificacion-urbanismo-y-vivienda-como-foro-en-el-centro-de-ingenieros/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/planificacion-urbanismo-y-vivienda-como-foro-en-el-centro-de-ingenieros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un foro sobre Planificación, Urbanismo y Vivienda tendrá lugar este jueves 25 a las 6:30 de la tarde, en las instalaciones del Centro de Ingenieros del Estado Táchira, para abordar el planeamiento urbano y las condiciones para su regulación, con  la participación de los entes rectores de estos rubros, así como de la academia, los consejos comunales y la colectividad en general, con miras a generar una reflexión sobre estos importantes tópicos que tienen que ver con el modelo de ordenación del espacio  que actualmente está  afectando  la calidad de vida en San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La presidenta del Centro de Ingenieros del Estado Táchira, ingeniero Ana Cecilia Contreras de Roche, explicó que este foro  forma parte de un ciclo de encuentros que se han realizado como preámbulo a lo que serán las “I Jornadas Pensar en Táchira”, que se realizarán en octubre, en el marco de la semana del Ingeniero, Arquitecto y profesionales afines”, como un aporte a la sociedad tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que en los últimos meses fueron consolidados foros en el área energética, ambiental, vialidad y transporte, y se cierra el jueves con Planificación, Urbanismo y Vivienda, para dar paso a las mesas de trabajo, que se realizarán el  sábado 4 de julio, para ir elaborando un documento que será elevado a consideración de los gobiernos nacional, regional y local, a los fines de que se tomen acciones urgentes sobre varias situaciones que afectan al ciudadano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tal efecto, de Roche invita a toda la colectividad, a los gremios profesionales, a los medios de comunicación, a las organizaciones vecinales, al gobierno regional y local, “ya que la  planificación urbana está relacionada con la integración de infraestructuras y sistemas urbanos, y requiere conocimiento del medio físico, social y económico; y todos estos sectores, estamos seguros, contribuirán al análisis”, puntualizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>