<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/habana/</link>
    <description>Recent content in Habana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/habana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Banco de Florida y otro de Cuba firman primer acuerdo financiero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Un banco de EE.UU. y otro de Cuba firmaron su primer acuerdo para transacciones. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (AFP).- Un banco de Estados Unidos y otro de Cuba firmaron un acuerdo que permitirá por primera vez en medio siglo hacer transacciones financieras entre estos dos países que acaban de restablecer lazos diplomáticos, informó el miércoles un medio cubano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Banco Internacional de Comercio de Cuba y el banco Stonegate, de Florida, suscribieron un convenio para operar una “cuenta corresponsal”, lo que permitirá “mover dinero fácilmente entre ambos países”, dijo la agencia Prensa Latina, citando a “funcionarios bancarios cubanos” y un ejecutivo norteamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es “el primer convenio importante a partir del restablecimiento de las relaciones diplomáticas entre Cuba y Estados Unidos”, declaró el presidente Stonegate, Dave Seleski, citado por la agencia.
El acuerdo, suscrito el martes en La Habana, “facilita las transacciones a las empresas estadounidenses que hacen negocios con Cuba, ya que las cuentas de corresponsalía permiten operar a través de fronteras internacionales y mover dinero en nombre de sus clientes”, indicó Seleski.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La posibilidad de mover dinero fácilmente entre ambos países no hará más que incrementar el comercio y beneficiar a compañías estadounidenses que desean hacer negocios con Cuba”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El banco Stonegate aceptó en mayo abrir una cuenta al Consulado cubano en Washington, que estuvo más de un año con problemas para funcionar debido a que ningún banco aceptaba su cuenta por temor a sufrir sanciones del gobierno, en virtud del embargo a la isla de régimen comunista vigente desde 1962.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, solo la empresa Western Union tenía autorización de Washington para hacer transferencias de remesas familiares de dinero desde Estados Unidos a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos y Cuba restablecieron el lunes lazos diplomáticos y reabrieron sus respectivas embajadas, que habían sido cerradas al romper relaciones en 1961.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chino y Nacho quedaron varados y sin equipaje</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:13:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chino-y-nacho-quedaron-varados-y-sin-equipaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los artistas venezolanos debieron esperar cinco horas para abordar su vuelo. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dúo musical “Chino y Nacho”, se las vio difícil la tarde del sábado al quedar varados en el aeropuerto de la Habana, Cuba, debido a un retraso de cinco horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús “Chino” Miranda, compartió con sus seguidores de Instagram la travesía que tuvo que pasar junto a su compañero Miguel Ignacio Mendoza. La pareja luego de tener una participación especial en el concierto del grupo cubano “Gente de Zona”, partiría rumbo al Distrito Federal de México y posteriormente a San Francisco, Estados Unidos, donde viajarían por carretera hasta llegar a Sacramento para presentarse en concierto, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el relato de Miranda, nada de lo planeado pudo llevarse a cabo debido a que el primer vuelo se retrasó por al menos cinco horas, perdiendo las conexiones siguientes que debían realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos ayuda y pudimos embarcarnos a Panamá donde conseguimos una escala para Houston. Intentamos hacer el milagro de llegar hasta Sacramento pero fracasamos y no pudimos llegar al concierto”, escribió “Chino” en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el largo recorrido, el dúo venezolano logró llegar a su destino, pero con un nuevo inconveniente: sin su equipaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí estamos sin maletas ya que no llegaron, sin dormir y tristes por no poder entregarles nuestra música a toda la gente que en Sacramento con cariño nos esperaba”, continuó relatando, al tiempo que pidió disculpas a los seguidores de la ciudad estadounidense por no haber podido cumplir con la presentación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>