<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/habana/</link>
    <description>Recent content in Habana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/habana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cuba celebra Día de la Rebeldía Nacional en nueva era de relaciones con EE.UU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/cuba-celebra-dia-de-la-rebeldia-nacional-en-nueva-era-de-relaciones-con-ee-uu/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/cuba-celebra-dia-de-la-rebeldia-nacional-en-nueva-era-de-relaciones-con-ee-uu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana, (EFE).- La ciudad oriental de Santiago de Cuba, que cumple 500 años, fue la sede de las celebraciones por el “Día de la Rebeldía Nacional”, una de las fechas más destacadas del calendario revolucionario de la isla, que este año tiene lugar seis días después de restablecer relaciones diplomáticas con EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Raúl Castro encabezó el acto conmemorativo en el antiguo cuartel de Moncada, reconvertido en una escuela, donde el 26 de julio de 1953 los rebeldes, encabezados por Fidel Castro, llevaron a cabo la que se considera la primera acción armada de la Revolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me voy con la fiel esperanza de que siempre Santiago siga siendo Santiago”, fueron las únicas palabras que pronunció hoy el presidente cubano al finalizar el tradicional acto, que duró poco más de una hora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conviasa: a partir de este viernes venezolanos deben tramitar visa de turismo para viajar a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conviasa, aerolínea venezolana, emitió un comunicado a sus usuarios en el que les informa que, a partir del 24 de julio, los pasajeros que deseen trasladarse a la ciudad de La Habana, Cuba, deberán tramitar visa de turismo en el consulado de dicho país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarjeta turística es exigida por las autoridades migratorias para ingresar a Cuba, por lo que la aerolínea no se hace responsable del embarque de los pasajeros que no hayan cumplido con el requisito, reseñó el portal web del diario 2001.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;und&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ConviasaInforma?src=hash&#34;&gt;#ConviasaInforma&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/MmdwyuFW1u&#34;&gt;pic.twitter.com/MmdwyuFW1u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Línea Aérea Conviasa (@LAConviasa) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LAConviasa/status/623968393981489152&#34;&gt;julio 22, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno colombiano y las Farc reiniciaron diálogo en La Habana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-colombiano-y-las-farc-reiniciaron-dialogo-en-la-habana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobierno de Colombia y la Farc retomaron este jueves las negociaciones de paz en La Habana con el anhelo de avanzar hacia acuerdos definitivos, tras un desescalamiento de las hostilidades en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delegados de ambas partes comenzaron a abordar simultáneamente tres temas: el fin del conflicto, justicia y reparación de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta etapa avanzaremos con una nueva metodología que apunta a realizar un trabajo técnico, integral y simultáneo en el tratamiento de los temas y en la búsqueda de conclusiones prontas”, dijo a la prensa el comandante Joaquín Gómez, uno de los “plenipotenciarios” de las Farc.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“La idea es agilizar (las negociaciones), ahora trabajamos todos en paralelo”, explicó una fuente del equipo del gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Ambas partes alcanzaron el 12 de julio un histórico acuerdo para desescalar el conflicto y acelerar las negociaciones, iniciadas en 2012, lo que permitió contener las hostilidades, que habían recrudecido desde mediados de abril con decenas de bajas en los dos bandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno se comprometió a reducir las operaciones contrainsurgentes, mientras que las Farc decretaron a partir del 20 de julio una tregua unilateral, inicialmente de un mes, que puede ser prorrogada.
Los avances de la nueva metodología de trabajo y el cumplimiento de estos acuerdos serán evaluados en noviembre. El presidente colombiano Juan Manuel Santos supeditó la continuidad de las negociaciones a la efectividad de estas medidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conflicto armado colombiano, el último en América, ha dejado en medio siglo 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales, reseña AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno y las Farc han consensuado hasta ahora tres de los seis puntos de la agenda, y han acordado además un programa de desminado y la creación de una Comisión de la Verdad, que todavía no es conformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo del 12 de julio fue adoptado luego de que los cuatro países que acompañan el proceso de paz -Noruega, Cuba, Chile y Venezuela- hicieran un llamado a un “desescalamieto urgente” del conflicto armado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banco de Florida y otro de Cuba firman primer acuerdo financiero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Un banco de EE.UU. y otro de Cuba firmaron su primer acuerdo para transacciones. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (AFP).- Un banco de Estados Unidos y otro de Cuba firmaron un acuerdo que permitirá por primera vez en medio siglo hacer transacciones financieras entre estos dos países que acaban de restablecer lazos diplomáticos, informó el miércoles un medio cubano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Banco Internacional de Comercio de Cuba y el banco Stonegate, de Florida, suscribieron un convenio para operar una “cuenta corresponsal”, lo que permitirá “mover dinero fácilmente entre ambos países”, dijo la agencia Prensa Latina, citando a “funcionarios bancarios cubanos” y un ejecutivo norteamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es “el primer convenio importante a partir del restablecimiento de las relaciones diplomáticas entre Cuba y Estados Unidos”, declaró el presidente Stonegate, Dave Seleski, citado por la agencia.
El acuerdo, suscrito el martes en La Habana, “facilita las transacciones a las empresas estadounidenses que hacen negocios con Cuba, ya que las cuentas de corresponsalía permiten operar a través de fronteras internacionales y mover dinero en nombre de sus clientes”, indicó Seleski.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La posibilidad de mover dinero fácilmente entre ambos países no hará más que incrementar el comercio y beneficiar a compañías estadounidenses que desean hacer negocios con Cuba”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El banco Stonegate aceptó en mayo abrir una cuenta al Consulado cubano en Washington, que estuvo más de un año con problemas para funcionar debido a que ningún banco aceptaba su cuenta por temor a sufrir sanciones del gobierno, en virtud del embargo a la isla de régimen comunista vigente desde 1962.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, solo la empresa Western Union tenía autorización de Washington para hacer transferencias de remesas familiares de dinero desde Estados Unidos a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos y Cuba restablecieron el lunes lazos diplomáticos y reabrieron sus respectivas embajadas, que habían sido cerradas al romper relaciones en 1961.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>