<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lourdes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/lourdes/</link>
    <description>Recent content in Lourdes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/lourdes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ONU exhorta a Venezuela a garantizar juicio justo a Afiuni</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Venezuela debe garantizar la autonomía e independencia de los jueces y fiscales y, específicamente, resolver la situación de la jueza María Lourdes Afiuni en un juicio justo, independiente e imparcial, según solicitó hoy el Comité de Derechos Humanos de la ONU.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Venezuela se sometió los pasados 29 de junio y 30 de julio al escrutinio del Comité,que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, yhoy el organismo ha presentado sus conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay &amp;ldquo;informes sobre las consecuencias negativas que habría tenido para algunos jueces adoptar, en el desempeño de sus funciones, decisiones desfavorables al Gobierno&amp;rdquo; y cita el caso de la jueza Alfiuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora su juicio no se ha celebrado y sigue sometida a medidas restrictivas de libertad, situación que ha sido criticada en reiteradas ocasiones por múltiples órganos de las Naciones Unidas, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela debe garantizar que se resuelva la situación judicial de la jueza Afiuni a la mayor brevedad posible en un juicio justo, independiente e imparcial y que se investiguen de manera pronta y exhaustiva las alegaciones relativas a los malos tratos y agresión sexual que habría sufrido durante su detención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poder Judicial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;El Comité continúa preocupado por la situación del poder judicial&amp;rdquo; en Venezuela,&amp;ldquo;particularmente en lo que atañe a su autonomía, independencia e imparcialidad&amp;rdquo;, según las conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Observa con preocupación que sólo el 34 % de los jueces son titulares, lo que significa que el resto está en situación de provisionalidad y que tanto sus nombramientos como remociones pueden realizarse de manera discrecional&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los expertos lamentan no haber recibido información sobre el porcentaje de fiscales del Ministerio Público que son titulares, &amp;ldquo;y le preocupan los informes que indican que ese porcentaje sería muy bajo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela &amp;ldquo;debe tomar medidas inmediatas para asegurar y proteger la plena autonomía, independencia e imparcialidad de los jueces y fiscales y garantizar que su actuación esté libre de todo tipo de presiones e injerencias&amp;rdquo;, instan los expertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>