<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobernador on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernador/</link>
    <description>Recent content in Gobernador on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>