<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diseño on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/dise%C3%B1o/</link>
    <description>Recent content in Diseño on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 20:45:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/dise%C3%B1o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tecnológico Sucre celebró el Día del Diseñador Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologico-sucre-celebro-el-dia-del-disenador-industrial/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologico-sucre-celebro-el-dia-del-disenador-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para celebrar el Día del Diseñador Industrial, el Jefe de Escuelas de Diseño Miguel Ángel Gómez, realizó una actividad especial en la que participaron los profesionales egresados del Tecnológico, Verónica Venegas y Ronald González, además de la presencia del Diseñador Industrial Luis Salgado quien es Jefe de Escuelas Tecnológicas de nuestra institución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad inició con las palabras del Coordinador de la Extensión Víctor Julio Contreras, quien felicitó a los profesionales del diseño industrial en su día y ofreció un mensaje de entusiasmo a los jóvenes que están iniciando su carrera para que continúen desarrollando su potencial en beneficio del país y dejen en alto el nombre del Tecnológico Sucre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verónica Venegas, quien además es docente de esta institución, compartió con los estudiantes información sobre la importancia del diseño industrial en la actualidad, las nuevas tendencias e innovaciones en el área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Ronald González enfocó su intervención en comparar los perfiles del diseñador industrial con el diseñador gráfico. Finalmente Luis Salgado presentó ante los estudiantes los trabajos que se están desarrollando a nivel nacional y las diferentes actividades que se han llevado a cabo en el Tecnológico Sucre, el cual es pionero del diseño industrial en el estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe destacar que el próximo 16 de julio se desarrollará  una actividad de diseño industrial enfocada en la conservación del medio ambiente denominada “3R Reciclaje, Rentabilidad y Rediseño” desarrollada por los estudiantes de segundo semestre de la asignatura Teoría de la Forma.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>