<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Microsoft lanza actualización de windows este miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/microsoft-lanza-actualizacion-de-windows-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La empresa tecnológica Microsoft lanzará este miércoles Windows 10, la última actualización de su sistema operativo con la que busca mantener la relevancia en el mundo de los dispositivos móviles controlado por Apple y Google.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Microsoft ofrecerá la actualización de forma gratuita con el objetivo, dice la compañía, de lograr 1.000 millones de usuarios en los próximos dos años, reseña EFE.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;Este es nuestro mejor Windows y estamos ofreciendo la actualización gratis con el objetivo de lograr 1.000 millones de usuarios en el próximo par de años&amp;rdquo;, dijo a Efe Will Dixon, directivo de marketing de Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creemos que estaremos en una posición muy buena como compañía si logramos el objetivo de alcanzar los 1.000 millones de usuarios&amp;rdquo;, afirmó Dixon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 debutará primero en ordenadores y tabletas pero está diseñado también para funcionar en los teléfonos móviles y consolas de juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus nuevas funciones está el nuevo navegador Edge, así como la versión para ordenadores de Cortana, la asistente de voz equivalente a Google Now y a Siri, de Apple.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 10 excluyó a smartphones de la actualización</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-excluyo-a-smartphones-de-la-actualizacion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-excluyo-a-smartphones-de-la-actualizacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft lanza oficialmente este miércoles el Windows 10 en 190 países, sin embargo, la actualización solo estará disponible por el momento para las PC, laptops y algunas tablets, pero no para los smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La versión que liberamos el 29 (de julio) efectivamente es para los clientes de PC, tablet, y laptop y más adelante liberamos la versión para celulares. Todavía hay fecha por confirmar, pero sí va a ser unas semanas más adelante, no hemos confirmado la fecha”, dijo en entrevista Carlos Pérez Valdes, director de Windows Microsoft México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195435&#34;&gt;&lt;/span&gt;CNN Expansión explica que la variedad de la fecha se debe a que la empresa priorizó la versión del sistema operativo para PC, pero sin dejar de trabajar en una versión para &lt;em&gt;smartphones, &lt;/em&gt;de acuerdo con el directivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando con partners de Windows Phone 8.1 para que la actualización de Windows 10 esté disponible para la mayoría de los teléfonos a finales de este año (&amp;hellip;) “La disponibilidad de la actualización a Windows 10 para dispositivos Windows Phone 8.1 puede variar según la operadora móvil y el operador”, indica la página web del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tienes PC, laptop o tablet estos con los pasos a seguir antes de descargar Windows 10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Respalda tus aplicaciones y archivos:&lt;/strong&gt; Las aplicaciones, los archivos y las configuraciones migran de forma automática cuando actualizas Windows, sin embargo puede ser que algunas se pierdan, por lo que es recomendable respaldarlas ya sea en servicios en la nube como One Drive, Google Drive, Dropbox o cualquiera de tu elección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de los antivirus y antimalware, Windows desinstalará la aplicación, pero conservará las configuraciones. Una vez completada la actualización a Windows 10, se instalará la última versión disponible de ese antivirus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Sistemas actualizados: &lt;/strong&gt;Windows 7 SP1 y Windows 8.1 Update, sino sabes si tu computadora tiene alguno de estos compruébalo a través de esta página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si necesitas descargar estas versiones puedes hacerlo de forma gratuita aquí para Windows 7 SP1 y aquí para Windows 8.1 Update.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Revisa el estado de computadora: &lt;/strong&gt;Además de actualizar a Windows a 7 SP1 o 8.1 Update, estos son los otros requisitos mínimos que debe tener tu computadora o tablet para que Windows 10 funcione de manera óptima, según Pérez Valdes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procesador: De 1 GHz o más rápido o SoC&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memoria RAM de 1 gigabyte (GB) para 32 bits o 2 GB para 64 bits&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espacio en disco duro de 16 GB para un sistema operativo de 32 bits o 20 GB para un sistema operativo de 64 bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tarjeta gráfica: DirectX 9 o posterior con un controlador WDDM 1.0&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pantalla: 1024 x 600&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.&lt;strong&gt; Haz una reservación&lt;/strong&gt;: Una vez que tu computadora o tablet ya tenga Windows 7 SP1 o Windows 8.1 Update, verás un logo de Windows en la esquina inferior derecha de la barra de tareas, pasa el cursor o pulsa sobre él, y aparecerá un mensaje que dice: &amp;ldquo;Get Windows 10 (Consigue Windows 10)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después haz clic en &amp;ldquo;Reserva tu actualización gratuita&amp;rdquo; en la ventana de la aplicación, escribe tu dirección de correo electrónico y recibirás una confirmación de la reservación.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mantente al pendiente de la notificación:&lt;/strong&gt; Este miércoles recibirás una notificación directamente en tu dispositivo que te permitirá descargar Windows 10, puedes hacerlo otro día aunque tienes máximo un año.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ten paciencia: &lt;/strong&gt;Carlos Pérez Valdes indicó que hay un orden en que los usuarios de Windows irán recibiendo la actualización gratuita a Windows 10.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;“Vamos de alguna manera paulatinamente porque nos interesa garantizar la satisfacción del cliente. Primero serán los del grupo Windows Insider, un grupo de personas que se registraron y bajaron la versión de prueba de Windows 10 desde octubre pasado, después siguen todos los que hicieron el proceso se reserva y tienen la configuración de hardware más robusta (sus dispositivos tienen más espacio en disco duro, RAM y un mejor procesador del mínimo y después los que tienen una configuración más ligera (que csólo umple con los requisitos mínimos)”, indicó el directivo de Microsoft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Espera luz verde:&lt;/strong&gt; Una vez que descargues la versión de Windows 10, el sistema hará una revisión de tu dispositivo para comprobar que cumple con los requisitos necesarios. Podrás ver un semáforo que indica lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojo: Tu sistema no cumple con los requisitos mínimos o ya es obsoleto para la instalación de Windows 10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amarillo. Necesitas instalar drivers o limpiar tu disco duro o memoria Ram para tener más espacio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verde: Tu dispositivo es óptimo para que se instale el nuevo sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada caso Windows te dirá qué hacer y te llevará de la mano para la instalación del sistema&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este miércoles Microsoft lanza Windows 10: conoce 3 novedades de la nueva plataforma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/este-miercoles-microsoft-lanza-windows-10-conoce-3-novedades-de-la-nueva-plataforma/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/este-miercoles-microsoft-lanza-windows-10-conoce-3-novedades-de-la-nueva-plataforma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Windows 10 estará disponible para distintos dispositivos.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;El mundo de la tecnología vivirá este miércoles 29 de julio un acontecimiento importante: Microsoft lanza Windows 10, un nuevo sistema operativo que competirá con El Capitán, la última versión de Mac OS X que saldrá este otoño.&lt;/p&gt;
El lanzamiento es muy ambicioso: Microsoft, que ocupa con Windows el 90% del mercado, quiere alcanzar los 1.000 millones de usuarios de su sistema operativo en computadoras de aquí al 2017, indica el portal de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 funcionará en computadoras, tabletas y móviles y estará disponible como una actualización gratuita para los usuarios de Windows 7, Windows 8.1 y Windows Phone 8.1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fecha de lanzamiento es el 29 de julio de 2015, pero no estará inmediatamente disponible para todo el mundo a partir de ese día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez en el mercado, Microsoft empezará a enviar notificaciones en las que avisará que la actualización está disponible, pero aunque algunas llegarán muy pronto, la propia empresa avisa en su página web que &amp;ldquo;otras pueden tardar semanas o meses&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros en recibirla serán los usuarios de Windows 7 y 8.1 que la hayan reservado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows 10 estará disponible en siete versiones, entre ellas la Móvil, Hogar, Empresa y Profesional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión Home costará US$119 y la profesional US$199.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El final de Internet Explorer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de las novedades más importantes del Windows 10 es Microsoft Edge, un nuevo navegador que permite escribir notas directamente sobre páginas web y compartirlas o salvar tus lecturas favoritas para luego, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Navegador&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727130704_navigators_304x171_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; ¿Podrá competir Microsoft Edge con Chrome o Mozzilla?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Teníamos que hacer más que producir una nueva versión del navegador. Necesitábamos una nueva forma de hacer las cosas&amp;rdquo;, dijo Charles Morris, el gerente principal de programas de la compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este nuevo navegador de Windows te permite buscar a través de la barra de direcciones, sin necesidad de ir a la web del buscador, como ya hace Google Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tiene incorporado un &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, el lugar donde Microsof Edge guarda lo que vas acumulando en la red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pinchas en el &amp;ldquo;hub&amp;rdquo;, accederás a tus favoritos, tu lista de lecturas, tu historial o tus descargas actuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El navegador permite tomar notas, escribir y subrayar cosas directamente sobre la página, como si fuera una paleta, una función que no tiene ningún otro navegador en el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las críticas de los expertos que han revisado el Windows 10 son favorables al Edge: es funcional, simple y más rápido que el Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, algunos destacaron que no ofrece gran cosa si se compara, por ejemplo, con Google Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Explorer&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727125749_explorer_624x351_ap.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Bill Gates en la presentación de una de las versiones de Internet Explorer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Seguro que mejora con el tiempo. Pero los fans de Chrome siempre hacían bromas sobre que el Explorer era el navegador para descargarse el Chrome. Ahora mismo, Edge parece más de lo mismo&amp;rdquo;, escribió Mark Hachman, editor senior de PCWorld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tú o tu empresa quieren seguir usando el Explorer, Microsoft todavía lo va a mantener mientras funcione con Windows 10 y arreglará los problemas de seguridad que surjan, aunque no lo seguirá desarrollando activamente.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tu propio asistente personal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Una de las características más interesantes del nuevo Windows es que permitirá a los usuarios hablar con su computadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana es una especie de asistente personal que funciona a través de la voz y permite hacer una gran cantidad de cosas, semejante al Siri de Apple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, le puedes preguntar qué tiempo va a hacer mañana y Cortana te devolverá resultados de buscador con el pronóstico del tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cortana&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727124027_cortana_getty_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Podrás hacerle preguntas a Cortana, una especie de secretaria personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Cortana permite también activar recordatorios, identificar una canción o proporcionarte la información básica diaria: la situación del sistema de transportes o los resultados de tus equipos favoritos, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, no esperes que Cortana te conteste directamente con voz a tus preguntas: lo que hará es poner en marcha el buscador y darte los resultados de una búsqueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana te permite también poner alarmas, grabar notas y lanzar aplicaciones, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cortana no es exclusivo para Windows 10 PC, sino que podría también funcionar en otras plataformas como Android y Apple.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vuelve el menú de Inicio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Windows recupera el menú de Inicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo menú de Inicio se divide en dos partes. La parte izquierda muestra iconos de las aplicaciones más usadas, al igual que sucedía con Windows 7. Al final, aparece un atajo para ir a &amp;ldquo;Todas las aplicaciones&amp;rdquo;, además de atajos a los botones de apagar y encender, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la derecha, están los &amp;ldquo;live tiles&amp;rdquo; o &amp;ldquo;azulejos en vivo&amp;rdquo; introducidos con el Windows 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explica la página especializada &lt;i&gt;TechAdvisor&lt;/i&gt;, los azulejos pueden convertirse en atajos para funciones específicas o características propias de las aplicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, puedes fijar un viaje concreto que realices a diario en tu aplicación de viajes y entrar a través de ese azulejo, ahorrándote mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El menú de Inicio se puede personalizar, cambiando el tamaño, reorganizando los azulejos o creando grupos de ellos. Aunque, si lo deseas, también puedes volver a la pantalla de Inicio del Windows 8&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El menú de Inicio a pantalla completa está pensado para tabletas, pero también se puede utilizar en un PC o un laptop.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Actualizaciones obligatorias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Es probable que una de las nuevas características del Windows 10 no sea muy bien recibida entre los usuarios: las actualizaciones automáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el diario británico The Guardian, la última versión del navegador conocida (la que se cree que será lanzada el miércoles) tiene un sistema automático de actualizaciones que no se puede desactivar, algo que no sucedió con ninguna de las versiones anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actualizaciones automáticas ayudarán a proteger la seguridad de los usuarios, pero mucha gente no las recibirá bien, sobre todo aquellos que no utilizan muchos sus computadoras y no quieren encontrarse con una pantalla que no pueden cerrar cuando quieran usarlo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>