<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Potencia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/potencia/</link>
    <description>Recent content in Potencia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/potencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 100 empresas participarán en la ExpoTáchira Industrial-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-100-empresas-participaran-en-la-expotachira-industrial-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-100-empresas-participaran-en-la-expotachira-industrial-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador aseguró que el evento es un esfuerzo que apuesta por un Táchira productivo, “por ese Táchira Potencia exportable de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;101 empresas ofrecerán al público la grandeza del estado, como vitrina del desarrollo económico regional, durante la ExpoTáchira-2015, que tendrá lugar en las instalaciones del Pabellón Venezuela del 11 al 15 de agosto, como parte de los eventos promovidos por la Gobernación, a través de Corpotáchira, que busca impulsar y promover a los comerciantes e industriales de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio lo efectuó el gobernador José Vielma Mora, durante el programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, del pasado lunes 27 de julio, donde destacó que la actividad reunirá a empresas e industrias potencia del Táchira, en los sectores automotriz, tecnológico, calzado, agricultura, textil, ganadera, autopartes, vidrio, servicios, muebles, turismo, construcción, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la ExpoTáchira-2015 contará con la participación de diversas empresas y se realizará bajo el acompañamiento y la rectoría de la ministra para el Comercio, Isabel Delgado, experta en comercio internacional”, afirmó Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente Luis Hernández Contreras, presidente de Corpotáchira, indicó que la exposición ha recibido el apoyo de los industriales y productores de bienes y servicios del estado, quienes se sumaron a la iniciativa de hacer del Táchira una potencia productiva para Venezuela y exportable para el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la Expoindustrial Táchira-2015 se da inicio al ciclo de actividades que se van a desarrollar en los próximos meses, como la Expotalento Estudiantil, con la participación de 26 universidades de la región, así como la Expoagro, prevista para el mes de enero del 2016, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taquilla única &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador informó que, a fin de ofrecer un mejor servicio a los empresarios e industriales que participarán en la ExpoTáchira-2015, en aras de lograr que sea la mejor del país, se instó al coordinador del Ministerio para el Comercio del estado Táchira, Henry Borrero, para la instalación de una taquilla única.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos hecho esfuerzos sobrehumanos para que las empresas inscritas en esta actividad traigan al Táchira progreso y trabajo, y de esta manera ayudar al pueblo tachirense a salir adelante y convirtamos al estado en esa potencia exportable de Venezuela”, puntualizó el representante del Ministerio de Comercio en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Por un Táchira Potencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelson Ortega, director de Planificación de la gobernación del Táchira, resaltó la participación, no solo de los empresarios e industriales de la región tachirense sino de otras partes del país, apostando al desarrollo de la nación. Aunado a que se está potenciando la creación de la Zona Económica Especial Fronteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estos industriales apuestan a poder exportar, por ejemplo, a través de la Ciudadela Comercial de la Zona Económica Especial y allí nosotros tenemos un compromiso con el Táchira. Para la ExpoTáchira-2015 se han coordinado la participación de las distintas embajadas, de las cámaras de Comercio de Colombia y también del Mercosur. De igual manera, la banca pública y la banca privada”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>