<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Safec on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/safec/</link>
    <description>Recent content in Safec on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 10:41:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/safec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Convulsionó el abastecimiento de combustible la conversión de bombas nacionales en Safec </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/convulsiono-el-abastecimiento-de-combustible-la-conversion-de-bombas-nacionales-en-safec/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/convulsiono-el-abastecimiento-de-combustible-la-conversion-de-bombas-nacionales-en-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- La conversión de algunas bombas nacionales  en estaciones  Safec o internacionales,  desde el pasado lunes, ha convulsionado el abastecimiento de  gasolina no sólo en  la zona fronteriza sino también en los municipios del interior del estado,  donde la gente se queja por el incremento de  las colas para surtir a precio nacional, los problemas que se generan para las familias que viven cerca de las estaciones de servicio,  la eliminación de la preferencia que tenían  algunos funcionarios y, en muchos casos,  la compra  casi  obligada de  gasolina a 83 bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En San Antonio y Ureña, desde hace años  existen las estaciones del Sistema de Abastecimiento  Fronterizo Especial de Combustible (Safec), más conocidas como bombas internacionales,  donde  hasta hace  poco cualquier  usuario  venezolano ajeno a la realidad  que se vive en la zona, se admiraba al  saber que el litro de gasolina costaba 80 bolívares o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta hace pocos días en San Antonio del Táchira  existía una sola estación Safec, mientras que en Ureña  existían dos,  donde prácticamente sólo surtían gasolina los vehículo de matrícula  extranjera  o  carros con placa venezolana que  no tienen el dispositivo  Tag.  Sin embargo, a mediados de  junio el Ministerio de Energía y Petróleo, a través de la Dirección General de Mercado Interno de Combustible,  comenzando un proceso de conversión de  estaciones nacionales  a Safec, iniciando con la estación de servicio  internacional Ureña,  ubicada en Aguas Calientes,  destinada  exclusivamente al transporte de carga,  donde comenzó a venderse la gasolina y el gasoil a 83  bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El cambio provocó algunas reacciones  por parte de los transportistas de carga,  pero una vez los representantes del ministerio y de Pdvsa  explicaron que  todo vehículo que preste  el servicio de transporte de carga  internacional debe surtir gasolina a precio Safec, los transportadores parecieran  haber asimilado la medida, sobre todo una vez que los generadores  de carga en Colombia se comprometieron a asumir  el costo  del incremento del  precio del combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proceso de conversión de estaciones  nacionales  a Safec continuó el pasado  lunes con una  bomba de San Antonio,  otra de Rubio, una de La Fría  y otra cerca de El Piñal, las cuales  estaban destinadas al uso de vehículos  particulares. Exceptuando la de San Antonio donde el litro de  gasolina vale 83 bolívares,  en las demás el precio es de 50 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto  y controversia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Como era de esperarse,  el cambio  ha causado impacto y controversia en la población. En San Antonio,  los usuarios que surtían en la estación  convertida en Safec ahora se trasladaron a dos de las  tres estaciones nacionales que quedan en la población, porque una está destinada a abastecer exclusivamente a los  vehículos tipo  taxi.  Además, en una de las dos disponibles para  vehículos particulares,   abastece gasolina diariamente  el transporte de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo conocer,  estas dos estaciones  siguen recibiendo la misma cantidad de combustible, que en promedio diario alcanza para unos 400  carros. Sin embargo, la cantidad de vehículos y motocicletas que hacen fila para tratar de abastecer es mayor,  porque a la cola que habitualmente existía se sumaron los automóviles  que surtían en  la estación ahora  convertida en Safec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las colas en las estaciones nacionales de San Antonio triplicaron y hay conductores que hacen fila desde hoy hasta mañana para  poder abastecer combustible. Esa presencia permanente de carros y conductores,  ha generado problemas para la gente que  tiene  su residencia cerca de las estaciones de servicio o en las calles  por donde se hace la fila, ya que muchos de esos usuarios generan ruido a toda hora,  hacen  sus  necesidades fisiológicas en la vía  pública  o con sus vehículos  obstaculizan  la salida de los estacionamientos residenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El incremento de las colas  en las estaciones nacionales de San Antonio, conllevó a las autoridades  encargadas del control del abastecimiento de combustible a eliminar  los privilegios que tenían  algunos  funcionarios  para surtir su vehículo,  quienes  diariamente, en horario específico, hacían  una fila  separada para abastecer  gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la reducción de las posibilidades de abastecer combustible en las estaciones nacionales de San Antonio y Rubio,  muchos usuarios han optado por acudir a las bombas de otras  localidades cercanas  como los Capachos, Zorca,  Táriba, San Cristóbal  y Palmira,  lo cual  hace que  también  se haya multiplicado las colas en esos municipios,  causando más  contratiempos de los que ya tenían los  usuarios  residentes  en esas jurisdicciones del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos usuarios obligados a pagar a 83 bolívares el litro de gasolina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/algunos-usuarios-obligados-a-pagar-a-83-bolivares-el-litro-de-gasolina/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/algunos-usuarios-obligados-a-pagar-a-83-bolivares-el-litro-de-gasolina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;San Antonio.- En la nueva estación Safec de San Antonio, este miércoles en la mañana la afluencia de usuarios era mayor a la del pasado lunes, cuando dicha bomba comenzó a operar bajo el Sistema de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible, con el precio de 83 bolívares por litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo apreciar, la mayoría de los vehículos que se disponía a surtir gasolina  era de matrícula venezolana y muchos de ellos con el dispositivo Tag. También había una afluencia considerable de motocicletas. Algunos conductores de vehículos venezolanos que fueron consultados,  expresaron que se vieron obligados a comprar gasolina en la Safec porque la cola en las nacionales era demasiado larga y no creían que la gasolina alcanzara para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos usuarios  apenas  compraban en la Safec 10, 15 o 20 litros,  lo necesario para llegar hasta estaciones de servicio de otros municipios para  llenar el tanque del vehículo.  La señora  María González, quien vive  y trabaja en San Antonio, y conducía una camioneta venezolana con el dispositivo Tag,  manifestó que la diferencia de precio entre la gasolina  subsidiada y la  que venden  en la Safec “es muchísima  pero  uno puede perder un día de trabajo   haciendo  la cola en la bomba nacional para que le echen 30 litros,  entonces  prefiero pagar  aquí en la internacional, que al menos es más rápido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo  hacía cola en las otras bombas, solamente iba una vez a la semana,  pero ahora se está demorando  5 ó 6 horas; aquí en la Safec  el combustible  sale  muchísimo más costoso,  pero gana  uno en tiempo.  Voy a colocar 20 litros  porque el dinero  tampoco alcanza para  tanto”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo,  un conductor que labora  como mototaxista en San Antonio,  expresó que se ve en la necesidad de acudir  a la estación  Safec porque  no tiene  el dispositivo Tag para su motocicleta. Sin  embargo,  dijo que le parece  bien que  hayan creado la  estación Safec  porque eso de alguna manera  ayudará a  contrarrestar  “la reventa de gasolina  que  ya hay en las casas y calles, donde ya están revendiendo el litro a 150  bolívares para los que no tenemos chip. Lamentablemente,  la Gobernación no  se ha preocupado por mandar  jornadas de chip para acá para San Antonio,  pero me parece hasta un precio justo a 83 bolívares  en comparación con el precio de la  gasolina revendida.  Claro,  apenas  echamos lo que necesitamos para trabajar,  porque  si  llenamos el tanque  obviamente sale  caro”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El usuario añadió que a pesar de tener que pagar la gasolina a 83  bolívares, el trabajo de  mototaxista  le deja  rentabilidad  “porque trabajamos aquí en la frontera  y  nos beneficiamos con los colombianos que  vienen para acá  y nos  solicitan el servicio hacia el otro lado.  Cobramos  en pesos  y al cambio nos da  resultado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, un conductor que se disponía a llenar en la Safec el tanque de un carro con matrícula  colombiana, se limitó a decir  que “tanquear  aquí  me cuesta la mitad de lo que vale  allá en Cúcuta”.  En las estaciones de servicio de  Cúcuta,  el  galón de gasolina  (3.7 litros)  vale 5433 pesos, es decir que el litro cuesta  alrededor de  1468 pesos,  que  equivalen a 253  bolívares  aproximadamente al cambio actual bolívar – peso. Mientras  tanto,  en las  Safec  el  litro de gasolina  vale 83  bolívares. &lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevarán propuestas ante instancias gubernamentales las autoridades civiles y fuerzas vivas de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Ante la situación que se ha generado  con la conversión de estaciones de servicio nacionales de combustible a  bombas Safec o  internacionales,  autoridades civiles del municipio Bolívar  se reunieron este miércoles con representantes del gremio de comerciantes, algunos consejos comunales y  habitantes de San Antonio, a fin de  definir acciones y elevar algunas  propuestas ante diferentes instancias del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la reunión,  que no contó con mucha asistencia,  estuvieron presentes el alcalde Simón Vargas,  algunos concejales,  funcionarios  municipales, directivos de la Cámara de Comercio de San Antonio,  representantes de algunos consejos comunales,  usuarios  del combustible y  habitantes de San Antonio,  quienes  expresaron su preocupación por las repercusiones que ha tenido  la conversión de la estación de servicio Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordaron convocar a las fuerzas vivas  del municipio para una  nueva  reunión  el próximo martes, en el auditórium de la municipalidad. No  obstante,  entre las propuestas que el alcalde  Simón Vargas  planteó,  está  la de solicitar un derecho de  palabra ante el Consejo  Regional Legislativo para exponer la situación  presentada en San Antonio  y formular  propuestas que ya fueron elevadas ante  la Mesa de Combustible del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde expresó que la  medida  adoptada por el Gobierno no  reducirá el problema del contrabando de  gasolina,   sino que afectará a los residentes de los municipios  Bolívar y Ureña,  al  restarle las  posibilidades de abastecer combustible  en las estaciones nacionales.  Reiteró que una alternativa  es sincerar el parque automotor de San Antonio, porque  asegura que hay alrededor de 5 mil vehículos que se llevan el combustible y no pernoctan  en territorio venezolano.  Al sincerar el parque automotor  se debiera eliminar  el  Tag a esos vehículos que no pernoctan en la frontera venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, Vargas  manifestó que no está en contra de la instalación de bombas  Safec pero que se mantengan las nacionales para  no perjudicar a los residentes de San Antonio.  “El año pasado propusimos  la instalación de dos  estaciones Safec en las afueras de  San Antonio para  atender a los  conductores de Norte de Santander,  pero que también generen un  ingreso  fiscal al municipio”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Carlos Chacón  propuso  la  elaboración de un documento  firmado por la sociedad del municipio para  elevarlo a la  Defensoría del  Pueblo, mientras  que el edil  José Luis Guerrero planteó la posibilidad de un paro activo con la participación de todos los sectores, como acciones de reclamo.  Otros voceros que intervinieron, asimismo,  expresaron la necesidad de definir acciones  para protestar  no solo  por el tema de la  gasolina, sino del desabastecimiento de alimentos,  los  excesivos controles  militares,  etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de  los participantes en la reunión  también coincidieron en que la conversión de  estaciones nacionales  a Safec,  pudiera ser una  especie de plan  piloto  que se inició en la frontera para  luego  ampliarlo al  estado Táchira y otras regiones del  país,  con el propósito de incrementar el precio de la gasolina subsidiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>