<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marisol on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/marisol/</link>
    <description>Recent content in Marisol on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/marisol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Demolida vivienda de una de las afectadas en barrio El Río</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/demolida-vivienda-de-una-de-las-afectadas-en-barrio-el-rio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/demolida-vivienda-de-una-de-las-afectadas-en-barrio-el-rio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421932&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El mandatario regional ayudó a recoger los enseres de Marisol para que se fuera a su nuevo hogar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este martes, a las 11:30 de la mañana, la vida le cambió a Marisol Villareal, madre de cuatro hijos, dos de ellos menores de edad, una de las  personas de mayor afectación en el barrio El Río, sector La Playa, cuya vivienda estuvo  inundada desde hace 30 días con los primeros aguaceros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora, con  todo su tren ejecutivo y personal del IVT, Corpointa, se presentó con la llave de un apartamento, un camión de Barrio Nuevo, Barrio Tricolor y personalmente ayudó a recoger los pocos enseres de Marisol y la envió  para su nuevo hogar en Santa Ana, municipio Córdoba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que la sacaron de allí, junto a los dos menores,  pasando por un lodazal de más de dos metros y luchando contra la  naturaleza el propio mandatario dirigió la operación de  demolición de la vivienda como para que no quedara rastro de que  toda la vida allí vivió una madre tachirense padeciendo de las inundaciones cada vez que caía un aguacero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionarios de Politáchira con su director al frente, comisionado Miguel Ángel Arias, dirigiendo  y cargando el camión del traslado, apoyaron en todo momento la operación así como funcionarios de la Policía Nacional, y todo el personal de la  Secretaria de Gobierno, Política, Consultoría Jurídica y demás, personal quienes tomaron parte en la actividad humanitaria que fue  aplaudida por los vecinos del barrio El Río sector La Playa quienes reconocieron que Marisol Villareal, era una de las más afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es un sueño hecho realidad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421933&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199414.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Marisol Villareal, dijo que todos los días le pedía a Dios que alguien la ayudara. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-large wp-image-421933&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199414.jpg?resize=420%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Marisol Villareal, dijo que todos los días le pedía a Dios que alguien la ayudara. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Siempre con lágrimas en los ojos, Marisol Villareal,  dijo que era un sueño hecho realidad y que agradecía al gobierno de Vielma Mora por haberle dado ese apartamento que: “me cambiará la vida total y para siempre”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que no tenía palabras para agradecer lo que habían hecho por ella y que de ahora en adelante contaran  con sus servicios para lo que fuera, “porque este es un favor que me ha hecho el Gobernador, a quien agradezco y le doy gracias a Dios porque siempre le pedía  para que alguien me ayudara y hoy tuve esta inolvidable sorpresa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>