<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peñaloza on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pe%C3%B1aloza/</link>
    <description>Recent content in Peñaloza on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pe%C3%B1aloza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Monta la derecha trampa caza bobos con el cuento de las inhabilitaciones”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/monta-la-derecha-trampa-caza-bobos-con-el-cuento-de-las-inhabilitaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/monta-la-derecha-trampa-caza-bobos-con-el-cuento-de-las-inhabilitaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Manuel Peñaloza. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión del diputado del Psuv, Manuel Peñaloza, “la oposición monta una campaña caza bobos con el cuento de las inhabilitaciones, ya que pretenden mantener ante la opinión pública la tesis de que son perseguidos políticos y que el Gobierno les impone estas sanciones por pensar diferente, a sabiendas de que cualquier funcionario que actúe al margen de la ley se expone a ser sancionado”.
Señaló que, “como ejemplo, tenemos a dirigentes políticos como Miguel Reyes, Gustavo Delgado e incluso Enrique Capriles, quienes no han sido sometidos a prisión o perseguidos por la justicia, como ellos dicen, dado que no tienen ningún tipo de cuenta pendiente en la que se presuma una posible inhabilitación, porque no han estado inmersos en hechos de corrupción, al menos aparente, como sí lo han estado otros dirigentes inhabilitados por la Contraloría, producto de sus desmanes, de cometer actos dolosos contra el patrimonio público, incluso algunos por financiar guarimbas con dinero de la administración púbica”, indicó.
“El que tiene un grado de responsabilidad con la corrupción, el bachaqueo, la especulación, las trampas y los negocios torcidos, que asuma su responsabilidad y cuando la justicia le llegue no ande diciendo que es perseguido político”, aseveró.
Puso como ejemplo el caso del concejal de Voluntad Popular, José Vicente García, y otros dirigentes opositores, quienes según dijo, “cuando son sancionados, se venden como perseguidos políticos y no como los culpables y responsables de hechos impropios en la política”.
—Todo el mundo sabía sobre la situación de Ceballos, que sería enjuiciado y podía ser inhabilitado. La misma oposición estaba consciente meses atrás de que él no podría ser candidato, pero esperaron el momento de la sentencia final, cumplidos los parámetros judiciales y administrativos respectivos, para iniciar la campaña de lástima y victimización -enfatizó-.
“Invito a la oposición a dejar de engañar a la gente, con ese cuento de víctimas no se ganan elecciones, prácticamente hace falta que se corten las venas y empiecen a botar sangre por las calles y agrandar ese teatro que han venido montando bajo la tesis de que ganarán las elecciones parlamentarias”, resaltó Peñaloza
—En las fuerzas revolucionarias estamos conscientes de esta estratagema que tiene la oposición y emplazamos a la población a que no se deje embaucar ni manipular con este engaño miserable y esa bajeza política, con ese tipo de señalamientos contra el Gobierno, al utilizar a uno y otros dirigentes en una especie de escalada informativa para mantener copado al pueblo en un cuento que no es real, porque se trata de sanciones, tanto administrativas como judiciales, que se ejecutan contra personeros que han faltado en sus funciones, como también se ha hecho contra dirigentes nuestros, de la revolución, por ejemplo, Rafael  Isea y exalcaldes que son investigados por la Contraloría o funcionarios que han sido suspendidos del partido, y no andamos diciendo que son perseguidos -recalcó el parlamentario-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>