<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mundo/</link>
    <description>Recent content in Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Historia sexual del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/historia-sexual-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/historia-sexual-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este domingo, 5 de julio, en el programa radial “Sexólogos del Mundo a tu alcance”, trasmitido por la emisora online radiointernauta.com, tendrá como invitado al reconocido periodista Víctor Matos,  quien conversará con el sexólogo Cruz Yayes, sobre la historia sexual del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Táchira erótica y sexual, la vamos a recoger en una conversación de 2 horas, sin interrupción, con nuestro invitado número 51”, manifestó el conductor del programa radial, que ha tenido más de 50 sexólogos del mundo como invitados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de la transmisión, todas aquellas personas que deseen nuevamente escucharlo, lo podrán hacer a través de la pagina web: www.sexologosyayes.com, “en esta dirección podrán conseguir también todos los programas que hemos realizado hasta el momento”, indicó Yayes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas las presentaciones son parte del desenvolvimiento del trabajo de sexología que hemos realizado en el Táchira durante 32 años, es de resaltar que con Víctor Matos hice el primer programa de sexología en el año 1988, en la estación Radio San Cristóbal”, destacó el sexólogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, invita a todos los radioescuchas a sintonizar a través de la emisora online panameña radiointernauta.com, a “Sexólogos del mundo a tu alcance”, este domingo a partir de las 10:30 am.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>