<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mundo/</link>
    <description>Recent content in Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:02:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Venezuela es uno de los países que menos paga IVA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-es-uno-de-los-paises-que-menos-paga-iva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El IVA impacta directamente en el bolsillo de los consumidores.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Ya sabes cómo es. Cada vez que compras un producto o un servicio en la calle o por internet, recibes una factura que detalla el precio de aquello que adquieres y el monto que se le añade en concepto de IVA (impuesto al valor agregado).&lt;/p&gt;
Y tú pagas por todo eso, explica una trabajo especial de BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese &amp;ldquo;extra&amp;rdquo; puede parecer poco dinero o no, dependiendo del país y del tipo de mercancía. Pero si sumas todo lo que compras en un mes, es bastante lo que terminas gastando en IVA, un tributo que afecta directamente tu bolsillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas se ha hablado mucho de este impuesto al consumo a raíz del fuerte aumento del 13% al 23% aplicado en Grecia, que ha golpeado a la gente común en una nación ya afectada por una profunda crisis económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en algunas partes de América Latina el fisco cobra un IVA similar al griego, tras una serie de incrementos registrados en los últimos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Facturas&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/09/01/140901164617_factura_624x351_bbcmundo_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; El impuesto se cobra por sobre el valor del mercancías o servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Muchos países de la región están siguiendo la tendencia mundial de aumentar el impuesto o ampliar los sectores a los que se aplica&amp;rdquo;, le explica a BBC Mundo Lucio Giaimo, analista tributario de la consultora internacional KPMG basado en Buenos Aires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo apunta que Argentina, por ejemplo, recientemente empezó a cobrar IVA a los servicios en general, que antes no estaban gravados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es el único caso. Uruguay reinstauró el impuesto a la compra de carnes blancas (pollo, cerdo y cordero) luego de siete años de exenciones. Y Puerto Rico, que actualmente no cuenta con un régimen de IVA, lo introducirá en 2016 (no obstante, este mes subió el Impuesto a las Ventas y Uso vigente de 7% a 11,5%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, estamos hablando de alzas de precios para los ciudadanos de a pie.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo nos comparamos con el resto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Entonces, ¿pagamos más o menos impuesto al valor agregado en América Latina que en el resto del mundo? ¿Y en qué países de la región se exige más a nuestros bolsillos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/03/30/150330135852_supermarket_fish_counter_russia_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En el mundo, los productos pagan un IVA promedio de 15%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Según datos de Baker &amp;amp; McKenzie, una firma legal que asesora a compañías globales, el promedio del IVA que se cobra a nivel mundial es de 15%. Y la media de América Latina está por debajo de ese porcentaje: 9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el panorama cambia cuando se consideran los casos particulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, buena parte de los países de la región (8 en total) se encuentran por encima de la media global.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uruguay (22%) y Argentina (21%) son las naciones de América Latina donde los consumidores pagan más IVA, con índices similares a los de muchos Estados de la Unión Europea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que Paraguay (10%) y Panamá (7%) son los países que menos exigen a las carteras de los compradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba es un caso aparte, ya que es la única nación de la región en la que no se aplica el IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, la lista completa:
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-1 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_title &#34;&gt;&lt;strong&gt;Los que más y menos IVA cobran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;ns_subtitle &#34;&gt;&lt;strong&gt;País / Porcentaje estándar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;ns_header&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_left&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;1. Uruguay 22%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;ns_super_impact ns_header_right&#34;&gt;
&lt;p class=&#34;ns_super_impact__fig&#34;&gt;2. Argentina 21%&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;3. Chile&lt;/span&gt; 19%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;4. Perú, República Dominicana&lt;/span&gt; 18%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;5. Brasil&lt;/span&gt; 17% en promedio (varía según el estado)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;6. México, Colombia&lt;/span&gt; 16%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;idt__mundo ns_datapic_stat ns_datapic_stat--iva-2 newsspec_infographic_template&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_outer_wrapper ns_outer_wrapper__align-bottom&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ns_inner_wrapper&#34;&gt;
&lt;ul class=&#34;ns_impact-figures ns_separator&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;7. Honduras, Nicaragua&lt;/span&gt; 15%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;8. Bolivia, Costa Rica, El Salvador&lt;/span&gt; 13%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;9. Ecuador, Guatemala, Venezuela&lt;/span&gt; 12%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;10. Puerto Rico&lt;/span&gt; 11,5% (a partir de 2016)&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;11. Paraguay&lt;/span&gt; 10%&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;ns_impact &#34;&gt;&lt;span class=&#34;ns_impact__fig&#34;&gt;12. Panamá&lt;/span&gt; 7%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;ns_footer ns_small-text &#34;&gt;Fuentes: gobiernos, KPMG, Baker &amp;amp; McKenzie, VATLive (datos actualizados a julio de 2015)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Y el IVA más caro del mundo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Lo que queda claro es que los porcentajes de IVA de los países de América Latina están lejos de los índices máximos y mínimos en el resto del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la base de datos internacional sobre impuestos &lt;i&gt;VATLive&lt;/i&gt;, actualizada al minuto, la nación que tiene el tributo más alto del planeta es una que en el pasado perteneció a la órbita soviética: Hungría (27%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguen Dinamarca, Noruega, Suecia y Croacia (25%), y Finlandia, Islandia y Rumania (24%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Budapest&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/12/16/141216170839_budapest_624x351_bbc_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; A orillas del Danubio: donde más se cobra impuesto al valor agregado en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;En el selecto grupo de los que cobran 0% de IVA figuran naciones tan diversas como Omán, Qatar, Siria, Tanzania, Gambia y Bután.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yemen (2%), Corea del Norte (2%-4%), Nigeria (5%) y Tailandia (7%), entre otros, también ocupan la parte inferior del ranking.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tabaco, salud, celulares&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
BBC Mundo hizo un relevamiento de los distintos regímenes impositivos en América Latina para ver por cuáles productos y servicios los consumidores deben pagar más IVA que el general, o bien tienen descuentos y exenciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se piensa exclusivamente en el bolsillo de la gente común, la conclusión es que las reducciones son pocas y los &amp;ldquo;perdones&amp;rdquo; casi nulos.
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En algunas naciones la gente debe abonar un IVA mayor que el estándar por el tabaco y las bebidas alcohólicas (por ejemplo: Chile, República Dominicana, México, Panamá).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En otros se paga más por la telefonía celular y los servicios de internet (Honduras), o por los productos de lujo (de nuevo Chile).&lt;figure class=&#34;media-landscape has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Cigarillos&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/590/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/18/150618165412_hand_holding_cigarette_thinkstock_624x351_thinkstock.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En muchos países fumar tiene un costo extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;En cambio, hay países en los que hay reducciones del IVA para la atención médica, los medicamentos, los alimentos o los servicios de enseñanza (Colombia, Uruguay, Venezuela, Ecuador, Costa Rica, entre otros).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O bien en los que hay descuentos por el suministro eléctrico (otra vez Costa Rica), las telecomunicaciones (México) o los bienes inmuebles (Paraguay).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Exenciones al pago del IVA (0%) no hay muchas en la región.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los ejemplos más llamativos son los del transporte público (Perú) y la venta de hidrocarburos (Venezuela), entre otros. En este último caso, se trata sólo de combustibles producidos por Petróleos de Venezuela (Pdvsa) o empresas mixtas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Por lo general, la decisión sobre qué bienes y servicios pagan más, menos o ningún IVA depende de la política económica de cada gobierno: a qué franja de la población desea beneficiar y a qué sector productivo quiere apoyar.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Fácil de recaudar&amp;rdquo;, pero &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El analista de KPMG Lucio Giaimo le dice a BBC Mundo que la razón por la que América Latina ha seguido la tendencia global de aumentar o extender el IVA es porque se trata de un tributo fácil de recaudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Teléfono celular&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/26/150526114627_easy_woman_silouette_mobile_phone_624x351_getty.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; En algunos países latinoamericanos, como Honduras, la telefonía celular paga menos IVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Los gobiernos saben que es mucho más sencillo y eficaz cobrarles a un gran número de consumidores que a un puñado de grandes empresas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los resultados están a la vista, añade: &amp;ldquo;En América Latina hay países como Argentina en los que el IVA representa un 30% del total de la recaudación fiscal. Eso es mucho&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que, desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &amp;ldquo;regresivo&amp;rdquo; y hasta &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo; para algunos, ya que lo pagan todas las personas que hacen compras -y todas el mismo monto- sin importar su nivel socio-económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giaimo afirma que otra tendencia destacable en nuestra región es que los fiscos recurren cada vez más a la tecnología para mejorar el cobro de este tributo; por ejemplo, mediante el uso de la facturación electrónica y un mejor manejo de los datos de los contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Campaña en Argentina&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2012/12/10/121210200743_impuestos_afiche_afip_304x171.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Una campaña en Argentina contra la evasión de impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Como consecuencia, en algunas partes de América Latina está disminuyendo la economía informal, la venta de productos y servicios sin factura&amp;rdquo;, apunta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, durante la III Conferencia Internacional sobre Financiamiento para el Desarrollo realizada a mediados de julio en Addis Abeba, expertos tributarios advirtieron que la situación aún dista de ser ideal en los países de la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los gobiernos latinoamericanos, si bien mejoraron su recaudación impositiva en general, siguen enfrentando el problema de la evasión del IVA, que oscila entre el 17% y el 37%del total de contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la mayoría de los consumidores que sí pagan el IVA deberían estar preparados, según los analistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque si los gobiernos de América Latina apuestan cada vez más a este impuesto como una manera fiable y eficiente de llenar sus arcas -siguiendo lo que sucede en otras partes del mundo-, podrían esperarse más aumentos del tributo o más productos afectados por él.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width no-caption&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Qué es IVA&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;120&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/24/150724132848_iva2_copy.gif&#34; width=&#34;624&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Un tributo &amp;ldquo;injusto&amp;rdquo;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;El IVA es un impuesto al precio de compra. Es una carga fiscal sobre el consumo que es financiada por la persona que adquiere un producto o un servicio.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Si bien repercute directamente en nuestros bolsillos, los contadores lo consideran un tributo indirecto: el fisco no lo recauda directamente de quien lo paga -cada uno de nosotros-, sino de quien actúa como vendedor en el momento de la transacción comercial.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Salvo el consumidor final, el resto de los eslabones de la cadena comercial (el fabricante, el intermediario, el negocio en la calle) pueden descontar el IVA de su factura impositiva, de modo que no incide en sus costos.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Desde la perspectiva de la gente común, el IVA es considerado un tributo &#34;regresivo&#34;, ya que lo pagan todas las personas que hacen una compra sin importar su nivel socio-económico.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El IVA fue introducido por primera vez en Francia en 1954, si bien la idea fue sugerida mucho antes, en 1918, por el industrial alemán Wilhelm von Siemens.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: tres grandes corporaciones que pidieron perdón y dos que nunca lo hicieron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que llegan a la cima de las grandes corporaciones no son dados a pedir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Que las grandes empresas pidan perdón por algo que hicieron en el pasado no ocurre todos los días.&lt;/p&gt;
Por eso, cuando lo hacen marcan un antes y un después, explica BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuando la marca alemana Hugo Boss se disculpó en 2011 por sus vínculos con los nazis durante la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese tiempo la corporación japonesa Mitsubishi utilizó a los prisioneros de guerra estadounidenses como mano de obra esclava. Así lo reconoció el fin de semana pasado, 70 años después, y pidió perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te explicamos estos y otros ejemplos, pero también el caso de aquellas empresas que nunca dieron su brazo a torcer.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El pasado nazi de Hugo Boss&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Tras la derrota de Alemania en la Segunda Guerra Mundial, y avergonzados por el nazismo, muchos prefirieron no volver a hablar del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Hugo Boss el silencio le duró hasta 2011, cuando se disculpó por sus vínculos con los nazis entre 1939 y 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112510_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La disculpa de Hugo Boss tardó siete décadas en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;La firma de moda expresó su &amp;ldquo;más profundo pesar por aquellos que sufrieron daños e infortunios&amp;rdquo; en sus fábricas, en las que utilizaba mano de obra forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ellas producía uniformes entre otros para las SS, una de las más grandes y poderosas organizaciones dentro del Tercer Reich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello se valía del trabajo forzoso, al igual que Bosch, Daimler, Deutsche Bank, Mercedes, Volkswagen y otras empresas alemanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya antes del perdón de Hugo Boss, en el año 2000, 50 años después de la caída del Tercer Reich, el gobierno alemán y 6.000 empresas establecieron un fondo de compensación de US$5.500 millones para los sobrevivientes de la era nazi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los expertos concuerdan en que esa, la de compensar a las víctimas, es la forma más sincera de perdir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La disculpa tardía de BP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El error de Tony Hayward, quien en 2006 era director ejecutivo de la petrolera BP (antes llamada British Petroleum) fue dudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el 20 de abril de 2010 y a medida que los medios de comunicación se hacían eco de la noticia, el británico enfrentaba la espantosa perspectiva de que BP se convirtiera, al menos por un tiempo, en la compañía más odiada de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112420_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Tony Hayward tuvo una opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y es que ese día un escape provocó la explosión de la plataforma petrolífera Deepwater Horizon, en el Golfo de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras hundirse, empezó a vertir petróleo a un ritmo de entre 35.000 y 60.000 barriles por día (entre 5.600 y 9.500 metro cúbicos) de acuerdo a los expertos, aunque las cifras nunca se pudieron verificar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, la única opción de Hayward era expresar inmediatamente su más sentido pesar. Pero no fue tan rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pidieron perdón, pero les tomó algo de tiempo porque estaban tratando de decidir quién era el responsable&amp;rdquo;, dice Magnus Carter, asesor de gestión de reputación de la firma Mentor Ltd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y es que la plataforma era propiedad de otra empresa y la operaba una tercera&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue cuestión de horas&amp;hellip; pero en la era digital las disculpas han de ser inmediatas o pierden su impacto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retraso pudo haberle costado a BP el tener o no tener una voluntad política favorable, ya que la disculpa tardía pudo haber parecido menos sincera que una inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y un video más elaborado que hizo público más adelante se interpretó como un acto de falsa modestia y como exponente de todo el esfuerzo que la compañía estaba haciendo para lavarse la cara.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; de News of the World&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El perdón del magnate australiano-estadounidense de las comunicaciones, Rupert Murdoch, es quizá la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo expresó después de que se descubriera que reporteros de &lt;i&gt;News of the World&lt;/i&gt;, uno de los diarios en inglés de mayor circulación del mundo y propiedad de su empresa News Corporation, realizaron escuchas telefónicas ilegales contra miles de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una disculpa firmada, Murdoch reconoció que había sido una &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; por parte de News of the World.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que el magnate tenía mucho que perder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112848_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los expertos consideran la disculpa de Rupert Murdoch la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y aun así, a pesar de estar en una situación similar, el gestor de reputación Magnus Cartes dice que no es fácil que líderes empresariales experimentados pidan perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Perdir perdón es algo emocional&amp;rdquo;, señala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero el mundo corporativo es una cultura de machos, donde los hechos, la acción y la autoridad se consideran más importantes que las respuestas emocionales&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y la realidad es todo lo contrario: la gente tiene respuestas emocionales y es así como hay que abordar las situaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, en caso de que se quiera ser prudente a la hora de admitir responsabilidades, Carter sugiere varias formas alternativas de expresarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay varias palabras que se pueden usar. Lamentar es una. Pero es un eufemismo, por lo que a mis clientes no les recomiendo que la utilicen&amp;rdquo;, aclara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Si no sientes culpa, puedes decir que estás preocupado o profundamente disgustado tras conocer lo que ocurrió&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente merece la pena decirlo, remarca Carter. &amp;ldquo;Insisto a mis clientes que se disculpen, porque sabemos cuán poderoso es ese acto&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Thomas Cook o cómo evadir la responsabilidad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 2006 dos hermanos británicos, Bobby y Christi Shepherd, murieron a causa de la fuga de carbono monóxido de una caldera defectuosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaban en la isla griega de Corfú con su familia, disfrutando de unas vacaciones que habían reservado con la agencia de viajes británica Thomas Cook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la empresa jamás se disculpó por la tragedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112356_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Harriet Green, la que fuera directora ejecutiva de Thomas Cook, evitó pedir disculpas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;El ejemplo de Thomas Cook es terrible&amp;rdquo;, dice Kate Betts, especialista en gestión de crisis de la agencia Capital B Media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Puede que su argumento fuera &amp;lsquo;no fuimos nosotros, fue el hotel&amp;rsquo;, pero el público sí lo vio como si hubiera sido (culpa) de Thomas Cook. Así que debieron asumir las consecuencias&amp;rdquo;, opina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, trató de evitar la admisión de responsabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creo que las empresas escuchan demasiado a sus abogados&amp;rdquo;, dice Betts. &amp;ldquo;Pero realmente deberían pensar en su reputación, porque al final el costo en ese sentido puede ser mayor que cualquier compensación económica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, un nuevo presidente ejecutivo, Peter Fankhauser, debió pensar en esa idea y expresó una disculpa sincera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por perdir perdón no se corre el riesgo de enfrentar un litigio, recuerda Helmreich, profesor de la Universidad de California Irvine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos siempre que se tenga cuidado a la hora de escoger las palabras.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Union Carbide y el perdón que nunca llegó&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 1984 una fuga de gas tóxico de una fábrica de pesticidas en Bhopal, una ciudad de India, mató a más de 3.000 personas y dejó a unos 40.000 con secuelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de hoy aún se discute la causa del desastre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112723_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La fuga de de isocianato de metilo de esta planta se cobró la vida de 3.000 personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;El gobierno indio y los activistas locales dicen que la falta de mantenimiento adecuado ayudó a que ocurriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Union Carbide, la empresa química estadounidense que poseía el 51% de la planta (el otro 49% estaba en manos del gobierno), siempre ha negado una posible negligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 7 de junio de 2010, el tribunal indio que juzgaba este desastre condenó a ocho directivos de la empresa a dos años de prisión y a pagar una multa de US$2.000 cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y parte de los activos de Union Carbide fueron adquiridos por la multinacional Dow Chemical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Años después, en el 20 aniversario del accidente, se hizo pública una disculpa, aunque resultó falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, Jeff Helmreich, profesor de filosofía y derecho en la Universidad de California Irvine, EE.UU., cree que Union Carbide pudo haber pedido perdón fácilmente, sin que abriera con ello un litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todos los estudios muestran que cuando una corporación se disculpa es menos probable que la demanden o que protesten contra ella&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hecho de perdir perdón suele apaciguar a la gente y poner fin al conflicto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112609_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los sobrevivientes del desastre protestan año tras año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Aunque el experto reconoce que aquellos que llegan a la cima de las grandes compañías no suelen ponerse a ellos mismos en una posición en la que tengan que reconocer la superioridad moral ajena, incluso cuando un acto así tiene sentido desde el punto de vista empresarial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los líderes de las corporaciones tienen ese instinto que lleva a la gente a evitar las disculpas: es simplemente el deseo de no subordinarse&amp;rdquo;, explica Helmreich. &amp;ldquo;Es una forma de invertir la jerarquía y ciertas personas lo encuentran muy difícil, incluso cuando no tiene costo legal alguno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela: el tercer país que más bebe alcohol en América Latina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-entre-los-tres-primeros-paises-que-mas-beben-alcohol-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:46:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/venezuela-entre-los-tres-primeros-paises-que-mas-beben-alcohol-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;BBC Mundo publicó un reportaje especial en el que avisora la dramática radiografía del consumo de alcohol en la región
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Una cultura de consumo de alcohol se ha instalado en Latinoamérica y amenaza con convertirse en un auténtico problema de salud pública en la región. Venezuela está en el puesto número tres de los países con mayor consumo de bebidas alcohólicas en la región.&lt;/p&gt;
Ese es el contundente resumen de la situación que le hace a BBC Mundo Maristela Monteiro, asesora principal en abuso de sustancias y alcohol de la Organización Mundial de la Salud (OMS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo económico de la región está haciendo que aumente el consumo de alcohol, según la OMS. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su traducción numérica es que, en las América Latina y el Caribe, las personas consumen una media de 8,4 litros de alcohol puro por año, lo que supone 2,2 litros más que el promedio mundial, según el primer informe sobre alcohol especializado en la región que ha elaborado su organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo en Europa se bebe más, algo motivado, sobre todo, por el gran consumo en los países del Este del continente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los países que más beben&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos de la OMS, los países que más beben en la región son los siguientes:
&lt;ul class=&#34;story-body__unordered-list&#34;&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Chile: con un consumo anual per cápita de 9,6 litros de alcohol puro.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Argentina: 9,3 litros per cápita.&lt;/li&gt;
    &lt;li class=&#34;story-body__list-item&#34;&gt;Venezuela: 8,9 litros de alcohol per cápita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Después de los tres primeros, se encuentran los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paraguay (8,8 litros), Brasil (8,7), Perú (8,1), Panamá (8), Uruguay (7,6), Ecuador (7,2), México (7,2), República Dominicana (6,9), Colombia (6,2), Bolivia (5,9), Costa Rica (5,4), Cuba (5,2), Nicaragua (5), Honduras (4), Guatemala (3,8) y El Salvador (3,2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Razones del aumento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿a qué se debe este cambio de tendencia en el consumo de alcohol en la región?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Algo está cambiando en Latinoamérica&amp;rdquo;, dice Monteiro. &amp;ldquo;Nunca hubo una fuerte cultura de consumo en la región, pero el desarrollo económico y nuevos valores importados de la globalización está haciendo que el consumo excesivo y abrupto sea una tendencia&amp;rdquo;, sostiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, menciona factores como el crecimiento de la industria de productos alcohólicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El alcohol llega a todas partes, se han mejorado las cadenas de distribución, hay más establecimientos y oferta y tampoco es desdeñable la presión que la industria sabe ejercer sobre los gobiernos para que los precios del alcohol estén bajos y no haya regulaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la industria, la cerveza es la bebida alcohólica más popular, al representar el 55% del total del alcohol consumido. Después licores (como vodka o whisky) con más de un 30% y casi un 12% el vino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los datos que deja el informe dan forma a su reflexión, dejando una radiografía &amp;ldquo;preocupante&amp;rdquo;, utilizando sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;300.000 muertes en un año&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera consecuencia clara se mide en vidas humanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;La cerveza es la bebida alcohólica más consumida por los latinoamericanos.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/06/24/150624225609_cerveza_mexico_economia_credit_afp_624x351.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; La cerveza es la bebida alcohólica más consumida por los latinoamericanos. (Foto: AFP/BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consumo de alcohol contribuyó a la muerte de alrededor de 300.000 personas en 2012, según sus cifras. Y más de 80.000 no habrían fallecido si el efecto de las bebidas alcohólicas no hubiera estado presente en sus vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la OMS, el consumo de alcohol contribuye con más de 200 enfermedades y lesiones, incluyendo la cirrosis hepática y algunos tipos de cáncer. También hace que las personas sean más susceptibles y menos adherentes al tratamiento de enfermedades infecciosas como el VIH y la tuberculosis, y es, además, el principal factor de riesgo de muerte en adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en las Américas, además, la situación empeora año a año, a la luz de las cifras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los bebedores masculinos que se dejan llevar por consumos episódicos fuertes (cuatro o cinco bebidas en al menos una ocasión en 30 días) pasaron de ser apenas un 18% a casi el 30% entre 2005 y 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en las mujeres el incremento no es menos preocupante: el porcentaje pasó de un 4,6% al 13%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El impacto sobre la salud del consumo de alcohol es muy grave en todos los países.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/23/150723172857_alcohol_pequenia_304x171_oms.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; El impacto sobre la salud del consumo de alcohol es muy grave en todos los países. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la región, uno de cada cinco bebedores (22%) practica episodios de consumo alcohólico excesivo, un porcentaje superior al promedio global, situado en un 16%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un último dato ofrece también una pista sobre un problema de alcoholismo agudo en las América Latina y el Caribe: sólo un 10% de los bebedores ingiere, en promedio, más del 40% del total de alcohol consumido en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este dato es muy relevante&amp;rdquo;, opina Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No hay hábito de tomar una cantidad moderada por gusto o por salud, como por ejemplo en el vino: el consumo se concentra en grandes dosis. Especialmente en los jóvenes, que lo ven como una especie de rito con prestigio social&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2010, alrededor de 14.000 jóvenes de menos de 19 años murieron en la región por motivos atribuidos al alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consecuencias sociales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta primera radiografía ha generado gran preocupación en el organismo internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que las consecuencias van más allá de la propia salud del consumidor de alcohol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La región de las América Latina y el Caribe (…) ha pagado un alto costo en salud, recursos financieros y productividad&amp;rdquo;, asevera también Anselm Hennis, Director del Departamento de Enfermedades no Transmisibles y Salud Mental de la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;La OMS recomienda a los gobiernos medidas como subir los precios del alcohol y restringir horarios de venta.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2014/11/07/141107162940_sp_cerveza_624x351_pa.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; La OMS recomienda a los gobiernos medidas como subir los precios del alcohol y restringir horarios de venta. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monteiro lo explica: &amp;ldquo;El alcohol no afecta sólo a quien bebe. Aumentan los episodios de violencia, también los accidentes de tráfico, baja la productividad del país por culpa no sólo de ausencias al trabajo sino por lo que se conoce como &amp;lsquo;depresentismo&amp;rsquo;, es decir, personas que acuden a su puesto de trabajo sin fuerzas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, explica que en un estudio realizado en los Estados Unidos en 2006, se estimó que el consumo nocivo de alcohol le costó al país cerca de US$224.000 millones (un promedio de US$750 por habitante); de ese total, un 72% se atribuyó a la pérdida de productividad en el lugar de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, una vez que se conoce la magnitud del problema, ¿cuáles serían las soluciones que podrían aplicarse?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Los accidentes por consumir bebidas etílicas son otra problemática añadida.&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;169&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/23/150723173626_accidente_coches_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt; Los accidentes por consumir bebidas etílicas son otra problemática añadida. (Foto: BBC Mundo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay muchas cosas que pueden hacer los gobiernos&amp;rdquo;, dice Monteiro a BBC Mundo después de suspirar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lanza como una ametralladora una batería de medidas: subir los impuestos al alcohol para encarecerlo, limitar horarios y días de venta en los establecimientos, subir la edad legal mínima para consumir, reducir o prohibir su publicidad (70% de países no tienen reglamento sobre ello), etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hace hincapié en las leyes de tráfico. Y es que solo cinco países de la reción (Brasil, Chile, Colombia, Ecuador y Uruguay) han fijado el límite legal recomendado de menos de 0,04 g/dl para la concentración de alcohol en la sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, por último, menciona la educación. &amp;ldquo;Hay que acabar con el prestigio social de beber alcohol&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>