<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Este on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/este/</link>
    <description>Recent content in Este on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 20:53:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/este/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Campaña en Colombia busca corregir errores ortográficos en tatuajes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Este tipo de errores ya no serán problema. (Foto: web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatuarse &amp;ldquo;Dios Vendice mi familia&amp;rdquo; podrá dejar de ser una buena intención mal escrita gracias a una curiosa campaña del Instituto Caro y Cuervo de Colombia, que busca promover la corrección de las faltas ortográficas de los tatuajes a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa, que se llevará a cabo en septiembre y es promocionada con la etiqueta #caroycuervoink, hace parte del Cuarto Festival de la Palabra que organiza el instituto, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea, promovida a través de Twitter, es que las personas envíen fotografías de tatuajes que tengan errores y horrores ortográficos o de redacción al correo caroycuervoinkúgmail.com. A cambio, podrán tener una oportunidad para que expertos tatuadores corrijan el error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frases como: &amp;ldquo;La vida no es fasil&amp;rdquo; o &amp;ldquo;ai vamos&amp;rdquo;, dejarán de ser elementos vergonzosos para los portadores de grabaciones corporales, que recuperarán el orgullo con el que originalmente fueron inspirados, reseñó AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Caro y Cuervo, dedicado a promover la investigación científica en los campos de la filología, la lingüística, los estudios literarios y la historia cultural, fue creado en 1942 y está adscrito al Ministerio de la Cultura de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La entidad debe su nombre a dos ilustres intelectuales colombianos del siglo XIX: Miguel Antonio Caro y Rufino José Cuervo, cuyas obras sobre el español americano son ampliamente conocidas y respetadas por la comunidad científica internacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mavet dictará conferencia: “La luz,  la fotografía y la expansión del universo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo” será dictada en el Mavet, este jueves -23 de julio-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves 23 de julio, a las 5:00 p.m., en el Mavet, se presentará la conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo”, de José Mora, en homenaje al Año Internacional de la Luz, auspiciado por el Centro Astronómico Caronte de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta investigación histórica de la cosmología contemporánea se conocerá cómo desde los mismos orígenes de la humanidad, hasta bien entrado el siglo XX, el ser humano se asomó al universo por esa estrecha ventana electromagnética que llamamos luz visible; asimismo, veremos cómo por más de 100 años la fotografía tradicional gozó de un lugar único en astronomía, aunque hoy en día haya sido sustituida casi totalmente por métodos electrónicos para capturar la débil luz proveniente del espacio exterior”, explicó Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, continuó Mora, “a diferencia del ojo humano, la fotografía tiene la capacidad de recoger y registrar la luz muy débil, y, después del revelado, mostrar dónde inició la luz sobre la película sensible. Es gracias a este inusual triple papel de sistema de detección, de registro y de visualización, que la fotografía comenzó la revolución de la astronomía, 40 años después de su invención, hasta finales del siglo XX”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, argumentó el ponente que: “En esta presentación se verá cómo el estudio de la luz está en la misma génesis de la exploración del universo, y cómo la introducción de la fotografía en la astronomía hizo posible la astrofísica y la cosmología moderna, para así sentar la base para nuestra comprensión actual de la distribución y la naturaleza de las estrellas, nebulosas, galaxias y de las dimensiones del universo en sí mismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento contará con entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, casona 25, del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>