<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Este on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/este/</link>
    <description>Recent content in Este on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 16:44:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/este/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Medellín: todo listo para realizar la mayor exhumación en la historia de Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, comenzó la mayor exhumación de la historia de Colombia, en la que decenas de expertos buscarán hasta varios centenares de cadáveres en un convulso sector dedicado también a arrojar escombros, informaron colectivos de víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo, que puede durar meses, se centrará en el sector conocido como La Escombrera, en la comuna 13 de Medellín, una popular barriada en la que viven unas 130.000 personas, muchas de ellas en condiciones de pobreza, publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta zona, escenario frecuente del conflicto armado que azota Colombia desde hace más de medio siglo, tuvieron fuerte presencia el Movimiento 19 de Abril (M-19), las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y el Ejército de Liberación Nacional (ELN), y posteriormente paramilitares, además de bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diligencia buscará a un número indeterminado de personas que fueron asesinadas por estos grupos y luego arrojados a &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo;, donde la acumulación de residuos ocultaba sus cadáveres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los testimonios de familiares de desaparecidos, se calcula que en este sector fueron sepultados varios centenares de cuerpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarea comenzará en el sector de La Arenera y estará dirigida por expertos de la Fiscalía que, según indicaron fuentes de la institución a Efe, protegerán el acceso a la zona para evitar incursiones de curiosos y poder trabajar sin interrupciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excavación se iniciará en el polígono número uno, donde se removerán 24.000 metros cúbicos de tierra y se cavará hasta una profundidad de ocho metros para encontrar suelo natural, indicó a medios la directora de Articulación de Fiscalías Nacionales Especializadas, Caterine Heyck Puyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se establecerán tres anillos de acordonamiento, &amp;ldquo;el primero para los expertos en excavaciones, el segundo para las autoridades, pues se requiere presencia permanente de la Policía, y el tercero para que las víctimas estén todo el tiempo presentes&amp;rdquo;, precisó el consejero para la Convivencia, la Reconciliación y la Vida de la Alcaldía de Medellín, Jorge Mejía Martínez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de eso, está previsto que a las 09.00 hora local se realice un acto simbólico en memoria de los desaparecidos de la Comuna 13.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa está liderada por la organización Mujeres Caminando por la Verdad, y se realiza en coordinación con la Fiscalía, la Alcaldía de Medellín, el Museo Casa de la Memoria y la Unidad para la Atención y Reparación a las Víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido por el colectivo de abogados José Alvear, las mujeres que reclaman desde hace 13 años una exhumación masiva para encontrar a sus seres queridos aseguraron que ven este proceso como &amp;ldquo;una gota de esperanza en un mar de impunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que el sector de &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo; es considerado un lugar estratégico para saber la verdad de lo acontecido en la Comuna 13, especialmente en lo referido a las desapariciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vida ideal, cheverísima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/vida-ideal-cheverisima/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/vida-ideal-cheverisima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El ser consciente, íntegro, solidario, practicante de la unión y la hermandad, armónico, sereno, deslastrado de lo religioso y político, ajeno a la lucha de clases y el dinero, pacifista, ambientalista, creativo, desprejuiciado, categórico en su empeño por el bien común sin distingo alguno, comunitario total, siempre a favor del prójimo, de los desposeídos, desplazados, marginados, excluidos, chévere siempre con los niños, los aborígenes, los ancianos, los discapacitados, alegre, festivo, rumbero, investigador, despierto siempre, dispuesto a todo en beneficio de la Humanidad, entregado por completo a la liberación total de todos aquí, en la Tierra, mientras más se multiplica en su lindo empeño universal, la vida se colma de luz, paz, felicidad. Este texto, este Escarabuey, este artículo o columna de opinión es el más breve de todos pues abarca casi la totalidad del excelente bien común humano de iguales, entonces: buenos días siempre.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respaldarán las OLP con leyes habilitantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este sábado por la tarde,  el presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que  están en proceso de creación de unas leyes habilitantes de apoyo a la Operación Liberación del Pueblo (OLP) para continuar con la ofensiva que han emprendido los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo este sábado en el Parque Los Caobos, en la ciudad capital, el Presidente Maduro adelantó que “las OLP van a continuar desplegándose con la unión cívico-militar, tenemos que liberar al pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la paz verdadera en el país  “se construirá en la calles, con cultura, deporte, incorporando a todos los venezolanos a un nuevo movimiento de socialismo bolivariano”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estaba hablando con (Ignacio) Ramonet de las OLP y hay una parte de ellas que es terrible, que debemos salir a proteger al pueblo, nos han metido un paramilitarismo que paga con dólares y no lo podemos permitir. La unión cívico-militar tiene que proteger al pueblo, basta de crímenes”, expresó el jefe de Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campaña en Colombia busca corregir errores ortográficos en tatuajes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Este tipo de errores ya no serán problema. (Foto: web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatuarse &amp;ldquo;Dios Vendice mi familia&amp;rdquo; podrá dejar de ser una buena intención mal escrita gracias a una curiosa campaña del Instituto Caro y Cuervo de Colombia, que busca promover la corrección de las faltas ortográficas de los tatuajes a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa, que se llevará a cabo en septiembre y es promocionada con la etiqueta #caroycuervoink, hace parte del Cuarto Festival de la Palabra que organiza el instituto, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea, promovida a través de Twitter, es que las personas envíen fotografías de tatuajes que tengan errores y horrores ortográficos o de redacción al correo caroycuervoinkúgmail.com. A cambio, podrán tener una oportunidad para que expertos tatuadores corrijan el error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frases como: &amp;ldquo;La vida no es fasil&amp;rdquo; o &amp;ldquo;ai vamos&amp;rdquo;, dejarán de ser elementos vergonzosos para los portadores de grabaciones corporales, que recuperarán el orgullo con el que originalmente fueron inspirados, reseñó AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Caro y Cuervo, dedicado a promover la investigación científica en los campos de la filología, la lingüística, los estudios literarios y la historia cultural, fue creado en 1942 y está adscrito al Ministerio de la Cultura de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La entidad debe su nombre a dos ilustres intelectuales colombianos del siglo XIX: Miguel Antonio Caro y Rufino José Cuervo, cuyas obras sobre el español americano son ampliamente conocidas y respetadas por la comunidad científica internacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mavet dictará conferencia: “La luz,  la fotografía y la expansión del universo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo” será dictada en el Mavet, este jueves -23 de julio-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves 23 de julio, a las 5:00 p.m., en el Mavet, se presentará la conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo”, de José Mora, en homenaje al Año Internacional de la Luz, auspiciado por el Centro Astronómico Caronte de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta investigación histórica de la cosmología contemporánea se conocerá cómo desde los mismos orígenes de la humanidad, hasta bien entrado el siglo XX, el ser humano se asomó al universo por esa estrecha ventana electromagnética que llamamos luz visible; asimismo, veremos cómo por más de 100 años la fotografía tradicional gozó de un lugar único en astronomía, aunque hoy en día haya sido sustituida casi totalmente por métodos electrónicos para capturar la débil luz proveniente del espacio exterior”, explicó Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, continuó Mora, “a diferencia del ojo humano, la fotografía tiene la capacidad de recoger y registrar la luz muy débil, y, después del revelado, mostrar dónde inició la luz sobre la película sensible. Es gracias a este inusual triple papel de sistema de detección, de registro y de visualización, que la fotografía comenzó la revolución de la astronomía, 40 años después de su invención, hasta finales del siglo XX”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, argumentó el ponente que: “En esta presentación se verá cómo el estudio de la luz está en la misma génesis de la exploración del universo, y cómo la introducción de la fotografía en la astronomía hizo posible la astrofísica y la cosmología moderna, para así sentar la base para nuestra comprensión actual de la distribución y la naturaleza de las estrellas, nebulosas, galaxias y de las dimensiones del universo en sí mismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento contará con entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, casona 25, del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>