<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vargas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vargas/</link>
    <description>Recent content in Vargas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:14:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vargas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcaldes de Montaña Alta presentaron principales proyectos al Gobierno regional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Alcaldes de los municipios: José María Vargas, Francisco de Miranda, Seboruco, Sucre y Antonio Rómulo Acosta, pertenecientes al circuito denominado Montaña Alta del Táchira, presentaron sus principales propuestas al Gobierno regional, cumpliendo con lo acordado en el Consejo Estadal de Planificación y Coordinación de Políticas Públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión, estuvo presidida por la secretaria general de gobierno, Miriam Febres Sosa, acompañada por los entes regionales ejecutores de obras, los organismos nacionales de seguridad y salud, la Fundación de Edificaciones y Dotaciones Educativas (Fede), el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas, Gas Comunal e Hidrosuroeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Febres, señaló que  el objetivo principal de estas reuniones es  escuchar las necesidades, situaciones, y los logros de los alcaldes de los diferentes municipios. “La idea es trabajar articuladamente con  el ciudadano gobernador, José Gregorio Vielma Mora, para que él pueda elevar ante el Presidente de la República, el vicepresidente Jorge Arreaza y ante la instancia de financiamiento del Fondo de Compensación Territorial, las propuestas o proyectos que permitan la culminación de obras de las alcaldías y se puedan  cubrir esas necesidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Dentro de los temas expuestos a trabajar y mejorar por los diferentes alcaldes de la zona de montaña alta se señalaron el contrabando de combustible, seguridad, salud, educación, tema agrícola y el más representativo la prevención ante la vulnerabilidad de las lluvias-, acotó la funcionaria gubernamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que ante las condiciones climáticas que se han generado,  los municipios de esta zona empezaron a sufrir las consecuencias al presentarse deslizamientos, derrumbes y deslaves, afectando  la vialidad, convirtiendo este tema  en el principal a trabajar en conjunto con el Gobierno regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hay una gran preocupación ante esta situación, ya que  Jáuregui  y José María Vargas, son los principales productores de hortalizas   de nuestro país; el 70 % de los productos que van al oriente del país vienen de estos municipios, y más que nunca tenemos que trabajar articuladamente con estas alcaldías para darle respuestas oportunas-, afirmó Febres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se refirió a: “las competencias que tienen los alcaldes  a través de la Ley Orgánica del Poder Público Municipal, deben hacer sus estatutos  para ordenar sus municipios, hacer una mancomunidad entre los mismos y el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas para regular  los productos, y mantener una buena calidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Augusto Medina)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldes de Montaña Alta presentaron principales proyectos al Gobierno regional </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Alcaldes de los municipios: José María Vargas, Francisco de Miranda, Seboruco, Sucre y Antonio Rómulo Acosta, pertenecientes al circuito denominado Montaña Alta del Táchira, presentaron sus principales propuestas al Gobierno regional, cumpliendo con lo acordado en el Consejo Estadal de Planificación y Coordinación de Políticas Públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión, estuvo presidida por la secretaria general de gobierno, Miriam Febres Sosa, acompañada por los entes regionales ejecutores de obras, los organismos nacionales de seguridad y salud, la Fundación de Edificaciones y Dotaciones Educativas (Fede), el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas, Gas Comunal e Hidrosuroeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Febres, señaló que  el objetivo principal de estas reuniones es  escuchar las necesidades, situaciones, y los logros de los alcaldes de los diferentes municipios. “La idea es trabajar articuladamente con  el ciudadano gobernador, José Gregorio Vielma Mora, para que él pueda elevar ante el Presidente de la República, el vicepresidente Jorge Arreaza y ante la instancia de financiamiento del Fondo de Compensación Territorial, las propuestas o proyectos que permitan la culminación de obras de las alcaldías y se puedan  cubrir esas necesidades”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—Dentro de los temas expuestos a trabajar y mejorar por los diferentes alcaldes de la zona de montaña alta se señalaron el contrabando de combustible, seguridad, salud, educación, tema agrícola y el más representativo la prevención ante la vulnerabilidad de las lluvias-, acotó la funcionaria gubernamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que ante las condiciones climáticas que se han generado,  los municipios de esta zona empezaron a sufrir las consecuencias al presentarse deslizamientos, derrumbes y deslaves, afectando  la vialidad, convirtiendo este tema  en el principal a trabajar en conjunto con el Gobierno regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hay una gran preocupación ante esta situación, ya que  Jáuregui  y José María Vargas, son los principales productores de hortalizas   de nuestro país; el 70 % de los productos que van al oriente del país vienen de estos municipios, y más que nunca tenemos que trabajar articuladamente con estas alcaldías para darle respuestas oportunas-, afirmó Febres.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se refirió a: “las competencias que tienen los alcaldes  a través de la Ley Orgánica del Poder Público Municipal, deben hacer sus estatutos  para ordenar sus municipios, hacer una mancomunidad entre los mismos y el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas para regular  los productos, y mantener una buena calidad”.  (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simón Vargas: “Es perjudicial para los habitantes del municipio conversión de estaciones de servicio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- El alcalde de Bolívar, Simón  Vargas,  calificó de  perjudicial para los habitantes de la jurisdicción la medida adoptada por el Gobierno  al convertir estaciones de servicio de combustible  nacionales  en Safec, y propuso que una opción viable para evitar el contrabando  de gasolina es  sincerar verdaderamente el parque automotor del municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que  esa propuesta,  junto con la puesta en funcionamiento de dos  estaciones  Safec en las afueras del municipio Bolívar,  donde la gente de Norte de Santander  pudiera surtir combustible, fue planteada  hace  tiempo al Gobierno,  “pero no tuvieron  la receptividad necesaria por  posiciones políticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El propósito de sincerar el parque automotor es para que realmente sean los conductores del municipio Bolívar  los que surtan gasolina en  las estaciones nacionales de San Antonio. El alcalde asegura que es mayor la cantidad de conductores que viene del Norte de Santander a abastecer  combustible en  San Antonio,   que el número de usuarios del municipio. Es  una cantidad exagerada de vehículos  que no forman parte de nuestro municipio.  Allí está uno de los detalles que se  pudiera tomar en cuenta  para minimizar el tema del contrabando de extracción y  atender a la ciudadanía como corresponde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sincerar el parque  automotor es una medida práctica, los números,  la estadística la tiene  la Comisión de Hidrocarburos de Pdvsa,  porque  cuando se ha  cerrado la frontera, las estaciones de combustible de San Antonio se quedan prácticamente solas  y la gente echa combustible sin hacer cola.  Si tenemos  esa información,   por qué no sinceramos el parque  automotor, eliminamos el Tag a las personas que no viven  ni en San Antonio ni en Ureña, y de esa manera contribuimos con  mejorar la calidad de vida y  con descongestionar el municipio Bolívar”,   precisó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conversión de  las  estaciones nacionales a internacionales  en la frontera son decisiones inconsultas  del Gobierno que  traen como consecuencia  malestar  y desmejoran la calidad de vida de los habitantes de la frontera, acotó Vargas.  Refirió que en San Antonio ahora solo quedan  tres estaciones  nacionales, de las cuales  una  atiende exclusivamente a los vehículos tipo taxi,  otra al  transporte de carga,  y sólo quedará una para abastecer al resto de  usuarios que tienen vehículo con  dispositivo Tag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha dicho que  eso va a descongestionar, que va a evitar de alguna manera el contrabando de extracción  y eso es  totalmente falso,  –dijo el alcalde–  porque las mismas personas que abastecían en esa  estación  con Tag ahora lo harán en otra  estación  nacional, lo que  incrementará  la cantidad de  usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente señaló que a la conversión de las estaciones  nacionales  a internacionales “se  puede dar otra lectura  y es que sí  hay combustible, entonces  si hay combustible,  por qué  se les reduce el  combustible a los tachirenses. Eso  de alguna manera nos hace pensar que efectivamente  una vez más están atropellando a los habitantes del municipio Bolívar y Pedro María Ureña”. (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>