<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Castro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/castro/</link>
    <description>Recent content in Castro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/castro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Concejales de Capacho Nuevo desmienten que el Alcalde haya realizado obras de mantenimiento a vías principales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/concejales-de-capacho-nuevo-desmienten-que-el-alcalde-haya-realizado-obras-de-mantenimiento-a-vias-principales/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/concejales-de-capacho-nuevo-desmienten-que-el-alcalde-haya-realizado-obras-de-mantenimiento-a-vias-principales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A juicio de los concejales de Capacho Nuevo, William Castro y Kleyton Rivas el Alcalde de esta localidad no ha hecho ningún mantenimiento las vías principales del sector y ha hecho caso omiso a varias solicitudes como la recolección de basura y arreglo de las aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros queremos desmentir las declaraciones que dio el pasado 26 de junio el Alcalde de Capacho Nuevo, sobre los deslaves que ha habido en el municipio a raíz de las lluvias, diciendo que se han tomado las correcciones y mantenimiento de las vías y aceras, lo cual es totalmente falso”, indicó Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, Castro explicó que: “nosotros hemos solicitado por oficio, desde el año pasado, la limpieza de las parroquias y él no ha hecho caso, de hecho, en un recorrido que hicimos constatamos que el municipio se encuentra en total abandono, ya que hay aceras y cunetas colapsadas, entre otros problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, precisó Castro: “en estos momentos tenemos colapsados la vías hacia El Valle, por vía La Linda, la cual tiene orden de la contraloría municipal para ejecutar unas obras y él ha hecho caso omiso, así mismo la obra de la calle Justa Ana, se encuentra parada desde el año pasado a pesar que la contraloría le solicitó al ciudadano Alcalde que ejecutara la obra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese contexto, Castro dijo que entre las vías que se encuentran totalmente colapsadas son hacia El Paramo, vía La Linda, El Burrito y ahora la vía principal del Valle, “a raíz de una laguna que el año pasado el ingeniero Linto Valera se comprometió a drenar y aún no han hecho nada”, puntualizó Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Solo le hizo un mantenimiento a la vía principal del municipio cuando se estaban realizando las fiestas, es decir, solo fue un interés por las fiestas de la localidad limpiar apenas unas tres cuadras de esa vía”, reiteró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el concejal Kleynto Rivas indicó que: “lugares como El Silencio, un sector que está en la recta llamada Los Japoneses, en el cual se halla un puente, está a punto de colapsar y si eso ocurre quedaremos incomunicados, porque no tenemos paso por El Pueblito hacia El Valle, La Linda y Páramo La Laja”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Solicitamos hace unos cuatro meses que nos arreglaran en ese mismo sector del puente en donde están las aguas servidas y aún no nos han solucionado, así mismo, hay problemas con el aseo urbano en la localidad porque desde el año pasado no tenemos un sistema de recolección de desechos sólidos, a pesar que con una nueva ordenanza se está cobrando un nuevo precio por este servicio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raúl Castro elogia “valiente política” de Tsipras después de victoria del No en Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer mandatario cubano, Raúl Castro, felicitó al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, luego de que este domingo se impusiera la opción del “no” en el referéndum convocado en ese país hacer frente a la crisis financiera que se agravó en las últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Cuba, Raúl Castro, ha felicitado al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, por la victoria del “no” en el referéndum de ayer, un resultado que demuestra el respaldo del pueblo heleno a su “valiente política”, según dice en una carta publicada hoy en la prensa oficial, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este resultado demuestra el apoyo mayoritario del pueblo griego a la valiente política del Gobierno que usted preside”, indica Raúl Castro en una misiva dirigida al “compañero” Alexis Tsipras, divulgada en la portada del diario Granma, órgano oficial del Partido Comunista de Cuba (PCC, único), citó EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los resultados oficiales del referéndum griego, más del 61% de los votantes dijo “no” a la propuesta de los acreedores y a las medidas de austeridad reclamadas por la Unión Europea frente a la crisis financiera que atraviesa el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus páginas interiores, Granma, el periódico más importante de Cuba, dedica un artículo al referéndum griego en el que señala que la “rotunda” victoria del no da al Gobierno de Tsipras “un amplio apoyo popular y legitimidad de cara a continuar las negociaciones con las instituciones europeas y el Fondo Monetario Internacional (FMI).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos| Reaparece publicamente Fidel Castro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-reaparece-publicamente-fidel-castro/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 22:41:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-reaparece-publicamente-fidel-castro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Los medios oficiales cubanos difundieron nuevas fotografías del líder histórico de la revolución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El diario Granma da cuenta del encuentro que sostuvo Fidel Castro el viernes con académicos del Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia.&lt;span id=&#34;more-184245&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div data-twttr-id=&#34;twttr-sandbox-0&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Según la versión del Granma, Fidel “sostuvo un amplio intercambio de más de 4 horas, con 19 maestros queseros que cursan un ciclo de preparación en el Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia del MINAL, en el poblado del Guatao”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los temas abordados en la reunión habrían estado los problemas que afectan los niveles de alimentación de la población, como el cambio climático y las frecuentes guerras, informa CNN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubadebate también reproduce la versión de la visita de Castro Ruz al Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios estatales publicaron cuatro fotografías del evento, en las cuales Fidel aparece sentado en un podio, encabezando el acto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una de las gráficas, Fidel conversa con al menos dos ponentes y en otra se le ve usando unas anteojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/f0038487.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;f0038487&#34; class=&#34;alignleft size-medium wp-image-421282&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/f0038487.jpg?resize=278%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>