<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fetraharina on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fetraharina/</link>
    <description>Recent content in Fetraharina on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fetraharina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Queda un mes de inventario para producir pasta”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “El inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, está estipulado hasta el 30 de julio”, alertó Fetraharina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación cada día se complica más, ya tenemos información veraz que el inventario del trigo durum, que es con el que se elabora la pasta, está hasta finales de este mes”, indicó el presidente de Fetraharina, Juan Crespo, en entrevista con Unión Radio, en la que habló sobre el panorama del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mismo tiempo indicó que hay inconvenientes porque los dueños de los molinos han informado a la Federación y a los sindicatos que se verán en la obligación de reducir los salarios de quienes trabajan por turnos, puesto que no hay materia prima. “En el artículo 72 de la Ley Orgánica del Trabajo se establece que si hay suspensión de labores por causa fortuita el patrón no está obligado a cancelar los beneficios”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crespo indicó que no quieren generar guerra económica, pero que la situación se agudizará en los próximos meses. “Seguimos declarándonos en emergencia, y hacemos un llamado al ministro Carlos Osorio para que reúna a las partes, a los protagonistas que conocemos sobre producción, para que los venezolanos no sufran el declive de este rubro tan importante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Fetraharina agregó que el barco con 20 mil toneladas que llegó cubre solo para 15 días, y aunque la importación sería la solución, para encargar un barco de trigo se tarda aproximadamente un mes en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días Juan Crespo declaró en emergencia a la industria de la harina, haciendo pública la situación, el inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, que está estipulado hasta el 30 de julio. “Venimos realizando la denuncia desde hace seis meses y no hemos tenido respuesta por parte del Ejecutivo”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>