<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>País on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pa%C3%ADs/</link>
    <description>Recent content in País on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 20:17:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pa%C3%ADs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hija de Fujimori encabeza preferencias para comicios de 2016 en Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hija-de-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios-de-2016-en-peru/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hija-de-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios-de-2016-en-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El sondeo de la empresa CPI reveló que Fujimori perdió 2 puntos porcentuales desde mayo pasado. (Foto: El País)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La líder opositora Keiko Fujimori, hija del expresidente Alberto Fujimori (1990-2000), sigue encabezando las encuestas de intención de voto con miras a las elecciones presidenciales de 2016 en Perú con el 31,7 %, de acuerdo a una encuesta difundida hoy en Lima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo de la empresa CPI reveló que Fujimori perdió 2 puntos porcentuales desde mayo pasado, pero que conserva el doble de preferencias de su más cercano competidor, el exministro Pedro Pablo Kuczynski, que tiene 15,4 %, publicó Últimas Noticias con información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el expresidente Alan García (1985-1990 y 2006-2011) tiene un 9,5 % y el exmandatario Alejandro Toledo (2001-2006) posee 8,7 % de intención de voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exministro del Interior Daniel Urresti, que representa la carta del actual Gobierno de Ollanta Humala, reúne un 4,5 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiko Fujimori se impondría por 47,4 % contra 21,1 % a García en una eventual segunda vuelta electoral, y también vencería a Kuczynski por 42,5 % contra 35 %, precisó la encuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 71,6 % de encuestados opinó que estos probables candidatos no reúnen la capacidad y honradez para hacer una buena gestión en el Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De otro lado, el sondeo indicó que la falta de seguridad ciudadana y el incremento de la delincuencia es el principal problema en el país para el 64,3 % de los entrevistados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las soluciones propuestas figuran dar leyes más drásticas contra la delincuencia (38,9 %), contratar más policías (24,5 %) y permitir la intervención de las fuerzas armadas (19,2 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuesta fue aplicada entre el 22 y 27 de junio a una muestra de 1.200 personas en las principales ciudades del país, tiene un nivel de confianza de 95,5 % y un margen de error de 2,8 %.
Leer más en: &lt;a href=&#34;http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/actualidad/mundo/keiko-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios.aspx#ixzz3gw6QowuU&#34;&gt;http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/actualidad/mundo/keiko-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios.aspx#ixzz3gw6QowuU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>