<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coposa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/coposa/</link>
    <description>Recent content in Coposa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 21:14:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/coposa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coposa: El gobierno puede favorecer la producción eliminado el dólar a Bs. 6,30</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/coposa-el-gobierno-puede-favorecer-la-produccion-eliminado-el-dolar-a-bs-630/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/coposa-el-gobierno-puede-favorecer-la-produccion-eliminado-el-dolar-a-bs-630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nelson Quijada, presidente de Coposa, acotó que el gobierno nacional puede favorecer la producción venezolana con una medida concreta, como es la eliminación del dólar a Bs. 6,30,  ya que en su opinión, con esta tasa se está favoreciendo la importación y se deja sin capacidad competitiva a los productores nacionales, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una de las cosas que requieren un cambio inmediato es el tema de la paridad cambiaria. Se castiga al agricultor mientras se tenga un dólar subsidiado para las importaciones de alimentos, definitivamente nadie va a poder competir con un dólar a Bs. 6,30. Tenemos que lograr de alguna manera que la producción agrícola nacional sea satisfactoria y atractiva”, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expresó que desde el gobierno se pueden desarrollar políticas más dinámicas para  apoyar la producción nacional y en especial el sector agrícola y agroindustrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quijada argumentó que la realidad del mercado actual pasa por una situación especial que ha originado el comercio informal. “Hay unos productos con precios muy bajos con respecto a los países vecinos.   Antes nosotros teníamos un ‘bachaqueo’ fronterizo, hoy el “bachaqueo” es en todo el país. Hay que combatir esta actividad con políticas gubernamentales más completas, que incluyan toda la cadena para poder lograr una intervención más efectiva,  empresarios junto con el gobierno”, dijo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>