<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: ofreceré mi vida en defensa del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vielma-mora-ofrecere-mi-vida-en-defensa-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador del Táchira se pronuncia sobre la disputa del Esequibo. (Foto: Hoy Venezuela)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora, dijo en su programa de radio de todos los lunes que el Esequibo es venezolano y no tiene discusión, al tiempo que hizo comentarios sobre la compañía estadounidense Exxon Mobil que recientemente comenzó operaciones de exploración en Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La soberanía no se discute, la soberanía no se pelea. El Esequibo es venezolano y está prohibido a partir de ahora colocarle rayitas… ningún país imperial vendrá a colocarnos la pata en el cuello”, dijo el mandatario tachirense quien ofreció sacrificarse y si era posible ofrendar su vida por el territorio que aseguró “no es una zona de reclamación”, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo voy a ofrecer mi vida en defensa del Esequibo. Y sé que lo va hacer mucha gente”, dijo el mandatario tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora giró instrucciones a la Dirección de Educación del Táchira, dependencia del Ejecutivo regional con el objeto de planificar estrategias didácticas que traten el tema relacionado con el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a preparar charlas, seminarios y talleres para decirles a los niños, niñas y adolescentes la importancia de no dejarnos quitar este importante espacio venezolano (…) vamos a defender el Esequibo centímetro a centímetro; y todo el que nazca ahí es venezolano y venezolana por nacimiento”, señaló el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paso intermitente en la vía Chorro El Indio hacia Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Vielma Mora, gobernador del Táchira. (Foto: Gobernación del Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Reabierto el paso de manera intermitente en la vía que conduce del Chorro El Indio hacia Macanillo, anunció el gobernador del Táchira, José Vielma Mora durante su programa semanal Vielma Mora Construye.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Fueron nueve días de trabajo constante, cuatro días con lluvias intensas donde el personal permaneció allí respondiendo y si hubiese prevalecido buen clima se hubieran hecho en menos tiempo”, afirmó el mandatario regional.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Agregó Vielma Mora que para dar respuesta a esta situación se emplearon más de 591 camiones volteos de 7 y 16 toneladas de metros cúbicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos colocados más 5 mil 39 metros cúbicos de material granular para poder resolver este problema en tiempo récord,” señaló&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se trabajaron -continuó Vielma- más de 23 mil horas en todo el estado Táchira en especial en este sector, de lunes a lunes, desde las 5 de la mañana hasta las 12 de la medianoche y si el tiempo lo permitía 24 horas continúas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Asimismo informó que desde el gobierno regional se están cubriendo las necesidades de más de 5 mil familias de 19 aldeas, siendo atendidas no solo en la parte vial, sino también en alimentación, gas, electricidad, medicamentos y asistencia médica.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos realizado un gran trabajo y seguimos avanzando, la comunidad está muy contenta y muy atenta a lo que vamos hacer, seguiremos trabajando para resolver las fallas de bordes de que se encuentran activas en el ramal 14”, aseveró el gobernador Vielma Mora.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Óscar Álvarez Nisperuza, presidente de Corpointa afirmó que con el trabajo del gobierno regional y el equipo conformado por organismos regionales como nacionales, se dio respuesta inmediata a las situaciones presentadas en la zona a raíz de las lluvias.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Explicó que para los trabajos en El Nevada, se destinaron más de 5 mil 029 metros cúbicos de material granular y se empleó un equipo de maquinaria para poder trasladar todo el material.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se emplearon 20 camiones que suman más de 589 viajes desde tempranas horas de la mañana hasta altas horas de la tarde- noche, que conformaron 4 terrazas cada una a 7 metros con una división de geotextil para poder cumplir ese filtro y evitar que la calzada se siga deslizando y provoque nuevamente la falla de borde”, agregó Álvarez Nisperuza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Destacó que todas y cada una de las fallas de borde que se observan en a lo largo y ancho del ramal son producto de la intervención del hombre sin medir el impacto que se produce por el rompimiento de las cunetas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Aunado a esta situación – prosiguió Álvarez – se encuentra la falta de atención a la vía por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, ya que el nivel friático en el sector es muy elevado y se hace necesario un mantenimiento constante para evitar que se produzcan las erosiones y se percole el agua a través de la calzada.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|PC Táchira continúa inspeccionando terrenos y viviendas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira. (Foto: PC Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la División de Planificación  y Gestión de Riesgos de Protección Civil Táchira, siguen realizando las inspecciones a terrenos y viviendas como parte de los parámetros de la Misión Vivienda Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil, manifestó que las inspecciones no se han detenido y lo que fue el mes de junio y lo que se lleva del mes de julio se han realizado un total de 493 inspecciones a terrenos y 43 inspecciones a viviendas, en un trabajo conjunto con el Instituto Tachirense de la Vivienda (Intavi), según explica nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que hasta el momento se han visitado 18 municipios: Andrés Bello, Cárdenas, Córdoba, Fernández Feo, Francisco de Miranda, Guásimos, Independencia, José María Vargas, Junín, Michelena, Pedro María Ureña, San Cristóbal, Seboruco, Uribante y Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana se está planificando una visita para los municipios Panamericano, Samuel Darío Maldonado y García de Hevia en donde se estarán realizando más de 100 visitas para realizar inspecciones de terrenos y viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que los respectivos informes se han venido realizando y entregando a las personas que les fueron realizada la inspección y en dicho escrito se dará a conocer la factibilidad de los terrenos o viviendas para las construcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;422746,422747,422748&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se mantendrán las lluvias en Táchira este lunes según el Inameh</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronostica para este lunes cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas en gran parte del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical al oriente del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generarán nubosidad y precipitaciones dispersas en las regiones sur, centro occidental, llanos occidentales, oriental y zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Queda un mes de inventario para producir pasta”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “El inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, está estipulado hasta el 30 de julio”, alertó Fetraharina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación cada día se complica más, ya tenemos información veraz que el inventario del trigo durum, que es con el que se elabora la pasta, está hasta finales de este mes”, indicó el presidente de Fetraharina, Juan Crespo, en entrevista con Unión Radio, en la que habló sobre el panorama del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mismo tiempo indicó que hay inconvenientes porque los dueños de los molinos han informado a la Federación y a los sindicatos que se verán en la obligación de reducir los salarios de quienes trabajan por turnos, puesto que no hay materia prima. “En el artículo 72 de la Ley Orgánica del Trabajo se establece que si hay suspensión de labores por causa fortuita el patrón no está obligado a cancelar los beneficios”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crespo indicó que no quieren generar guerra económica, pero que la situación se agudizará en los próximos meses. “Seguimos declarándonos en emergencia, y hacemos un llamado al ministro Carlos Osorio para que reúna a las partes, a los protagonistas que conocemos sobre producción, para que los venezolanos no sufran el declive de este rubro tan importante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Fetraharina agregó que el barco con 20 mil toneladas que llegó cubre solo para 15 días, y aunque la importación sería la solución, para encargar un barco de trigo se tarda aproximadamente un mes en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días Juan Crespo declaró en emergencia a la industria de la harina, haciendo pública la situación, el inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, que está estipulado hasta el 30 de julio. “Venimos realizando la denuncia desde hace seis meses y no hemos tenido respuesta por parte del Ejecutivo”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Freitas: “La brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;Hay una relación entre desarrollo, calidad institucional y corrupción”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no tenemos ni siquiera derecho a conocer el sueldo de los funcionarios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ni esta Asamblea Nacional ni la anterior interpeló a ningún ministro”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los ciudadanos realmente son los dueños de su Estado”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta en su biografía de Twitter Mercedes De Freitas lucha contra la corrupción. De visita en el Táchira, la directora ejecutiva de la organización no gubernamental Transparencia Venezuela toma la realidad fronteriza del contrabando de gasolina para definir esa práctica: “Si hay oportunidad de pasar las gandolas, si hay impunidad y no hay sanción, es seguro que está ocurriendo la corrupción”, formula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundadora hace 12 años del capítulo venezolano de Transparencia Internacional, aclara que vinieron esta semana a decirles a los tachirenses que saben lo que aquí pasa, que la corrupción está comiendo al país y que los grupos irregulares tienen control sobre lo público, pero que el país puede salir adelante. “La oferta que hacemos es que se incorporen con valor a la lucha contra la corrupción”, invita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caraqueña de origen, confiesa que encontró a San Cristóbal verde y hermosa, pero también con unas colas por gasolina que la entristecen. “Eso es inaceptable, nosotros no podemos dar eso por normal”, opina quien, al llegar al aeropuerto de Santo Domingo, se encontró con una pared sucia y rayada a la que nadie había quitado un viejo letrero de ‘pintura fresca’. “Hace falta ciudadanía”, reacciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Historiadora de profesión, suele recomendar a la gente que haga el ejercicio de pensar, desde que se levante, en cuántos momentos se comunica con lo público. Lo primero, prender la luz de la habitación, implica un asunto público, haya servicio o no. “Denunciar es el camino”, invoca como un mantra en este diálogo exclusivo con Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Qué hace que seamos el decimoquinto país más corrupto del mundo?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Un conjunto de cosas: falta de decisiones en políticas públicas, en normas, en legislación, en decisiones reales de controlar y proteger lo público para el disfrute de todos y no de una parcialidad… todo ha hecho que las instituciones mantengan unos riesgos altísimos de corrupción. En el caso venezolano lo que ha pasado es que tenemos unos incentivos perversos, casi naturales: el petróleo es una riqueza que recibe el Estado, sin mayor esfuerzo, que le da mucha autonomía al Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Y cómo estamos con respecto a nuestros vecinos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hasta hace unos 10 años, debajo de nosotros en el Índice Mundial de Percepción había siete países de América Latina. Ha estado pasando que los países de la región han aplicado políticas y tomado decisiones que han mejorado su situación frente a la corrupción. Venezuela se ha mantenido en esos terribles lugares, pero se ha quedado sola o en competencia constante con Haití. En México, por ejemplo, la institucionalidad ha avanzado de forma impresionante. También en Colombia y en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero el Gobierno nos dice que estamos blindados con nuestra legislación…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Nosotros tenemos una legislación que promueve la corrupción. En Transparencia revisamos todos los decretos leyes, las leyes sancionadas por la AN desde 1999 y siete sentencias del TSJ, y vimos que en 60 de ellas se viola o se limita el derecho a la información. Cualquier limitación de estas crea un boquete de riesgo de que se vaya el dinero a destinos inciertos o que por lo menos no benefician a la ciudadanía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Cuál ha sido la administración más corrupta?, ¿Cuarta República, Chávez o Maduro?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo hago diferencias en la Cuarta República; tuvo períodos donde hubo más ligerezas, pero eran diferentes. Si estudias el gobierno de Luis Herrera, aunque económicamente fue un desastre, él no se robó ni medio. Murió pobre, yo misma lo vi salir de la misma casa donde vivió 60 años. Había, sí, ligerezas en el sentido de que ministros o empresas con malos principios abusaban de lo público, y había casos de corrupción lamentables así como decisiones contrarias a la mayoría. De Rafael Caldera nadie puede decir que robó, pero entre sus ministros hubo casos. No así con Jaime Lusinchi, y el caso de Blanquita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ese espíritu se pasó para esta llamada Quinta República, pero con más fuerza. Es el período donde más dinero ha habido en toda la vida republicana, y donde hay más dinero hay más posibilidades de robar. Súmale que no tienes acceso a la información, no sabes cuánto fue que entró, a cuáles fondos gigantescos va el dinero y quién firmó. Además, vemos que la brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor. Un ejemplo de anarquía son los motorizados, aunque aquí en Táchira veo con gusto el decreto del gobernador…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tenemos, no obstante, al tachirense que hace cola por dos kilos de leche para luego revenderlos en Cúcuta o al que lleva billetes de 100 para “el cambiazo”. &lt;b&gt;¿Ellos también son corruptos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo creo que a lo mejor hay ilegalidades. Lo que uno tiene que ver es quién es el que está empujando, incentivando a la gente a hacer eso y uno no le puede pedir a la gente que sea superhéroe. El incentivo perverso es el responsable de que la gente esté perdiendo la relación esfuerzo-productividad, de que no estemos invirtiendo en producir bienes y servicios en nuestro territorio. &lt;b&gt;¿Por qué la gasolina no ha aumentado? &lt;/b&gt;Uno tiene que pensar que alguien cercano al poder está haciendo con eso el negocio de su vida. Lo que uno tiene que mirar no es a la señora que pasa tres horas en cola para hacerse el mes, sino el tipo que se está llenando de dólares con la venta de gandolas enteras.&lt;b&gt; ¿Dónde está el Estado poniendo el esfuerzo de control? ¿En el goteo? ¿Y ese es el negocio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero la mayoría de los altos funcionarios señalados de esto han sido premiados por el poder…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Exactamente, el poder tiene la responsabilidad del modelaje. Por supuesto yo no le digo a nadie que haga eso; creo que el daño que nos estamos haciendo los venezolanos al actuar de esa manera está resquebrajando, entre otras cosas, la relación entre nosotros, la posibilidad de tener una comunidad de confianza. Cada persona que participa de esas redes está haciendo un daño muy grande, pero la cuestión es: ¿en dónde vamos a poner los esfuerzos? O, si es que el Estado no puede cuidar la frontera, vamos a lo que tenemos que ir: a una sinceración de la economía, a decir cuánto estamos produciendo, cuánto vale en realidad el bolívar y abrir las fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Vivir en frontera nos predispone más a la corrupción con respecto a otras regiones?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tienen un riesgo de corrupción distinto al resto. Ahora, todo depende de la política de frontera que se tenga. Entre Alemania y Francia, o Francia y España, o España y Portugal no existe ese riesgo, porque no hay fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La oposición cuando es poder también es corrupta?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-También. Yo creo que la estructura del Estado es tan perversa que nos obliga a todos a corrompernos: veo que la gente no piensa en ir a Google a buscar unos requisitos, sino a un gestor que haga todo. Eso ocurre con unos y otros, pero con una gran diferencia: algunos gobiernos de la oposición en algunos casos tienen una vigilancia tan estricta que los obliga a ser mejores, porque hay muchos ojos vigiándolos. Eso es lo que tiene que ocurrir. Ahora, al Ejecutivo nacional, que es el que maneja 99% de los recursos, nadie lo está vigilando, o la vigilancia que se hace es muy superficial porque la institucionalidad no te da datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La Contraloría auditó las cuentas de la Alcaldía de San Cristóbal pero no ha dicho a los ciudadanos qué concluyeron. &lt;b&gt;¿Pueden desempolvar esto cuando sea electoralmente conveniente?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo hemos visto antes, y eso es lo que ocurre cuando no hay separación de poderes. Creo, sin embargo, que sea cual sea el caso deberían sacarlo y, si la Contraloría no ha informado, lo debería hacer la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Para decidir su intención de voto, &lt;b&gt;¿al elector venezolano le importa el hecho de que el candidato esté manchado por la corrupción?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lamentablemente, no. Estamos en un momento tan terrible que la gente está votando, sea cual sea el candidato, dependiendo de su bloque, aunque el candidato sea malo. En Transparencia sacamos la encuesta Perfil del Diputado Ideal e, impresionantemente, la primera cualidad que la gente les pide es honestidad, pero al final la gente no vota con honestidad. Creo que los ciudadanos tenemos que exigirle más a los candidatos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron al país 30 mil cauchos para ser vendidos en proveedurías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A Venezuela llegó el primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino, llegó al país. La venta de estos insumos iniciará en los próximos días en las proveedurías que se encuentran a lo largo y ancho del territorio nacional, informó a medios nacionales el viceministro de Transporte y Servicios del Ministerio para Transporte Terrestre y Obras Públicas, José Luis Bernardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el viceministro, cerca de 30 mil cauchos se están distribuyendo en las proveedurías, por lo cual la comercialización de los otros 30 mil que acaban de llegar duplicará la oferta para satisfacer la actual demanda del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 30 mil cauchos ya están en puerto e igual número de baterías, que serán distribuidos al transporte público. Ya tenemos en el país la primera llegada de cauchos y baterías en el contexto de la subasta. Todos estos repuestos van a ser comercializados por las proveedurías”, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, dijo que el proceso de importación desde China de casi 500 mil cauchos e igual número de baterías, junto a otros insumos (frenos, filtros, ballestas y amortiguadores), sigue su curso normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las medidas de los cauchos que serán vendidos a precio justo, Bernardo detalló que hay una variada gama, que van desde buses interurbanos a transporte de carga, pasando por los usados por el transporte urbano y taxis. En cuanto a las baterías, señaló que 150 mil es la cantidad total que llegará al país, lo que significa una importante dotación para los transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Garantizados otros repuestos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que la subasta convocada por el Cencoex a mediados de junio también benefició a empresas que importan insumos para la fabricación de repuestos de alta rotación, como filtros, frenos y vidrios, por lo que para el segundo semestre de este año, que ya inició, estarán en plena capacidad de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La subasta benefició además a empresas que dotan de autopartes al transporte de carga, y a las compañías del transporte interurbano. “Eso está en pleno proceso”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las perspectivas de abastecimiento del mercado nacional para el próximo año, aseguró que ya está organizada la importación desde China, tanto de cauchos y baterías como de otros repuestos de alta rotación, lo que garantiza el suministro para el venidero año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerente del Hotel Country Garden Suites: “No corre riesgos nuestra estructura física”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La estructura física está sobre terreno sólido. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la estructura física del hotel Country Garden Suites se encuentra, según su gerente general, Ludy Bueno, sobre terreno firme y “no se corre ningún riesgo de deslizamiento, como algunos malintencionadamente han dejado ver en las redes sociales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aclaratoria la hizo precisamente luego de que “todos los organismos del estado a que les compete velar por esta situación de los suelos visitaron nuestro hotel y dejaron claro que no hay nada que temer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estábamos muy preocupados porque en las redes decían muchas cosas. Algunos en forma jocosa, pero que hacen daño, porque ya hasta nuestro personal estaba empezando a  tener algún nerviosismo, porque  se estaba atentando era contra su estabilidad laboral&amp;ndash;dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gerente general del Garden apuntó que el hotel ya  está en los 15 años y, “lo que nos ha caracterizado es la atención al cliente y eso vamos a seguir haciéndolo, porque tenemos una responsabilidad que la vamos a cumplir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que el hotel es visitado por muchos turistas y no se le puede hacer daño a una institución “tan seria y responsable como la nuestra, porque está de por medio es el turismo del Táchira, al que tenemos que cuidar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel, según Ludy Bueno, genera 45 empleos directos y 15 indirectos, “por lo que hacemos un llamado a quienes se han dado a la tarea de insinuar cosas que no son, que no le hagan daño al Táchira, porque somos conocidos a nivel nacional por contar con la mejor ubicación y un excelente clima de montaña, además de que nos buscan por la seguridad plena que se le garantiza a nuestros usuarios”.  (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay leche infantil en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estantes de la leche formulada en las farmacias lucen vacíos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se encuentra en ningún establecimiento de San Cristóbal leche infantil, formulada, ausencia que fue comprobada luego del recorrido hecho entre 15 expendios de medicinas y supermercados de la ciudad, situación que mantiene muy preocupados a los padres que tienen hijos en edades que oscilan entre días de nacidos hasta cinco años, y quienes necesitan con urgencia este alimento diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias de turno, este  domingo, ninguna dijo tener el vital alimento, y las posibilidades que llegaran, no pudieron precisarlas, alegando que en oportunidades pasan hasta meses y la leche de fórmula no llega, a pesar de haber hecho el pedido desde hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los expendios ubicados en las inmediaciones de La Ermita, precisaron: desde el mes de noviembre no llega leche, ya ni siquiera se espera, la última vez dijeron que había que meterse a una página del Sada, la cual nunca abre, como cosa rara, y por ende no se cuenta con este alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó hace como quince días una leche nueva de la Nestlé, que se llama Acticol, pero no duró ni dos días, cuyo costo es de 180 bolívares el pote pequeño, solo se pudieron adquirir 36 unidades, se adquirieron tres cajas, cada una trae doce potes, pero en estos momentos no hay ni la muestra”, contó una farmacéutica que cumplía su turno en una farmacia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&amp;ndash;¿Cuándo puede llegar el próximo pedido?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Vaya usted a saber. En estos momentos nada se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisando el contenido de este producto lácteo se pudo conocer que es utilizado en los adultos con problemas del corazón; sin embargo, los padres optan por llevarlo porque es lo único que se medio encuentran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;En estos momentos no hay nada,  lo que da es tristeza lo que está pasando en el estado con la leche de fórmula, lo que vemos son los anaqueles vacíos&amp;ndash; dijo otro grupo de farmacéuticos que labora en un reconocido expendio de medicinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra botica, ubicada en el Centro, sin titubear expresaron: no hay leche, esta semana se recibieron unas pocas pero volaron y no se sabe cuándo vuelva a llegar otra vez, respuesta que de nuevo se repitió en otro establecimiento, donde además expresaron que lo que más preocupa es la incertidumbre de cuándo vuelve a llegar el producto de los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, en una de las farmacias ubicadas frente al Hospital Central precisaron que la última vez que vendieron leche fue hace aproximadamente mes y medio, y en esa oportunidad apenas lograron adquirir 24 latas para recién nacidos, de cero a seis meses, y no ha llegado más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se ha insistido recordando el pedido, pero no llega nada. No se sabe cuándo  se pueda  contar de nuevo con la leche de fórmula adaptada, porque una vez se agota, nunca dicen las empresas distribuidoras, tal día llega”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó la farmacéutica que les agobia cada vez que llega una madre o un padre pidiendo el producto, incluso unos se ven cansados e impotentes, porque han recorrido entre quince y dieciocho farmacias y supermercados y ninguna la tiene en existencia. Ya ni quiera preguntan si hay Nan o Progress, piden la que sea, pero  igual, a pesar de entender la necesidad de los progenitores  por conseguirla, no se puede hacer nada porque no hay, incluso ni siquiera podemos orientarlos en cuanto a que la busquen en otro lugar, porque se está claro que no hay, sencillamente porque no están produciendo la leche de fórmula para los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación es tal, que incluso la vienen a preguntar los padres que tienen sus niños recién nacidos o que están internados en el Hospital, y esto quiere decir que el principal centro de salud tampoco la tiene para suministrársela a sus pacientes”, aseveraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó otra señora, que buscaba otro medicamento en una de las farmacias: la leche de fórmula venezolana la pueden conseguir en Cúcuta, allí la  mayoría de tarantines donde antes vendían periódicos han sido habilitados para vender este leche, y mientras tanto los niños venezolanos no pueden consumirla y con ello se está afectando todo el proceso de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros no tienen credo, nacionalidad, ideología, ni color</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Todo el que hace cola por alimentos subsidiados no es bachaquero, aunque Datanálisis dice que sí lo es el 70 por ciento. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ese es bachaquero”, “las largas colas las forman los bachaqueros”, “son como una plaga, en poco tiempo acaban con todos los productos regulados”, “hay mucho bachaquero”. Estas frases son muy escuchadas, ya no solo en los estados fronterizos Táchira y Zulia, sino en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra bachaquero es usada  para comparar con las hormigas rojas cortadoras de hoja y que llevan su botín ordenadamente, a las personas que compran el mayor número de productos subsidiados por el Estado, para vender, en un principio a Colombia, pero ahora también en la plaza local, es decir, Venezuela. Aunque en el orden de los insectos no se asemejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las redes sociales se habla bastante del tema y parte de la escasez de productos se le endilga a las personas que han encontrado una forma un tanto fácil de obtener el dinero: comprando barato en bolívares y vendiendo en pesos colombianos, para luego cambiar nuevamente a bolívar, y así obtener una ganancia alta, solo con el esfuerzo de “calarse” gigantescas colas para adquirir: leche, papel, jabón, productos de higiene… la lista va en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se inició como una fuga ilegal, de contrabando, de artículos necesarios hacia Colombia por parte de los llamados bachaqueros, se ha extendido a cualquier producto, que por el diferencial cambiario bolívar- peso produce jugosas ganancias con poco esfuerzo: hacer cola para conseguirlo. Además, ya muchas personas no llevan de contrabando los artículos, sino que tienen su propia red interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que el país vive una coyuntura económica bastante difícil, con escasez y por ende altos costos, en esta frontera la fuga o acaparamiento de productos de primera necesidad hace aún más complicada  la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cámara de Comercio Venezolana-Americana (Venamcham),  ha afirmado que más de tres millones de venezolanos se dedican actualmente al “bachaqueo”. Mientras que Vicente León, de la firma Datanálisis, ha revelado que el 70 por ciento de las personas que hacen colas por  productos regulados son bachaqueros, es decir, negocian: compran barato y venden caro, bien sea en Colombia o en Venezuela, ya que hay bastante bachaqueo endógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El bachaqueo en 12 Tweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días, a través de la red social Twitter, la enumeración de una serie de comentarios de la autora de este trabajo sobre el tema del bachaqueo se hizo viral y fueron convertidos en noticia en algunos medios nacionales y portales on line, porque delatan la realidad que aquí todos conocen y que en estados vecinos y, sobre todo centrales, es poco manejada o apenas en el 2015 comienzan a descubrirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen nacionalidad. Su condición es el negocio: comprar en bolívares, vender en pesos y cambiar a bolívares. O en todo caso  comprar en bolívares, pero vender al cambio del día dólar negro o del peso, es decir, con calculadora en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  La profesión de bachaqueo es fácil. Hacer cola, llevarse los productos regulados, evadir  controles – y vaya que si los sortean- y venir con muchos bolivaritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  A Cúcuta no le conviene el bachaqueo. Pues inundan de productos venezolanos su mercado y estos “negociantes” allí no gastan ni en agua, sólo van a vender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El Táchira, un estado sin muchas industrias, comercio deprimido, cómo se explica la danza de bolívares en la calle. Triangulación, la llaman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  ¿Qué es triangulación? Llevar un producto regulado barato en Venezuela, venderlo en Cúcuta en pesos. Y venirse con muchos bolívares. Bolívar –peso – bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira hay bachaqueros de a pie, en moto, en carros,  en camionetotas, pero también en gandolas. Cómo se explica ver tantos productos venezolanos cuando se llega a La Parada, en el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Ahora uno tiene que pescar productos en supermercados, todo mundo está en sospecha de ser bachaquero.  Cualquiera  se siente bachaco y para comprar  un producto regulado –cual presea de oro- hay que armar la Táctica y Estrategia, como la poesía de Benedetti, dentro de los locales comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen color: los hay blancos, rojos, verdes, amarillos, naranja y neutros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Todos conocemos a un bachaquero en la empresa privada,  en el área gubernamental, en la universidad, en la cuadra,  en la fábrica, en el barrio o en la urbanización. Se ha diversificado la profesión, pues algunos no cruzan la frontera porque tienen su mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros solo compran aquí productos regulados. La ganancia es muy buena.  Han extendido el ramo, pero lo preferido, lo más buscado es todo lo subsidiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira ahora es difícil encontrar personas que hagan oficios: ganan más siendo bachacos&amp;hellip; y no tienen jefe ni horario: solo hacer colas&amp;hellip; y hasta divertido es, atajan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El bachaqueo no tiene color, profesión ni ideología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos usuarios de otras regiones agregaron aditivos a los tuits, como por ejemplo: “los bachaqueros ganan más que un médico o maestro, y sin tener tanta responsabilidad encima&amp;hellip;”. @grirod.  “La mejor profesión es ser “bachaquero” y no necesita estudios ni preparación. La debacle de un país” escribe Africanitanow. @Alanclavijoh, ingeniero electricista, comenta: “La actividad de bachaquero o mercado negro, es inherente a las políticas de control de precios, propias del comunismo”. Carlos Carpio @petroleocrudo, desde el Estado Anzoátegui, añade: “El bachaqueo resuelve entre otros el problema de las colas para los que pueden pagar&amp;hellip;¡Así que muchos se benefician!”, El dirigente político Gustavo Briceño @gustavoadolfo23  vaticina: “pronto se acabarán las colas con bachaqueros y no será por abastecimiento sino por los altos precios de los productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se puede leer, el tema que era exclusivo de esta zona por aquello de ser la “frontera más viva de Latinoamérica” se ha extendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prueba científica la tendrá Vicente León (Datanálisis) para decir que el 70 por ciento de quienes hacen cola son bachaqueros, pero lo cierto es que el miércoles pasado, luego de las kilométricas colas para comprar dos kilos de leche a 70 bolívares cada uno, (con la bolsa salía 5 bolívares más), muchas personas a voz baja estaban ofreciendo leche en polvo a 500 bolívares cada lata, como barata, pues hay quienes osaban pedir 800 bs. Todo bien escaso, es caro, dicen las reglas económicas, y eso lo saben los bachacos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…el que esté libre de conocer,  vender o de comprarle a algún bachaquero, que lance la primera piedra. &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;De buena fuente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto deben inscribirse los  aspirantes a la AN ante el CNE. En el Táchira el Psuv aún debe definir quién encabeza la lista, que es un puesto salidor y, por ende, muy apetecido.  También deben darles  representación a las mujeres, pues la base del partido rojo fue machista y eligió solo a caballeros. La oposición, aunque insiste que no, tiene sobre su mesa el caso Daniel Ceballos, pues la última palabra la tiene el CNE: se puede inscribir o no.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La emergencia por la lluvia en 8 municipios del Táchira ha puesto a prueba la rapidez de los equipos que manejan las redes sociales de las autoridades. Una verdadera guerra tuitera se vive en quién coloca  de primero al funcionario que atiende a los afectados y quien lo hace ver como el más trabajador.  Llenos de barro, lodo, botas plásticas, impermeables se les observa  en las cuentas de funcionarios regionales, municipales  y nacionales, atendiendo el viejo refrán que dice: “la gallina que primero cacarea es la que puso el huevo”. En política poco se practica  la cita  bíblica de “que tu mano izquierda no se entere lo que hizo la derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Varios de quienes están lanzados a la Asamblea Nacional ya miran  al 2016 cuando sean las elecciones regionales. La tribuna parlamentaria sería el lanzamiento a la conquista de la gobernación. En lo mismo andan por lo menos tres alcaldes de la oposición; claro, primero deben solucionar los problemas de sus municipios, como el de la basura, por dar solo un ejemplo. Por la acera del Psuv también hay aspiraciones, solo que más disimuladas, pues quien se salga de la línea pasa a ser exrojo. No se quedan sin aspirar  muchos de los excandidatos a la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco se ha sabido de los dos ediles que hicieron la huelga de hambre en El Vaticano. El concejal José Vicente García escribió en su cuenta Twitter por última vez el 12 de junio para retuitear un mensaje de Daniel Ceballos. Sus cercanos dicen que está en Colombia y no regresarán porque temen los encarcelen  por las acusaciones que el gobernador ha hecho en su contra. Tramitarían el titular y el suplente asilo. &lt;b&gt;(OLM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>