<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 22:08:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Radioteca Latina celebra sus 3 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-radioteca-latina-celebra-sus-3-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 22:08:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-radioteca-latina-celebra-sus-3-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alex Roberto Zambrano sigue triunfando con Radioteca Latina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado a sábado se esperan las 9 de la mañana para deleitarse con el programa La Radioteca Latina por la 99.1 FM de Consolación Stéreo que bajo el slogan de “Pasión por la música retro” conduce y produce Alex Roberto Zambrano que cumple precisamente 3 años con la música de las décadas de los 70, 80 y 90.
Este espacio es el primer programa en versión de merengue y salsa para disfrutar de la variedad que por 30 años exhibió la música tropical, bailable y caribeña.
Alex Roberto Zambrano, quiere agradecer a quienes han confiado en su labor y en especial al vagón gerencial de Consolación 99.1 FM integrado por Marleni Sánchez en la dirección, Alexander Carrero como subdirector y Jean Carlos Joya, su coordinador general.
“En tres años, afortunadamente el crecimiento ha sido sostenido” revela este apasionado hombre de radio que extiende la invitación a todo el público tachirense para que semanalmente pueda escuchar, recordar y bailar con los temas de Manuel Guerra, Hildemaro, Héctor Lavoe, Rubby Pérez, Sergio Vargas, Eddy Santiago, Wilfrido Vargas, entre muchos más. (Víctor Matos).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Capacho Nuevo y Sunagro trabajan para reactivar Matadero Municipal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-y-sunagro-trabajan-para-reactivar-matadero-municipal/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 20:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-y-sunagro-trabajan-para-reactivar-matadero-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la reunión estuvieron representantes de Sunagro y la alcaldía de Capacho Nuevo. (Foto: Mélida Sanabria/Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los involucrados en el funcionamiento del Matadero Municipal de Capacho Nuevo deben ponerse a derecho para poder reactivar el sitio, pues se deben cumplir las normas y exigencias de ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta fue la conclusión a la que se llegó después de una reunión entre el presidente de Sunagro, Luis Gregorio Pérez, y representantes de la alcaldía de Capacho Nuevo, encabezada por el alcalde Jorge Galiano, donde trataron el tema de la apertura del mencionado Matadero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se estaba haciendo cuenta de que las cosas funcionaban bien, yo no voy  acusar a nadie, pero habían quienes no querían trabajar conforme lo estipula la ley y por el bien de los mismos consumidores es necesario que se trabaje conforme debe ser”, insistió el burgomaestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los organismos han sido claros y tajantes que hasta tanto no se cumplan todas la condiciones físicas,  sanitarias y dese el punto de vista de los respectivos prestadores de servicios de cumplir con todos la permisología no se va a autorizar la apertura”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo además Galiano que para la apertura del Matadero Municipal hay que hacer una inversión significativa, para lo que se necesita apoyo del gobierno nacional y/o desarrollar otras estrategias entre las que podría evaluarse una concesión&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:23:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas en horas de la tarde y noche de este viernes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país, a excepción de la región oriental donde se prevé nubosidad parcial sin precipitaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Testigo denuncia que militares venezolanos golpearon a los jóvenes en Guaramito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/videotestigo-denuncia-que-militares-venezolanos-golpearon-a-los-jovenes-en-guaramito/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 12:29:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/videotestigo-denuncia-que-militares-venezolanos-golpearon-a-los-jovenes-en-guaramito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Según declaraciones de un testigo a medios colombianos unos 50 integrantes del Ejército del vecino país ingresaron y detuvieron momentáneamente a dos areneros y un campesino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se escucharon tiro y tiros”, esta fue una de las frases con las que describió Ángelo Ortiz Vázquez, chófer de profesión y quien se dedica al transporte de arena, &lt;strong&gt;la incursión de militares venezolanos en el corregimiento Guaramito de Cúcuta, en límites con la población tachirense de Colón.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con él y con Otoniel Ochoa Garzón, padre de uno de los tres jóvenes detenidos por&lt;strong&gt;“al menos 50” integrantes del Ejército de Venezuela, el hecho ocurrió a las 11:00 de la mañana de este miércoles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ortiz expresó que los otros dos retenidos son sus ayudantes con los que estaba sacando arena del río del mismo nombre, quienes fueron golpeados por lo soldados. Expresó que la volqueta que maneja y que no es de su propiedad se la llevó el Ejército para La Fría, estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que el tractor fue quemado por los militares, denunció Ochoa, quien es su dueño y con el cual estaba trabajando su hijo. Estos residentes destacaron que gracias a la presión de la comunidad y su fuerte protesta, pues los vecino sse enfrentaron a los uniformados, poco tiempo después los tres jóvenes fueron liberados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoridades acudieron al lugar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=KPEUmRmqTFI[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KPEUmRmqTFI[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coronel Jaime Barrera, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta, indicó que investigan este hecho y para ello unidades de la institución se desplegaron en la zona con el fin de entrevistar a los residentes.+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clausurados 15 comercios en el Táchira por el Seniat</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/clausurados-15-comercios-en-el-tachira-por-el-seniat/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/clausurados-15-comercios-en-el-tachira-por-el-seniat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Destacaron las multas por la duración del tiempo de clausura, algunos comercios hasta con 10 días continuos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la verificación de los deberes formales a varios establecimientos comerciales en la ciudad de San Cristóbal, el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes, aplicó medidas de clausura hasta por 10 días continuos a 15 comercios que incurrían en ilícitos respecto a la emisión de facturas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con boletín de prensa del ente tributario, la División de Fiscalización actuó apegada a las disposiciones establecidas en el marco de la Reorganización del Sistema Tributario, y siguiendo los preceptos legales del actual Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley del Código Orgánico Tributario (COT) publicado en la Gaceta Oficial Extraordinaria Nº 6.152, de fecha 18 de noviembre de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el artículo N° 101 del COT establece que: &amp;ldquo;Constituyen ilícitos tributarios formales relacionados con el deber de emitir, entregar o exigir facturas u otros documentos&amp;rdquo;. Asimismo en el numeral 1 de ese mismo artículo indica que constituye un ilícito tributario &amp;ldquo;El no emitir facturas u otros documentos obligatorios o emitirlos en un medio no autorizado por las normas tributarias&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las fiscalizaciones realizadas en la capital tachirense, el Seniat constató que ciertas empresas dedicadas a la venta y distribución de distintos rubros -asentados en la zona comercial de Las Lomas y La Concordia- incurrían en ilícitos respecto a la emisión de facturas, por lo cual se tomó medidas de clausura hasta por 10 días continuos y multa de 150 unidades tributarias, tal como lo establece el artículo 101 del COT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De esta manera se mantienen acciones contundentes para supervisar que los contribuyentes cumplan con sus obligaciones tributarias, en aras de fomentar una cultura en materia de contribución con el Estado, que se traduce en mayor suma de felicidad posible para el pueblo, tal como lo promueve el Superintendente Nacional Aduanero y Tributario, José David Cabello Rondón”, reseñó el boletín. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 3 mil funcionarios y 6 rutas esperan a peregrinos del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-3-mil-funcionarios-y-6-rutas-esperan-a-peregrinos-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-3-mil-funcionarios-y-6-rutas-esperan-a-peregrinos-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira; Yari Gler Contreras, directora del despacho del Gobernador; y Maryelba López, presidenta de Cotatur. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 3 mil funcionarios de diversos organismos brindarán seguridad y asistencia a las personas que peregrinan hasta La Grita, municipio Jáuregui, con ocasión de la festividad del Santo Cristo, caminata que este año dispone de 6 rutas autorizadas, y alrededor de 25 puntos de hidratación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira; Yari Gler Contreras, directora del despacho del Gobernador; y Maryelba López, presidenta de la Corporación Tachirense de Turismo (Cotatur), quienes informaron el despliegue del gobierno regional para acompañar en este acto de fe, que espera congregar a más de 300 mil fieles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Yesnardo Canal que hoy, 31 de julio, inicia el dispositivo especial del Santo Cristo de La Grita en sus 405 años, para ofrecerles seguridad a los feligreses, logística, asistencia médica y demás necesidades, para que todas las personas puedan terminar exitosamente esta travesía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que durante el año 2014 se registraron más de 140 mil asistentes, y en esta ocasión se habilitaron 6 rutas y las 3 principales son: desde Las Vegas de Táriba hacia el Santuario en La Grita; otra de Michelena, Boca de Monte, El Zumbador; la ruta 3 desde La Fría, Las Mesas, Seboruco, La Quinta, La Grita; cada una con puntos de hidratación, atención médica y despliegue policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo señaló que se tiene trabajo mancomunado con los cuerpos de seguridad, la Diócesis de San Cristóbal, las cofradías y demás organizaciones vinculadas con esta festividad para que todo resulte de forma coordinada, labor que se inició desde hace más de dos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo dispondrán de 10 motocicletas de Protección Civil que estarán itinerantes desde el 31 de julio hasta el 7 de agosto las 24 horas del día,  así como 17 vehículos entre carros de rescate y ambulancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El sábado llevarán la imagen al Santuario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador, informó que este sábado 1 de julio se ejecutará el traslado de la sagrada imagen del Santo Cristo, desde la Basílica del Espíritu Santo hasta el Santuario, y para ello solicitaron el acompañamiento también de los peregrinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a las personas que harán la caminata para que usen las trochas identificadas, lleven ropa cómoda, y otra ropa para poder cambiarse al finalizar el trayecto, atender a las indicaciones que les darán los funcionarios, andar en grupo, y portar implementos para protegerse de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cotatur pintó murales alusivos al Santo Cristo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Maryelba López, presidenta de Cotatur, informó que esta institución, como aporte al fortalecimiento del turismo religioso y la proyección del estado como una potencia en materia turística, se encargó de embellecer las rutas que conducen a La Grita, para que los peregrinos a lo largo del camino tengan presente la razón de esta travesía de fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los 20 murales que los visitantes podrán apreciar son de arte cinético, de Carlos Cruz Diez, con imágenes del Santuario y réplicas de las imágenes que hay en los vitrales del recinto construido hace poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tendrán un punto en La Grita, con una imagen modelo realidad aumentada, frente al Santuario, para que las personas puedan hacerse sus fotografías, además de otras actividades que se anunciarán a través de @Cotaturve y @Somoscotatur.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades Juan Pablo II y Los Próceres  bloquearon paso hacia el vertedero de basura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-juan-pablo-ii-y-los-proceres-bloquearon-paso-hacia-el-vertedero-de-basura/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-juan-pablo-ii-y-los-proceres-bloquearon-paso-hacia-el-vertedero-de-basura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Con pancartas y obstáculos, las comunidades Juan Pablo II y Los Próceres exigieron presencia de Cantv y Corpoelec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de familias de las comunidades Juan Pablo II y Los Próceres, en San Josecito, municipio Torbes, bloqueó el paso de vehículos en la calle principal que conduce al botadero de basura, como protesta para reclamar la presencia de cuadrillas de Corpoelec y de Cantv por problemas comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La acción de calle se inició pasadas las 8:30 de la mañana del jueves, cuando el grupo de personas colocó obstáculos en la carretera principal, impidiendo el paso de los automóviles y de los camiones que van y vienen del basurero de la localidad, donde depositan los desechos sólidos de San Cristóbal y otros municipios de áreas metropolitanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios vecinos informaron que desde noviembre del año pasado han remitido oficios a la empresa encargada del cableado eléctrico para que poden varios árboles, cuyas ramas están entrelazadas con los cables, lo que ellos consideran un problema grave, pero no han recibido ninguna respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A este problema se suma el robo del cable de las líneas de Cantv desde hace varias semanas, por ende, los vecinos no cuentan con el servicio de telefonía residencial, ni la red de Internet, problema del que aseguran tampoco han recibido respuesta favorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el alcalde del municipio Torbes, Alberto Maldonado, hizo un llamado a los entes nacionales para que atiendan la petición de las comunidades afectadas, quienes buscan mejorar sus condiciones de vida. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concejo declara comisión de mesa permanente para decidir cambios a ordenanza de impuestos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/concejo-declara-comision-de-mesa-permanente-para-decidir-cambios-a-ordenanza-de-impuestos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/concejo-declara-comision-de-mesa-permanente-para-decidir-cambios-a-ordenanza-de-impuestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La de ayer fue la última de tres jornadas de consulta pública. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de este viernes a las 7:00 de la mañana el Concejo Municipal de San Cristóbal se declara en comisión de mesa permanente, a los fines de revisar los datos presentados y decidir sobre las dos propuestas de reforma a la Ordenanza de Actividades Económicas ya expuestas por la Cámara de Comercio e Industria y por la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión se tomó el jueves al final de la tarde, durante la tercera y última jornada de consulta pública a la reforma de la ordenanza. Al hacer la proposición a la Cámara, el concejal Eduardo Delgado proyectó que la idea es que haya decisiones en torno a este tema antes del receso parlamentario que empieza el 15 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la asistencia de representantes de industrias y comercios del municipio, los puntos del día en esta jornada de consulta pública fueron las intervenciones de Hirwin Lobo, presidente de la Cámara de Comercio e Industria del Táchira, y de Silvia Méndez, directora de Hacienda de la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su exposición, Lobo analizó un cuadro comparativo de las alícuotas contenidas en la ordenanza anterior, en el instrumento vigente y en las dos propuestas de reforma que están sobre la mesa. La alícuota es el porcentaje de ingresos brutos que el contribuyente debe cancelar cada año a la municipalidad y este tributo por actividades económicas genera el 64% del presupuesto total de la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la ordenanza vigente desde enero, las alícuotas experimentaron incrementos que los empresarios tachan de desproporcionados. Representantes de empresas intervinieron ayer para destacar la importancia de ajustar este impuesto a la realidad de hiperinflación y escasa rentabilidad que viven, así como para recordar a los concejales que las alícuotas actuales no son competitivas ni estimulan la actividad económica en comparación con áreas vecinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un intenso receso de deliberación, se anunció que la Alcaldía no ejercería su derecho de palabra. Por el Ejecutivo asistieron, como en las dos jornadas de consultas anteriores, la secretaria general de gobierno, Sonia Medina, y la directora de Hacienda, Silvia Méndez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tema de la reforma parcial a la Ordenanza de Actividades Económicas volverá a ser abordado la próxima vez que el Concejo sesione.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrará en vigencia segundo ajuste  de 20% del pasaje inter y suburbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entrara-en-vigencia-segundo-ajuste-de-20-del-pasaje-inter-y-suburbano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entrara-en-vigencia-segundo-ajuste-de-20-del-pasaje-inter-y-suburbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las nuevas tarifas de las rutas suburbanas e interurbanas entrarán en vigencia mañana sábado, para completar el aumento de 40% anunciado a inicios de año. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana primero de agosto entra en vigencia el aumento de 20% en la tarifa de los pasajes interurbanos y suburbanos a escala nacional, que corresponde a la segunda fracción de 40% de incremento, anunciado por el Ministerio del Poder Popular para Transporte Terrestre y Obras Públicas y establecido en la Gaceta Oficial Extraordinaria Nº 6.172, de fecha 12 de febrero de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ajuste (20%) entró en vigencia el 1º de marzo y el segundo (20%) será a partir del 1º de agosto. De la misma manera, se acordó un 25% de recargo en la tarifa durante los días feriados. En ese sentido, las líneas están sacando los cálculos para colocar las nuevas tarifas en las unidades, con la intención de que el aumento no tome por sorpresa a los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velasco, secretario ejecutivo del Sindicato de Transporte del estado Táchira, recordó que fue en febrero pasado cuando por decreto nacional se estableció un aumento tope de 40% en el precio del pasaje y, según lo acordado con el gremio, se fraccionó en dos partes. Sin embargo, aseguró que el ajuste quedó desfasado desde marzo hasta la fecha, ya que la inflación sigue subiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuando sale un aumento del pasaje la gente se queja, pero no ve que el aumento se realiza solo una vez al año y se fracciona, para que no le pegue duro al bolsillo. Pero si subiera la tarifa a como nos aumenta todo, por ejemplo, hace cinco días compré un caucho en Bs. 40.000 y hoy ya me vale Bs. 45.000. De manera que ese ajuste de 40% que dio el gobierno ya quedó en el pasado, porque la inflación se come ese aumento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En efecto, en días pasados, miembros del sector transporte del centro del país han solicitado un incremento mayor, tomando en cuenta la situación de los repuestos y el costo del mantenimiento de las unidades colectivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, las líneas de transporte en el estado Táchira se reúnen para fijar las nuevas tarifas y darlas a conocer a los usuarios, en función de garantizar el cumplimiento de la citada resolución, que tiene por objeto establecer la tarifa oficial para rutas interurbanas y suburbanas, a ser cobrada a nivel nacional por los prestadores del servicio público de transporte terrestre de pasajeras y pasajeros con vehículos colectivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valga recordar que la medida corresponde al Ministerio de Transporte Terrestre, en conjunto con los ministerios para el Comercio, y para Interiores, Justicia y Paz, a quienes les compete la función de ajustar la tarifa del pasaje de rutas interurbanas y suburbanas, a ser cobradas en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la Ley, son rutas suburbanas aquellas que tienen su origen dentro de la poligonal urbana y se extienden fuera de ésta hasta poblaciones próximas o contiguas a dicha poligonal. Y son rutas interurbanas aquellas que tienen su origen en una ciudad o centro poblado y su destino en otra, independientemente de que se encuentre en jurisdicción de uno o más municipios, o en una o más entidades federales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continúa problemática de infraestructura y falta de insumos en Universidad del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/continua-problematica-de-infraestructura-y-falta-de-insumos-en-universidad-del-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/continua-problematica-de-infraestructura-y-falta-de-insumos-en-universidad-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Raúl Casanova, rector de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (UNET).(Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación de crisis en la Universidad Nacional Experimental del Táchira, declarada por el Consejo Universitario y ratificada por todos los sectores de la institución, se mantiene, y esta semana se produjo una nueva suspensión de actividades que obedece a las múltiples solicitudes en materia de infraestructura, dotación, insumos y otras, hechas por los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto Raúl Casanova, rector de la UNET, informó que ya se hizo un diagnóstico de la parte física de la institución, y ahora adelantan el estudio técnico económico, para proceder a buscar los recursos para las compras que se deban hacer en la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se suspendió la docencia directa de pregrado, para replanificar las actividades en la semana que queda de clases,  e incluso han tenido comunicaciones con autoridades centrales para exponerles la situación de la UNET: “estamos a la espera de una cita con el ministro de Educación Universitaria, Manuel Fernández, que nos va a recibir a todas las autoridades con una representación estudiantil, aunque nuestra propuesta es que venga a la universidad, incluso con el gobernador Vielma Mora, para que constaten la problemática”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que el lunes 27 de julio recibieron unos recursos que serán destinados al pago de servicios como agua, luz, telefonía, alquiler, como el caso de la sede de La Machirí, y la dotación de algunos suministros eléctricos; además esperan poder hacer reparaciones para solventar las filtraciones, y la compra de sillas, pues se tiene un déficit de unas 700, de las cuales 300 se cubrirán con reparaciones en la misma universidad, pero se necesitan otras 400 que el Ministerio se comprometió a entregar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que además recibieron los recursos para ejecutar dos proyectos consignados en el año 2012, uno la adecuación de baños para personas con discapacidades, y el otro para techar dos canchas deportivas, y se espera que antes de finalizar el 2015 puedan terminar esas dos obras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actualidad el vicerrector Académico y el decano de Docencia evalúan la factibilidad de realizar el curso intensivo o no, y una propuesta de calendario académico para reiniciar el semestre el 14 de septiembre, y otros planteamientos que están hechos para la parte académica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó el rector de la UNET que otro de los problemas que tienen es el déficit de reactivos para los laboratorios, pues no se trata solo de obtener el dinero para adquirirlos, sino que se debe cumplir una serie de trámites, por tratarse de sustancias especiales que ameritan permisos especiales para su adquisición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la ocasión para hacerle el llamado al gobernador Vielma Mora, para que se reinicien los trabajos en la construcción del edificio D, el cual se encuentra paralizado desde hace mucho tiempo y es un requerimiento urgente de la universidad.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Normalidad y poco tráfico en el paso fronterizo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/normalidad-y-poco-trafico-en-el-paso-fronterizo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/normalidad-y-poco-trafico-en-el-paso-fronterizo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Un día después de los violentos disturbios, el tráfico de vehículos y personas por el puente internacional Francisco de Paula Santander fue normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Antonio.-  Con normalidad y poco tráfico se mantuvo este jueves el paso fronterizo  por el puente internacional “Simón Bolívar”, escenario el pasado  miércoles,  durante gran  parte del día, de  violentos enfrentamientos entre “maleteros” colombianos y  la Guardia  Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tráfico vehicular  y peatonal por el puente que comunica a San Antonio del Táchira con el departamento Norte de Santander  fluyó con normalidad.  Por la avenida  Venezuela, en sentido  Venezuela-Colombia,  durante el día se observó poca movilización de  vehículos,  pues al parecer  muchos conductores  se abstuvieron de cruzar la línea limítrofe,  por  temor a nuevos bloqueos  en el puente  internacional, en protesta por la muerte del maletero colombiano el pasado miércoles, en un hecho en el que supuestamente estarían involucrados militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hasta la tarde de este jueves no se había registrado ninguna alteración de orden  público  o bloqueo del  puente Simón  Bolívar. Como ocurre siempre que está abierto, se  apreció  gran cantidad de personas cruzando a pie en ambos sentidos. A pesar de los  reiterativos controles que  ejercen la  Guardia Nacional y el Ejército,  el tráfico vehicular  tenía fluidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personas que vienen de  territorio colombiano a trabajar en distintas áreas en San Antonio  comentaron que este jueves cruzaron la frontera  más  temprano, para evitar quedar  bloqueados, de llegar a presentarse nuevas protestas en el puente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, comerciantes de San Antonio expresaron que los continuos cierres del paso  fronterizo, por una u otra razón, afectan la poca actividad  comercial que hay en esta población,  puesto que los principales  clientes siempre  han sido los visitantes colombianos.  Cuando se  bloquea la frontera,  la zona  comercial  de la capital del municipio  Bolívar  permanece  desolada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Antonio.-  Con normalidad y poco tráfico se mantuvo este jueves el paso fronterizo  por el puente internacional “Simón Bolívar”, escenario el pasado  miércoles,  durante gran  parte del día, de  violentos enfrentamientos entre “maleteros” colombianos y  la Guardia  Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tráfico vehicular  y peatonal por el puente que comunica a San Antonio del Táchira con el departamento Norte de Santander  fluyó con normalidad.  Por la avenida  Venezuela, en sentido  Venezuela-Colombia,  durante el día se observó poca movilización de  vehículos,  pues al parecer  muchos conductores  se abstuvieron de cruzar la línea limítrofe,  por  temor a nuevos bloqueos  en el puente  internacional, en protesta por la muerte del maletero colombiano el pasado miércoles, en un hecho en el que supuestamente estarían involucrados militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hasta la tarde de este jueves no se había registrado ninguna alteración de orden  público  o bloqueo del  puente Simón  Bolívar. Como ocurre siempre que está abierto, se  apreció  gran cantidad de personas cruzando a pie en ambos sentidos. A pesar de los  reiterativos controles que  ejercen la  Guardia Nacional y el Ejército,  el tráfico vehicular  tenía fluidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personas que vienen de  territorio colombiano a trabajar en distintas áreas en San Antonio  comentaron que este jueves cruzaron la frontera  más  temprano, para evitar quedar  bloqueados, de llegar a presentarse nuevas protestas en el puente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, comerciantes de San Antonio expresaron que los continuos cierres del paso  fronterizo, por una u otra razón, afectan la poca actividad  comercial que hay en esta población,  puesto que los principales  clientes siempre  han sido los visitantes colombianos.  Cuando se  bloquea la frontera,  la zona  comercial  de la capital del municipio  Bolívar  permanece  desolada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las obstrucciones del paso binacional igualmente afectan las pocas operaciones de importación  y exportación de mercancías que se realizan por la frontera de Táchira  y Norte de Santander,  al generar  retardos en los despachos y  encarecimiento de los costos de almacenaje  y transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades militares venezolanas de la región siguen sin ofrecer declaración sobre los hechos acaecidos el pasado miércoles. Sobre la persona fallecida, se conoció que las autoridades colombianas  adelantan  las averiguaciones correspondientes. La víctima, Yesid  Plata Angarita, quien se desempeñaba como “maletero” pasando mercancías de contrabando desde territorio venezolano hacia  Colombia,  vivía en el barrio Galán, de Villa del Rosario, y era padre de seis menores de edad. (JGH)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No habrá cursos intensivos en la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-habra-cursos-intensivos-en-la-ula/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-habra-cursos-intensivos-en-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alfonso Sánchez, vicerrector decano de la Universidad de los Andes núcleo Dr. Pedro Rincón Gutiérrez - Táchira. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como una situación sin precedentes, calificó Alfonso Sánchez, vicerrector decano de la Universidad de los Andes Táchira, la decisión de no efectuar cursos intensivos para el lapso vacacional 2015, debido a que el gobierno nacional no envió, ni se comprometió a enviar, los recursos necesarios para desarrollar esta importante actividad académica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Alfonso Sánchez que, en su carrera de años en la ULA Táchira, no recuerda que se haya interrumpido nunca estos cursos que son tan valiosos para los alumnos, que pueden avanzar en sus carreras o superar algunas asignaturas que tienen en retraso, problemática que afecta a casi 2 mil estudiantes solo en el núcleo del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es muy lamentable lo que ocurre, y la única razón es que el gobierno nacional, vía Opsu, no consignó los recursos que tenía que darle a la ULA para que, además del monto que aporta la propia institución, se pudiesen dar los intensivos”, señaló el vicerrector, quien enfatizó que la universidad cumplió con todos los pasos regulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó que, desde el Ministerio se dijo que la ULA no había cumplido con llenar un formato para solicitar los recursos, “se trata de un formato que lo exigen por primera vez, ya que en años anteriores nunca existió ese requisito, de hecho se entregó la planificación de toda la universidad, con análisis de recursos y demás necesidades, el pasado 22 de junio de 2015 el rector, Mario Bonucci, consignó esa solicitud; sin embargo no hubo respuesta y finalmente, tres semanas después, dijeron que no hicimos la tramitación, en su lugar debieron informarnos qué era lo que faltaba para reunir lo que pedían y así poder darnos los recursos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró Alfonso Sánchez que se trata de un irrespeto a la institución, que ya tenía toda la programación lista; pero además reconoció la disposición de los estudiantes, quienes propusieron que se hiciera el intensivo y ellos cancelarían el monto total de las asignaturas para poder efectuar el intensivo, lo cual les acarrearía gastos de más de 6 mil bolívares si cursaban dos materias, planteamiento que no fue aprobado, pues el gobierno viola la Ley de Universidades y la Constitución nacional, del derecho gratuito y obligatorio a la educación, pues la mayoría de los estudiantes son de bajos recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que operativamente, aunque ocurriera algún cambio o llegaran recursos, ya es imposible hacer los cursos intensivos, pues los lapsos establecidos en la ley no dan para la compra de insumos y otros preparativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además informó que el gobierno nacional ofreció pagar el costo de una asignatura por cada estudiante, pero ni siquiera han cancelado el dinero por este mismo concepto del año 2014, deuda que mantienen con todos los estudiantes que participaron de los intensivos, además no existe ningún compromiso de que esto se iba a cumplir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202221.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Luis Meneses, representante estudiantil ante el Consejo de Núcleo de la Universidad de los Andes Táchira. (Foto/Tulia Buritica)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425666&#34; height=&#34;901&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202221.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Luis Meneses, representante estudiantil ante el Consejo de Núcleo de la Universidad de los Andes Táchira. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Gobierno agrede una vez más a los estudiantes”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de Luis Meneses, consejero de Núcleo de la Universidad de los Andes Táchira, una vez más el gobierno nacional agrede a los estudiantes, al negarle a la institución los recursos para efectuar el curso intensivo, y seguir sin honrar la deuda del año 2014 con los alumnos que hicieron estudios de verano en esa oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meneses lamentó que sea el mismo gobierno nacional el que viole el derecho humano, gratuito y obligatorio a la educación, al negarles a más de 2 mil estudiantes la posibilidad de hacer sus cursos intensivos, una vez que la universidad cumplió con todos los requisitos para obtener los recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que desde la dirigencia estudiantil se llevó la propuesta al Consejo Universitario de que cada estudiante cancelara el monto total por la asignatura a cursar, que tenía un costo alrededor de  3 mil bolívares, planteamiento que no fue aprobado por diversas razones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los estudiantes estamos muy molestos y decepcionados, pues además de que nos niegan el dinero que por derecho nos corresponde, pagar una materia en 3 mil bolívares iba a ser muy cuesta arriba, porque nuestras becas son apenas de 2 mil bolívares, sabemos que la mayoría de los estudiantes pagan residencia y atraviesan muchas dificultades económicas para poder formarse profesionalmente, pero se cierra una puerta más para avanzar en nuestras carreras”, expresó Meneses. (Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Normalidad y poco tráfico en el paso fronterizo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosnormalidad-y-poco-trafico-en-el-paso-fronterizo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 21:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosnormalidad-y-poco-trafico-en-el-paso-fronterizo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Puente internacional Simón Bolívar. (Foto: José Gregorio Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con normalidad  y poco  tráfico se mantuvo este jueves el paso fronterizo  por el puente internacional “Simón Bolívar”,  escenario el pasado  miércoles  durante gran  parte del día, de  violentos enfrentamientos entre “maleteros” colombianos y  la guardia  nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tráfico vehicular  y peatonal por el puente que comunica a San Antonio del Táchira con el Departamento Norte de Santander,  fluyó con normalidad.  Por la avenida  Venezuela, en sentido  Venezuela-Colombia,  durante el día se observó poco movilización de  vehículos,  pues al parecer  muchos conductores  se abstuvieron de cruzar la línea limítrofe  por  temor a nuevos bloqueos  en el puente  internacional, en protesta por la muerte del maletero colombiano,  el pasado miércoles en un hecho en el que supuestamente estarían involucrados militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, hasta la  tarde de este  jueves  no se había  registrado ninguna alteración de orden  público  o bloqueo del  puente Simón  Bolívar.  Como ocurre  siempre  que está abierto, se  apreció  gran cantidad de personas cruzando a pie en ambos sentidos.   A pesar de los  reiterativos controles que  ejercen la  Guardia Nacional y el Ejército,  el tráfico vehicular  tenía fluidez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personas que  vienen de  territorio colombiano a trabajar en distintas áreas en San Antonio  comentaron que este jueves  cruzaron la frontera  más  temprano, para evitar quedar  bloqueados  de llegar a presentarse nuevas protestas en el puente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, comerciantes de  San Antonio expresaron que los continuos cierres del paso  fronterizo,  por una u otra razón,   afectan la poca  actividad  comercial que hay en esta población,  puesto que los principales  clientes  siempre  han sido los visitantes colombianos.  Cuando se  bloquea la frontera,  la  zona  comercial  de la capital del municipio  Bolívar  permanece  desolada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las obstrucciones del  paso  binacional  igualmente afectan las pocas  operaciones de importación  y exportación de mercancías que se realizan por la frontera de Táchira  y Norte de Santander,  al generar  retardos en los despachos y  encarecimiento de los costos de almacenaje  y transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades militares venezolanas de la región siguen sin ofrecer declaración sobre los hechos acaecidos el pasado miércoles. Sobre la  persona fallecida, se conoció que las autoridades colombianas  adelantan  las averiguaciones  correspondientes.  La víctima, Yesid  Plata Angarita, quien se desempeñaba como  “maletero”  pasando mercancías de contrabando desde   territorio  venezolano hacia  Colombia,  vivía en el barrio Galán, de Villa del Rosario y era padre de seis hijos  menores de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;425630,425627,425628&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(José Gregorio Hernández)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unet suspendió actividades hasta nuevo aviso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unet-suspendio-actividades-hasta-nuevo-aviso/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 14:50:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unet-suspendio-actividades-hasta-nuevo-aviso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El equipo de autoridades y decanos acordaron la suspensión de actividades luego de los sucesos ocurridos en los últimos días. (Foto: Universia)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Universidad Nacional Experimental del Táchira-Unet-, a través de su cuenta en Twitter, informó sobre la decisión a la que llegaron las autoridades de esta casa de estudios, luego de los recientes acontecimientos que &amp;ldquo;han obstaculizado&amp;rdquo; el normal desenvolvimiento de las actividades académicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día de ayer, miércoles 29 de julio, acordaron &amp;ldquo;suspender, hasta nuevo aviso, las actividades de docencia de pregrado incluyendo todo tipo de evaluaciones&amp;rdquo;, publicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También informaron sobre la suspensión del servicio de rutas de transporte y  de comedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la Unet mantendrá las actividades de postgrado, administrativas, de vigilancia y demás servicios para con ello garantizar que la universidad se mantenga abierta y que en el próximo Consejo Universitario que realice la casa de estudios se considere la situación universitaria y decidir si se restablecen las clases o continua la suspensión indefinida de actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/UNEToficial/status/626570129787199489/photo/1&#34;&gt;https://twitter.com/UNEToficial/status/626570129787199489/photo/1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez- Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias dispersas este jueves en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-dispersas-este-jueves-en-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 13:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/lluvias-dispersas-este-jueves-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas, siendo más intensas en horas de la tarde y noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical desplazándose por el mar Caribe al norte del país y actividad de la zona de convergencia intertropical originarán nubosidad y precipitaciones dispersas en el territorio nacional, siendo más intensas en las regiones sur, llanos occidentales, andes y sur de la zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
