<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asignadas 20 cisternas  más para cubrir el transporte de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“El viernes 10 de julio ingresaron 86 cisternas de combustible al Táchira, somos el estado que maneja la movilidad más completa y compleja de cisternas de todo el país, es donde tenemos el mayor número de chutos dañados porque tenemos terrenos complejos y se deterioran las unidades, y este sábado 11 de julio llegaron 98 gandolas de combustible, ya hay un plan organizado, y desde el sábado ustedes observan que ya han bajado las colas; además Pdvsa asignó 20 cisternas nuevos adicionales, para cubrir el déficit que hay de chutos dañados en el sector privado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue emitida por el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, al reiterar que para el lunes 13 de julio ya debe estar normalizada en su totalidad la situación de venta de combustible en las estaciones de servicio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario atribuyó las colas en las estaciones, en parte a informaciones falsas: “dijeron que el Táchira era un ensayo del aumento del precio de la gasolina en el país, eso lo hacen los políticos irresponsables; dijeron que estamos colocando todas las estaciones con precio internacional (Safec), eso es falso, solo las aumentamos, y ya tenían años existiendo, y lo hacemos en respuesta a una petición. Tercer elemento, dijeron que faltaba combustible en los distribuidores, y eso también es falso, los centros de llenado están full de combustible, el elemento real es que el sector privado, que tenía que hacer la carga por chuto, bajó el número de chutos privados, y ya Pdvsa va a asumir eso, vienen 20 cisternas nuevas al Táchira para hacer el servicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira habían 5 estaciones de servicio Safec, e incrementaron a 13, de un total de 113 que hay en toda la región, 103 son al precio regulado en el país, y trabajan para todo el público; de las 10 Safec está una inoperativa, es la estación de servicio de Puerto Santander, donde los técnicos del Cicpc trabajan para ponerla al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que un equipo de Pdvsa hará cambios de 60 surtidores en algunas estaciones para hacer más rápido el despacho, con atención específica a las bombas donde surte el transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira las nuevas estaciones de servicio tipo Safec son: Irco en Fernández Feo, allí se va a vender el litro de gasolina y el litro de gasoil a 50 bolívares; la estación de servicio Venezuela, en San Antonio del Táchira, es otra nueva, va a cargar combustible a 83 bolívares por litro solo gasolina; la estación de servicio El Carmen en Rubio, municipio Junín, ahora es Safec, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina; la estación Guarumito en García de Hevia, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina y 50 bolívares el litro de diesel; más dos en Ureña. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asociación Bancaria rechaza difusión de tasa cambiaria por la Web</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asociacion-bancaria-rechaza-difusion-de-tasa-cambiaria-por-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ABV rechazó que se tome como referencia fuentes diferentes al Banco Central de Venezuela en la fijación y divulgación del tipo de cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Bancaria de Venezuela “ABV” emitió el pasado viernes un comunicado en el que “reitera a la colectividad que las páginas Web, redes sociales o cualquier otra de las fuentes que difunden información sobre el tipo de cambio, distintas al Banco Central de Venezuela u otros entes oficiales, no son una referencia válida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento reseña además que dichas informaciones “constituyen una fuente de distorsión”. Por lo que recomiendan “no guiarse por estos indicadores para establecer el valor del bolívar respecto al dólar estadounidense o cualquier otra moneda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ABV dijo que la práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a supuestas operaciones de mercados paralelos, con montos exiguos para nada representativos de la economía venezolana, realizadas en un mercado no transparente, se traducen en una gran especulación que reporta ganancias a pocos y pérdidas a la mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo agrega que “diariamente a través de fuentes no oficiales se reportan tipos de cambio volátiles, sin que lleven implícita ninguna racionalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explican al país que entre estos indicadores destaca la mala práctica de fijar un tipo de cambio de acuerdo a operaciones de frontera, que representan un mercado ínfimo del que se desconoce el número de operaciones diarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que la Asociación Bancaria de Venezuela alerta que esta situación “se traduce en una espiral inflacionaria generadora de escasez y pobreza”, debido a que la tasa paralela está siendo usada como marcadora de precios de los bienes y servicios. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentos hasta de 300% en mensualidades de colegios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los padres se vieron sorprendidos por el alza de los costos en los colegios privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Peraza pagaba durante el año escolar 2014–2015 un total de 4 mil bolívares al mes por la matrícula escolar de sus dos hijas (una en preescolar y otra en secundaria), en un colegio privado de la ciudad. Para este año la noticia del incremento le cayó como baño de agua fría: “aumentó a 10 mil bolívares por las dos cada mes, debo pagar sobre 20 mil por la inscripción, y mi salario mensual es de 8 mil bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como María, decenas de padres se encuentran en este apuro económico para cubrir el gasto de la educación privada de sus hijos, pero la mayoría de los consultados aseguran que no tienen alternativas, pues casi todas las instituciones privadas llevaron sus mensualidades para el próximo año escolar sobre los 3 mil bolívares, e incluso hay algunos planteles de la ciudad que cobrarán entre 7 mil y 10 mil bolívares por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa forma, si una familia tiene dos hijos en un colegio privado, y ambos perciben salario mínimo, que está en 7 mil 421 bolívares mensuales, podrían destinar más de 75% de sus ingresos a cancelar la matrícula escolar, quedando muy poco para gastos de alimentación, servicios, salud, vestido; panorama que es mucho más grave si se trata de una madre soltera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La única opción para cancelar colegios económicos son los afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec), que en Táchira solo son 49 y están abarrotados, con cero cupos disponibles, estos presentan costos más bajos porque reciben subsidio del Gobierno nacional, para cancelar toda, o una parte de la nómina que es el gasto más fuerte que enfrentan los planteles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Precios elevados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los preescolares que ofrecen la modalidad de guardería llevan la delantera en costos en el Táchira. Reconocidas instituciones elevaron sus mensualidades hasta los 10 mil bolívares por todo el día, y otras en 7 mil 350, mientras que por medio turno se llegará a pagar 5 mil bolívares, según reveló Juan Rojas, padre de un niño de un año de edad que usará el servicio de maternal, cuya inscripción ronda los 28 mil bolívares, más un mes adelantado de mensualidad, y las peticiones extras de 4 rollos de papel higiénico por estudiante y un jabón antibacterial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos preescolares tipo guardería cobran adicional el servicio de desayuno a 175 bolívares por día, y el de almuerzo a 300 bolívares si el representante desea contratarlo, costo que debe ser adicionado a la mensualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro colegio ubicado en la zona comercial de San Cristóbal, que no tiene subsidio, elevó el costo de la mensualidad de mil 300 bolívares, que se pagaban el año anterior, a 3 mil 700 bolívares para el año escolar 2015–2016; mientras que otros planteles tienen mensualidades de 5 mil y hasta 7 mil bolívares para todos los niveles, desde preescolar hasta secundaria, sin servicio de guardería ni alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ganancias no son la prioridad&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 del 11 de julio de 2014, aún vigente, de forma implícita se establece que los planteles no deben incluir en el incremento de mensualidades ningún tipo de ganancia o lucro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artículo 3: El monto de la matrícula y las mensualidades se determinarán exclusivamente para cubrir costos y gastos previstos en el presupuesto del año escolar correspondiente a cada institución educativa de gestión privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para determinar el monto de la matrícula y las mensualidades, cada plantel deberá presentar ante la Asamblea Escolar la estructura de costos y gastos como presupuesto del año escolar, bajo los parámetros establecidos en esta resolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de costos y gastos incluye: materia prima, insumos y materiales, que son suministros de oficina, de limpieza, de educación; mano de obra directa a razón de sueldos y salarios de docentes fijos y contratados, otras asignaciones de beneficios; costos indirectos, tales como sueldos y salarios, así como beneficios de obreros, alquileres de inmobiliarios y asociados; servicios como electricidad, agua y telefonía; mantenimiento de equipos, de inmuebles, procesamiento de datos, vehículos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según revisión de la estructura de costos de al menos 4 colegios privados en San Cristóbal, el gasto total anual, para cubrir todo lo contemplado como gastos en la resolución, ronda los 6 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colegios subsidiados son los más baratos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422532&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colegios afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) también hicieron sus aumentos, basados en la estructura de costos que establece la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 de julio del 2014, pero a pesar de ese incremento las mensualidades siguen siendo las más baratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, la profesora Blanca Roa, coordinadora de la Avec San Cristóbal, que agrupa 49 instituciones en todo el Táchira, informó que los costos están alrededor de los 300 bolívares mensuales por estudiante, y según las necesidades de cada colegio tendrán un incremento que los elevará, sin sobrepasar la barrera de los mil bolívares mensuales para el año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, dijo que la estructura de costos es también bastante elevada, pues además de la nómina, que en la mayoría está cubierta por la subvención, los gastos de mantenimiento de la infraestructura, servicios como gas, electricidad, telefonía, mantenimiento y reparación de equipos tecnológicos, papelería, mobiliario, son bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La inflación que hay en el país ha golpeado a todos los sectores, y obviamente la educación no escapa a esta situación. Un bombillo, por ejemplo, antes costaba 200 bolívares, ahora está casi a 3 mil bolívares; tinta para fotocopiadoras también elevada, o simplemente los detergentes para la limpieza diaria, que además de estar muy escasos, cuando se consiguen deben pagarse muy caros”, dijo la profesora Blanca Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró que el aumento es necesario para frenar la deserción de los profesores: “hemos tenido fuga masiva de docentes, pues los sueldos de ellos están muy bajos, entonces si queremos tener excelentes profesores que se mantengan durante todo el año escolar, y no que se vayan a mitad de un lapso, perjudicando el proceso de enseñanza, hay que darles una remuneración acorde con la realidad del país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aseguró la profesora Blanca Roa que los padres que no pueden cumplir el compromiso de pago en una institución privada, deben volver la mirada a la educación pública, “que ofrece también beneficios como programa alimentario, computadora para cada niño, incluso atención durante todo el día, e incorporarse al ejercicio de la contraloría dentro de las escuelas y liceos nacionales o estadales, para colaborar y verificar su funcionamiento, esa es una alternativa muy positiva, pues estamos en un país donde existe la educación gratuita y obligatoria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente los padres y representantes, aunque cuestionan los costos, saben que están ajustados a la realidad: “los padres nos han dicho que están conscientes de la situación de precios en el país, pues la viven en sus propios hogares, de tal forma que aceptan el aumento de la mensualidad y comprenden la necesidad de hacerlo, solo una resma de papel supera los 2 mil 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la coordinadora de la Avec que la resolución 114 permitió a los colegios hacer ajustes reales, pues durante años estuvieron sometidos con aumentos entre 10% y 20% establecidos por el Gobierno nacional, que llevaron a la devaluación total de los sueldos de los docentes y de la infraestructura escolar, y una vez emitida esta normativa se pudo presentar a las familias las estructuras de costos reales, para adaptar las mensualidades escolares a la realidad nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Pago de personal se lleva 80% del presupuesto”&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422533&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520-259x300.jpg&#34; width=&#34;259&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación Privada (Andiep), el pago del personal en los colegios no subvencionados se lleva 80% del ingreso a los planteles, y por ello el marcado incremento de las mensualidades de este año, pues es urgente aumentar el salario a los docentes para evitar que sigan abandonando el ejercicio de la profesión para dedicarse a otras labores que les permita sostener a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarrientos señaló que la resolución 114 del Ministerio de Educación, si bien flexibilizó al permitir que cada colegio hiciera su estructura de costos para justificar sus aumentos de mensualidades, puso un cinturón, al no permitir los incrementos durante el año: “iniciamos el año escolar anterior con un costo, y durante el año el presidente de la República decretó dos aumentos del salario mínimo que nosotros no pudimos cubrir con el presupuesto hecho, y el salario de los docentes se quedó rezagado, por eso urge hacer estos ajustes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta que presentan las asociaciones al Ministerio es iniciar con una mensualidad más baja, pero que les permitan hacer ajustes durante el año, sobre todo si hay un aumento de sueldos en el país, y para así hacer el pago más flexible para las familias, en partes durante el año escolar y no de un solo golpe al inicio del período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se han presentado en las asambleas de padres las tablas de aumentos de sueldos para los docentes, que contemplan cuatro montos distintos según la capacidad de pago, y oscilan entre 11 mil y 15 mil bolívares más un bono por desempeño, sin embargo ha sido casi imposible lograr el acuerdo del aumento de mensualidades en esas reuniones, pues la mayoría de los representantes no asisten y la gaceta exige 75% de asistencia en primer encuentro, y 50% más uno en la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del Táchira, Andiep cuenta con 22 colegios afiliados y atiende alrededor de  30 mil estudiantes con más de 2 mil 500 docentes, y cubren una demanda importante de la educación en la región, pues a pesar del aumento de los costos, las personas siguen solicitando cupos, pero se encuentran copados y sin disponibilidad, pues tampoco hay recursos para crecer en infraestructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó Guerrino Guarrientos que la tabla de salarios fue presentada a nivel nacional para todos los docentes que laboran en colegios Andiep, aun cuando lamentan que esos salarios no cubran el costo de la cesta básica nacional, por ello esperan que el Ministerio de Educación comprenda la situación, pues en la mayoría de los casos los padres y representantes comprenden esta extrema urgencia para frenar la excesiva renuncia de profesores, especialmente los especialistas que laboran en secundaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que además de 80% que se va en gastos de nómina, tienen los costos de mantenimiento de infraestructura que, debido a la inflación en el país, se han elevado mucho en los últimos meses y es prioridad para el sector privado ofrecer ambientes agradables, dotados, higiénicos y cómodos para los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del estado elegirá su nueva junta directiva</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/camara-de-licoreros-del-estado-elegira-su-nueva-junta-directiva/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/camara-de-licoreros-del-estado-elegira-su-nueva-junta-directiva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cámara de Licoreros del Táchira convocó a sus afiliados a una asamblea con carácter de urgencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para elegir la nueva junta directiva, además de discutir los problemas en el ejercicio de su derecho al trabajo tanto en el Táchira como a escala nacional, la Cámara de Licoreros del estado convocó con carácter de urgencia a una asamblea general para mañana lunes 13 de julio, en la sede de la Asociación de Comerciantes del Estado Táchira (Aceta), a las 9:00 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó la presidenta de la Comisión Electoral de la cámara, Yessenia Parada, al explicar que la convocatoria surge de un acuerdo generado durante la última asamblea del gremio, en correspondencia al cumplimiento del estatuto o reglamento interno que rige la vida de dicha organización de empresarios licoreros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Convocamos públicamente a todos los afiliados y afiliadas de esta cámara empresarial, para que ejerzan sus competencias gremiales, en defensa del legítimo derecho al trabajo, al progreso social y a la paz ciudadana. La invitación es a que asistan a la sede de Aceta, ubicada en la avenida España, diagonal a los pabellones Colombia y Venezuela”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, el gremio dará a conocer su posición frente a algunas políticas del Gobierno que buscan menoscabar su derecho al trabajo, como la posible publicación de una providencia que les reduce el horario laboral, así como la disminución en la distribución de la “espumosa”, debido a falta de insumos y problemas de índole sindical y patronal, entre otros problemas que aquejan el buen desenvolvimiento del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Freitas: “La brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;Hay una relación entre desarrollo, calidad institucional y corrupción”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no tenemos ni siquiera derecho a conocer el sueldo de los funcionarios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ni esta Asamblea Nacional ni la anterior interpeló a ningún ministro”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los ciudadanos realmente son los dueños de su Estado”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta en su biografía de Twitter Mercedes De Freitas lucha contra la corrupción. De visita en el Táchira, la directora ejecutiva de la organización no gubernamental Transparencia Venezuela toma la realidad fronteriza del contrabando de gasolina para definir esa práctica: “Si hay oportunidad de pasar las gandolas, si hay impunidad y no hay sanción, es seguro que está ocurriendo la corrupción”, formula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundadora hace 12 años del capítulo venezolano de Transparencia Internacional, aclara que vinieron esta semana a decirles a los tachirenses que saben lo que aquí pasa, que la corrupción está comiendo al país y que los grupos irregulares tienen control sobre lo público, pero que el país puede salir adelante. “La oferta que hacemos es que se incorporen con valor a la lucha contra la corrupción”, invita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caraqueña de origen, confiesa que encontró a San Cristóbal verde y hermosa, pero también con unas colas por gasolina que la entristecen. “Eso es inaceptable, nosotros no podemos dar eso por normal”, opina quien, al llegar al aeropuerto de Santo Domingo, se encontró con una pared sucia y rayada a la que nadie había quitado un viejo letrero de ‘pintura fresca’. “Hace falta ciudadanía”, reacciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Historiadora de profesión, suele recomendar a la gente que haga el ejercicio de pensar, desde que se levante, en cuántos momentos se comunica con lo público. Lo primero, prender la luz de la habitación, implica un asunto público, haya servicio o no. “Denunciar es el camino”, invoca como un mantra en este diálogo exclusivo con Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Qué hace que seamos el decimoquinto país más corrupto del mundo?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Un conjunto de cosas: falta de decisiones en políticas públicas, en normas, en legislación, en decisiones reales de controlar y proteger lo público para el disfrute de todos y no de una parcialidad… todo ha hecho que las instituciones mantengan unos riesgos altísimos de corrupción. En el caso venezolano lo que ha pasado es que tenemos unos incentivos perversos, casi naturales: el petróleo es una riqueza que recibe el Estado, sin mayor esfuerzo, que le da mucha autonomía al Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Y cómo estamos con respecto a nuestros vecinos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hasta hace unos 10 años, debajo de nosotros en el Índice Mundial de Percepción había siete países de América Latina. Ha estado pasando que los países de la región han aplicado políticas y tomado decisiones que han mejorado su situación frente a la corrupción. Venezuela se ha mantenido en esos terribles lugares, pero se ha quedado sola o en competencia constante con Haití. En México, por ejemplo, la institucionalidad ha avanzado de forma impresionante. También en Colombia y en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero el Gobierno nos dice que estamos blindados con nuestra legislación…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Nosotros tenemos una legislación que promueve la corrupción. En Transparencia revisamos todos los decretos leyes, las leyes sancionadas por la AN desde 1999 y siete sentencias del TSJ, y vimos que en 60 de ellas se viola o se limita el derecho a la información. Cualquier limitación de estas crea un boquete de riesgo de que se vaya el dinero a destinos inciertos o que por lo menos no benefician a la ciudadanía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Cuál ha sido la administración más corrupta?, ¿Cuarta República, Chávez o Maduro?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo hago diferencias en la Cuarta República; tuvo períodos donde hubo más ligerezas, pero eran diferentes. Si estudias el gobierno de Luis Herrera, aunque económicamente fue un desastre, él no se robó ni medio. Murió pobre, yo misma lo vi salir de la misma casa donde vivió 60 años. Había, sí, ligerezas en el sentido de que ministros o empresas con malos principios abusaban de lo público, y había casos de corrupción lamentables así como decisiones contrarias a la mayoría. De Rafael Caldera nadie puede decir que robó, pero entre sus ministros hubo casos. No así con Jaime Lusinchi, y el caso de Blanquita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ese espíritu se pasó para esta llamada Quinta República, pero con más fuerza. Es el período donde más dinero ha habido en toda la vida republicana, y donde hay más dinero hay más posibilidades de robar. Súmale que no tienes acceso a la información, no sabes cuánto fue que entró, a cuáles fondos gigantescos va el dinero y quién firmó. Además, vemos que la brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor. Un ejemplo de anarquía son los motorizados, aunque aquí en Táchira veo con gusto el decreto del gobernador…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tenemos, no obstante, al tachirense que hace cola por dos kilos de leche para luego revenderlos en Cúcuta o al que lleva billetes de 100 para “el cambiazo”. &lt;b&gt;¿Ellos también son corruptos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo creo que a lo mejor hay ilegalidades. Lo que uno tiene que ver es quién es el que está empujando, incentivando a la gente a hacer eso y uno no le puede pedir a la gente que sea superhéroe. El incentivo perverso es el responsable de que la gente esté perdiendo la relación esfuerzo-productividad, de que no estemos invirtiendo en producir bienes y servicios en nuestro territorio. &lt;b&gt;¿Por qué la gasolina no ha aumentado? &lt;/b&gt;Uno tiene que pensar que alguien cercano al poder está haciendo con eso el negocio de su vida. Lo que uno tiene que mirar no es a la señora que pasa tres horas en cola para hacerse el mes, sino el tipo que se está llenando de dólares con la venta de gandolas enteras.&lt;b&gt; ¿Dónde está el Estado poniendo el esfuerzo de control? ¿En el goteo? ¿Y ese es el negocio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero la mayoría de los altos funcionarios señalados de esto han sido premiados por el poder…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Exactamente, el poder tiene la responsabilidad del modelaje. Por supuesto yo no le digo a nadie que haga eso; creo que el daño que nos estamos haciendo los venezolanos al actuar de esa manera está resquebrajando, entre otras cosas, la relación entre nosotros, la posibilidad de tener una comunidad de confianza. Cada persona que participa de esas redes está haciendo un daño muy grande, pero la cuestión es: ¿en dónde vamos a poner los esfuerzos? O, si es que el Estado no puede cuidar la frontera, vamos a lo que tenemos que ir: a una sinceración de la economía, a decir cuánto estamos produciendo, cuánto vale en realidad el bolívar y abrir las fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Vivir en frontera nos predispone más a la corrupción con respecto a otras regiones?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tienen un riesgo de corrupción distinto al resto. Ahora, todo depende de la política de frontera que se tenga. Entre Alemania y Francia, o Francia y España, o España y Portugal no existe ese riesgo, porque no hay fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La oposición cuando es poder también es corrupta?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-También. Yo creo que la estructura del Estado es tan perversa que nos obliga a todos a corrompernos: veo que la gente no piensa en ir a Google a buscar unos requisitos, sino a un gestor que haga todo. Eso ocurre con unos y otros, pero con una gran diferencia: algunos gobiernos de la oposición en algunos casos tienen una vigilancia tan estricta que los obliga a ser mejores, porque hay muchos ojos vigiándolos. Eso es lo que tiene que ocurrir. Ahora, al Ejecutivo nacional, que es el que maneja 99% de los recursos, nadie lo está vigilando, o la vigilancia que se hace es muy superficial porque la institucionalidad no te da datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La Contraloría auditó las cuentas de la Alcaldía de San Cristóbal pero no ha dicho a los ciudadanos qué concluyeron. &lt;b&gt;¿Pueden desempolvar esto cuando sea electoralmente conveniente?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo hemos visto antes, y eso es lo que ocurre cuando no hay separación de poderes. Creo, sin embargo, que sea cual sea el caso deberían sacarlo y, si la Contraloría no ha informado, lo debería hacer la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Para decidir su intención de voto, &lt;b&gt;¿al elector venezolano le importa el hecho de que el candidato esté manchado por la corrupción?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lamentablemente, no. Estamos en un momento tan terrible que la gente está votando, sea cual sea el candidato, dependiendo de su bloque, aunque el candidato sea malo. En Transparencia sacamos la encuesta Perfil del Diputado Ideal e, impresionantemente, la primera cualidad que la gente les pide es honestidad, pero al final la gente no vota con honestidad. Creo que los ciudadanos tenemos que exigirle más a los candidatos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En seis horas sancristobalenses “devoran” el cajero automático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ahora es común todos los días observar largas filas de personas en espera de obtener dinero de los cajeros automáticos. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis horas, en promedio, dura una recarga de dinero en cajeros automáticos de San Cristóbal, coincidieron fuentes de la banca. El lapso es inferior a la media nacional de ocho horas, calculada al cierre de 2014 en la más reciente memoria y cuenta de la Asociación Bancaria de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada vez más corto tiempo los tarjetahabientes del Táchira están devorando las 800 piezas que admiten las máquinas dispensadoras de efectivo. Cada recarga supone la puesta en la calle de hasta 80.000 bolívares, si todos los billetes son de 100, o menos, si son combinados con denominaciones de 50 o 20 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las dos últimas semanas, usuarios refieren el alargamiento de las colas frente a la mayoría de los 329 cajeros automáticos instalados en el estado, según estadísticas de la Superintendencia de Bancos. La espera alcanza hasta una hora en San Cristóbal y ha llegado a dos horas en pueblos del interior como La Grita, donde los fines de semana suelen quedar una o dos máquinas en funcionamiento para toda la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El problema es la economía”, respondieron fuentes ligadas a la banca, al ser consultadas sobre el por qué del fenómeno. Analizan que estas colas son un reflejo de la continua pérdida del valor de la moneda, de la hiperinflación y del poco poder de compra que traduce el billete de más alta denominación. Refieren que por eso el tachirense está yendo al cajero automático, en promedio, cuatro veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Keynes vive&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siglo pasado John Maynard Keynes habló de la teoría del desgaste de suela de zapatos. Esta determina que, en épocas de alta inflación, las personas consumen más calzado porque tienen que ir más veces al banco a buscar efectivo, aunque cualquier cantidad que se retire no alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que el Táchira está siendo ejemplo de esta teoría. “En estos días se ha logrado imprimir una gran cantidad de billetes a la economía y, al tiempo, han disminuido los niveles de las reservas internacionales. Eso hace que se dispare la inflación y que la cantidad de dinero que se retire nunca sea suficiente”, argumentó la economista Yuraima Suárez, profesora investigadora de la Universidad Católica del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cifras oficiales sobre billetes y reservas dan la razón a la académica. Cuando usted va al cajero, ¿estrena billetes relucientes? Durante el primer semestre de este año el Banco Central de Venezuela puso en circulación 1.237 millones de nuevas piezas de las seis distintas denominaciones que componen la familia de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaca el caso del marrón de 100 bolívares. Su reimpresión experimenta una curva ascendente desde los 1,4 millones de nuevas piezas colocadas en la calle en enero hasta los 167,7 millones de piezas a estrenar sacadas al mercado en junio. Este último dato representa la tercera impresión mensual más alta de billetes de 100 desde la reconversión monetaria al bolívar fuerte del año 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior hizo que, al cierre de junio, 33% de todos los billetes en circulación fuesen de 100 bolívares, según el propio BCV. Esto, a pesar de que siendo el de más alta denominación en el país, equivale a 16 centavos de dólar, como calculó en su edición de este sábado el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, las reservas internacionales volvieron a los bajos niveles del año 2003. Aunque entre el 1° y el 8 de julio cayeron 393 millones de dólares, un reciente préstamo internacional permitió que el día 9 se recuperaran hasta los 16 mil 299 millones de dólares. Esto, sin embargo, traduce una pérdida de casi 6 mil millones con respecto a enero pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajan, según economistas, porque Pdvsa no está aportando suficientes dólares al BCV, y este no puede dejar de subsidiar los servicios de la deuda y las importaciones estatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No llega el de 500&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la ranura del cajero automático cabe un número limitado de billetes. Las colas también se tornan más largas porque, como consecuencia de la inflación, los límites máximos de retiro por operación (desde 600 hasta 4.000 bolívares, según el banco) resultan insuficientes para satisfacer las necesidades de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como son montos que ahora nos resultan tan bajos, la gente tiene que retirar tres o cuatro veces una cantidad, entonces cada persona hace por tres o por cuatro”, explicó la economista Suárez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El paliativo de aumentar el cupo diario de retiro a, por ejemplo, 14.000 bolívares, si bien alivia al tarjetahabiente que lo hace, aguarda dos desventajas que apuntaron fuentes de la banca: se presta servicio a menos clientes y el dinero dura menos en los cajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mejor paliativo sería lo que los banqueros del país pidieron esta semana a las autoridades del Banco Central: quintuplicar el valor del billete de 100. Las entidades financieras alegaron que deben pagar cada vez más camiones blindados para transportar el dinero desde la imprenta a los cajeros automáticos, donde se agotan rápidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos de máquinas situadas en lugares distintos a una agencia bancaria, como universidades, supermercados y clínicas, recargarlas de dinero implica un pago de traslado adicional. Esto puede ayudar a comprender por qué a veces duran vacías varios días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV habría rechazado la idea de lanzar billetes de 500 bolívares a la calle y, en cambio, resolvió aumentar 89% la circulación de los de 100 en un año, citaron agencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la memoria y cuenta 2014 de la Asociación Bancaria de Venezuela se lee: “En virtud de que la dotación máxima de cajeros automáticos tiene una duración promedio de ocho horas, lo que implica activación de operativos de recarga durante el día por parte de los bancos; y por otro lado que existe una normativa del BCV que obliga a recibir combinaciones de billetes de diferentes denominaciones (siendo la de Bs 100 de apenas 30%), se envió una comunicación a la presidencia del BCV en la cual se propone la emisión de billetes cuya denominación pudiera ser de Bs 200 y Bs 500. Esta medida permitiría solventar la problemática planteada con la carga y recarga de dinero de los cajeros automáticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“El cambiazo” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;se metió &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;en la cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la frontera colombo-venezolana sigue prosperando el fenómeno de reproducción de dinero conocido como “el cambiazo”. Esta semana se conoció extraoficialmente que por cada 100.000 bolívares en efectivo que llevan estas personas hasta Cúcuta, las ganancias son del 10%, es decir, 10.000 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a veces ni siquiera es necesario cruzar la frontera. Estas personas llegan a comercios de San Cristóbal que trabajan sobre todo con efectivo y ofrecen comprar los billetes de 50 y 100 bolívares, hechos en el día, pagándolos con márgenes de ganancia y en efectivo de menor denominación, comentó una fuente bancaria, que pidió la reserva de su identidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerentes de agencias explicaron que están arreciando los controles no solo para eliminar nexos entre cajeros de taquilla y personas dedicadas a “el cambiazo”, sino para bloquear chequeras y cuentas de clientes que en circunstancias sospechosas movilizan altas sumas de dinero. A ellos les están pidiendo justificar con pruebas esas transacciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes se han visto descubiertos por estos controles, ahora se han incorporado a las colas de cajeros automáticos, estirándolas todavía más. “Son las típicas personas que tú ves todos los días raspando el límite máximo de retiro de cinco o diez tarjetas de débito que cargan en la mano”, indicó una fuente del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente alargan las colas personas que depositan en taquillas bancarias altos montos con bajas denominaciones (de 5, 10 y 20 bolívares), para luego retirarlos vía cajero electrónico convertidos en piezas de 50 y 100 bolívares. En resumen: un “bachaqueo de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El “solo efectivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;como agravante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si frente a los cajeros llueve, donde hay puntos de venta no escampa. Cada vez son más los comercios que, por necesidad de flujo de caja, colocan los avisos de “solo efectivo” en sus cajas registradoras. En la banca no descartan que algunos también estén comprometidos con “el cambiazo”. Se entiende en el caso de nuevos establecimientos, porque los bancos carecen de puntos de venta debido a la falta de dólares para importarlos. “A los que vemos que no facturan mucho, se los quitamos y se los damos a otro que sí los necesite”, dijo una fuente del sector. Otro agravante es que si un punto de venta o un cajero automático se daña, está resultando complicado repararlos porque las piezas también son importadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|PC Táchira continúa inspeccionando terrenos y viviendas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira. (Foto: PC Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la División de Planificación  y Gestión de Riesgos de Protección Civil Táchira, siguen realizando las inspecciones a terrenos y viviendas como parte de los parámetros de la Misión Vivienda Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil, manifestó que las inspecciones no se han detenido y lo que fue el mes de junio y lo que se lleva del mes de julio se han realizado un total de 493 inspecciones a terrenos y 43 inspecciones a viviendas, en un trabajo conjunto con el Instituto Tachirense de la Vivienda (Intavi), según explica nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que hasta el momento se han visitado 18 municipios: Andrés Bello, Cárdenas, Córdoba, Fernández Feo, Francisco de Miranda, Guásimos, Independencia, José María Vargas, Junín, Michelena, Pedro María Ureña, San Cristóbal, Seboruco, Uribante y Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana se está planificando una visita para los municipios Panamericano, Samuel Darío Maldonado y García de Hevia en donde se estarán realizando más de 100 visitas para realizar inspecciones de terrenos y viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que los respectivos informes se han venido realizando y entregando a las personas que les fueron realizada la inspección y en dicho escrito se dará a conocer la factibilidad de los terrenos o viviendas para las construcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;422746,422747,422748&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin Duarte: “Funcionarios de Politáchira migran a PNB buscando mejoras salariales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Franklyn Duarte, candidato suplente a la Asamblea Nacional por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD)  en la frontera, aseguró que la Policía del estado Táchira, se encuentra en una grave crisis ante la falta de reivindicaciones laborales que obligan a los funcionarios de seguridad a solicitar la “baja”, denunciando que solamente este año se han registrado aproximadamente 600 solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Existen más de 600 solicitudes de “bajas” policiales en el Estado, están buscando mejoras salariales. Muchos de ellos emigrando hacia la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ya que el sueldo de estos triplican el de un funcionario de Politáchira” indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte señaló que la denuncia podía ser una señal de alarma para evitar que los funcionarios por “incompetencia de los directivos” se paralicen, ya que a su juicio no cuentan con una directiva que gestione beneficios laborales, por lo que solicitó además que se destituya a los actuales jefes de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solicito la inmediata destitución de la directiva completa de Politáchira por incompetentes al no lograr frenar los índices de criminalidad en el Estado y además no poder defender, no conseguir beneficios laborales  para sus funcionarios”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que el parque automotor de la Policía estadal está en condiciones críticas y es grande el número de  patrullas que se encuentran fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al ritmo que vamos el parque automotor de la policía va a desaparecer. Actualmente está en precarias condiciones por la falta de repuestos, Gobernador sabe usted ¿cuántas unidades automóviles y motos inoperativas hay en el taller de la Policía por falta de repuestos?  La seguridad tocara  brindarla a pie”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato dijo que la información no había sido sacada a luz pública por temor de los directivos, pero a su juicio es una realidad que no pueden ocultar más ya que se trata del bienestar del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los funcionarios exigen respeto, que no los utilicen para politiquería son un cuerpo de seguridad que le tienen que servir al pueblo en general y no a un partido político, ni un proyecto político”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, dijo que según las denuncias que le han llegado de manos de propios funcionarios de seguridad, es que no han recibido dotación de uniformes desde hace casi tres años, a pesar de  existe una partida para tal fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerente del Hotel Country Garden Suites: “No corre riesgos nuestra estructura física”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La estructura física está sobre terreno sólido. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la estructura física del hotel Country Garden Suites se encuentra, según su gerente general, Ludy Bueno, sobre terreno firme y “no se corre ningún riesgo de deslizamiento, como algunos malintencionadamente han dejado ver en las redes sociales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aclaratoria la hizo precisamente luego de que “todos los organismos del estado a que les compete velar por esta situación de los suelos visitaron nuestro hotel y dejaron claro que no hay nada que temer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estábamos muy preocupados porque en las redes decían muchas cosas. Algunos en forma jocosa, pero que hacen daño, porque ya hasta nuestro personal estaba empezando a  tener algún nerviosismo, porque  se estaba atentando era contra su estabilidad laboral&amp;ndash;dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gerente general del Garden apuntó que el hotel ya  está en los 15 años y, “lo que nos ha caracterizado es la atención al cliente y eso vamos a seguir haciéndolo, porque tenemos una responsabilidad que la vamos a cumplir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que el hotel es visitado por muchos turistas y no se le puede hacer daño a una institución “tan seria y responsable como la nuestra, porque está de por medio es el turismo del Táchira, al que tenemos que cuidar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel, según Ludy Bueno, genera 45 empleos directos y 15 indirectos, “por lo que hacemos un llamado a quienes se han dado a la tarea de insinuar cosas que no son, que no le hagan daño al Táchira, porque somos conocidos a nivel nacional por contar con la mejor ubicación y un excelente clima de montaña, además de que nos buscan por la seguridad plena que se le garantiza a nuestros usuarios”.  (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegaron al país 30 mil cauchos para ser vendidos en proveedurías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/llegaron-al-pais-30-mil-cauchos-para-ser-vendidos-en-proveedurias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A Venezuela llegó el primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer lote de cauchos y de baterías, provenientes de la subasta Sicad para el sector transporte y la compra vía Fondo Chino, llegó al país. La venta de estos insumos iniciará en los próximos días en las proveedurías que se encuentran a lo largo y ancho del territorio nacional, informó a medios nacionales el viceministro de Transporte y Servicios del Ministerio para Transporte Terrestre y Obras Públicas, José Luis Bernardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el viceministro, cerca de 30 mil cauchos se están distribuyendo en las proveedurías, por lo cual la comercialización de los otros 30 mil que acaban de llegar duplicará la oferta para satisfacer la actual demanda del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 30 mil cauchos ya están en puerto e igual número de baterías, que serán distribuidos al transporte público. Ya tenemos en el país la primera llegada de cauchos y baterías en el contexto de la subasta. Todos estos repuestos van a ser comercializados por las proveedurías”, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, dijo que el proceso de importación desde China de casi 500 mil cauchos e igual número de baterías, junto a otros insumos (frenos, filtros, ballestas y amortiguadores), sigue su curso normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las medidas de los cauchos que serán vendidos a precio justo, Bernardo detalló que hay una variada gama, que van desde buses interurbanos a transporte de carga, pasando por los usados por el transporte urbano y taxis. En cuanto a las baterías, señaló que 150 mil es la cantidad total que llegará al país, lo que significa una importante dotación para los transportistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Garantizados otros repuestos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que la subasta convocada por el Cencoex a mediados de junio también benefició a empresas que importan insumos para la fabricación de repuestos de alta rotación, como filtros, frenos y vidrios, por lo que para el segundo semestre de este año, que ya inició, estarán en plena capacidad de producción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La subasta benefició además a empresas que dotan de autopartes al transporte de carga, y a las compañías del transporte interurbano. “Eso está en pleno proceso”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las perspectivas de abastecimiento del mercado nacional para el próximo año, aseguró que ya está organizada la importación desde China, tanto de cauchos y baterías como de otros repuestos de alta rotación, lo que garantiza el suministro para el venidero año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros no tienen credo, nacionalidad, ideología, ni color</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Todo el que hace cola por alimentos subsidiados no es bachaquero, aunque Datanálisis dice que sí lo es el 70 por ciento. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ese es bachaquero”, “las largas colas las forman los bachaqueros”, “son como una plaga, en poco tiempo acaban con todos los productos regulados”, “hay mucho bachaquero”. Estas frases son muy escuchadas, ya no solo en los estados fronterizos Táchira y Zulia, sino en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra bachaquero es usada  para comparar con las hormigas rojas cortadoras de hoja y que llevan su botín ordenadamente, a las personas que compran el mayor número de productos subsidiados por el Estado, para vender, en un principio a Colombia, pero ahora también en la plaza local, es decir, Venezuela. Aunque en el orden de los insectos no se asemejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las redes sociales se habla bastante del tema y parte de la escasez de productos se le endilga a las personas que han encontrado una forma un tanto fácil de obtener el dinero: comprando barato en bolívares y vendiendo en pesos colombianos, para luego cambiar nuevamente a bolívar, y así obtener una ganancia alta, solo con el esfuerzo de “calarse” gigantescas colas para adquirir: leche, papel, jabón, productos de higiene… la lista va en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se inició como una fuga ilegal, de contrabando, de artículos necesarios hacia Colombia por parte de los llamados bachaqueros, se ha extendido a cualquier producto, que por el diferencial cambiario bolívar- peso produce jugosas ganancias con poco esfuerzo: hacer cola para conseguirlo. Además, ya muchas personas no llevan de contrabando los artículos, sino que tienen su propia red interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que el país vive una coyuntura económica bastante difícil, con escasez y por ende altos costos, en esta frontera la fuga o acaparamiento de productos de primera necesidad hace aún más complicada  la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cámara de Comercio Venezolana-Americana (Venamcham),  ha afirmado que más de tres millones de venezolanos se dedican actualmente al “bachaqueo”. Mientras que Vicente León, de la firma Datanálisis, ha revelado que el 70 por ciento de las personas que hacen colas por  productos regulados son bachaqueros, es decir, negocian: compran barato y venden caro, bien sea en Colombia o en Venezuela, ya que hay bastante bachaqueo endógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El bachaqueo en 12 Tweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días, a través de la red social Twitter, la enumeración de una serie de comentarios de la autora de este trabajo sobre el tema del bachaqueo se hizo viral y fueron convertidos en noticia en algunos medios nacionales y portales on line, porque delatan la realidad que aquí todos conocen y que en estados vecinos y, sobre todo centrales, es poco manejada o apenas en el 2015 comienzan a descubrirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen nacionalidad. Su condición es el negocio: comprar en bolívares, vender en pesos y cambiar a bolívares. O en todo caso  comprar en bolívares, pero vender al cambio del día dólar negro o del peso, es decir, con calculadora en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  La profesión de bachaqueo es fácil. Hacer cola, llevarse los productos regulados, evadir  controles – y vaya que si los sortean- y venir con muchos bolivaritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  A Cúcuta no le conviene el bachaqueo. Pues inundan de productos venezolanos su mercado y estos “negociantes” allí no gastan ni en agua, sólo van a vender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El Táchira, un estado sin muchas industrias, comercio deprimido, cómo se explica la danza de bolívares en la calle. Triangulación, la llaman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  ¿Qué es triangulación? Llevar un producto regulado barato en Venezuela, venderlo en Cúcuta en pesos. Y venirse con muchos bolívares. Bolívar –peso – bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira hay bachaqueros de a pie, en moto, en carros,  en camionetotas, pero también en gandolas. Cómo se explica ver tantos productos venezolanos cuando se llega a La Parada, en el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Ahora uno tiene que pescar productos en supermercados, todo mundo está en sospecha de ser bachaquero.  Cualquiera  se siente bachaco y para comprar  un producto regulado –cual presea de oro- hay que armar la Táctica y Estrategia, como la poesía de Benedetti, dentro de los locales comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen color: los hay blancos, rojos, verdes, amarillos, naranja y neutros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Todos conocemos a un bachaquero en la empresa privada,  en el área gubernamental, en la universidad, en la cuadra,  en la fábrica, en el barrio o en la urbanización. Se ha diversificado la profesión, pues algunos no cruzan la frontera porque tienen su mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros solo compran aquí productos regulados. La ganancia es muy buena.  Han extendido el ramo, pero lo preferido, lo más buscado es todo lo subsidiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira ahora es difícil encontrar personas que hagan oficios: ganan más siendo bachacos&amp;hellip; y no tienen jefe ni horario: solo hacer colas&amp;hellip; y hasta divertido es, atajan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El bachaqueo no tiene color, profesión ni ideología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos usuarios de otras regiones agregaron aditivos a los tuits, como por ejemplo: “los bachaqueros ganan más que un médico o maestro, y sin tener tanta responsabilidad encima&amp;hellip;”. @grirod.  “La mejor profesión es ser “bachaquero” y no necesita estudios ni preparación. La debacle de un país” escribe Africanitanow. @Alanclavijoh, ingeniero electricista, comenta: “La actividad de bachaquero o mercado negro, es inherente a las políticas de control de precios, propias del comunismo”. Carlos Carpio @petroleocrudo, desde el Estado Anzoátegui, añade: “El bachaqueo resuelve entre otros el problema de las colas para los que pueden pagar&amp;hellip;¡Así que muchos se benefician!”, El dirigente político Gustavo Briceño @gustavoadolfo23  vaticina: “pronto se acabarán las colas con bachaqueros y no será por abastecimiento sino por los altos precios de los productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se puede leer, el tema que era exclusivo de esta zona por aquello de ser la “frontera más viva de Latinoamérica” se ha extendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prueba científica la tendrá Vicente León (Datanálisis) para decir que el 70 por ciento de quienes hacen cola son bachaqueros, pero lo cierto es que el miércoles pasado, luego de las kilométricas colas para comprar dos kilos de leche a 70 bolívares cada uno, (con la bolsa salía 5 bolívares más), muchas personas a voz baja estaban ofreciendo leche en polvo a 500 bolívares cada lata, como barata, pues hay quienes osaban pedir 800 bs. Todo bien escaso, es caro, dicen las reglas económicas, y eso lo saben los bachacos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…el que esté libre de conocer,  vender o de comprarle a algún bachaquero, que lance la primera piedra. &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;De buena fuente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto deben inscribirse los  aspirantes a la AN ante el CNE. En el Táchira el Psuv aún debe definir quién encabeza la lista, que es un puesto salidor y, por ende, muy apetecido.  También deben darles  representación a las mujeres, pues la base del partido rojo fue machista y eligió solo a caballeros. La oposición, aunque insiste que no, tiene sobre su mesa el caso Daniel Ceballos, pues la última palabra la tiene el CNE: se puede inscribir o no.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La emergencia por la lluvia en 8 municipios del Táchira ha puesto a prueba la rapidez de los equipos que manejan las redes sociales de las autoridades. Una verdadera guerra tuitera se vive en quién coloca  de primero al funcionario que atiende a los afectados y quien lo hace ver como el más trabajador.  Llenos de barro, lodo, botas plásticas, impermeables se les observa  en las cuentas de funcionarios regionales, municipales  y nacionales, atendiendo el viejo refrán que dice: “la gallina que primero cacarea es la que puso el huevo”. En política poco se practica  la cita  bíblica de “que tu mano izquierda no se entere lo que hizo la derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Varios de quienes están lanzados a la Asamblea Nacional ya miran  al 2016 cuando sean las elecciones regionales. La tribuna parlamentaria sería el lanzamiento a la conquista de la gobernación. En lo mismo andan por lo menos tres alcaldes de la oposición; claro, primero deben solucionar los problemas de sus municipios, como el de la basura, por dar solo un ejemplo. Por la acera del Psuv también hay aspiraciones, solo que más disimuladas, pues quien se salga de la línea pasa a ser exrojo. No se quedan sin aspirar  muchos de los excandidatos a la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco se ha sabido de los dos ediles que hicieron la huelga de hambre en El Vaticano. El concejal José Vicente García escribió en su cuenta Twitter por última vez el 12 de junio para retuitear un mensaje de Daniel Ceballos. Sus cercanos dicen que está en Colombia y no regresarán porque temen los encarcelen  por las acusaciones que el gobernador ha hecho en su contra. Tramitarían el titular y el suplente asilo. &lt;b&gt;(OLM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro Marco Torres: “Abastecimiento de combustible está garantizado en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-marco-torres-abastecimiento-de-combustible-esta-garantizado-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro Marco Torres con el gobernador Vielma Mora y el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministro del Poder Popular de Economía y Finanzas y vicepresidente del área económica, Rodolfo Marco Torres aseguró, en su visita al estado Táchira, que el abastecimiento pleno de gasolina y gasoil se mantiene en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la cartera de finanzas sostuvo una reunión de trabajo con el gobernador del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, el Ministro de Energía y Minas Asdrúbal Chávez, el presidente de PDVSA Eulogio del Pino y los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos acordado la realización de mesas de trabajo cada 10 o 15 días con el gobernador Vielma Mora para asegurar y garantizar el abastecimiento a todo el estado Táchira, vamos estar vigilantes de la cantidad de gandolas que vamos a enviar a la zona”, afirmó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los  acuerdos a los que hemos llegado- prosiguió Rodolfo Marco Torres-  es que el gobernador y demás organismos competentes van a reportar a la vicepresidencia del área económica el envío del combustible a la zona, es decir, que existe plena seguridad de abastecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el Ministro Marco Torres, que se mantiene e incluso se va incrementar el número de gandolas para entidad, se prevén enviar continuamente entre 95 y 101 cisternas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde el gobierno central garantizamos el abastecimiento, a la población le hago un llamado para que no se dejen llevar por rumores en las redes sociales o acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad del pueblo del Táchira,” enfatizó el Ministro de finanzas y vicepresidente del área económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador bolivariano del estado Táchira José Gregorio Vielma Mora, confirmó la garantía y el apoyo contundente por parte de PDVSA  en el suministro del combustible para el estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal y como aseguró el Ministro Marco Torres el aumento del combustible no está previsto y el Táchira no es una prueba ni referencia de ello para el país, sólo que a petitorio y evaluación de la frontera se elevó el número de estaciones de servicio Safec”, afirmó el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente Vielma Mora reiteró que desde la gobernación, con el apoyo del ejecutivo nacional, se continúa trabajando para garantizar el abastecimiento del combustible y llegar a cero colas en los próximos días.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay leche infantil en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estantes de la leche formulada en las farmacias lucen vacíos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se encuentra en ningún establecimiento de San Cristóbal leche infantil, formulada, ausencia que fue comprobada luego del recorrido hecho entre 15 expendios de medicinas y supermercados de la ciudad, situación que mantiene muy preocupados a los padres que tienen hijos en edades que oscilan entre días de nacidos hasta cinco años, y quienes necesitan con urgencia este alimento diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias de turno, este  domingo, ninguna dijo tener el vital alimento, y las posibilidades que llegaran, no pudieron precisarlas, alegando que en oportunidades pasan hasta meses y la leche de fórmula no llega, a pesar de haber hecho el pedido desde hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los expendios ubicados en las inmediaciones de La Ermita, precisaron: desde el mes de noviembre no llega leche, ya ni siquiera se espera, la última vez dijeron que había que meterse a una página del Sada, la cual nunca abre, como cosa rara, y por ende no se cuenta con este alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó hace como quince días una leche nueva de la Nestlé, que se llama Acticol, pero no duró ni dos días, cuyo costo es de 180 bolívares el pote pequeño, solo se pudieron adquirir 36 unidades, se adquirieron tres cajas, cada una trae doce potes, pero en estos momentos no hay ni la muestra”, contó una farmacéutica que cumplía su turno en una farmacia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&amp;ndash;¿Cuándo puede llegar el próximo pedido?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Vaya usted a saber. En estos momentos nada se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisando el contenido de este producto lácteo se pudo conocer que es utilizado en los adultos con problemas del corazón; sin embargo, los padres optan por llevarlo porque es lo único que se medio encuentran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;En estos momentos no hay nada,  lo que da es tristeza lo que está pasando en el estado con la leche de fórmula, lo que vemos son los anaqueles vacíos&amp;ndash; dijo otro grupo de farmacéuticos que labora en un reconocido expendio de medicinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra botica, ubicada en el Centro, sin titubear expresaron: no hay leche, esta semana se recibieron unas pocas pero volaron y no se sabe cuándo vuelva a llegar otra vez, respuesta que de nuevo se repitió en otro establecimiento, donde además expresaron que lo que más preocupa es la incertidumbre de cuándo vuelve a llegar el producto de los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, en una de las farmacias ubicadas frente al Hospital Central precisaron que la última vez que vendieron leche fue hace aproximadamente mes y medio, y en esa oportunidad apenas lograron adquirir 24 latas para recién nacidos, de cero a seis meses, y no ha llegado más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se ha insistido recordando el pedido, pero no llega nada. No se sabe cuándo  se pueda  contar de nuevo con la leche de fórmula adaptada, porque una vez se agota, nunca dicen las empresas distribuidoras, tal día llega”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó la farmacéutica que les agobia cada vez que llega una madre o un padre pidiendo el producto, incluso unos se ven cansados e impotentes, porque han recorrido entre quince y dieciocho farmacias y supermercados y ninguna la tiene en existencia. Ya ni quiera preguntan si hay Nan o Progress, piden la que sea, pero  igual, a pesar de entender la necesidad de los progenitores  por conseguirla, no se puede hacer nada porque no hay, incluso ni siquiera podemos orientarlos en cuanto a que la busquen en otro lugar, porque se está claro que no hay, sencillamente porque no están produciendo la leche de fórmula para los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación es tal, que incluso la vienen a preguntar los padres que tienen sus niños recién nacidos o que están internados en el Hospital, y esto quiere decir que el principal centro de salud tampoco la tiene para suministrársela a sus pacientes”, aseveraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó otra señora, que buscaba otro medicamento en una de las farmacias: la leche de fórmula venezolana la pueden conseguir en Cúcuta, allí la  mayoría de tarantines donde antes vendían periódicos han sido habilitados para vender este leche, y mientras tanto los niños venezolanos no pueden consumirla y con ello se está afectando todo el proceso de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PNB-Táchira también solidaria con los afectados de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pnb-tachira-tambien-solidaria-con-los-afectados-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pnb-tachira-tambien-solidaria-con-los-afectados-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La entrega del valioso donativo a Protección Civil, que se encargará de hacerlo llegar a Guasdualito, lo hizo la PNB este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves, en representación de toda la institución a la que pertenece, el jefe de Operaciones del Centro de Coordinación Policial Táchira de la PNB, comisionado agregado Jorge Robles, entregó al director de Protección Civil-Táchira, Yesnardo Canal, aproximadamente  tonelada y media de alimentos de primera necesidad, destinados a paliar la situación que vienen atravesando los vecinos de Guasdualito, a causa de las inundaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de alimentos de primera necesidad, el donativo también incluyó vestido y calzado  que lograron recopilar durante los últimos días, gracias al esfuerzo de cada uno de los funcionarios policiales de ese centro de coordinación, conjuntamente con el apoyo de las estaciones policiales de los municipios aledaños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cuanto efectuaron una campaña humanitaria y solidaria de recolección de insumos  “con la finalidad de contribuir y beneficiar a las familias afectadas del municipio Alto Apure el estado Apure, que tanto necesitan del apoyo de todos los venezolanos”, mencionó Robles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que entre los alimentos no perecederos que, se estima, este fin de semana puedan ser trasladados vía aérea a Guasdualito, se encuentran: harina de maíz, harina de trigo, atún, sardinas, mantequilla, caraotas, arvejas, azúcar, y agua potable, entre otros. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para aumentar vigilancia en su recinto ULA se reúne con cuerpos de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesor Omar Pérez Díaz destacó que la intención de la reunión es incrementar la vigilancia en los espacios universitarios. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objeto de incrementar la vigilancia de los espacios universitarios, hoy lunes 13 de julio se efectuará una reunión entre autoridades de la Universidad de los Andes Táchira y directivos del Centro de Estudiantes “Ceula” con representantes de la Policía Municipal de San Cristóbal; informó el coordinador administrativo de la ULA, Omar Pérez Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta iniciativa forma parte de una estrategia que se ha discutido con la presidencia del Ceula y cuyo objetivo es apoyar la custodia de los espacios abiertos universitarios, en donde se incluyen el jardín botánico y el campo de fútbol”, dijo el profesor, quien acudirá a la sede del ente municipal a las 3:00 de la tarde para participar de la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido -agregó- la idea es establecer controles internos en el recinto universitario, con el fin de evitar que personas ajenas a la institución acudan a perturbar la buena marcha de las actividades académicas, de investigación y extensión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Pérez Díaz las conversaciones que se han adelantando con el general José Morantes, jefe de la Zona de Defensa Integral del Táchira, quien ha mostrado su disposición de colaborar y brindar la atención requerida para garantizar la vigilancia en los espacios universitarios y sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Queremos evitar los inconvenientes que se han presentado a causa de la delincuencia, de la cual han sido víctimas docentes, estudiantes y otros miembros de la comunidad universitaria, así como vecinos de la zona, quienes en distintas ocasiones han sido despojados de sus pertenencias&amp;mdash;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el coordinador administrativo de la ULA núcleo Táchira reiteró el petitorio que de manera reiterada se ha planteado a la Gobernación del Táchira en la persona del capitán José Gregorio Vielma Mora, a quien han solicitado su intervención y mediación en la modernización del transporte estudiantil universitario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestro transporte desde hace largo tiempo agotó su vida útil y garantiza la movilización habitual de los estudiantes desde sus sitios de origen urbano o intermunicipal, y es el que, a su vez, permite la realización de giras académicas de distintas carreras hacia diversos lugares del país. Por ello, necesitamos su modernización&amp;mdash; apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>