<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asotaxis pide disculpas a los usuarios por la calidad del servicio que prestan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/asotaxis-pide-disculpas-a-los-usuarios-por-la-calidad-del-servicio-que-prestan/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/asotaxis-pide-disculpas-a-los-usuarios-por-la-calidad-del-servicio-que-prestan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Neomar Pérez y Erasmo Ríos, directivo de la Asociación de Taxis del Estado Táchira (Asotaxis). (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neomar Pérez y Erasmo Ríos, secretario de organización y tesorero respectivamente de la Asociación de Taxistas del Estado Táchira (Asotaxis), en nombre del bloque de las líneas adscritas a la organización en San Cristóbal, piden disculpas a la colectividad por la calidad del servicio que están prestando y que no es el “más óptimo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguraron que apenas están laborando entre un treinta y cuarenta por ciento de las empresas “porque el 70 por ciento de las líneas tiene paradas las unidades por falta de repuestos y cauchos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicaron que en las modalidades de avance, los propietarios decidieron parar los vehículos debido que “el ingreso diario no les da para mantenerlos, y en la modalidad de socios que laboran, el ingreso no les no les alcanza, y tampoco consiguen la materia prima que es el repuesto, los cauchos y la batería para poder trabajar con ese vehículo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exhortaron a las autoridades del Sundde, “a que hagan su trabajo, porque no hemos visto el fruto del operativo que realizaron a los repuestos y por el contrario, después de eso, han subido un cien y un doscientos por ciento más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, pidieron al Ejecutivo Regional “que le surta más insumos a la Proveeduría, que solamente nos brinda cauchos y batería para cinco vehículos por línea, cada seis meses, lo cual quiere decir que no se están cubriendo de los vehículos que tenemos en nuestras organizaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, invitaron a todos los presidentes y directivos de las líneas a una asamblea extraordinaria en la Casa Sindical, hoy martes a las ocho de la mañana, y pidieron a cada uno debe llevar el sello de cada organización para firmar el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MSV&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transportistas firman acta de acuerdo  con el comité de usuarios del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-firman-acta-de-acuerdo-con-el-comite-de-usuarios-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-firman-acta-de-acuerdo-con-el-comite-de-usuarios-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Comité ejecutivo del Sindicato de Transporte del Táchira, Víctor Velazco, Walter Márquez, Epifanio Moret, Carmelo Carmona, Gerson Parra, y Orlando Chacón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión de la directiva del Sindicato de Transporte del estado Táchira sostuvo ayer en horas de la mañana una reunión con la sociedad civil y autoridades de la región, con quienes firmaron un acta de compromiso, en la cual se establece, entre otras cosas, el aumento del precio de 15 bolívares en el pasaje urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, la junta directiva conformada por el presidente encargado, Víctor Velazco, Walter Márquez, Epifanio Moret, Carmelo Carmona, Gerson Parra, y Orlando Chacón, explicaron que dentro de la reunión se conformó el Comité de Usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, recordó Velazco que “como es del conocimiento de todos el Tribunal por solicitud de algunos concejos comunales realizó una medida cautelar en contra del aumento del pasaje  de 15 bolívares que nos dio la alcaldía de San Cristóbal a través de un decreto, pero ya hemos llegado a un acuerdo entre las partes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, en una reunión con los concejos comunales involucrados, el Ejecutivo Regional y representantes del Sindicato de Transporte se acordó, entre otros puntos, que los transportistas deberán respetar a las personas de la tercera edad, extender el horario nocturno y reducir el volumen al radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le agradecemos a la Alcaldía que nos dio por decreto el aumento del pasaje y a la Gobernación por ser intermediarios con el Comité de Usuarios, con quienes nos reuniremos mensualmente para estar tratando los problemas que se presente respecto al servicio”, indicó Velazco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Velazco recordó que a partir de hoy  -01 de agosto- se empieza a cobrar el segundo aumento del pasaje a través del decreto nacional, ya que el primero fue hecho el 1 de marzo, por tal motivo las líneas sub urbanas e inter urbanas saldrán a  cobrar el segundo 20% de aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Simplificación de  trámites y recaudos implementarán en el 2016 en la alcaldía”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/simplificacion-de-tramites-y-recaudos-implementaran-en-el-2016-en-la-alcaldia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/simplificacion-de-tramites-y-recaudos-implementaran-en-el-2016-en-la-alcaldia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Orlando García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concejales del municipio San Cristóbal, aprobaron y sancionaron el proyecto de Ordenanza sobre Simplificación de Trámites Administrativos presentado por el concejal Orlando García, presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública la cual tiene por objeto establecer las normas, procedimientos y simplificación de trámites administrativos para garantizar el derecho de las personas de efectuar las diligencias o gestiones y acceder a la información relacionada con las actuaciones de la administración pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo el edil que la Comisión de Gestión Pública en su agenda legislativa, llamó a consulta pública y discutió el contenido de este instrumento jurídico con la finalidad de que los administrados reduzcan los trámites y recaudos innecesarios, simplifiquen y mejoren los trámites útiles y concentren los que se encuentran dispersos, por ante las dependencias, direcciones jefaturas de la administración pública municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que con la entrada en vigencia del Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley de Simplificación de Trámites Administrativos el 01 de enero de 2015, sus disposiciones se aplicarán a los órganos y entes de la administración pública nacional, estadal y municipal y, “es en base a esta normativa se elaboró este proyecto de ordenanza, el cual define todo trámite administrativo como las diligencias, actuaciones o gestiones que realizan las personas ante los órganos y entes del Poder Público Municipal de San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública dijo que el ejecutivo municipal comenzará desarrollar una agenda de procedimientos y requisitos que van a iniciar a ejecutarse a partir de enero del año 2016, con la idea de racionalizar y optimizar las tramitaciones que realizan las personas ante la administración pública municipal a los fines de mejorar su eficacia, eficiencia, pertinencia, transparencia y utilidad para así lograr una mayor celeridad y funcionamiento en las mismas. “De igual manera, reducir los gastos operativos, obtener ahorros, cubrir insuficiencias de carácter fiscal y mejorar las relaciones del ejecutivo municipal con los administrados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esto no quiere decir que de un momento a otro vamos a acabar con lo engorroso de los trámites, lo que pretendemos es ir solucionando estos trámites que muchas veces generan pérdida de tiempo a los administrados. Tengo casos que han tardado años para finiquitar las diligencias. En tal sentido, cada dirección de la alcaldía de San Cristóbal deberá hacer una agenda de reducción de trámites administrativos y establecer un término de tiempo para cada gestión que desarrollen en la alcaldía-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según García, los servidores públicos están en la obligación de atender, sin excepción las peticiones, reclamos, consultas, quejas, actuaciones, gestiones o solicitudes que les formulen los particulares en las materias de su competencia ya sea vía fax, telefónica, electrónica, escrita u oral, así como responder oportunamente a estas solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a las sanciones y penalizaciones, afirmó el edil de AD, que va hasta el 50 por ciento de descuento del salario en caso de infracciones por parte de funcionarios públicos y lo que concierne a lo que establece la Ley de Carrera Administrativa que va desde una amonestación hasta la destitución del funcionario si se llega el caso. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miriam Febres: “Elevaremos a la Vicepresidencia  necesidades del centro asistencial”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/miriam-febres-elevaremos-a-la-vicepresidencia-necesidades-del-centro-asistencial/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/miriam-febres-elevaremos-a-la-vicepresidencia-necesidades-del-centro-asistencial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Miriam Febres, secretaria de Gobierno; Freddy Prato, presidente de Corposalud; Lucila Aguilar, directora del Hospital; Ramón Cabezas, secretario de Seguridad Ciudadana.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al término de las intervenciones por parte de los trabajadores y familiares de pacientes del Hospital Central, Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, informó que las solicitudes hechas serán presentadas al gobernador Vielma Mora, para luego ser elevadas de forma directa a la vicepresidencia de la República, con la finalidad de buscar algunas soluciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miriam Febres, quien estuvo acompañada por el presidente de Corposalud, Freddy Prato; la directora del Hospital, Lucila Aguilar, y el secretario de Seguridad Ciudadana, Ramón Cabezas, expresó su malestar por la forma de actuar de los médicos, al retirarse de la reunión por su retraso, pidió disculpas y explicó que se encontraba en otra reunión de trabajo que le impidió llegar a la hora establecida, y recordó que es la segunda persona al mando en la Gobernación del estado y por ello acudió a escuchar los planteamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reconoció la secretaria de Gobierno la realidad que vive el Hospital Central, y dijo que están comprometidos en buscar soluciones, pero que estas no pueden ser inmediatas, pues se requieren algunos trámites y búsqueda de recursos, que no se dan de un día para otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció planteamientos para dotar el hospital en insumos médicos, papelería, y aseguró que en materia del déficit de personal no es mucho lo que se puede aportar, pues, aunque no se niegan a dar mejoras laborales y a contratar nuevos trabajadores, no hay presupuesto para ese fin, y deben buscarse alternativas a mediano plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros no podemos declarar la emergencia, no por ser Gobierno y querer ocultar las cosas; es que la misma se declara luego de un proceso de inspecciones en toda la red asistencial y que no exista ningún tipo de insumos o atención médica en ningún quirófano de los centros hospitalarios”, indicó a través de un boletín de prensa en horas de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La respuesta de las autoridades caldeó aún más los ánimos en los trabajadores presentes, quienes reiteraron que los pacientes que están en cuadros críticos no entienden de trámites administrativos, ni pueden esperar, razón por la cual reiteraron la declaratoria de emergencia.(LS)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lo que se dijo en la asamblea&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;“Nosotros estamos aquí velando vivos a los pacientes. No tenemos los medicamentos para curarles su enfermedad, ellos tampoco tienen el dinero para adquirirlos, y los vemos morir lentamente sin poder hacer nada”.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;“Hoy solo les pedimos a ustedes, señores del Gobierno, tengan piedad con la población. Ustedes no son los que ven morir a diario a nuestra gente. Si tienen corazón, apiádense del pueblo”.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese quirófano hace más calor que en la calle, yo estoy operando y el sudor mío le cae en las tripas al paciente. Eso es contaminación, necesitamos que reparen los quirófanos, que están en condiciones no aptas para funcionar”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este hospital es una olla de presión, con la candela al máximo y la válvula dañada. Lo que aquí ocurra es responsabilidad de ustedes, señores del Gobierno”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos cansados de cargar con muertos que no son de nosotros, porque trabajamos con las uñas para salvarlos. Esos muertos son del Ministerio de Salud y del Gobierno, que no cumple con garantizarle la salud al pueblo”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros, los obreros, tampoco tenemos con qué trabajar: aquí no hay desinfectantes, cloro, jabón, mopas. Tenemos que hacer recolectas para comprar esponjas, no hay jabón ni para lavar bien las bandejas, donde comen los pacientes, que quedan llenas de grasa. Eso es antihigiénico”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los residentes del postgrado de Cirugía no han podido cumplir el récord quirúrgico para graduarse, porque aquí no hay ni suturas para terminar las operaciones”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegaron con 24 mil inyectadoras, que alcanzan solo para unos 7 días, y creen que con eso ya resolvieron la crisis”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha disminuido vertiginosamente la cantidad de biopsias y citologías que se practican, por la falta de material tan sencillo como láminas portamuestras, que ya no hay en el país”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La mortalidad clínica de pacientes se puede decir que ha aumentado 50 %. En junio murieron 119 personas, y en julio 245, sin contar los muertos por violencia”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí han entrado hombres armados a amenazarnos, no esperen que nos maten a un médico para darnos soluciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_balloon_obj&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;SL_button&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result2&#34; style=&#34;display: none;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translator&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_planshet&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;) #f4f5f5;&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;SL_TB&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ImTranslatorLogo&#34; id=&#34;bubblelogo&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/imtranslator-s.png&#39;);&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;table cellspacing=&#34;1&#34; id=&#34;SL_tables&#34;&gt;
&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;10%&#34;&gt;&lt;input id=&#34;SLloc&#34; title=&#34;Fijar idioma&#34; type=&#34;checkbox&#34;/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_from&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;auto&#34;&gt;Detectar idioma&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;3&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;20%&#34;&gt;&lt;select id=&#34;SL_lng_to&#34;&gt;
&lt;option value=&#34;af&#34;&gt;Afrikáans&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sq&#34;&gt;Albanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;de&#34;&gt;Alemán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ar&#34;&gt;Árabe&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hy&#34;&gt;Armenio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;az&#34;&gt;Azerí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bn&#34;&gt;Bengalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;be&#34;&gt;Bielorruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;my&#34;&gt;Birmano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bs&#34;&gt;Bosnio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;bg&#34;&gt;Búlgaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kn&#34;&gt;Canarés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ca&#34;&gt;Catalán&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ceb&#34;&gt;Cebuano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cs&#34;&gt;Checo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ny&#34;&gt;Chichewa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-CN&#34;&gt;Chino (Simp)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zh-TW&#34;&gt;Chino (Trad)&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;si&#34;&gt;Cincalés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ko&#34;&gt;Coreano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ht&#34;&gt;Criollo haitiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hr&#34;&gt;Croata&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;da&#34;&gt;Danés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sk&#34;&gt;Eslovaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sl&#34;&gt;Esloveno&lt;/option&gt;
&lt;option selected=&#34;selected&#34; value=&#34;es&#34;&gt;Español&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eo&#34;&gt;Esperanto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;et&#34;&gt;Estonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;eu&#34;&gt;Euskera&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fi&#34;&gt;Finlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fr&#34;&gt;Francés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;cy&#34;&gt;Galés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gl&#34;&gt;Gallego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ka&#34;&gt;Georgiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;el&#34;&gt;Griego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;gu&#34;&gt;Gujarati&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ha&#34;&gt;Hausa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;iw&#34;&gt;Hebreo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hi&#34;&gt;Hindi&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hmn&#34;&gt;Hmong&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;nl&#34;&gt;Holandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;hu&#34;&gt;Húngaro&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ig&#34;&gt;Igbo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;id&#34;&gt;Indonesio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;en&#34;&gt;Inglés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ga&#34;&gt;Irlandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;is&#34;&gt;Islandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;it&#34;&gt;Italiano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ja&#34;&gt;Japonés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;jw&#34;&gt;Javanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;km&#34;&gt;Jemer&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;kk&#34;&gt;Kazajo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lo&#34;&gt;Lao&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;la&#34;&gt;Latín&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lv&#34;&gt;Letón&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;lt&#34;&gt;Lituano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mk&#34;&gt;Macedonio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ml&#34;&gt;Malayalam&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ms&#34;&gt;Malayo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mg&#34;&gt;Malgache&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mt&#34;&gt;Maltés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mi&#34;&gt;Maorí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mr&#34;&gt;Maratí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;mn&#34;&gt;Mongol&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ne&#34;&gt;Nepalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;no&#34;&gt;Noruego&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;fa&#34;&gt;Persa&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pl&#34;&gt;Polaco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pt&#34;&gt;Portugués&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;pa&#34;&gt;Punjabí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ro&#34;&gt;Rumano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ru&#34;&gt;Ruso&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sr&#34;&gt;Serbio&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;st&#34;&gt;Sesoto&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;so&#34;&gt;Somalí&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sw&#34;&gt;Suajili&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;sv&#34;&gt;Sueco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;su&#34;&gt;Sundanés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tl&#34;&gt;Tagalo&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;th&#34;&gt;Tailandés&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ta&#34;&gt;Tamil&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tg&#34;&gt;Tayiko&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;te&#34;&gt;Telugu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;tr&#34;&gt;Turco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uk&#34;&gt;Ucraniano&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;ur&#34;&gt;Urdu&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;uz&#34;&gt;Uzbeco&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;vi&#34;&gt;Vietnamita&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yi&#34;&gt;Yidis&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;yo&#34;&gt;Yoruba&lt;/option&gt;
&lt;option value=&#34;zu&#34;&gt;Zulú&lt;/option&gt;
&lt;/select&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;5%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;18%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34; class=&#34;SL_td&#34; width=&#34;8%&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_shadow_translation_result&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_player2&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_alert100&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg2.png&#39;);&#34;&gt;La función de sonido está limitada a 100 caracteres&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_bbl_donate&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/donate2.png&#39;);&#34; title=&#34;Hacer una contribución&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;SL_Balloon_options&#34; style=&#34;background: url(&#39;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/img/util/bg3.png&#39;) #ffffff;&#34;&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/history.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Historial de traducciones&#34;&gt;Historia&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;http://about.imtranslator.net/tutorials/presentations/imtranslator-for-chrome/chrome-bubble-translator/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Ayuda&#34;&gt;Ayuda&lt;/a&gt; : &lt;a class=&#34;SL_options&#34; href=&#34;chrome-extension://noaijdpnepcgjemiklgfkcfbkokogabh/content/html/options/feedback.html&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;ImTranslator Feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaran en crisis el Hospital Central de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/declaran-en-crisis-el-hospital-central-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/declaran-en-crisis-el-hospital-central-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Numerosas intervenciones de médicos, trabajadores, enfermeras y familiares de pacientes se dieron durante la asamblea en el auditorio del Hospital Central. (Foto/ Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trabajadores del Hospital Central de San Cristóbal se declararon en emergencia ante la grave falta de insumos, deterioro de equipos e infraestructura, déficit de personal, inseguridad y un sinnúmero de necesidades, que generan la crisis en el principal centro asistencial y que -afirmaron- ha llevado a un incremento en la mortalidad de los pacientes, la mayoría de ellos que pudieron haberse salvado si hubiesen tenido el tratamiento adecuado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La declaración de emergencia la hicieron los médicos y demás empleados, luego de agotar las vías de diálogo con diversas autoridades, las cuales finalizaron este viernes -31 de julio-, en una asamblea general donde se apersonaron representantes de la Gobernación del estado, pero aún sin respuestas concretas a las solicitudes hechas, situación que alteró los ánimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasadas las 10 y 30 de la mañana llegó al auditorio del Hospital Central la ingeniera Miriam Febres, secretaria general de Gobierno, junto a Ramón Cabezas, secretario de Seguridad Ciudadana, y en ese momento la mayor parte de médicos, enfermeras y trabajadores que se encontraban en el recinto decidieron retirarse, al considerar una falta de respeto que los funcionarios se presentaran hora y media después de lo acordado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo quedaron en el auditorio para la reunión los jefes de servicio y algunos trabajadores, mientras el resto se fue hasta la avenida Lucio Oquendo, acompañados incluso por familiares de pacientes, con la intención de llamar la atención sobre la situación crítica que -afirman- tiene el Hospital Central, y con pancartas y llamados de alerta protestaron durante una hora, aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adentro la asamblea continuó. Los asistentes tomaron el derecho de palabra en un encuentro donde todos pudieron expresar la situación de cada área del hospital, y explicar detalladamente los daños que existen. Hubo gritos, lágrimas y peticiones desesperadas por parte de quienes tienen familiares hospitalizados y no encuentran lo que necesitan o ya han gastado hasta el dinero que no tienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico: hospital casi desahuciado &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Médicos, enfermeras, trabajadores y familiares de pacientes protestaron en la avenida Lucio Oquendo.(Foto/ Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numerosos médicos y familiares de pacientes declararon ante los medios de comunicación, informando que se vieron en la necesidad de suspender las cirugías electivas, pues el quirófano tiene temperatura de 38 grados centígrados y debería estar en 18 grados. Solo entre cirugía general y traumatología hay cerca de 200 pacientes en espera para ser operados, además de que anunciaron que no pueden recibir a personas referidas de otros centros asistenciales, pues la capacidad ha sido rebasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de la asamblea se pudo conocer que el Hospital Central no cuenta con servicio de tomógrafo y los pacientes deben ser trasladados a centros privados para efectuarse el importante examen; y, por si fuera poco, deben cancelar sobre los mil bolívares por la movilización en ambulancia, pues la institución tampoco presta este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El déficit en insumos es total. Los galenos explicaron que no hay inyectadoras, suturas, yelcos, solución fisiológica, analgésicos, antibióticos, ni ningún tipo de medicamentos; tampoco hay material quirúrgico; por ejemplo, para las cesáreas, las pacientes deben comprar el kit, que cuesta miles de bolívares en la calle; para las cirugías de traumatología se pide el material de osteosíntesis, que cuesta miles de bolívares por pieza; no hay gasas, algodones, anestesia, ni ningún material descartable, como batas, gorros, tapabocas, guantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el área de nutrición, la situación es igual de crítica, no hay fórmulas lácteas para infantes, no hay alimentación tipo suero parenteral, tampoco vitaminas ni complementos alimenticios (Enterex, Ensure). La cocina presenta problemas, los insumos llegan una vez a la semana y en cantidades insuficientes para cubrir las comidas de todos los pacientes, ni la de algunos que requieren alimentos especiales por patologías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La papelería y material de oficina también está ausente en el centro asistencial, pues los galenos no tienen papel para hacer récipes, historias, informes; todos estos documentos médico-legales se escriben hasta en pedazos de hojas dañadas para poder darles algo a los pacientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 500 enfermeros hacen falta para cubrir la demanda de atención en el hospital. La acentuada insuficiencia de personal se conoce desde la intervención de la institución hecha por la ministra Eugenia Sader, pero en los últimos días se ha profundizado con la renuncia también de médicos especialistas como neurólogos, urólogos, y la salida del único pediatra oncólogo que tenía la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajadores recordaron que durante meses estuvieron sin salir ante la opinión pública, solo en reuniones internas, a la espera de soluciones, pero se cansaron: “somos nosotros los que estamos cargando con los muertos, es a nosotros a quienes nos amenazan los familiares si no les salvamos la vida a las personas. No estamos dispuestos a seguir poniendo la cara y diciéndoles a los pacientes que no tenemos con qué atenderlos. Ya ni siquiera podemos poner dinero de nuestros bolsillos porque nuestros sueldos también son miserables”, dijo uno de los médicos que intervino en el encuentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La asamblea terminó en gritos y sin acuerdos. Al final los médicos reiteraron a las autoridades la exigencia de declarar ante la colectividad tachirense la emergencia del primer centro asistencial del estado; no obstante, estas ofrecieron soluciones a mediano plazo para algunas de las solicitudes hechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tachirenses peregrinan por cajeros automáticos en busca de efectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tachirenses-peregrinan-por-cajeros-automaticos-en-busca-de-efectivo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tachirenses-peregrinan-por-cajeros-automaticos-en-busca-de-efectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En los cajeros automáticos cada vez es menor el límite por transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la inoperatividad, hasta un corto límite en la cantidad de dinero que pueden ofrecer, se presentan las trabas que obligan a los tachirenses a visitar hasta 10 cajeros automáticos -en un solo día- para poder retirar efectivo, tomando en cuenta que en muchos comercios no tienen punto de venta y en otros simplemente no aceptan las tarjetas de débito, menos las de crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras peregrinar por varios cajeros automáticos, los usuarios coinciden en manifestar su molestia por la dificultad al momento de tratar de obtener dinero en efectivo. Y si se emprende esa “odisea” los fines de semana, la misión es casi imposible. “El viernes todo el mundo se amontona para sacar dinero y el sábado o domingo no consigues efectivo en ningún lado; el lunes menos porque no los han recargado”, dijo Javier Gutiérrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, Clara Torres agregó que a esto se le suma que algunos bancos solo permiten la extracción de dinero por parte de sus clientes, con lo cual aumentan las trabas para los tarjetahabientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especialistas atribuyen esta situación a la falta de actualización de la familia de billetes y monedas por parte del Banco Central de Venezuela. Y es que el país enfrenta una severa escasez del billete de mayor denominación, el de 100 bolívares, que se convirtió en el de menor poder adquisitivo del mundo: Su valor es equivalente a 14 centavos de dólar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los analistas consideran que la emisión de billetes de 200, 500 y mil bolívares es necesaria. No obstante, el BCV informó la semana pasada que solo suministrará billetes de baja denominación al sector bancario para manejar las operaciones a través de las taquillas, según dicen, para promover las operaciones vía red de cajeros automáticos, los cuales dispensarán billetes de alta denominación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para José Grasso Vecchio, director de la firma SoftLine Consultores, no es “indispensable” la creación de un billete de mil bolívares. Una primera fase de producción de billetes de 200 y 500 bolívares es suficiente para una adaptación a la nueva realidad del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ha sido difícil que el BCV tome la decisión de emitir billetes de 200 y 500, pensemos en uno de mil, es menos realista desde un punto de vista práctico que eso pueda ocurrir”. Sostiene que con la emisión de estos dos billetes se conseguiría un ajuste significativo, que “sería más que suficiente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además el experto propone que se comiencen a implementar medidas dirigidas a domiciliar pagos, “bancarizar” la población e impulsar las tarjetas de crédito y débito, además de las transacciones hechas por medio de la banca electrónica. Estas modalidades permitirían disminuir el tráfico de billetes en la frontera con Colombia, la falta de controles y posibilidades de blanqueo de dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ratificó IVT culminación de obra en el tramo Pregonero Chururú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ratifico-ivt-culminacion-de-obra-en-el-tramo-pregonero-chururu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ratifico-ivt-culminacion-de-obra-en-el-tramo-pregonero-chururu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A lo largo de 40 kms se recuperaron fallas de borde y se ejecutaron trabajos de alcantarillado, construcción de torrenteras y cunetas, asfaltado y deforestación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inversión de 41 millones 118 mil bolívares, ratificó el Instituto de Vialidad del Táchira “IVT” la finalización de la obra de recuperación vial tramo Chururú –Pregonero por parte de la Gobernación del estado, atendiendo la convocatoria efectuada por el Consejo Legislativo del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la comisión de mesa asistió el titular de este organismo vial, Saith Franceschini, en compañía de Alexander Parra, Samir Pérez y Tibisay Aldana, jefe de operaciones, supervisor e inspector del ente contratante respectivamente; así como también de José Ulises Rodríguez, representante de la empresa contratista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la mesa con los diputados del parlamento regional se abordaron aspectos inherentes a la ejecución de la obra de recuperación vial entre Chururú- Pregonero, municipios Fernández Feo y Uribante, requiriendo a la empresa constructora complementar trabajos en el cumplimiento de la figura legal de la garantía de la obra, que conlleven a la reparación de algunos tramos que resultaron afectados por las fuertes lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, Franceschini ratificó la plena disposición de atender cada una de las recomendaciones hechas por el parlamento reafirmando que el compromiso del gobernador es seguir sumando esfuerzos en pro de la búsqueda de recursos adicionales para complementar la inversión necesaria en cuanto a la recuperación de esta importante carretera, cuyo impacto social beneficia a más de 37 mil habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que en tramos puntuales a lo largo de 40 kilómetros se recuperaron fallas de borde y se ejecutaron trabajos de sustitución de alcantarillas, construcción de torrenteras y cunetas, asfaltado en sectores puntuales, así como también labores de deforestación en laterales de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ejecutamos la construcción de siete muros de gaviones, 11 alcantarillas, 13 reparación de tramos críticos, una consolidación de variante, un muro en tierra reforzada, 1.090 metros lineales de cunetas y en ejecución actualmente está la construcción de tres torrenteras, mejorándose tramos que se encontraban en críticas condiciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Radioteca Latina celebra sus 3 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-radioteca-latina-celebra-sus-3-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 22:08:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/la-radioteca-latina-celebra-sus-3-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alex Roberto Zambrano sigue triunfando con Radioteca Latina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado a sábado se esperan las 9 de la mañana para deleitarse con el programa La Radioteca Latina por la 99.1 FM de Consolación Stéreo que bajo el slogan de “Pasión por la música retro” conduce y produce Alex Roberto Zambrano que cumple precisamente 3 años con la música de las décadas de los 70, 80 y 90.
Este espacio es el primer programa en versión de merengue y salsa para disfrutar de la variedad que por 30 años exhibió la música tropical, bailable y caribeña.
Alex Roberto Zambrano, quiere agradecer a quienes han confiado en su labor y en especial al vagón gerencial de Consolación 99.1 FM integrado por Marleni Sánchez en la dirección, Alexander Carrero como subdirector y Jean Carlos Joya, su coordinador general.
“En tres años, afortunadamente el crecimiento ha sido sostenido” revela este apasionado hombre de radio que extiende la invitación a todo el público tachirense para que semanalmente pueda escuchar, recordar y bailar con los temas de Manuel Guerra, Hildemaro, Héctor Lavoe, Rubby Pérez, Sergio Vargas, Eddy Santiago, Wilfrido Vargas, entre muchos más. (Víctor Matos).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Capacho Nuevo y Sunagro trabajan para reactivar Matadero Municipal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-y-sunagro-trabajan-para-reactivar-matadero-municipal/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 20:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-y-sunagro-trabajan-para-reactivar-matadero-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la reunión estuvieron representantes de Sunagro y la alcaldía de Capacho Nuevo. (Foto: Mélida Sanabria/Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los involucrados en el funcionamiento del Matadero Municipal de Capacho Nuevo deben ponerse a derecho para poder reactivar el sitio, pues se deben cumplir las normas y exigencias de ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta fue la conclusión a la que se llegó después de una reunión entre el presidente de Sunagro, Luis Gregorio Pérez, y representantes de la alcaldía de Capacho Nuevo, encabezada por el alcalde Jorge Galiano, donde trataron el tema de la apertura del mencionado Matadero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se estaba haciendo cuenta de que las cosas funcionaban bien, yo no voy  acusar a nadie, pero habían quienes no querían trabajar conforme lo estipula la ley y por el bien de los mismos consumidores es necesario que se trabaje conforme debe ser”, insistió el burgomaestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los organismos han sido claros y tajantes que hasta tanto no se cumplan todas la condiciones físicas,  sanitarias y dese el punto de vista de los respectivos prestadores de servicios de cumplir con todos la permisología no se va a autorizar la apertura”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo además Galiano que para la apertura del Matadero Municipal hay que hacer una inversión significativa, para lo que se necesita apoyo del gobierno nacional y/o desarrollar otras estrategias entre las que podría evaluarse una concesión&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:23:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas en horas de la tarde y noche de este viernes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad y precipitaciones dispersas en gran parte del país, a excepción de la región oriental donde se prevé nubosidad parcial sin precipitaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Testigo denuncia que militares venezolanos golpearon a los jóvenes en Guaramito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/videotestigo-denuncia-que-militares-venezolanos-golpearon-a-los-jovenes-en-guaramito/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 12:29:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/videotestigo-denuncia-que-militares-venezolanos-golpearon-a-los-jovenes-en-guaramito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Según declaraciones de un testigo a medios colombianos unos 50 integrantes del Ejército del vecino país ingresaron y detuvieron momentáneamente a dos areneros y un campesino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se escucharon tiro y tiros”, esta fue una de las frases con las que describió Ángelo Ortiz Vázquez, chófer de profesión y quien se dedica al transporte de arena, &lt;strong&gt;la incursión de militares venezolanos en el corregimiento Guaramito de Cúcuta, en límites con la población tachirense de Colón.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con él y con Otoniel Ochoa Garzón, padre de uno de los tres jóvenes detenidos por&lt;strong&gt;“al menos 50” integrantes del Ejército de Venezuela, el hecho ocurrió a las 11:00 de la mañana de este miércoles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ortiz expresó que los otros dos retenidos son sus ayudantes con los que estaba sacando arena del río del mismo nombre, quienes fueron golpeados por lo soldados. Expresó que la volqueta que maneja y que no es de su propiedad se la llevó el Ejército para La Fría, estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que el tractor fue quemado por los militares, denunció Ochoa, quien es su dueño y con el cual estaba trabajando su hijo. Estos residentes destacaron que gracias a la presión de la comunidad y su fuerte protesta, pues los vecino sse enfrentaron a los uniformados, poco tiempo después los tres jóvenes fueron liberados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoridades acudieron al lugar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=KPEUmRmqTFI[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KPEUmRmqTFI[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coronel Jaime Barrera, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta, indicó que investigan este hecho y para ello unidades de la institución se desplegaron en la zona con el fin de entrevistar a los residentes.+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clausurados 15 comercios en el Táchira por el Seniat</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/clausurados-15-comercios-en-el-tachira-por-el-seniat/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/clausurados-15-comercios-en-el-tachira-por-el-seniat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Destacaron las multas por la duración del tiempo de clausura, algunos comercios hasta con 10 días continuos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la verificación de los deberes formales a varios establecimientos comerciales en la ciudad de San Cristóbal, el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes, aplicó medidas de clausura hasta por 10 días continuos a 15 comercios que incurrían en ilícitos respecto a la emisión de facturas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con boletín de prensa del ente tributario, la División de Fiscalización actuó apegada a las disposiciones establecidas en el marco de la Reorganización del Sistema Tributario, y siguiendo los preceptos legales del actual Decreto con Rango, Valor y Fuerza de Ley del Código Orgánico Tributario (COT) publicado en la Gaceta Oficial Extraordinaria Nº 6.152, de fecha 18 de noviembre de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el artículo N° 101 del COT establece que: &amp;ldquo;Constituyen ilícitos tributarios formales relacionados con el deber de emitir, entregar o exigir facturas u otros documentos&amp;rdquo;. Asimismo en el numeral 1 de ese mismo artículo indica que constituye un ilícito tributario &amp;ldquo;El no emitir facturas u otros documentos obligatorios o emitirlos en un medio no autorizado por las normas tributarias&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las fiscalizaciones realizadas en la capital tachirense, el Seniat constató que ciertas empresas dedicadas a la venta y distribución de distintos rubros -asentados en la zona comercial de Las Lomas y La Concordia- incurrían en ilícitos respecto a la emisión de facturas, por lo cual se tomó medidas de clausura hasta por 10 días continuos y multa de 150 unidades tributarias, tal como lo establece el artículo 101 del COT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De esta manera se mantienen acciones contundentes para supervisar que los contribuyentes cumplan con sus obligaciones tributarias, en aras de fomentar una cultura en materia de contribución con el Estado, que se traduce en mayor suma de felicidad posible para el pueblo, tal como lo promueve el Superintendente Nacional Aduanero y Tributario, José David Cabello Rondón”, reseñó el boletín. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 3 mil funcionarios y 6 rutas esperan a peregrinos del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-3-mil-funcionarios-y-6-rutas-esperan-a-peregrinos-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-3-mil-funcionarios-y-6-rutas-esperan-a-peregrinos-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira; Yari Gler Contreras, directora del despacho del Gobernador; y Maryelba López, presidenta de Cotatur. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 3 mil funcionarios de diversos organismos brindarán seguridad y asistencia a las personas que peregrinan hasta La Grita, municipio Jáuregui, con ocasión de la festividad del Santo Cristo, caminata que este año dispone de 6 rutas autorizadas, y alrededor de 25 puntos de hidratación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira; Yari Gler Contreras, directora del despacho del Gobernador; y Maryelba López, presidenta de la Corporación Tachirense de Turismo (Cotatur), quienes informaron el despliegue del gobierno regional para acompañar en este acto de fe, que espera congregar a más de 300 mil fieles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Yesnardo Canal que hoy, 31 de julio, inicia el dispositivo especial del Santo Cristo de La Grita en sus 405 años, para ofrecerles seguridad a los feligreses, logística, asistencia médica y demás necesidades, para que todas las personas puedan terminar exitosamente esta travesía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que durante el año 2014 se registraron más de 140 mil asistentes, y en esta ocasión se habilitaron 6 rutas y las 3 principales son: desde Las Vegas de Táriba hacia el Santuario en La Grita; otra de Michelena, Boca de Monte, El Zumbador; la ruta 3 desde La Fría, Las Mesas, Seboruco, La Quinta, La Grita; cada una con puntos de hidratación, atención médica y despliegue policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo señaló que se tiene trabajo mancomunado con los cuerpos de seguridad, la Diócesis de San Cristóbal, las cofradías y demás organizaciones vinculadas con esta festividad para que todo resulte de forma coordinada, labor que se inició desde hace más de dos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo dispondrán de 10 motocicletas de Protección Civil que estarán itinerantes desde el 31 de julio hasta el 7 de agosto las 24 horas del día,  así como 17 vehículos entre carros de rescate y ambulancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El sábado llevarán la imagen al Santuario&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador, informó que este sábado 1 de julio se ejecutará el traslado de la sagrada imagen del Santo Cristo, desde la Basílica del Espíritu Santo hasta el Santuario, y para ello solicitaron el acompañamiento también de los peregrinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a las personas que harán la caminata para que usen las trochas identificadas, lleven ropa cómoda, y otra ropa para poder cambiarse al finalizar el trayecto, atender a las indicaciones que les darán los funcionarios, andar en grupo, y portar implementos para protegerse de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cotatur pintó murales alusivos al Santo Cristo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Maryelba López, presidenta de Cotatur, informó que esta institución, como aporte al fortalecimiento del turismo religioso y la proyección del estado como una potencia en materia turística, se encargó de embellecer las rutas que conducen a La Grita, para que los peregrinos a lo largo del camino tengan presente la razón de esta travesía de fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los 20 murales que los visitantes podrán apreciar son de arte cinético, de Carlos Cruz Diez, con imágenes del Santuario y réplicas de las imágenes que hay en los vitrales del recinto construido hace poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tendrán un punto en La Grita, con una imagen modelo realidad aumentada, frente al Santuario, para que las personas puedan hacerse sus fotografías, además de otras actividades que se anunciarán a través de @Cotaturve y @Somoscotatur.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades Juan Pablo II y Los Próceres  bloquearon paso hacia el vertedero de basura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-juan-pablo-ii-y-los-proceres-bloquearon-paso-hacia-el-vertedero-de-basura/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comunidades-juan-pablo-ii-y-los-proceres-bloquearon-paso-hacia-el-vertedero-de-basura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Con pancartas y obstáculos, las comunidades Juan Pablo II y Los Próceres exigieron presencia de Cantv y Corpoelec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de familias de las comunidades Juan Pablo II y Los Próceres, en San Josecito, municipio Torbes, bloqueó el paso de vehículos en la calle principal que conduce al botadero de basura, como protesta para reclamar la presencia de cuadrillas de Corpoelec y de Cantv por problemas comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La acción de calle se inició pasadas las 8:30 de la mañana del jueves, cuando el grupo de personas colocó obstáculos en la carretera principal, impidiendo el paso de los automóviles y de los camiones que van y vienen del basurero de la localidad, donde depositan los desechos sólidos de San Cristóbal y otros municipios de áreas metropolitanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios vecinos informaron que desde noviembre del año pasado han remitido oficios a la empresa encargada del cableado eléctrico para que poden varios árboles, cuyas ramas están entrelazadas con los cables, lo que ellos consideran un problema grave, pero no han recibido ninguna respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A este problema se suma el robo del cable de las líneas de Cantv desde hace varias semanas, por ende, los vecinos no cuentan con el servicio de telefonía residencial, ni la red de Internet, problema del que aseguran tampoco han recibido respuesta favorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el alcalde del municipio Torbes, Alberto Maldonado, hizo un llamado a los entes nacionales para que atiendan la petición de las comunidades afectadas, quienes buscan mejorar sus condiciones de vida. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concejo declara comisión de mesa permanente para decidir cambios a ordenanza de impuestos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/concejo-declara-comision-de-mesa-permanente-para-decidir-cambios-a-ordenanza-de-impuestos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/concejo-declara-comision-de-mesa-permanente-para-decidir-cambios-a-ordenanza-de-impuestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La de ayer fue la última de tres jornadas de consulta pública. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de este viernes a las 7:00 de la mañana el Concejo Municipal de San Cristóbal se declara en comisión de mesa permanente, a los fines de revisar los datos presentados y decidir sobre las dos propuestas de reforma a la Ordenanza de Actividades Económicas ya expuestas por la Cámara de Comercio e Industria y por la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión se tomó el jueves al final de la tarde, durante la tercera y última jornada de consulta pública a la reforma de la ordenanza. Al hacer la proposición a la Cámara, el concejal Eduardo Delgado proyectó que la idea es que haya decisiones en torno a este tema antes del receso parlamentario que empieza el 15 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la asistencia de representantes de industrias y comercios del municipio, los puntos del día en esta jornada de consulta pública fueron las intervenciones de Hirwin Lobo, presidente de la Cámara de Comercio e Industria del Táchira, y de Silvia Méndez, directora de Hacienda de la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su exposición, Lobo analizó un cuadro comparativo de las alícuotas contenidas en la ordenanza anterior, en el instrumento vigente y en las dos propuestas de reforma que están sobre la mesa. La alícuota es el porcentaje de ingresos brutos que el contribuyente debe cancelar cada año a la municipalidad y este tributo por actividades económicas genera el 64% del presupuesto total de la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la ordenanza vigente desde enero, las alícuotas experimentaron incrementos que los empresarios tachan de desproporcionados. Representantes de empresas intervinieron ayer para destacar la importancia de ajustar este impuesto a la realidad de hiperinflación y escasa rentabilidad que viven, así como para recordar a los concejales que las alícuotas actuales no son competitivas ni estimulan la actividad económica en comparación con áreas vecinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un intenso receso de deliberación, se anunció que la Alcaldía no ejercería su derecho de palabra. Por el Ejecutivo asistieron, como en las dos jornadas de consultas anteriores, la secretaria general de gobierno, Sonia Medina, y la directora de Hacienda, Silvia Méndez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tema de la reforma parcial a la Ordenanza de Actividades Económicas volverá a ser abordado la próxima vez que el Concejo sesione.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
