<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 14:51:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Disturbios en la frontera: Un colombiano muerto y otro herido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disturbios-en-la-frontera-un-colombiano-muerto-y-otro-herido/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:51:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disturbios-en-la-frontera-un-colombiano-muerto-y-otro-herido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una tensa situación se registra a esta hora en la &lt;strong&gt;frontera&lt;/strong&gt;, luego que en confusos hechos con la&lt;strong&gt;guardia venezolana &lt;/strong&gt;un &lt;strong&gt;colombiano murió&lt;/strong&gt; y otro está herido, situación que generó protestas y el &lt;strong&gt;cierre de &lt;/strong&gt;la frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades de manera preliminar informaron que en el sector conocido como&lt;strong&gt;Mojón 23&lt;/strong&gt;, de la zona limítrofe, se presentó la situación, que caldeó los ánimos de los comerciantes informales que diariamente se mueven entre &lt;strong&gt;Cúcuta&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;San Antonio&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;del Táchira&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona que murió era maletero, comerciante informal dedicado al paso de víveres y productos desde &lt;strong&gt;Venezuela &lt;/strong&gt;hacía &lt;strong&gt;Colombia,&lt;/strong&gt; por uno de los pasos fronterizos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal antidisturbios de la &lt;strong&gt;Policía Nacional&lt;/strong&gt; fue enviado al puente internacional&lt;strong&gt;Simón Bolívar&lt;/strong&gt;, del lado colombiano para tratar de evitar mayores disturbios o que se presenten hechos violentos en la zona por esa situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona que resultó herida en estos hechos fue trasladada a un centro asistencial de la ciudad de &lt;strong&gt;Cúcuta&lt;/strong&gt;, para recibir atención médica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas horas se produjo un &lt;strong&gt;encuentro binacional&lt;/strong&gt;, que buscaba examinar por parte de los 2 gobiernos de &lt;strong&gt;Colombia&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Venezuela&lt;/strong&gt; los resultados de la lucha que contra el contrabando libran las 2 naciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Once energías negativas que te afectan la salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inteligencia emocional es aquella capacidad que permite controlar las emociones y expresarlas de forma asertiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la palabra “inteligencia” suele estar ligada con conceptos relacionados con la memoria y la capacidad cognitiva, la mente es mucho más amplia y muy pocas veces las personas son conscientes del poder que pueden tener sobre su mundo interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista Carlos Sánchez escribió el libro digital ‘Desahógate, guía de entrada a tu mundo interior’, que se puede descargar a tráves de su página web: .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí habla sobre su proceso para salir de 14 años de adicción al juego, y de su entendimiento de que la fortaleza para superar ese problema estaba dentro de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Intenté con millones de cosas que me permitieron ver que la verdad estaba dentro de mi y que si yo no construía un mundo interior propio, jamás iba a salir de ese entorno nocivo”, explica Carlos sobre la forma en la que superó su adicción, una lucha en la que trabaja todos los días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor ofrece en su libro algunas pautas para el manejo de once emociones. “No se deben entender como buenas o malas, la idea está en sentirlas, darles su lugar y seguir adelante. Hay que liberarse de las cosas negativas que no te llevarán a ningún lugar, por el contrario, te limitarán y te robarán tiempo valioso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, hacemos un breve resumen sobre once emociones poderosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una emoción primaria, muy tóxica, que genera en los individuos una enorme incapacidad de manejarla, llevándolos a desatar sentimientos destructivos. Sin duda es la más violenta de todas las emociones humanas. Como tratas serás tratado. Es peligrosa porque genera una reacción, es decir, un conflicto entre dos personas. Sin embargo, es aún más peligrosa cuando no se saca, sino que se guarda y como una olla a presión explota en cualquier momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miedo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los monstruos no están debajo de tu cama, están dentro de tu cabeza”, es la mente quien dice qué creer y en qué no. El miedo muchas veces es positivo, porque el temor puede evitar que hagamos cosas que en el interior sabemos que nos harán daño. La valentía no es la ausencia del miedo, es el conocimiento y la destreza para controlarlo. En lugar de evadirlo, confróntelo, haga un análisis de a qué es lo que le teme, imáginese como vencedor y haga que pase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Envidia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda el mundo de hoy sufre de envidia. Pareciera que no toleráramos ver al otro feliz y pleno como ser humano, porque nuestros propios fantasmas nos están recordando nuestra incapacidad para conquistarnos y comprendernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se le da vuelta a la envidia, y se le toma como un motor para alcanzar eso que se sueña o que llama la atención en otra persona, puede ser un increíble aliciente para superar los fantasmas y encontrar el camino hacia el éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ansiedad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un grito del alma presa de sí misma”. Hay que tener cuidado porque el acto de luchar contra la ansiedad puede provocar más estrés. Las personas con ansiedad tienden a hacer respiraciones más rápidas o a tomar más oxígeno del que necesitan. Esto se llama “hiperventilación”, y es responsable de muchos de los síntomas de ataques de ansiedad. Se aconseja entrenar al cuerpo para respirar más despacio y mejor, de tal forma que el cuerpo reciba el oxígeno necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En los celos están intrínsecos el afán de posesión, el temor a la pérdida, ciertas dosis de egoísmo, actos de violencia, pulsión de muerte y una estrecha relación con el erotismo”. Son propios de personas inseguras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando aparecen de forma ocasional y ante la mirada o el halago de un tercero pueden resultar simpáticos, pero a largo plazo no tienen ningún beneficio. Recuerde que nadie pertenece a nadie, la pareja existe porque dos personas deciden voluntariamente estar juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El apego&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo me apego, tú te apegas, él se apega, nosotros nos apegamos, ustedes se apegan, ellos y ellas se apegan”. Es una dependencia que muy pocas veces se evidencia como útil, debido a que implica poner en manos de otra persona la posibilidad de ser feliz. Se anteponen los deseos, los sueños y las creencias de otro. Se cae fácilmente en los chantajes emocionales, se asumen culpas imaginarias y se sacrifica la felicidad y la tranquilidad, para dársela a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adicciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El infierno de la vida. Una persona autodestructiva es una persona sin amor propio, con poca confianza en sí misma, con un deseo interior permanente de agresión. Suelen tener una sensibilidad muy alta. Todos tenemos un sentimiento latente de autodestrucción, es por eso que es vital fluir, dejar ir y encontrar el poder que está dentro de nosotros. En la medida en que se le da poder a la voz interior negativa, se pierde el control para salir adelante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoestima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El primer paso hacia el éxito es quererse a si mismo”. La autoestima es importante porque la valoración de si mismo es la fuente de la salud mental, es la idea que usted tiene de si mismo y tiene grandes efectos en su pensamietos, emociones, valores y metas. La baja autestima lo va a hacer sentir inapropiado en la vida y lo va a llevar a creer que usted no merece cosas buenas. Sus elecciones serán erróneas y sus metas serán negativas y tendrá comportamientos destructivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soberbia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandamás inseguro. Es propio de personas que están buscando y desean con anhelo tener reconocimiento y distinción por parte de los demás. Esto cobija a todas las personas que desean controlar a los demás, que no aceptan que cada quien tenga su propia opinión o un gusto diferente. Si bien es necesario que toda persona reconozca su capacidad y su valor, siempre es mejor demostrarlo con hechos. Existe una línea fina entre ser muy confiado y tener un ego fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Culpa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy culpable por el solo hecho de haber nacido”. Asumir la responsabilidad frente a todo tipo de circunstancias no lo hace estar al frente de la situación, por el contrario, le otorga un peso de remordimiento que no le ofrece ninguna solución. Los sentimientos de culpa atan al pasado o a determinadas personas. Ser conscientes de que esos sentimientos están equivocados, libera. La culpa hace a las personas más débiles y víctimas más fáciles de las relaciones tóxicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pereza&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La pereza esta asociada con el aplazamiento permanente de los objetivos, sueños y metas”. Hace que su atención se disuelva con cualquier otra actividad, disolviendo el objetivo principal por el cual quiere luchar, alejándolo de sus objetivos, de su verdadero éxito y desarrollo. Muchas veces se origina por falta de motivación, si su trabajo no le gusta, ni le apasiona, cámbielo o trate de encontrar una actividad que le genere emoción y sensación de triunfo. }&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé nubosidad y lluvias dispersas para este miércoles </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-nubosidad-y-lluvias-dispersas-para-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 12:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-nubosidad-y-lluvias-dispersas-para-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La actividad de la Zona de Convergencia Intertropical continuará originado nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones Sur, Llanos Occidentales, Andes y Zuliana&amp;rdquo;, pronostica el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) para este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el reporte meteorológico, el resto del territorio nacional se mantendrá con cielos parcialmente nublados con algunas lloviznas, especialmente en zonas montañosas, al este y sureste de Miranda, a primeras horas del día, condiciones que irán mejorando en el transcurso de la mañana, y &amp;ldquo;nuevamente en horas de la tarde estimamos aumento progresivo de la nubosidad y se estarían generando precipitaciones de corta duración hacia los estados orientales del país y parte de la zona central del territorio nacional&amp;rdquo;, apuntó Víctor Dal, pronosticador del Inameh, en contacto telefónico con la Agencia Venezolana de Noticias (AVN).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El organismo especifica que las lluvias más intensas se sentirán hacia el sur de Bolívar, en Amazonas, suroeste de Apure, Portuguesa, Barinas, Táchira, Mérida, Trujillo, sur de Cojedes y oeste de Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la temperatura, Dal indicó que en Caracas estiman una máxima en horas de la tarde entre 30ºC y 31ºC y la mínima -en la madrugada- se mantiene en 20ºC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El oleaje en la zona costera de país tendrá olas que estarán oscilando entre 0,5 hasta 1,6 metros de altura&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El instituto refiere que julio forma parte de la temporada de lluvias en el país, con alta probabilidad de precipitaciones con descargas eléctricas, en particular en horas de la tarde. &amp;ldquo;Sin embargo, suelen alternarse períodos de relativo buen tiempo, especialmente en horas de la mañana, asociados a poca nubosidad y escasas precipitaciones&amp;rdquo;, señala el reporte sobre la tendencia mensual.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 100 empresas participarán en la ExpoTáchira Industrial-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-100-empresas-participaran-en-la-expotachira-industrial-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-100-empresas-participaran-en-la-expotachira-industrial-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador aseguró que el evento es un esfuerzo que apuesta por un Táchira productivo, “por ese Táchira Potencia exportable de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;101 empresas ofrecerán al público la grandeza del estado, como vitrina del desarrollo económico regional, durante la ExpoTáchira-2015, que tendrá lugar en las instalaciones del Pabellón Venezuela del 11 al 15 de agosto, como parte de los eventos promovidos por la Gobernación, a través de Corpotáchira, que busca impulsar y promover a los comerciantes e industriales de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio lo efectuó el gobernador José Vielma Mora, durante el programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, del pasado lunes 27 de julio, donde destacó que la actividad reunirá a empresas e industrias potencia del Táchira, en los sectores automotriz, tecnológico, calzado, agricultura, textil, ganadera, autopartes, vidrio, servicios, muebles, turismo, construcción, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la ExpoTáchira-2015 contará con la participación de diversas empresas y se realizará bajo el acompañamiento y la rectoría de la ministra para el Comercio, Isabel Delgado, experta en comercio internacional”, afirmó Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente Luis Hernández Contreras, presidente de Corpotáchira, indicó que la exposición ha recibido el apoyo de los industriales y productores de bienes y servicios del estado, quienes se sumaron a la iniciativa de hacer del Táchira una potencia productiva para Venezuela y exportable para el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la Expoindustrial Táchira-2015 se da inicio al ciclo de actividades que se van a desarrollar en los próximos meses, como la Expotalento Estudiantil, con la participación de 26 universidades de la región, así como la Expoagro, prevista para el mes de enero del 2016, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taquilla única &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador informó que, a fin de ofrecer un mejor servicio a los empresarios e industriales que participarán en la ExpoTáchira-2015, en aras de lograr que sea la mejor del país, se instó al coordinador del Ministerio para el Comercio del estado Táchira, Henry Borrero, para la instalación de una taquilla única.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos hecho esfuerzos sobrehumanos para que las empresas inscritas en esta actividad traigan al Táchira progreso y trabajo, y de esta manera ayudar al pueblo tachirense a salir adelante y convirtamos al estado en esa potencia exportable de Venezuela”, puntualizó el representante del Ministerio de Comercio en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Por un Táchira Potencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelson Ortega, director de Planificación de la gobernación del Táchira, resaltó la participación, no solo de los empresarios e industriales de la región tachirense sino de otras partes del país, apostando al desarrollo de la nación. Aunado a que se está potenciando la creación de la Zona Económica Especial Fronteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estos industriales apuestan a poder exportar, por ejemplo, a través de la Ciudadela Comercial de la Zona Económica Especial y allí nosotros tenemos un compromiso con el Táchira. Para la ExpoTáchira-2015 se han coordinado la participación de las distintas embajadas, de las cámaras de Comercio de Colombia y también del Mercosur. De igual manera, la banca pública y la banca privada”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falta de recursos vía FCI y de despacho desde Caimta afectan plan de asfaltado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/falta-de-recursos-via-fci-y-de-despacho-desde-caimta-afectan-plan-de-asfaltado/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/falta-de-recursos-via-fci-y-de-despacho-desde-caimta-afectan-plan-de-asfaltado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Donde sí hemos asfaltado #SCmejoresVías”, escribió la alcaldesa, con una serie de gráficas. (Foto/@PatrideCeballos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 27 mensajes de Twitter, la alcaldesa Patricia Gutiérrez publicó para sus más de 160.000 seguidores información sobre la situación de vialidad y acerca del Plan de Bacheo y Asfaltado “San Cristóbal Mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en un año de trabajo han enfocado los esfuerzos en la recolección de basura y el asfaltado de las calles. En 2015, de 22.000 toneladas presupuestadas con recursos provenientes de la recaudación, solo han podido colocar 3.000, en alianza con la empresa privada. Esto es, 13,6 % de la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado, en cambio, la alcaldía colocó más de 8.300 toneladas de asfalto, con una inversión que supera los 15 millones de bolívares, con recursos propios provenientes de la recaudación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, en 2014, fueron aprobados 27 millones de bolívares, vía Fondo de Compensación Interterritorial (FCI), para drenajes, asfaltado, entre otros. Gutiérrez actualizó que un año después esos recursos no han sido transferidos por el Gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este 2015, igualmente le aprobaron a San Cristóbal 34 millones de bolívares del FCI, para drenajes, asfaltado, entre otros. Son recursos que, siete meses después, el Gobierno nacional tampoco ha enviado, de acuerdo con la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ni una sola piedra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoridad aclaró que el presupuesto 2015, elaborado por la Gestión Ceballos, responde a la necesidad que tiene la ciudad de recuperar su vialidad. Reveló que, de las 22.000 toneladas de asfalto previstas para 2015, solo han colocado 3.000 porque “el Gobierno regional, a través de Caimta, no ha despachado ni una sola piedra de asfalto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el trino más retuiteado del conjunto, Gutiérrez recordó que tienen cinco meses esperando por la firma de Richard Alemán, presidente de la Compañía Anónima de Industrias Mineras del Tachira (Caimta), y la orden del gobernador José Vielma Mora. para despachar asfalto para el plan “SC Mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citó la mandataria municipal que hace un mes, en Consejo Estadal de Planificación, Vielma Mora manifestó que esa misma tarde daba la orden para despachar asfalto a San Cristóbal. “Gobernador, solicito que haga cumplir la orden que usted mismo dio para poder asfaltar las calles de nuestro municipio”, emplazó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro mensaje, Gutiérrez aseguró que su gestión tiene los recursos propios, camiones, obreros, todo dispuesto para colocar esas 22.000 toneladas. Solo falta despacho de asfalto, insistió. “Lo invito, gobernador, a escuchar la petición de nuestros vecinos, la prioridad de la Gestión Ceballos es la vialidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pendientes y logrados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía Fondo de Compensación Interterritorial 2014, el Gobierno nacional no ha dado los recursos para asfaltado en los sectores Juan Maldonado, Plaza Venezuela, La Guacara y Pirineos II, detalló la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la parroquia San Juan Bautista corresponden más de 966.000 bolívares, que -después de un año- tampoco han sido transferidos. En la misma deuda se encuentran con los sectores Madre Juana, 8 de Diciembre y centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tanto, con los recursos del FCI 2015 está presupuestado asfalto para los sectores San Carlos, pasaje Cumaná, avenida Libertador y Santa Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 10 tuits, respaldados con fotos, Gutiérrez enumeró 12 sectores donde sí ha asfaltado el plan “SC Mejores Vías”. Son estos: Santa Teresa vía 3 Esquinas, vía Cueva del Oso, 23 de Enero parte baja, Los Teques, Las Acacias (pendiente por despacho de asfalto para culminar), Pirineos I, Las Pilas, centro de la ciudad, La Ortiza, avenida Ferrero Tamayo (más arreglo de colector de aguas servidas), barrio Sucre, calle El Alto y calle principal del barrio Bolívar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democrática Alternativa eligió sus candidatos  para las parlamentarias con más de mil votos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/democratica-alternativa-eligio-sus-candidatos-para-las-parlamentarias-con-mas-de-mil-votos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/democratica-alternativa-eligio-sus-candidatos-para-las-parlamentarias-con-mas-de-mil-votos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De izquierda a derecha: Ítalo Ramírez, miembro de la Comisión electoral, Arturo Molina y Carlos Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las recientes elecciones que se realizaron dentro de la Plataforma Democrática Alternativa en el circuito cuatro, zona sur, y lista, con participación de un total de 1.124 ciudadanos, fueron electos los candidatos Carlos Contreras y Arturo Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, Molina explicó que: “las asambleas ciudadanas se instalaron a las diez de la mañana  y culminaron al mediodía, como estaba previsto, y se transformó en un proceso mixto, en la medida que se acercaron ciudadanos con intención de sufragar por los candidatos nominados: Carlos Contreras, Randy Colmenares y yo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los votos obtenidos fueron de un total de 728 para el ganador, Carlos Contreras, y 396 para Randy Colmenares, y Arturo Molina con 1.112 votos, para encabezar la lista, “ha sido nuestra premisa el no apoyar candidatos que se nieguen a contarse o que sean impuestos con el dedo de las cúpulas, y menos a quienes se presten a la violación de la Constitución Nacional en su artículo 188, numeral tercero, haciéndole el juego al actual régimen”, precisó Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El proceso fue abierto, se realizó en las plazas públicas de las cabeceras de los municipios, cualquier ciudadano podía observar lo que estaba ocurriendo, y las papeletas de votación se escrutaron a la luz del día”, precisó Molina, quien además explicó que los votantes se distribuyeron de la siguiente forma: Cárdenas 808, Córdoba 162, Torbes 154.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, aprovechó Molina para expresar que: “no somos de la MUD, ni del Psuv, somos venezolanos comprometidos con los cambios, creemos en el reencuentro de los ciudadanos, y apostamos por más y mejor democracia”. Asimismo, aprovechó para indicar que el 2 de agosto, al mediodía, se realizará una asamblea de ciudadanos en San Cristóbal para seleccionar el candidato ante la inhabilitación de Daniel Ceballos, y posiblemente el candidato por el circuito montaña alta. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay medicamentos para la hipertensión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-medicamentos-para-la-hipertension/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-medicamentos-para-la-hipertension/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al parecer, hay quienes hacen el sacrificio y compran los medicamentos en Colombia, a pesar de ser dos o tres veces más caros. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b3-DLN201990.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;No hay medicamentos hipertensivos en San Cristóbal.  (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425357&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b3-DLN201990-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; No hay medicamentos hipertensivos en San Cristóbal. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay medicamentos contra la hipertensión en el estado. La población vuelve a quejarse y está desesperada, porque dicen que esa enfermedad es como “un asesino silencioso”, pues muchas veces ni la sienten y puede tener resultados fatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Pabón, tiene treinta años de edad y está preocupado porque no consigue el medicamento que le recetó su cardiólogo. “Me toca el Telmisartán, de 80 miligramos, pero no lo consigo desde hace dos meses, aquí en San Cristóbal lo he preguntado en más de veinte farmacias, y lo he mandado a buscar en varios municipios del interior del estado y tampoco lo encuentran, estoy desesperado, lo que he hecho es reducir mis dosis, las últimas pastillas que me quedan las he partido por la mitad para rendirlas y para estirarlas aún más; la semana pasada no la tomé tres días porque, qué hago, gracias a Dios no he tenido otros síntomas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sé qué está pasando, dicen que el problema es de dólares y, si es eso, que los liquiden para que en el país produzcan o importen los medicamentos que necesitamos los venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Tiene Olmetec Plus? ¿Micardis Plus? ¿Norvak?, ¿Amilodipina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mientras el farmaceuta revisa la existencia en la caja, la respuesta era: “no ha llegado”, en la medida en que se le iba preguntando –dijo-. La Amilodipina es la misma Norvak, pero no ha vuelto a llegar, queda puro “Aloc”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó –coincidió con sus colegas de otras farmacias- en que “los medicamentos de la tensión son los que están más agotados, es muy poco cuando llega y a veces tardan entre tres y 6 meses en venir, y cuando llegan apenas dejan dos cajitas, después duran tiempo sin llegar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué dicen los distribuidores, aseguró el farmaceuta que comentan que los laboratorios no quieren producir, “más que todo por el dólar; pero ahorita en este momento tampoco se encuentran anticonceptivos, y volvió a escasear el Acetaminofén; el año pasado era muy poco lo que llegaba, y ahorita ni para niño ni para adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un farmaceuta comentó que llegan familias prácticamente completas y quieren comprar todo el medicamento para una sola persona, de allí que, recordó, hay un “regulamiento”, en el que venden con récipe médico, sobre todo la medicina que está agotada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias dicen que prefieren vender de a una unidad por persona, para que pueda alcanzar a beneficiarse más gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema –dicen- es que cuando se agota nada pueden hacer por ayudar a la gente que llega desesperada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre les comentan –manifestó- que han caminado todas las farmacias del centro, Barrio Obrero, Táriba y Palmira, “pero igualito, no consiguen, dicen que prefieren ir a la Parada de Cúcuta, porque allá es donde más se encuentra, aunque tengan que pagarla al doble o triple de cara, en vez de seguirla buscando aquí”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que, ante esto “qué hace la gente”, un vendedor respondió: “rebuscarse, el que pueda va a Colombia a buscar el medicamento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Solo el voto lista ganará  la oposición en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/solo-el-voto-lista-ganara-la-oposicion-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/solo-el-voto-lista-ganara-la-oposicion-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández, director de Organización y Electoral del Psuv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las fuerzas revolucionarias del Psuv y del Gran Polo Patriótico (GPP) estamos preparadas y engranadas para garantizar el triunfo contundente y mayoritario en el estado Táchira, porque nuestros candidatos son conocidos y proclamados por las bases de nuestro pueblo y demuestran la cercanía y el compromiso con la gente. Eso nos permite vaticinar que a la oposición le dejaremos ganar el voto lista, y eso porque el método de d’Hondt nos obliga a eso, porque aquí todos se cansaron de tanta inoperancia por parte de los actuales parlamentarios nacionales”, declaró el diputado Omar Hernández, director de Organización y Electoral del Psuv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó Hernández que: “Les daremos una derrota contundente el 6-D, porque estamos cansados de sus mentiras, vemos cómo los alcaldes de oposición no gobiernan, no atienden al pueblo, en tiempos de lluvia no estuvieron con la gente afectada. Los diputados opositores del Consejo Legislativo y de la Asamblea Nacional tampoco trabajan al punto que hemos visto el récord de inasistencia de estos legisladores que no asumen su responsabilidad de representar al Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Durante cinco años no han hecho más que utilizar este especio en el Parlamento nacional para generar matrices de opinión, montar show y potes de humo para su beneficio personal y ahora aparecen en grandes pancartas que estamos viendo por ahí, quién sabe cuánto costarán. ¡Qué ironía, solo aparecen en vallas y en fotografías en los medios pero nunca están en los barrios!”, exclamó Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En consecuencia, reiteró el parlamentario que: “Con madurez y responsabilidad saldrán los tachirenses a votar por unos candidatos que realmente serán la vocería del pueblo ante la AN, quienes no solamente irán allá a contribuir con la creación y mejoramiento de leyes y proyectos para presentarlos al gobierno nacional, sino que serán las voces de un pueblo que necesita atención oportuna, porque serán pueblo hechos parlamentarios”, sentenció. &lt;b&gt;(LZ)     &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mañana deciden en la ULA si habrá curso intensivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/manana-deciden-en-la-ula-si-habra-curso-intensivo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/manana-deciden-en-la-ula-si-habra-curso-intensivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Pérez Díaz, coordinador administrativo de la Universidad de los Andes, núcleo Dr. Pedro Rincón Gutiérrez- Táchira. (Foto/Omar Hernandez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este jueves 30 de julio se efectuará un Consejo Universitario especial en la Universidad de los Andes (ULA), donde se decidirá de manera definitiva si se llevará a cabo el curso intensivo en las diferentes sedes y núcleos de esta institución, según informó Omar Pérez Díaz, coordinador administrativo de esta institución en Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez Díaz indicó que la comisión central que evalúa la realización de los cursos intensivos se reunió el pasado lunes 27 de julio en Mérida, con participación de todas las facultades, en convocatoria de emergencia para analizar la situación, pues aún esperan que el Ejecutivo nacional de un aporte que complementa el pago que debe hacer el estudiante por asignatura para que no le resulte tan costoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, explicó el coordinador administrativo de la ULA Táchira que, a pesar de que se había informado por una fuente autorizada que la Opsu entregaría los recursos para la realización del curso intensivo, hasta el momento no ha sido posible establecer un criterio oficial para conocer realmente si el Ejecutivo dará o no el aporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, será el jueves 30 cuando se decida si se ofrecerá el curso intensivo, y ya cada facultad o núcleo hizo los respectivos cálculos para que, en caso de que el Ejecutivo nacional no de el aporte, se analice la posibilidad de que el estudiante cubra en su totalidad el costo operativo, de mantenimiento y académico; sin embargo, esto encarecería mucho el pago y en el caso de la ULA sería muy difícil para un alumno pagar un monto alto por una asignatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que el curso intensivo genera gastos de mantenimiento, de insumos, de personal técnico, administrativo, obrero y docente para que labore en el período vacacional, y las universidades no tienen esos recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, reflexionó Omar Pérez Díaz: “ojalá que el Ejecutivo nacional entienda la importancia de asignar esos recursos, la educación es una inversión social, es costosa pero nos garantiza mejores ciudadanos e incorporar profesionales al campo laboral para trabajar por el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Hechos violentos son generados por personas ajenas a la universidad&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las protestas presentadas en los alrededores de la ULA Táchira en los últimos días, de forma reiterada, Omar Pérez Díaz aclaró que pudieron apreciar que se trata de un grupo no mayor a 12 personas y que no son parte de esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esas personas cometen actos violentos, como lanzar obstáculos en las vías, obstaculizar el tránsito, impedir que la gran mayoría de estudiantes que desea tener clase dentro de la universidad pueda desarrollarse normalmente, y usan pólvora incluso en los espacios académicos para perturbar el funcionamiento de la institución”, dijo Pérez Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, afirmó el funcionario que este derecho que reclaman los estudiantes, que es el curso intensivo, no guarda ninguna relación con los hechos violentos de calle en los últimos días, pues los alumnos saben que se adelantan las gestiones para obtener los recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudiantes de la Unet recolectaron dinero para mantenimiento de la institución</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudiantes-de-la-unet-recolectaron-dinero-para-mantenimiento-de-la-institucion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudiantes-de-la-unet-recolectaron-dinero-para-mantenimiento-de-la-institucion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estudiantes de la Unet estuvieron en varios puntos de la ciudad en la recolección de dinero para el mantenimiento de la infraestructura de la institución. (Foto/Omar Hernandez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la grave situación económica que atraviesa la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet), un grupo de estudiantes, organizados en el Comité de Crisis, salió este martes a las calles de San Cristóbal a efectuar una operación “pote” con la finalidad de recolectar fondos para el taller de Mantenimiento, desde donde se gestionan todos los arreglos de infraestructura de la institución, y para otros insumos necesarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debidamente identificados, los estudiantes se apostaron en los semáforos de la avenida España con avenida principal de Pueblo Nuevo, en la avenida Ferrero Tamayo y en la avenida 19 de Abril, frente al Obelisco, para pedirles a los tachirenses un aporte que les permita continuar con sus actividades académicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Guerra, secretario adjunto de Asuntos Académicos de la FCU-UNET, señaló que la intención del Comité de Crisis es resolver algunas de las deficiencias que se tienen en las diversas carreras de Ingeniería, ante la falta de insumos para los laboratorios, reactivos y actualización de equipos, prácticas que son necesarias para que se forme correctamente un ingeniero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que la planta física de la Unet, en el campus Paramillo, ya no da para la cantidad de estudiantes que alberga a diario; hay espacios, como el taller 3 de Arquitectura, que se inundan por completo cuando llueve, y la queja generalizada es la falta de materiales para los laboratorios, así como el déficit de sillas y mesas para las aulas de clases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que se han hecho numerosos informes a las autoridades con el diagnóstico de las necesidades para cada carrera, por ejemplo, en el laboratorio de Ingeniería Ambiental se necesitan 40 litros de ácido sulfúrico y no hay sino 400 mililitros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quienes cuestionan esta medida, como una forma de resolverle el problema al Gobierno, que es el encargado de la educación; sin embargo, consideran que necesitan avanzar y aportar algo para no quedarse estancados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro punto de la ciudad, el dirigente estudiantil Héctor Peña señaló que la actividad organizada por el Comité de Crisis busca sumar los esfuerzos de los estudiantes y la colectividad tachirense, por la recuperación del taller de Mantenimiento de la Unet, que requiere –aproximadamente- 13 millones de bolívares para su recuperación, pues es el área que se encarga de pintura, herrería, carpintería, plomería, construcción de sillas y mesas, de tal forma que si las personas dan su aporte se puede paliar la crisis que tiene la universidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peña señaló que paralelamente se han llevado los proyectos y solicitudes, así como los informes con las insuficiencias a los organismos nacionales correspondientes, pero la prioridad es volver a las aulas de clase lo antes posible, y estos recursos serán administrados por el Comité de Crisis, que está integrado por estudiantes de todas las carreras para darle transparencia al manejo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los estudiantes de la Unet anunciaron que esperan en  los próximos días desarrollar una nueva operación de recolección de dinero, de mayor envergadura, con la intención de obtener más fondos para la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Servir al pueblo es la mejor manera  de recordar el legado del Comandante”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/servir-al-pueblo-es-la-mejor-manera-de-recordar-el-legado-del-comandante/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/servir-al-pueblo-es-la-mejor-manera-de-recordar-el-legado-del-comandante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los 61 años del nacimiento del expresidente Hugo Chávez también fueron conmemorados con una jornada social en el barrio Las Margaritas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el expendio de 30 toneladas de alimentos y medicinas a precios justos, aportados por Cazta, Pdval, Mercal, Cafea, Lácteos los Andes, el gobierno regional llevó a cabo una megajornada social integral en el barrio Las Margaritas, donde benefició a más de tres mil familias, como parte de las actividades conmemorativas del 61 natalicio del expresidente Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, explicó que la jornada se cumple por iniciativa del gobernador José Vielma Mora, quién recorrió hace pocos días el sector, y “para recordar el trabajo desarrollado por el líder de la revolución a favor de los más necesitados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hugo Rafael Chávez Frías dejó una huella en cada uno de los venezolanos, sobre todo con el tema de la solidaridad, del humanismo, del socialismo, y esta jornada de acompañar al pueblo es la mejor manera de recordar su legado”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos con el pueblo, de la mano, hombro a hombro, para que no nos olvidemos nunca de nuestro comandante eterno; para eso estamos como gobierno, él nos enseñó a servir al pueblo, y eso es lo que estamos haciendo”, apuntó Febres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó la participación de los diferentes organismos dependientes del Ministerio del Poder Popular para Alimentación y los organismos del Ejecutivo regional, que trabajan en las comunidades contrarrestando la “guerra económica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la actividad, la Lotería del Táchira brindó atención médica de primera mano a las personas de la comunidad, que requerían un chequeo médico o revisión especial por alguna enfermedad o padecimiento, y les facilitó los medicamentos requeridos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el oeste, los huecos son un habitante más</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-oeste-los-huecos-son-un-habitante-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-oeste-los-huecos-son-un-habitante-mas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Desniveles varios en calle 5 de La Concordia-parte baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202025.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la principal de Madre Juana, inclinaciones y troneras.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425331&#34; height=&#34;900&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202025.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la principal de Madre Juana, inclinaciones y troneras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202017.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Ha partido muñones este hueco del 23 de Enero.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425330&#34; height=&#34;900&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202017.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Ha partido muñones este hueco del 23 de Enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202019.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La bienvenida a la Zona Industrial de Puente Real.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425335&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202019.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La bienvenida a la Zona Industrial de Puente Real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los moradores del oeste popular de San Cristóbal, los huecos se han convertido en un habitante más de sus comunidades. Carlos Labrador, residente de la principal de Madre Juana, se los sabe de memoria y cada día los ve peor. “A los que les han echado asfalto es por encimita, pero a la primera lluvia se levantan”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa percepción coincidió María Mejía, quien se identifica como la chichera del supermercado de ese sector. “Medio asfaltaron rapidito y tiraron fue asfalto frío”, observó la trabajadora, quien exhortó a los gobernantes a brindar más soluciones y a echarse menos la culpa entre ellos de los problemas comunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la entrada a la Zona Industrial de Puente Real, la vialidad también muestra precarias condiciones. Obreros de ese parque están conscientes de que 40 días de lluvias taladraron la carpeta asfáltica, pero exigen gestión. “Leí que la Gobernación no le da asfalto a la Alcaldía. Ellos pelean y el que sufre es el pueblo”, consideró Luis García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el 23 de Enero el panorama es diverso. Algunas calles recibieron bacheo recientemente por parte del plan “SC Mejores Vías”, de la municipalidad, pero otras, como la carrera 1, frente a la urbanización San Sebastián, exhiben troneras alargadas, redondas, en grupo y profundas. La semana pasada, José Antonio Ramírez, vecino de esa vía, observó cómo los huecos partían los muñones de varias camionetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más difíciles de esquivar, sin embargo, resultan los desniveles de la calle 5 entre carreras 3 y 4 de La Concordia. A Ronald Vanegas, comerciante de esa transitada ruta, le preocupa que los carros se peguen mucho a la acera para escapar de los baches, poniendo así en peligro la vida de los peatones y de los muchachos que trabajan con frenos en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Uno entiende que si llueve no se puede trabajar, pero después he visto cómo la gente de la Alcaldía tira una capita de asfalto nada más”, objetó Luis Urbina, otro vecino de La Concordia. “Yo no le pido nada a ninguna autoridad porque todo en la administración pública es un guiso”, remató, con desesperanza. Para él, los huecos ya son un habitante más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fotos/Jorge Castellanos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martes de lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/martes-de-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 13:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/martes-de-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas este martes en gran parte del estado Táchira, según reporte del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones sobre Amazonas, oeste de Bolívar, este de Apure, oeste de Guárico, este de Portuguesa, Mérida, sur del Zulia y Miranda. El resto del territorio nacional permanecerá parcialmente nublado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Año escolar 2014-2015 cierra con pocos estudiantes  con materias en reparación y con 20 mejores promedios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dijo Vivas que las tablets serán entregadas antes de finalizar el año escolar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de la directora de la Zona Educativa del estado Táchira, Vilma Vivas, ha sido un honor para el estado presentar ante el presidente del país a sus mejores 20 estudiantes en promedios y dar conocer que en el año escolar 2014-2015 se presentó una disminución de estudiantes con materias en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido Vivas, en medio de un encuentro educativo y cultural en las instalaciones del Museo de Artes Visuales y del Espacio-Táchira (Mavet), expresó que: “estamos con los estudiantes de media general, específicamente con jóvenes del quinto año, ellos son los mejores promedios del estado, que estuvieron el fin de semana en una reunión con nuestro presidente constitucional obrero, Nicolás Maduro, quien les hizo la entrega de una tablet y un teléfono inteligente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, explicó Vivas que: “a finales del mes de julio estamos cerrando la matrícula final y el procedimiento académico; así mismo, es un gran logro expresar que tuvimos una gran disminución de estudiantes presentando materias de reparación, es por ello que también estamos muy contentos por el trabajo que han hecho nuestros docentes de media general”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También explicó Vivas que el único mes que no trabajará el personal administrativo dentro de los centros educativos será en el de agosto y a partir del 15 de septiembre se iniciarán las inscripciones del nuevo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vivas dio a conocer el porqué no han sido entregadas las tablet a los estudiantes del Táchira, en este año escolar: “las tablets están siendo programadas, ya que son muchos estudiantes; esto es lo que ha demorado su entrega, pero esperamos que antes de culminar el año escolar les sean entregadass las tablets  a los estudiantes del quinto año de media general y sexto grado”, puntualizó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Vivas también explicó en presencia de los estudiantes de media general que el plan vacacional se encuentra adelantado por el personal de Protección y Desarrollo Estudiantil, y que la primera experiencia fue la reciente visita a Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudiantes con altos promedios en el Táchira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros, en el estado Táchira, es un honor y un orgullo contar con tantos estudiantes que tienen excelentes promedios, formando parte de la generación de oro y de los cuales la mayoría son integrantes de la Organización Bolivariana Estudiantil y la Federación Estudiantil, los cuales suman un total de 86 estudiantes que se están preparando para ir al intercambio agropecuario que tendremos próximamente en el estado Mérida”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, indicó que los 20 estudiantes optaron por cupos directos por Opsu a distintas universidades, “y estamos seguros de que vamos a tener buenos resultados dentro de las universidades con estos nuevos estudiantes”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la estudiante del quinto año Yuli Bonilla, representando al municipio Guásimos, quien obtuvo un promedio de 18 puntos, expresó: “fue una sorpresa muy grata que nos otorgaran la tablet y el teléfono inteligente, además de mantener una reunión con los ministros de Educación media, Educación universitaria y el mismo presidente Nicolás Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repara IVT falla de borde en la Loma de Pío</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los trabajos fueron concluidos en tiempo previsto, dijo el titular del IVT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando la recuperación progresiva de distintos tramos que resultaron colapsados como consecuencia de las fuertes lluvias  en la vialidad del Ramal 14, zona alta de montaña del municipio San Cristóbal,  la Gobernación del Táchira culminó la reparación de falla de borde a la altura del sector de Loma de Pío en la progresiva 4+800, mediante la construcción de piedraplén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, explicó que la solución técnica contempló el relleno del área con más de 700 metros cúbicos de material granular, procedente del saque del río Torbes, en las inmediaciones del parque Brisas del Torbes, aunado al revestimiento de las capas compactadas del piedraplén con geotextil filtrante que actúa como dren o filtro del agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que justo en nueve (9) días se realizaron estos trabajos, contándose con condiciones climáticas favorables en la zona, lo que permitió avanzar en la consolidación de las labores previstas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;El mismo lunes 13 de julio, cuando abrimos el paso a la altura del sector Nevada que permitió restablecer la comunicación terrestre hacia la población Chorro El Indio  y Macanillo, nuestro gobernador  José Gregorio Vielma Mora ordenó el inicio inmediato de la reparación de dos (2) fallas simultáneas en Loma de Pío, a una distancia de casi 1 kilómetro entre cada una de ellas, habiéndose finalizado trabajos en la primera falla y avanzándose en la segunda, lo que en conjunto garantiza mejores condiciones de transitabilidad en esta vía que resultó muy afectada por los embates de la naturaleza-, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que se intensifican labores en pro de la pronta recuperación de la falla a la altura de  la progresiva 3+700, por cuanto constituye prioridad para el Gobierno regional mejorar las condiciones de transitabilidad en los diversos puntos críticos de la vialidad del Ramal 14, dada que esta arteria vial es la principal vía de acceso para más de 5.000 familias agrícolas de las poblaciones de Chorro El Indio, Macanillo, La Florida y otros caseríos circunvecinos, cuyos núcleos familiares viven de la actividad productiva de distintos rubros agrícolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que gracias a la acción articulada entre los distintos entes de infraestructura de la Gobernación del Táchira y contándose con maquinaria pesada del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop) se logró avanzar en los trabajos de movimientos de tierra para la adecuación del área y el paralelo  relleno con material granular. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>