<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 07:04:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inameh pronostica lluvias aisladas en algunas zonas de Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-lluvias-aisladas-en-algunas-zonas-de-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 07:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-lluvias-aisladas-en-algunas-zonas-de-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronosticó para este domingo lluvias aisladas en algunas zonas del Táchira y Mérida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También señaló que en la región andina se esperan áreas nubladas durante la mañana con lluvias o lloviznas dispersas. Parcialmente nublado el resto del periodo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las temperaturas oscilarán entre 32° la máxima y 20° la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades financieras del Táchira limitan retiros por taquilla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entidades-financieras-del-tachira-limitan-retiros-por-taquilla/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entidades-financieras-del-tachira-limitan-retiros-por-taquilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ernesto Ramírez “soportó” -así lo describe- una cola en horas del mediodía en el banco para cobrar un cheque por 30.000 bolívares. Para su sorpresa, el tiempo dedicado (dos horas y media), fue en vano; luego que el cajero le informara que no podía retirar montos superiores a Bs. 20.000. La opción que le dio el empleado fue depositarlo en su cuenta para que se hiciera efectivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tengo cuenta en ese banco, entonces debo esperar 48 horas para que se me haga efectivo. No era la idea, necesitaba comprar un repuesto ahorita. Cómo es posible que te limiten para retirar o cobrar algo que es tuyo”, dijo muy molesto. Pero Ramírez no es el único que ha pasado por esta situación, incluso en otras entidades financieras los montos de retiro son inferiores a 20.000 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que debido a la escasez de billetes de alta denominación, la fuga de dinero nacional a la frontera colombiana y problemas con el papel moneda para la impresión de dinero, las entidades bancarias tanto públicas como privadas en el estado Táchira han limitado los montos de retiros por taquilla -cheques o efectivo-; sin que hasta la fecha haya sido confirmado oficialmente por alguna autoridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde hace meses viene ocurriendo eso, en los bancos del Estado solo puedes cobrar un cheque por Bs. 10.000. A mí me ha tocado pedir que me transfieran o en su defecto que me entreguen el monto desglosado en varios cheques. Y ojo, hasta con las transferencias es un rollo, porque si el monto es superior a Bs. 50.000, depende del banco, te bloquean la cuenta”, dijo Maritza Gutiérrez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para nadie es un secreto que desde hace tiempo se están reportando fallas en la recepción de billetes de alta denominación (Bs. 50 y 100). En las taquillas solo hay disponibilidad de billetes de Bs. 2, 5, 10 y 20 y las unidades que quedan (Bs. 50 y 100) se están destinando, en buena parte, a los cajeros automáticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación genera malestar en los usuarios, ya que en los cajeros hay poca disponibilidad de dinero, en especial, los fines de semana. “Las colas son kilométricas todos los días, pero los fines de semana es peor porque no consigues un cajero con dinero. Desde el viernes la gente los deja vacíos, unos por necesidad, pero dicen que la gran mayoría es por los billetes de 100 para realizar el cambiazo”, señaló José García.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Bachaqueo de billetes”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno nacional ha denunciado que los billetes nacionales son usados por “bachaqueros” en la frontera colombo-venezolana (Zulia, Táchira y Apure) para hacer negocios ilícitos: Los contrabandistas usan la moneda nacional para cambiarla por pesos, o viceversa; incluso algunos comercializan un billete de 100 bolívares por Bs. 140.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En efecto, esta semana en el diario Panorama salió publicada una noticia donde aseguran que los bancos del estado Zulia limitan los retiros por taquilla entre Bs. 20.000 y un máximo de Bs. 40.000; justamente por falta de billetes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especialistas en la materia han advertido que el ‘bachaqueo’ de billetes está afectando el movimiento monetario en los estados fronterizos. Otra de las razones es la alta inflación que se viene registrando, porque las personas demandan cada vez más dinero para obtener los productos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los datos oficiales muestran un boom de liquidez nunca antes visto: 2,74 billones de bolívares en monedas, billetes y depósitos bancarios en circulación al cierre del 27 de julio de 2015. La cifra representa un  incremento de 85% en los últimos 12 meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al número de piezas del billete de 100 bolívares -según cifras oficiales- al cierre del mes de junio de este año, se colocó en 1.859, 2 millones en comparación con los 909,5 millones de junio de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto el Banco Central de Venezuela ha diseñado un cronograma con todos las entidades para acelerar “la entrega de billetes y satisfacer la demanda de los usuarios en su totalidad”, de acuerdo con información extraoficial de fuentes cercanas al instituto emisor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso específico del estado Táchira, esta semana el Consejo Legislativo Regional solicitó a las autoridades bancarias unificar montos máximos de retiro en los cajeros, entre otras acciones que buscan contrarrestar a las mafias que aplican el denominado cambiazo, en aras de garantizar a los usuarios el acceso a su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 1.500 familias beneficiadas en Borotá con mega jornada social</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-1-500-familias-beneficiadas-en-borota-con-mega-jornada-social/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-1-500-familias-beneficiadas-en-borota-con-mega-jornada-social/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para garantizar los productos de la cesta básica  a las comunidades que sufren con mayor impacto “la guerra económica”, el gobierno del Táchira llevó a cabo una Mega Jornada Socialista Integral en el municipio Lobatera, donde fueron beneficiadas más de 1.500 familias con la distribución de 32 toneladas de alimentos y asistencia médica gratuita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo informó la secretaria general de gobierno, Miriam Febres, quien supervisó la jornada de venta de alimentos y la atención que brindó a los pobladores la Corporación de Salud del estado y la Lotería del Táchira. “Traemos alimentación y salud para las comunidades, de igual forma estamos escuchando sus  necesidades para buscarle una solución”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través del Ministerio del Comercio se vendieron productos de limpieza e higiene personal, además las comunidades y aldeas de Lobatera adquirieron productos de Mercal, Pdval, Lácteos Los Andes, Cazta, Cafea, y Fundaproal. El INN realizó una evaluación nutricional y asesoría de alimentación a los habitantes de Borotá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo Inteduca, Intavi, Corpointa y el IDT, se hicieron presentes por el gobierno del Táchira recibiendo todas las solicitudes que efectuaron los habitantes de este sector de la montaña baja, respecto a sus necesidades y prioridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alcaldesa del municipio Lobatera, Natalia Chacón, contribuyó con la organización de esta actividad que brindó atención inmediata a miles de familias, que acudieron por primera vez a una mega jornada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esto solo se logra en revolución, aquí está un gobierno trayendo alimentos y salud al pueblo que siempre debe ser atendido. El pueblo cree en este gobierno. Tenemos 16 aldeas de la parroquia Constitución y estamos garantizando que las personas que compren sean del municipio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La burgomaestre aprovechó la oportunidad para agradecer al gobernador José Gregorio Vielma Mora por ese gesto de solidaridad para el pueblo de Lobatera. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estas son las vías que cerrarán en Cúcuta por la &#34;Feria Internacional Sin Fronteras&#34; </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estas-son-las-vias-que-cerraran-en-cucuta-por-la-feria-internacional-sin-fronteras/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:11:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estas-son-las-vias-que-cerraran-en-cucuta-por-la-feria-internacional-sin-fronteras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iniciaron las fiestas en la ciudad de Cúcuta y varias de sus arterias viales no permitirán circulación de vehículos, así lo reseña el Diario La Opinión. Once artistas se presentarán en Cúcuta hasta el domingo por la Feria Internacional sin Fronteras, motivo por el cual algunas calles estarán cerradas. Acá le informamos de cuáles se trata para que tome vías alternas y evite el estrés de los trancones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Feria inició este jueves con un concierto en El Malecón lo que implicó el cierre de la avenida Libertadores a la altura del patinadero &amp;lsquo;Enrique Lara&amp;rsquo;, esto ocasionó que gran cantidad de vehículos se vieran sorprendidos en la redoma &amp;lsquo;Arnulfo Briceño&amp;rsquo; causando un trancón por la avenida Gran Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy continúa la agenda con un concierto que se realizará en un parque de diversiones que se encuentra ubicado en el barrio Prados Norte, por esta razón se cerrarán estas vías:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Calle 20 Norte Urbanización Prados Norte Diagonal Unicentro
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Calle 19ª Norte Urbanización Prados Norte Diagonal Redoma
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Calle 18 Norte Urbanización Prados Norte
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Calle 18 Norte Vía Canal Bogotá
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Calle 20 Norte Semáforo Unicentro
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo el sábado, Omar Geles, Jorge Celedón y Ciro Quiñonez se presentarán en Atalaya por lo que estos serán los cierres en la ciudadela:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Av. 21 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Av. 20 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Av. 19 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Av. 18 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Av. 11 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Av. 9 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Av. 7 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. Av. 6 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Av. 4 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Av. 2 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada uno de estos eventos tendrá puertas abiertas a partir de las 6:30 de la tarde, por lo que los organizadores de la Feria recomiendan a los asistentes, utilizar el transporte público para evitar traumatismos en movilidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nubosidad y precipitaciones dispersas pronostica el Inameh para este sábado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-precipitaciones-dispersas-pronostica-el-inameh-para-este-sabado/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 08:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-precipitaciones-dispersas-pronostica-el-inameh-para-este-sabado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) estima para este sábado nubosidad y precipitaciones dispersas, algunas con posibles tormentas vespertinas, siendo más intensas en las regiones: sur, andes, llanos occidentales, llanos centrales y sur de la zuliana. El resto del país se prevé parcialmente nublado, sin descartar lloviznas aisladas en áreas montañosas. &lt;strong&gt;AVN.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al reporte publicado en el portal digital www.inameh.gob.ve, el Distrito Capital y el estado Vargas tendrán un cielo parcialmente nublado. En la entidad mirandina habrá lloviznas en horas de la mañana, mientras que los estados Aragua y Carabobo se prevé nubosidad con lluvias dispersas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que en Caracas, la temperatura máxima sea de 31 ºC, mientras que la mínima estará en 20 ºC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los llanos occidentales y en la región sur las lluvias dispersas estarán acompañadas de posible actividad tormentosa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fueron presentadas oficialmente las candidatas  al reinado de la Feria de la Consolación de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fueron-presentadas-oficialmente-las-candidatas-al-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fueron-presentadas-oficialmente-las-candidatas-al-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de una mañana soleada en el Tobogán de Torbes, fueron presentadas a la prensa oficialmente las ocho candidatas a la Feria de la Consolación de Táriba 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del ramillete de las hermosas y jóvenes candidatas, cada una de ellas estudiantes en distintas casas de estudios de la región andina, y con edades comprendidas entre los 16 y 21 años, desfilaron primeramente con un traje formal, presentándose cada una a los medios regionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las candidatas se encuentran: Yeimi Morales (20 años), representando a Capachito; Hilmar Morantes (16 años), representando a Barrancas;  Eva González (16 años) de Altos de Paramillo; Johana Sánchez (21 años) del sector Francisco de Miranda; Nahomy Arellano (17 años) representando a Palo Gordo; Herimar Vivas (17) de Lomas Blancas y Jessica Valero (17 años) de Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de su presentación en un primer traje, el comité de feria conformado primeramente por el alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, y los demás miembros: Julio Mora, César Chacón, Carlos Bonet, Betty Ramírez, Carlos Oicata y representantes de la Cámara Municipal, hicieron una invitación a la comunidad tachirense a participar desde ya, en esta edición número 50 de la feria de la Consolación de Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el evento también se contó con la presencia de la Reina de la feria del año 2014, Yelitza Calderón y las Reinas de Turismo y Deporte, asimismo, se contó con la presencia de las candidatas a Mini Reinas y Princesas de las ferias que serán electas el mismo día de la coronación de la Reina de  este año, el próximo sábado 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exigen al gobernador cumplir con derechos de educadores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exigen-al-gobernador-cumplir-con-derechos-de-educadores/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exigen-al-gobernador-cumplir-con-derechos-de-educadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mes de mayo, el mandatario nacional aprobó -vía decreto- el 50 % de aumento salarial a docentes nacionales, regionales y municipales. “Es lamentable que, después de 3 meses, el gobernador, José Vielma Mora, no haya cumplido con este  incremento”, expresó Orlando Pantaleón, secretario general del Sindicato Único de Maestros Estadales - Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, exigió al mandatario regional “la actualización inmediata del salario que devengamos los docentes, con su respectivo retroactivo de mayo, junio y julio. Asimismo, el pago del retroactivo del bono vacacional para titulares, incapacitados y jubilados, ya que lo cancelaron sin el 50 % de incremento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, demandó  la cancelación de los 50 días del bono recreativo de los jubilados y pensionados, “beneficios que debieron ser cancelados en la segunda semana de julio y hasta la fecha no se ha hecho efectivo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pantaleón ha solicitado al mandatario regional en reiteradas oportunidades una reunión con el gremio. “Vielma Mora no ha tomado en consideración nuestra petición, demostrando poco interés de solucionar la problemática educativa estatal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que están a la disposición para el diálogo, “pero si continúan la Procuraduría General del Estado y la Dirección de Educación violando los derechos de los educadores al solicitar el goce de la cláusula N° 19 de la IV Convención Colectiva, relacionada con la jubilación, después de haber cumplido con sus años de servicio, nos veremos en la obligación de tomar acciones legales para exigir el cumplimiento de convenios, contratos, Ley del Trabajo y Constitución”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta manera, el sindicado solicitó la dignificación del salario de los maestros, ya que los de las categorías I a la IV devengan un salario mensual entre 5.301 y 6.558, “inferior al salario mínimo, además que un docente con 16 años y categoría V tiene un sueldo de 7.554 bolívares”, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, le recordó al gobernador que se encuentran en la discusión del V Proyecto de Contrato Colectivo, “para que demuestren la importancia de la educación estatal y de los educadores, dando un aumento que dignifica la labor docente”, señaló. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trans Táchira abre rutas a Torbes y Capacho</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trans-tachira-abre-rutas-a-torbes-y-capacho/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trans-tachira-abre-rutas-a-torbes-y-capacho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trans Táchira abrirá este mes dos nuevas rutas; la próxima semana llegará al Palmar de La Copé, municipio Torbes, y a final de agosto a Capacho por Peribeca, por donde no presta servicio el transporte tradicional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa manera, asegura su presidente, Franklin Delgado, siguen creciendo y respondiendo a las necesidades de la población que –explicó- hace la solicitud que a su vez, elevan al Ministerio de Transporte, el cual da el aval de la ruta a trabajar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso sí, aseguró Delgado, funcionará con los mismos parámetros con los que iniciaron su funcionamiento el quince de septiembre de 2014; es decir, tendrán paradas establecidas que irán anunciando por los diferentes medios de comunicación y las redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el pasaje será la tarifa que cobran las demás líneas de transporte y las cinco unidades designadas para esa localidad, saldrán de la parada, en el caso de la ruta de El Palmar de La Copé, en coordinación con las otras dos líneas de transporte que hacen vida allí, desde las cinco de la mañana.
“La idea no es hacer una competencia desleal sino prestar un servicio, ser un complemento para aumentar el número de unidades que hay para esa zona. El valor del pasaje es el mismo, con excepción de Colón, que es un veinte por ciento menos, porque es el único autorizado por el Ministerio para cobrar esa tarifa porque no llegamos al Terminal sino a la autopista, a la altura del Sambil. Cuando la gente baja de Colón, se alimentan las otras rutas porque se embarcan en las que están la parada para ir a los diferentes sitios de San Cristóbal”. La tarifa normal para Colón es 90 bolívares y los operadores de Trans Táchira cobran 70.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que la ruta de Colón va directo por la autopista y la Panamericana, no pasa ni por Táriba ni por Palmira, pero presta servicio a lo largo del trayecto, de acuerdo a las paradas establecidas.
Explicó que están esperando que arreglen un tramo de la vía por Peribeca, para que empiecen a funcionar cinco unidades hacia Capacho. “Vamos a entrar por Peribeca, pasamos hasta Capacho viejo, le damos una vuelta y retornamos nuevamente a San Cristóbal por la vía a Peribeca” –dijo-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Trans Táchira expresó satisfacción por el desarrollo de la empresa creada por la misión Transporte y el apoyo del gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora. Recordó que iniciaron con trece unidades y las rutas A y B, un importante sector de la población sancristobalense; luego fueron llegando más unidades hasta abrir las rutas C, D y E en San Cristóbal, y Colón, y hoy tienen 68 unidades que cubren las rutas mencionadas y un promedio de operadores de entre 40 y 50. En junio pasaron del millón y medio de personas movilizadas por la línea. Estiman que con la inclusión de los Capachos y El Palmar de la Copé, la cantidad de personas movilizadas diariamente estará entre 18 y 19 mil. En junio movilizaron 254 mil 92 pasajeros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que se están preparando para celebrar el quince de septiembre el primer aniversario de funcionamiento de la empresa. Indicó que han hecho mesas de trabajo con representantes del Sindicato automotor, y han llegado a acuerdo con ellos en virtud de que los transportistas –dijo- han visto los beneficios que tienen a través de la proveeduría y los créditos de financiamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado es el enlace en el estado Táchira de la Misión Transporte y el Ministerio y canaliza los procedimientos para el financiamiento de unidades Yutong y taxis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, indicaron que el servicio que prestan ha dado frutos y recordó que son una empresa autosustentable y no solamente gerencia y administran el pago al personal sino el mantenimiento diario de las unidades para mantenerlas operativas. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directiva de la línea Puente Real desmiente acusaciones de vecinos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/directiva-de-la-linea-puente-real-desmiente-acusaciones-de-vecinos/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/directiva-de-la-linea-puente-real-desmiente-acusaciones-de-vecinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A partir de diciembre tomé la directiva de la empresa y hasta la fecha no ha habido ningún reclamo o denuncia sobre supuestas afectaciones que reciben vecinos del barrio Guzmán Blanco, tal como lo aseveró en días pasados el señor William Ospina”, manifestó la gerente de la línea Puente Real, Nancy Niño de Guerrero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En compañía de miembros de la directiva, María Romero y Fanny Lindarte, Guerrero desmintió las declaraciones del vocero vecinal William Ospina, a quien -dejó claro- ni siquiera conoce, “porque nunca se ha acercado a la línea a manifestar las quejas que plasmó en los medios respecto al comportamiento de los choferes de la línea”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No sabemos quién es, nunca se ha presentado en la línea, cuya parada está ubicada en la calle 15 entre pasajes Barcelona y Cumanacoa. Los vecinos fueron quienes nos dieron una descripción del señor. Le exhortamos a que siga los canales regulares y acuda a la oficina, con el número de control de la unidad y la fecha del supuesto incidente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para las representantes de la empresa, lo expresado por Ospina es muy delicado, porque incluso asegura que los choferes están armados. “Eso es totalmente falso, damos fe que nuestros conductores no tienen armas, y le invitamos a tener seriedad y respeto al momento de emitir comentarios, porque de manera irresponsable nos está difamando”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregaron que los choferes se estacionan en la calle 2 con 9 del barrio Guzmán, porque en la esquina queda un restaurante donde generalmente almuerzan, pero no solamente ellos sino también los conductores de otras líneas de transporte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guerrero dejó por sentado que cualquier denuncia que llega a la empresa se procesa a fin de tomar los correctivos necesarios; sin embargo, no es el caso de Ospina, porque ni él ni nadie se ha acercado a la oficina o a algún directivo de la línea Puente Real para exponer los problemas de basura, desechos, entre otros, que dio a conocer a través de los medios. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Murió un bebé porque no hicieron cesárea a la madre en el momento”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/murio-un-bebe-porque-no-hicieron-cesarea-a-la-madre-en-el-momento/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/murio-un-bebe-porque-no-hicieron-cesarea-a-la-madre-en-el-momento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apenas 16 días de vida tenía Cristofer, el pequeño que murió este jueves, en horas de la mañana, en el hospital del Seguro Social. “Aspiró meconio, por haber estado mucho tiempo en el vientre de su madre, porque no quisieron hacerle cesárea y le dijeron a mi nuera que debía esperar a tener un parto normal”, expresó consternada Nélida Melgarejo, abuela paterna del bebé.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kimberly Gálvez, madre de Cristofer, fue llevada el lunes 20 de julio, a las 10 de la mañana, al ambulatorio de Palo Gordo. “La doctora del centro asistencial le hizo el partograma y, luego de pasarla a sala de parto, se dio cuenta de que el bebé había defecado  en el vientre; inmediatamente la refirió al hospital del Seguro Social y les explicó a los médicos la situación”, relató Melgarejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven ingresó a las 10:30 p.m. a uno de los principales centros asistenciales de San Cristóbal. Al parecer, era la única paciente que había llegado con dolores de parto esa noche. “No había más mujeres a punto de dar a luz, la única era ella. La doctora del ambulatorio le explicó a la gineco-obstetra que el niño había hecho meconio y debía hacerle cesárea de emergencia; entonces la especialista se negó a hacerla, porque según ella no era meconio, y  Kimberly podía dar a luz de forma natural. Fue hasta la 1 a.m. del 21 de julio que la intervinieron, al ver que no podía tener un parto normal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño Cristofer pesó 3,800 gramos y midió 52 cm. Antes de las 24 horas de haber salido del vientre de su madre, “tuvieron que entubarlo, ya que le hicieron los exámenes de procalcitonina y el niño salió positivo, había aspirado meconio”. La escala de valores de este análisis es de 0.5 a 10 %, “el bebé tenía el valor de 10 %”, explicó la abuela, quien es enfermera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En consecuencia, el niño durante 16 días presentó diversas dificultades de salud, “tuvo hipertensión pulmonar, sufrió tres paros respiratorios, dos el domingo y uno hoy, cuando falleció… Lo dejaron demasiado tiempo y todo es causa del trauma fetal que vivió”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No entiendo… qué les costaba a los médicos hacerle cesárea,  tenían todos los insumos y era el único caso”, afirmó la progenitora del padre del niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante el dolor que está viviendo la familia por esta pérdida, solicitó al centro asistencial el informe médico: “fue negado y considero que los padres tienen derecho a saber cómo estaba el niño. Asimismo, pedí autopsia y la negaron, porque habían desechado la placenta, pero el bebé ya tenía 16 días…, el patólogo dijo que el 70 %  lo decía la placenta”, sostuvo. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Expropiar instalaciones industriales no favorece a la producción nacional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/expropiar-instalaciones-industriales-no-favorece-a-la-produccion-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/expropiar-instalaciones-industriales-no-favorece-a-la-produccion-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Expropiar y ocupar instalaciones industriales activas, que generan miles de empleos y progreso para las comunidades, no contribuye con la producción nacional”, manifestó la Cámara Venezolana de la Industria de Alimentos “Cavidea” a través de un comunicado donde rechaza la medida de ocupación de las instalaciones industriales y comerciales en La Yaguara, estado Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con Cavidea, en la operación de esas instalaciones donde producen sus empresas afiliadas como Nestlé de Venezuela, Cargill, Alimentos Polar Comercial, Pepsi-Cola Venezuela y Coca Cola Femsa; se generan 1.500 empleos directos y 4.000 empleos indirectos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agrega el comunicado que en esos espacios además se realizan importantes actividades comerciales e industriales para el transporte y la distribución de sus alimentos y bebidas a la Gran Caracas y zonas aledañas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cavidea expresa preocupación por el riesgo que corre la estabilidad laboral de miles de venezolanos, y alerta acerca de las implicaciones que una medida como esta tiene sobre el normal abastecimiento de alimentos en la ciudad capital y zonas cercanas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente la cámara de alimentos destaca en el comunicado que expropiar y ocupar instalaciones industriales activas que generan miles de empleos y progreso para las comunidades, no contribuye con la confianza y la seguridad necesaria para que la empresa privada siga fortaleciendo la  producción nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La medida de ocupación atenta además contra la soberanía alimentaria de los venezolanos, ya que afecta directamente la operación logística de distribución de alimentos y bebidas, que es la que permite hacer llegar de manera eficiente los productos a los puntos de venta y al consumidor final”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este desalojo por parte del gobierno nacional ha generado el rechazo de sectores de la oposición que han considerado que el procedimiento es una “expropiación”, que además se realiza precisamente cuando el país atraviesa una crisis de abastecimiento y escasez de productos básicos, incluyendo alimentos esenciales que producen las empresas instaladas en La Yaguara. (MC)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sundde Táchira despliega operativo de fiscalización en colegios privados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sundde-tachira-despliega-operativo-de-fiscalizacion-en-colegios-privados/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/sundde-tachira-despliega-operativo-de-fiscalizacion-en-colegios-privados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para responder a las denuncias efectuadas por padres y representantes, la Superintendencia de Precios Justos en el Táchira desplegó a sus fiscales en un operativo especial en los colegios privados de la entidad para constatar la estructura de costos exigida por la Zona Educativa de cara al aumento de matrícula; informó la coordinadora regional de la Sundde, Magaly Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con Rodríguez la verificación de precios se centra principalmente en algunos maternales ubicados en el municipio San Cristóbal, en vista que las mensualidades pasaron de 2.000 hasta 9.000 bolívares, sin contar el elevado incremento de las inscripciones que en su mayoría sobrepasan los 15.000 bolívares por estudiante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los padres están preocupados porque no les alcanza el dinero para pagarles la educación a sus hijos. Hemos venido trabajando con los colegios, multando algunos de ellos porque no tienen la estructura de costos y han manipulado a padres y representantes. Les recuerdo que deben ir a asamblea para que los padres voten por la estructura de costos que debe ser presentada ante la Sundde y la Zona Educativa Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que la jornada de fiscalización se extiende a los comercios que ofertan productos escolares como uniformes, útiles y calzado; ya que también han recibido denuncias por sobreprecios. En ese sentido, resaltó que es necesaria la participación de la población en función de denunciar cualquier irregularidad para actuar de manera inmediata.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La coordinadora de la Sundde en el Táchira ofreció la información durante el taller de formación que fue dictado a cerca de 150 personas que serán incorporadas como nuevos fiscales en la entidad para combatir la “guerra económica”, como parte de un contingente de tres mil nuevos funcionarios que son adiestrados en todo el territorio nacional, para reforzar la lucha contra la especulación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los fiscales van a ser a desplegados a lo largo del estado para combatir la guerra económica, deben fiscalizar y estar preparados para ir a los comercios y establecimientos en los 29 municipios. Son personas comprometidas con la revolución y saben lo importante de su trabajo, que identifiquen cuando hay acaparamiento, boicot y especulación. Esta es la primera oleada de formación, pero viene otra por orden de Caracas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apuntó que el taller abarcó un módulo en el área política y otra psicológica para brindar las herramientas de cómo enfrentar a las mafias de la especulación, tomando en cuenta que han fiscalizado los mercados populares y allí los funcionarios han recibido amenazas, en su mayoría de personas extranjeras que tienen problemas con la Ley y hacen vida en esos espacios. “Saben lo peligros de este trabajo, pero debemos enfrentar la guerra económica”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colocará la Alcaldía de San Cristóbal 14 mil t de asfalto la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/colocara-la-alcaldia-de-san-cristobal-14-mil-t-de-asfalto-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/colocara-la-alcaldia-de-san-cristobal-14-mil-t-de-asfalto-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alcaldesa Patricia de Ceballos ordenó la ejecución de trabajos de aplicación de carpeta corrida y bacheo en diferentes zonas de la ciudad. Para el lunes se tiene previsto trabajar en la  carrera 10, la carrera 2 con calles 6 y 7 y la carrera 2 entre calles 5 y 6 de la Plaza Venezuela, para beneficiar a los habitantes de la parroquia La Concordia, por ser una de las zonas más transitadas del municipio capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alcaldía está haciendo una inversión de 53 millones de bolívares en la colocación de casi 14 mil toneladas de asfalto en las principales vías, según indica Raúl Moreno, jefe de la Dirección de Vialidad, Transporte e Infraestructura del ayuntamiento, quien recordó que ya se firmó la alianza estratégica con la Gobernación para que suministre el asfalto a la municipalidad
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Moreno que solo se espera que, a partir de la próxima semana, se haga efectivo el suministro del material. Anunció que ayer, viernes, se concretaría una reunión para definir la cantidad de asfalto que Caimta dará  y cuántas veces a la semana, ya que la Alcaldía no puede cubrir con 30 toneladas diarias la emergencia vial que se vive en la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para poder avanzar semanalmente nos tendrían que suministrar 100 toneladas diarias, por lo mínimo, así se mejorarían de manera notable las diferentes arterias viales; esperemos que antes de diciembre se tengan mejoradas en un 100 % las vías de San Cristóbal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Carpetas corridas en la Fapet &lt;/b&gt;&lt;b&gt;y carrera 5 bis de La Concordia&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El funcionario municipal  dijo que, siguiendo lineamientos de la alcaldesa Patricia de Ceballos, en estos momentos se está trabajando con carpeta corrida en la vía principal de la calle Fapet y Madre Juana, arteria vial que se encontraba en pésimas condiciones: “Aquí, al igual que en la carrera 5 bis de La Concordia, se están invirtiendo 15 millones de bolívares , en 4 mil toneladas de asfalto;  dijo que se trabajaba en la carrera 5 bis de La Concordia, con todas sus calles, con una inversión de 15 millones, y 4 mil toneladas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además,  se está aprovechando el buen tiempo  para trabajar con tres frentes de asfaltado, aseguró Moreno, quien les recordó  a las personas de las comunidades que cuando llueve no se puede hacer la colocación de la capa asfáltica, por lo que se ha tenido un poco de retraso en los trabajos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;San Cristóbal, mejores vías&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Debido a la cantidad de maquinaria que tenemos, que no es  suficiente , y al alto grado de trabajo, desde la dirección de Infraestructura y el despacho de la alcaldesa se está realizando una programación de trabajo cada 15 días; solo esperamos que el suministro de asfalto de   Caimta  -alianza estratégica- se dé oportunamente  para seguir avanzando en la reparación de carpetas corridas y bacheos en la ciudad. Se les pide a los vecinos paciencia, ya que las diferentes parroquias ya tienen su cronograma de asfalto; solo esperamos que el tiempo siga  mejorando, y las empresas suministradoras del material nos cumplan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moronta se disfraza de payaso para presentar a los niños al Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-se-disfraza-de-payaso-para-presentar-a-los-ninos-al-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moronta-se-disfraza-de-payaso-para-presentar-a-los-ninos-al-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Obispo de la diócesis de San Cristóbal, monseñor Mario Moronta, se vistió este martes 04 de agosto de payaso para presentarle a los niños la imagen del Santo Cristo de La Grita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte de las actividades que organiza la ciudad del Espíritu Santo de La Grita, con motivo de los 405 años del Santo Cristo del Rostro Sereno, patrono del Táchira, el obispo compartió con los más pequeños de la casa un rato ameno para llevarles la alegría del evangelio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudian prohibir presencia de niños en colas de supermercados de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudian-prohibir-presencia-de-ninos-en-colas-de-supermercados-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estudian-prohibir-presencia-de-ninos-en-colas-de-supermercados-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el fin de resguardar los derechos de los menores de edad, el Consejo Municipal de Derecho del Niño, Niña y Adolescente (CMDNNA) creará una mesa de trabajo en el municipio Torbes del estado Táchira donde participarán los consejos comunales, el Concejo Municipal y la Alcaldía del municipio, así como la Guardia Nacional Bolivariana, Policía Nacional, Estadal y Municipal, y el Consejo de Protección para el área educativa. Así lo reseña una nota de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Vanegas, presidente del CMDNNA, explicó que estas mesas de trabajo se realizan en virtud de los sucesos acontecidos los últimos días en el Mercal de San Josecito, donde se han visto involucrados menores de edad, tienen como finalidad la prohibición de permanencia de infantes en las colas que se generan para la compra de mercado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comentó que se han generado situaciones de violencia en las colas de los supermercados, donde han sido afectados niños y niñas, e incluso un adolescente propició una situación irregular, cuyo caso fue remitido al Ministerio Público para la determinación de responsabilidades a que hubiera lugar sobre estos acontecimientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que la Ley Orgánica para la Protección del Niño, Niña y Adolescente, en su artículo número 147 regula la presencia de niños, niñas y adolescentes en establecimientos, atribuyendo al Consejo Municipal de Derecho la supervisión y evaluación de las políticas municipales en función de garantizar el bienestar de los menores en este tipo de espacios públicos, apegándose a los numerales a, b, c, f y h, de este artículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se busca proteger a los niños y niñas, cuyas madres inconscientes los utilizan para recibir atención preferencial en establecimientos comerciales y poder acceder con menos dificultad a los productos que son vendidos, incluso aquellas que permanecen en cola con los infantes en horas nocturnas”, apuntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vanegas agregó que a estas mesas de trabajo fueron convocados también los representantes de los principales supermercados del municipio, a fin de llegar a un acuerdo que beneficie sobre todo a estos menores de edad que permanecen en las colas de los supermercados, actividad que tendrá lugar este jueves 6 de agosto a las 10 de la mañana en el salón de sesiones del Concejo Municipal de Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aprovechó para destacar la decisión de prohibir a través de una resolución la presencia de niños, niñas y adolescentes en el vertedero de basura, donde se han detectado muchos casos de trabajo infantil en condiciones totalmente antihigiénicas y sin ningún control, exponiendo a los menores de edad a graves enfermedades, según resolución N° 008 de 2010.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
