<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 14:51:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Disturbios en la frontera: Un colombiano muerto y otro herido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disturbios-en-la-frontera-un-colombiano-muerto-y-otro-herido/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:51:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disturbios-en-la-frontera-un-colombiano-muerto-y-otro-herido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una tensa situación se registra a esta hora en la &lt;strong&gt;frontera&lt;/strong&gt;, luego que en confusos hechos con la&lt;strong&gt;guardia venezolana &lt;/strong&gt;un &lt;strong&gt;colombiano murió&lt;/strong&gt; y otro está herido, situación que generó protestas y el &lt;strong&gt;cierre de &lt;/strong&gt;la frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades de manera preliminar informaron que en el sector conocido como&lt;strong&gt;Mojón 23&lt;/strong&gt;, de la zona limítrofe, se presentó la situación, que caldeó los ánimos de los comerciantes informales que diariamente se mueven entre &lt;strong&gt;Cúcuta&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;San Antonio&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;del Táchira&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona que murió era maletero, comerciante informal dedicado al paso de víveres y productos desde &lt;strong&gt;Venezuela &lt;/strong&gt;hacía &lt;strong&gt;Colombia,&lt;/strong&gt; por uno de los pasos fronterizos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal antidisturbios de la &lt;strong&gt;Policía Nacional&lt;/strong&gt; fue enviado al puente internacional&lt;strong&gt;Simón Bolívar&lt;/strong&gt;, del lado colombiano para tratar de evitar mayores disturbios o que se presenten hechos violentos en la zona por esa situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona que resultó herida en estos hechos fue trasladada a un centro asistencial de la ciudad de &lt;strong&gt;Cúcuta&lt;/strong&gt;, para recibir atención médica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas horas se produjo un &lt;strong&gt;encuentro binacional&lt;/strong&gt;, que buscaba examinar por parte de los 2 gobiernos de &lt;strong&gt;Colombia&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Venezuela&lt;/strong&gt; los resultados de la lucha que contra el contrabando libran las 2 naciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Once energías negativas que te afectan la salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inteligencia emocional es aquella capacidad que permite controlar las emociones y expresarlas de forma asertiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la palabra “inteligencia” suele estar ligada con conceptos relacionados con la memoria y la capacidad cognitiva, la mente es mucho más amplia y muy pocas veces las personas son conscientes del poder que pueden tener sobre su mundo interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista Carlos Sánchez escribió el libro digital ‘Desahógate, guía de entrada a tu mundo interior’, que se puede descargar a tráves de su página web: .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí habla sobre su proceso para salir de 14 años de adicción al juego, y de su entendimiento de que la fortaleza para superar ese problema estaba dentro de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Intenté con millones de cosas que me permitieron ver que la verdad estaba dentro de mi y que si yo no construía un mundo interior propio, jamás iba a salir de ese entorno nocivo”, explica Carlos sobre la forma en la que superó su adicción, una lucha en la que trabaja todos los días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor ofrece en su libro algunas pautas para el manejo de once emociones. “No se deben entender como buenas o malas, la idea está en sentirlas, darles su lugar y seguir adelante. Hay que liberarse de las cosas negativas que no te llevarán a ningún lugar, por el contrario, te limitarán y te robarán tiempo valioso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, hacemos un breve resumen sobre once emociones poderosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una emoción primaria, muy tóxica, que genera en los individuos una enorme incapacidad de manejarla, llevándolos a desatar sentimientos destructivos. Sin duda es la más violenta de todas las emociones humanas. Como tratas serás tratado. Es peligrosa porque genera una reacción, es decir, un conflicto entre dos personas. Sin embargo, es aún más peligrosa cuando no se saca, sino que se guarda y como una olla a presión explota en cualquier momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miedo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los monstruos no están debajo de tu cama, están dentro de tu cabeza”, es la mente quien dice qué creer y en qué no. El miedo muchas veces es positivo, porque el temor puede evitar que hagamos cosas que en el interior sabemos que nos harán daño. La valentía no es la ausencia del miedo, es el conocimiento y la destreza para controlarlo. En lugar de evadirlo, confróntelo, haga un análisis de a qué es lo que le teme, imáginese como vencedor y haga que pase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Envidia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda el mundo de hoy sufre de envidia. Pareciera que no toleráramos ver al otro feliz y pleno como ser humano, porque nuestros propios fantasmas nos están recordando nuestra incapacidad para conquistarnos y comprendernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se le da vuelta a la envidia, y se le toma como un motor para alcanzar eso que se sueña o que llama la atención en otra persona, puede ser un increíble aliciente para superar los fantasmas y encontrar el camino hacia el éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ansiedad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un grito del alma presa de sí misma”. Hay que tener cuidado porque el acto de luchar contra la ansiedad puede provocar más estrés. Las personas con ansiedad tienden a hacer respiraciones más rápidas o a tomar más oxígeno del que necesitan. Esto se llama “hiperventilación”, y es responsable de muchos de los síntomas de ataques de ansiedad. Se aconseja entrenar al cuerpo para respirar más despacio y mejor, de tal forma que el cuerpo reciba el oxígeno necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En los celos están intrínsecos el afán de posesión, el temor a la pérdida, ciertas dosis de egoísmo, actos de violencia, pulsión de muerte y una estrecha relación con el erotismo”. Son propios de personas inseguras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando aparecen de forma ocasional y ante la mirada o el halago de un tercero pueden resultar simpáticos, pero a largo plazo no tienen ningún beneficio. Recuerde que nadie pertenece a nadie, la pareja existe porque dos personas deciden voluntariamente estar juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El apego&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo me apego, tú te apegas, él se apega, nosotros nos apegamos, ustedes se apegan, ellos y ellas se apegan”. Es una dependencia que muy pocas veces se evidencia como útil, debido a que implica poner en manos de otra persona la posibilidad de ser feliz. Se anteponen los deseos, los sueños y las creencias de otro. Se cae fácilmente en los chantajes emocionales, se asumen culpas imaginarias y se sacrifica la felicidad y la tranquilidad, para dársela a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adicciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El infierno de la vida. Una persona autodestructiva es una persona sin amor propio, con poca confianza en sí misma, con un deseo interior permanente de agresión. Suelen tener una sensibilidad muy alta. Todos tenemos un sentimiento latente de autodestrucción, es por eso que es vital fluir, dejar ir y encontrar el poder que está dentro de nosotros. En la medida en que se le da poder a la voz interior negativa, se pierde el control para salir adelante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoestima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El primer paso hacia el éxito es quererse a si mismo”. La autoestima es importante porque la valoración de si mismo es la fuente de la salud mental, es la idea que usted tiene de si mismo y tiene grandes efectos en su pensamietos, emociones, valores y metas. La baja autestima lo va a hacer sentir inapropiado en la vida y lo va a llevar a creer que usted no merece cosas buenas. Sus elecciones serán erróneas y sus metas serán negativas y tendrá comportamientos destructivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soberbia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandamás inseguro. Es propio de personas que están buscando y desean con anhelo tener reconocimiento y distinción por parte de los demás. Esto cobija a todas las personas que desean controlar a los demás, que no aceptan que cada quien tenga su propia opinión o un gusto diferente. Si bien es necesario que toda persona reconozca su capacidad y su valor, siempre es mejor demostrarlo con hechos. Existe una línea fina entre ser muy confiado y tener un ego fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Culpa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy culpable por el solo hecho de haber nacido”. Asumir la responsabilidad frente a todo tipo de circunstancias no lo hace estar al frente de la situación, por el contrario, le otorga un peso de remordimiento que no le ofrece ninguna solución. Los sentimientos de culpa atan al pasado o a determinadas personas. Ser conscientes de que esos sentimientos están equivocados, libera. La culpa hace a las personas más débiles y víctimas más fáciles de las relaciones tóxicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pereza&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La pereza esta asociada con el aplazamiento permanente de los objetivos, sueños y metas”. Hace que su atención se disuelva con cualquier otra actividad, disolviendo el objetivo principal por el cual quiere luchar, alejándolo de sus objetivos, de su verdadero éxito y desarrollo. Muchas veces se origina por falta de motivación, si su trabajo no le gusta, ni le apasiona, cámbielo o trate de encontrar una actividad que le genere emoción y sensación de triunfo. }&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé nubosidad y lluvias dispersas para este miércoles </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-nubosidad-y-lluvias-dispersas-para-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 12:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-nubosidad-y-lluvias-dispersas-para-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La actividad de la Zona de Convergencia Intertropical continuará originado nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones Sur, Llanos Occidentales, Andes y Zuliana&amp;rdquo;, pronostica el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) para este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el reporte meteorológico, el resto del territorio nacional se mantendrá con cielos parcialmente nublados con algunas lloviznas, especialmente en zonas montañosas, al este y sureste de Miranda, a primeras horas del día, condiciones que irán mejorando en el transcurso de la mañana, y &amp;ldquo;nuevamente en horas de la tarde estimamos aumento progresivo de la nubosidad y se estarían generando precipitaciones de corta duración hacia los estados orientales del país y parte de la zona central del territorio nacional&amp;rdquo;, apuntó Víctor Dal, pronosticador del Inameh, en contacto telefónico con la Agencia Venezolana de Noticias (AVN).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El organismo especifica que las lluvias más intensas se sentirán hacia el sur de Bolívar, en Amazonas, suroeste de Apure, Portuguesa, Barinas, Táchira, Mérida, Trujillo, sur de Cojedes y oeste de Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la temperatura, Dal indicó que en Caracas estiman una máxima en horas de la tarde entre 30ºC y 31ºC y la mínima -en la madrugada- se mantiene en 20ºC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El oleaje en la zona costera de país tendrá olas que estarán oscilando entre 0,5 hasta 1,6 metros de altura&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El instituto refiere que julio forma parte de la temporada de lluvias en el país, con alta probabilidad de precipitaciones con descargas eléctricas, en particular en horas de la tarde. &amp;ldquo;Sin embargo, suelen alternarse períodos de relativo buen tiempo, especialmente en horas de la mañana, asociados a poca nubosidad y escasas precipitaciones&amp;rdquo;, señala el reporte sobre la tendencia mensual.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 100 empresas participarán en la ExpoTáchira Industrial-2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-100-empresas-participaran-en-la-expotachira-industrial-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-100-empresas-participaran-en-la-expotachira-industrial-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador aseguró que el evento es un esfuerzo que apuesta por un Táchira productivo, “por ese Táchira Potencia exportable de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;101 empresas ofrecerán al público la grandeza del estado, como vitrina del desarrollo económico regional, durante la ExpoTáchira-2015, que tendrá lugar en las instalaciones del Pabellón Venezuela del 11 al 15 de agosto, como parte de los eventos promovidos por la Gobernación, a través de Corpotáchira, que busca impulsar y promover a los comerciantes e industriales de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio lo efectuó el gobernador José Vielma Mora, durante el programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, del pasado lunes 27 de julio, donde destacó que la actividad reunirá a empresas e industrias potencia del Táchira, en los sectores automotriz, tecnológico, calzado, agricultura, textil, ganadera, autopartes, vidrio, servicios, muebles, turismo, construcción, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la ExpoTáchira-2015 contará con la participación de diversas empresas y se realizará bajo el acompañamiento y la rectoría de la ministra para el Comercio, Isabel Delgado, experta en comercio internacional”, afirmó Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente Luis Hernández Contreras, presidente de Corpotáchira, indicó que la exposición ha recibido el apoyo de los industriales y productores de bienes y servicios del estado, quienes se sumaron a la iniciativa de hacer del Táchira una potencia productiva para Venezuela y exportable para el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la Expoindustrial Táchira-2015 se da inicio al ciclo de actividades que se van a desarrollar en los próximos meses, como la Expotalento Estudiantil, con la participación de 26 universidades de la región, así como la Expoagro, prevista para el mes de enero del 2016, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taquilla única &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador informó que, a fin de ofrecer un mejor servicio a los empresarios e industriales que participarán en la ExpoTáchira-2015, en aras de lograr que sea la mejor del país, se instó al coordinador del Ministerio para el Comercio del estado Táchira, Henry Borrero, para la instalación de una taquilla única.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos hecho esfuerzos sobrehumanos para que las empresas inscritas en esta actividad traigan al Táchira progreso y trabajo, y de esta manera ayudar al pueblo tachirense a salir adelante y convirtamos al estado en esa potencia exportable de Venezuela”, puntualizó el representante del Ministerio de Comercio en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Por un Táchira Potencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelson Ortega, director de Planificación de la gobernación del Táchira, resaltó la participación, no solo de los empresarios e industriales de la región tachirense sino de otras partes del país, apostando al desarrollo de la nación. Aunado a que se está potenciando la creación de la Zona Económica Especial Fronteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estos industriales apuestan a poder exportar, por ejemplo, a través de la Ciudadela Comercial de la Zona Económica Especial y allí nosotros tenemos un compromiso con el Táchira. Para la ExpoTáchira-2015 se han coordinado la participación de las distintas embajadas, de las cámaras de Comercio de Colombia y también del Mercosur. De igual manera, la banca pública y la banca privada”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falta de recursos vía FCI y de despacho desde Caimta afectan plan de asfaltado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/falta-de-recursos-via-fci-y-de-despacho-desde-caimta-afectan-plan-de-asfaltado/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/falta-de-recursos-via-fci-y-de-despacho-desde-caimta-afectan-plan-de-asfaltado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Donde sí hemos asfaltado #SCmejoresVías”, escribió la alcaldesa, con una serie de gráficas. (Foto/@PatrideCeballos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 27 mensajes de Twitter, la alcaldesa Patricia Gutiérrez publicó para sus más de 160.000 seguidores información sobre la situación de vialidad y acerca del Plan de Bacheo y Asfaltado “San Cristóbal Mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en un año de trabajo han enfocado los esfuerzos en la recolección de basura y el asfaltado de las calles. En 2015, de 22.000 toneladas presupuestadas con recursos provenientes de la recaudación, solo han podido colocar 3.000, en alianza con la empresa privada. Esto es, 13,6 % de la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado, en cambio, la alcaldía colocó más de 8.300 toneladas de asfalto, con una inversión que supera los 15 millones de bolívares, con recursos propios provenientes de la recaudación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, en 2014, fueron aprobados 27 millones de bolívares, vía Fondo de Compensación Interterritorial (FCI), para drenajes, asfaltado, entre otros. Gutiérrez actualizó que un año después esos recursos no han sido transferidos por el Gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este 2015, igualmente le aprobaron a San Cristóbal 34 millones de bolívares del FCI, para drenajes, asfaltado, entre otros. Son recursos que, siete meses después, el Gobierno nacional tampoco ha enviado, de acuerdo con la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ni una sola piedra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoridad aclaró que el presupuesto 2015, elaborado por la Gestión Ceballos, responde a la necesidad que tiene la ciudad de recuperar su vialidad. Reveló que, de las 22.000 toneladas de asfalto previstas para 2015, solo han colocado 3.000 porque “el Gobierno regional, a través de Caimta, no ha despachado ni una sola piedra de asfalto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el trino más retuiteado del conjunto, Gutiérrez recordó que tienen cinco meses esperando por la firma de Richard Alemán, presidente de la Compañía Anónima de Industrias Mineras del Tachira (Caimta), y la orden del gobernador José Vielma Mora. para despachar asfalto para el plan “SC Mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citó la mandataria municipal que hace un mes, en Consejo Estadal de Planificación, Vielma Mora manifestó que esa misma tarde daba la orden para despachar asfalto a San Cristóbal. “Gobernador, solicito que haga cumplir la orden que usted mismo dio para poder asfaltar las calles de nuestro municipio”, emplazó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro mensaje, Gutiérrez aseguró que su gestión tiene los recursos propios, camiones, obreros, todo dispuesto para colocar esas 22.000 toneladas. Solo falta despacho de asfalto, insistió. “Lo invito, gobernador, a escuchar la petición de nuestros vecinos, la prioridad de la Gestión Ceballos es la vialidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pendientes y logrados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía Fondo de Compensación Interterritorial 2014, el Gobierno nacional no ha dado los recursos para asfaltado en los sectores Juan Maldonado, Plaza Venezuela, La Guacara y Pirineos II, detalló la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la parroquia San Juan Bautista corresponden más de 966.000 bolívares, que -después de un año- tampoco han sido transferidos. En la misma deuda se encuentran con los sectores Madre Juana, 8 de Diciembre y centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tanto, con los recursos del FCI 2015 está presupuestado asfalto para los sectores San Carlos, pasaje Cumaná, avenida Libertador y Santa Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 10 tuits, respaldados con fotos, Gutiérrez enumeró 12 sectores donde sí ha asfaltado el plan “SC Mejores Vías”. Son estos: Santa Teresa vía 3 Esquinas, vía Cueva del Oso, 23 de Enero parte baja, Los Teques, Las Acacias (pendiente por despacho de asfalto para culminar), Pirineos I, Las Pilas, centro de la ciudad, La Ortiza, avenida Ferrero Tamayo (más arreglo de colector de aguas servidas), barrio Sucre, calle El Alto y calle principal del barrio Bolívar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democrática Alternativa eligió sus candidatos  para las parlamentarias con más de mil votos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/democratica-alternativa-eligio-sus-candidatos-para-las-parlamentarias-con-mas-de-mil-votos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/democratica-alternativa-eligio-sus-candidatos-para-las-parlamentarias-con-mas-de-mil-votos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De izquierda a derecha: Ítalo Ramírez, miembro de la Comisión electoral, Arturo Molina y Carlos Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las recientes elecciones que se realizaron dentro de la Plataforma Democrática Alternativa en el circuito cuatro, zona sur, y lista, con participación de un total de 1.124 ciudadanos, fueron electos los candidatos Carlos Contreras y Arturo Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, Molina explicó que: “las asambleas ciudadanas se instalaron a las diez de la mañana  y culminaron al mediodía, como estaba previsto, y se transformó en un proceso mixto, en la medida que se acercaron ciudadanos con intención de sufragar por los candidatos nominados: Carlos Contreras, Randy Colmenares y yo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los votos obtenidos fueron de un total de 728 para el ganador, Carlos Contreras, y 396 para Randy Colmenares, y Arturo Molina con 1.112 votos, para encabezar la lista, “ha sido nuestra premisa el no apoyar candidatos que se nieguen a contarse o que sean impuestos con el dedo de las cúpulas, y menos a quienes se presten a la violación de la Constitución Nacional en su artículo 188, numeral tercero, haciéndole el juego al actual régimen”, precisó Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El proceso fue abierto, se realizó en las plazas públicas de las cabeceras de los municipios, cualquier ciudadano podía observar lo que estaba ocurriendo, y las papeletas de votación se escrutaron a la luz del día”, precisó Molina, quien además explicó que los votantes se distribuyeron de la siguiente forma: Cárdenas 808, Córdoba 162, Torbes 154.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, aprovechó Molina para expresar que: “no somos de la MUD, ni del Psuv, somos venezolanos comprometidos con los cambios, creemos en el reencuentro de los ciudadanos, y apostamos por más y mejor democracia”. Asimismo, aprovechó para indicar que el 2 de agosto, al mediodía, se realizará una asamblea de ciudadanos en San Cristóbal para seleccionar el candidato ante la inhabilitación de Daniel Ceballos, y posiblemente el candidato por el circuito montaña alta. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>