<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 13:51:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Martes de lluvias dispersas en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/martes-de-lluvias-dispersas-en-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 13:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/martes-de-lluvias-dispersas-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cielo mayormente nublado con precipitaciones dispersas este martes en gran parte del estado Táchira, según reporte del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones sobre Amazonas, oeste de Bolívar, este de Apure, oeste de Guárico, este de Portuguesa, Mérida, sur del Zulia y Miranda. El resto del territorio nacional permanecerá parcialmente nublado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Año escolar 2014-2015 cierra con pocos estudiantes  con materias en reparación y con 20 mejores promedios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dijo Vivas que las tablets serán entregadas antes de finalizar el año escolar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de la directora de la Zona Educativa del estado Táchira, Vilma Vivas, ha sido un honor para el estado presentar ante el presidente del país a sus mejores 20 estudiantes en promedios y dar conocer que en el año escolar 2014-2015 se presentó una disminución de estudiantes con materias en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido Vivas, en medio de un encuentro educativo y cultural en las instalaciones del Museo de Artes Visuales y del Espacio-Táchira (Mavet), expresó que: “estamos con los estudiantes de media general, específicamente con jóvenes del quinto año, ellos son los mejores promedios del estado, que estuvieron el fin de semana en una reunión con nuestro presidente constitucional obrero, Nicolás Maduro, quien les hizo la entrega de una tablet y un teléfono inteligente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, explicó Vivas que: “a finales del mes de julio estamos cerrando la matrícula final y el procedimiento académico; así mismo, es un gran logro expresar que tuvimos una gran disminución de estudiantes presentando materias de reparación, es por ello que también estamos muy contentos por el trabajo que han hecho nuestros docentes de media general”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También explicó Vivas que el único mes que no trabajará el personal administrativo dentro de los centros educativos será en el de agosto y a partir del 15 de septiembre se iniciarán las inscripciones del nuevo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vivas dio a conocer el porqué no han sido entregadas las tablet a los estudiantes del Táchira, en este año escolar: “las tablets están siendo programadas, ya que son muchos estudiantes; esto es lo que ha demorado su entrega, pero esperamos que antes de culminar el año escolar les sean entregadass las tablets  a los estudiantes del quinto año de media general y sexto grado”, puntualizó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Vivas también explicó en presencia de los estudiantes de media general que el plan vacacional se encuentra adelantado por el personal de Protección y Desarrollo Estudiantil, y que la primera experiencia fue la reciente visita a Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudiantes con altos promedios en el Táchira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros, en el estado Táchira, es un honor y un orgullo contar con tantos estudiantes que tienen excelentes promedios, formando parte de la generación de oro y de los cuales la mayoría son integrantes de la Organización Bolivariana Estudiantil y la Federación Estudiantil, los cuales suman un total de 86 estudiantes que se están preparando para ir al intercambio agropecuario que tendremos próximamente en el estado Mérida”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, indicó que los 20 estudiantes optaron por cupos directos por Opsu a distintas universidades, “y estamos seguros de que vamos a tener buenos resultados dentro de las universidades con estos nuevos estudiantes”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la estudiante del quinto año Yuli Bonilla, representando al municipio Guásimos, quien obtuvo un promedio de 18 puntos, expresó: “fue una sorpresa muy grata que nos otorgaran la tablet y el teléfono inteligente, además de mantener una reunión con los ministros de Educación media, Educación universitaria y el mismo presidente Nicolás Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repara IVT falla de borde en la Loma de Pío</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los trabajos fueron concluidos en tiempo previsto, dijo el titular del IVT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando la recuperación progresiva de distintos tramos que resultaron colapsados como consecuencia de las fuertes lluvias  en la vialidad del Ramal 14, zona alta de montaña del municipio San Cristóbal,  la Gobernación del Táchira culminó la reparación de falla de borde a la altura del sector de Loma de Pío en la progresiva 4+800, mediante la construcción de piedraplén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, explicó que la solución técnica contempló el relleno del área con más de 700 metros cúbicos de material granular, procedente del saque del río Torbes, en las inmediaciones del parque Brisas del Torbes, aunado al revestimiento de las capas compactadas del piedraplén con geotextil filtrante que actúa como dren o filtro del agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que justo en nueve (9) días se realizaron estos trabajos, contándose con condiciones climáticas favorables en la zona, lo que permitió avanzar en la consolidación de las labores previstas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;El mismo lunes 13 de julio, cuando abrimos el paso a la altura del sector Nevada que permitió restablecer la comunicación terrestre hacia la población Chorro El Indio  y Macanillo, nuestro gobernador  José Gregorio Vielma Mora ordenó el inicio inmediato de la reparación de dos (2) fallas simultáneas en Loma de Pío, a una distancia de casi 1 kilómetro entre cada una de ellas, habiéndose finalizado trabajos en la primera falla y avanzándose en la segunda, lo que en conjunto garantiza mejores condiciones de transitabilidad en esta vía que resultó muy afectada por los embates de la naturaleza-, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que se intensifican labores en pro de la pronta recuperación de la falla a la altura de  la progresiva 3+700, por cuanto constituye prioridad para el Gobierno regional mejorar las condiciones de transitabilidad en los diversos puntos críticos de la vialidad del Ramal 14, dada que esta arteria vial es la principal vía de acceso para más de 5.000 familias agrícolas de las poblaciones de Chorro El Indio, Macanillo, La Florida y otros caseríos circunvecinos, cuyos núcleos familiares viven de la actividad productiva de distintos rubros agrícolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que gracias a la acción articulada entre los distintos entes de infraestructura de la Gobernación del Táchira y contándose con maquinaria pesada del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop) se logró avanzar en los trabajos de movimientos de tierra para la adecuación del área y el paralelo  relleno con material granular. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exige el Colegio de Enfermería discusión del contrato colectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exige-el-colegio-de-enfermeria-discusion-del-contrato-colectivo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exige-el-colegio-de-enfermeria-discusion-del-contrato-colectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermería, Zulay García y miembros del gremio, exigen discusión de contrato colectivo e intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central (Foto: Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermería, Zulay García, en rueda de prensa, solicitó al Gobernador del estado una audiencia para discusión del contrato colectivo, y,  a su vez, la intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, García explicó que “es de dominio público y de las autoridades regionales la situación que se está viviendo dentro de los hospitales, en relación al déficit de personal y la deuda que se tiene con el personal de enfermería de la Corporación de Salud desde 2012, es por ello que hacemos un llamado al Gobernador del Estado para que conceda la audiencia que desde el 2013 venimos solicitando y aún no hemos recibido respuesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, argumentó que hace unos días feneció el contrato colectivo, y debe ser instalada pronto una mesa de trabajo, para discutir la próxima convención colectiva que tendría una duración de dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, hizo un llamado a las autoridades regionales para que se pronuncien en relación a los cargos de los 1.800 contratados adscritos a la Corporación de Salud que aún no tienen una estabilidad laboral, puesto que ellos permanecen como contratados, yendo esto en contra de la Ley Orgánica del Trabajo, respecto a la tercerización en el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vemos con preocupación que desde hace algún tiempo venimos denunciando el déficit de talento humano dentro de los hospitales, ya que una sola enfermera se ha visto en la obligación de atender a más de 35 o 40 usuarios, no permitiendo una atención de calidad, yendo esto en contra de la norma establecida por la Organización Mundial para la Salud”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte,  solicitó la intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central, dirigida por la ingeniera Belkys González, porque  “esta funcionaria ha manifestado que hay un traspaso de nómina del personal, ya que existen 15 bonos nocturnos que fueron dejados por efectos de jubilaciones del año pasado, solamente asignó 10, y no ha dado respuesta de los 4 bonos nocturnos restantes… nosotros sabemos que el nepotismo impera en el Hospital Central, bajo la mirada complaciente de la directiva de este centro salud, en ese sentido, solicitamos la intervención de la Dirección de Recursos Humanos , quien además ha sido denunciada por maltrato al personal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, informó  que también hay una inconsistencia con lo que establece la constancias de trabajo y lo que aparece en el pago de las quincenas, del personal fijo, contratado, en condición incapacidad y personal que se encuentra en artículo 11 y 3, “se le solicitó a la ingeniera que aclarara esta situación, y ella solo ha dicho que los pagos se hacen de manera retroactiva, pero, revisando los últimos estados de cuenta, eso es totalmente falso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, el delegado nacional Garbino Ortiz reiteró el llamado al gobernador, a las autoridades regionales y diputados, “ya hemos cubierto con los parámetros legales, de hecho acabamos de venir de una asamblea a nivel nacional y prácticamente queremos mantener la paz laboral dentro del estado, pero debido a estos múltiples inconvenientes que se están presentando creemos que no podemos garantizar esta paz”.&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apula convoca paro de 72 horas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/apula-convoca-paro-de-72-horas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/apula-convoca-paro-de-72-horas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La intergremial de la Universidad de los Andes, encabezada por la Asociación de Profesores de esa institución (Apula), convocó a un paro de 72 horas dentro de esta institución en sus distintas sedes y núcleos, a partir de hoy martes 28 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal y como lo habían anunciado desde la semana pasada los gremios universitarios, las instituciones vuelven a paralizarse en esta ocasión, debido al retraso en la discusión de las cláusulas que corresponden a las tablas salariales y otros beneficios socio-económicos, que revisten gran interés para los trabajadores, debido a los bajos salarios que perciben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, la Federación de Asociaciones de Profesores Universitarios de Venezuela (Fapuv), informó a través de un comunicado que se logró un avance en la discusión del segundo contrato colectivo universitario, con un acuerdo en la cláusula número 56, que contempla los servicios de Hospitalización, Cirugía y Maternidad (HCM), para el personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron desde Fapuv que a pesar de los ataques por parte de un sector patronal, se logró preservar la vigencia de los Institutos de Previsión de los Profesores (IPP), como una herramienta más de beneficios para los docentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, las asociaciones y sindicatos reiteraron su descontento por la evasión de llegar a la discusión de las cláusulas donde se establecen las nuevas tablas salariales, situación que consideran una burla para el sector universitario, que atraviesa una de sus peores crisis económicas de la historia y que espera desde hace mucho tiempo por los aumentos que dignifiquen sus salarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto reiteraron el llamado a paro a partir de este martes 28 de julio y por tres días consecutivos, como una medida de presión, y anunciaron que se efectuarán distintas actividades de protesta pacífica en varias ciudades del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licoreros desmienten llamado a hora cero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/licoreros-desmienten-llamado-a-hora-cero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/licoreros-desmienten-llamado-a-hora-cero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jairo Andrés Santander, presidente de la Federación Venezolana de Licoreros y afines (Fevelif). (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jairo Andrés Santander, presidente de la Federación venezolana de licoreros y afines (Fevelif), desmintió el llamado a hora cero por parte de este gremio, que circuló en algunas páginas web informativas del país, y aseguró que en lugar de una paralización, lo que siempre han solicitado los trabajadores de este sector es condiciones óptimas para el desarrollo de sus labores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santander leyó un comunicado emitido por Fenalif, donde los comerciantes afiliados señalan que: “nunca el gremio licorero ha usado páginas web, ni ninguna tecnología, para difundir por ningún medio un llamado a hora cero; y es por ello que desmentimos la información publicada por la página web Lapatilla.com, donde afirmaban que este sector había convocado a una paralización”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la detención de Fray Roa, miembro de esta organización, que se dio durante la semana pasada en Caracas, solicitaron que se aclaren las razones de la privación de libertad, pues consideran que se trata de un mal entendido con las autoridades: “nosotros jamás hemos llamado a una hora cero, si en su lugar incluso hemos peleado para que eliminen los decretos de ley seca, lo que queremos es trabajar, por eso consideramos que hubo un mal entendido en este caso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovecharon la ocasión para hacer un llamado al gobierno nacional, para que les ayude a resolver el problema que tienen con los empresarios, con respecto al 30% de las ganancias netas y el 12,5% para los gastos operativos y el cumplimiento del artículo 16 de la Ley antimonopolio, que habla de la competencia desleal, ya que son contribuyentes formales y cumplen con todo lo establecido en las leyes vigentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, indicó que la normativa vigente establece 30% de porcentaje de ganancias, que no es respetado por las compañías en la actualidad, y necesitan que esto se cumpla para evitar la crisis de los negocios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solicitaron, además, una mesa de diálogo con el gobierno nacional y regional, y agregaron que Fevelif es una organización con más de 12 años de creada, y nunca ha tenido controversias con las autoridades.
Esperan que en las próximas horas Fray Roa se encuentre en libertad, y que el gobierno comprenda que el gremio licorero no pretende hacer ningún tipo de incitación, porque no son políticos, sino comerciantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Censo para familias damnificadas realiza Protección Civil Municipal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/censo-para-familias-damnificadas-realiza-proteccion-civil-municipal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/censo-para-familias-damnificadas-realiza-proteccion-civil-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un censo entre las diferentes familias del municipio San Cristóbal que han sufrido la anegación o pérdida de sus viviendas, luego de las precipitaciones que han afectado la capital tachirense, realiza Protección Civil Municipal, informó Danny Lozada, director de dicho organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que las inspecciones a comunidades de alto riesgo se encuentran activadas por parte del personal técnico y especialistas. “En las últimas horas se han constatado, en la vereda 6 de Santa Teresa, siete viviendas en estado de riesgo. Tres familias ya desocuparon las referidas viviendas; sin embargo, todavía quedan cuatro viviendas habitadas por 13 personas, entre adultos y niños, que piden a las autoridades gubernamentales ayuda urgente para la adquisición de una vivienda digna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Lozada,  las viviendas anegadas en comunidades de la parroquia San Juan Bautista  están agrietadas, las paredes se están separando de las columnas debido al socavamiento del terreno, que se encuentra en las márgenes de la quebrada La Blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el director del organismo de resguardo y salvamento que se están haciendo las recomendaciones a las familias para evitar la construcción de casas en zonas de riesgo, ya que el ente municipal no tiene competencia para otorgar viviendas. “La colaboración prestada por la alcaldía capitalina, a través de PC de San Cristóbal, es la de realizar un informe, el cual se elevará a la sala situacional  de Protección Civil regional para que tomen en cuenta a las familias perjudicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que durante el fin de semana los equipos de PC municipal y las cuadrillas de Infraestructura y Servicios Públicos trabajaron en el despeje de material y sedimentos en la aldea Mesa Rica, donde estaban incomunicadas 130 familias, agregó el funcionario municipal. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desplegarán más de 3 mil efectivos para recibir a devotos del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/desplegaran-mas-de-3-mil-efectivos-para-recibir-a-devotos-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/desplegaran-mas-de-3-mil-efectivos-para-recibir-a-devotos-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno del Táchira organiza el despliegue de seguridad, asistencia médica y logística, con más de 3 mil uniformados, para brindar apoyo en las cinco rutas que estarán dispuestas para recibir a miles de peregrinos que rendirán honor al rostro sereno del Santo Cristo de La Grita, del 31 de julio al 09 de agosto, a propósito de los 405 años de su aparición, según informó Yari Gler Contreras, directora del Despacho del Gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que, a través del  despacho que preside, el gobernador hizo un donativo de 125 mil bolívares a la asociación civil “Rutas del Peregrino”, para gastos de hidratación y atención a los religiosos, “no tenemos cómo retribuir las bendiciones de nuestro Santo Cristo”, expresó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su alocución radial, este lunes, el mandatario regional se refirió a los trabajos de pintura de murales que se ejecutan por las diversas rutas, a cargo de la Corporación Tachirense de Turismo y la Dirección del Despacho, trabajo donde están involucrados todo los entes de la Gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esos murales son réplicas de los vitrales del santuario, por primera vez son probados por la Diócesis de San Cristóbal, la idea es hacer una Ruta Religiosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Yari Gler Contreras, directora del este despacho, precisó que recientemente se realizó otro donativo, por el orden de los 800 mil bolívares, para la celebración de las actividades dentro del Santuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contreras manifestó que “el apoyo logístico y asistencial del Gobierno regional está enmarcado en resaltar nuestras tradiciones religiosas, como hombres y mujeres de una fe inquebrantable, para que, junto a las autoridades del tren ejecutivo, municipales, regionales, de seguridad y resguardo, estemos engranados para garantizar, con un despliegue sin precedentes, el éxito de esta actividad”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección civil Táchira, indicó que el santuario construido por el comandante Hugo Chávez albergará más de 8 mil personas, por lo que “ya se está organizando la atención para esta multitud”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rutas para los feligreses&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las rutas para los fieles que acuden al Santuario en La Grita son: 1) San Cristóbal-Páramo del Zumbador-El Cobre-Santuario, 2) Michelena-Páramo de las Rosas-Zumbador-La Grita; 3) La Fría-Seboruco-La Quinta-La Grita; 4) Umuquena-La Fría-Seboruco-La Grita; 5) Umuquena-Santo Domingo-El Pinar-Guanare-La Grita; y en esta oportunidad serán asistidos también quienes utilicen la ruta Bailadores-Pregonero-Porqueras-La Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los 405 años del Santo Cristo, el Gobierno regional también ha dispuesto 24 puntos de hidratación, distribuidos en las rutas que conforman el recorrido, además de 16 puntos de seguridad y auxilio médico en todas las rutas, así como tres puntos de información turística, situados en El Zumbador, La Quinta y en el Santuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al transporte, 50 unidades de TransTáchira serán habilitadas para las siguientes rutas: El Cobre – La Quinta / Seboruco – La Quinta /La Quinta – La Grita. El traslado tendrá un costo de 10 bolívares por persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el este residencial faltan huecos por tapar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-este-residencial-faltan-huecos-por-tapar/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-este-residencial-faltan-huecos-por-tapar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Entre Libertador y Pirineos 1 dicen que tapan los huecos y vuelven a salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201478.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Hoyos a sus anchas por la redoma San Cristóbal.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425216&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201478-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Hoyos a sus anchas por la redoma San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201469.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Sin bacheo (adelante) y pavimentada (al fondo) la calle 3 de Las Acacias.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425215&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201469-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Sin bacheo (adelante) y pavimentada (al fondo) la calle 3 de Las Acacias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201494.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Rosario de huecos en la muy transitada calle principal 5 del lote H de Pirineos I.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425217&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201494-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Rosario de huecos en la muy transitada calle principal 5 del lote H de Pirineos I.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Acacias es un ejemplo de que en varias comunidades del este de San Cristóbal los trabajos del plan de bacheo y asfaltado de la Alcaldía han quedado incompletos. En la parte alta de la calle 3 de la urbanización faltó un canal por pavimentar, mientras que la parte baja de la misma vía exhibe huecos de distintos tamaños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vinieron hace más de tres semanas, echaron donde pudieron, pero no terminaron. Aún quedan muchísimos por tapar”, objetó Ana de Casanova, habitante de esa calle. Otras del sector, como la avenida Fortunato Gómez exhiben mejor cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En barrio Sucre se repite el mismo criterio: si bien por la calle principal 1 se aprecian parches oscuros de bacheos recientes, un par de huecos en plena calle 5, antes del cruce con la 2, demuestran que el plan Mejores Vías no ha cubierto aún todas las necesidades de asfalto de ese sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Díaz, quien vive cerca de esos hoyos, recomendó a las autoridades municipales y de la hidrológica saber primero qué hay debajo de la carpeta asfáltica, porque ha notado que a veces se rellena sobre tuberías con fisuras y al poco tiempo se pierde el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hace años que no sabemos de asfaltado ni bacheo. Para mí, que la alcaldesa está dedicada a otras cosas”, comentó Maribel Mendoza, frente a las troneras de la carrera 5 en barrio Libertador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más arriba, en la intersección de esa vía con la avenida 3 de Pirineos I, Jhon Betancourt aseguró que sí asfaltan, pero que los agujeros reinciden a corto plazo. El joven es mecánico de un taller, al frente del cual por esquivar un hueco por poco atropellan a una señora, y por caerle a ese mismo a un vehículo se le salió un muñón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparativamente, al este de San Cristóbal se observa menor frecuencia de huecos en comparación con las entregas de los sectores norte y sur, publicadas los días anteriores. Sin embargo, esto no lo exime de tener calles con tramos destruidos como la principal 5 del lote H de Pirineos I, metros antes de la calle del hambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí los carros se ven obligados a pasarse al canal contrario con tal de evitar el rosario de huecos que afea la calzada. “Tienen años que no le meten una mano a este sector”, rememoró José Ramírez, al destacar que se trata de una vía muy transitada. “Lo que pasa es que la Gobernación no les quiere soltar material. Ni trabajan ellos ni dejan trabajar a la Alcaldía”, completó José Infante, otro vecino de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco se salvan de los huecos las avenidas troncales del este capitalino. Quien gire hacia el sur por la redoma San Cristóbal le tomará por sorpresa un conjunto de baches difíciles de esquivar. Los que ya tienen precisado el bache se orillan al brocal de la redoma; los que no, caen irremediablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma diferencia entre conductores frecuentes y desprevenidos se aprecia en la 19 de abril, frente al obelisco de la colonia italiana. Allí el pavimento se interrumpe con unos huecos morochos, otro alargado de forma irregular y uno circular más pequeño. En 10 minutos de observación, por lo menos 20 carros y motos cayeron en ese triángulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Tulia Buriticá
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vándalos destruyen las paradas del transporte público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vandalos-destruyen-las-paradas-del-transporte-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la parada de la avenida Libertador, frente al Sambil, apenas dejaron las bases. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las paradas, espacios que aún sirven a los usuarios del transporte público para esperar la prestación del servicio en tiempo de sol o de aguaceros, están siendo destruidas y robadas bajo la mirada indiferente de las autoridades competentes, y de la misma comunidad, cuyos representantes en los consejos comunales, o los mismos vecinos, ni siquiera denuncian la situación, al menos se desconoce sobre ello. Los rateros y vándalos ya se han llevado algunos de los bancos metálicos, con espaldar, en los que se podía esperar cómodamente sentados a las unidades que prestan ese servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente en esos sitios ha dejado de ser armonioso, porque es tanta la saña con la que atentan contra ellos que han quemado y dañado el acrílico y los techos. En paradas como la que está frente al Sambil, a pocos metros de la Lotería del Táchira, en la avenida Libertador, ya se robaron el banco metálico y apenas quedaron las bases de donde se sostenían y los usuarios –según responden cuando se habla con ellos- se muestran indiferentes ante esa realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las láminas acrílicas que forman la pared protectora contra la lluvia y el sol están partidas, quemadas, llenas de grafitis, y en general, ofrecen una imagen en negativo al ornato de la Ciudad de la Cordialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ufff, pero si eso fue hace mucho, se robaron la silla, y la gente no debería atentar contra eso, pero es que a esta parada desde hace tiempo no le hacen mantenimiento”, respondió un usuario que esperaba la buseta. En la parada del frente, la situación es similar, aunque todavía no se han robado la silla. Al parecer, los rateros están esperando “algún tiempo prudencial”, aunque en realidad, por lo que se observa en la parada del centro comercial Las Lomas, en la avenida Libertador, no tienen que esperar mucho porque ya la están cortando con la segueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da lástima que esos bienes de la ciudad no solamente los sigan deteriorando sino que se los roben, sin que salga algún doliente a reclamar. Al parecer, no les ha bastado la segueta sino que la quieren arrancar de cuajo. Está tan torcida que allí nadie se puede sentar. Es como el “aunque usted no lo crea”, de Replay, pues desde la semana pasada están intentando quitar el banco, y así continúa, ni siquiera el municipio, a quien le compete la administración y ornato de San Cristóbal, ha hecho algo por salvarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425203&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201834-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La parte posterior de las paradas también están convertidas en basureros públicos. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situación similar hay en la parada que está frente a la redoma del Educador, poco antes de llegar a la estación de servicio, donde también la quemaron, dicen que han sido los estudiantes, pero independientemente de esa agresión contra ese espacio público, que tiene las mismas características de deterioro que las que están a lo largo de la avenida Libertador, detrás de la parada hay una especie de basurero público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que continúa la acción de destrucción de bienes de la ciudad, y por consiguiente la pérdida económica en virtud de la inversión que para mejorar el ornato de la ciudad ha hecho la alcaldía.
Algunos comentan que en la capital tachirense “hay pero no hay” policías, en virtud de que han observado cuando en su presencia se cometen algunas irregularidades sin que los agentes, tanto nacionales, como del estado y municipales, llamen la atención sobre la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás sea lo que esté pasando en nuestra querida ciudad, y probablemente en horas nocturnas se vean rústicos, tanto camionetas como camiones, desde donde están atentando contra los bienes públicos y quienes hacen patrullaje se mantienen indiferentes. Es sabido que con frecuencia se roban las tapas de la boca de visita, alcantarillas y la infraestructura hidráulica que está hecha con metal y, según dicen, para venderlas en el vecino país. Las bancas de las paradas están hechas de metal, de allí que lo más probable es que hace mucho están fundidas en el territorio vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El llamado es a las autoridades para que tomen medidas para evitar que sigan dañando y robando los bienes públicos de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consulado colombiano llama a reclamar tres mil cédulas y pasaportes solicitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consulado-colombiano-llama-a-reclamar-tres-mil-cedulas-y-pasaportes-solicitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consulado-colombiano-llama-a-reclamar-tres-mil-cedulas-y-pasaportes-solicitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Autoridades regionales y del Consulado de Colombia celebraron en la Plaza Bolívar el día de la Independencia. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cónsul general de Colombia en San Cristóbal, Cecilia Palacios Torrado, invitó a los venezolanos y sus connacionales que solicitaron pasaportes y cédulas de ciudadanía a que pasen por esa dependencia en la urbanización Mérida, a retirar el trámite que solicitaron. Estimó que hay más de tres mil documentos que todavía no han ido a reclamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es para todos nuestros connacionales, los esperamos en nuestra sede consular, muchos de ellos realizaron diferentes trámites, como la cédula de ciudadanía, pasaportes, y ciudadanos venezolanos que se hicieron colombianos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La invitación la hizo la diplomática durante la celebración del 205 aniversario de Independencia de su país, del cual resaltó que tanto en el territorio como en las embajadas que tienen en el mundo y los consulados, estaban de fiesta, celebrando más de doscientos años de historia patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró propicia la conmemoración para “fortalecer los lazos de hermandad entre los dos países, somos frontera, países colombianos que cada uno del otro ha sido parte de nuestra cultura, nuestra integración, desde nuestro gobierno colombiano siempre está en las mejores disposiciones”. Agradeció de manera muy especial a las autoridades municipales, judiciales, a la Fiscalía, la Contraloría, el apoyo a la labor que realiza y que consideró importante para el consulado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, expresó su esperanza porque quienes forman parte del proceso de paz, logren conciliarla, como anhelan los colombianos, “para poder tener un país más humano, más social, más tranquilo, que nuestros colombianos se sientan más seguros, esperamos que esta gran lucha y este gran proceso que está llevando Colombia se lleve a término satisfactorio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad de celebración comenzó con una eucaristía oficiada por el obispo del Táchira, monseñor Mario del Valle Moronta Rodríguez, y continuó con una ofrenda floral en la Plaza Bolívar y un acto cultural protagonizado por los músicos del Grupo Contratiempo y por los bailarines del Ballet Juvenil del Táchira, que dirige el profesor Rubén Darío Álvarez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron la contralora general del Estado, Omaira de León, el director de Operaciones de la Región Estratégica de Defensa Integral, general Alberto Fidel Giménez Rodríguez, entre otros personeros de la Redi, y la licenciada Yamile Jiménez en representación de la Alcaldía de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la doctora Palacio Torrado dijo que han llevado mercados a diferentes comunidades menos favorecidas, con apoyo de algunos empresarios y anunció que realizarán una de salud que más adelante anunciarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribuyen 20 mil kilos de alimentos a familias en municipio Samuel Darío</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/distribuyen-20-mil-kilos-de-alimentos-a-familias-en-municipio-samuel-dario/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/distribuyen-20-mil-kilos-de-alimentos-a-familias-en-municipio-samuel-dario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Más de 1.600 familias tachirenses fueron beneficiadas con jornada social e integral de Minppal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para beneficiar a más de 1.600 familias, el Ministerio del Poder Popular para la Alimentación (Minppal) se desplegó en el municipio Samuel Darío Maldonado, con una megajornada a cielo abierto y una bodega móvil, donde fueron distribuidos más de 20 mil kilogramos de alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belkis Contreras, una de las organizadoras, indicó que la actividad tuvo lugar en el sector La Hernández, donde participaron la Productora y Distribuidora Venezolana de Alimentos (Pdval),  MinComercio, Lotería del Táchira, Instituto Nacional de Nutrición, además de contar con el apoyo del gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solo Pdval distribuyó 15 mil kilogramos de alimentos de la cesta básica a precios solidarios, entre ellos: leche en polvo, harina de maíz, arroz, aceite, atún y azúcar. Las personas se acercaron con tranquilidad a adquirir sus productos en cada punto dispuesto por los organismos presentes, cumpliendo con el legado del comandante Hugo Chávez”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente se trasladó al citado municipio una bodega móvil con 5.000 kilogramos de alimentos, al sector Boconó, a pocos kilómetros del estado Mérida, donde unas 400 familias se beneficiaron igualmente con los productos ofertados por esta empresa socialista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henry Contreras, uno de los beneficiarios, expresó su agradecimiento: “Estas jornadas solo son posibles en revolución; mientras otros sectores insisten en sabotear la economía del pueblo venezolano, nuestro presidente constitucional, Nicolás Maduro, responde a las necesidades de la gente; por eso lo seguimos respaldando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los organizadores de la jornada, Minppal y sus entes adscritos trabajan por garantizar diariamente la alimentación a la población venezolana, haciéndole frente a la “guerra económica” que afecta el bolsillo de las familias venezolanas, por lo cual trabajan con estrategias político-sociales, en función de los más necesitados. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos  camiones cargados de insumos recibió Hospital Central del San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevos-camiones-cargados-de-insumos-recibio-hospital-central-del-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevos-camiones-cargados-de-insumos-recibio-hospital-central-del-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Autoridades de Corposalud y el Hospital recibieron los insumos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a la gestión del gobernador bolivariano del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, y del ministro del Poder Popular para la Salud, Henry Ventura, durante este jueves llegaron al Depósito del Hospital Central de San Cristóbal, 9 camiones contentivos de material médico-quirúrgico y medicamentos, con el fin de dotar el centro de salud del estado y continuar brindando la atención oportuna que el pueblo tachirense requiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer el doctor Jean Carlo Sánchez, gerente general de Corposalud, quien en compañía de la directora del primer centro asistencial de San Cristóbal, doctora Lucila Aguilar, recibió los insumos provenientes del Sefar y del viceministerio de Insumos para la Salud, con el fin de dar respuesta a los continuos requerimientos del Hospital Central y, en caso de requerirlo, a las necesidades de la red ambulatoria del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Sánchez que, la entrega se hizo durante el pasado jueves en el depósito del Hospital Central, donde desde muy tempranas horas iniciaron la descarga del material médico-quirúrgico y de los medicamentos, entre los que se puede contar: guantes, gasa, compresas, suturas, algodón, kits quirúrgicos, sondas, yeso, inyectadoras, además de antibióticos de alto espectro, protectores gástrico, analgésicos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 9 camiones provenían de Miranda y Barinas, 8 del Depósito Robotizado de Miranda, contentivos de material médico-quirúrgico y medicamentos, y un camión del Depósito de Barinas contentivo de insumos quirúrgicos, todos dirigidos a cubrir la demanda de insumos del Hospital de referencia del estado”, dijo.   El galeno mencionó que esta dotación se hizo posible gracias a la gestión del gobernador José Gregorio Vielma Mora, quien solicitó el apoyo al ministro Henry Ventura y, como es costumbre, la respuesta del Mpps fue inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió Sánchez que, la población debe estar al tanto de que el Hospital Central cuenta con insumos para brindarles la atención que requieren en cuanto a cirugías y otros servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Continuaremos recibiendo camiones contentivos de insumos para toda la red de salud, a fin de seguir garantizando la salud gratuita que sólo en revolución es posible ofrecer, esto gracias al trabajo en equipo que realiza el gobierno nacional, el gobierno regional y la Corporación de Salud, a cargo del doctor Freddy Prato”, agregó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Invitó al gobernador a defender a los campesinos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invito-al-gobernador-a-defender-a-los-campesinos/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/invito-al-gobernador-a-defender-a-los-campesinos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Eleaquin Sepúlveda, denunciante. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Están violando mi derecho al trabajo y a la propiedad, el jueves pasado, supuestos trabajadores de la gobernación fueron a mi finca y dijeron que el miércoles (22 de julio) mandarían una máquina a remover el terreno y talarme nuevamente las plantas que fueron cortadas por el consejo comunal”, manifestó Eleaquin Sepúlveda, agricultor.
En el 2013 el Instituto Nacional de Tierras (Inti) adjudicó al agricultor una hectárea y media de terreno en la comunidad El Bojal, del municipio Junín; “el consejo comunal  alega que los papeles son falsos y que la propiedad es de ellos”, manifestó Sepúlveda, mostrando el documento de propiedad emitido por el organismo.
Por tal razón, “hago un llamado al gobernador a defender a los campesinos y para que investigue a las personas que fueron el jueves (16 de julio), haciéndose pasar por funcionarios de la gobernación, y quedaron en mandar una máquina para remover el terreno y cortarme nuevamente las plantas que están con retoños”, expresó.
Sepúlveda, señaló que debido a esta situación, el día viernes (17 de julio) acudió a la gobernación del estado, “en la oficina me dijeron que era imposible, que ellos no tienen previsto mandar una máquina para allá”, añadió.
Igualmente, relató que el pasado mes de junio “más de 1.800 plantas de yuca, plátano y caña fueron taladas por miembros del consejo comunal de la comunidad, dicen que allí van a construir unas casas y que el terreno es de ellos, entonces dónde queda el documento que me dio el Inti”, preguntó.
Por eso, “le pido al gobernador que me permita una audiencia para mostrarle el documento de propiedad de la finca Las Piedras, y para que me ayude a resolver esta situación; además, para que se dé cuenta de lo que hacen los consejos comunales a sus espaldas”, dijo Sepúlveda.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Unas mil 800 toneladas de asfalto colocó alcaldía en diversos sectores”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-mil-800-toneladas-de-asfalto-coloco-alcaldia-en-diversos-sectores/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-mil-800-toneladas-de-asfalto-coloco-alcaldia-en-diversos-sectores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Elohim Maldonado, jefe de División de Mantenimiento Vial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elohim Maldonado, jefe de División de Mantenimiento Vial, de la alcaldía de San Cristóbal, anunció que “en aras de dar una respuesta oportuna a los sancristobalenses, la alcaldía capitalina lleva a las diferentes comunidades operativos de bacheos y asfaltado, por lo que se espera que mediante alianza estratégica con el gobierno regional, se reanude el suministro de asfalto para lo que queda de año”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que, por vía de administración directa, la municipalidad ha colocado más de 1800 toneladas de asfalto caliente en lo que va de año, permitiendo a las comunidades gozar de una vialidad óptima en los sectores más desfavorecidos, trabajos que se han consolidado de acuerdo al despacho de asfalto y el estado climático en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró Maldonado que, el mayor problema que se ha presentado en la ciudad es el suministro de materia prima, “lo que ha retardado un poco el plan implementado por la primera autoridad municipal, Patricia de Ceballos, que consiste en la recuperación de las calzadas a través de San Cristóbal mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que durante el año 2014 se vertieron alrededor de 8 mil 300 toneladas de asfalto, recuperando sectores como: Av. España, Pueblo Nuevo, Av. Universidad, Las Acacias, Ferrero Tamayo, Las Flores, Unidad Vecinal, 23 de Enero, La Popita, B. Veracruz, Cuesta del Trapiche, Centro de la ciudad, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó  que de tener suministro de asfalto para esta semana, se ampliarán los trabajos en la avenidas Lucio Oquendo y 19 de Abril, por lo que puntualizó que la Gestión Ceballos no ha dejado de asfaltar cuando se ha tenido el suministro solicitado a la planta de asfalto, que administra el gobierno regional, por lo que solo espera la respuesta del referido organismo para continuar los trabajos y garantizar mejores vías para el desplazamiento de los sancristobalenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>