<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 09:18:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias y lloviznas este lunes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-lloviznas-este-lunes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 09:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-lloviznas-este-lunes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Áreas nubladas en horas de la mañana con lloviznas o lluvias dispersas este lunes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical generará nubosidad con precipitaciones dispersas en las regiones llanos centrales, andes, sur y sur de la zuliana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entidades financieras del Táchira limitan retiros por taquilla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entidades-financieras-del-tachira-limitan-retiros-por-taquilla/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/entidades-financieras-del-tachira-limitan-retiros-por-taquilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ernesto Ramírez “soportó” -así lo describe- una cola en horas del mediodía en el banco para cobrar un cheque por 30.000 bolívares. Para su sorpresa, el tiempo dedicado (dos horas y media), fue en vano; luego que el cajero le informara que no podía retirar montos superiores a Bs. 20.000. La opción que le dio el empleado fue depositarlo en su cuenta para que se hiciera efectivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tengo cuenta en ese banco, entonces debo esperar 48 horas para que se me haga efectivo. No era la idea, necesitaba comprar un repuesto ahorita. Cómo es posible que te limiten para retirar o cobrar algo que es tuyo”, dijo muy molesto. Pero Ramírez no es el único que ha pasado por esta situación, incluso en otras entidades financieras los montos de retiro son inferiores a 20.000 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que debido a la escasez de billetes de alta denominación, la fuga de dinero nacional a la frontera colombiana y problemas con el papel moneda para la impresión de dinero, las entidades bancarias tanto públicas como privadas en el estado Táchira han limitado los montos de retiros por taquilla -cheques o efectivo-; sin que hasta la fecha haya sido confirmado oficialmente por alguna autoridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde hace meses viene ocurriendo eso, en los bancos del Estado solo puedes cobrar un cheque por Bs. 10.000. A mí me ha tocado pedir que me transfieran o en su defecto que me entreguen el monto desglosado en varios cheques. Y ojo, hasta con las transferencias es un rollo, porque si el monto es superior a Bs. 50.000, depende del banco, te bloquean la cuenta”, dijo Maritza Gutiérrez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para nadie es un secreto que desde hace tiempo se están reportando fallas en la recepción de billetes de alta denominación (Bs. 50 y 100). En las taquillas solo hay disponibilidad de billetes de Bs. 2, 5, 10 y 20 y las unidades que quedan (Bs. 50 y 100) se están destinando, en buena parte, a los cajeros automáticos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación genera malestar en los usuarios, ya que en los cajeros hay poca disponibilidad de dinero, en especial, los fines de semana. “Las colas son kilométricas todos los días, pero los fines de semana es peor porque no consigues un cajero con dinero. Desde el viernes la gente los deja vacíos, unos por necesidad, pero dicen que la gran mayoría es por los billetes de 100 para realizar el cambiazo”, señaló José García.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Bachaqueo de billetes”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobierno nacional ha denunciado que los billetes nacionales son usados por “bachaqueros” en la frontera colombo-venezolana (Zulia, Táchira y Apure) para hacer negocios ilícitos: Los contrabandistas usan la moneda nacional para cambiarla por pesos, o viceversa; incluso algunos comercializan un billete de 100 bolívares por Bs. 140.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En efecto, esta semana en el diario Panorama salió publicada una noticia donde aseguran que los bancos del estado Zulia limitan los retiros por taquilla entre Bs. 20.000 y un máximo de Bs. 40.000; justamente por falta de billetes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especialistas en la materia han advertido que el ‘bachaqueo’ de billetes está afectando el movimiento monetario en los estados fronterizos. Otra de las razones es la alta inflación que se viene registrando, porque las personas demandan cada vez más dinero para obtener los productos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los datos oficiales muestran un boom de liquidez nunca antes visto: 2,74 billones de bolívares en monedas, billetes y depósitos bancarios en circulación al cierre del 27 de julio de 2015. La cifra representa un  incremento de 85% en los últimos 12 meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al número de piezas del billete de 100 bolívares -según cifras oficiales- al cierre del mes de junio de este año, se colocó en 1.859, 2 millones en comparación con los 909,5 millones de junio de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto el Banco Central de Venezuela ha diseñado un cronograma con todos las entidades para acelerar “la entrega de billetes y satisfacer la demanda de los usuarios en su totalidad”, de acuerdo con información extraoficial de fuentes cercanas al instituto emisor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso específico del estado Táchira, esta semana el Consejo Legislativo Regional solicitó a las autoridades bancarias unificar montos máximos de retiro en los cajeros, entre otras acciones que buscan contrarrestar a las mafias que aplican el denominado cambiazo, en aras de garantizar a los usuarios el acceso a su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juramentaron a los candidatos del Psuv de los estados Táchira, Mérida y Trujillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/juramentan-los-candidatos-del-psuv-de-los-estados-tachira-merida-y-trujillo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/juramentan-los-candidatos-del-psuv-de-los-estados-tachira-merida-y-trujillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(El Vigía) El vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela por la Región Andina, Darío Vivas, juramentó este domingo a los candidatos de la patria del Gran Polo Patriótico a la Asamblea Nacional por los estados Táchira, Mérida y Trujillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tuvo lugar en la ciudad de El Vigía, estado Mérida, y contó con la presencia del jefe del Psuv en el Táchira José Gregorio Vielma Mora, demás dirigentes y  militantes de la Revolución Bolivariana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El GGP en el Táchira asistió al evento con  la fórmula  encabezada por Karla Jiménez de Vielma (primera en lista); Óscar Álvarez (segundo en lista); Juan Carlos Guevara (tercero en lista) y Daniel Vega. Por el circuito de frontera, Néstor Sayago; por la montaña baja, Carlos Romero; en montaña alta, Ricardo Sanguino; en la zona sur, Julio García, y por San Cristóbal, Gerardo Barrera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Darío Vivas exhortó a los candidatos a  mantener la alianza perfecta lograda por las 14 organizaciones políticas que se encuentran en el GPP, por lo cual “candidatos somos todos”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante los presentes el  vicepresidente del Psuv para la región andina procedió a pronunciar - puño en alto de todos los candidatos – el juramento redactado para la ocasión, donde todos los presentes juraron  cumplir el legado del comandante  Hugo Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual manera, los candidatos  se comprometieron a consolidar el socialismo, los objetivos históricos del Plan de la Patria, y ser leales al comandante supremo y a su hijo Nicolás Maduro.“Estas candidaturas le pertenecen a la revolución y al pueblo”, sentenció Vivas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexis Balza: “Copei tras de mareado lo empujan”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alexis-balza-copei-tras-de-mareado-lo-empujan/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alexis-balza-copei-tras-de-mareado-lo-empujan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Copei tras de mareado ahora lo empujan”, fue la frase que utilizó Alexis Balza ex diputado y dirigente del partido Social Cristiano Copei en el estado Táchira, frente a la situación que atraviesa el partido verde en Venezuela y particularmente en el Táchira previo al proceso eleccionario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Balza sentirse afectado por la crisis política en el partido a nivel nacional, originada por los malos manejos políticos y las rencillas internas venidas de los enfrentamientos personales que han aquejado al partido en los últimos tiempos; “nunca he declarado contra mi partido y he sido disciplinado y consecuente con la doctrina socialcristiana, esta es una declaración de buena fe para llamar la atención para que haya rectificación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En los dos últimos años Copei viene perdiendo mucho espacio, hoy los conflictos internos que trajeron esa decisión del TSJ nos da un duro golpe a los copeyanos;  se pusieron a inventar con esa demanda y se le dio “papaya” al gobierno para que sacaran esa decisión aberrante”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;__La manera de actuar creyendo que se hace política por parte de algunos dirigentes, últimamente han hecho que Copei se erosione y se excluyan a valiosos dirigentes y activistas que contribuyeron con Copei por mucho tiempo para llevarlo a ser la primera fuerza política, particularmente en el Táchira; hoy  pareciera que ya no lo somos __ dijo Balza __que rápido acabaron con la estructura del partido que construimos en los últimos 20 años en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó el dirigente socialcristiano que no es un llamado a que renuncien, pero sí a que abran el compas y se llame a todos los líderes que excluyeron producto de las estrategias que algunos montaron, para apoderarse de la organización y de las decisiones del partido; y que se incorporen esos líderes para hacer el trabajo de recuperación de la estructura y la maquinaria electoral; “espero que los que dirigen el partido hoy día aprendan de este golpe que  recibe la organización”, estamos a tiempo de recuperarnos y acompañar al pueblo en el rescate del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Copei es muy importante para la democracia y el progreso del Táchira, y el partido no puede seguir manejado de la forma que lo han estado manejando, tanto en Caracas como aquí, despegado de lo que necesita la gente; hemos sido un partido útil a la gente y por eso tuvimos todo ese respaldo por muchos años, hoy no lo tenemos porque la gente nos dejó de ver como la organización que defiende los intereses del Táchira”, expresó Balza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sostuvo el ex diputado socialcristiano que “Creí que Luis Largo iba a abrazar a todos los copeyanos trabajadores, pero se dejó convencer de quienes quieren el partido como un instrumento para figurar y aspirar candidaturas, eso fue una de las cosas que hoy tiene a Copei del Táchira
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Llamé muchas veces a Roberto Enriquez a Barrios y a otros dirigentes nacionales para plantearles propuestas sobre la estructuración del partido en las regiones, pero estaban en otro cuento; ahora aparecen dirigiendo el partido, producto de la intervención del TSJ,  unos señores que me sorprendieron porque no se quienes son, aunque sí vi a algunos del Táchira que si no me sorprendí por que se en lo que andan, pero hay que evolucionar y buscar la unidad de todos los copeyanos, porque siempre después de toda crisis vienen las soluciones”, dijo Balza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alexis Balza, se mostró complacido por el anuncio que se hizo este fin de semana que Javier Tarazona será propuesto para encabezar la lista de aspirantes a la AN por el estado. Tarazona es combativo y habla lo que hay que hablar y actúa como hay que actuar en defensa de la gente, su candidatura le vendría muy bien a la política del estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continúa la Alcaldía de Guásimos su plan de asfalto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/continua-la-alcaldia-de-guasimos-su-plan-de-asfalto/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/continua-la-alcaldia-de-guasimos-su-plan-de-asfalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tal y como lo tenía previsto el alcalde William José Galavís en su plan de gobierno, continúa operativo de asfaltado en algunos sectores del municipio Guásimos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló el burgomaestre que los trabajos que ha estado llevando a cabo la Alcaldía en distintos sectores del municipio, han atendido las comunidades de Caneyes, parte del casco central de Palmira, La Blanca y San Benito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Galavís explicó que se han visto limitados en cuanto al suministro de asfaltado: “En vista de la situación e intermitencia del suministro de la mezcla asfáltica por parte de las empresas del estado, se decidió contratar la empresa privada para lograr cumplir las metas fijadas para este año”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que paralelamente se están realizando trabajos de bacheo y  alumbrado en diferentes comunidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el objetivo de transformar las vías del municipio, se suministrarán más de mil toneladas de asfalto caliente en algunos sectores del municipio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A medida que tengamos acceso a asfalto se suministrará a la brevedad a cada una de las comunidades”, informó Galavís.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma manifestó que próximamente se asfaltarán las siguientes comunidades: La laguna, La Aduana, Boca de Caneyes, Los Jiraharas – Caneyes, calle La Orquídea, vereda Los Chacones – La victoria, La Pedregoza, y Los Sauces.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Trabajamos para nuestra gente, y nos sentimos comprometidos y estamos cumpliendo con nuestras comunidades” dijo el alcalde.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restauran la fachada del Ateneo del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/restauran-la-fachada-del-ateneo-del-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/restauran-la-fachada-del-ateneo-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ejecutivo Regional a través de Corpointa y mediante un proyecto de la arquitecto Sonia Becerra, especialista en la materia, ejecuta la segunda etapa de restauración del Salón de Lectura Ateneo del Táchira. Los trabajos comenzaron a principios de junio y, aunque tienen prevista la recuperación total de la edificación, iniciaron en el interior en virtud de que la temporada de lluvias impidió que tocaran la fachada exterior que está bastante deteriorada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un vocero de la obra recordó que la primera etapa consistió en la recuperación de los techos, que no quedaron completos, el teatro, al que le hicieron acústica, y la entrada al mismo por la esquina de la carrera 6.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, la obra, pautada para realizarla en ocho meses, la ejecutan con un presupuesto modificado y adaptado a los precios actuales en virtud de que data de hace más de un año, y establecen prioridades,  de manera que como no tocaron las fachadas en la primera fase, y están dañadas, sobre todo la externa que da a la calle 9, comenzaron con éstas; una vez terminados los trabajos, quedarían en lo interno de cada recinto, de cada ambiente, pintar totalmente el edificio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--En la fachada exterior se van a trabajar los frisos que están en muy mal estado, para luego pintar y hacer el acabado final, e internamente también se trabaja, porque hay partes que están expuestas a los agentes externos y se han deteriorado por las lluvias, y por lo tanto también requieren friso y pintura –indicó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--La gente dice que el yeso no sirve, que tienen que tumbar la fachada completa…&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--Los trabajos que se van a ejecutar aquí son bajo parámetros de restauración que dicta la arquitecto Sonia Becerra, que es la inspectora y fue la proyectista, tiene experiencia en restauración, es especialista, no es que se están haciendo las cosas así como así, sino que ella tiene un proyecto que contempla cómo hacer los frisos según esos parámetros, lo que se quiere es recuperar la superficie interna y externa del Ateneo, –respondió un miembro del equipo de residencia-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el momento en que llegó el equipo periodístico, en la parte alta un grupo de trabajadores realizaba la remoción de los frisos exteriores que están en mal estado. “Ya se raspó la superficie de pintura en general porque se va a pintar todo el edificio” –agregó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras tanto, la cerca de lata continuará protegiendo a los peatones hasta que terminen los trabajos. Con relación a esas láminas que colocaron a principios de semana, el portavoz de la obra explicó que no las colocaron desde que iniciaron los trabajos por el mal tiempo y si entonces no podían trabajar en la fachada de la calle 9, “no tenía sentido que colocáramos esa protección, lo hicimos ahora cuando ha mejorado el tiempo y para evitar la circulación de personas por ahí y evitar algún accidente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Seguimos trabajando&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ernesto Román, coordinador de Literatura del Ateneo, indicó que no podía dar una opinión técnica sobre la obra del Ateneo por cuanto no es especialista, pero manifestó que los trabajadores de la institución y los del sector cultural en general están contentos con que se hagan esos trabajos, “en función de rescatar la planta física del Salón de Lectura, porque esta es una institución rectora del quehacer cultural de nuestro estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como ustedes pueden ver, la fachada está muy deteriorada y solo esperamos que se cumplan los plazos establecidos y la institución esté totalmente restaurada el próximo año, sin que haya trabas burocráticas” –dijo-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que de todos modos siguen trabajando “en la parte artística. No paramos las actividades, en el auditorio hemos hecho actividades conjuntas, con la Zona Educativa y otros entes, y vamos a continuar hasta Navidad. Este viernes inauguramos en la galería “Rafael Ulacio Sandoval” una muestra de cinco egresados de la Escuela de Artes Plásticas, que tendrán su acto de grado en la Sala “María Santos Stella”. Son nuevas promociones de pintoras de la escuela, también se va a presentar un cuadro que restauró el maestro Jorge Velandria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Román enfatizó finalmente que “el sector cultural es tan importante como el sector económico, empresarial, educativo, y más el nuestro, que ha cobijado a una gran parte de gente que viene con inquietudes artísticas y culturales y por supuesto esta es la casa de todos esos jóvenes, de todas esas personas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instan a autoridades a inspeccionar  contrato de obra vial de troncal 5</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/instan-a-autoridades-a-inspeccionar-contrato-de-obra-vial-de-troncal-5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/instan-a-autoridades-a-inspeccionar-contrato-de-obra-vial-de-troncal-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante el levantamiento de la capa asfáltica y ausencia de valla informativa sobre lo que se está ejecutando, Ezequiel Pérez, candidato a la Asamblea Nacional por la Mud,  insta a las autoridades gubernamentales a revisar el contrato de obra vial de la troncal 5, entre los puentes Piscurí y río Caparo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez hizo un llamado al Consejo Legislativo, Contraloría del Estado y Ministerio de Transporte, para que nombren una comisión que se encargue de revisar el contrato, “porque se está realizando un trabajo a medias; en una parte hacen baches y en otra carpeta corrida. Es importante conocer, si es así, como lo están realizando”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manifestó que las capas asfálticas se están levantando y afectan el parque automotor, “situación grave en estos momentos de escasez de repuestos, pues los conductores corren el riesgo de que se les dañe una punta de eje, un terminal, un caucho, etc. De igual modo, por sacarle el cuerpo a un hueco, que haya un accidente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, resaltó que toda obra debe cumplir con la normativa de la Ley de Contrataciones públicas,  “poseer una valla informativa con el monto de la obra, contratista, ingeniero, inspector y organismo del estado, en este caso, no la hay. El pueblo tiene derecho a conocer qué se está haciendo, para evitar actos de corrupción”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, alertó a las autoridades sobre la entrada de El Piñal: “existen huecos que no han tapado. También, entre los puentes El Variante y Uribante hay una bajada de la calzada, donde se requiere que se construya un muro de contención”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aeropuerto de Santo Domingo:  un viaje de “malas condiciones”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aeropuerto-de-santo-domingo-un-viaje-de-malas-condiciones/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/aeropuerto-de-santo-domingo-un-viaje-de-malas-condiciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Paralizadas obras de ampliación&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Donde los últimos meses del año pasado se veía movimiento y a unos 20 trabajadores, ahora se apreciaba inactividad la semana última. A un lado de la infraestructura en funcionamiento, el Gobierno nacional prevé levantar una ampliación del aeropuerto, destinada a boletería y chequeo de pasajeros. “Hasta quitaron donde lo anunciaban”, observó una vendedora de chucherías, en referencia a la pancarta con un plano que el año pasado estuvo desplegada en una columna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la memoria y cuenta 2014 del Ministerio de Transporte Acuático y Aéreo se afirma que la obra de Santo Domingo está a cargo de la Fundación de Desarrollo Aeroportuario y Portuario (Fundenap). En un cuadro titulado “Seguimiento al avance físico de las obras” se menciona que el proyecto “Ingeniería, procura y construcción para la ampliación y equipamiento del terminal de pasajeros del Aeropuerto Base Aérea Mayor Buenaventura Vivas Guerrero” llevaba, al cierre del 2014, un avance físico de 40 %.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabajadores de aerolíneas, que pidieron la reserva de su identidad, coincidieron en que las obras de ampliación “permanecen paralizadas desde enero de este año”. Se desconocen los motivos. Diario La Nación buscó declaraciones oficiales de representantes del aeropuerto, pero se indicó al equipo que el único autorizado para ofrecer información a la prensa es el ministro de Transporte Aéreo, a quien resultó imposible contactar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un reportaje de Diario La Nación publicado en octubre pasado, personal de la constructora que operaba allí desde marzo había explicado que el terreno tiene un área aproximada de 2.500 metros cuadrados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la antepasada Memoria y Cuenta de la misma cartera (2013) se documentaba que la construcción, ampliación y equipamiento del terminal de pasajeros contaba con una inversión de 33,4 millones de bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;&lt;i&gt;Fotos/&lt;/i&gt;Carlos Eduardo Ramírez&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh pronostica lluvias aisladas en algunas zonas de Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-lluvias-aisladas-en-algunas-zonas-de-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 07:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-pronostica-lluvias-aisladas-en-algunas-zonas-de-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronosticó para este domingo lluvias aisladas en algunas zonas del Táchira y Mérida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También señaló que en la región andina se esperan áreas nubladas durante la mañana con lluvias o lloviznas dispersas. Parcialmente nublado el resto del periodo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las temperaturas oscilarán entre 32° la máxima y 20° la mínima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez-Redacción Web)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 1.500 familias beneficiadas en Borotá con mega jornada social</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-1-500-familias-beneficiadas-en-borota-con-mega-jornada-social/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-1-500-familias-beneficiadas-en-borota-con-mega-jornada-social/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para garantizar los productos de la cesta básica  a las comunidades que sufren con mayor impacto “la guerra económica”, el gobierno del Táchira llevó a cabo una Mega Jornada Socialista Integral en el municipio Lobatera, donde fueron beneficiadas más de 1.500 familias con la distribución de 32 toneladas de alimentos y asistencia médica gratuita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo informó la secretaria general de gobierno, Miriam Febres, quien supervisó la jornada de venta de alimentos y la atención que brindó a los pobladores la Corporación de Salud del estado y la Lotería del Táchira. “Traemos alimentación y salud para las comunidades, de igual forma estamos escuchando sus  necesidades para buscarle una solución”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través del Ministerio del Comercio se vendieron productos de limpieza e higiene personal, además las comunidades y aldeas de Lobatera adquirieron productos de Mercal, Pdval, Lácteos Los Andes, Cazta, Cafea, y Fundaproal. El INN realizó una evaluación nutricional y asesoría de alimentación a los habitantes de Borotá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo Inteduca, Intavi, Corpointa y el IDT, se hicieron presentes por el gobierno del Táchira recibiendo todas las solicitudes que efectuaron los habitantes de este sector de la montaña baja, respecto a sus necesidades y prioridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alcaldesa del municipio Lobatera, Natalia Chacón, contribuyó con la organización de esta actividad que brindó atención inmediata a miles de familias, que acudieron por primera vez a una mega jornada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esto solo se logra en revolución, aquí está un gobierno trayendo alimentos y salud al pueblo que siempre debe ser atendido. El pueblo cree en este gobierno. Tenemos 16 aldeas de la parroquia Constitución y estamos garantizando que las personas que compren sean del municipio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La burgomaestre aprovechó la oportunidad para agradecer al gobernador José Gregorio Vielma Mora por ese gesto de solidaridad para el pueblo de Lobatera. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estas son las vías que cerrarán en Cúcuta por la &#34;Feria Internacional Sin Fronteras&#34; </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estas-son-las-vias-que-cerraran-en-cucuta-por-la-feria-internacional-sin-fronteras/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:11:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/estas-son-las-vias-que-cerraran-en-cucuta-por-la-feria-internacional-sin-fronteras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iniciaron las fiestas en la ciudad de Cúcuta y varias de sus arterias viales no permitirán circulación de vehículos, así lo reseña el Diario La Opinión. Once artistas se presentarán en Cúcuta hasta el domingo por la Feria Internacional sin Fronteras, motivo por el cual algunas calles estarán cerradas. Acá le informamos de cuáles se trata para que tome vías alternas y evite el estrés de los trancones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Feria inició este jueves con un concierto en El Malecón lo que implicó el cierre de la avenida Libertadores a la altura del patinadero &amp;lsquo;Enrique Lara&amp;rsquo;, esto ocasionó que gran cantidad de vehículos se vieran sorprendidos en la redoma &amp;lsquo;Arnulfo Briceño&amp;rsquo; causando un trancón por la avenida Gran Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy continúa la agenda con un concierto que se realizará en un parque de diversiones que se encuentra ubicado en el barrio Prados Norte, por esta razón se cerrarán estas vías:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Calle 20 Norte Urbanización Prados Norte Diagonal Unicentro
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Calle 19ª Norte Urbanización Prados Norte Diagonal Redoma
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Calle 18 Norte Urbanización Prados Norte
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Calle 18 Norte Vía Canal Bogotá
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Calle 20 Norte Semáforo Unicentro
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo el sábado, Omar Geles, Jorge Celedón y Ciro Quiñonez se presentarán en Atalaya por lo que estos serán los cierres en la ciudadela:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Av. 21 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Av. 20 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Av. 19 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Av. 18 Calle 1 Barrio Atalaya
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Av. 11 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. Av. 9 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. Av. 7 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. Av. 6 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. Av. 4 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. Av. 2 Calle 1 Barrio Comuneros
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada uno de estos eventos tendrá puertas abiertas a partir de las 6:30 de la tarde, por lo que los organizadores de la Feria recomiendan a los asistentes, utilizar el transporte público para evitar traumatismos en movilidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nubosidad y precipitaciones dispersas pronostica el Inameh para este sábado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-precipitaciones-dispersas-pronostica-el-inameh-para-este-sabado/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 08:45:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nubosidad-y-precipitaciones-dispersas-pronostica-el-inameh-para-este-sabado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) estima para este sábado nubosidad y precipitaciones dispersas, algunas con posibles tormentas vespertinas, siendo más intensas en las regiones: sur, andes, llanos occidentales, llanos centrales y sur de la zuliana. El resto del país se prevé parcialmente nublado, sin descartar lloviznas aisladas en áreas montañosas. &lt;strong&gt;AVN.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo al reporte publicado en el portal digital www.inameh.gob.ve, el Distrito Capital y el estado Vargas tendrán un cielo parcialmente nublado. En la entidad mirandina habrá lloviznas en horas de la mañana, mientras que los estados Aragua y Carabobo se prevé nubosidad con lluvias dispersas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que en Caracas, la temperatura máxima sea de 31 ºC, mientras que la mínima estará en 20 ºC.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los llanos occidentales y en la región sur las lluvias dispersas estarán acompañadas de posible actividad tormentosa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fueron presentadas oficialmente las candidatas  al reinado de la Feria de la Consolación de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fueron-presentadas-oficialmente-las-candidatas-al-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fueron-presentadas-oficialmente-las-candidatas-al-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio de una mañana soleada en el Tobogán de Torbes, fueron presentadas a la prensa oficialmente las ocho candidatas a la Feria de la Consolación de Táriba 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del ramillete de las hermosas y jóvenes candidatas, cada una de ellas estudiantes en distintas casas de estudios de la región andina, y con edades comprendidas entre los 16 y 21 años, desfilaron primeramente con un traje formal, presentándose cada una a los medios regionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las candidatas se encuentran: Yeimi Morales (20 años), representando a Capachito; Hilmar Morantes (16 años), representando a Barrancas;  Eva González (16 años) de Altos de Paramillo; Johana Sánchez (21 años) del sector Francisco de Miranda; Nahomy Arellano (17 años) representando a Palo Gordo; Herimar Vivas (17) de Lomas Blancas y Jessica Valero (17 años) de Torbes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de su presentación en un primer traje, el comité de feria conformado primeramente por el alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, y los demás miembros: Julio Mora, César Chacón, Carlos Bonet, Betty Ramírez, Carlos Oicata y representantes de la Cámara Municipal, hicieron una invitación a la comunidad tachirense a participar desde ya, en esta edición número 50 de la feria de la Consolación de Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el evento también se contó con la presencia de la Reina de la feria del año 2014, Yelitza Calderón y las Reinas de Turismo y Deporte, asimismo, se contó con la presencia de las candidatas a Mini Reinas y Princesas de las ferias que serán electas el mismo día de la coronación de la Reina de  este año, el próximo sábado 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exigen al gobernador cumplir con derechos de educadores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exigen-al-gobernador-cumplir-con-derechos-de-educadores/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exigen-al-gobernador-cumplir-con-derechos-de-educadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mes de mayo, el mandatario nacional aprobó -vía decreto- el 50 % de aumento salarial a docentes nacionales, regionales y municipales. “Es lamentable que, después de 3 meses, el gobernador, José Vielma Mora, no haya cumplido con este  incremento”, expresó Orlando Pantaleón, secretario general del Sindicato Único de Maestros Estadales - Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, exigió al mandatario regional “la actualización inmediata del salario que devengamos los docentes, con su respectivo retroactivo de mayo, junio y julio. Asimismo, el pago del retroactivo del bono vacacional para titulares, incapacitados y jubilados, ya que lo cancelaron sin el 50 % de incremento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, demandó  la cancelación de los 50 días del bono recreativo de los jubilados y pensionados, “beneficios que debieron ser cancelados en la segunda semana de julio y hasta la fecha no se ha hecho efectivo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pantaleón ha solicitado al mandatario regional en reiteradas oportunidades una reunión con el gremio. “Vielma Mora no ha tomado en consideración nuestra petición, demostrando poco interés de solucionar la problemática educativa estatal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que están a la disposición para el diálogo, “pero si continúan la Procuraduría General del Estado y la Dirección de Educación violando los derechos de los educadores al solicitar el goce de la cláusula N° 19 de la IV Convención Colectiva, relacionada con la jubilación, después de haber cumplido con sus años de servicio, nos veremos en la obligación de tomar acciones legales para exigir el cumplimiento de convenios, contratos, Ley del Trabajo y Constitución”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta manera, el sindicado solicitó la dignificación del salario de los maestros, ya que los de las categorías I a la IV devengan un salario mensual entre 5.301 y 6.558, “inferior al salario mínimo, además que un docente con 16 años y categoría V tiene un sueldo de 7.554 bolívares”, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, le recordó al gobernador que se encuentran en la discusión del V Proyecto de Contrato Colectivo, “para que demuestren la importancia de la educación estatal y de los educadores, dando un aumento que dignifica la labor docente”, señaló. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trans Táchira abre rutas a Torbes y Capacho</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trans-tachira-abre-rutas-a-torbes-y-capacho/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trans-tachira-abre-rutas-a-torbes-y-capacho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trans Táchira abrirá este mes dos nuevas rutas; la próxima semana llegará al Palmar de La Copé, municipio Torbes, y a final de agosto a Capacho por Peribeca, por donde no presta servicio el transporte tradicional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa manera, asegura su presidente, Franklin Delgado, siguen creciendo y respondiendo a las necesidades de la población que –explicó- hace la solicitud que a su vez, elevan al Ministerio de Transporte, el cual da el aval de la ruta a trabajar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso sí, aseguró Delgado, funcionará con los mismos parámetros con los que iniciaron su funcionamiento el quince de septiembre de 2014; es decir, tendrán paradas establecidas que irán anunciando por los diferentes medios de comunicación y las redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el pasaje será la tarifa que cobran las demás líneas de transporte y las cinco unidades designadas para esa localidad, saldrán de la parada, en el caso de la ruta de El Palmar de La Copé, en coordinación con las otras dos líneas de transporte que hacen vida allí, desde las cinco de la mañana.
“La idea no es hacer una competencia desleal sino prestar un servicio, ser un complemento para aumentar el número de unidades que hay para esa zona. El valor del pasaje es el mismo, con excepción de Colón, que es un veinte por ciento menos, porque es el único autorizado por el Ministerio para cobrar esa tarifa porque no llegamos al Terminal sino a la autopista, a la altura del Sambil. Cuando la gente baja de Colón, se alimentan las otras rutas porque se embarcan en las que están la parada para ir a los diferentes sitios de San Cristóbal”. La tarifa normal para Colón es 90 bolívares y los operadores de Trans Táchira cobran 70.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que la ruta de Colón va directo por la autopista y la Panamericana, no pasa ni por Táriba ni por Palmira, pero presta servicio a lo largo del trayecto, de acuerdo a las paradas establecidas.
Explicó que están esperando que arreglen un tramo de la vía por Peribeca, para que empiecen a funcionar cinco unidades hacia Capacho. “Vamos a entrar por Peribeca, pasamos hasta Capacho viejo, le damos una vuelta y retornamos nuevamente a San Cristóbal por la vía a Peribeca” –dijo-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Trans Táchira expresó satisfacción por el desarrollo de la empresa creada por la misión Transporte y el apoyo del gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora. Recordó que iniciaron con trece unidades y las rutas A y B, un importante sector de la población sancristobalense; luego fueron llegando más unidades hasta abrir las rutas C, D y E en San Cristóbal, y Colón, y hoy tienen 68 unidades que cubren las rutas mencionadas y un promedio de operadores de entre 40 y 50. En junio pasaron del millón y medio de personas movilizadas por la línea. Estiman que con la inclusión de los Capachos y El Palmar de la Copé, la cantidad de personas movilizadas diariamente estará entre 18 y 19 mil. En junio movilizaron 254 mil 92 pasajeros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que se están preparando para celebrar el quince de septiembre el primer aniversario de funcionamiento de la empresa. Indicó que han hecho mesas de trabajo con representantes del Sindicato automotor, y han llegado a acuerdo con ellos en virtud de que los transportistas –dijo- han visto los beneficios que tienen a través de la proveeduría y los créditos de financiamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado es el enlace en el estado Táchira de la Misión Transporte y el Ministerio y canaliza los procedimientos para el financiamiento de unidades Yutong y taxis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, indicaron que el servicio que prestan ha dado frutos y recordó que son una empresa autosustentable y no solamente gerencia y administran el pago al personal sino el mantenimiento diario de las unidades para mantenerlas operativas. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
