<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>También subió la tarifa suburbana en rutas fronterizas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/tambien-subio-la-tarifa-suburbana-en-rutas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Antonio.- Desde el pasado 1 de agosto,  tal como estaba previsto en la Gaceta Oficial Extraordinaria  número 6.172, de fecha 12 de febrero de 2015, incrementó el precio del pasaje en las rutas suburbanas de la frontera San Antonio-Ureña, y  San Antonio-San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el  reajuste de 20 por ciento,  el pasaje suburbano San Antonio-Ureña y viceversa quedó en 24 bolívares, mientras que para la ruta San Antonio-San Cristóbal y viceversa quedó en 110  bolívares,  y Ureña-San Cristóbal  en 125  bolívares.
El pasaje entre  las poblaciones fronterizas  San Antonio-Ureña  estaba en 20 bolívares,  y con el 20 por ciento de incremento, queda fijado en 24 bolívares,  dijo el presidente del Sindicato  Unión de Transportistas de la Frontera, Celestino Moreno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que ese reajuste fue  aprobado por el Gobierno nacional a través del ministerio del Poder Popular  para el Transporte Terrestre y Obras Públicas, y publicado en Gaceta en la fecha antes indicada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el dirigente  sindical indicó que el servicio de transporte de pasajeros de la zona fronteriza, principalmente el sector de los taxis, sigue padeciendo  por la reducción del cupo mensual de gasolina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos vehículos siguen manteniendo el cupo de mil litros  mensuales,  los cuales a su juicio  solamente alcanzan  para laborar  20 días al mes,   ya que  abastecen 50 litros  diariamente.  Los demás  días no pueden  prestar  el servicio porque se quedan  sin  combustible.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A pesar que hicimos la solicitud a la Mesa de Combustible  y demás entes, que  reactivara el cupo de 1.300 litros mensuales  que tenía anteriormente este sector del transporte de la frontera,  eso no se ha hecho. Los que surten 50 litros diariamente, en  los primeros  20 días del mes consumen el cupo y   los restantes  días del mes  permanecen parados,  por falta  de gasolina. De allí la ausencia que se nota  en la zona del transporte en la modalidad de taxis”,   apuntó  el dirigente del transporte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que están a la espera de que las autoridades correspondientes  reactiven nuevamente el cupo de  1.300 litros  para  las líneas de  taxis de la frontera,   cuyas  unidades,  debido a las colas a las que diariamente se ven  sometidas, tienen mayor  consumo de  gasolina.  Con  los 1.300  litros mensuales  podrán trabajar al menos 26 días  del mes.
(JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inauguran hoy con 135 participantes la Exposición Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inauguran-hoy-con-135-participantes-la-exposicion-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy a las tres de la tarde, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora; el vicepresidente de la República, Jorge Arreaza; y la ministra del Comercio, Isabel Delgado, entre otros ministros del sector económico, empresarios e industriales de la región, inauguran la Exposición Industrial Táchira 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo es relanzar y apoyar al sector productivo y económico del estado. Se trata de una actividad montada y proyectada para fortalecer la industria tachirense, de manera que los protagonistas de este evento son los empresarios tachirenses, dijo el presidente de Corpotáchira, Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el día de ayer, ciento treinta y cinco expositores hicieron su centro de trabajo en los pabellones Colombia y Venezuela del Complejo Ferial de Pueblo Nuevo, para montar sus puestos de exposición, que será la vitrina donde muestren lo que producen, hasta el sábado, de nueve de la mañana a nueve de la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández indicó que la Expo la organizó el gobernador a través de la Corporación para el Desarrollo del Estado Táchira y con apoyo del Ministerio del Comercio, “para que los empresarios tachirenses, a través de sus diferentes empresas, expongan a través de la vitrina regional todo lo que somos capaces de hacer, lo que producimos en el Táchira y como entidad qué podemos exportar hacia otros horizontes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarán presentes empresas productoras de bienes y servicios en los diferentes ramos: aluminio, vidrio, alimentos, textil, zapatos, juguetes, metalmecánica, agroindustria, ganadería, entre otros. “Es decir, tenemos una gama de todo lo que producimos en nuestro estado, a través de los empresarios que se han dedicado desde hace muchos años a establecer potencialidades económicas para el desarrollo de nuestra entidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó la presencia entre otras empresas de Nestlé de Venezuela, que tiene la planta en El Piñal, y presentará un plan lechero para la entidad, en la rueda de negocios que se desarrollará el miércoles y jueves, de ocho de la mañana a cinco de la tarde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que –dijo el titular de Corpotáchira- también habrá conferencias, como la de la ministra Delgado y el gobernador; en fin, serán cinco días de encuentro para “revisar todas las necesidades que tienen nuestros empresarios en el estado para lograr y alcanzar el éxito del desarrollo económico regional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández informó que a la actividad están invitados los gobernadores del país, alcaldes de la entidad, los ministros de Turismo, Agricultura, Ciencia y Tecnología, e Industrias. De igual manera, indicó que también invitaron al gobernador del Norte de Santander, Edgar Jesús Díaz Contreras, y el alcalde de Cúcuta, Donamaris Ramírez, por cuanto quieren “enlazar con el Norte de Santander todas las potencialidades tachirenses a través de nuestros empresarios, para fortalecer nuestro aparato económico”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, invitó a todos los tachirenses y turistas que visitan nuestra entidad, “tierra de cordialidad, para que a partir del miércoles y hasta el sábado, disfruten de la Exposición Industrial Táchira 2015, y hagan presencia en el pabellón Venezuela, donde está montado un evento proyectado para fortalecer la industria tachirense, cuyos protagonistas son los empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bomberos de San Cristóbal  atraviesan una situación crítica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bomberos-de-san-cristobal-atraviesan-una-situacion-critica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal está atravesando una situación “critica”, y es tan grave la coyuntura que presenta que ni siquiera cuentan con un camión cisterna que le dé apoyo a la unidad de combate de incendios al momento de un siniestro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orlando Bermúdez, bombero voluntario de esa institución sancristobalense, habló del estado en que se encuentra y dijo que allí están pidiendo auxilio porque los funcionarios deberían trabajar con las mínimas condiciones de seguridad, pero, lamentablemente –dijo- no las tienen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Para empezar, no tienen las unidades suficientes para atender las emergencias, el parque automotor está prácticamente fuera de servicio, no existe un camión cisterna para utilizarlo como apoyo a la unidad de combate de incendios, cuando haya alguno, porque no puede ir a abastecerse y dejar el fuego prendido, tiene que haber un carro que lo alimente del agua que necesita para sofocar el fuego”.(...)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bermúdez denunció que, de igual manera, las unidades no tienen cauchos ni baterías y para salir a trabajar tienen que estar quitándole uno u otro, o cualquier otra pieza que requieran, de un vehículo, para colocárselo al que necesitan para prestar el servicio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es mínimo el número de unidades que está en funcionamiento, la mayoría del parque automotor está fuera de servicio, tanto por batería como por cauchos y el motor” –reiteró, indicando que como no hay renovación tampoco pueden adquirir ambulancias nuevas, y son tres las estaciones del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, la de La Ermita, la de la avenida Universidad, frente a la Unet, y la del Terminal, aparte de la central, en la avenida 19 de Abril-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó, por otra parte, que los doscientos diez bomberos no tienen un equipo completo para combatir incendios. Estimó que tiene un costo de 600 mil bolívares, tanto las botas como los pantalones y las chaquetas, y el que tienen dio su vida útil, en virtud de que tienen varios años que el municipio no los dota de los mismos, y la duración de dichos equipos es de tres años aproximadamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que los bomberos deberían tener, por lo menos, diez  motosierras; también deberían tener seis motobombas y apenas tienen una en el cuartel central; pero tampoco tienen equipos, entre ellos tramos de mangueras, entre otros, algunos de los cuales no tienen cómo adquirirlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como corolario de la situación, Bermúdez dijo que económicamente los funcionarios tampoco están bien, porque incluso apenas recuerdan un bono por los servicios prestados que les dio el entonces gobernador del estado, José Francisco Ron Sandoval, y no se los han vuelto a dar. Tienen dos años que la Alcaldía no les dota de uniformes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al bombero lo llaman para cualquier emergencia, un escape de gas, un accidente en una casa, pero nadie se acuerda de los bomberos”, agregó Bermúdez, quien recordó que hay personas y empresa privada que los ayuda, pero requieren una asociación que mantenga las ayudas a esta gente con tanta calidad humana, capaz de enfrentarse al peligro en cumplimiento de su deber.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que es necesario ayudar a la institución porque los funcionarios están trabajando con las uñas, no solamente por la ciudad, sino fuera de ella, de allí que espera que este cuerpo, que el veintiocho de noviembre cumple 65 años de funcionamiento, y el próximo veinte de agosto es su día nacional, reciba ayudas para continuar prestando un servicio óptimo, no solamente a la colectividad sancristobalense sino tachirense en general, pues, recordó el voluntario, “cuando los requieren, van más allá de nuestras fronteras a trabajar”. (MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Pretende la Gobernación desconocer beneficios de los docentes estadales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pretende-la-gobernacion-desconocer-beneficios-de-los-docentes-estadales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Sindicato Unitario del Magisterio del Táchira (SUMA) hizo un pronunciamiento para expresar su preocupación por la crisis de los docentes dependientes del ejecutivo regional, al afirmar que el gobernador Vielma Mora, a través del procurador César Eduardo Rodríguez, pretende desconocer los contratos y convenciones colectivas que amparan y defienden los derechos de los docentes en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo expresaron Luis Chaparro, presidente de SUMA Táchira; y Nayla Molina, secretaria de Organización, quienes manifestaron que se violan los derechos de los educadores, pues ya están listos los dictámenes de jubilación de casi cien docentes, a quienes se les aplica la cláusula 29 del primer contrato colectivo firmado en 1984, desconociendo al menos 3 contratos y 4 convenciones posteriores a esa fecha, con muchos más beneficios para el personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señalaron que en julio del año 2014 la Gobernación le otorgó el derecho de jubilación a un grupo de docentes con la aplicación de la IV convención colectiva, pero ahora no hace el mismo tratamiento con más de cien profesores que esperan el mismo beneficio, y se les jubila a algunos hasta con menos de 75% de su sueldo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideraron los representantes sindicales que “este gobierno, que se dice defensor de los derechos de los trabajadores, ahora pretende violar flagrantemente todos los beneficios consagrados en las convenciones colectivas. Pareciera ser que este gobierno quiere pasar a la historia como el que mancilló los derechos de los educadores tachirenses, y el gobernador Vielma Mora como su ejecutor y responsable directo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los representantes de SUMA Táchira, la discusión de la quinta convención colectiva se ha retrasado por la parte patronal, aun cuando las organizaciones sindicales se comprometieron en pasar todo el mes de agosto, y denunciaron que “ahora quieren quitarle beneficios a los contratados, cuando el propio gobierno ha hecho alarde de que los docentes contratados tienen los mismos beneficios que los titulares, como el bono vacacional en igualdad de condiciones, y recibieron una cantidad inferior a un mes de sueldo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunciaron Luis Chaparro y Nayla Molina que esperan por la convocatoria de la Inspectoría del Trabajo para reanudar la discusión, aprobación y firma de la contratación colectiva, y exigen al gobierno regional cumplir con el aumento de 50% de ajuste salarial; así como el compromiso de pagar el bono recreacional a los jubilados por un monto equivalente a 50 días, y en fecha retrasada solo pagaron 45 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Destacaron los dirigentes de SUMA que “el contrato de los docentes nacionales tampoco se firmó en el mes de julio, pero sí aprobaron un reglamento de ingreso y ascenso de la profesión que ni los docentes conocen, y ahora el ministro Héctor Rodríguez se va de campaña sin conocerse a su sucesor”. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para los tachirenses ya no es rentable comprar atún en lata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/para-los-tachirenses-ya-no-es-rentable-comprar-atun-en-lata/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/para-los-tachirenses-ya-no-es-rentable-comprar-atun-en-lata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alza en el precio de los alimentos no deja de sorprender a los consumidores. Los enlatados eran una buena opción de ahorro al momento de hacer mercado y como sustituto ante el encarecimiento de las carnes. Sin embargo, ya no resulta nada económico para el bolsillo: El atún Margarita de 140 gr -que anteriormente costaba Bs. 61- ahora tiene un valor de Bs. 205, lo que representa un aumento de 336%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los compradores, sorprendidos, se han quejado del alto costo que tienen los enlatados. En los supermercados de la ciudad de San Cristóbal los precios de la lata pequeña de atún supera los 200 bolívares y la grande puede llegar hasta a Bs. 800, además denunciaron que no se consigue la presentación regulada de este producto, y cuando hay, condicionan la venta a una o dos unidades por personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y es que el encarecimiento de las carnes en las cadenas de supermercados y mercados municipales, sumado al incremento en el cartón de huevos, impulsó la venta de enlatados en el país. No obstante, debido a su “exorbitante precio”, se une a las proteínas de alto costo que los venezolanos luchan por mantener en su mesa, tomando en cuenta que devengan un salario mínimo de 7.400 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ya no es rentable comprar nada enlatado, ni las sardinas, que era lo más económico. En el caso del atún, conseguí el pequeño en Bs. 225 y el grande en Bs. 600. Además de estar caro, se encuentra ausente en la mayoría de los expendios, incluso en algunos comercios los tienen al lado de la caja registradora y cuando preguntas el precio te advierten que aumentó antes de llevarlo”, dijo Guillermina Meneses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abastos y supermercados reportan la irregularidad en el suministro del enlatado y el agotamiento casi inmediato de su existencia, por lo que ahora deben regular su venta a un número limitado por persona. Además, las presentaciones “especiales” han desaparecido de los anaqueles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace unos meses, los problemas en el suministro de enlatados como atún y sardinas eran asociados únicamente a la falta de hojalata para su envasado, así como a problemas laborales. Pero a principios de mes un grupo de sindicatos de la planta Marigüitar de Alimentos Polar de Enlatados, en Sucre, aseguró que el inventario actual de la fábrica alcanzará hasta el 15 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido exigieron al Gobierno que se les aprobara los Certificados de No Producción Nacional (CNP), para poder importar la materia prima necesaria para producir el atún enlatado, ya que la situación actual pone en peligro el trabajo de 600 trabajadores, específicamente, quienes trabajan para la marca de Atún Margarita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las últimas semanas, comerciantes del estado han señalado que el atún está llegando, aunque en pocas cantidades, pero “se acaba de inmediato”. En los Abastos Bicentenario y Pdval también llega el producto a precio regulado, y los consumidores parecen estar rastreándolo, porque  cada vez que aparece las colas son kilométricas para comprarlo, junto a otros productos de la cesta básica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A 15 bolívares el pasaje en San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/a-15-bolivares-el-pasaje-en-san-antonio/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/a-15-bolivares-el-pasaje-en-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- A 15 bolívares comenzaron a cobrar el pasaje urbano los transportistas de las  líneas  que prestan el servicio en la jurisdicción del municipio Bolívar,  sin que  dicho reajuste  fuera aprobado por el Concejo Municipal o la Alcaldía.
Directivos y socios de las  líneas Circunvalación El Triunfo y Villa Heroica, acudieron el lunes  4 de agosto a la municipalidad, en busca de respuesta  sobre la solicitud de incremento que introdujeron  hace 15   días  ante el Concejo,  pero  conocieron que no  ha sido discutida aún.
Debido a ello,  el  presidente de la empresa  Circunvalación El Triunfo,  Jhonny Rojas,   expresó que en  vista de que no se ha hecho la  discusión,  “nosotros  tomamos la decisión de apegarnos a la  tarifa nacional  que ha autorizado el Gobierno  y comenzamos  a cobrar los 15 bolívares,  porque estamos trabajando a pérdida”.
El transportista argumentó que hay razones  suficientes  para incrementar el precio del pasaje,  “ya que las carreteras por donde hacemos los recorridos  no sirven  para nada y dañan las unidades.  El mal estado de las vías  nos perjudica  muchísimo  porque  hay demasiados huecos,  para nadie es un secreto que tenemos los carros acabados,  no conseguimos cauchos,  repuestos;  repito: estamos trabajando a pérdida y  por  eso vamos a cobrar a 15 bolívares  el pasaje  para poder seguir prestando el servicio, de lo contrario nos veremos en la obligación de no salir a laborar,  ya que estamos trabajando a pérdidas”.
“Hoy día todo está muy costoso, y aquí en la frontera está peor.  No es un secreto para nadie que en la Proveeduría del estado  a nosotros no nos quieren vender cauchos, baterías; estamos cobrando el pasaje a 10 bolívares para  ir a comprar repuestos en pesos a Colombia,  y por  la devaluación del  bolívar, resulta  muy costoso.  Tenemos que comprar repuestos en Colombia porque aquí no hay;  gracias  a  Dios tenemos carros a los cuales  les podemos conseguir los repuestos en Cúcuta, pero eso vale para nosotros  un dineral.  Por eso decimos que estamos  trabajando a pérdida”, reiteró.
Rojas  recordó que hace  más de  quince días  entregaron al Concejo municipal la petición para reajustar el precio del pasaje,   pero  hasta  la fecha  no ha habido  ninguna  respuesta. “Por eso tomamos la decisión  en conjunto,  las  líneas El Triunfo,  Villa Heroica, Samuel Darío, Cementerio, de  comenzar a cobrar   los 15 bolívares”. Refirió que en otras ciudades del  país  el pasaje  urbano  ya lo están cobrando a 15 bolívares.  (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 36 mil toneladas de azúcar  producirá Cazta en la zafra 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-36-mil-toneladas-de-azucar-producira-cazta-en-la-zafra-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mas-de-36-mil-toneladas-de-azucar-producira-cazta-en-la-zafra-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ureña.- Unas 36  mil toneladas de azúcar, a través del proceso de molienda de caña y  refinación de crudo,  aspira  producir el Central Azucarero del Táchira,   en Ureña,  durante la zafra  2015  que se inició, a pesar de las dificultades    presentadas  para encontrar  mano de  obra,  específicamente  corteros.
El gerente técnico de Cazta,  Nelson Terán, informó que el Central espera moler unas 48 mil toneladas de caña durante la presente zafra, de las cuales  unas  7 mil toneladas  provendrán de   territorio colombiano, para   producir unas 4 mil toneladas de azúcar.  El resto de la producción se dará por la refinación de  azúcar crudo.  Esta materia prima es suministrada por el  Gobierno  venezolano  y Cazta  estima procesar unas 38 mil toneladas de azúcar crudo para completar la deficiencia  de caña.
“Vamos a mantener los niveles de producción con respecto al año pasado. Este año vamos a producir más de 36 mil toneladas de azúcar, incluyendo lo  que  obtengamos  por procesamiento de caña y la refinación de azúcar crudo”,  dijo el vocero
El producto  terminado irá 100 por ciento para el mercado del estado Táchira. Incluso,  se aseguró que más de 320 toneladas de azúcar  ya han sido entregadas directamente al pueblo a través de ventas a cielo abierto, operativos  coordinador por la Gobernación, Redi y consejos comunales.  Como se hace en cada  zafra,  otra parte de la producción va a las empaquetadoras y uso industrial, trabajadores y consejos comunales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deficiencia de corteros
Una de las principales  dificultades que enfrentado  la  zafra de este año  es la  deficiencia de corteros de caña.
El gerente técnico de Cazta refirió que  de 250 personas  que normalmente trabajaban en esa actividad,  solo  hay 50 trabajadores, que fueron traídos de  Guanare,  porque  fue  difícil  conseguir corteros en la  frontera,  debido  a la situación que se presenta,  ya que la gente prefiere hacer  otras actividades.  Eso retrasa el arrime diario de caña al Central que debe estar entre 800 y 1000 toneladas,  pero  actualmente está entre 250 y 300 toneladas por día.
Por lo general en la zafra, se ocupaba mano de obra colombiana y venezolana de la zona de fronteras, sin embargo,  por el momento solo  hay corteros venezolanos  y provenientes de Guanare, ya que las personas de la zona fronteriza que cortaban caña  se han dedicado a otras actividades.
Respecto a la caña colombiana que es  procesada en el Central Azucarero de Ureña,   Terán indicó que  están adelantando los trámites correspondientes para la importación de esa materia prima, la cual aspiran que empiece a ingresar aproximadamente dentro de un mes. Por el momento están moliendo solo caña venezolana. Esperan que la  zafra este finalizando el 17 de diciembre del presente año. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buscan reactivar módulos de atención ciudadana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/buscan-reactivar-modulos-de-atencion-ciudadana/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/buscan-reactivar-modulos-de-atencion-ciudadana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Comisión de seguridad ciudadana y derechos humanos del Concejo Municipal de San Cristóbal sostuvo este lunes una mesa de trabajo con organismos de seguridad y vecinos de distintas zonas, en la búsqueda de lograr acuerdos para la reactivación de los módulos de atención ciudadanos, que antes funcionaban en la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesús Salcedo, concejal de San Cristóbal, llevó adelante la propuesta en la reunión en la que este lunes participaron además Policía Municipal, Cuerpo de Bomberos, Protección Civil Táchira, y miembros de consejos comunales, entre otros organismo, donde cada uno expresó sus planteamientos en materia de seguridad y convivencia dentro de la ciudad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Salcedo que en la ciudad durante muchos años funcionaron módulos en acuerdos con las antiguas asociaciones de vecinos, pero ya llevan más de 15 años fuera de servicio por diversas razones, y algunos de estos se han convertido en guaridas para usos indebidos, por ello se desea reactivarlos para que sirvan a la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, señaló que el Concejo Municipal ha acudido a cada comunidad para darle respuesta inmediata a las personas, y las principales quejas son en materia de inseguridad, sobre todo ahora cuando la inflación no permite a las familias salir a un día de esparcimiento por el alto costo de la vida, entonces ven aún más necesario recuperar los espacios públicos para la recreación, pero que la gente se sienta segura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salcedo vio con satisfacción la participación en las mesas de trabajo de la Policía Nacional Bolivariana, Policía Estadal, y Protección Civil regional, y espera que se incorporen más organismos de la Gobernación para que se pueda lograr un acuerdo que permita brindarle beneficios a los sancristobalenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Salcedo, el proyecto de módulos busca ofrecer atención médica primaria, seguridad a la comunidad, enlace con el Ven-911 para servicio de ambulancia, entre otros beneficios, y por ello esperan que el gobernador envíe a un funcionario de la oficina de Seguridad Ciudadana a estas discusiones, y reiteró el llamado a la Defensoría del Pueblo, que tampoco ha acudido a las invitaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que uno de los módulos con condiciones óptimas es el de Barrio Obrero, ubicado en la plaza Los Mangos, el cual tiene las condiciones para abrir operaciones, y poderle dar funcionamiento; por ello se reunirán en ese lugar el viernes 14 de agosto en la mañana, para escuchar a los vecinos, junto con todos los organismos invitados, para que se reactiven espacios de esparcimiento gratuitos y seguros para los ciudadanos.(LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casi dos años sin vuelos comerciales tiene el aeropuerto de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/casi-dos-anos-sin-vuelos-comerciales-tiene-el-aeropuerto-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/casi-dos-anos-sin-vuelos-comerciales-tiene-el-aeropuerto-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Casi dos años sin recibir vuelos comerciales tiene el aeropuerto  internacional Juan Vicente Gómez, de San Antonio del Táchira, según el seguimiento que han hecho personas  y trabajadores  afectados por  la inoperatividad de esta  terminal aérea fronteriza.
Sin duda alguna que la soledad que se observa en el aeropuerto, sin viajeros y con las taquillas de las aerolíneas desocupadas,  contrasta con la  aglomeración de  usuarios  que diariamente se percibe en la  terminal aérea de Santo Domingo. Tanto los usuarios como los trabajadores  y  taxistas que conocen ambas instalaciones aeroportuarias también señalan  que las condiciones de infraestructura  y servicios son completamente diferentes.
En la terminal aérea de la zona sur del estado las áreas destinadas a los pasajeros  son bastante reducidas e incómodas,  mientras que en  San Antonio  hay ambientes amplios y acondicionados, producto de la millonaria  inversión que el Gobierno ha realizado,  pero  lamentablemente es un aeropuerto inutilizado.
Carlos Camacho, socio de la empresa de taxis que  ofrece el servicio en el aeropuerto de San Antonio,  afirma  que desde agosto de 2013 no arriban  vuelos comerciales  a  esta  terminal.  Por su parte, otras fuentes señalan que hasta octubre del año pasado  la aerolínea Conviasa  mantuvo programados  dos vuelos semanales por este aeropuerto,  pero pasaban semanas  sin  poder  aterrizar las aeronaves  por las condiciones adversas del tiempo. Por eso, tal vez, los  trabajadores que dependían  de la operatividad de la terminal aérea sostienen que tiene casi dos años  sin recibir  vuelos comerciales.
“El aeropuerto de San Antonio no está cerrado,  sino sin operaciones”,  explica un trabajador  para  tratar de definir la situación.
Como siempre se ha repetido, hay  aerolíneas interesadas en abrir vuelos comerciales,  pero el asunto sería la restricción que, debido a las condiciones del viento,  mantiene el Instituto Nacional de Aeronáutica Civil (Inac).
Debido a esta restricción,  las  aeronaves  con capacidad para 70, 90 o más pasajeros,  apenas  podían  aterrizar o despegar con  un máximo de 35 pasajeros,  lo cual  hizo insostenible la operación  para las aerolíneas,  hasta  que  una a una decidieron  suspender  los vuelos.
La última fue  la aerolínea  estadal Conviasa, que  ahora  solo mantiene una taquilla para la venta de pasajes para viajar por Santo Domino,  pero  los  usuarios  pocas  veces encuentran  boletos.  Las demás  taquillas de las aerolíneas  están desocupadas.
La mayoría de los concesionarios de los locales comerciales también se retiró de la terminal fronteriza,  solo quedan dos puestos que venden pasteles, refrescos y otros comestibles a los mismos trabajadores del aeropuerto de San Antonio, dependientes de Bolivariana de Aeropuertos (Baer), que sumarían  más de 60 personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nadie nos ha escuchado”
Camacho  sostiene  que es lamentable  la situación del aeropuerto de San Antonio,   “pero nadie nos ha escuchado. Hemos planteado la situación a  autoridades del gobierno regional,  diputados,  representantes del  Gobierno nacional, pero  no sucede  nada.  Sigue la misma  incertidumbre”.
Dijo que voceros gubernamentales les indicaron que en el primer trimestre de este año reactivarían vuelos comerciales  por San Antonio,  luego que  a mitad de año, y ya  está transcurriendo agosto y no hay operaciones.  “Las condiciones de este aeropuerto  están en perfecto estado,  pero  sin vuelos ni pasajeros; en esta situación  ya tenemos  casi dos años”, recordó.
Pese a la inoperatividad del aeropuerto, los taxistas no han abandonado la terminal  y diariamente mantienen  dos  vehículos de turno, de  lunes a sábado, por si alguien requiere  su servicio. Sin embargo,  “pasan  días  sin percibir un bolívar”.
Otras fuentes señalaron que el aeropuerto de San Antonio del Táchira  solamente es utilizado para reuniones y actividades de carácter  político.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;José G. Hernández&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paseo de las reinas recorrió principales calles de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/paseo-de-las-reinas-recorrio-principales-calles-de-tariba/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/paseo-de-las-reinas-recorrio-principales-calles-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gran cantidad de personas se concentró a lo largo de la carrera 5 de Táriba para ver de cerca a las ocho aspirantes al reinado de la Feria y Fiestas de La Consolación, así como disfrutar de las diversas agrupaciones dancísticas y bandas show que se hicieron presente en el tradicional paseo de las reinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad inició aproximadamente a las 5:00 de la tarde con el despliegue de motos de alta cilindrada y posteriormente un bello carruaje antiguo se engalanó al llevar a las reinas salientes. Las ocho bellas candidatas a soberana de la feria de este año desfilaron en diferentes autos clásicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El paseo recorrió toda la carrera 5 de Táriba hasta llegar a la Basílica de La Consolación,  donde gran número de personas -entre niños, jóvenes y adultos-, se apostó para disfrutar de la actividad y participar en familia de los diversos eventos programados por la Alcaldía de Cárdenas para esta quincuagésima edición de las ferias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las  candidatas a mini-reinas y princesas de la feria también deleitaron a los asistentes entre sonrisas, coquetería y belleza. Además se contó con la participación de la Asociación civil de la tercera edad de Táriba, quienes demostraron que la edad no importa al momento de disfrutar y bailar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El recorrido finalizó en la plaza Miranda de Táriba, donde las ocho aspirantes al reinado realizaron su desfile y posteriormente cada una de las agrupaciones hizo su presentación especial llenando de alegría y colorido dichas instalaciones. El evento musical cerró con la participación de la banda La Salle del estado Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Quisimos innovar con este paseo de las reinas que, aunque es un poco más sencillo que el tradicional desfile, ha contado con importantes agrupaciones de nuestro municipio y de otros municipios, quienes le han colocado alegría y colorido a lo que son las actividades de feria”, expresó el alcalde Ricardo Hernández, sobre esta iniciativa del directorio ferial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que la finalidad de estas festividades es llevar diversión y entretenimiento para que en familia compartan sanamente. “Con mucho esfuerzo y sacrificio estamos realizando cada uno de los eventos; la feria no podía pasar desapercibida, y a pesar de la falta de recursos que tiene la Alcaldía, se logró diseñar diversas actividades para la diversión y entretenimiento de todos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Explosiva competencia de carruchas&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de la Feria de La Consolación, se llevó a cabo la primera válida de carruchas, organizada por Belisario García y el alcalde Ricardo Hernández, donde se hicieron presente 10 escuderías, quienes participaron con mucha adrenalina y dinamismo y fueron premiadas por el alcalde.  (MC)
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Bachaqueo de billetes es una distorsión del control cambiario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bachaqueo-de-billetes-es-una-distorsion-del-control-cambiario/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/bachaqueo-de-billetes-es-una-distorsion-del-control-cambiario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- El expresidente de Fedecámaras Táchira, José Rozo,  consideró que el  “bachaqueo” de billetes venezolanos de alta de denominación hacia Colombia es un tema complicado  y delicado, y aunque el Gobierno pudiera adoptar algunas medidas  preventivas,  esta práctica ilícita es una distorsión causada  por el control  de cambio y la solución definitiva sería levantar la restricción cambiaria.
El resorte secreto que estimula el contrabando  de todo  tipo, y ahora el de dinero,  es el control cambiario. Si levantamos el control de cambio,  todos esos negocios desaparecen, agregó. Rozo señaló que la  Fuerza Armada Nacional  y el  gobernador del estado Táchira, que conocen  la problemática,  deberían  elevar  privadamente  estas observaciones al Gobierno Nacional y  decir  cuál  es la causa verdadera de esta distorsión.
Las autoridades también deberían de abocarse a implementar una campaña de información sobre los peligros a los que se exponen los ciudadanos que llevan  billetes venezolanos  para Colombia,  ya que es un tráfico  ilegal de dinero  y puede  dar pie a averiguaciones de carácter penal. La legislación venezolana  establece que  los movimientos superiores a 10 millones de bolívares de los viejos (10 mil bolívares de los actuales) deben ser reportados como movimientos sospechosos ante la autoridad competente.
Por lo general,  dijo Rozo, se desconoce el origen de los capitales de la cuenta de donde  hacen las transferencias a la gente que lleva el dinero en efectivo a Colombia. Si en el futuro la autoridad bancaria venezolana hace una investigación por legitimación de capitales a esas  cuentas, las personas que han prestado sus cuentas para esas transferencias,  inocentemente, van a sufrir las consecuencias.  Igualmente,  la persona puede  verse incursa en una averiguación penal en Colombia  por tráfico  ilegal de dinero, si no puede demostrar el origen y el objeto de esos billetes.
Al referirse a la medida planteada para que los cajeros automáticos emitan sólo billetes de baja denominación, Rozo dijo que debe revisarse primero si los cajeros automáticos actuales están acondicionados  para emitir  billetes de baja denominación, “ya  que tenemos entendido que hay un atraso  en cuanto a ese tipo de tecnología en Venezuela.  Igual  está sucediendo con las máquinas para pagar electrónicamente. Usted va a la banca  a solicitar  un punto de venta para su negocio  y  le dicen que no hay,  porque  son equipos importados.  Ahí hay otra arista que se debe revisar”.
En la zona fronteriza,  en vista de los problemas que el usuario  padece para retirar dinero a través de los cajeros  automáticos, Rozo  señala que la misma  comunidad  ha planteado que se eliminen esos dispositivos,  ya que quienes diariamente viven en los cajeros haciendo  cola para retirar son las personas que bachaquean  con los billetes,  pues portan  varias  tarjetas, demoran mucho tiempo e impiden que los demás puedan  hacer retiros.
“En San Antonio,  para la gente que  por necesidad  requiere  retirar dinero,  ya se hace más fácil entrar a la entidad bancaria y  hacerlo por taquilla. Es por ello que esos mismos usuarios han planteado que se eliminen los cajeros  automáticos”.
Rozo también señaló que el tema de la falta de existencia de dinero en efectivo en los bancos es un  asunto que se está presentando no sólo en Táchira, sino  también en las ciudades del interior del país, donde  la gente se queja porque va a cobrar un cheque de 20 mil bolívares  y en el banco no hay dinero.  Ese es otro elemento distorsionador. Pareciera que estamos a las puertas de un “mini corralito”  financiero disfrazado,   porque  he tenido  conocimiento de empresas que van a retirar dinero para pagar la nómina y en muchas  oportunidades  no le dan el dinero, porque sencillamente el banco no lo tiene.
“Ahí es donde entramos a ver qué es lo que está ocurriendo. Si es el efecto del problema  inflacionario  relacionado con el  costo del transporte de dinero,  porque el transporte de dinero se ha elevado  al igual que otros servicios, y no cuesta  lo mismo transportar  mil millones de bolívares en billetes de baja denominación, que  tienen más peso y volumen,  que  esa misma cantidad en billetes de alta denominación”.  JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>II Ciudad Misión Colón 2015 próximamente en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ii-ciudad-mision-colon-2015-proximamente-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ii-ciudad-mision-colon-2015-proximamente-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Del 16 al 23 de agosto se llevará a cabo la II Ciudad Misión Colón 2015, un campamento juvenil misionero, organizado por el padre Enmanuel Pernía, encargado de la parroquia eclesiástica San Juan Bautista de Colón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ciudad Misión, es un programa juvenil y misionero que se realiza cada año en el mes de agosto, organizado por la pastoral juvenil La Tropa de Xto, quienes pertenecen a la parroquia San Juan Bautista y seminaristas del Seminario Diocesano Santo Tomás de Aquino”, indicó  Pernía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para este evento se presenta una serie de actividades que cuentan con la recreación cristiana, como: estallidos de alabanza, fogatas con el Santísimo, noches de fiesta, encuentros y el peregrinar misionero de los participantes que tratará de trasmitir y llevar la palabra de Dios a los habitantes en la Ciudad de Las Palmera, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad “Arriésgate a caminar junto a Xto”,  invita a todos los jóvenes a arriesgarse por amor y hacer de la vida algo extraordinario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los interesados pueden comunicarse con los integrantes del comité organizador en su cuenta: www.facebook.com/tropa.xto o comunicarse con los jóvenes coordinadores de la tropa: Osmer Rodríguez (0414)7395430, Yolesky Zambrano (0426)7280239. (María Teresa Amaya).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajadores de los tribunales aportan ideas para el plan nacional de DDHH</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trabajadores-de-los-tribunales-aportan-ideas-para-el-plan-nacional-de-ddhh/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/trabajadores-de-los-tribunales-aportan-ideas-para-el-plan-nacional-de-ddhh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabajadores de los tribunales del estado Táchira aportaron este lunes ideas para el Plan Nacional de Derechos Humanos 2015-2019, que impulsa el Estado Venezolano para continuar avanzando en su garantía, respeto y disfrute.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La consulta, en la que voceros tribunalicios indicaron que participaron en forma masiva, estuvo promovida por el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), a través de su presidenta, magistrada Gladys Gutiérrez, quien busca la participación activa de los integrantes del Poder Judicial, a objeto de que contribuyan en la promoción de las políticas públicas estatales dirigidas a garantizar el libre ejercicio de los derechos humanos de los venezolanos y venezolanas, y la protección y resguardo, en la búsqueda de la paz y la justicia social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La jornada reviste gran importancia para que los servidores del ámbito jurisdiccional puedan opinar y transmitir su propuesta para perfeccionar este Plan Nacional de Derechos Humanos (PNDH) 2015-2019”, dijo Cilio Sánchez, coordinador de Participación Social e Institucional del TSJ.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el doctor Marco Medina Salas, juez rector de la entidad, señaló que la actividad permitirá definir y coordinar “las grandes decisiones políticas en materia de derechos humanos, en el marco de un proceso de democracia socialista que promueve la inclusión, la igualdad y la mayor suma de felicidad social”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que las propuestas las entregarán ante el Consejo Nacional de Derechos Humanos, antes del treinta de septiembre, cuando culmina la consulta pública.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sánchez, por otra parte, anunció que en convenio con el TSJ, la Universidad Bolivariana de Venezuela (UBV) se trasladará a las sedes judiciales del país, en vista de la gran demanda de estudio por parte de los trabajadores tribunalicios de todo el país, y abrirá secciones para la carrera de Estudios Jurídicos en estados del territorio nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta oportunidad va dirigida a los trabajadores y trabajadoras que deseen ser abogados, en principio se van abrir cuarenta y cuatro secciones en el país, con sesenta cupos cada uno; en donde los jueces, juezas y secretarios podrán fungir como facilitadores o profesores”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el curso intensivo que exige la UBV iniciará en septiembre y culminará en diciembre, a objeto de que en enero comience el Programa de Formación de Estudios Jurídicos.(MSV)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay espacio para más huecos en la Av. 19 de Abril con calle 2</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-espacio-para-mas-huecos-en-la-av-19-de-abril-con-calle-2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-espacio-para-mas-huecos-en-la-av-19-de-abril-con-calle-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A diario y en los horarios de mayor circulación de automotores, los tranconazos y largas colas se han convertido en el mayor problema para quienes circulan por la avenida 19 de Abril con la calle 2 de Colinas de Antarajú, a causa de la gran cantidad de huecos y agujeros que tiene la vialidad en este sector de la capital tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En escasos cinco metros de la vía son incontables los huecos que se han formado en esta calle, los cuales ya son de vieja data, pero con el agravante que siguen en proceso expansivo y tienen ya el área completamente intransitable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mayor problema se vive en las horas pico, motivado a que los conductores se atascan con sus carros al tratar de eludir la estela de irregularidades y huecos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Argenis Pérez, dueño de una compra-venta de automotores, dijo que por razones de falta de mantenimiento la vía colapsó, aunado a la masiva cantidad de agua que recibe la malla vial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--Por tratarse de una calle que está en un descenso se acumulan las aguas de lluvia, pero a eso debe agregársele que no existen drenajes, a esos dos elementos debe sumárseles que no hay ningún tipo de mantenimiento vial, lo cual ha permitido que la carretera se deteriore de manera muy preocupante, pero sobre todo de una forma acelerada y eso se refleja en los huecos que hoy la tienen intransitable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subrayó el entrevistado que, pese a tratarse de un eje vial con denso tráfico automotor, eso no ha significado que las autoridades competentes tomen en cuenta esta situación e intenten reparar los huecos. “Es la vía principal que comunica a barrio Sucre y la avenida 19 de Abril, aunado a que por allí se puede llegar a Las Acacias, pero pese a esa importancia, ningún organismo ha acudido a efectuar un bacheo o por lo menos un “pañito de agua tibia” que alivie la difícil situación de movilidad que se padece en esta zona”-expuso Pérez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los puntos a los que se refirió la fuente tiene que ver con la ausencia de rayados y demarcación de cruces peatonales, los cuales -aseguró- no existen y comprometen la integridad de los transeúntes que intentan cruzar la avenida sin ser arrollados por conductores irresponsables.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pablo Eduardo Rodríguez&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias y lloviznas este lunes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-lloviznas-este-lunes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 09:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-lluvias-y-lloviznas-este-lunes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Áreas nubladas en horas de la mañana con lloviznas o lluvias dispersas este lunes en gran parte del estado Táchira, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 32 grados centígrados y una mínima de 20°C.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical generará nubosidad con precipitaciones dispersas en las regiones llanos centrales, andes, sur y sur de la zuliana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
