<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cámara de Licoreros del Táchira rechaza detención de Fray Roa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/camara-de-licoreros-del-tachira-rechaza-detencion-de-fray-roa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Andrés Santander y Johnson Delgado expresaron solidaridad gremial con ramos y esperan que el “malentendido” se resuelva lo antes posible. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Venezolana de Licoreros y Afines (Fevelif) manifestó a través de un comunicado su solidaridad gremial con Fray Roa, director de esta federación, quien fue detenido por el Sebin el pasado viernes, sin que hasta la fecha se conozcan las causas de su detención. Ramos emitió unas declaraciones el jueves sobre la crisis que vive el sector, alertando sobre una posible “hora cero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nos sentimos verdaderamente consternados y profundamente sorprendidos por la detención de nuestro compañero Fray Roa, quien es una persona honorable, de recto proceder y un comerciante del sector licorero desde hace más de 30 años”, expresaron el presidente de Fevelif, Andrés Santander, y el presidente de la Cámara de Licoreros del estado Táchira “Calita”, Johnson Delgado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los voceros, no manejan información sobre esta repentina detención policial, ni el traslado de Ramos a los tribunales de justicia en las próximas horas. “Nosotros, en la Federación Nacional de Licoreros, siempre hemos tratado de tener las más cordiales e institucionales relaciones con todas las autoridades del Poder Público, tanto a nivel nacional como estadal y municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que no dejan de sorprenderse por lo reflejado en la prensa nacional e internacional frente al caso del compañero Fray Roa y esperan que pronto se subsane el “problema” que haya originado su detención, ya que todo hace presumir que se trata simplemente de un “malentendido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La crisis que vive el sector es cierta, la escasez de cerveza es cierta, el conflicto con Polar es cierto. Por tanto, el llamado al Gobierno siempre ha sido al diálogo. Seguro hubo un malentendido. El gremio está muy preocupado por esta detención y además por la crisis que estamos atravesando debido a la escasez de insumos, sin contar el aumento de precios en algunas bebidas alcohólicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fevelif y Calita aprovecharon la oportunidad para manifestarle a su compañero Fray Roa y a su familia “nuestra solidaridad de agremiados y de compañeros de trabajo. Y solicitamos a las autoridades correspondientes su pronta libertad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Momentos de crisis&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la escasez de divisas para los cerveceros y otro posible aumento de precios para los productos licoreros, Delgado indicó que hay muchos rumores, pero esperan contar con el apoyo del Gobierno en aras de seguir trabajando por el país, en especial durante el venidero mes de diciembre, cuando la demanda de las bebidas se incrementa debido a las fiestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de la bebida espumosa, reiteró que no se está recibiendo la cantidad solicitada, adicional a que los licores, por tener problemas de facturación, tampoco están llegando con regularidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras asociaciones a lo largo del país también se han pronunciado por los problemas que atraviesa el gremio, haciendo un exhorto al Gobierno nacional a evitar un cierre técnico de las licorerías, ya que generan gran cantidad de empleos directos e indirectos, siendo sustento de miles de familias. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se organiza el Consejo de productores en parroquia La Petrólea de Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los productores se mostraron interesados en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424842&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para lograr una distribución justa y equitativa de los materiales e insumos necesarios para sus labores diarias, decidieron organizarse los representantes del Consejo de Productores de la parroquia la Petrólea, del municipio Junín, en iniciativa producto de un conversatorio desarrollado en Río Chiquito con trabajadores de la zona y el prefecto, Héctor Cote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con esta organización de base podemos lograr una maquinaria constante para mantener la vialidad agrícola-, dijo Cote, destacando que la distribución será equitativa y de manera inmediata al llegar los insumos; “estos se venderán a los productores que integran el consejo y la cantidad justa para todos, con una cadena, que sean ustedes mismos los que le vendan al pueblo”, propuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la autoridad civil de la parroquia La Petrólea, señaló que dicho consejo debe ser un solo bloque, con base constitutiva y que tramite de manera rápida las peticiones de los productores de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó la importancia de crear un patio productivo donde se puedan ofertar rubros ganaderos, fertilizantes, semillas y alimentos para animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Se deben definir los voceros por sector; y a partir de un registro de cada finca, que el productor detalle cuáles son las necesidades de insumos para mantener el desarrollo de cada sector-, repuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramón García, asignado por el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, como apoyo en la consolidación del Consejo de productores de la parroquia La Petrólea, fijó posición a favor de una organización que trabaje en conjunto para dar al pueblo sus rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con el Consejo de productores se obtienen mejores resultados para dar respuestas a todos por igual. La junta directiva será la encargada de orientar de manera organizada conjuntamente con la gobernación del estado Táchira las solicitudes hechas por el gremio-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García aseguró que el trabajo responde en garantizar que los productores tengan cómo mantener sus cosechas. Confirmó que el beneficio será para las parroquias La Petrólea y San Vicente de la Revancha, desde los insumos que se puedan distribuir por Agropatria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy se efectúan las elecciones internas de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1, que invita a producir en Venezuela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424927&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la histórica cifra de 1.023 socios solventes para ejercer su derecho al voto, hoy domingo -26 de julio-, desde las 9:00 de la mañana y hasta las 6:00 de la tarde, tendrán lugar las elecciones internas de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, donde dos planchas se disputarán la nueva junta directiva que regirá los destinos del gremio durante el periodo 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Rojas, presidente de la Comisión Electoral, informó que este sábado se afinaron los últimos detalles con la instalación de dos mesas, las urnas, parabanes, toldos y las respectivas sillas. “Debido a la cantidad de socios que se solventaron y tomando en cuenta que hace dos años votaron 400 personas, nos vimos en la obligación de instalar dos mesas; la ‘A’ comprende los apellidos desde la A hasta la L, y la ‘B’ desde la M hasta la Z”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, precisó que solo se presentaron dos planchas: la #1 está liderada por el productor Jesús Román, y la #2 por el productor Leonardo Figueroa. “Esperamos una gran fiesta democrática, solo dos grupos pusieron sus nombres a la orden y mañana solo habrá ganadores. El gremio ya está ganando, porque más de 1.000 socios se solventaron y están haciendo vida activa en este gremio, que sigue creciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso -agregó- se otorgaron 83 poderes de socios que no pueden asistir pero le dan poder a otro socio solvente para que pueda ejercer su derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que se espera haya bastante afluencia durante el proceso y, una vez cierre el acto de votación, la Comisión Electoral procederá a contar las papeletas para corroborar que coinciden con el número de personas registradas en el libro de votación. Luego se canta  a viva voz la boleta, cada plancha con su pizarra acrílica va llevando la cuenta de los votos, y finalmente se llena el acta de escrutinio, que será firmada por la Comisión Electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez terminado el escrutinio se proclama a la plancha ganadora y se establece el día de juramentación y toma de posesión, que más o menos se realizra dentro de 8 o 15 días, y generalmente es un acto público que se realiza un sábado en la noche, con una pequeña celebración”, dijo Rojas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Las propuestas…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1 “Experiencia y juventud al servicio del productor”, en búsqueda de la consolidación de la integración gremial, que garantice el resultado de la gestión y redunde en el beneficio de todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo constituyen pequeños y medianos productores del Táchira con capacidad de trabajo y visión de futuro, que combinan la experiencia que dan los años de servicio en el campo con la fuerza innovadora de la juventud; en aras de enfrentar las realidades que padece el gremio, con miras a soluciones efectivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leonardo Figueroa encabeza la plancha #2 “Asogata vuelve al campo”, en búsqueda de un gremio que regrese a las labores de la tierra para lograr mayor eficiencia en la producción, en aras de sacar al país adelante de una de las peores crisis que atraviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo integra un grupo de productores de reconocida solvencia moral y trayectoria en la lucha gremial, hombres y mujeres, verdaderos productores del campo que conocen sus necesidades y requerimientos, de cara a gestionar la solución a los problemas que aquejan al sector agropecuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generalísimo “Francisco de Miranda” llamarán al terminal de pasajeros de García de Hevia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/generalisimo-francisco-de-miranda-llamaran-al-terminal-de-pasajeros-de-garcia-de-hevia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/generalisimo-francisco-de-miranda-llamaran-al-terminal-de-pasajeros-de-garcia-de-hevia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los transportistas celebraron el anuncio del alcalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la celebración de la Virgen del Carmen, el alcalde del municipio García de Hevia, Willington Vivas, anunció que el terminal de pasajeros de La Fría llevará por nombre, a partir de la fecha, el del Generalísimo “Francisco de Miranda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transportistas de La Fría, en conjunto con la alcaldía del municipio, festejaron  el día de la Virgen del Carmen. Con misa de acción de gracias, sesión especial, actividades deportivas y musicales, se dio la  celebración, que se extendió durante todo el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actividades comenzaron el pasado miércoles con una caravana de las distintas líneas de transporte urbano y extraurbano de García de Hevia, que recorrió las distintas calles y avenidas de La Fría, entre pólvora y alegría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festejo continuó el jueves –día central de la Virgen del Carmen – con una misa de acción de gracias en la capilla Nuestra Señora del Carmen, ubicada en el terminal de pasajeros de La Fría, oficiada por el párroco Jairo Contreras  y que reunió a diversas personalidades del municipio García de Hevia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la actividad, el alcalde de García de Hevia, Willington Vivas Bayter, dijo que “es muy satisfactorio para nuestro gobierno municipal estar compartiendo con todo el sector transporte. Hoy veo este terminal bello, bonito, y voy a reimpulsar la acción de gobierno. Ya hemos realizado unos aportes para las luminarias de la parte exterior. Se ha visto un verdadero cambio y transformación, la idea es continuar fortaleciendo en todas las áreas. Quiero hacer un reconocimiento a Leandro Boscán administrador del Terminal, por el excelente trabajo que viene haciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Este terminal se ha convertido en la primera casa de los transportistas, todo a cambio, para bien, podemos observar la restructuración del restaurante. Tenemos pendiente una sala de baños -expreso Vivas-, indicando que las cosas no son de un día para otro, “pero venimos haciendo el trabajo con mayor esfuerzo hacia el bienestar de los usuarios y usuarias que utilizan los servicios de transporte; soy devoto de la Virgen del Carmen y la parte espiritual nunca debe faltar”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la jefa de Relaciones Institucionales y maestra de ceremonia del acto, Soirex Arellano, dio lectura al decreto No. 21-15 que hace mención del nombre que recibió el terminal de pasajeros de La Fría, que “hará honor a un prócer de la patria; a partir de hoy, el terminal de pasajeros va a tener nombre propio, se va a llamar terminal de pasajeros Generalísimo Francisco de Miranda”. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recolección de basura en Torbes está afectada por falta de repuestos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/recoleccion-de-basura-en-torbes-esta-afectada-por-falta-de-repuestos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/recoleccion-de-basura-en-torbes-esta-afectada-por-falta-de-repuestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ostos, supervisor de los Servicios Generales de Torbes, dijo que está muy preocupado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a la dificultad para conseguir repuestos para mantener la operatividad de los camiones recolectores de desechos sólidos de la Alcaldía, se viene presentando un retraso en la prestación de este servicio en el municipio Torbes, que mantiene algunas calles y veredas de la localidad con cúmulos de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer Luis Ostos, supervisor de los Servicios Generales del ente municipal, quien informó que ante la emergencia se activó una ruta nocturna para prestar el servicio en todo el territorio torbense; “sin embargo, no es suficiente para poder cubrir las rutas en su totalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Es necesario que los ciudadanos de nuestro municipio Torbes sepan que la situación económica y de escasez del país también viene afectando al gobierno municipal, pues no se consiguen los repuestos para poner en funcionamiento dos de los camiones recolectores que se encuentran averiados-, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que las dos unidades que salieron de servicio son las que cubren las rutas de los sectores de Pedro Humberto Duque, que comprende desde La Floresta I hasta los sectores A al H, para cual se habilitó un camión compactador que está trabajando día y noche para lograr limpiar esta zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Las unidades que están fuera de servicio son el compactador Kodiak 8500 por falta de repuestos para la caja, el camión Chevrolet NPR por deterioro del motor,  el camión tipo volteo Ford Cargo 1721 por falta de turbo y sistema de frenos, y el camión tipo volteo Ford 8000 se encuentra inoperativo por fallas en la transmisión, estos dos últimos son los que ayudan a solventar cuando los compactadores fallan-, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ostos agregó que aunado a esta deficiencia la falta de consciencia de los ciudadanos que sacan los desechos a toda hora, cualquier día de la semana, sin respetar las rutas establecidas, han dificultado mucho más poder mantener limpias las calles del municipio, por lo que pidió que una vez se normalice el servicio se respeten las rutas para evitar la acumulación de basura en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad para indicar que los ingresos por este concepto no son suficientes para mantener el servicio, puesto que se deben pagar salarios, repuestos, cauchos y lubricantes para los vehículos, por lo cual instó a los usuarios que no han pagado a cancelar la cuota correspondiente por este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Estos vehículos con tantos años de uso se han venido deteriorando y mantenerlos operativos es bastante difícil; además, adquirir un vehículo nuevo está alrededor de los 25 millones de bolívares, más de la mitad del Situado Constitucional para este municipio-, destacó el supervisor de los Servicios Generales de la Alcaldía del municipio Torbes. (am)
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organismos continúan monitoreando costas venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/organismos-continuan-monitoreando-costas-venezolanas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:05:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/organismos-continuan-monitoreando-costas-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El director de Protección Civil y Administración de Desastres, Luis Díaz Curbelo, suministró la información a raíz de la actividad del volcán submarino Kick&amp;rsquo;em Jenny. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Distintos organismos del gobierno nacional monitorean la actividad sísmica en las costas del país, luego del alerta preventivo de tsunami emitido para las islas de Granada y San Vicente y las Granadinas, en el Caribe, debido a la actividad del volcán submarino Kick&amp;rsquo;em Jenny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer el director de Protección Civil y Administración de Desastres, Luis Díaz Curbelo, quien en contacto con Venezolana de Televisión dijo que a pesar de las nuevas dos erupciones registradas por el Observatorio Sismológico de Granada, durante la madrugada de este sábado, la misma institución ha informado que la alerta sísmica ha disminuido, publicó El Nacional con información de AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aunque la alerta ha disminuido de nivel mantenemos la vigilancia y estaremos informando de cualquier cambio que se produzca&amp;rdquo;, dijo Curbelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También informó que funcionarios de la Fundación Venezolana de Investigaciones Sismológicas (Funvisis) y del Instituto Nacional de Parques (Inparques), así como el poder popular organizado y autoridades de las zonas costeras se mantienen activados a través de los Organismos de Defensa Integral (ODI), como medida preventiva ante cualquier contingencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Curbelo agregó que la isla de San Vicente y las Granadinas ha cambiando su alerta de naranja a púrpura, lo que quiere decir que la situación está &amp;ldquo;volviendo a la normalidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves, la actividad del volcán submarino Kick&amp;rsquo;em Jenny, ubicado ocho kilómetros al norte de Granada y a 200 de las costas venezolanas, condujo a que el Centro de Investigación Sísmica de la Universidad de West Indies, con sede en Trinidad y Tobago, emitiera el alerta de tsunami preventivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moisés Cárdenas ganó el III Concurso  Nacional de Cuentos “Antonio Mora”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moises-cardenas-gano-el-iii-concurso-nacional-de-cuentos-antonio-mora/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/moises-cardenas-gano-el-iii-concurso-nacional-de-cuentos-antonio-mora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Miembros del jurado del concurso, Freddy Durán, David Colina Gómez y José Antonio Pulido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un día especial” fue el relato ganador del III Concurso Nacional de Cuentos “Antonio Mora”, Acirema 2015, que organiza todos los años el Colegio de Licenciados del Táchira, para conocer el talento de los profesores en la creación literaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, Moisés Cárdenas se llevó la admiración, el reconocimiento y los buenos deseos por parte del jurado calificador, conformado por José Antonio Pulido, Freddy Durán y David Colina Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la hora de seleccionar la obra literaria que se llevará el galardón, el comité toma en cuenta: “un inicio que dé empuje a la historia, un desarrollo interesante y un final que te deje impactado, en este sentido, el texto ‘Un día especial’ cumplía con estas características”, manifestó Freddy Durán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la historia el joven escritor da pistas de lo que ocurrirá y luego sorprende con un final que sorprende al lector, “está ambientada en un aula de clases donde el protagonista comienza a recordar su vida y muestra una serie de emociones como la alegría,  tristeza y nostalgia”, precisó David Colina Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moisés Cárdenas nació en San Cristóbal en 1981 y actualmente se encuentra residenciado en Argentina. Se había destacado en años anteriores por sus poemas, es autor de los poemarios “Poemas al intemperie” y una de sus obras más recientes “Atrapa sueños”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A través de ‘Un día especial’  el  sancristobalense muestra el talento que ha desarrollado y su maduración como escritor”, resaltó José Antonio Pulido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Concurso Nacional de Cuentos es una de las pocas iniciativas que existen de este tipo en el país,  “es un esfuerzo que hace José Antonio Pulido conjuntamente con  el Colegio de Licenciados; el concurso permite a los docentes dar a conocer otra facetas de sus vidas, aquella que  no han dado a conocer, en este caso, la creación literaria”, expresó Freddy Durán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Se mantiene estado de alerta en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-mantiene-estado-de-alerta-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-mantiene-estado-de-alerta-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director regional de PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas 24 horas, según lo reportado por el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) y el Departamento de Meteorología de la Aviación Bolivariana, se ha registrado en la geografía tachirense un total de 84.7 litros por metros cuadrados, y el municipio San Cristóbal ha recibido 14.8 litros por metro cuadrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, explicó que son volúmenes considerables e importantes en virtud de los antecedentes que se han venido presentando y la cantidad de lluvia que se ha presentado en el estado en los meses de junio y julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestros equipos de Evaluación de Daños y Mitigación de Riesgos fueron desplegados con el fin de realizar monitoreo en las zonas que hemos determinado como vulnerables en la zona metropolitana-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que las inspecciones determinaron que fueron presentadas algunas afectaciones, en especial en el municipio Córdoba, específicamente en el barrio Don Alarcón en Santa Ana, donde se registró la afectación de cinco (05) viviendas de construcción improvisada, produciéndose la infiltración de aguas pluviales y fluviales producto del afloramiento de una naciente en los terrenos en donde fueron construidas las viviendas improvisadas, tipo rancho, sin ningún tipo de planificación urbanística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios de Protección Civil Táchira realizaron el estudio del sector con el fin de verificar la factibilidad del terreno para realizar un plan habitacional, todo enmarcado en la Gestión de Riesgos y lo que establece el Decreto #184, para otorgarle al pueblo tachirense terrenos factible para la construcción de una vivienda digna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que en el municipio Capacho Nuevo, en el Páramo La Laja, sector La Neblina se presentó un deslizamiento de terreno de gran magnitud, el cual amenazó a seis (06) viviendas del sector, de las cuales una de ellas fue desalojada de manera preventiva donde los habitantes fueron trasladados a un refugio solidario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que los funcionarios de Protección Civil Táchira se mantuvieron alertas durante toda la noche y durante el día por las precipitaciones que se vienen presentando en el estado Táchira, donde los suelos se encuentran  saturados por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que las lluvias se mantendrán durante las próximas horas, aprovechó para hacer el llamado a toda la colectividad para que se mantenga alerta y realicen el llamado de emergencia al 911 o al 171 en caso de que se presente algún evento adverso en alguna localidad, para que los organismos competentes se puedan trasladar de manera inmediata a los lugares donde se presente dicha emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Canal que, todas las inspecciones que realiza el personal de Protección Civil Táchira son emanadas directamente por el gobernador del estado, José Gregorio, Vielma Mora, todo en el marco de dar fiel cumplimiento al 5to objetivo histórico del Plan de la Patria “Contribuir con la preservación de la vida en el Planeta y la Salvación de la especie humana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Galavís sobre natalicio del Libertador: &#34;Necesitamos un país sin fronteras, sin yugos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/galavis-sobre-natalicio-del-libertador-necesitamos-un-pais-sin-fronteras-sin-yugos/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/galavis-sobre-natalicio-del-libertador-necesitamos-un-pais-sin-fronteras-sin-yugos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcalde William Galavís. (Foto: Allcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un acto protocolar encabezado por el alcalde de Guásimos William Galavís, hoy 24 de Julio, en la plaza Bolívar de Palmira se conmemoraron los 232 años del nacimiento del Libertador Simón Bolivar, los 192 años la Batalla Naval del lago de Maracaibo y el día de la Armada Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El evento contó con la presencia de autoridades municipales, concejales, funcionarios de la alcaldía y sociedad civil en general, además de la participación de la banda municipal José del Carmen Torres dirigida por Anselmo Medina, explica el ayuntamiento a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo el frío que caracteriza al pueblo de Palmira, el alcalde William Galavís recordó parte de la historia del Libertador de América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su discurso el burgomaestre señalo que: “Venezuela es un país maravilloso, lamentablemente los privilegios se han perdido, necesitamos un país sin fronteras, sin yugos, hacer colas es un yugo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó también la presencia de quienes trabajan con el en la alcaldía y de todos quienes estuvieron en el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fungió como orador de orden el escritor, músico, educador y abogado Oscar Díaz, reconocido habitante del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz en su discurso dijo que: “Hoy más que nunca Bolívar emerge como el ave fénix para guiar al pueblo contra los atropellos y desmanes de la propia sociedad. Resurge para asomar caminos y rutas de entendimiento. Resurge para enseñar nuevamente que todo debe darse por su amada Venezuela. Resurge para enfatizar que no debemos desmayar en la lucha por los ideales, sueños y obras a favor de un país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424656,424655,424653&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deslizamientos en masa colapsaron la Troncal 5</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deslizamientos-en-masa-colapsaron-la-troncal-5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deslizamientos-en-masa-colapsaron-la-troncal-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el sector Las Cruces, árboles y roca obstaculizaron el paso. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201388.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Se registró una verdadera emergencia vial en la vía al Llano y las colas fueron interminables. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424533&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201388-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Se registró una verdadera emergencia vial en la vía al Llano y las colas fueron interminables. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fuerte aguacero que  azotó la mañana de este jueves, por más de cinco horas,  parte del estado Táchira, colapsó la Troncal 5, por la serie de deslizamientos que se registraron, incomunicando a San Cristóbal con Torbes y Fernández Feo durante toda la mañana, generando un caos vehicular que obligó a miles de  personas a caminar para intentar llegar a sus sitios de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como se había dicho, la vía al Llano, desde San Cristóbal hasta el municipio Fernández Feo, se ha convertido  en un tramo carretero que se transita a riesgo, lo que este jueves quedó evidenciado  al presentarse una de las peores emergencias que se han conocido en los últimos días  desde que comenzó este temporal lluvioso.
Unos seis sectores a lo largo de la vía hasta San Lorenzo estuvieron con paso interrumpido, teniendo el Ministerio de Transporte  Terrestre que multiplicar esfuerzos con su maquinaria pesada, pues ninguna de las alcaldías: Torbes y Fernández Feo, cuenta con dichos equipos para despejar las vías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco puntos en emergencia
El director regional del Ministerio de Transporte Terrestre, Fabián Sánchez, asumió personalmente  los trabajos de despeje de la vía al Llano, indicando que estaban atacando unos cinco puntos de la emergencia.
&amp;mdash;Tenemos problemas en Río Frío, Mata e’ Café, Zig-Zag, La Hoguera y Las Cruces, además de las afectaciones presentadas en la vía a Rubio. El Gobierno tiene toda su maquinaria pesada desplegada para abrirle paso al pueblo &amp;ndash;señaló el ingeniero Sánchez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesadilla para las comunidades
Desde tempranas horas, cuando la hora de salir a los sitios de trabajo se hacía  necesario, comenzó la pesadilla para las comunidades, sobre todo  los habitantes de Fernández Feo y Torbes, puesto que fue en ese instante cuando los propietarios de las unidades de transporte comenzaron a desaparecer por los tranconazos, debido a los múltiples deslizamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La desesperación de las comunidades empezó a sentirse, teniendo que caminar largos trayectos intentando sortear cada uno de esos obstáculos, mientras que la lluvia no cesaba.
Trancaron la vía por el Mercal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201391.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Maquinaria del MTT trabajó en varios puntos para despejar las vías. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424534&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201391-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Maquinaria del MTT trabajó en varios puntos para despejar las vías. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201393.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Muchas personas tuvieron que caminar largos trayectos en procura de llegar a sus sitios de trabajo, por el colapso de la vía. (Foto/Jorge castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424535&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201393-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Muchas personas tuvieron que caminar largos trayectos en procura de llegar a sus sitios de trabajo, por el colapso de la vía. (Foto/Jorge castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empeorar la situación presentada con los deslizamientos, las comunidades de  San Josecito decidieron trancar también la vía,  protestando por la falta de energía eléctrica, lo que les impedía obtener  los alimentos en la sede de Mercal de esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí fue necesaria la intervención del alcalde Alberto Maldonado, quien pedía a las comunidades  tomaran en consideración la emergencia que se había presentado con las lluvias, mientras buscan solución del problema de la luz con Corpoelec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta amarilla
El alcalde de Torbes, Alberto Maldonado, destacó que en el municipio hubo este jueves alerta amarilla, por este fuerte aguacero que según dijo ha sido el más intenso de los últimos tiempos. “Estuvo lloviendo desde las 2:30 de la mañana y desde esa hora estamos en alerta amarilla, porque  con Protección Civil Municipal y nuestra policía pudimos monitorear todos estos lugares que presagiaban íbamos a tener un día complicado, porque nosotros no tenemos esa maquinaria pesada  para  despejar las vías, y por ello hablamos telefónicamente con el gobernador para que nos facilitara la maquinaria, afortunadamente hemos hecho un trabajo conjunto con el director regional del MTT, ingeniero Fabián Sánchez, quien ha apoyado con la maquinaria para darle paso a nuestro pueblo, que amaneció con este colapso vial y en el que tuvimos que declarar el alerta  amarilla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Áreas más afectadas
Tal como lo había reportado el director del MTT, Fabián Sánchez, las áreas más afectadas por esta fuerte precipitación en la vía al Llano fueron: Río Frío, Mata e’ Café, Zig-Zag, La Hoguera y Las Cruces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sector Las Cruces, gigantescos árboles y piedras cayeron a la calzada, teniendo que utilizarse un canal de ida en sentido contrario. Fue afectado en gran medida el sector de La Hoguera, donde se hizo necesario, por la magnitud, el utilizar  maquinaria pesada del MTT, al igual que en El Zig-Zag, Río Frío y Mata e’ Café.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las 11:00 de la mañana, desde las 7:00, muchos pudieron sortear los inconvenientes y poder llegar a San Cristóbal para cumplir con las obligaciones laborales o con cualquier otro tipo de diligencia. La Troncal 5 estuvo congestionada con paso intermitente durante todo este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unas seis horas duró interrumpido  el paso entre San Cristóbal y Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las rocas de grandes dimensiones estuvieron medio día en la vía, a las 12:00 meridiano se abrió paso por un canal. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424569&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201411.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vía entre San Cristóbal y Rubio también estuvo interrumpida este jueves por más de seis horas, luego que las fuertes precipitaciones hicieron que se deslizaran piedras de grandes dimensiones que obstaculizaron el paso vehicular a la altura de Puente de Oro, en el municipio Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme roca, de unas 9 toneladas, se deslizó desde la cima del cerro en el sector “Los Nísperos”, y hubo necesidad de emplear maquinaria pesada de Corpointa para intentar removerla, logrando abrir paso a riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;La maquinaria se encuentra en el lugar canalizando las soluciones de la situación. Aunque con paso a riesgo, se toman las precauciones ante las amenazas de nuevos deslizamientos- declaró Oscar Álvarez, presidente de Corpointa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que la Gobernación del estado Táchira y la alcaldía de Junín han trasladado maquinaria pesada para proceder a la destrucción de la roca a través de métodos de ingeniería, prever posibles deslizamientos y así evitar saldos trágicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tranca por el gas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un kilómetro antes de donde cayeron las rocas, un sector de la comunidad decidió también “aprovechar” la situación para hacer su propia tranca, exigiendo que la empresa Gas Comunal les llevara el gas doméstico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amas de casa, padres de familias y hasta menores de edad, colocaron sus cilindros en la vía e impidieron que hasta los motorizados cruzaran la línea que se habían trazado, hasta tanto no llegara el camión del gas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la policía del Táchira hicieron los contactos para que desde San Cristóbal  atendieran esta solicitud, y a las 11:50 de la mañana apareció el camión con el pedido, para que los vecinos despejaran la vía; advirtiendo que el próximo mes, si no les llevan el gas, vuelven a tomar la misma medida. Allí dijeron que también tienen problemas con la luz y con  el otro caso que consideran más grave, como es la inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Corpointa y alcaldía de Junín&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para solventar el problema vial, obstaculizado por las rocas, se requirió el trabajo mancomunado de Corpointa y de la alcaldía del municipio Junín. Con su alcalde Yobel Sandoval, quien en todo momento se mantuvo en el sitio girando instrucciones para que se lograra abrir por lo menos sobre las 12:00 del mediodía, un paso a riesgo.
&lt;div&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corpotáchira colabora con la campaña Soy Solidario por los afectados por las lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Hernández, presidente de Corpotáchira. (Foto: Corpotáchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la campaña Soy Solidario que emprende el gobernador Vielma Mora y su tren ejecutivo, la Corporación para el Desarrollo Integral del Estado Táchira (Corpotáchira) hizo entrega de alimentos no perecederos, ropa, calzado, juguetes y pañales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente del ente, se dirigió al galpón de donativos que instaló Protección Civil en el aeropuerto de Paramillo, y realizó formalmente el acta de entrega de dichos recursos, explica la Corporación en una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personal del departamento de Talento Humano de Corpotáchira se encargó de crear un centro de acopio en la sede, desde el comienzo de la temporada de lluvias, con la finalidad de que trabajadores, familiares y aledaños se unieran a esta causa impulsada por el gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me siento orgulloso de poder ayudar a quienes más lo necesitan en este momento, aplaudo a todos los que han colaborado, seguimos demostrando que el Táchira es sinónimo de cordialidad, somos un estado solidario&amp;rdquo;, expresó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las donaciones fueron previamente seleccionadas, clasificadas por género, ropa para dama, caballeros, niños y niñas, paquetes de pañales, zapatos y alimentos no perecederos se recolectaron durante el primer mes de recaudación del centro de acopio Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha institución continúa como centro de acopio, Hernández realizó una invitación a la población en general para que se unan a la campaña Soy Solidario, “es una oportunidad para regalar sonrisas, el gobernador Vielma Mora junto a su esposa Karla de Vielma encabezan esta labor, se trata de un trabajo constante, con la finalidad de brindar apoyo a quienes fueron agraviados por las lluvias. El gobierno bolivariano del Táchira ha demostrado, con hechos, que sí solucionamos, trabajamos con amor en procura de la paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández recordó que la sede está ubicada en la  avenida España, edifico sede de Corpotáchira, piso 1, oficina  1, sector Pueblo Nuevo, San Cristóbal, parroquia San Juan Bautista, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández puntualizó que: “Si no tienen como trasladar los donativos pueden comunicarse por el número telefónico 0276-4219118 y personal de la institución, debidamente identificado, se hará cargo de la movilización”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PC Cárdenas inspeccionó sitios de alto riesgo en el municipio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/pc-cardenas-inspecciono-sitios-de-alto-riesgo-en-el-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; PC Cárdenas evalúa afluentes hídricos del municipio. (Foto: Alcaldía de Cárdenas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de Protección de Civil Cárdenas evaluaron este jueves los sitios de alto riesgo ante las fuertes precipitaciones que se presentaron en todo el territorio tachirense, informó Napoleón Figueroa, jefe de Operaciones de la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó el funcionario municipal que durante el día evaluaron el comportamiento del río Torbes , cuyo volumen aumentó considerablemente pero no representó peligro para quienes residen cerca del lugar y transitaron por el sector, informó a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Allí pudimos apreciar bastante material rocoso, no hubo riesgos, aún cuando se mantuvo a escasos tres metros de desbordarse”, dijo Figueroa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que también estuvieron presentes en el sector de Zorca, San Isidro y San Joaquín , específicamente en el puente donde pudieron constatar la crecida de este afluente, originado por la cantidad de envases plásticos y desechos que las personas se han dedicado a lanzar en el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto indicó que: “El agua golpeo la base y el cimiento del puente, pero no socavó las bases de esta estructura. Al sitio se hizo presente  personal de saneamiento y de la división de Operaciones de la alcaldía del municipio Capacho Nuevo, con quien coordinamos acciones para atender la eventualidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Figueroa que en Zorca específicamente en el sector Buenos Aires, un árbol entre 15 y 18 metros de altura puso en riesgo una vivienda de la comunidad. Explicó que la crecida de la quebrada que pasa por el lugar socavo las raíces del  árbol, al tiempo que indicó que en coordinación con los habitantes de la comunidad y la dirección de Infraestructura municipal iniciarán acciones para evitar daños mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de operaciones de Protección Civil aseguró que se mantienen atentos las 24 horas del día para atender las emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo exhortó a los habitantes del municipio a reportar cualquier eventualidad al número telefónico 0276-5116202.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así quedó el Táchira luego de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosasi-quedo-el-tachira-luego-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:53:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosasi-quedo-el-tachira-luego-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Afluentes de agua originados por las lluvias inundaron calles y viviendas en Sabaneta. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo de Diario La Nación hizo un recorrido por diversos sectores que se vieron afectados por las fuertes lluvias durante la madrugada y las primeras horas de la mañana de este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, informó que según los reportes del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) indican que las precipitaciones se mantendrán hasta el mes de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a la calma y a prestar la colaboración a los cuerpos de atención de emergencias que en estos momentos realizan trabajos para remover los escombros que obstruyen vías en los municipios San Cristóbal, Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Junín, Fernández Feo, Córdoba y Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuadrillas de la Comisión de Asistencia Inmediata y Seguimiento de Emergencias (Caise) están avocadas a atender todas las zonas afectadas así como de evaluar los daños materiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticia en desarrollo&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424478,424480,424477,424476,424475,424474,424473,424472,424471,424470,424469,424468,424467,424466,424465,424464,424463,424462,424461,424460,424459,424458,424457,424456,424455,424454,424453,424452,424451,424450,424449,424448,424447,424446,424445,424444&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Texto: Héctor Yepes / Fotos: Jorge Castellanos / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Táchira en alerta: 5 municipios incomunicados por obstrucción de vías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotostachira-en-alerta-5-municipios-incomunicados-por-obstruccion-de-vias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotostachira-en-alerta-5-municipios-incomunicados-por-obstruccion-de-vias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fuertes lluvias en la madrugada de este jueves han causado la obstrucción de varias vías en los municipios del área metropolitana, específicamente Córdoba, Torbes, Capacho Nuevo, al igual que también hay afectaciones en Fernández Feo y Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sector Las Cruces, en Torbes, la caída de árboles y el deslizamiento de tierra causó la obstrucción total de la vía en ambos sentidos, equipos de Protección Civil trabajan para reabrir el paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que en El Corozo hay paso a riesgo por un canal, mientras que en el Zig-Zag, en Fernández Feo, también hay deslizamiento de tierra, siendo más afectado el sector Río Frío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protección Civil y la alcaldía de Capacho Nuevo atienden problemas con los drenajes en el sector La Chicharronera que también han afectado el paso hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía a Santa Ana, municipio Córdoba, en el puente La Ratona, hay árboles y piedras que impiden el paso. La alcaldesa Virginia Vivas indicó que trabajan para restituir el paso vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la alcaldía de Córdoba trabajan para remover escombros entre los sectores El Tambo-Cementerio, señaló la mandataria local. Informó también que son siete derrumbes impiden el tránsito hacia la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junín es otro de los municipios afectados por el derrumbe de rocas de gran tamaño que impidieron el paso de San Cristóbal a Rubio y viceversa; fue hasta horas del mediodía que permitieron el paso a riesgo por canal, mientras continuaban los trabajos de remoción. En redes sociales la situación los usuarios han informado en tiempo real de la situación, hasta el punto de que Rubio es TT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador del Táchira, José Vielma Mora, hizo un llamo a toda la colectividad, especialmente a la de los municipios Torbes, Córdoba y Fernández Feo a no salir de sus casas para evitar el colapso vehicular, de igual forma que anunció que todos los cuerpos de atención de emergencias están avocados con sus maquinarias para la remoción de escombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta los momentos no hay reportes de personas heridas, desaparecidas o fallecidos a causa de las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que las autoridades ofrezcan un reporte oficial de la situación de las lluvias en Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticias en desarrollo&amp;hellip;&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Deslizamiento de tierra y caida de arboles. Obstruccion total de los canales via Sur Norte T005 sector Las Cruces. &lt;a href=&#34;http://t.co/PuhwUIOq6F&#34;&gt;pic.twitter.com/PuhwUIOq6F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624199790348386305&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Deslizamiento de tierra y caida de arboles. Obstruccion total de ambos canales sector Las Cruces. &lt;a href=&#34;http://t.co/u7ldLb9G4D&#34;&gt;pic.twitter.com/u7ldLb9G4D&lt;/a&gt;

— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624200191135096832&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;T005 sector Río Frío deslizamiento de terreno..Precaución Conductores &lt;a href=&#34;http://t.co/sDJCMDxUPo&#34;&gt;pic.twitter.com/sDJCMDxUPo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624203260887441408&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Desde temprano cuadrilla &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba&#34;&gt;@alcaldiaCordoba&lt;/a&gt; trabaja en remoción de escombros entre El Tambo-Cementerio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm&#34;&gt;@Virginiavivasm&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/kjzWffh5Mv&#34;&gt;pic.twitter.com/kjzWffh5Mv&lt;/a&gt;

— AlcaldíadeCórdoba (@alcaldiaCordoba) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba/status/624221443795087361&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde muy temprano se trabaja para remover escombros en la vía, derrumbes entre El Tambo-Cementerio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm&#34;&gt;@Virginiavivasm&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/SLXLjbWc3O&#34;&gt;pic.twitter.com/SLXLjbWc3O&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— AlcaldíadeCórdoba (@alcaldiaCordoba) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba/status/624222532921610240&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Este es el reporte que nos dan de CAIMTA. Grave! &lt;a href=&#34;http://t.co/sHpgvtLoLD&#34;&gt;pic.twitter.com/sHpgvtLoLD&lt;/a&gt;

— Virginia Vivas (@Virginiavivasm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm/status/624230874356170753&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desbordamiento de la quebrada La Carora a la altura de las lomas&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624207734192369664&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Rubio, Mcpio Junin, sector La Victoria, desbordamiento de la quebrada con afectacion de 7 viviendas

— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624202075380051969&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Se incrementa el cauce del Río Carapo, en el sector de los Corredores en Rubio. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira&#34;&gt;@pctachira&lt;/a&gt; @alcadiadjunin &lt;a href=&#34;http://t.co/9a7FWEpvp1&#34;&gt;pic.twitter.com/9a7FWEpvp1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— VIVE ANDES (@ViVeAndes) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ViVeAndes/status/624221172268335105&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Vía &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; Cerrado paso de Rubio a San Cristobal por derrumbes &lt;a href=&#34;http://t.co/MHCFh24Bp9&#34;&gt;pic.twitter.com/MHCFh24Bp9&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt;

— Traffic TACHIRA (@trafficTACHIRA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficTACHIRA/status/624195552536727552&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>