<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Esta on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/esta/</link>
    <description>Recent content in Esta on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/esta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los verdaderos inhabilitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-verdaderos-inhabilitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inhabilitación en derecho, en general, tiene que ver con la ausencia de capacidad para actuar u obrar en determinadas esferas, especialmente en materia civil, política o judicial.  Constitucionalmente, una inhabilitación política restringe la ciudadanía, es decir, el ejercicio de derechos políticos, que van desde la imposibilidad de ejercer cargos o empleos públicos o de alto nivel, hasta la suspensión del derecho activo o pasivo del sufragio. Esta inhabilitación política es la consecuencia de imponer una pena accesoria a una pena principal de presido o prisión, una vez producido un pronunciamiento judicial de un dispositivo condenatorio a un reo.  Pero también existe la inhabilitación civil, también declarada judicialmente, entre otras razones, por debilidad de entendimiento o por prodigalidad.  En el primer caso, el inhabilitado es una persona que se encuentra en un estado fronterizo entre demencia  y sanidad mental, pero con una disminución o insuficiencia de sus facultades mentales. En el segundo caso, el inhabilitado ha sido pródigo en realizar gastos cuantiosos, innecesarios e injustificados, sin que representen provecho alguno, mermando una fortuna. Se disipa un abultado patrimonio y el pródigo llega incluso a poner en riesgo la estabilidad de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, es evidente y claro para todos los venezolanos que razonamos, advertir dónde es que están los verdaderos inhabilitados. Los inhabilitados en Venezuela están en quienes atienden funciones de gobierno o sus testaferros contratistas y han cometido corrupción, están relacionados con el narcotráfico, el tráfico de influencias, el contrabando de extracción a través de gandolas,  containers y miradas complacientes de los custodios cancerberos de aduanas, todos delitos principales y que, indudablemente, merecen la aplicación de la inhabilitación política como sanción accesoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los inhabilitados son quienes no son competentes para ocupar altos cargos en cualquiera de los cinco órganos del Poder Público, a nivel funcional o territorial, porque no tienen ni los méritos, ni la preparación, ni la cualidad, ni la legitimación para estar representando a la soberanía popular, que ha sido ultrajada. Los inhabilitados son quienes llegan a cargos públicos exhibiendo como única competencia gritar desaforadamente que un difunto vive o el endoso de los problemas propios al imperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se trata de débiles de entendimiento o pródigos, inhabilitados sobran en el sector gubernamental. No se sabe, con sus desafueros, si en verdad están locos o es que se hacen. Pero ante los resultados desastrosos de su gestión, fácilmente se puede concluir que desde hace rato atravesaron el borderline y están bien tocados, porque una persona en sano juicio no cometería tantas fallas, equivocaciones o expresarían públicamente semejantes incongruencias, dejándolos expuestos al mayor ridículo. Mención aparte merecen los inhabilitados pródigos. Han malbaratado la mayor fortuna que ha ingresado en la historia republicana del país, la han dilapidado, entregado irresponsablemente en dádivas a otras naciones, han comprometido en exceso el crédito público, han endeudado a la nación hasta el riesgo de quiebra, sin casi posibilidad de rehabilitación, que han llegado a generar tal inestabilidad económica para todos los miembros de esta familia descompuesta y que nos llamamos venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacer con estos inhabilitados? No cabe duda que se requiere suspenderles, electoralmente, de manera masiva, la continuidad de arruinar aún más el patrimonio moral, ético, económico, social y democrático de nuestra amada y desahuciada Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El humor toma a San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A pesar de las calamidades sufridas por los embates de las lluvias, las penurias en las colas, la escasez de los productos, el humor se reirá de tantas angustias, con su arribo a San Cristóbal para tomar la ciudad y hacernos olvidar un poco del drama nuestro de cada día, enviando a los mensajeros de la alegría, que estarán en la ciudad capital el venidero martes 28, el sábado 1º de agosto, y el 15 del mismo mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta caravana se iniciará con la presencia del espectáculo “Humor en serio”, que escenificarán el martes a partir de las ocho de la noche, Laureano Márquez y Luis Vicente León, presidente de la consultora Datanálisis, en el Salón Dorée III del Lidotel Hotel Boutique del Sambil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela es un país insólito: Cuando todas las bolsas caen, la nuestra se levanta. Cuando disminuye la demanda, la gente consume más y peor; a mayor inflación, más baratos los precios de los productos de primera necesidad, según las estadísticas oficiales”, es el mensaje que envían Luis Vicente León, renombrado economista, y Laureano Márquez, “un rementado piti-yanqui, obedientes y no deliberantes”. Las entradas están a la venta en el Baratta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer día de agosto, sábado para ser exactos, y para aliviar las tensiones a 150 personas, que es el aforo del VIP del centro Comercial Baratta, se contará con el show “Briceño lo cuenta todo”, un profesor que dispuso tan disparatado título para poder hacer comedia a partir de sus experiencias en los últimos tres años, sin tener que pedir permiso para irse por la tangente, la secante, “y la octava transversal si me provoca”, dice. Las localidades los esperan en Panadería Las Cumbres y también en el Baratta, o llamando al 0424-7655251.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el broche de oro, como siempre se dice, lo pondrá Emilio Lovera, el sábado 15 de agosto en el Teatro de la Casa Sindical, con su súper aplaudido “Emilio Desatinado 2.0”, con el cual ha puesto a reventar de la risa a los asistentes de escenarios tanto de Venezuela como de los Estados Unidos. Para gozar de este encuentro, las boletas se venden en los Subway, en Tecniciencia del Sambil, y a través del Ticketmundo.com. Pedir más, es tarea imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424674,424675&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan que se expulse Laura Bozzo de México y se cancele su programa en Televisa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La conductora peruana  se encuentra nuevamente en el ojo de la tormenta. Esta vez, la Secretaría de Gobernación de México evalúa su talk show Laura debido a que la diputada del Partido de la Revolución Democrática Verónica Juárez pidió su expulsión del país por considerar que el contenido del programa de Televisa atenta contra la integridad de los mexicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la Secretaría de Gobernación informóque ya analiza una petición en la que se solicita la expulsión del país de Laura Bozzo, así como la cancelación de su programa”, menciona un dictamen sobre la solicitud de la parlamentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Comisión Permanente del Congreso de México refirió en su Gaceta que, en la sesión del pasado 10 de junio, se presentó la propuesta con punto de acuerdo que exhorta a la Secretaría de Gobernación a realizar el “seguimiento puntual y exhaustivo del contenido del programa de la conductora” peruana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mencionado dictamen señala que Laura Bozzo Rotondo, que llegó a México en 2009, “es ampliamente reconocida por un programa cotidiano lleno de mediocridad, amarillismo, incitación a la violencia y falsedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se caracteriza por “acciones humillantes y denigrantes para las personas que deciden participar en este programa televisivo y que es transmitido en un horario inapropiado, ya que niños y adolescentes también lo ven”, dice la propuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destaca que “de manera constante y flagrante, vía los medios de comunicación, conocemos de una tras otra violación e interferencia en asuntos de escrupuloso carácter nacional, con el apoyo y protección de la empresa televisiva a la cual (Laura Bozzo) presta sus servicios, Televisa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que se solicite la expulsión de México de Laura Bozzo. La plataforma Change.org ha tenido diversas iniciativas para reunir firmas, como la impulsada por Creamos México AC, que reunió más de 150 mil firmas en 2013, informa Perú21.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laura Bozzo responde: &amp;ldquo;No pierdan el tiempo conmigo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que la Secretaria de Gobernación anunciará que está analizando la petición de expulsión de Laura Bozzo del país, la peruana asegura que eso es una cortina de humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay cosas más importantes en el país, en lugar de que estén perdiendo el tiempo conmigo&amp;rdquo;, comentó vía telefónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la conductora no perderá el tiempo en distracciones ni cosas absurdas y que en este momento está dedicada a resolver casos de trata de personas.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&amp;ldquo;La televisión es la institución más democrática del país, porque puedes apagarla si no quieres verla y prenderla cuando tú quieras&amp;rdquo;, agregó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Bozzo explicó que las intenciones de un grupo de izquierda deben de enfocarse en tareas más importantes del país como la resolución de conflictos como la fuga de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay un descontento generalizado de la población y como decimos en Perú, estas cortinas de humo son una distracción y no voy a perder el tiempo en estupideces&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, la Señorita Laura no tomará ninguna acción al respecto y seguirá con su trabajo para su programa vespertino, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que se pongan a trabajar y combatan a la corrupción&amp;rdquo;, finalizó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mozilla estrenará el Firefox 2.5 en noviembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/mozilla-estrenara-el-firefox-2-5-en-noviembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Mozilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta nueva versión del navegador se enfocará en actualizaciones de privacidad. También ofrecerá una experiencia más personalizada a los usuarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En noviembre, Mozilla estrenará Firefox 2.5, una nueva y muy distinta versión de Firefox OS, el sistema operativo que se lanzó, a través de Telefónica, el año pasado en doce países de Latinoamérica, Venezuela, Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, El Salvador, Guatemala, México, Nicaragua, Panamá y Uruguay, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan de Firefox traza el camino hacia el futuro de Firefox OS y revela que la nueva versión se enfocará en agregar actualizaciones de privacidad para los usuarios, que ya existen en el navegador del escritorio. Firefox 2.5 también va a ofrecer una experiencia más personalizada a través de novedades que permiten al usuario entre muchas otras, escoger su pantalla de inicio, activar el comando de voz, y poder guardar páginas de interés en la pantalla de inicio para acceder a éstas fácilmente en otras ocasiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras de las novedades es Ignite Initiative. Se trata de un movimiento para pasar a la siguiente fase de Firefox OS, donde Firefox se va centrar principalmente en la experiencia del producto, para asegurarse de que sea limpia, moderna, fácil de usar y potente a través de su extensibilidad, diseño inteligente y características que dan a los usuarios el control de toda su experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el blog de Mozilla se puede obtener más información. El link es: &lt;a href=&#34;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&#34;&gt;https://blog.mozilla.org/futurereleases/2015/07/17/what-to-look-forward-to-from-firefox-os/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>