<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinión on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/opini%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Opinión on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/opini%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Denunciaron presunta incursión de militares venezolanos en Tibú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica publicada por La Opinión se observa el estado en el que quedó la casa a la que habrían ingresado los militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información publicada este viernes en la página web del diario colombiano la Opinión, “Miguel Ángel Ochoa, de 18 años, y Andrés Rodríguez, de 28, fueron sacados de su casa, ubicada en la vereda San Luis Beltrán de Tibú, por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (Venezuela)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La denuncia que ese medio de comunicación publicó agrega que “así lo denunciaron varios habitantes del sector, quienes indicaron que en la madrugada de ayer, cuando se despertaron para salir a trabajar, descubrieron que la casa de una de sus vecinas estaba rodeada de militares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añade que “varios de ellos -dijo el testigo en contacto telefónico con La Opinión- penetraron a la vivienda, la inspeccionaron y se llevaron un dinero que pertenece a la junta de acción comunal. Además, se llevaron a los dos jóvenes, a quienes acusaron de ser narcotraficantes y guerrilleros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los militares venezolanos llegaron al sector luego de cruzar el río Socuavó. Según la fuente, la vivienda en la que hicieron presencia está a un kilómetro de la línea imaginaria de frontera hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que “el personero de Tibú, Richard Claro Durán, y la Defensoría del Pueblo, se desplazaron a la vereda a confirmar lo sucedido y dar aviso a la Cancillería colombiana. Sin embargo, al cierre de esta edición, La Opinión pudo establecer que los dos jóvenes ya habían sido liberados por la Guardia venezolana y regresado a Tibú”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>