<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Licoreros on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/licoreros/</link>
    <description>Recent content in Licoreros on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 18:51:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/licoreros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sector licorero anunció hora cero para el próximo miércoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-licorero-anuncio-hora-cero-para-el-proximo-miercoles/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 18:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-licorero-anuncio-hora-cero-para-el-proximo-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;La Federación Venezolana de Licoreros (Fevelif) se declaró en emergencia y anunció una “hora cero” para el próximo miércoles debido a la escasez de insumos para la producción de cerveza y malta.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;article&gt;
&lt;div&gt;Fray Roa, vocero de Fevelif, declaró que hasta la fecha son 7 los estados que no reciben cerveza ni malta, entre ellos: Anzoátegui, Portuguesa, Zulia, Distrito Capital, Carabobo, Bolívar y Aragua, informa Globovisión.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo, aseveró que hay 4 plantas paralizadas y la producción de cerveza regional cayó en 30%.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Por otra parte, Edison Arciniegas, integrante de esa organización licorera, solicitó una mesa de diálogo con el Ejecutivo para discutir los valores porcentuales que deben ser cancelados por adelantado al sector.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Señaló que son más 8 mil los negocios que están cerrados.Acotó que las autoridades adeudan 237 millones de dólares a Cervecería Polar y 100 millones de dólares a Cervecería Regional.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Arciniegas convocó para el próximo 29 de julio una asamblea con los licoreros, a fin de preparar una agenda de solicitud a entregar al Gobierno.&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>