<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cielos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cielos/</link>
    <description>Recent content in Cielos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 22:22:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cielos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|Sabrina Seara y Ligia Petit protagonizan candente escena</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videosabrina-seara-y-ligia-petit-protagonizan-candente-escena/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 22:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videosabrina-seara-y-ligia-petit-protagonizan-candente-escena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La actrices grabaron una candente escena en la que participan en un trío sexual junto a Rafael Amaya, protagonista de “El Señor de los Cielos 3”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace algún tiempo las venezolanas Sabrina Seara y Ligia Petit abandonaron el país para probar suerte en el extranjero, logrando ingresar a las pantallas de Telemundo, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las talentosas actrices obtuvieron la oportunidad de su vida al interpretar dos polémicos personajes en la popular serie de televisión “El Señor de los Cielos 3”, protagonizada por el actor Rafael Amaya, que narra la historia del narcotraficante mexicano Amado Carrillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, los actores grabaron unas candentes escenas en las que los tres recrean un apasionante encuentro erótico.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Aun cuando “El Señor de los Cielos 3” anticipaba escenas todavía más apasionadas que las temporadas anteriores, muchos no esperaban el atrevido encuentro entre Aurelio Casillas (Rafael Amaya), Esperanza Salvatierra (Sabrina Seara) y Gloria (Ligia Petit).&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Desde su habitación en Panamá, Esperanza no solo se deja seducir por El Señor de los Cielos, sino que le trae una sorpresa al invitar a Gloria a un candente trío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=nfIQWXyYR9Y&amp;amp;oref=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DnfIQWXyYR9Y&amp;amp;has_verified=1&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nfIQWXyYR9Y&amp;amp;oref=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DnfIQWXyYR9Y&amp;amp;has_verified=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>