<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristian on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cristian/</link>
    <description>Recent content in Cristian on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 15:28:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cristian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Colombia: FARC confirma secuestro de oficial del ejército</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-farc-confirma-secuestro-de-oficial-del-ejercito/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:28:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-farc-confirma-secuestro-de-oficial-del-ejercito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Las FARC confirmaron que mantienen secuestrado al subteniente del Ejército Cristian Moscoso Rivera y pidió al Gobierno colombiano que inicie los protocolos pertinentes para la pronta liberación del oficial, informó hoy ese grupo armado.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;El subteniente Moscoso está en poder del Frente 32 tras caer herido en combates entre las FARC y el Ejército en la vereda El Líbano, departamento del Putumayo (sur), según un comunicado que fue leído por el líder guerrillero Milton de Jesús Toncel Redondo, alias “Joaquín Gómez”, en el noticiero de ese grupo armado.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;“Gómez” hizo un llamado al Gobierno para que detenga los operativos de búsqueda del oficial y evitar así “un desenlace que ponga en riesgo” su vida.&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, explicó que las heridas que tiene el subteniente Moscoso “no registran gravedad y se le está prestando la asistencia médica necesaria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado miércoles, el Ejército de Colombia ya aseguró en un comunicado que el subteniente Moscoso estaba secuestrado por las FARC, afirma EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moscoso hacía parte de una unidad militar que fue atacada por miembros de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) en una acción que dejó además un soldado muerto y dos heridos.&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>