<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caricom on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/caricom/</link>
    <description>Recent content in Caricom on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 10:58:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/caricom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Caricom advirtió a Caracas de su reclamo sobre el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/caricom-advirtio-a-caracas-de-su-reclamo-sobre-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:58:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/caricom-advirtio-a-caracas-de-su-reclamo-sobre-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bridgetown (EFE).- La Comunidad del Caribe (Caricom) cerró el sábado su cumbre anual con una advertencia a Venezuela de que su reclamo sobre el Esequibo puede “envenenar” las relaciones con la región, y con una condena a la política migratoria de República Dominicana, que implica deportar a descendientes de haitianos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una conferencia de prensa posterior al cierre de la 36 cumbre anual de Caricom, y coincidiendo con la celebración del 42 aniversario de la creación de esta organización, su presidente de turno y primer ministro de Barbados, Freundel Stuart, reconoció que los líderes de la organización no habían logrado consensuar un candidato para el cargo de secretario de la Commonwealth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos hemos centrado en buscar estrategias para sacar mejor provecho de nuestra participación en conferencias internacionales, reforzar nuestros sistemas educativos y lograr una recuperación social y económica”, resumió Stuart en una conferencia de prensa en la que sin embargo la atención se centró en el conflicto entre Guyana y Venezuela y la política migratoria de República Dominicana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respecto al primero, dijo que los líderes de la región estaban de acuerdo en que el reclamo venezolano podría “envenenar las relaciones” con la agrupación de integración regional y mostró su confianza en hallar una solución pacífica al conflicto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Caricom respalda muy firmemente a Guyana”, pero también es consciente, dijo, de las “buenas relaciones” que Caracas tiene con la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No estamos al punto de interrumpir esa relación o contaminarla de ninguna manera”, aclaró Stuart, quien apuntó que Venezuela “se ha comprometido a mantener la paz y la tranquilidad en esta región” y confió en que se alcance una “solución amistosa”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>