<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donde on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/donde/</link>
    <description>Recent content in Donde on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/donde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Falta de recursos vía FCI y de despacho desde Caimta afectan plan de asfaltado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/falta-de-recursos-via-fci-y-de-despacho-desde-caimta-afectan-plan-de-asfaltado/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/falta-de-recursos-via-fci-y-de-despacho-desde-caimta-afectan-plan-de-asfaltado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Donde sí hemos asfaltado #SCmejoresVías”, escribió la alcaldesa, con una serie de gráficas. (Foto/@PatrideCeballos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 27 mensajes de Twitter, la alcaldesa Patricia Gutiérrez publicó para sus más de 160.000 seguidores información sobre la situación de vialidad y acerca del Plan de Bacheo y Asfaltado “San Cristóbal Mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en un año de trabajo han enfocado los esfuerzos en la recolección de basura y el asfaltado de las calles. En 2015, de 22.000 toneladas presupuestadas con recursos provenientes de la recaudación, solo han podido colocar 3.000, en alianza con la empresa privada. Esto es, 13,6 % de la meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado, en cambio, la alcaldía colocó más de 8.300 toneladas de asfalto, con una inversión que supera los 15 millones de bolívares, con recursos propios provenientes de la recaudación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, en 2014, fueron aprobados 27 millones de bolívares, vía Fondo de Compensación Interterritorial (FCI), para drenajes, asfaltado, entre otros. Gutiérrez actualizó que un año después esos recursos no han sido transferidos por el Gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este 2015, igualmente le aprobaron a San Cristóbal 34 millones de bolívares del FCI, para drenajes, asfaltado, entre otros. Son recursos que, siete meses después, el Gobierno nacional tampoco ha enviado, de acuerdo con la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ni una sola piedra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoridad aclaró que el presupuesto 2015, elaborado por la Gestión Ceballos, responde a la necesidad que tiene la ciudad de recuperar su vialidad. Reveló que, de las 22.000 toneladas de asfalto previstas para 2015, solo han colocado 3.000 porque “el Gobierno regional, a través de Caimta, no ha despachado ni una sola piedra de asfalto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el trino más retuiteado del conjunto, Gutiérrez recordó que tienen cinco meses esperando por la firma de Richard Alemán, presidente de la Compañía Anónima de Industrias Mineras del Tachira (Caimta), y la orden del gobernador José Vielma Mora. para despachar asfalto para el plan “SC Mejores Vías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citó la mandataria municipal que hace un mes, en Consejo Estadal de Planificación, Vielma Mora manifestó que esa misma tarde daba la orden para despachar asfalto a San Cristóbal. “Gobernador, solicito que haga cumplir la orden que usted mismo dio para poder asfaltar las calles de nuestro municipio”, emplazó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro mensaje, Gutiérrez aseguró que su gestión tiene los recursos propios, camiones, obreros, todo dispuesto para colocar esas 22.000 toneladas. Solo falta despacho de asfalto, insistió. “Lo invito, gobernador, a escuchar la petición de nuestros vecinos, la prioridad de la Gestión Ceballos es la vialidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pendientes y logrados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía Fondo de Compensación Interterritorial 2014, el Gobierno nacional no ha dado los recursos para asfaltado en los sectores Juan Maldonado, Plaza Venezuela, La Guacara y Pirineos II, detalló la alcaldesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la parroquia San Juan Bautista corresponden más de 966.000 bolívares, que -después de un año- tampoco han sido transferidos. En la misma deuda se encuentran con los sectores Madre Juana, 8 de Diciembre y centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tanto, con los recursos del FCI 2015 está presupuestado asfalto para los sectores San Carlos, pasaje Cumaná, avenida Libertador y Santa Teresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 10 tuits, respaldados con fotos, Gutiérrez enumeró 12 sectores donde sí ha asfaltado el plan “SC Mejores Vías”. Son estos: Santa Teresa vía 3 Esquinas, vía Cueva del Oso, 23 de Enero parte baja, Los Teques, Las Acacias (pendiente por despacho de asfalto para culminar), Pirineos I, Las Pilas, centro de la ciudad, La Ortiza, avenida Ferrero Tamayo (más arreglo de colector de aguas servidas), barrio Sucre, calle El Alto y calle principal del barrio Bolívar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>