<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ayuda on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ayuda/</link>
    <description>Recent content in Ayuda on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ayuda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los niños y jóvenes de Anican realizaron  su primera comunión y confirmación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-ninos-y-jovenes-de-anican-realizaron-su-primera-comunion-y-confirmacion/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-ninos-y-jovenes-de-anican-realizaron-su-primera-comunion-y-confirmacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los pequeños de la Asociación Andina de Ayuda al Niño con Cáncer (Anican) realizaron su primera comunión y confirmación, los días 30 de mayo y 5 de  junio, así lo dieron a  conocer la presidenta de Anican, Zoila de Páez, y la miembro de la junta directiva, Yajaira Molina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Anican realizó con mucha alegría las primeras comuniones de ocho niños, el 30 de mayo en la iglesia El Carmen, presididas por el padre Edgar Sánchez”, indicó Molina, quien además precisó que fue un sueño hecho realidad, contando con el apoyo de distintas personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, indicó Molina que: “contamos con la gran colaboración de Rimax Nobel de la iglesia Santísima Trinidad, la cual hizo de igual forma una convivencia con los niños y representantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, dijo Molina que: “la Unes en su tercer año consecutivo colaboró con nosotros, como también lo hijo Jazzanias Guaipo, de ‘Creaciones Génesis’, el Colegio de Contadores, que nos abrió las puertas con mucho entusiasmo, como si fueran sus hijos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, agradeció Molina la participación de la catequista Ana Vera, y a todas las personas que colaboraron con esta actividad, “cabe destacar que 23 niños y adolescentes realizaron su confirmación, con la participación del obispo, monseñor Mario del Valle Moronta, y el padre Edgar Sánchez, en la iglesia El Carmen”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>