<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sergio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sergio/</link>
    <description>Recent content in Sergio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sergio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cura Calderón: “Las mujeres deben tener representación en la AN” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para el dirigente regional de oposición, Sergio Omar Calderón, “las mujeres deben tener una participación protagónica en el proceso electoral que se avecina para escoger la nueva Asamblea Nacional y aunque algunos dirigentes o partidos la ven como un regalo, considero que la decisión es un reconocimiento a la capacidad, lealtad y al trabajo que tienen las mujeres dentro de la sociedad venezolana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que no entiende cómo se enfrascan en una discusión estéril y superficial por este tema. “Doy testimonio de que en mi gestión como alcalde y como gobernador en mi tren ejecutivo se le brindó oportunidades a la mujer tachirense y venezolana, dando esas mujeres muestras de perseverancia, trabajo y capacidad, en la toma de decisiones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve como positivo que se abran más ventanas para las féminas, “por su rol protagónico y vocación de servicio”. Por ello, respalda que haya más presencia de damas en los cargos de representación popular, no solamente a nivel de la AN sino en otros entes del poder ejecutivo y legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—En  organizaciones que me apoyan como Opina y Electores Libres, o en el MAS con los que tenemos conversaciones adelantadas, estamos proponiendo en este proyecto el acompañamiento sin mezquindad de las mujeres, que vayan en esta maqueta electoral sin recelo, con la confianza en que van a tener un rol protagónico en el devenir histórico del país-, afirmó Calderón, aspirante a una curul en la AN por el estado Táchira. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Expondrán alegatos Vergara, Casanova y Tarazona  para que la MUD en Caracas tome la decisión más justa”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expondran-alegatos-vergara-casanova-y-tarazona-para-que-la-mud-en-caracas-tome-la-decision-mas-justa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expondran-alegatos-vergara-casanova-y-tarazona-para-que-la-mud-en-caracas-tome-la-decision-mas-justa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En reunión sostenida este martes por la MUD regional, se acordó que Sergio Vergara (Voluntad Popular), Carlos Casanova, Hafid Colmenares y Javier Tarazona (Copei) acudan a la mesa de la unidad en Caracas y expongan sus alegatos y argumentos para que la organización “tome la decisión más oportuna y justa”, respecto a la designación del candidato suplente de Daniel Ceballos, quien fue inhabilitado para ejercer cargos públicos por la Contraloría general de la República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En rueda de prensa, Santiago Contreras, secretario de la MUD regional, junto con los representantes de los partidos políticos que integran la coalición en la entidad, declaró que: “En vista de la decisión sobrevenida de la Contraloría de inhabilitar a nuestro compañero Daniel Ceballos, electo candidato de la unidad por el circuito San Cristóbal el 17 de mayo, se decidió que los demás candidatos argumenten sus opiniones y con base en esto la Mesa nacional tome la decisión más justa para el electorado de San Cristóbal, apegada a la normativa de la unidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que esta decisión se tome en las próximas horas y por eso solicitamos a la Mesa que escuche los planteamientos de estos dirigentes y se respete el reglamento que cada uno de ellos firmaron al contarse en primarias”, indicó Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, especificó que, “según el artículo 7, en caso de que cualquiera de los entes gubernamentales impida la postulación o inscripción de cualquiera de los candidatos elegidos por la MUD, se sustituirá el mismo por los mecanismos aquí indicados, primarias o el acuerdo unitario, el cual establece que por mayoría ante una situación sobrevenida como ésta, la mesa nacional decide la candidatura sustituta”, explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Ganaremos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; las parlamentarias &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;así nos pongan miles de &lt;/b&gt;&lt;b&gt;obstáculos”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratificó el secretario de la MUD regional que: “Estamos convencidos   de nuestra victoria el próximo 6 de diciembre, pero el gobierno sigue poniéndonos obstáculos, primero impidiendo conocer la fecha de las elecciones para que no nos organizáramos, luego la exigencia de la paridad de género, después la inhabilitación, serán una carrera de obstáculos que tendremos que sortear de aquí a diciembre pero lo haremos porque nos debemos a Venezuela y estamos  persuadidos de nuestro triunfo y de la necesidad de cambiar el país para bien”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En horas de la tarde de este martes, mediante comunicado la MUD nacional informó a la organización en la región que “no hay ninguna inhabilitación política sino administrativa, por lo tanto, los derechos políticos del ex alcalde seguirían plenos y vigentes”. Al respecto la coalición regional se pronunciará este miércoles, pero adelantaron sus representantes que se plegarán a esta postura y respaldarán la permanencia de Daniel Ceballos como candidato a la AN por el circuito San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421917&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Carlos Casanova, ex candidato a diputado de la unidad por el Circuito San Cristóbal. (Foto/Omar Hernandez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Si Daniel estaba inhabilitado &lt;/b&gt;&lt;b&gt; se debe proclamar al segundo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si Daniel estaba inhabilitado se debe proclamar al segundo, ya que la votación es absolutamente limpia y en buena cantidad para ser despreciada…espero se recobre la sensatez sobre la avaricia de los que quieren cargos sin habérselos ganado y se proclame el resultado de la primaria como el único método para escoger el candidato”, expresó el ex candidato a diputado Carlos Casanova&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo Casanova, quien fue el segundo más votado en las internas de la oposición, seguido del ex alcalde Daniel Ceballos que: “Es lamentable que sea nuevamente una decisión de la Controlaría General de la República ‎la que ofrezca luz en la mentira que manejó VP sobre el tema de la inhabilitación y,  más bochornoso resulta que estemos a punto de acudir al TSJ para dirimir los derechos ciudadanos y electorales, por la sencilla razón que la MUD está negando derechos que dice defender”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso, además, advirtió que: “Si la Mesa de la Unidad no respeta sus propias reglas y pretende burlarse de los resultados de la primarias estarían peligrosamente afectando el espíritu unitario expresado en las elecciones primarias, es decir, dividiría a la oposición en San Cristóbal”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se engañó a la gente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se engaño a la gente con informaciones que no eran ciertas y con ello buscaron sumar voluntades con una campaña de lástima. Sobran argumentos jurídicos del porqué la MUD debe proclamar al segundo y entrar a buscar un consenso en favor de los que no participaron”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunció Casanova que: “Voluntad Popular estaría presionando a la MUD Nacional de no ir a la tarjeta única si no les aceptan que en San Cristóbal los dos candidatos principal y suplente sean de VP, aun y cuando no participaron de las elecciones primarias”. Visto esto así, enfatizó, “la mesa se estaría dejando chantajear, por un lado y, por presiones aceptando un consenso sobre candidatos que no estuvieron en las primarias”, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “todo esto se corrige respetando la expresión soberana de los electores de San Cristóbal. Quedó demostrado que Ceballos estaba inhabilitado para el momento de su postulación, inhabilitación que lo acompañó durante la campaña hasta después de la elección, por tanto no reunía las condiciones para ser candidato y menos para ser electo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Se juega peligrosamente a romper la unidad social y popular expresada en los resultados de la primaria, la unidad no es lo que acuerde la mesa ¡no! la unidad es la orientación que fijó la sociedad en su resultado electoral. No acatar el mensaje y decisión de la gente es obrar en desprecio por los ciudadanos que fueron convocados a un proceso para luego burlarlos. Es utilizarlos en la participación de un fraude al elector— insistió Casanova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pidió VP Táchira al partido en Caracas evaluar su adhesión a la tarjeta única</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pidio-vp-tachira-al-partido-en-caracas-evaluar-su-adhesion-a-la-tarjeta-unica/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pidio-vp-tachira-al-partido-en-caracas-evaluar-su-adhesion-a-la-tarjeta-unica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Que sea considerada la propuesta de adherirse como organización política a la tarjeta única, como ya lo han hecho 17 organizaciones en Táchira y 27 en todo el país, pidió hace quince días Voluntad Popular Táchira a la dirección nacional del partido, dado que fue en el mes de marzo cuando esta organización tomó la determinación de ir a las parlamentarias con tarjeta propia, pero “otras eran las condiciones políticas”, manifestó el coordinador regional de la tolda naranja, Sergio Vergara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló Vergara que “en el encuentro federal de activistas en febrero se tomó la decisión de ir con la tarjeta de VP; por supuesto, en un momento diferente y sin conocer la decisión de otras organizaciones políticas que evaluaban medir sus tarjetas también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Particularmente en Táchira hemos solicitado al partido la revisión de la medida, a pesar de que hay una postura nacional que establece que vayamos a un sistema mixto, como ocurrió en 2012, donde teníamos la tarjeta única, más las tarjetas de otras organizaciones. La lógica de eso es que se tiene mayor oportunidad de que los electores puedan tener opciones para manifestarse en contra del gobierno, pues no todos siempre quieren hacerlo por una misma vía. Sin embargo, se trata de una decisión que todavía se está evaluando—refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó el coordinador regional de VP que: “Estamos conscientes de las amenazas que hay de parte del Gobierno nacional de desconocer a las organizaciones políticas y deslegitimarlas, y este es un proceso electoral en el cual hace falta que las organizaciones políticas participen para poder tener representación y mantener su legalidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Creemos que faltando un mes para el inicio de las postulaciones, el 3 de agosto, se anunciará la decisión definitiva, de modo que hay tiempo suficiente”, afirmó el dirigente, al tiempo que señaló que en una o dos semanas esperan la convocatoria de la dirección nacional del partido para debatir este y otros temas y posteriormente dar a conocer la información oficial a la población. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>