<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desmantelan on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/desmantelan/</link>
    <description>Recent content in Desmantelan on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/desmantelan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cae banda en España que pasó 20 mil TC de venezolanos sin salir del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;Desmantelan una organización que se dedicaba al blanqueo de capitales a nivel internacional. El operativo&lt;strong&gt; logró el arresto de 12 personas de la organización, cuya infraestructura permitía raspar el cupo sin tener que ir a España y obtener divisas a un cambio preferencial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios estimaron que &lt;strong&gt;al menos 20.000 venezolanos solicitaron tarjetas y no salieron del país. &lt;/strong&gt;El arrestó se logró gracias al trabajo de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil de España, con la colaboración de autoridades panameñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la banda criminal &lt;strong&gt;podían canjear la tarjeta por dinero en efectivo, gracias a los terminales puntos de venta (TPV) que disponían y a las empresas fantasmas que habían creado&lt;/strong&gt;. Luego, la organización se quedaba una comisión y el ciudadano la mayor parte de la estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La organización utilizaba las empresas que había &lt;strong&gt;creado para abrir “multitud de cuentas bancarias” con el fin de conseguir puntos de venta de bancos españoles que posteriormente se trasladaban a Panamá,&lt;/strong&gt; de manera que los ciudadanos pudieran justificar que habían salido al extranjero y que habían realizado pagos (falsos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Civil, asegura que la investigación ha sido posible gracias a “las estrechas relaciones” con los cuerpos policiales de otros estados. Los detenidos serán imputados por los delitos de blanqueo de capitales y falsificación de documentos mercantiles.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>