<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samanes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/samanes/</link>
    <description>Recent content in Samanes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/samanes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El papa afirmó que los servicios  a la familia son una deuda social</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-afirmo-que-los-servicios-a-la-familia-son-una-deuda-social/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-afirmo-que-los-servicios-a-la-familia-son-una-deuda-social/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Guayaquil (Ecuador) (EFE) El papa Francisco afirmó que la familia debe ser ayudada y que esto no debe entenderse como “una forma de limosna”, sino que es una verdadera “deuda social respecto a esta institución”, durante su homilía en la misa que ofició en Guayaquil (Ecuador).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La familia constituye la gran riqueza social que otras instituciones no pueden sustituir, que debe ser ayudada y potenciada, para no perder nunca el justo sentido de los servicios que la sociedad presta a los ciudadanos”, dijo en su alocución en el parque de los Samanes ante cientos de miles de personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En efecto, agregó, “no son una forma de limosna, sino una verdadera deuda social respecto a la institución familiar, que tanto aporta al bien común de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco hizo referencia a su homilía en la explanada de este enorme parque de Guayaquil a la lectura de hoy sobre el pasaje de la Biblia de las bodas de Caná, cuando Jesús hace el milagro de convertir el agua en vino, para hablar de la importancia y defensa de la familia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y utilizó la metáfora de falta de vino para hablar de cuando en la familia “no hay trabajo”, o hay “enfermedades” o “en las situaciones problemáticas” que las familias atraviesan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que la familia “es una escuela donde la oración también nos recuerda que hay un nosotros, que hay un prójimo cercano, patente: vive bajo el mismo techo, comparte la vida y está necesitado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También señaló que en familia se aprende a ser servidores y a no “descartar” a nadie y “se aprende a pedir permiso sin avasallar” y a decir “gracias como expresión de una sentida valoración de las cosas que recibimos” y “a dominar la agresividad o la voracidad y a pedir perdón cuando hacemos algún daño o nos peleamos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En todas las familias hay peleas, lo importante es pedir perdón”, dijo. Francisco también contó que su madre cuando le preguntaban a cuál de sus cinco hijos quería más, contestaba: “Son como los dedos de la mano, si me pinchan este me duele lo mismo que el otro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una madre quiere a sus hijos como son y en una familia los hermanos se quieren como son y nadie es descartado”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice argentino también definió la familia como “el hospital más cercano, la primera escuela de los niños, el grupo de referencia imprescindible para los jóvenes y el mejor asilo para los ancianos”. El papa terminó su alocución diciendo que “el mejor de los vinos está por venir para cada persona que se arriesga al amor”, para “aquellos que hoy ven derrumbarse todo” y para “los desesperados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y concluyó asegurando que “Dios siempre se acerca a las periferias de los que se han quedado sin vino, los que solo tienen para beber desalientos; Jesús siente debilidad por derrochar el mejor de los vinos con aquellos a los que, por una u otra razón, ya sienten que se les han roto todas las tinajas”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>