<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Omar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/omar/</link>
    <description>Recent content in Omar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/omar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tachirenses fueron al Cuartel de la Montaña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tachirenses-fueron-al-cuartel-de-la-montana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tachirenses-fueron-al-cuartel-de-la-montana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El grupo de tachirenses que estuvo en el Cuartel de la Montaña, encabezado por el diputado Omar Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conmemoración a los dos años de la siembra del comandante Hugo Rafael Chávez Frías, una comisión de más de cien tachirenses y encabezada por el director de Organización y Electoral del Partido Socialista Unido de Venezuela Táchira, Omar Hernández, visitó los espacios del Cuartel de la Montaña 4F, ubicado en la parroquia 23 de Enero del Distrito Capital, para participar en las diversas actividades que se desarrollan por esta fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Hernández que en estos espacios, los camaradas y el pueblo en general, recuerdan al líder revolucionario como “un ser humano único, magnífico, valioso que sembró en Venezuela y en el mundo amor, ideales, principios, valores  y hoy la nación le retribuye  ese amor manteniéndolo vivo en los recuerdos y haciendo letra viva su legado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el también conocido como Museo Histórico Militar, los visitantes pudieron disfrutar de conversatorios, “en los que se exalta la unión de todos para vigorizar  las doctrinas del que dejó el ex presidente, y así dar cumplimiento al Plan de la Patria, legado que nos dejó Chávez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que en los conversatorios los ponentes realizaron intercambio de experiencias, ideas, propuestas y reflexiones sobre  temas fundamentales que lideran este proceso, así como proyectos comunitarios socio-productivos, pensamiento económico de Chávez, inclusión social, equidad de género, soberanía, diversidad alimentaria y fundamentalmente, el antiimperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el recorrido por el Cuartel, la comitiva disfrutó  de los trabajos artísticos, que inmortalizan la infancia, trayectoria política y social e imágenes en representación del Chávez familiar y algunas pertenencias que utilizaba en su vida diaria, y otros que utilizó en momentos importantes de su existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que “en estas áreas nos encontramos,  reencontramos y nos unimos con camaradas que tienen el mismo proyecto de país, cargados de energías y pensamientos positivos con toda la gallardía y voluntad que necesitamos para conseguir la patria bonita que soñó Bolívar, Chávez y  que soñamos nosotros los venezolanos para nuestros hijos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El comandante eterno llenó de esperanza a los venezolanos, promovió la revolución, conquistó a un  pueblo,  transfiguró a nuestro país y quienes lo seguimos durante estos quince años lo mantenemos vivo en nuestros caminos y corazones”, dijo el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|El mensaje amoroso de Omar Acedo para Daniella Cabello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Acedo junto a Daniella Cabello. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cantante e intérprete de Solo Contigo, Omar Acedo, publicó una fotografía a través de la red social Instagram, donde aparece abrazado con Daniella Cabello, la hija de Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la fotografía, Acedo, quien en diferentes oportunidades ha aparecido junto a la hija del presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, dedicó un conmovedor mensaje expresándole su afecto y amor, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gracias por tu valiosa compañía&amp;rdquo;, escribió el cantante venezolano en la fotografía que supero los 3.000 likes
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&amp;ldquo;Eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual, soy bendecido teniéndote para sonreír&amp;rdquo;, fue otra parte del mensaje que acompañó con la etiqueta #Topocha y dos palabra en clave.&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/475YNrSn9R/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;TU has sabido reinventar cada segundo, llenar cada espacio, escribir todas las nuevas historias que serán imborrables, gracias por tu valiosa compañía, TU y YO entendemos lo que significa, QBTT eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual. SOY BENDECIDO teniéndote para sonreír. TAPS #topocha&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por @omaracedo el &lt;time datetime=&#34;2015-07-10T00:41:40+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;9 de Jul de 2015 a la(s) 5:41 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Si el concejal José V. García se exilió es porque algo debe y teme a la justicia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el diputado del Psuv,  Omar Hernández, “el concejal de VP, José Vicente García, es un ‘autoexiliado’ y  si se oculta es porque algo teme. Él está totalmente escondido y no es casual que mientras no muestra el rostro, en las universidades asociadas a la oposición haya alteraciones del orden público en sus alrededores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano ha tenido una conducta fascista, pues este edil se ha caracterizado por aplicar terror en la población; nuevamente, a través de mercenarios encapuchados atacaron  una unidad de Transtáchira que presta servicio de calidad a toda la colectividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró Hernández que: “Este señor no es ningún perseguido, solo lo persigue su conciencia porque tiene una responsabilidad directa con la guarimba y tiene que responder; y si no debe que no se oculte, dé la cara y venga a asumir su responsabilidad ante los llamados desestabilizadores que ha hecho reiteradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuestionó que: “Desde que él se exilió aparecen estas guarimbas y empiezan voceros de la derecha a promoverlo como candidato a la AN para poder contar con la protección que ofrece la inmunidad parlamentaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También consideró que: “Es inexplicable e inaudito que el presidente del Concejo Municipal salga ante la opinión pública a informar que desconoce el paradero del edil, cuando debería conocerlo, por cuanto un funcionario tiene responsabilidades y debe notificar a su superior inmediato su ausencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Esto obviamente genera suspicacia, porque aparece precisamente ahorita a decir que desconoce su paradero, tratando de deslindar al Concejo Municipal de este señor, porque saben que está untado hasta los tuétanos con las acciones guarimberas promovidas desde el año pasado por estos seudodirigentes de Voluntad Popular, quienes han sido protagonistas de los hechos violentos suscitados desde la Unet y la Ula, llamando a la desobediencia civil y apostando al golpe de Estado -refirió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde el parlamento regional seguirán con detalle las investigaciones y que junto a la OLP, la Fuerza Armada y el pueblo organizado, serán “vigilantes de que estos promotores de la violencia aparezcan y asuman sus responsabilidades ante la justicia y leyes de la República”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidades continuarán con paros si no les aprueban cláusulas salariales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Contreras Molina, presidente de Apula Táchira; y Carolina Casanova, presidenta de Apunet. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De no aprobarse esta semana las cláusulas que contemplan las tablas salariales para el personal, en la discusión de la segunda contratación colectiva única del sector universitario, las instituciones continuarán con paralizaciones de forma escalonada y para el mes de septiembre con paro indefinido, según informaron Carolina Casanova, presidenta de la Asociación de Profesores de la Unet (Apunet); y Omar Contreras, presidente de la Asociación de Profesores de la ULA Táchira (Apula).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del paro ya previsto para esta semana, durante el miércoles 22 de julio y jueves 23, anunciaron la realización de un nuevo paro de universidades los días miércoles 28 y jueves 29 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los profesores Contreras y Casanova, rechazaron las amenazas del Ministro del poder popular para la Educación Universitaria, Manuel Fernández, quien señaló que de continuar con los paros, enviaría comunicación a las universidades para comenzar a descontar los días de salario a quienes se plieguen a estas protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le queremos decir al ministro Manuel Fernández, que la protesta es un derecho consagrado en la Constitución Nacional, y que ya no nos pueden descontar más nada, los docentes universitarios del país estamos prácticamente sin ingresos, nos han descontado el sueldo desde enero porque la convención colectiva venció en diciembre, el sueldo que percibimos no alcanza para nada, el cesta tiquet de 3 mil 200 bolívares mucho menos sirve para cubrir las necesidades de nuestras familias, cuando la canasta básica ascendió a 54 mil bolívares” dijeron los representantes de las asociaciones de profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señalaron que trabajadores obreros, administrativos y los docentes, respaldan absolutamente las acciones emprendidas por la Federación de Asociaciones de Profesores Universitarios de Venezuela (Fapuv), pues todos se encuentran golpeados por la difícil situación económica que en esta época del año les recuerda que el dinero no alcanza para ir de vacaciones, para recreación, ni mucho menos para comprar los útiles, uniformes y pagar las mensualidades e inscripción de la educación de sus hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció Carolina Casanova que hay dos cláusulas que han sido diferidas en varias oportunidades en la discusión de la convención, la primera es la del HCM porque las contrapropuestas del gobierno solo han ofrecido beneficios ya adquiridos, mientras que peligran los Institutos de Previsión (IPP), y los aportes patronales para mantener estos aportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En segundo lugar han dilatado la discusión de la cláusula del bono doctoral para no darle el carácter salarial que se merece este ingreso, derecho que defenderán al igual que el incremento del cesta tiquet que debe ser significativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llamaron a los trabajadores y docentes a permanecer atentos a los llamados que harán las asociaciones, para mantenerse en pie de lucha por la calidad de vida de los universitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>