<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Omar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/omar/</link>
    <description>Recent content in Omar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/omar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Siete créditos por 120 millones de bolívares aprobó el Consejo Legislativo al gobernador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/siete-creditos-por-120-millones-de-bolivares-aprobo-el-consejo-legislativo-al-gobernador/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/siete-creditos-por-120-millones-de-bolivares-aprobo-el-consejo-legislativo-al-gobernador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández, presidente de la comisión de Finanzas. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por unanimidad, fueron aprobados en la sesión ordinaria del parlamento regional, este martes, siete créditos adicionales, por la vía de reservado, por un monto aproximado a los 120 millones de bolívares, recursos que fueron solicitados por el gobernador José Vielma Mora para cubrir gastos de inversión en salud, seguridad, vivienda, educación y pago de personal, según informó el diputado Omar Hernández, presidente de la comisión de Finanzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó Hernández que: “cerca de nueve millones de bolívares serán dirigidos a apoyar al sector deportivo, en el marco de los vigésimos Juegos Deportivos Nacionales 2015, a efectuarse del 5 al 21 de noviembre. También se aprobaron once millones más para consolidar la partida 401 de personal de la dirección de talento humano de la Gobernación y así responder a adecuaciones de sueldos y salarios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se aprobaron más de 11.8 millones de bolívares para cubrir el bono recreacional para el personal docente jubilado de la educación estadal. Otro crédito, por 700 mil  bolívares, fue aprobado para impulsar la Organización de Liberación y Protección del Pueblo (OLP), específicamente para la adquisición de motocicletas, cargadores y herramientas requeridas para la seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, 89 millones de bolívares se destinarán para cubrir la terminación de las viviendas que se ejecutan a través del convenio Pdvsa-Gobernación. “De modo que Intavi garantizará la entrega oportuna de los hogares a las familias que así lo han solicitado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó el parlamentario que, “a propósito del 61° aniversario del comandante Chávez, hoy hemos aprobado de manera oportuna, eficiente y responsable, recursos para dar respuesta a las necesidades del pueblo, como solo lo hacen los gobiernos revolucionarios de Vielma Mora y Nicolás Maduro, mientras la oposición solo genera matrices de opinión para atacar nuestra gestión transparente”, afirmó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Solo el voto lista ganará  la oposición en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/solo-el-voto-lista-ganara-la-oposicion-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/solo-el-voto-lista-ganara-la-oposicion-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández, director de Organización y Electoral del Psuv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las fuerzas revolucionarias del Psuv y del Gran Polo Patriótico (GPP) estamos preparadas y engranadas para garantizar el triunfo contundente y mayoritario en el estado Táchira, porque nuestros candidatos son conocidos y proclamados por las bases de nuestro pueblo y demuestran la cercanía y el compromiso con la gente. Eso nos permite vaticinar que a la oposición le dejaremos ganar el voto lista, y eso porque el método de d’Hondt nos obliga a eso, porque aquí todos se cansaron de tanta inoperancia por parte de los actuales parlamentarios nacionales”, declaró el diputado Omar Hernández, director de Organización y Electoral del Psuv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó Hernández que: “Les daremos una derrota contundente el 6-D, porque estamos cansados de sus mentiras, vemos cómo los alcaldes de oposición no gobiernan, no atienden al pueblo, en tiempos de lluvia no estuvieron con la gente afectada. Los diputados opositores del Consejo Legislativo y de la Asamblea Nacional tampoco trabajan al punto que hemos visto el récord de inasistencia de estos legisladores que no asumen su responsabilidad de representar al Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Durante cinco años no han hecho más que utilizar este especio en el Parlamento nacional para generar matrices de opinión, montar show y potes de humo para su beneficio personal y ahora aparecen en grandes pancartas que estamos viendo por ahí, quién sabe cuánto costarán. ¡Qué ironía, solo aparecen en vallas y en fotografías en los medios pero nunca están en los barrios!”, exclamó Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En consecuencia, reiteró el parlamentario que: “Con madurez y responsabilidad saldrán los tachirenses a votar por unos candidatos que realmente serán la vocería del pueblo ante la AN, quienes no solamente irán allá a contribuir con la creación y mejoramiento de leyes y proyectos para presentarlos al gobierno nacional, sino que serán las voces de un pueblo que necesita atención oportuna, porque serán pueblo hechos parlamentarios”, sentenció. &lt;b&gt;(LZ)     &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mañana deciden en la ULA si habrá curso intensivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/manana-deciden-en-la-ula-si-habra-curso-intensivo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/manana-deciden-en-la-ula-si-habra-curso-intensivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Pérez Díaz, coordinador administrativo de la Universidad de los Andes, núcleo Dr. Pedro Rincón Gutiérrez- Táchira. (Foto/Omar Hernandez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este jueves 30 de julio se efectuará un Consejo Universitario especial en la Universidad de los Andes (ULA), donde se decidirá de manera definitiva si se llevará a cabo el curso intensivo en las diferentes sedes y núcleos de esta institución, según informó Omar Pérez Díaz, coordinador administrativo de esta institución en Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez Díaz indicó que la comisión central que evalúa la realización de los cursos intensivos se reunió el pasado lunes 27 de julio en Mérida, con participación de todas las facultades, en convocatoria de emergencia para analizar la situación, pues aún esperan que el Ejecutivo nacional de un aporte que complementa el pago que debe hacer el estudiante por asignatura para que no le resulte tan costoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, explicó el coordinador administrativo de la ULA Táchira que, a pesar de que se había informado por una fuente autorizada que la Opsu entregaría los recursos para la realización del curso intensivo, hasta el momento no ha sido posible establecer un criterio oficial para conocer realmente si el Ejecutivo dará o no el aporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, será el jueves 30 cuando se decida si se ofrecerá el curso intensivo, y ya cada facultad o núcleo hizo los respectivos cálculos para que, en caso de que el Ejecutivo nacional no de el aporte, se analice la posibilidad de que el estudiante cubra en su totalidad el costo operativo, de mantenimiento y académico; sin embargo, esto encarecería mucho el pago y en el caso de la ULA sería muy difícil para un alumno pagar un monto alto por una asignatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que el curso intensivo genera gastos de mantenimiento, de insumos, de personal técnico, administrativo, obrero y docente para que labore en el período vacacional, y las universidades no tienen esos recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, reflexionó Omar Pérez Díaz: “ojalá que el Ejecutivo nacional entienda la importancia de asignar esos recursos, la educación es una inversión social, es costosa pero nos garantiza mejores ciudadanos e incorporar profesionales al campo laboral para trabajar por el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Hechos violentos son generados por personas ajenas a la universidad&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las protestas presentadas en los alrededores de la ULA Táchira en los últimos días, de forma reiterada, Omar Pérez Díaz aclaró que pudieron apreciar que se trata de un grupo no mayor a 12 personas y que no son parte de esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esas personas cometen actos violentos, como lanzar obstáculos en las vías, obstaculizar el tránsito, impedir que la gran mayoría de estudiantes que desea tener clase dentro de la universidad pueda desarrollarse normalmente, y usan pólvora incluso en los espacios académicos para perturbar el funcionamiento de la institución”, dijo Pérez Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, afirmó el funcionario que este derecho que reclaman los estudiantes, que es el curso intensivo, no guarda ninguna relación con los hechos violentos de calle en los últimos días, pues los alumnos saben que se adelantan las gestiones para obtener los recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tachirenses fueron al Cuartel de la Montaña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tachirenses-fueron-al-cuartel-de-la-montana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tachirenses-fueron-al-cuartel-de-la-montana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El grupo de tachirenses que estuvo en el Cuartel de la Montaña, encabezado por el diputado Omar Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conmemoración a los dos años de la siembra del comandante Hugo Rafael Chávez Frías, una comisión de más de cien tachirenses y encabezada por el director de Organización y Electoral del Partido Socialista Unido de Venezuela Táchira, Omar Hernández, visitó los espacios del Cuartel de la Montaña 4F, ubicado en la parroquia 23 de Enero del Distrito Capital, para participar en las diversas actividades que se desarrollan por esta fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Hernández que en estos espacios, los camaradas y el pueblo en general, recuerdan al líder revolucionario como “un ser humano único, magnífico, valioso que sembró en Venezuela y en el mundo amor, ideales, principios, valores  y hoy la nación le retribuye  ese amor manteniéndolo vivo en los recuerdos y haciendo letra viva su legado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el también conocido como Museo Histórico Militar, los visitantes pudieron disfrutar de conversatorios, “en los que se exalta la unión de todos para vigorizar  las doctrinas del que dejó el ex presidente, y así dar cumplimiento al Plan de la Patria, legado que nos dejó Chávez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que en los conversatorios los ponentes realizaron intercambio de experiencias, ideas, propuestas y reflexiones sobre  temas fundamentales que lideran este proceso, así como proyectos comunitarios socio-productivos, pensamiento económico de Chávez, inclusión social, equidad de género, soberanía, diversidad alimentaria y fundamentalmente, el antiimperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el recorrido por el Cuartel, la comitiva disfrutó  de los trabajos artísticos, que inmortalizan la infancia, trayectoria política y social e imágenes en representación del Chávez familiar y algunas pertenencias que utilizaba en su vida diaria, y otros que utilizó en momentos importantes de su existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que “en estas áreas nos encontramos,  reencontramos y nos unimos con camaradas que tienen el mismo proyecto de país, cargados de energías y pensamientos positivos con toda la gallardía y voluntad que necesitamos para conseguir la patria bonita que soñó Bolívar, Chávez y  que soñamos nosotros los venezolanos para nuestros hijos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El comandante eterno llenó de esperanza a los venezolanos, promovió la revolución, conquistó a un  pueblo,  transfiguró a nuestro país y quienes lo seguimos durante estos quince años lo mantenemos vivo en nuestros caminos y corazones”, dijo el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|El mensaje amoroso de Omar Acedo para Daniella Cabello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Acedo junto a Daniella Cabello. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cantante e intérprete de Solo Contigo, Omar Acedo, publicó una fotografía a través de la red social Instagram, donde aparece abrazado con Daniella Cabello, la hija de Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la fotografía, Acedo, quien en diferentes oportunidades ha aparecido junto a la hija del presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, dedicó un conmovedor mensaje expresándole su afecto y amor, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gracias por tu valiosa compañía&amp;rdquo;, escribió el cantante venezolano en la fotografía que supero los 3.000 likes
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&amp;ldquo;Eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual, soy bendecido teniéndote para sonreír&amp;rdquo;, fue otra parte del mensaje que acompañó con la etiqueta #Topocha y dos palabra en clave.&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/475YNrSn9R/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;TU has sabido reinventar cada segundo, llenar cada espacio, escribir todas las nuevas historias que serán imborrables, gracias por tu valiosa compañía, TU y YO entendemos lo que significa, QBTT eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual. SOY BENDECIDO teniéndote para sonreír. TAPS #topocha&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por @omaracedo el &lt;time datetime=&#34;2015-07-10T00:41:40+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;9 de Jul de 2015 a la(s) 5:41 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Si el concejal José V. García se exilió es porque algo debe y teme a la justicia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el diputado del Psuv,  Omar Hernández, “el concejal de VP, José Vicente García, es un ‘autoexiliado’ y  si se oculta es porque algo teme. Él está totalmente escondido y no es casual que mientras no muestra el rostro, en las universidades asociadas a la oposición haya alteraciones del orden público en sus alrededores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano ha tenido una conducta fascista, pues este edil se ha caracterizado por aplicar terror en la población; nuevamente, a través de mercenarios encapuchados atacaron  una unidad de Transtáchira que presta servicio de calidad a toda la colectividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró Hernández que: “Este señor no es ningún perseguido, solo lo persigue su conciencia porque tiene una responsabilidad directa con la guarimba y tiene que responder; y si no debe que no se oculte, dé la cara y venga a asumir su responsabilidad ante los llamados desestabilizadores que ha hecho reiteradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuestionó que: “Desde que él se exilió aparecen estas guarimbas y empiezan voceros de la derecha a promoverlo como candidato a la AN para poder contar con la protección que ofrece la inmunidad parlamentaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También consideró que: “Es inexplicable e inaudito que el presidente del Concejo Municipal salga ante la opinión pública a informar que desconoce el paradero del edil, cuando debería conocerlo, por cuanto un funcionario tiene responsabilidades y debe notificar a su superior inmediato su ausencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Esto obviamente genera suspicacia, porque aparece precisamente ahorita a decir que desconoce su paradero, tratando de deslindar al Concejo Municipal de este señor, porque saben que está untado hasta los tuétanos con las acciones guarimberas promovidas desde el año pasado por estos seudodirigentes de Voluntad Popular, quienes han sido protagonistas de los hechos violentos suscitados desde la Unet y la Ula, llamando a la desobediencia civil y apostando al golpe de Estado -refirió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde el parlamento regional seguirán con detalle las investigaciones y que junto a la OLP, la Fuerza Armada y el pueblo organizado, serán “vigilantes de que estos promotores de la violencia aparezcan y asuman sus responsabilidades ante la justicia y leyes de la República”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universidades continuarán con paros si no les aprueban cláusulas salariales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/universidades-continuaran-con-paros-si-no-les-aprueban-clausulas-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Contreras Molina, presidente de Apula Táchira; y Carolina Casanova, presidenta de Apunet. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De no aprobarse esta semana las cláusulas que contemplan las tablas salariales para el personal, en la discusión de la segunda contratación colectiva única del sector universitario, las instituciones continuarán con paralizaciones de forma escalonada y para el mes de septiembre con paro indefinido, según informaron Carolina Casanova, presidenta de la Asociación de Profesores de la Unet (Apunet); y Omar Contreras, presidente de la Asociación de Profesores de la ULA Táchira (Apula).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del paro ya previsto para esta semana, durante el miércoles 22 de julio y jueves 23, anunciaron la realización de un nuevo paro de universidades los días miércoles 28 y jueves 29 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los profesores Contreras y Casanova, rechazaron las amenazas del Ministro del poder popular para la Educación Universitaria, Manuel Fernández, quien señaló que de continuar con los paros, enviaría comunicación a las universidades para comenzar a descontar los días de salario a quienes se plieguen a estas protestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le queremos decir al ministro Manuel Fernández, que la protesta es un derecho consagrado en la Constitución Nacional, y que ya no nos pueden descontar más nada, los docentes universitarios del país estamos prácticamente sin ingresos, nos han descontado el sueldo desde enero porque la convención colectiva venció en diciembre, el sueldo que percibimos no alcanza para nada, el cesta tiquet de 3 mil 200 bolívares mucho menos sirve para cubrir las necesidades de nuestras familias, cuando la canasta básica ascendió a 54 mil bolívares” dijeron los representantes de las asociaciones de profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señalaron que trabajadores obreros, administrativos y los docentes, respaldan absolutamente las acciones emprendidas por la Federación de Asociaciones de Profesores Universitarios de Venezuela (Fapuv), pues todos se encuentran golpeados por la difícil situación económica que en esta época del año les recuerda que el dinero no alcanza para ir de vacaciones, para recreación, ni mucho menos para comprar los útiles, uniformes y pagar las mensualidades e inscripción de la educación de sus hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció Carolina Casanova que hay dos cláusulas que han sido diferidas en varias oportunidades en la discusión de la convención, la primera es la del HCM porque las contrapropuestas del gobierno solo han ofrecido beneficios ya adquiridos, mientras que peligran los Institutos de Previsión (IPP), y los aportes patronales para mantener estos aportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En segundo lugar han dilatado la discusión de la cláusula del bono doctoral para no darle el carácter salarial que se merece este ingreso, derecho que defenderán al igual que el incremento del cesta tiquet que debe ser significativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llamaron a los trabajadores y docentes a permanecer atentos a los llamados que harán las asociaciones, para mantenerse en pie de lucha por la calidad de vida de los universitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>