<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Minería on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/miner%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Minería on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/miner%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El precio del petróleo baja 4,08 dólares y cierra a 50,70 el barril </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El precio del barril venezolano cerró esta semana en 50,70 dólares, experimentando una importante baja al perder 4,08 dólares desde los 54,78 de la semana anterior, según el informe difundido hoy por el Ministerio de Petróleo y Minería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La incertidumbre en torno al crecimiento económico de la zona euro, dada la situación financiera de Grecia y el incremento en los inventarios comerciales de crudos y gasolinas en Estados Unidos, fueron los principales factores que ejercieron presión sobre los precios petroleros durante la presente semana”, dice el informe oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La baja del precio del crudo también se reflejó en el de la cesta de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), de la que Venezuela es miembro fundador, que pasó de 58,93 a 55,93 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Brent también sufrió una baja importante, al terminar en 57,87 frente a los 62,59 de siete días antes, así como el precio del Intermedio de Texas (WTI) en Estados Unidos que pasó de 58,26 a 53,24 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con el registro de esta semana, el precio de venta promedio en lo que va de año se sitúa en 49,84, por debajo de los 88,42 dólares del año pasado y de los 98,08 dólares de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cesta venezolana experimentó una curva de descenso que comenzó el pasado 12 de septiembre, cuando se cotizaba a 90,19 dólares el barril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela, quinto exportador mundial de crudo, vende alrededor de 3 millones de barriles de petróleo diarios, en su mayor parte a Estados Unidos y China.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El petróleo proporciona más del 90 por ciento de las divisas que recibe el país y la mitad de los ingresos del presupuesto fiscal, calculado para 2015 sobre un precio del barril de 60 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desplome sostenido del crudo venezolano obligó al Gobierno de Venezuela a implementar medidas económicas para aminorar el impacto por la caída de los ingresos, que disminuyeron en al menos un 30 por ciento. EFE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>