<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vilma on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vilma/</link>
    <description>Recent content in Vilma on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 18:49:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vilma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Jilmar: Una pequeña perdida en un mundo sin sonidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jilmar-una-pequena-perdida-en-un-mundo-sin-sonidos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jilmar-una-pequena-perdida-en-un-mundo-sin-sonidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Jilmar se entretiene con el celular de su papá, la pequeña de 2 años y 10 meses le sonríe a las imágenes. Como un niño de su edad se deja llevar por la tecnología. Hace poco contacto visual, no escucha ni habla, solo se enfoca en las fotografías del teléfono móvil; mientras sus padres afligidos explican que nació con problemas auditivos que apenas detectaron hasta diciembre del año pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilma Chacón y José Acadio Chacón, profesionales del derecho en el Táchira, admiten que no es fácil sobrellevar la condición de su pequeña diagnosticada con pérdida auditiva bilateral profunda (en ambos oídos). “No nos habíamos dado cuenta sino hasta diciembre cuando vimos sus ganas de expresarse y que no podía. Inicialmente pensamos que era por consentida que no hablaba. Hasta que la llevamos al otorrinolaringólogo infantil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fueron referidos al Instituto Venezolano de Otología con el doctor Juan Armando Chiossone en Caracas, a donde acudieron en el mes de abril con el siguiente resultado: “Paciente femenino de 2 años y 7 meses de edad, quien consulta por presentar problemas auditivos y para evaluación con prótesis auditiva. Se realiza evaluación audiológica y se observa que presenta una pérdida auditiva bilateral profunda con restos en ambos oídos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido el especialista realizó selección de prótesis auditiva y recomendó el uso de 2AA 100% digitales, de alta potencia, Maraca Widex Modelo Bravisimo 38. Los cuales le permitirán que desarrolle su lenguaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ahí mismo nos dieron el primer presupuesto de fecha 20 de abril por un monto de 198.165 bolívares. Ese monto nos acaban de informar que ya está aprobado en Lotería del Táchira. Sin embargo, pedimos el segundo presupuesto la semana pasada de fecha 17 de junio y aumentó a Bs. 403.885. No me senté a llorar, porque iba saliendo a las terapias del lenguaje con mi hija”, manifestó Vilma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente la crisis que atraviesa el país ha llevado a una fluctuación de precios en todos los sectores. De allí que muchas veces cuando una persona exige un presupuesto le coloquen fecha de vencimiento. En este caso el último que pidieron los padres de Jilmar fue de fecha 17 de junio con validez solo para 10 días, tomando en cuenta que la prótesis es importada y no se fabrica en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colaboraciones para Jilmar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asombrados por el incremento casi de 200% en la prótesis que necesita su pequeña y con el temor de reunir el dinero y que nunca les alcance para comprarla, los padres de Jilmar se montaron en una campaña con ayuda de otro colega, Sergio Ballesteros, quien creó un grupo en Whatsapp para contribuir a recaudar fondos logrando hasta el presente 25.000 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es muy difícil que tu hija no te pueda llamar ni comunicarse verbalmente contigo, que otros niños la discriminen ya a su corta edad. Ella no los entiende y la rechazan. Son cosas que a uno le duelan, uno intenta mantener la coraza pero es doloroso. Queremos que pueda expresarse como un niño normal, escuchar su voz y que sea una niña feliz”, dijo la mamá de Jilmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente su padre José Acacio agregó que a las personas de buen corazón que les quieran colaborar piden su ayuda para poder comprar el aparato y que su hija pueda desarrollarse con normalidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que si pueda desarrollar su lenguaje, es una prueba a seis meses con terapista del lenguaje. Y si el aparato no logra ayudarla viene otro proceso, que sería el de implante coclear, operación que realizan en Maracaibo o Caracas. Pero el doctor dijo que va a buscar lo mejor para ella, la ventaja es que tiene restos auditivos y lo más probable es que evolucione con la prótesis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quienes deseen comunicarse con los padres de Jilmar para cualquier aporte, pueden hacerlo a través de los teléfonos: &lt;strong&gt;0416-572.5614 ó 0426-927.4427,&lt;/strong&gt; igualmente al correo electrónico: . También pueden realizar contribuciones a las siguientes cuentas bancarias, a nombre de José Chacón, cédula de identidad: 16.231.354:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* Banco Provincial, cuenta corriente N°: 01080362-49-0100063424&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* Banco Bicentenario, cuenta ahorro N°: 017500056290010051122&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gran potazo profondos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El amor de padres es incondicional y así lo demuestran José Acacio y Vilma al momento de no titubear para recaudar los fondos que requieren, a fin de comprar la prótesis de su hija. Es por ello que para este sábado 4 de julio organizaron un gran potazo por Jilmar en Cordero, donde tienen su residencia. Estarán ubicados en el semáforo de la plaza Andrés Bello y en la bomba Llano Grande. “A todos quienes nos quieran dar su aporte, bienvenidos y un Dios les pague”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Mariana Contreras)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jilmar: Una pequeña en un mundo sin sonidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jilmar-una-pequena-en-un-mundo-sin-sonidos-2/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jilmar-una-pequena-en-un-mundo-sin-sonidos-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Jilmar se entretiene con el celular de su papá, la pequeña de 2 años y 10 meses le sonríe a las imágenes. Como un niño de su edad, se deja llevar por la tecnología. Hace poco contacto visual, no escucha ni habla, solo se enfoca en las fotografías del teléfono móvil; mientras sus padres, afligidos, explican que nació con problemas auditivos, que apenas detectaron en diciembre del año pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vilma Chacón y José Acadio Chacón, profesionales del Derecho, admiten que no es fácil sobrellevar la condición de su pequeña, diagnosticada con pérdida auditiva bilateral profunda (en ambos oídos). “No nos habíamos dado cuenta sino hasta diciembre, cuando vimos sus ganas de expresarse y que no podía. Inicialmente pensamos que era por consentida que no hablaba. Hasta que la llevamos al otorrinolaringólogo infantil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fueron referidos al Instituto Venezolano de Otología, con el doctor Juan Armando Chiossone, en Caracas, adonde acudieron en el mes de abril, con el siguiente resultado: “Paciente femenino, de 2 años y 7 meses de edad, quien consulta por presentar problemas auditivos y para evaluación con prótesis auditiva. Se realiza evaluación audiológica y se observa que presenta una pérdida auditiva bilateral profunda, con restos en ambos oídos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, el especialista realizó selección de prótesis auditiva y recomendó el uso de 2AA 100% digitales, de alta potencia, Maraca Widex Modelo Bravisimo 38. Los cuales le permitirán que desarrolle su lenguaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ahí mismo nos dieron el primer presupuesto, de fecha 20 de abril, por un monto de 198.165 bolívares. Ese monto, nos acaban de informar que ya está aprobado en Lotería del Táchira. Sin embargo, pedimos el segundo presupuesto la semana pasada, de fecha 17 de junio, y aumentó a Bs. 403.885. No me senté a llorar, porque iba saliendo a las terapias de lenguaje con mi hija”, manifestó Vilma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente la crisis que atraviesa el país ha llevado a una fluctuación de precios en todos los sectores. De allí que, muchas veces cuando una persona exige un presupuesto, le colocan fecha de vencimiento. En este caso, el último que pidieron los padres de Jilmar fue de fecha 17 de junio, con validez solo para 10 días, tomando en cuenta que la prótesis es importada y no se fabrica en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colaboraciones para Jilmar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asombrados por el incremento casi de 100% en la prótesis que necesita su pequeña y con el temor de reunir el dinero y que nunca les alcance para comprarla, los padres de Jilmar se montaron en una campaña, con ayuda de otro colega, Sergio Ballesteros, quien creó un grupo en Whatsapp, para contribuir a recaudar fondos, logrando hasta el presente 25.000 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es muy difícil que tu hija no te pueda llamar ni comunicarse verbalmente contigo, que otros niños la discriminen a su corta edad. Ella no los entiende y la rechazan. Son cosas que a uno le duelen, uno intenta mantener la coraza, pero es doloroso. Queremos que pueda expresarse como un niño normal, escuchar su voz y que sea una niña feliz”, dijo la mamá de Jilmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, su padre José Acacio agregó que pide a las personas de buen corazón que les quieran colaborar, para poder comprar el aparato y que su hija pueda desarrollarse con normalidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que sí pueda desarrollar su lenguaje, es una prueba a seis meses, con terapista del lenguaje. Y si el aparato no logra ayudarla, viene otro proceso, que sería el de implante coclear, operación que realizan en Maracaibo o Caracas. Pero el doctor dijo que va a buscar lo mejor para ella, la ventaja es que tiene restos auditivos y lo más probable es que evolucione con la prótesis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quienes deseen comunicarse con los padres de Jilmar para cualquier aporte, pueden hacerlo a través de los teléfonos: 0416-572.5614 ó 0426-927.4427, igualmente al correo electrónico: joseachch@hotmail.com. También pueden realizar contribuciones a las siguientes cuentas bancarias, a nombre de José Chacón, cédula de identidad: 16.231.354:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Banco Provincial, cuenta corriente N°: 01080362-49-0100063424&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Banco Bicentenario, cuenta ahorro N°: 017500056290010051122&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gran potazo pro fondos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El amor de padres es incondicional, y así lo demuestran José Acacio y Vilma al momento de no titubear para recaudar los fondos que requieren, a fin de comprar la prótesis de su hija. Es por ello que para este sábado 4 de julio organizaron un gran potazo por Jilmar, en Cordero, donde tienen su residencia. Estarán ubicados en el semáforo de la plaza Andrés Bello y en la bomba Llano Grande. “A todos quienes nos quieran dar su aporte, bienvenidos y un Dios les pague”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>