<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Admitida y aprobada en primera discusión la Ordenanza de Consejo Local de Planificación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/admitida-y-aprobada-en-primera-discusion-la-ordenanza-de-consejo-local-de-planificacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Orlando García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Orlando García, presidente de la Comisión de Control de la Gestión Pública del Concejo Municipal, manifestó que para la próxima semana se tiene previsto la consulta pública sobre la reforma al proyecto de Ordenanza del Consejo Local de Planificación Pública, con la finalidad de adecuarla a la Ley de Reforma Parcial de la Ley de los Consejos Locales de Planificación Pública, la cual fue publicada en Gaceta Oficial el 03 de junio de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que este instrumento jurídico municipal ya fue admitido y aprobado en primera discusión en el seno del cuerpo edilicio la semana pasada, con la finalidad de comenzar las respectivas mesas de trabajo, tal como lo establece el Reglamento Interno del Concejo Municipal; en tal sentido, nos hemos reunido varios consejos comunales con la secretaria ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública a fin de comenzar a tratar la conformación de los nuevos Consejos Locales de Planificación Pública.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Para la próxima semana será la consulta pública de esta ordenanza, ya que se pretende adecuar lo referente a la integración del Consejo Local de Planificación Pública, y a la elección de los consejeros y consejeras que los conforman. De hecho salió publicada en prensa la convocatoria, en la cual se invita a los consejos comunales, comunas, movimientos y organizaciones sociales y organizaciones socioproductivas que hacen vida activa en la jurisdicción del municipio San Cristóbal para que efectúen el respectivo registro ante la Secretaría Ejecutiva del Consejo Local de Planificación Pública-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera se refirió a los recaudos que deben presentar estas organizaciones, entre los cuales destacan: el acta constitutiva del consejo comunal, de la comuna, del movimiento u organización social o de la organización socioproducitiva, el libro de actas de reuniones y asambleas, la constancia de la última elección de su junta directiva y la nómina actualizada de sus integrantes, contentiva de nombres y apellidos, cédula de identidad y dirección de cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, dijo que se estableció un cronograma durante todo el mes de julio para proceder a registrarse, comenzando desde el día 6 hasta el 20 de julio para el registro o actualización de organizaciones; el día 21 la publicación de registro preliminar, entre el 22 y 23 de julio el lapso de impugnación; el 27 de julio la resolución de impugnaciones; el 29 de julio la publicación de registro definitivo, y el 31 de julio se publicará el cronograma de asambleas comunitarias y sectoriales. En horario de lunes a jueves, de 8 de la mañana a 12 meridiano, y de 2 a 4 de la tarde; mientras que el día viernes se desarrollará, de 8 de la mañana a 1 de la tarde, en la Oficina del Consejo Local de Planificación Pública, en la sede de la Alcaldía de San Cristóbal. (AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentarán el envío de combustible al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro de Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, conjuntamente con el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora y el ministro del Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, el ministro del Poder Popular para la Finanzas, Rodolfo Marco Torres, garantizó el abastecimiento de combustibles al estado Táchira, “e incluso se va incrementar,  estábamos hablando entre 95 y 101 gandolas, que se van a mandar continuamente”, informó Torres, después de una reunión que sostuvo con el mandatario regional, el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino y el ministro del Poder Popular de Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez, en el sector El Nevada del municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una visita al estado, los representantes del gobierno nacional sostuvieron una reunión con el primer mandatario regional,  luego de hacer un recorrido por el sector donde se adelantan las obras de vialidad por la emergencia que la zona sufrió por los embates de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro Rodolfo Marco Torres fue el vocero anoche del encuentro, al cual también asistieron los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas,  al declarar a la prensa afirmó:  Hemos llegado al acuerdo que progresivamente cada 10 días o 15 días vamos a estar visitando el estado Táchira para hacer mesas de trabajo con el gobernador para asegurar el abastecimiento de combustible, “le damos garantía a todo el estado Táchira  que el suministro de combustible va a permanecer durante todo este período, que vamos estar vigilantes continuos de toda esa cantidad de gandolas que vamos a mandar a la zona”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que entre los acuerdos se va a reportar a la vicepresidencia económica el envío de este combustible a la zona, es decir que existe plena seguridad de que el abastecimiento sí  se va a dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente manifestó el representante del Ministerio de Economía y Finanzas que el envío de gandolas con combustible al estado se va a incrementar. “Esta es  una garantía que le damos nosotros, desde el gobierno central y Pdvsa, con Eulogio del Pino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las colas en las estaciones de servicio, manifestó que “es una acción más que busca perjudicar a nuestro pueblo, y  nosotros le damos garantía al pueblo del Táchira que va haber abastecimiento pleno de combustible, no nos dejemos llevar por las redes sociales, por los rumores de pasillo o por todos estas acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad, le damos plena garantía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al aumento del precio del  combustible en Venezuela y en el estado, manifestó que “eso no está previsto en estos momentos nosotros seguimos trabajando de la misma forma el abastecimiento continúa y nuestras refinerías están trabajando con total normalidad, no se ha planteado nada por ahora” .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sobre el precio de la gasolina internacional que se vende en las estaciones Safec, el ministro  Marco Torres aseveró que “el precio de la gasolina en el mercado normal se mantiene y de las bombas Safec se mantiene, creo que no hay ningún  problema al respecto, creo que es más que todo un tema de ruido de un tema de redes sociales que nosotros no podemos hacernos eco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora agregó que estarán abriendo las bombas los días sábado y domingos y demás días de la semana para garantizar el abastecimiento de gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal general asegura que existe campaña contra el Estado venezolano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la República. (Foto: CNP-Caracas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró el día de hoy que existe una campaña contra el Estado venezolano, y en particular contra el Ministerio Público, apoyada en &amp;ldquo;grupos conservadores&amp;rdquo; que buscan legitimar acciones contra el Estado e infundir miedo en la población con tal de generar consecuencias electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró que existe una campaña internacional para atacar al Gobierno venezolano y las instituciones que componen al Estado, entre las que señaló al Ministerio Público, con tal de generar e infundir miedo &amp;ldquo;sobre todo en un año electoral&amp;rdquo;. Esto lo declaró en entrevista al canal Televen, en el programa &amp;ldquo;José Vicente Hoy&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Está en marcha una campaña contra el estado venezolano y sobre todo contra el sistema de justicia y se deba a lo que es el estado fallido. Hay grupos conservadores minoritarios que tienen mucho poder nacional e internacional que han venido forjando la opinión de que el Estado no protege los derechos de los ciudadanos y vinculan al Estado con vínculos de violencia criminal y lo señalan de violador de derechos humanos. Esto busca legitimar cualquier ataque al Estado venezolano&amp;rdquo;, dijo la representante de Fiscalía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que esta campaña también busca &amp;ldquo;invisibilizar&amp;rdquo; los que calificó como &amp;ldquo;los grandes avances que hay derechos humanos&amp;rdquo; del país e &amp;ldquo;infundir miedo, crear y generar confusión, y sobre todo en un año electoral, para confundir al electorado, ganar electores o alejarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante estos presuntos ataques, la Fiscal General aseguró que &amp;ldquo;aquí lo que hay que tener es mucha fortaleza y mucha entereza, sobre todo los que están al frente de las instituciones (&amp;hellip;) El llamado que hago esa es parte de las responsabilidades asumir estos ataques y estar fortalecidos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las elecciones parlamentarias, indicó que se reunirá con el ministro de Defensa y jefe del Ceofanb, Vladimir Padrino López, a fin de impartir talleres a los efectivos del Plan República previo a las elecciones para que estén al tanto de cuáles podrían ser posibles delitos electorales en los próximos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La labor del Ministerio Público&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal aprovechó la entrevista para señalar que la labor del Ministerio Público ha sido transparente y destacar el &amp;ldquo;compromiso con los DDHH&amp;rdquo; por parte del ente que dirige. En este sentido, aseguró que para &amp;ldquo;contrarrestar la matriz de opinión&amp;rdquo; en contra de Fiscalía se debe &amp;ldquo;generar otra matriz&amp;rdquo; a favor de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Al pueblo se le tiene que informar del trabajo que hacen las instituciones siempre, cuidando que en el Ministerio Público hemos informado a la colectividad sobre el trabajo que hacemos&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que entre los meses de enero y junio de 2015 &amp;ldquo;se han acusado a 231 personas e imputado a 260. En cuanto a impunidad, en lucha contra corrupción, hasta el mes de junio se han acusado 631 personas, aprehendidas 775 y condenados en juicio oral 51. En la lucha contra las drogas, se han incautado 14.155 kg de drogas y han sido incineradas 13.900 kg, a falta de pruebas de laboratorio. Se han acusado 3010 personas por drogas, 3728 detenidos, 1194 tienen privativa de libertad en esta área, 2280 tienen medidas cautelares, otros 1015 han sido acusaciones y 158 sobreseimientos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Ministerio Público creo que se requieren más fiscales, más preparación, esto tiene que empezar por la idoneidad de la persona ante la función, la capacitación, aumentar los laboratorios. Estoy trabajando para realizar un centro de investigación forense, o algo así como una morgue, ya tenemos un proyecto bien grande&amp;rdquo;, adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay responsabilidad de fiscales en el retardo procesal. O funcionamos bien todos. La realización de las audiencias que traen retardo procesal, las audiencias deben realizarse cuando son convocadas&amp;rdquo;. Esta fue la declaración de Ortega Díaz con relación a los puntos que reforzaría de la institución que dirige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encuentro en Ginebra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal también se refirió a su comparecencia en Ginebra ante la comisión de Derechos Humanos de la ONU, la que calificó como &amp;ldquo;un éxito nuestra presencia&amp;rdquo;, donde aseguró se mostró el trabajo realizado en derechos civiles y políticos del país, y desestimó las críticas que sobre su ponencia se generaron en el organismo internacional y fuera de este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no dejó de señalar que hay &amp;ldquo;desventajas&amp;rdquo; al momento de declarar ante los comisionados de la ONU pues &amp;ldquo;brindamos toda la información transparente. El espacio para formular preguntas es muy amplio y para responder es muy reducido (&amp;hellip;) Habían respuestas que se daban y se insistía en la pregunta, había una serie de desventajas (&amp;hellip;) Cuando terminó la reunión, no te voy a decir que los 18, pero la mayoría, empezando por el presidente que es un argentino, se nos acercaron para señalarme algunas afirmaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guyana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que hubo &amp;ldquo;un letargo y es bueno refrescar los conceptos&amp;rdquo; con relación a la forma en que se ha manejado la diplomacia y la política territorial con relación al caso de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la Fiscal se plegó al discurso ofrecido por el mandatario nacional, Nicolás Maduro, y aseguró que &amp;ldquo;muchas personas estaban esperando que el presidente Nicolás Maduro tuviera un discurso distinto al de la paz, pero no fue así&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respaldó que Venezuela, a través de la canciller de la República, Delcy Rodríguez, entregara una carta al secretario general de la Organización de las Naciones Unidas, Bam Ki Moon, para solicitar la designación del buen oficiante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ recomienda al ejecutivo nombrar negociador permanente en ONU por caso Guyana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alfonso Marquina junto a José Ramón Sánchez, diputado al Parlatino y responsable de asuntos internacionales de la tolda amarilla, presentó un conjunto de propuestas para solucionar la disputa por el Esequibo. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados Alfonso Marquina y José Ramón Sánchez plantearon que el Gobierno debe implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica y sustituir al embajador Roy Chaderton en la ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de la bancada parlamentaria de Primero Justicia, Alfonso Marquina, lamentó que el presidente Nicolás Maduro intente &amp;ldquo;politizar&amp;rdquo; el tema del reclamo de Venezuela sobre el Esequibo, al tiempo que planteó acciones que estima el Gobierno debe poner en práctica, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa este domingo, Marquina, en compañía del diputado al Parlatino, José Ramón Sánchez, dijo que en su intervención en la Asamblea Nacional, a Maduro se le olvidó mencionar que &amp;ldquo;el principal socio de la Exxon Mobil en Guyana es la empresa de capital 100 chino, National Offshore Oil Corporation. No es el nuevo Gobierno de Guyana quien implementa esta política expansionista, ha sido una política de Estado de ese país por mucho tiempo. Maduro desconoce esta realidad para justificar su incompetencia durante sus años de canciller&amp;rdquo;, denunció el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados de PJ recomendaron al Ejecutivo nacional &amp;ldquo;implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica&amp;rdquo;, así como &amp;ldquo;sustituir inmediatamente&amp;rdquo; al embajador de Venezuela en la ONU, Roy Chaderton y &amp;ldquo;nombrar un negociador que se dedique a tiempo completo&amp;rdquo; al tema del reclamo sobre el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También Marquina planteó &amp;ldquo;nombrar una comisión de expertos en la materia para que se defina una verdadera política de Estado que trascienda a un Gobierno de turno. Crear dentro de la AN una subcomisión permanente solo para el tema del Esequibo y aprobar una Ley de Defensa del Territorio patrio para prohibir que empresas transnacionales se presten a los intereses expansionistas de Guyana. Empresa que contrate con Guyana dentro del Esequibo, no podrá contratar con el Estado venezolano&amp;rdquo;, expuso el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desde Primero Justicia queremos ratificar ante al país nuestra posición institucional inquebrantable de defensa del territorio nacional y reafirmamos nuestra convocatoria a la unidad nacional para proteger nuestra soberanía&amp;rdquo;, concluyó Marquina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permanecieron las colas y hubo estaciones cerradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una doble cola se hizo para abastecer los vehículos de gasolina en la estación de servicio Don Bosco. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en la mañana se mantuvo la ausencia de gasolina en algunas estaciones de servicio del municipio San Cristóbal, hecho que se comprobó luego de un recorrido hecho ayer entre las nueve y once de la mañana, en el municipio capital, en donde además, en las estaciones abiertas el único escenario observado fue el de largas colas. Aunque en la tarde cambió un poco el panorama, porque abrieron más expendios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nerviosismo, inseguridad e impotencia, mostraban en horas de la mañana las personas que por espacio de más de dos horas se mantenían haciendo fila con el único fin de surtir su vehículo de combustible, temerosos de que hoy domingo la situación empeorara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la estación de servicio de la Unidad Vecinal, desde tempranas horas la fila para abastecer los vehículos era muy larga y los conductores aseguraban que tenían horas y horas esperando para poder conseguir llenar el tanque de su vehículo, al mismo tiempo que reclamaban solución a este grave problema que cada día pareciera agravarse más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una estación de servicio en La Concordia en horas de la mañana estaba cerrada, es decir, sin mayor movimiento, no obstante, abrió a las tres de la tarde y de inmediato se formó la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en las primeras horas de la mañana en la bomba La Guacara no había combustible, hecho que sorprendió a muchos conductores que decidieron madrugar para dirigirse al lugar; sin embargo, cerca de las once de la mañana  abrieron  y comenzaron a despachar, de allí que no tenía una cola muy larga, hecho que fue percibido por algunos conductores, los cuales de inmediato buscaron su turno para abastecerse sin hacer una larga fila que le quitara horas de su valioso tiempo y que además le garantizara contar con este hidrocarburo, por lo menos hasta el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba también fuera de servicio la estación de  La Colina, una  de las más utilizadas por los sancristobalenses residentes en el Centro y la parte alta,  allí uno de los trabajadores hablaba de que la gandola arribaría este sábado, pero en horas de la noche, por lo tanto, descargaban y abrirían a partir de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Doble cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las colas más largas en el día de ayer fue la que conducía a la estación de servicio Don Bosco, la situación era tal, que entró a Barrio Obrero, salió de nuevo a la España, para reencontrarse, es decir, se formó una doble cola, hecho que traía como consecuencia un mayor congestionamiento en esta vía principal de San Cristóbal, desde donde un joven que conducía una camioneta, gritó: llevo tres horas en cola, y todavía me faltan cuadras para llegar; entretanto, otro miró el reloj y con su mano derecha expresó que tenía cinco horas esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro conductor, en cambio, preguntó ¿será cierto que van a subir la gasolina a 50 bolívares el litro? “los gobernantes son puras mentiras, prometen y prometen y la situación cada vez está peor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A unas cuadras de esta cola, en la estación de servicio Texaco de Barrio Obrero,  estaban  ubicados los avisos: fuera de servicio, aún así las personas hacían la cola, asegurando que habían escuchado que la gandola llegaría en poco tiempo, entonces era preferible esperar un poco y asegurar la compra de gasolina, porque para mañana (hoy) hay menos estaciones abiertas y esto significa hacer colas más largas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exclamaron las personas: estamos cansados de este gobierno, que no hace nada por mejorar la situación, al contrario, las medidas que aplica no sirven para nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos esperan que mañana comience una semana sin colas en las estaciones, o por lo menos que sean cortas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparencia presenta aplicación móvil para denuncias de corrupción “Dilo aquí”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-presenta-aplicacion-movil-para-denuncias-de-corrupcion-dilo-aqui/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-presenta-aplicacion-movil-para-denuncias-de-corrupcion-dilo-aqui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mercedes de Freitas, directora ejecutiva, y Christi Rangel, coordinadora en los Andes, presentaron la herramienta. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascender de la queja a la acción, busca la aplicación móvil “Dilo aquí”, que este jueves presentó en San Cristóbal la organización no gubernamental Transparencia Venezuela. Su directora ejecutiva, Mercedes de Freitas, la definió como una herramienta gratuita que permite a los ciudadanos, víctimas o testigos de corrupción, realizar denuncias en el instante que se produzcan, desde un teléfono celular o un computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los casos serán procesados por una oficina de asistencia legal anticorrupción, responsable de encauzar los reportes ante las autoridades competentes, realizar seguimiento y ejecutar las estrategias de incidencia. El denunciante, en tanto, luego de que complete el registro recibirá un número de caso, con el que podrá hacerle seguimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han recibido 318 denuncias desde el 19 de marzo, fecha en que la ONG lanzó la aplicación, hasta el 2 de julio. De esas, 130 están relacionadas con casos de corrupción reportados en 20 estados, en una lista encabezada por Distrito Capital, y en la que Táchira está incluido. La mayoría de reclamos es de corrupción policial y de tránsito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la Policía Nacional Bolivariana ha mostrado apertura, las denuncias del Servicio de Registros y Notarías (Saren), por ejemplo, no son respondidas. “Por eso esta semana llevamos el caso a tribunales para que ellos les exijan respuesta. En general hay que forzar a las instituciones a hacer lo que tienen que hacer”, argumentó De Freitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La app puede ser descargada en terminales con sistemas IOS y Android o en el sitio web transparencia.org.ve. Las denuncias, por defecto, son anónimas. En Transparencia quieren que el ciudadano se pare frente a la opacidad y confía en que un ciudadano que denuncia puede hacer la diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay un área grandísima de acción que podemos ejercer y nosotros queremos darle prioridad a la denuncia. Todas estas actividades van a tener éxito solo si la gente se mueve y transforma la quejadera, la apatía y la desesperanza en acción”, apuntó De Freitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tras la pista de misiones&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, la ONG también presentó su Observatorio de Misiones, en el que semanalmente actualizan datos concretos sobre los programas gubernamentales de seguridad, vivienda, atención médica y alimentación. Las une este hilo conductor: hay mucho dinero y no se cumplen los objetivos que prometen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros queremos que los ciudadanos le pisen los talones a las instituciones responsables de las misiones, y con eso queremos decir que si prometen una cosa, vamos a estar detrás de ellos para ver si es verdad que la van a cumplir”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, el ministro de Alimentación, Carlos Osorio, prometió el 7 de junio que dentro de dos meses resolvería el problema del desabastecimiento en el país. En Transparencia le llevan el reloj y en informes semanales del Observatorio recuerdan cuánto falta para ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que la gente se convierta en miembro del Observatorio, enviando información a través de la aplicación”, invitó De Freitas, al acotar que la ONG se encargará luego de ir a las instancias pertinentes a judicializar los casos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos en los que ya trabajan son; un abuso de autoridad de la Policía de Girardot en Aragua; la muerte de 30 neonatos en un hospital de Portuguesa, y el de siete jueces que piden dinero para decidir a favor de una parcialidad. Les ha pasado que, gracias a un reclamo pueden visibilizar patrones de conducta y notar que las denuncias se multiplican.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transparencia Venezuela es una organización de la sociedad civil con casi 12 años de historia en el país, dedicada fundamentalmente a la lucha contra la corrupción. Trabaja en actividades no solo de prevención sino también de activismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solano: “Arremete Diosdado Cabellos contra la disidencia porque sabe que derrotaremos al Gobierno el 6-D” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Las denuncias formuladas por el señor Diosdado Cabello en el programa ‘Con el Mazo Dando’, donde me responsabiliza de la convocatoria a una reunión clandestina el pasado 2 de julio en San Cristóbal,  carecen de seriedad y solo demuestran el estado de preocupación que mantiene el Gobierno y sus dirigentes fundamentales, ante la eminente derrota que sufrirán este 6 de diciembre en las urnas electorales, cuando la oposición democrática asuma el control mayoritario del parlamento nacional”, expuso Néstor Solano, coordinador del Frente por la Defensa del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que  se reúne “a puertas abiertas”, semanalmente, para “analizar la problemática nacional, regional y binacional con personalidades representativas de todos los sectores, por eso quisimos el pasado 2 de julio invitar al exministro Enrique Colmenares Finol,  para que nos explicara su propuesta de una Asamblea Nacional Constituyente Originaria; y, desde esa exposición nos sentimos plena y totalmente identificados con ese instrumento  que permite la designación de autoridades electorales ajenas al CNE para dirigir el proceso como lo expresan los artículos  5, 70, 347, 348, 349 y 350 de la Carta Magna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— El propulsor de la Asamblea Nacional Constituyente Originaria fue el comandante Hugo Chávez, en 1.999 ante la comisión constitucional que presidía Herman Escarrá y el constituyente fue Elías Jaua Milano. De tal manera que los “mazazos” de Diosdado son palazos de ciego, sin razón ni fundamento alguno que demuestran el estado de preocupación que les causa la convocatoria a una Asamblea Nacional Constituyente Originaria que daría al traste con este régimen– aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ante la denuncia de que supuestamente buscan financiamiento con amigos del presidente Uribe,  dijo: “Qué inexactitud tan grande. Tengo el honor de conocer al presidente Álvaro Uribe Vélez, un demócrata integral con credenciales morales, éticas, políticas e intelectuales de las que el difamador carece, y solo una mente perversa puede dudar de la honorabilidad de quienes pertenecemos a este frente de lucha en defensa de la región”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es repudiable el engaño de VP  al electorado de la capital del estado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-repudiable-el-engano-de-vp-al-electorado-de-la-capital-del-estado/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-repudiable-el-engano-de-vp-al-electorado-de-la-capital-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En opinión del dirigente del Psuv, Macario Sandoval, “es repudiable y absolutamente cuestionable que se insista en engañar a  mentir a la gente como lo ha hecho Voluntad Popular (VP) con el pueblo de San Cristóbal, manteniendo una candidatura que a la luz del estado de derecho no es posible, porque el ciudadano Daniel Ceballos está inhabilitado administrativa y políticamente, por haber faltado al cumplimiento de una norma como es la declaración jurada de patrimonio para saber con cuánto entró y con cuánto salió al final de su gestión este funcionario”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No se puede esperar que quienes no creen en el estado de derecho, vayan a respetar una decisión jurídica como la que acaba de señalar la Contraloría de la República a este señor Ceballos, quien fue electo para ejercer como alcalde de San Cristóbal pero hoy está enjuiciado”, expuso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opinó que “tampoco se puede esperar un comportamiento distinto de una organización política que se lanzó a la calle planteando salidas de fuerza y desconociendo el estado de derecho y que participó en el golpe de Estado de 2002”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Difícilmente se puede esperar que tengan actitudes realmente democráticas porque sus posiciones violentan las normas y leyes, e incluso el mandato constitucional de la República Bolivariana de Venezuela”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, consideró que “el accionar de VP es una manera de desconocer  lo que habían convenido en la norma interna para seleccionar entre sus propias filas quiénes podían ser el primero o el segundo. Seguramente también es para cerrarle el paso a quienes por la medida ajustada al derecho, le da oportunidad a quien seguramente había quedado de segundo o tercero en la votación interna que ellos promovieron”, apuntó Macario Sandoval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Daniel es el único candidato  por el circuito San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En todo momento hemos ratificado y dicho la verdad, existe un solo candidato en San Cristóbal y es Daniel Ceballos, cuya candidatura fue ratificada por la Mesa de la Unidad Democrática y cuenta con el respaldo contundente del pueblo que lo eligió el 17 de mayo. Puede Daniel ser postulado para ejercer un cargo deliberativo como lo es el de parlamentario por el Circuito 5 ante la AN, cargo en el cual no administrará recursos del Estado y puede ejercerlo legalmente”, afirmó el secretario regional de Voluntad Popular (VP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el pronunciamiento de inhabilitación administrativa del exalcalde por parte de la Contraloría, publicado el lunes en Gaceta Oficial, precisó que: Estamos haciendo todas las acciones respectivas, existe un criterio jurídico mediante el cual podemos postular a Daniel Ceballos y por eso la MUD ratificó su candidatura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue una sanción administrativa y eso no impide que Daniel pueda ser la voz de San Cristóbal y ejercer la diputación como lo manifestó el anterior presidente del TSJ cuando se refería al caso de Leopoldo López y decía que no podía ejercer cargos ejecutivos pero sí podía ejercer cargos deliberativos”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el exburgomaestre sigue apareciendo inhabilitado para ejercer cargos públicos en el portal del CNE, pero “estamos haciendo los trámites para que antes de que se cumpla el lapso de postulación, podamos garantizar que Daniel estará en capacidad de ser postulado y existe tiempo suficiente para que la MUD tome una determinación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultado sobre la posibilidad de que en definitiva sí pueda ser inhabilitado Daniel Ceballos dijo: “Estamos en esa lucha y tiene que estar claro el pueblo de San Cristóbal, que nosotros seguiremos luchando por los derechos de Daniel y de todos los sancristobalenses”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, dijo, en un escenario adverso al que plantea, la designación del abanderado de la Unidad por San Cristóbal debe tomarla la MUD. “Por supuesto, propondríamos que VP pueda avanzar en ese espacio, es decir, mantener esa curul, pero eso lo decide la mesa nacional; si decide que sea el segundo más votado, eso será”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Entiéndase que esta es una lucha que hemos emprendido ante 1a represión y la persecución que el Gobierno tiene en contra de quienes piensan diferente. Daniel Ceballos fue destituido de su cargo, secuestrado, sometido a prisión por más de catorce meses en Ramo Verde, luego en San Juan de Los Morros y ahora en el Sebin, donde se le siguen violando sus derechos— ratificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Señor gobernador, ocúpese de otras 2 mil familias  en barrio El Río pero no con pañitos de agua tibia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Celebramos que el gobernador Vielma Mora haya resuelto el problema de una familia en el barrio El Río, pero resulta que son 2 mil las que allí viven en condiciones de riesgo  y hasta que no se elimine una laguna en el sector Bella Vista estas personas estarán expuestas a cualquier desastre o desgracia que pueda arrastrar la naturaleza. Señor gobernador, le pedimos que le cumpla a estas personas, pero con acciones contundentes, no con una pañito de agua tibia más”, declaró el legislador adeco Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso Reyes: “Lo emplazamos a que le dé instrucciones al presidente de Corpointa; levante un informe serio y responsable y se le dé de inmediato una respuesta contundente a todos los habitantes de este importante sector, que sea avalado por el defensor del Pueblo. De lo contrario, en cualquier momento pudiéramos estar denunciando una desgracia”, aseveró&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Ese problema se extiende a miles de familias que no cuentan con una mano tendida del Gobierno regional y menos del poder nacional. Debe constatar el defensor del Pueblo que allí viven personas en condiciones infrahumanas, que hay un módulo de servicio donde habitan familias desde hace más de ocho años y no los han reubicado— refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó el parlamentario  que: “Si bien es cierto que han sacado gente del barrio El Río para refugios y las pocas casas que ustedes han hecho, no menos cierto es que los que siguen allí en alto riesgo, viven esperanzados en que ustedes les resuelvan sus problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los emplazamos públicamente a actuar porque esta gente no soporta más pañitos de agua tibia, pues la problemática es de profundidad y requiere mayor atención de los organismos competentes del Estado que están en el deber y la obligación de responderles a quienes viven en esta zozobra”, reiteró Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pidió al presidente de la Lotería del Táchira “ocuparse de atender la gestión social en vez de estar detrás del gobernador. Deje de andar de guardaespaladas del gobernador y demuestre que la gestión social del organismo que representa sí llega a las comunidades que lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)     &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Detrás del aumento de bombas Safec puede haber un evento desestabilizador”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Apoyamos las ampliaciones del sistema del Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) pues constituyen un golpe certero a los pimpineros de Cúcuta y a los militares corruptos que se encuentran destacados en el área fronteriza. Sin embargo, sospechamos que detrás de esta medida que debió planificarse y prever las consecuencias, es decir, la migración de vehículos a las bombas  de la zona metropolitana, pudiera haber un intento de avivar eventos desestabilizadores en San Cristóbal, ante el colapso de las colas”, manifestó Juan Carlos Guevara, secretario general del PPT en el Táchira y candidato a la Asamblea Nacional por voto lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara señaló que, según información que maneja su organización, el gerente nacional de la Unidad de Prevención y Control de Pérdidas de Pdvsa, Carlos Ortega, es el responsable de la apertura de las estaciones Safec,  “que las aprobamos y pedimos que se multipliquen para hacerle frente al contrabando, pero este funcionario debió prever otras acciones paralelamente, como prever a dónde surtirían los conductores de vehículos nacionales que antes lo hacían en las bombas que se convirtieron en internacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La omisión de estos planes de previsión, son motivos suficientes para que sea destituido este funcionario, porque nos hace pensar que no sabe de gerencia o forma parte de un plan de desestabilización, dado que el colapso en las bombas es caldo de cultivo para que vuelvan a instalar las guarimbas en San Cristóbal y otros municipios”, enfatizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitó el candidato a diputado el incremento de las cuotas de abastecimiento en cada estación de servicio del Táchira, así como la ampliación del horario del suministro, incluso las 24 horas,  porque “estamos en presencia de un asunto de seguridad de Estado; todas las instituciones deben avocarse a responder y solventar esta situación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo Guevara un llamado de alerta  a la población y emplazó a las autoridades militares a “vigilar las estaciones de servicio para evitar que haya sabotaje, porque hemos observado establecimientos donde opera una sola isla, por ejemplo, y no se les garantiza seguridad personal a los usuarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Guevara “a pocos días de vigencia de estas nuevas estaciones de servicios internacionales, sus efectos han sido contundentes; se observa una baja estrepitosa en los precios de la pimpina de gasolina en Cúcuta, de 35 mil pesos para la venta ha bajado a un promedio de 14 mil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo anterior, indicó, “se traduce en que las ganancias que quedaban en manos de los pimpineros y militares torcidos ahora le están entrando al Estado venezolano, es decir, al pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que: “En el PPT somos partidarios de construir en el breve plazo el mayor número posible estaciones internacionales, principalmente en los municipios más cercanos a la frontera para aprovechar ese mercado potencial que existe del otro lado, convirtiéndolo en beneficios para el erario público, sin que sea necesario seguir suprimiendo las estaciones nacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, opinó que en el caso de la frontera con Colombia, “el cobro de combustible debe efectuarse en pesos, pues es la moneda que ellos portan cotidianamente, pero con base en la tasa oficial de los bancos centrales, es decir, un promedio de 200 pesos por cada bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Esto representaría una fuente importante de ingresos de divisas colombiana que luego serían incorporadas a las nuevas casas de cambio con el valor justo del bolívar frente al peso colombiano, acción que golpearía mortalmente al flagelo del contrabando pues se trata de imponer en la frontera la tasa oficial de ambas monedas y no la que atribuyan mafias—, propuso. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Propongo al pueblo y gremios evaluar en asamblea &lt;/b&gt;&lt;b&gt;ir a un paro general por el desgobierno en Táchira”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422267&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Ante la situación de emergencia que se vive en el estado y la decisión inconsulta de instalar en el Táchira estaciones de servicio para expender el combustible a precios internacionales, sin que eso contribuya a contrarrestar el contrabando, convocamos a la sociedad civil y a todos los gremios y fuerzas vivas del estado para que unifiquemos esfuerzos y en una gran asamblea decidamos a las acciones claras y contundentes que tengamos que tomar para repudiar este desgobierno”, declaró el diputado copeyano Gustavo Delgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nombre del bloque de parlamentarios opositores, Delgado sostuvo: “No tenemos un gobernador que se ocupe de resolver los problemas y tampoco tiene el poder para tal fin. Solicitaremos ante la plenaria del Parlamento que el gobernador exhorte a las autoridades de Pdvsa dejar sin efecto las estaciones de servicio internacionales que empezaron a operar recientemente, porque han generado un caos en todo el estado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, según el legislador, “se ha disminuido el envío de gasoil para la entidad. Hoy, miles de productores agrícolas y pecuarios tienen paralizada su producción porque no tienen gasoil, tampoco hay en los hospitales públicos y centros asistenciales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el Parlamento regional, “por unanimidad, los once legisladores del Táchira aprobamos que se interpelara a la autoridades de Pdvsa y lamentablemente no vinieron al Táchira. Por lo tanto, si no hay quién solucione la problemática, le corresponderá a la sociedad civil hacer un pronunciamiento y ejercer acciones claras y contundentes para exigir una solución inmediata y que cese la improvisación del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió el diputado que mantienen conversaciones permanentes con los representantes de todos los gremios económicos, profesionales y gremiales del estado y en las próximas horas anunciarán si procederán con el llamado a paro y a partir de cuándo se hará, esto como medida de presión para que el Gobierno actúe y sean eliminadas las colas  en las gasolineras y se atienda oportunamente a toda la población afectada por las lluvias.  (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Debe investigar la Contraloría a dónde irán recursos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;adicionales percibidos en las bombas internacionales” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422268&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.  &#34; class=&#34;size-full wp-image-422268&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg?resize=600%2C372&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Transcurridos cinco días de la implementación del nuevo esquema de bombas internacionales en Junín, Ureña y Bolívar se sabe que el fondo del problema sigue siendo la devaluación monetaria y que la instalación de estos expendios no controlarán en contrabando, porque ahora pueden surtir más de dos veces al día; ahora las gasolineras están abarrotadas y la gente debe soportar colas de tres y cuatro horas. Entonces, la pregunta es ¿cuál es el objetivo real de dicha acción? ¿Cuál será el destino de los recursos adicionales recabados? ¿Será que necesita el Gobierno recursos para enfrentarse a una campaña electoral en vísperas de las parlamentarias del 6-D?”, señaló la candidata a diputada por la frontera, Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del candidato suplente Franklyn Duarte y dirigentes vecinales y gremiales, la dirigente se preguntó: “¿Cuál es la razón por la cual se inicia un experimento de carácter económico en la frontera y seguir transgrediendo a nuestros ciudadanos?, ¿este experimento del Estado lo inician aquí para seguir propagándolo en el resto del estado y luego todo el país? ¿Por qué empezaron por la frontera, en Junín, Bolívar y Ureña? ¿Por qué no implementaron la medida primero en Petare y en Catia? ¿Será porque el gobernador no quiere a los gochos y le tiene rabia a los ciudadanos que vivimos aquí?”, cuestionó Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos cerraron la frontera desde hace un año aproximadamente, nos limitan el paso, ahora nos instalan bombas internacionales donde debemos comprar la gasolina a 83 bolívares, pero el contrabando continúa. La realidad es que el contrabando venezolano está siendo encontrado por la Policía Nacional de Colombia, como se ha conocido públicamente específicamente contrabando de carne y de leche en Cúcuta; y ¿dónde están los organismos de seguridad venezolanos que deben resguardar y velar por nuestra soberanía alimentaria?— criticó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Cobrará la frontera con votos errores del Gobierno el 6-D” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró la candidata a diputada por la Unidad que “la frontera cobrará con votos al Gobierno y le pasará factura por tanta improvisación y manejo inadecuado de la política económica el próximo 6 de diciembre. Si hoy nos dolarizan el precio de la gasolina, de esa misma forma cobraremos nosotros con votos en contra del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratificó que la medida de incrementar las bombas internacionales fue “inconsulta y violatoria de los derechos constitucionales porque genera un impacto económico importante y no hubo un referendo consultivo, es decir, no se le consultó al poder popular que tanto el Gobierno pregona”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró que en reunión con autoridades municipales de Bolívar se volvió a plantear la solicitud de un derecho de palabra del alcalde ante la plenaria del Consejo Legislativo y ante esa petición se ha hecho caso omiso, al igual que el exhorto al Ministerio de Energía y Minas para explique a los burgomaestres fronterizos las medidas implementadas respecto a los combustibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Exigimos que se nos explique la razón social de esta última medida. Ya basta de la agresión contra nuestros pobladores; somos ciudadanos venezolanos también y merecemos una amplia explicación de parte de las autoridades competentes”, insistió Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solorzano: “La MUD está preparada para postular mujeres”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática está preparada para postular mujeres a la Asamblea Nacional” declaró este jueves la diputada al Parlamento Latinoamericano Delsa Solórzano, en cumplimiento con la resolución sobre paridad de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclaró que “este es un mecanismo valioso importante para pretender convertir el cronograma electoral”, publicó el portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también diputada Dinorah Figuera, expresó que el actual Parlamento está en deuda con las mujeres en referencia a la aprobación de leyes. Entre algunas de ellas, mencionó que está “engavetada” la Ley de Equidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos como desafío que esta junta directiva de la Asamblea Nacional pueda culminar el año asumiendo la aprobación de la Ley de Equidad” mencionó la diputada en el Centro de Divulgación de Conocimiento Económico (Cedice).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como también señaló que las mujeres tienen derechos en el ámbito político y social.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>