<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solano: “Arremete Diosdado Cabellos contra la disidencia porque sabe que derrotaremos al Gobierno el 6-D” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Las denuncias formuladas por el señor Diosdado Cabello en el programa ‘Con el Mazo Dando’, donde me responsabiliza de la convocatoria a una reunión clandestina el pasado 2 de julio en San Cristóbal,  carecen de seriedad y solo demuestran el estado de preocupación que mantiene el Gobierno y sus dirigentes fundamentales, ante la eminente derrota que sufrirán este 6 de diciembre en las urnas electorales, cuando la oposición democrática asuma el control mayoritario del parlamento nacional”, expuso Néstor Solano, coordinador del Frente por la Defensa del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que  se reúne “a puertas abiertas”, semanalmente, para “analizar la problemática nacional, regional y binacional con personalidades representativas de todos los sectores, por eso quisimos el pasado 2 de julio invitar al exministro Enrique Colmenares Finol,  para que nos explicara su propuesta de una Asamblea Nacional Constituyente Originaria; y, desde esa exposición nos sentimos plena y totalmente identificados con ese instrumento  que permite la designación de autoridades electorales ajenas al CNE para dirigir el proceso como lo expresan los artículos  5, 70, 347, 348, 349 y 350 de la Carta Magna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— El propulsor de la Asamblea Nacional Constituyente Originaria fue el comandante Hugo Chávez, en 1.999 ante la comisión constitucional que presidía Herman Escarrá y el constituyente fue Elías Jaua Milano. De tal manera que los “mazazos” de Diosdado son palazos de ciego, sin razón ni fundamento alguno que demuestran el estado de preocupación que les causa la convocatoria a una Asamblea Nacional Constituyente Originaria que daría al traste con este régimen– aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ante la denuncia de que supuestamente buscan financiamiento con amigos del presidente Uribe,  dijo: “Qué inexactitud tan grande. Tengo el honor de conocer al presidente Álvaro Uribe Vélez, un demócrata integral con credenciales morales, éticas, políticas e intelectuales de las que el difamador carece, y solo una mente perversa puede dudar de la honorabilidad de quienes pertenecemos a este frente de lucha en defensa de la región”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es repudiable el engaño de VP  al electorado de la capital del estado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-repudiable-el-engano-de-vp-al-electorado-de-la-capital-del-estado/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-repudiable-el-engano-de-vp-al-electorado-de-la-capital-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En opinión del dirigente del Psuv, Macario Sandoval, “es repudiable y absolutamente cuestionable que se insista en engañar a  mentir a la gente como lo ha hecho Voluntad Popular (VP) con el pueblo de San Cristóbal, manteniendo una candidatura que a la luz del estado de derecho no es posible, porque el ciudadano Daniel Ceballos está inhabilitado administrativa y políticamente, por haber faltado al cumplimiento de una norma como es la declaración jurada de patrimonio para saber con cuánto entró y con cuánto salió al final de su gestión este funcionario”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No se puede esperar que quienes no creen en el estado de derecho, vayan a respetar una decisión jurídica como la que acaba de señalar la Contraloría de la República a este señor Ceballos, quien fue electo para ejercer como alcalde de San Cristóbal pero hoy está enjuiciado”, expuso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opinó que “tampoco se puede esperar un comportamiento distinto de una organización política que se lanzó a la calle planteando salidas de fuerza y desconociendo el estado de derecho y que participó en el golpe de Estado de 2002”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Difícilmente se puede esperar que tengan actitudes realmente democráticas porque sus posiciones violentan las normas y leyes, e incluso el mandato constitucional de la República Bolivariana de Venezuela”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, consideró que “el accionar de VP es una manera de desconocer  lo que habían convenido en la norma interna para seleccionar entre sus propias filas quiénes podían ser el primero o el segundo. Seguramente también es para cerrarle el paso a quienes por la medida ajustada al derecho, le da oportunidad a quien seguramente había quedado de segundo o tercero en la votación interna que ellos promovieron”, apuntó Macario Sandoval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Daniel es el único candidato  por el circuito San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En todo momento hemos ratificado y dicho la verdad, existe un solo candidato en San Cristóbal y es Daniel Ceballos, cuya candidatura fue ratificada por la Mesa de la Unidad Democrática y cuenta con el respaldo contundente del pueblo que lo eligió el 17 de mayo. Puede Daniel ser postulado para ejercer un cargo deliberativo como lo es el de parlamentario por el Circuito 5 ante la AN, cargo en el cual no administrará recursos del Estado y puede ejercerlo legalmente”, afirmó el secretario regional de Voluntad Popular (VP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el pronunciamiento de inhabilitación administrativa del exalcalde por parte de la Contraloría, publicado el lunes en Gaceta Oficial, precisó que: Estamos haciendo todas las acciones respectivas, existe un criterio jurídico mediante el cual podemos postular a Daniel Ceballos y por eso la MUD ratificó su candidatura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue una sanción administrativa y eso no impide que Daniel pueda ser la voz de San Cristóbal y ejercer la diputación como lo manifestó el anterior presidente del TSJ cuando se refería al caso de Leopoldo López y decía que no podía ejercer cargos ejecutivos pero sí podía ejercer cargos deliberativos”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el exburgomaestre sigue apareciendo inhabilitado para ejercer cargos públicos en el portal del CNE, pero “estamos haciendo los trámites para que antes de que se cumpla el lapso de postulación, podamos garantizar que Daniel estará en capacidad de ser postulado y existe tiempo suficiente para que la MUD tome una determinación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultado sobre la posibilidad de que en definitiva sí pueda ser inhabilitado Daniel Ceballos dijo: “Estamos en esa lucha y tiene que estar claro el pueblo de San Cristóbal, que nosotros seguiremos luchando por los derechos de Daniel y de todos los sancristobalenses”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, dijo, en un escenario adverso al que plantea, la designación del abanderado de la Unidad por San Cristóbal debe tomarla la MUD. “Por supuesto, propondríamos que VP pueda avanzar en ese espacio, es decir, mantener esa curul, pero eso lo decide la mesa nacional; si decide que sea el segundo más votado, eso será”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Entiéndase que esta es una lucha que hemos emprendido ante 1a represión y la persecución que el Gobierno tiene en contra de quienes piensan diferente. Daniel Ceballos fue destituido de su cargo, secuestrado, sometido a prisión por más de catorce meses en Ramo Verde, luego en San Juan de Los Morros y ahora en el Sebin, donde se le siguen violando sus derechos— ratificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Señor gobernador, ocúpese de otras 2 mil familias  en barrio El Río pero no con pañitos de agua tibia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/senor-gobernador-ocupese-de-otras-2-mil-familias-en-barrio-el-rio-pero-no-con-panitos-de-agua-tibia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Celebramos que el gobernador Vielma Mora haya resuelto el problema de una familia en el barrio El Río, pero resulta que son 2 mil las que allí viven en condiciones de riesgo  y hasta que no se elimine una laguna en el sector Bella Vista estas personas estarán expuestas a cualquier desastre o desgracia que pueda arrastrar la naturaleza. Señor gobernador, le pedimos que le cumpla a estas personas, pero con acciones contundentes, no con una pañito de agua tibia más”, declaró el legislador adeco Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso Reyes: “Lo emplazamos a que le dé instrucciones al presidente de Corpointa; levante un informe serio y responsable y se le dé de inmediato una respuesta contundente a todos los habitantes de este importante sector, que sea avalado por el defensor del Pueblo. De lo contrario, en cualquier momento pudiéramos estar denunciando una desgracia”, aseveró&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Ese problema se extiende a miles de familias que no cuentan con una mano tendida del Gobierno regional y menos del poder nacional. Debe constatar el defensor del Pueblo que allí viven personas en condiciones infrahumanas, que hay un módulo de servicio donde habitan familias desde hace más de ocho años y no los han reubicado— refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó el parlamentario  que: “Si bien es cierto que han sacado gente del barrio El Río para refugios y las pocas casas que ustedes han hecho, no menos cierto es que los que siguen allí en alto riesgo, viven esperanzados en que ustedes les resuelvan sus problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los emplazamos públicamente a actuar porque esta gente no soporta más pañitos de agua tibia, pues la problemática es de profundidad y requiere mayor atención de los organismos competentes del Estado que están en el deber y la obligación de responderles a quienes viven en esta zozobra”, reiteró Miguel Reyes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pidió al presidente de la Lotería del Táchira “ocuparse de atender la gestión social en vez de estar detrás del gobernador. Deje de andar de guardaespaladas del gobernador y demuestre que la gestión social del organismo que representa sí llega a las comunidades que lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)     &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Detrás del aumento de bombas Safec puede haber un evento desestabilizador”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Apoyamos las ampliaciones del sistema del Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) pues constituyen un golpe certero a los pimpineros de Cúcuta y a los militares corruptos que se encuentran destacados en el área fronteriza. Sin embargo, sospechamos que detrás de esta medida que debió planificarse y prever las consecuencias, es decir, la migración de vehículos a las bombas  de la zona metropolitana, pudiera haber un intento de avivar eventos desestabilizadores en San Cristóbal, ante el colapso de las colas”, manifestó Juan Carlos Guevara, secretario general del PPT en el Táchira y candidato a la Asamblea Nacional por voto lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara señaló que, según información que maneja su organización, el gerente nacional de la Unidad de Prevención y Control de Pérdidas de Pdvsa, Carlos Ortega, es el responsable de la apertura de las estaciones Safec,  “que las aprobamos y pedimos que se multipliquen para hacerle frente al contrabando, pero este funcionario debió prever otras acciones paralelamente, como prever a dónde surtirían los conductores de vehículos nacionales que antes lo hacían en las bombas que se convirtieron en internacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La omisión de estos planes de previsión, son motivos suficientes para que sea destituido este funcionario, porque nos hace pensar que no sabe de gerencia o forma parte de un plan de desestabilización, dado que el colapso en las bombas es caldo de cultivo para que vuelvan a instalar las guarimbas en San Cristóbal y otros municipios”, enfatizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitó el candidato a diputado el incremento de las cuotas de abastecimiento en cada estación de servicio del Táchira, así como la ampliación del horario del suministro, incluso las 24 horas,  porque “estamos en presencia de un asunto de seguridad de Estado; todas las instituciones deben avocarse a responder y solventar esta situación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo Guevara un llamado de alerta  a la población y emplazó a las autoridades militares a “vigilar las estaciones de servicio para evitar que haya sabotaje, porque hemos observado establecimientos donde opera una sola isla, por ejemplo, y no se les garantiza seguridad personal a los usuarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Guevara “a pocos días de vigencia de estas nuevas estaciones de servicios internacionales, sus efectos han sido contundentes; se observa una baja estrepitosa en los precios de la pimpina de gasolina en Cúcuta, de 35 mil pesos para la venta ha bajado a un promedio de 14 mil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo anterior, indicó, “se traduce en que las ganancias que quedaban en manos de los pimpineros y militares torcidos ahora le están entrando al Estado venezolano, es decir, al pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que: “En el PPT somos partidarios de construir en el breve plazo el mayor número posible estaciones internacionales, principalmente en los municipios más cercanos a la frontera para aprovechar ese mercado potencial que existe del otro lado, convirtiéndolo en beneficios para el erario público, sin que sea necesario seguir suprimiendo las estaciones nacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, opinó que en el caso de la frontera con Colombia, “el cobro de combustible debe efectuarse en pesos, pues es la moneda que ellos portan cotidianamente, pero con base en la tasa oficial de los bancos centrales, es decir, un promedio de 200 pesos por cada bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Esto representaría una fuente importante de ingresos de divisas colombiana que luego serían incorporadas a las nuevas casas de cambio con el valor justo del bolívar frente al peso colombiano, acción que golpearía mortalmente al flagelo del contrabando pues se trata de imponer en la frontera la tasa oficial de ambas monedas y no la que atribuyan mafias—, propuso. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Propongo al pueblo y gremios evaluar en asamblea &lt;/b&gt;&lt;b&gt;ir a un paro general por el desgobierno en Táchira”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422267&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Ante la situación de emergencia que se vive en el estado y la decisión inconsulta de instalar en el Táchira estaciones de servicio para expender el combustible a precios internacionales, sin que eso contribuya a contrarrestar el contrabando, convocamos a la sociedad civil y a todos los gremios y fuerzas vivas del estado para que unifiquemos esfuerzos y en una gran asamblea decidamos a las acciones claras y contundentes que tengamos que tomar para repudiar este desgobierno”, declaró el diputado copeyano Gustavo Delgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nombre del bloque de parlamentarios opositores, Delgado sostuvo: “No tenemos un gobernador que se ocupe de resolver los problemas y tampoco tiene el poder para tal fin. Solicitaremos ante la plenaria del Parlamento que el gobernador exhorte a las autoridades de Pdvsa dejar sin efecto las estaciones de servicio internacionales que empezaron a operar recientemente, porque han generado un caos en todo el estado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, según el legislador, “se ha disminuido el envío de gasoil para la entidad. Hoy, miles de productores agrícolas y pecuarios tienen paralizada su producción porque no tienen gasoil, tampoco hay en los hospitales públicos y centros asistenciales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el Parlamento regional, “por unanimidad, los once legisladores del Táchira aprobamos que se interpelara a la autoridades de Pdvsa y lamentablemente no vinieron al Táchira. Por lo tanto, si no hay quién solucione la problemática, le corresponderá a la sociedad civil hacer un pronunciamiento y ejercer acciones claras y contundentes para exigir una solución inmediata y que cese la improvisación del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió el diputado que mantienen conversaciones permanentes con los representantes de todos los gremios económicos, profesionales y gremiales del estado y en las próximas horas anunciarán si procederán con el llamado a paro y a partir de cuándo se hará, esto como medida de presión para que el Gobierno actúe y sean eliminadas las colas  en las gasolineras y se atienda oportunamente a toda la población afectada por las lluvias.  (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Debe investigar la Contraloría a dónde irán recursos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;adicionales percibidos en las bombas internacionales” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422268&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.  &#34; class=&#34;size-full wp-image-422268&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg?resize=600%2C372&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Transcurridos cinco días de la implementación del nuevo esquema de bombas internacionales en Junín, Ureña y Bolívar se sabe que el fondo del problema sigue siendo la devaluación monetaria y que la instalación de estos expendios no controlarán en contrabando, porque ahora pueden surtir más de dos veces al día; ahora las gasolineras están abarrotadas y la gente debe soportar colas de tres y cuatro horas. Entonces, la pregunta es ¿cuál es el objetivo real de dicha acción? ¿Cuál será el destino de los recursos adicionales recabados? ¿Será que necesita el Gobierno recursos para enfrentarse a una campaña electoral en vísperas de las parlamentarias del 6-D?”, señaló la candidata a diputada por la frontera, Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del candidato suplente Franklyn Duarte y dirigentes vecinales y gremiales, la dirigente se preguntó: “¿Cuál es la razón por la cual se inicia un experimento de carácter económico en la frontera y seguir transgrediendo a nuestros ciudadanos?, ¿este experimento del Estado lo inician aquí para seguir propagándolo en el resto del estado y luego todo el país? ¿Por qué empezaron por la frontera, en Junín, Bolívar y Ureña? ¿Por qué no implementaron la medida primero en Petare y en Catia? ¿Será porque el gobernador no quiere a los gochos y le tiene rabia a los ciudadanos que vivimos aquí?”, cuestionó Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos cerraron la frontera desde hace un año aproximadamente, nos limitan el paso, ahora nos instalan bombas internacionales donde debemos comprar la gasolina a 83 bolívares, pero el contrabando continúa. La realidad es que el contrabando venezolano está siendo encontrado por la Policía Nacional de Colombia, como se ha conocido públicamente específicamente contrabando de carne y de leche en Cúcuta; y ¿dónde están los organismos de seguridad venezolanos que deben resguardar y velar por nuestra soberanía alimentaria?— criticó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Cobrará la frontera con votos errores del Gobierno el 6-D” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró la candidata a diputada por la Unidad que “la frontera cobrará con votos al Gobierno y le pasará factura por tanta improvisación y manejo inadecuado de la política económica el próximo 6 de diciembre. Si hoy nos dolarizan el precio de la gasolina, de esa misma forma cobraremos nosotros con votos en contra del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratificó que la medida de incrementar las bombas internacionales fue “inconsulta y violatoria de los derechos constitucionales porque genera un impacto económico importante y no hubo un referendo consultivo, es decir, no se le consultó al poder popular que tanto el Gobierno pregona”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró que en reunión con autoridades municipales de Bolívar se volvió a plantear la solicitud de un derecho de palabra del alcalde ante la plenaria del Consejo Legislativo y ante esa petición se ha hecho caso omiso, al igual que el exhorto al Ministerio de Energía y Minas para explique a los burgomaestres fronterizos las medidas implementadas respecto a los combustibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Exigimos que se nos explique la razón social de esta última medida. Ya basta de la agresión contra nuestros pobladores; somos ciudadanos venezolanos también y merecemos una amplia explicación de parte de las autoridades competentes”, insistió Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solorzano: “La MUD está preparada para postular mujeres”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática está preparada para postular mujeres a la Asamblea Nacional” declaró este jueves la diputada al Parlamento Latinoamericano Delsa Solórzano, en cumplimiento con la resolución sobre paridad de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclaró que “este es un mecanismo valioso importante para pretender convertir el cronograma electoral”, publicó el portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también diputada Dinorah Figuera, expresó que el actual Parlamento está en deuda con las mujeres en referencia a la aprobación de leyes. Entre algunas de ellas, mencionó que está “engavetada” la Ley de Equidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos como desafío que esta junta directiva de la Asamblea Nacional pueda culminar el año asumiendo la aprobación de la Ley de Equidad” mencionó la diputada en el Centro de Divulgación de Conocimiento Económico (Cedice).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como también señaló que las mujeres tienen derechos en el ámbito político y social.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María Bolívar calificó a la AN “como muy mala y gris”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los venezolanos valoran la labor de la Asamblea Nacional en el último quinquenio “como muy mala y gris”, así lo asegura la presidenta del Partido Democrático Unido por la Paz y la Libertad, a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;María Bolívar dijo estar de acuerdo con el sentir de los venezolanos respecto a la labor de la Asamblea Nacional, en los últimos cinco años, la cual fue calificada como pésima. “Han sido periodos legislativos perezosos y complacientes, además de arbitrarios por parte de quienes ostentan el poder”, refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información del diario Panorama, la excandidata presidencial considera que poco se avanza en la aprobación de leyes.  “Ha sido un parlamento de ‘haladores’, que han pasado por encima de quien sea con tal de complacer las habilitantes presidenciales que solo han servido para nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criticó que se haya usado el poder para destituir diputados que les resultaran incómodos al gobierno. “Tanto que defienden a las mujeres, sin embargo, lo que hicieron con María Corina Machado fue una arbitrariedad de proporciones dictatoriales. No podemos volver a votar por una Asamblea Nacional que le pase por encima al voto del pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la bancada opositora dijo: “Empezaron como en carreras de caballos, y terminaron como en carreras de burros. Faltó contundencia al momento de defender el derecho de sus votantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay que luchar y luchar para aprobar el bono de alimentación para los pensionados, y el bono salud. También Hay que defender un presupuesto justo para las universidades”, recalcó Bolívar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amoroso denuncia que sector privado acapara alimentos de primera necesidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer vicepresidente de la Asamblea Nacional, Elvis Amoroso, aseguró que el Gobierno nacional no produce harina de maiz ni aceite vegetal, y responsabilizó al sector privado del país de acaparar alimentos de primera necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas privadas son las que producen harina y aceite. Es estúpido pensar que el gobierno es quien esconde los productos”, declaró en una transmisión de ANTV desde el Palacio Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amoroso denunció que la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) propondría revocar la Ley Orgánica del Trabajo si llegase a ganar en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“Si la derecha llegase a ganar la mayoría parlamentaria, revocaría la ley Orgánica del Trabajo, los Trabajadores y las Trabajadoras (LOTTT), y aumentaría la jornada laboral de ocho a nueve horas y le quitaría los días de descanso continuos”, aseguró.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El portal web de la Asamblea Nacional reseñó que el parlamentario sostuvo una reunión con movimientos sociales y entregaron una serie de propuestas para trabajar en conjunto con Empresas Polar, y así activar la distribución directa de algunos alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vicepresidente de la Asamblea mostró su apoyo al presidente Nicolás Maduro acerca de la campaña del Gobierno Nacional para defender el Esequibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El que no se sume a defender la soberanía nacional es un vendepatria”, afirmó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También respalda la MUD regional continuidad de la candidatura de Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La mesa nacional se pronunció y dijo que el compañero Daniel Ceballos puede competir en los comicios parlamentarios de diciembre a pesar de la inhabilitación administrativa impuesta por la Contraloría General de la República, por no haber presentado la declaración jurada de patrimonio, luego de ser destituido irregularmente del cargo de alcalde de San Cristóbal mientras se encontraba detenido y aislado en la cárcel de Ramo Verde”, precisó Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que la MUD nacional apeló a jurisprudencia de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia de 2011, según la cual hay dos tipos de inhabilitaciones, la política y la administrativa. “La política surge cuando hay una sentencia firme, mientras que la administrativa tiene carácter preventivo pero no definitivo, e indica que quien es sancionado con la inhabilitación administrativa no puede ejercer cargos administrativos pero sí puede ser diputado de la Asamblea Nacional”; y por eso la MUD regional se adhiere a esta posición”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, consideró el vocero que “la situación debe ser discutida y resuelta entre la MUD nacional y los excandidatos del Circuito de San Cristóbal de una vez por todas, para no seguir en este debate público que no le hace bien a la unidad, porque incluso ya hay amenazas de demandas judiciales, por lo cual llamamos a la ponderación y a no perder la sindéresis por culpa de estas trampas que tiende el Gobierno para dividirnos”, expresó Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “hay que enfocarse de ahora en adelante en la organización de los comandos circuitales y las comisiones regionales y municipales de trabajo para apoyar a los candidatos de la Unidad, y eso requiere de mucha voluntad de trabajo por parte de todos los partidos de la MUD y de los independientes que quieren un cambio para Venezuela, pero también todos debemos tener claridad de objetivos, unidad de propósitos y mucha sinceridad”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Leidy Zafra)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cura Calderón: “Las mujeres deben tener representación en la AN” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para el dirigente regional de oposición, Sergio Omar Calderón, “las mujeres deben tener una participación protagónica en el proceso electoral que se avecina para escoger la nueva Asamblea Nacional y aunque algunos dirigentes o partidos la ven como un regalo, considero que la decisión es un reconocimiento a la capacidad, lealtad y al trabajo que tienen las mujeres dentro de la sociedad venezolana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que no entiende cómo se enfrascan en una discusión estéril y superficial por este tema. “Doy testimonio de que en mi gestión como alcalde y como gobernador en mi tren ejecutivo se le brindó oportunidades a la mujer tachirense y venezolana, dando esas mujeres muestras de perseverancia, trabajo y capacidad, en la toma de decisiones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve como positivo que se abran más ventanas para las féminas, “por su rol protagónico y vocación de servicio”. Por ello, respalda que haya más presencia de damas en los cargos de representación popular, no solamente a nivel de la AN sino en otros entes del poder ejecutivo y legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—En  organizaciones que me apoyan como Opina y Electores Libres, o en el MAS con los que tenemos conversaciones adelantadas, estamos proponiendo en este proyecto el acompañamiento sin mezquindad de las mujeres, que vayan en esta maqueta electoral sin recelo, con la confianza en que van a tener un rol protagónico en el devenir histórico del país-, afirmó Calderón, aspirante a una curul en la AN por el estado Táchira. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Expondrán alegatos Vergara, Casanova y Tarazona  para que la MUD en Caracas tome la decisión más justa”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expondran-alegatos-vergara-casanova-y-tarazona-para-que-la-mud-en-caracas-tome-la-decision-mas-justa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expondran-alegatos-vergara-casanova-y-tarazona-para-que-la-mud-en-caracas-tome-la-decision-mas-justa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En reunión sostenida este martes por la MUD regional, se acordó que Sergio Vergara (Voluntad Popular), Carlos Casanova, Hafid Colmenares y Javier Tarazona (Copei) acudan a la mesa de la unidad en Caracas y expongan sus alegatos y argumentos para que la organización “tome la decisión más oportuna y justa”, respecto a la designación del candidato suplente de Daniel Ceballos, quien fue inhabilitado para ejercer cargos públicos por la Contraloría general de la República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En rueda de prensa, Santiago Contreras, secretario de la MUD regional, junto con los representantes de los partidos políticos que integran la coalición en la entidad, declaró que: “En vista de la decisión sobrevenida de la Contraloría de inhabilitar a nuestro compañero Daniel Ceballos, electo candidato de la unidad por el circuito San Cristóbal el 17 de mayo, se decidió que los demás candidatos argumenten sus opiniones y con base en esto la Mesa nacional tome la decisión más justa para el electorado de San Cristóbal, apegada a la normativa de la unidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que esta decisión se tome en las próximas horas y por eso solicitamos a la Mesa que escuche los planteamientos de estos dirigentes y se respete el reglamento que cada uno de ellos firmaron al contarse en primarias”, indicó Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, especificó que, “según el artículo 7, en caso de que cualquiera de los entes gubernamentales impida la postulación o inscripción de cualquiera de los candidatos elegidos por la MUD, se sustituirá el mismo por los mecanismos aquí indicados, primarias o el acuerdo unitario, el cual establece que por mayoría ante una situación sobrevenida como ésta, la mesa nacional decide la candidatura sustituta”, explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Ganaremos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; las parlamentarias &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;así nos pongan miles de &lt;/b&gt;&lt;b&gt;obstáculos”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratificó el secretario de la MUD regional que: “Estamos convencidos   de nuestra victoria el próximo 6 de diciembre, pero el gobierno sigue poniéndonos obstáculos, primero impidiendo conocer la fecha de las elecciones para que no nos organizáramos, luego la exigencia de la paridad de género, después la inhabilitación, serán una carrera de obstáculos que tendremos que sortear de aquí a diciembre pero lo haremos porque nos debemos a Venezuela y estamos  persuadidos de nuestro triunfo y de la necesidad de cambiar el país para bien”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En horas de la tarde de este martes, mediante comunicado la MUD nacional informó a la organización en la región que “no hay ninguna inhabilitación política sino administrativa, por lo tanto, los derechos políticos del ex alcalde seguirían plenos y vigentes”. Al respecto la coalición regional se pronunciará este miércoles, pero adelantaron sus representantes que se plegarán a esta postura y respaldarán la permanencia de Daniel Ceballos como candidato a la AN por el circuito San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421917&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Carlos Casanova, ex candidato a diputado de la unidad por el Circuito San Cristóbal. (Foto/Omar Hernandez)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Si Daniel estaba inhabilitado &lt;/b&gt;&lt;b&gt; se debe proclamar al segundo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si Daniel estaba inhabilitado se debe proclamar al segundo, ya que la votación es absolutamente limpia y en buena cantidad para ser despreciada…espero se recobre la sensatez sobre la avaricia de los que quieren cargos sin habérselos ganado y se proclame el resultado de la primaria como el único método para escoger el candidato”, expresó el ex candidato a diputado Carlos Casanova&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo Casanova, quien fue el segundo más votado en las internas de la oposición, seguido del ex alcalde Daniel Ceballos que: “Es lamentable que sea nuevamente una decisión de la Controlaría General de la República ‎la que ofrezca luz en la mentira que manejó VP sobre el tema de la inhabilitación y,  más bochornoso resulta que estemos a punto de acudir al TSJ para dirimir los derechos ciudadanos y electorales, por la sencilla razón que la MUD está negando derechos que dice defender”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso, además, advirtió que: “Si la Mesa de la Unidad no respeta sus propias reglas y pretende burlarse de los resultados de la primarias estarían peligrosamente afectando el espíritu unitario expresado en las elecciones primarias, es decir, dividiría a la oposición en San Cristóbal”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se engañó a la gente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se engaño a la gente con informaciones que no eran ciertas y con ello buscaron sumar voluntades con una campaña de lástima. Sobran argumentos jurídicos del porqué la MUD debe proclamar al segundo y entrar a buscar un consenso en favor de los que no participaron”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunció Casanova que: “Voluntad Popular estaría presionando a la MUD Nacional de no ir a la tarjeta única si no les aceptan que en San Cristóbal los dos candidatos principal y suplente sean de VP, aun y cuando no participaron de las elecciones primarias”. Visto esto así, enfatizó, “la mesa se estaría dejando chantajear, por un lado y, por presiones aceptando un consenso sobre candidatos que no estuvieron en las primarias”, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “todo esto se corrige respetando la expresión soberana de los electores de San Cristóbal. Quedó demostrado que Ceballos estaba inhabilitado para el momento de su postulación, inhabilitación que lo acompañó durante la campaña hasta después de la elección, por tanto no reunía las condiciones para ser candidato y menos para ser electo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Se juega peligrosamente a romper la unidad social y popular expresada en los resultados de la primaria, la unidad no es lo que acuerde la mesa ¡no! la unidad es la orientación que fijó la sociedad en su resultado electoral. No acatar el mensaje y decisión de la gente es obrar en desprecio por los ciudadanos que fueron convocados a un proceso para luego burlarlos. Es utilizarlos en la participación de un fraude al elector— insistió Casanova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>