<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rodríguez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rodr%C3%ADguez/</link>
    <description>Recent content in Rodríguez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rodr%C3%ADguez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A buen ritmo marchan preparativos de Tercera Feria Escolar Bolivariana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/a-buen-ritmo-marchan-preparativos-de-tercera-feria-escolar-bolivariana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/a-buen-ritmo-marchan-preparativos-de-tercera-feria-escolar-bolivariana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ronald Rodríguez, jefe de la Oficina de Gestión Social de la Fundación de la Familia Tachirense&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A buen ritmo marchan los preparativos para lo que será la Tercera Feria Escolar Bolivariana, que se realizará del 28 de agosto al 20 de septiembre, en las instalaciones del pabellón Venezuela. Ronald Rodríguez, jefe de la Oficina de Gestión Social de la Fundación de la Familia Tachirense, informó que la actividad se desarrollará en horario de diez de la mañana a siete de la noche. Indicó que proveedores de la empresa pública y privada han adquirido sus estands para participar en esta Tercera Feria Escolar. Destacó el apoyo de la primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, y del gobernador José Gregorio Vielma Mora, quienes de la mano con la empresa privada promueven actividades en beneficio de la familia tachirense. “En esta tercera feria los asistentes encontrarán útiles escolares, uniformes, calzado, equipos tecnológicos”, dijo. Dijo que además se ofrecerá a las familias jornadas de cedulación, actualización de tarjetas del pasaje estudiantil, nutrición, feria de la comida, actividades recreativas y culturales. Indicó que la Lotería del Táchira también se hará presente en esta Tercera Feria Escolar; además se contará con el apoyo de la Policía Estadal y Bolivariana, a los fines de garantizar la seguridad a todos los asistentes. “Invitamos a la familia tachirense a que nos acompañe y se acerque a la Tercera Feria Escolar, donde encontrará a precios solidarios todo lo que los niños necesitan para el inicio del nuevo año 2015-2016”, apuntó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exesposa de Hugo Chávez pide a Leocenis García que pare huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; María Isabel Rodríguez, exesposa de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;María Isabel Rodríguez, exesposa del expresidente Hugo Chávez solicitó a través de la red social Twitter al director del Grupo 6to Poder, Leocenis García a que abandone la huelga de hambre que inició hace ya 71 días y busque otros métodos para llevar adelante su lucha y reclamo por lo que considera injusto en torno a su caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;“Así como me dijiste un día que yo aún tenía mucho que dar a mi país, hoy quiero decirte que abandones esa actitud tan injusta contigo mismo y retomes las riendas de tu vida porque te debes a tus hijos”, dijo Rodríguez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Manifestó solidaridad y apoyo a: “Su espíritu, que debe sentirse desolado e impotente”, calificando el ayuno voluntario que lleva hace ya casi dos meses y medio en el Hospital Militar Carlos Arvelo de Caracas como “errático”, según nota de prensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;La ex primera dama de la República exhortó al comunicador a hallar nuevas vías para sortear “su laberinto” y buscar la manera de nadie más sino él mismo pueda contar su propia historia y enfatizó: “Eres inteligente para encontrar otra manera. Aunque tenemos un cuerpo pasajero no somos autorizados para despojarnos de él a voluntad”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Leocenis García con desnutrición severa&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Residentes del área de medicina interna del Hospital Militar advirtieron a familiares de Leocenis García que padece de desnutrición severa al haber perdido 30 kilos de peso en más de 70 días de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Adicionalmente, sufre de una alteración de amilasas y lipasas en 1500 y 1000 respectivamente cuando los valores normales son de 100 y 200. Posee una bacteria que fue adquirida en el Hospital Militar que se encuentra alojada en el sistema urinario así como en el estómago. Los médicos del servicio de medicina interna afirmaron que en el cuerpo de García, “Se está consumiendo el tejido adiposo, lo cual complica aún más su estado de salud”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Por Leocenis García han intercedido el Nuncio Apostólico Aldo Giordano, el abogado constitucionalista Hermann Escarrá, quienes también le han solicitado que concluya la medida extrema de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>