<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abastecimiento on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/abastecimiento/</link>
    <description>Recent content in Abastecimiento on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/abastecimiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Detrás del aumento de bombas Safec puede haber un evento desestabilizador”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Apoyamos las ampliaciones del sistema del Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) pues constituyen un golpe certero a los pimpineros de Cúcuta y a los militares corruptos que se encuentran destacados en el área fronteriza. Sin embargo, sospechamos que detrás de esta medida que debió planificarse y prever las consecuencias, es decir, la migración de vehículos a las bombas  de la zona metropolitana, pudiera haber un intento de avivar eventos desestabilizadores en San Cristóbal, ante el colapso de las colas”, manifestó Juan Carlos Guevara, secretario general del PPT en el Táchira y candidato a la Asamblea Nacional por voto lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara señaló que, según información que maneja su organización, el gerente nacional de la Unidad de Prevención y Control de Pérdidas de Pdvsa, Carlos Ortega, es el responsable de la apertura de las estaciones Safec,  “que las aprobamos y pedimos que se multipliquen para hacerle frente al contrabando, pero este funcionario debió prever otras acciones paralelamente, como prever a dónde surtirían los conductores de vehículos nacionales que antes lo hacían en las bombas que se convirtieron en internacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La omisión de estos planes de previsión, son motivos suficientes para que sea destituido este funcionario, porque nos hace pensar que no sabe de gerencia o forma parte de un plan de desestabilización, dado que el colapso en las bombas es caldo de cultivo para que vuelvan a instalar las guarimbas en San Cristóbal y otros municipios”, enfatizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitó el candidato a diputado el incremento de las cuotas de abastecimiento en cada estación de servicio del Táchira, así como la ampliación del horario del suministro, incluso las 24 horas,  porque “estamos en presencia de un asunto de seguridad de Estado; todas las instituciones deben avocarse a responder y solventar esta situación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo Guevara un llamado de alerta  a la población y emplazó a las autoridades militares a “vigilar las estaciones de servicio para evitar que haya sabotaje, porque hemos observado establecimientos donde opera una sola isla, por ejemplo, y no se les garantiza seguridad personal a los usuarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Guevara “a pocos días de vigencia de estas nuevas estaciones de servicios internacionales, sus efectos han sido contundentes; se observa una baja estrepitosa en los precios de la pimpina de gasolina en Cúcuta, de 35 mil pesos para la venta ha bajado a un promedio de 14 mil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo anterior, indicó, “se traduce en que las ganancias que quedaban en manos de los pimpineros y militares torcidos ahora le están entrando al Estado venezolano, es decir, al pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que: “En el PPT somos partidarios de construir en el breve plazo el mayor número posible estaciones internacionales, principalmente en los municipios más cercanos a la frontera para aprovechar ese mercado potencial que existe del otro lado, convirtiéndolo en beneficios para el erario público, sin que sea necesario seguir suprimiendo las estaciones nacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, opinó que en el caso de la frontera con Colombia, “el cobro de combustible debe efectuarse en pesos, pues es la moneda que ellos portan cotidianamente, pero con base en la tasa oficial de los bancos centrales, es decir, un promedio de 200 pesos por cada bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Esto representaría una fuente importante de ingresos de divisas colombiana que luego serían incorporadas a las nuevas casas de cambio con el valor justo del bolívar frente al peso colombiano, acción que golpearía mortalmente al flagelo del contrabando pues se trata de imponer en la frontera la tasa oficial de ambas monedas y no la que atribuyan mafias—, propuso. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Propongo al pueblo y gremios evaluar en asamblea &lt;/b&gt;&lt;b&gt;ir a un paro general por el desgobierno en Táchira”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422267&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Ante la situación de emergencia que se vive en el estado y la decisión inconsulta de instalar en el Táchira estaciones de servicio para expender el combustible a precios internacionales, sin que eso contribuya a contrarrestar el contrabando, convocamos a la sociedad civil y a todos los gremios y fuerzas vivas del estado para que unifiquemos esfuerzos y en una gran asamblea decidamos a las acciones claras y contundentes que tengamos que tomar para repudiar este desgobierno”, declaró el diputado copeyano Gustavo Delgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nombre del bloque de parlamentarios opositores, Delgado sostuvo: “No tenemos un gobernador que se ocupe de resolver los problemas y tampoco tiene el poder para tal fin. Solicitaremos ante la plenaria del Parlamento que el gobernador exhorte a las autoridades de Pdvsa dejar sin efecto las estaciones de servicio internacionales que empezaron a operar recientemente, porque han generado un caos en todo el estado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, según el legislador, “se ha disminuido el envío de gasoil para la entidad. Hoy, miles de productores agrícolas y pecuarios tienen paralizada su producción porque no tienen gasoil, tampoco hay en los hospitales públicos y centros asistenciales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el Parlamento regional, “por unanimidad, los once legisladores del Táchira aprobamos que se interpelara a la autoridades de Pdvsa y lamentablemente no vinieron al Táchira. Por lo tanto, si no hay quién solucione la problemática, le corresponderá a la sociedad civil hacer un pronunciamiento y ejercer acciones claras y contundentes para exigir una solución inmediata y que cese la improvisación del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió el diputado que mantienen conversaciones permanentes con los representantes de todos los gremios económicos, profesionales y gremiales del estado y en las próximas horas anunciarán si procederán con el llamado a paro y a partir de cuándo se hará, esto como medida de presión para que el Gobierno actúe y sean eliminadas las colas  en las gasolineras y se atienda oportunamente a toda la población afectada por las lluvias.  (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Debe investigar la Contraloría a dónde irán recursos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;adicionales percibidos en las bombas internacionales” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422268&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.  &#34; class=&#34;size-full wp-image-422268&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg?resize=600%2C372&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Transcurridos cinco días de la implementación del nuevo esquema de bombas internacionales en Junín, Ureña y Bolívar se sabe que el fondo del problema sigue siendo la devaluación monetaria y que la instalación de estos expendios no controlarán en contrabando, porque ahora pueden surtir más de dos veces al día; ahora las gasolineras están abarrotadas y la gente debe soportar colas de tres y cuatro horas. Entonces, la pregunta es ¿cuál es el objetivo real de dicha acción? ¿Cuál será el destino de los recursos adicionales recabados? ¿Será que necesita el Gobierno recursos para enfrentarse a una campaña electoral en vísperas de las parlamentarias del 6-D?”, señaló la candidata a diputada por la frontera, Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del candidato suplente Franklyn Duarte y dirigentes vecinales y gremiales, la dirigente se preguntó: “¿Cuál es la razón por la cual se inicia un experimento de carácter económico en la frontera y seguir transgrediendo a nuestros ciudadanos?, ¿este experimento del Estado lo inician aquí para seguir propagándolo en el resto del estado y luego todo el país? ¿Por qué empezaron por la frontera, en Junín, Bolívar y Ureña? ¿Por qué no implementaron la medida primero en Petare y en Catia? ¿Será porque el gobernador no quiere a los gochos y le tiene rabia a los ciudadanos que vivimos aquí?”, cuestionó Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos cerraron la frontera desde hace un año aproximadamente, nos limitan el paso, ahora nos instalan bombas internacionales donde debemos comprar la gasolina a 83 bolívares, pero el contrabando continúa. La realidad es que el contrabando venezolano está siendo encontrado por la Policía Nacional de Colombia, como se ha conocido públicamente específicamente contrabando de carne y de leche en Cúcuta; y ¿dónde están los organismos de seguridad venezolanos que deben resguardar y velar por nuestra soberanía alimentaria?— criticó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Cobrará la frontera con votos errores del Gobierno el 6-D” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró la candidata a diputada por la Unidad que “la frontera cobrará con votos al Gobierno y le pasará factura por tanta improvisación y manejo inadecuado de la política económica el próximo 6 de diciembre. Si hoy nos dolarizan el precio de la gasolina, de esa misma forma cobraremos nosotros con votos en contra del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratificó que la medida de incrementar las bombas internacionales fue “inconsulta y violatoria de los derechos constitucionales porque genera un impacto económico importante y no hubo un referendo consultivo, es decir, no se le consultó al poder popular que tanto el Gobierno pregona”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró que en reunión con autoridades municipales de Bolívar se volvió a plantear la solicitud de un derecho de palabra del alcalde ante la plenaria del Consejo Legislativo y ante esa petición se ha hecho caso omiso, al igual que el exhorto al Ministerio de Energía y Minas para explique a los burgomaestres fronterizos las medidas implementadas respecto a los combustibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Exigimos que se nos explique la razón social de esta última medida. Ya basta de la agresión contra nuestros pobladores; somos ciudadanos venezolanos también y merecemos una amplia explicación de parte de las autoridades competentes”, insistió Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos usuarios obligados a pagar a 83 bolívares el litro de gasolina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/algunos-usuarios-obligados-a-pagar-a-83-bolivares-el-litro-de-gasolina/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/algunos-usuarios-obligados-a-pagar-a-83-bolivares-el-litro-de-gasolina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;San Antonio.- En la nueva estación Safec de San Antonio, este miércoles en la mañana la afluencia de usuarios era mayor a la del pasado lunes, cuando dicha bomba comenzó a operar bajo el Sistema de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible, con el precio de 83 bolívares por litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo apreciar, la mayoría de los vehículos que se disponía a surtir gasolina  era de matrícula venezolana y muchos de ellos con el dispositivo Tag. También había una afluencia considerable de motocicletas. Algunos conductores de vehículos venezolanos que fueron consultados,  expresaron que se vieron obligados a comprar gasolina en la Safec porque la cola en las nacionales era demasiado larga y no creían que la gasolina alcanzara para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos usuarios  apenas  compraban en la Safec 10, 15 o 20 litros,  lo necesario para llegar hasta estaciones de servicio de otros municipios para  llenar el tanque del vehículo.  La señora  María González, quien vive  y trabaja en San Antonio, y conducía una camioneta venezolana con el dispositivo Tag,  manifestó que la diferencia de precio entre la gasolina  subsidiada y la  que venden  en la Safec “es muchísima  pero  uno puede perder un día de trabajo   haciendo  la cola en la bomba nacional para que le echen 30 litros,  entonces  prefiero pagar  aquí en la internacional, que al menos es más rápido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo  hacía cola en las otras bombas, solamente iba una vez a la semana,  pero ahora se está demorando  5 ó 6 horas; aquí en la Safec  el combustible  sale  muchísimo más costoso,  pero gana  uno en tiempo.  Voy a colocar 20 litros  porque el dinero  tampoco alcanza para  tanto”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo,  un conductor que labora  como mototaxista en San Antonio,  expresó que se ve en la necesidad de acudir  a la estación  Safec porque  no tiene  el dispositivo Tag para su motocicleta. Sin  embargo,  dijo que le parece  bien que  hayan creado la  estación Safec  porque eso de alguna manera  ayudará a  contrarrestar  “la reventa de gasolina  que  ya hay en las casas y calles, donde ya están revendiendo el litro a 150  bolívares para los que no tenemos chip. Lamentablemente,  la Gobernación no  se ha preocupado por mandar  jornadas de chip para acá para San Antonio,  pero me parece hasta un precio justo a 83 bolívares  en comparación con el precio de la  gasolina revendida.  Claro,  apenas  echamos lo que necesitamos para trabajar,  porque  si  llenamos el tanque  obviamente sale  caro”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El usuario añadió que a pesar de tener que pagar la gasolina a 83  bolívares, el trabajo de  mototaxista  le deja  rentabilidad  “porque trabajamos aquí en la frontera  y  nos beneficiamos con los colombianos que  vienen para acá  y nos  solicitan el servicio hacia el otro lado.  Cobramos  en pesos  y al cambio nos da  resultado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, un conductor que se disponía a llenar en la Safec el tanque de un carro con matrícula  colombiana, se limitó a decir  que “tanquear  aquí  me cuesta la mitad de lo que vale  allá en Cúcuta”.  En las estaciones de servicio de  Cúcuta,  el  galón de gasolina  (3.7 litros)  vale 5433 pesos, es decir que el litro cuesta  alrededor de  1468 pesos,  que  equivalen a 253  bolívares  aproximadamente al cambio actual bolívar – peso. Mientras  tanto,  en las  Safec  el  litro de gasolina  vale 83  bolívares. &lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>