<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Universidad on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/universidad/</link>
    <description>Recent content in Universidad on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 11:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/universidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se solidarizan estudiantes de la Unet con los damnificados de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-solidarizan-estudiantes-de-la-unet-con-los-damnificados-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 11:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-solidarizan-estudiantes-de-la-unet-con-los-damnificados-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tras la lluvia que arrasó Guasdualito los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira, alzaron sus voces para llevar una palabra de aliento y sus manos colmadas, se extendieron en el gesto generoso de entregar un donativo a quienes todo lo perdieron en medio de la furia del agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la UNET partieron de madrugada los alumnos de diferentes carreras, liderados por los estudiantes de Guasdualito que allí convergen. Los acompañó el profesor Alfredo Padilla, y un camión cargado de los insumos colectados durante una semana, necesarios para paliar en parte la situación de quienes consideran sus hermanos en desventura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus morrales, el calor confortable capaz de entibiar los corazones desolados por la desesperanza. Con energía y entusiasmo de juventud, recorrieron el camino hasta las zonas más alejadas, los barrios más afectados, donde todavía no había llegado la ayuda de ninguna naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jesús Padilla, estudiante de ingeniería en Producción Animal fue protagonista junto a sus compañeros de la jornada que les correspondió cumplir. Para él más que importante, fue valioso el aporte de los miembros de la comunidad unetense, el interés de los estudiantes por sumarse a colaborar, el respaldo del decano de Extensión José Andrés Molina, quien gestionó  junto al ingeniero Richard Salazar, el uso del camión de la Dirección de Servicios Generales para llevar los donativos; del profesor Alfredo Padilla, de los conductores Antonio Silva y Johan Rojas, incorporados a la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta los rincones anegados del pueblo, llegó la caravana universitaria con agua potable, medicamentos, alimentos, ropa para niños y adultos, pañales, leche y cereales para bebé, enlatados, velas, y todo aquello que mitigara un poco la situación de unos habitantes sumergidos en el lodo o literalmente con el agua a la cintura. Agua turbia que disolvió recuerdos, sueños, el  esfuerzo de toda una vida y que los trasladó a la realidad de una carpa que apenas les protege de la intemperie o al techo de lo que días antes era la casa que les albergaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La universidad, sus jóvenes, llegaron con la ayuda hasta esos lugares donde una botella de agua, una ropa limpia, un enlatado o una frazada, marcan la diferencia entre estar desvalidos o sentirse apoyados, dignificados al poder dormir secos, abrigados, con el estómago lleno.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se contó además con el respaldo del Hato de la miel, que les prestó un tractor el cual les permitió llegar hasta los barrios incomunicados como el San José, Morrones y Gamero  y cuatro obreros. Donaron además dos reses que permitieron repartir paquetes de dos kilos de carne a los damnificados y cinco mil litros de leche fría. Hicieron tres recorridos, el último ya de noche, pues a pesar de la falta de luz no quisieron parar, pues fue mucho el afecto y cariño recibido por parte de la gente. Pesó más el compromiso, el querer ayudar que los tropiezos o el riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la mente de Jesús Padilla y del resto de sus compañeros unetenses, quedará siempre el recuerdo grato de haber cambiado el gesto triste por la sonrisa, el puño cerrado por el apretón de manos, la desesperanza y soledad por el cobijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ellos, los muchachos, el profesor y los conductores, que no pudieron contener las lágrimas al ver un panorama tan desolador, recibieron como recompensa a su esfuerzo, los aplausos de los habitantes, el grito de “Dios los bendiga” y las palabras de gratitud. Bendita solidaridad, oportuna y necesaria en medio del desencuentro.  La academia presente y en su mejor expresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gremios suspenden paro en la UCV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad Central de Venezuela (Apucv), Víctor Márquez, anunció la tarde de este miércoles la suspensión del paro que convocaron los distintos gremios de esa casa de estudios el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y producirse pago de la deuda. La unidad es victoria”, informó Márquez a través de su cuenta en Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que el conflicto con la Oficina de Planificación del Sector Universitario fue solucionado y esta misma tarde, la UCV empezará a cancelar el retroactivo de mayo y junio a los empleados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos hacia la victoria en la segunda convención”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los trabajadores de la casa de estudios superiores más grande del país denunciaban un pago incompleto de sus salarios y bonos vacacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La OPSU pretende que tu bono vacacional no contemple el incremento de la tabla reconstruida”, expresó Márquez el lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nos pagan completo el aumento de la tabla reconstruida o se incrementa el conflicto”, había comentado el representante de Apucv.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y  producirse pago de la deuda. La unidad es victoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos.hacia la victoria en la  segunda convencion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marquezcvm/status/618886551976734721&#34;&gt;July 8, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las bacterias ayudan a mantener un buen estado de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-bacterias-ayudan-a-mantener-un-buen-estado-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-bacterias-ayudan-a-mantener-un-buen-estado-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alimentación tiene un rol importante en el mantenimiento de la salud. Una mala nutrición puede llevar al individuo a sufrir de algunas enfermedades o alteraciones en su organismo. Y es aquí donde la microbiota intestinal juega un rol importante, pues es la responsable de proteger al organismo de ciertas alteraciones o patologías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora Yolmar Valero de la Universidad Simón Bolívar (USB), quien es licenciada en bioanálisis, explica que “la microbiota intestinal es la cantidad de microorganismos o bacterias beneficiosas o no que podemos tener en el intestino grueso, y que va a ejercer un papel importante en el mantenimiento de la salud”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las bacterias buenas ayudan a mantener la salud intestinal formando una barrera de vellosidades que evitan que los microorganismos patógenos entren en el organismo y causen algún tipo de daño”, explica la investigadora, quien añade que son las responsables de sintetizar ciertas vitaminas, lo que permite una mejor absorción y protección por parte del organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra de las funciones que se les atribuye es el mantenimiento de la inmunidad, ya que  produce ciertos compuestos químicos que ayudan a mantener en buen estado la primera línea de defensa del cuerpo humano, además de transformar los alimentos no digeribles en ácidos grasos de cadena corta, que producen la energía que el cuerpo requiere para el desenvolvimiento de las actividades de cada individuo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valero, quien también tiene un Magíster en Ciencia de los Alimentos, arguye que la microbiota puede verse alterada por diferentes causas, entre ellas la dieta del individuo, los antibióticos de larga prescripción médica, el estrés, y el consumo de alimentos probióticos y prebióticos, variación que es denominada disbiosis y puede conllevar a un aumento de la obesidad; y la  diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No en vano un estudio reciente realizado a la etnia venezolana Yanomami reveló que la microbiota de esta población es  lo más parecida a un estado ideal, y ello tiene que ver con la costumbre ancestral de esta población de alimentarse  con una dieta rica en semillas  poco procesadas, y con un alto consumo de fibra y almidón, que favorece la aparición de los microorganismos beneficiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Modulación de la microbiota&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora aseguró que la universidad trabaja en la sustitución de la harina de trigo por leguminosas en productos horneados como barras nutricionales, mezcla para tortas, panes y pasta larga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo es ver, mediante una prueba in vitro, cómo se comporta la fibra soluble de estos alimentos con los microorganismos, y comprobar si se puede llegar a modular la microbiota intestinal de un individuo mediante un cambio en la dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los resultados de estos estudios, que están en pleno desarrollo, permitirán al país ponerse a la par de otras naciones en el diagnóstico temprano de enfermedades como la diabetes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan institucional de la Unet: exigencias e ideas estratégicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/plan-institucional-de-la-unet-exigencias-e-ideas-estrategicas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/plan-institucional-de-la-unet-exigencias-e-ideas-estrategicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas exigencias e ideas se plasman con el fin de beneficiar a la Unet, con lo cual representan un apoyo irrestricto a los responsables de su gestión institucional.  El éxito de ellos, repercutirá a favor de nuestra querida Universidad Nacional Experimental del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La “máxima autoridad” o  Consejo Universitario de la Unet,  está en la  obligación de declarar el “estado de emergencia”, y de aprobar e implementar de manera inmediata un “Plan institucional”, del cual se presentan algunos de sus aspectos a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector estudiantil, a través de una representación muy noble y talentosa, ha cumplido una fase del análisis prospectivo, con una labor invalorable (aunque no les compete) de levantar una data o información, de significativa importancia. Sin embargo, la administración académica y administrativa de los procesos relacionados, deben  acometerse de inmediato a la tarea de complementar la “cuantificación” (y las dos fases previas: sincerar y cualificar), e iniciar una actualización o auditoría exhaustiva de todo lo que les compete. Por tanto, se exige: un documento institucional donde se encuentre de manera plena la información actualizada respecto a la infraestructura, los procesos, recursos, proyectos (actuales y requeridos), etc., involucrados en el desarrollo de una educación y academia de excelencia. Urge por tanto, que la gestión académica y la gestión administrativa,  dirijan y coordinen la labor de sincerar, cualificar y cuantificar la “crisis universitaria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la condición de que la Unet sea experimental, la faculta para proponer alternativas académicas acordes con su realidad particular. En tal sentido, debe fijarse la misión de formular en un tiempo perentorio un proyecto de minisemestre o una alternativa análoga (de los cuales existen precedentes: resolución 002/2005 del CU), de manera de ponerla en práctica en el próximo periodo académico. La misma permitiría desde el punto de vista estrictamente económico, una optimización de los recursos disponibles. Y en el caso, que algunas carreras no puedan desarrollarse bajo esta modalidad, seguir con el formato del semestre. Pero en todo caso, se requiere un proyecto con las evaluaciones que ameritan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, el documento final, producto de las comisiones encargadas de “cuantificar la crisis universitaria”, es preciso que sea presentado para su consideración y oficialización respectiva ante el Consejo Universitario de la Unet. Donde todos los consejeros, incluido el representante del Ministerio fijen una posición al respecto, y de manera concertada (sincera y autocrítica), lleguen a una declaratoria o manifiesto a favor de la Universidad. Igualmente que este documento final, y todos aquellos que se deben derivar, es pertinente y obligatorio que se diligencie ante las autoridades gubernamentales competentes. Donde el rector de la Unet, el representante del Ministerio de Educación Universitaria y una comisión universitaria, se reúnan institucionalmente con las autoridades regionales y nacionales, para presentarles los requerimiento de gastos de funcionamiento y de inversión en infraestructura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debe tenerse en cuenta, que la crisis universitaria se ha venido acumulando a través del tiempo,  y cada día se viene agravando; por lo tanto, la misma requiere ahora, organización, método y “paciencia gerencial” (más no conformismo). Todas las carreras inmediatamente deben presentar ante las autoridades académicas y administrativas de la Unet, sus requerimientos mínimos (como se les ha solicitado) que permitan culminar el semestre. Las autoridades por su parte, deben argumentar y buscar la viabilidad inmediata con los recursos económicos y financieros disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, la carencia de legitimidad en la Unet, generada por la suspensión de elecciones universitarias, y el dejar que pase el tiempo sin hacer nada al respecto, ha propiciado la generación de un clima organizacional saturado de ingobernabilidad. Necesario entonces, agotar todos los esfuerzos para que los sectores involucrados en la vida universitaria, se percaten que aquí lo que importa es la institución más allá de sus nobles intereses personales de mantenerse en los cargos eternamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*)Docente universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;//Facebook: Unet Economía . &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@tipsaldia &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paro de 48 horas en la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paro-de-48-horas-en-la-ula/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paro-de-48-horas-en-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un nuevo paro de 48 horas inicia hoy, martes 7 de julio, en la Universidad de los Andes, convocado por la Asociación de Profesores de esta casa de estudios, al asegurar que la institución se encuentra en crisis, por el retraso en la discusión de la Contratación Colectiva Única y por el presupuesto deficitario para funcionamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por Omar Contreras Molina, presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad de los Andes Táchira (Apula), quien señaló que el paro es una medida de presión que asumen los docentes, cuyo salario cada vez es más insuficiente para cancelar las necesidades básicas de sus grupos familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Omar Contreras Molina las universidades venezolanas atraviesan una de sus peores crisis en la historia, por la falta de recursos para funcionamiento, ya que tienen presupuesto para funcionar hasta el mes de julio, y de allí iniciarían las solicitudes de créditos adicionales que tienen un trámite largo, el cual no permitiría cubrir de inmediato las necesidades de las instituciones, y por ello consideran que las universidades están a las puertas de un cierre técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además señaló que la discusión de la contratación colectiva se ha retardado demasiado, y no se ha llevado a mesa aún el tema de las tablas salariales, razón por la cual el jueves 9 de julio, en asamblea general en Mérida, los trabajadores de la ULA analizarán si van a paro indefinido a partir de esta semana, o esperan a que termine el lapso antes del receso docente, que es desde el 31 de julio hasta el 9 de septiembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó el profesor Contreras Molina que la Universidad de Carabobo y Universidad Pedagógica Experimental Libertador acordaron hacer paros escalonados seguidos, mientras que la Universidad Central de Venezuela y la Universidad Lisandro Alvarado ya iniciaron el paro indefinido.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCV declara paro indefinido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-ucv-declara-paro-indefinido/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-ucv-declara-paro-indefinido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes se decretó una medida de paro indefinido por parte de profesores, empleados y obreros de la Universidad Central de Venezuela (UCV) debido a inconsistencias de pago desde la Oficina de Planificación Universitaria (OPSU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sobre esta protesta fue publicada por la Asociación de Profesores de Universidad Central de Venezuela (Apucv) en su cuenta en la red social Twitter, informó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por inconsistencia de OPSU para pago salarial y bono vacacional se convoca a Asamblea General de profesores mañana”, tuiteó la cuenta @APUCV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros movimientos que hacen vida en esta casa de estudios también se hicieron eco de este llamado. La cuenta oficial de la Federación de Centros Universitarios de la UCV y el Sindicato Nacional de Trabajadores de la Universidad Central de Venezuela (Sinatra UCV) retuitearon la información a través de su cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el presidente del Sinatra UCV, Eduardo Sánchez, se producirá una reunión el día de hoy a las 2:00pm para buscar una salida este problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eduardo Sánchez (Presidente SINATRA): Hoy a las 2:00 pm habrá una reunión con OPSU para buscar una solución al conflicto”, publicó la cuenta @UCEVISTAS.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Por inconsistencia de OPSU para pago salarial y bono vacacional  acuerdan &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ParoIndefinido?src=hash&#34;&gt;#ParoIndefinido&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UCV?src=hash&#34;&gt;#UCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— APUCV (@APUCV) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/APUCV/status/618104393083297792&#34;&gt;July 6, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Eduardo Sánchez (Presidente SINATRA): Hoy a las 2:00 pm habrá una reunión con OPSU para buscar una solución al conflicto &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UCV?src=hash&#34;&gt;#UCV&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UniVe?src=hash&#34;&gt;#UniVe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— FCU UCV (@UCEVISTAS) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/UCEVISTAS/status/618117472013697024&#34;&gt;July 6, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>