<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zorca on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/zorca/</link>
    <description>Recent content in Zorca on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/zorca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por porte ilícito de arma de fuego  los detuvieron en Zorca Providencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/por-porte-ilicito-de-arma-de-fuego-los-detuvieron-en-zorca-providencia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/por-porte-ilicito-de-arma-de-fuego-los-detuvieron-en-zorca-providencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los motorizados fueron aprehendidos en las adyacencias de Zorca Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos hombres, de 18 y 19 años de edad, fueron detenidos el viernes a las 11:30 de la noche, por efectivos adscritos a la Cuarta Compañía del Destacamento de Seguridad Urbana, Desur-Táchira,  por porte ilícito de arma de fuego, en Zorca-Providencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron en las adyacencias de la iglesia, al momento que patrullaban la zona y observaron que en sentido contrario se movilizaban dos muchachos en una motocicleta, que al notar  la presencia de los militares mostraron  una actitud sospechosa, e intentando evadirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el intento falló, al colisionar los sospechosos  contra una unidad motorizada,  cayendo ambos al suelo. Al someterlos a una revisión, al que iba como “parrillero” le detectaron a la altura de la cintura, un  revólver calibre 38 mm, con dos proyectiles sin percutir, y en el bolsillo, un teléfono celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntarle por los documentos personales, los del revólver, así como el respectivo permiso para portar armas, sólo presentó la cédula de identidad, lo demás manifestó  no poseerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo identificaron como A. Amaya, de 18 años de edad; carnicero de oficio, residenciado en el sector La Horqueta, Zorca. Mientras que el conductor de la moto sí presentó su  documentación y la del pequeño vehículo, una Empire Keeway, modelo Horse II, negra, placas A67K97D, siendo identificado el dueño como:  D. Ruiz, de 19 años de edad; metalúrgico de oficio, con domicilio en  el sector Belandria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la flagrancia del delito, los militares les comunicaron que quedarían detenidos preventivamente por encontrarse presuntamente incursos en uno de los delitos previstos y sancionados en el Código Penal Venezolano Vigente, por el delito de porte ilícito de arma de fuego, trasladándolos hasta la sede del Desur, en el Comando de Zona, donde quedaron a disposición del Ministerio Público.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>