<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/salto/</link>
    <description>Recent content in Salto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/salto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Un salto adelante en el teatro tachirense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/un-salto-adelante-en-el-teatro-tachirense/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/un-salto-adelante-en-el-teatro-tachirense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En los últimos días tuvimos la oportunidad de observar la puesta en escena de la obra “Un Salto Atrás” del dramaturgo venezolano Leoncio Martínez, bajo la dirección de Jorge Luis Dávila Quintero, otro fiel representante de nuestro quehacer teatral tachirense, pues Jorge Luis Dávila está en estas lides desde que empezara sus estudios en el ambicioso Proyecto del Teatro Nacional Juvenil de Venezuela - Núcleo Táchira (TNJ); en estos inicios de Jorge Luis recuerdo dos obras: “El Sabichoso Meñique” y “El Pasajero Nº 13”, con el tiempo fue  fomentando en su currículo particular el Performance teatral, dando paso luego a la dirección escénica de la mano del maestro Freddy Pereyra con: Los Ancianos/Encuentro en el parque peligroso/Profundo/La Empresa no perdona un momento de locura; así como con Héctor Cloted con: A la Diestra de Dios Padre/Gisela; y con Margarita Stornelly: La Tras-Escena. Funda Jorge Luis en el 2002 el grupo de teatro “Los Histriones”, ahora perteneciente a la Escuela Regional de Teatro, agrupación con la que ha mostrado al público su más reciente trabajo; “Un Salto Atrás”, adaptándolo a la manera de hacer teatro en él, ya habíamos apreciado este signo particular el año pasado con “El Médico a Palos” de Moliere. No temo a equivocarme, pero los montajes de Jorge Luis, no sé por qué, siempre me recuerdan a Tim Burton, es decir, muchos de sus personajes son muy coloridos, sin dejar esos dejos de tristeza, como el caso también en “Un Salto Atrás”, donde transforma el libreto de “Leo” y lo hace atemporal al incluir elementos (sobre todo musical) que se aleja de la época original, mostrándonos la actualidad de esta obra y validando su tema, que no pasa de moda, como es la discriminación racial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, “Los Histriones”, con esta pieza de Leoncio Martínez, con la Dirección y Puesta en Escena: Jorge Luis Dávila Quintero y el elenco actoral: Negrita Pérez (Elena), Daniela Cavet (Brigida), Nilka Vélez (Belén), Jorge Luis Dávila (Padre Castillo), Jean Carlos Durán (Fulgencio), Jhosser Alcalde (Arturo), Sergio Pereira (Jerónimo), Migleidy Ochoa (Pierina), Leonor Bermúdez (Saturnina), Glendy Casanova (Glenda), Marilyn Velazco (Julieta), Luis Contreras (Muchacho), Víctor Galíndez (Von Genius), Xiomara Camperos (Norberta), Cidy White/Waco Ontiveros (Los Negros) y Marcelo Jiménez (Cándido). Música: Jennyfer Aroca. Escenografía: Delsy López. Vestuario y Diseño de luces: Nilka Vélez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señala Jorge Luis Dávila – citando al maestro Efraín Flores (estudioso de Leoncio Martínez y discípulo de José Ignacio Cabrujas, entre otros maestros del Teatro venezolano) - que esta obra es una denuncia social, ya que el texto muestra una serie de vicios familiares que permiten juzgar con mayor precisión la tendencia humana, entre ellos, el chisme, la frivolidad, los prejuicios raciales, hasta el irracionalismo y su expresión deshumanizada, ya que el acto de querer deshacerse de un recién nacido por ser negro, así como encarcelar a todos los negros de la hacienda sin ningún motivo como si la libertad de estos no hubiese sido abolida en el siglo XIX. Leoncio Martínez (Leo) es un representante del teatro costumbrista en Venezuela, y es agradable que sea rescatado del olvido y se muestren sus obras. “El teatro de costumbre o teatro criollo – señala Efraín Flores - puede señalarse como la primera corriente teatral que presenta un desarrollo continuo y formal en nuestro país, dando un resultado dramático y teatral”. Los géneros: El Sainete y la comedia de costumbres coincide con la dictadura de Juan Vicente Gómez. “Un Salto Atrás” hace énfasis en la crítica política y el humor negro, considerada como una crítica social dramática donde la risa cuestiona los estratos sociales. En ella, observamos la ridiculización de los personajes, algo que mantiene el montaje de Jorge Luis Dávila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1914, Leoncio realizó la escenografía para la zarzuela de un acto y tres cuadros; “Alma llanera”, es autor de “La Dama Antañona” y “La Musa del Joropo”. En 1932 hizo una recopilación de sus cuentos; “Mis otros fantoches”. En el Táchira, la figura de Leo no fue desconocida, tanto así, que la Hemeroteca del Ateneo del Táchira posee los ejemplares de “Fantoches” que llegaban a San Cristóbal a la librería “El Incendio”, así como “Vanguardia” y “El Centinela” dejaron en sus artículos palabras llenas de tristeza ante la muerte de este ejemplar venezolano. Un aplauso grande a Jorge Luis Dávila por traerle al escenario tachirense este magnífico trabajo teatral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*)   Individuo de número de la Academia de Historia del Táchira&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosayespinas@hotmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>