<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Javier on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/javier/</link>
    <description>Recent content in Javier on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/javier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Gobierno dará un madrugonazo  con convención única educativa”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-dara-un-madrugonazo-con-convencion-unica-educativa/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-dara-un-madrugonazo-con-convencion-unica-educativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Javier Tarazona, presidente del Colegio de Profesores de Venezuela seccional Táchira. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde el Colegio de Profesores de Venezuela queremos alertar al magisterio venezolano y tachirense, que esta semana pretende el Gobierno nefasto de Maduro hacer un madrugonazo con una convención colectiva unificada, que no es otra cosa que un caramelo de cianuro que terminará de aniquilar las esperanzas de alcanzar calidad de vida por parte de los educadores, así como poder construir una educación de calidad. Frente a esto seguiremos perdiéndonos como sociedad, lo que reclama en cada ciudadano un despertar necesario ya, ejerzamos la ciudadanía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue ofrecida por Javier Tarazona, presidente del Colegio de Profesores de Venezuela seccional Táchira, quien señaló que adicional a la falta de recursos para la educación pública, se ha desarrollado un proceso continuo de desprofesionalización y desvalorización del docente, “inducido, en parte, por considerar que el sistema escolar es un instrumento para mantenerse en el poder o para hacer proselitismo político”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente sindical del magisterio, “el gobierno de Nicolás Maduro agudiza la crisis económica del país, que fue barrido por la mortal combinación de hiperinflación con una altísima escasez, y a esta situación no escapa el sector educativo, que se ha empobrecido en todos sus niveles y subsistemas, con un presupuesto deficitario que la mantiene amenazada, desgastada, incapaz de progresar desde la hegemonía que instauró el expresidente Chávez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló Tarazona que “eso también induce a quitarle al docente su rasgo de profesional, de especialista en su área. Un profesional de la docencia es un profesional que sabe de pedagogía, por lo tanto, tiene que ser respetado como tal. Un estudio realizado por la Universidad Pedagógica Libertador (Upel) encontró que los docentes en 2006 consideraban que habían perdido autonomía. Y uno de los problemas que mencionaban en relación al sitio de trabajo era esa pérdida de autonomía, donde todas las órdenes vienen desde arriba y donde su opinión no vale para nada, y se le dice al docente lo que tiene que obedecer”.
Dijo que la situación de la educación también tiene que ver con las escalas salariales, pues al comparar el ingreso de un docente con la escala de los empleados administrativos, sucede que un docente está al nivel de bachiller en los ingresos que percibe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto detalló: “en el subsistema de educación básica, el docente uno gana a partir de mayo de este año Bs. 8 mil 335, es decir, 1,12 salarios mínimos. Anteriormente estaba por debajo del salario mínimo. Esto es grave, porque la verdad es que, ¿quién, por más vocación que tenga, puede aspirar a ganar casi un salario mínimo después de haber estudiado y haberse graduado de licenciado o de profesor, con cinco años de educación superior después del bachillerato?”, comentó Tarazona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró Tarazona que en este empobrecimiento de su condición, el profesor venezolano solo goza en abundancia de su vocación y visión de servicio: “hay gente que se siente realizada con el trato con los alumnos, con ayudar a que tengan un mejor futuro y una mejor vida. Los salarios de los docentes no se pueden comparar ni con los salarios de la administración pública venezolana, ni con los salarios que tienen sus colegas en otros países, ya sean latinoamericanos o europeos. No se pueden comparar porque son muy inferiores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó además el presidente del Colegio de Profesores que no hay movilidad social, “la escolaridad de masas y el empleo estatal, hoy está severamente amenazada, sin que la élite en el poder y sus anillos boliburgueses terminen por aceptarlo. Están atrapados en el verbo acusador de responsabilidades ajenas y en la demagogia populista del socialismo del siglo XIX. Tal cual se visualiza con claridad en estas referencias a la coyuntura post-boom rentista, que está llevando a que las aulas se queden vacías, por nuevos trabajos que desarrollan estudiantes y profesionales ligados a la economía paralela; cambiazo, bachaqueo, contrabando, micro tráfico, trata de blancas, narcotráfico y otras perversidades que se convierten en un nueva fuente de empleo agitada y apoyada por el Gobierno, de allí que hemos afirmado que el narcotráfico le está ganando terreno a la escuela en Venezuela”.  &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>