<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>James on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/james/</link>
    <description>Recent content in James on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jul 2015 21:09:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/james/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>50 Cent se declaró en bancarrota</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:09:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/50-cent-se-declaro-en-bancarrota/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 50 Cent, rapero estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rapero 50 Cent se declaró hoy en bancarrota ante un tribunal del estado de Connecticut (EE UU), después de que un jurado de Nueva York lo condenara a pagar 5 millones de dólares a una mujer que lo denunció por publicar sin su consentimiento un video de carácter sexual en el que aparecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artista, cuyo nombre real es Curtis James Jackson III, asegura en los documentos presentados en el juzgado que tiene activos y deudas por valor de entre 10 y 50 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent se declaró en bancarrota sólo unos días después de ser condenado en Nueva York a compensar con al menos 5 millones a Lastonia Leviston, una mujer que le llevó ante la Justicia en 2010 por difundir en internet un video privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las imágenes, de contenido sexual, Leviston aparece junto a su entonces pareja y el cantante las distribuyó añadiendo comentarios sobre ella y el rapero Rick Ross, gran rival de 50 Cent y con quien la mujer había tenido un hijo, según medios locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 Cent es uno de los artistas más exitosos del mundo del hip hop y a lo largo de su carrera, que vivió su mejor momento a principios de la década pasada, ha vendido más de 30 millones de discos y participado en numerosos proyectos empresariales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criado en el distrito neoyorquino de Queens durante los difíciles años 80, el rapero tuvo en su juventud numerosos problemas con la Justicia y en el año 2000 sobrevivió a un asalto en el que recibió nueve disparos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>