<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concordia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/concordia/</link>
    <description>Recent content in Concordia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/concordia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aún sin aparecer el mototaxista  y la adolescente de San Josecito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aun-sin-aparecer-el-mototaxista-y-la-adolescente-de-san-josecito/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aun-sin-aparecer-el-mototaxista-y-la-adolescente-de-san-josecito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A punto de cumplirse 15 días de la desaparición de un mototaxista  y de una adolescente de 17 años, las autoridades no han confirmado o descartado la vinculación que pudieran tener ambos casos, excepto algunas coincidencias que permiten pensar que los dos pudieron haberse encontrado en el  terminal de pasajeros de La Concordia, el día que desaparecieron, el 26 de junio  de este año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto  para la familia del afiliado a la “Cooperativa de Mototaxis Barrancas”, Wilmer Alberto Torres Chávez, de 23 años de edad, como la de Mairleyda Ortiz Meneses,  de 17 años, “La Chiquita”, la angustia es permanente; las autoridades ante las que formularon las desapariciones, están  investigando, pero hasta el momento no ha habido respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni una llamada telefónica ni una pista de sus posibles paraderos, han recibido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wilmer y Mairleyda, que se cree no se conocen, desaparecieron hace exactamente 12 días, a muy tempranas horas de la mañana. No se descarta, de acuerdo a las  conclusiones que han sacado tras esa situación, que pudieron haberse encontrado en el terminal de La Concordia, pues hacia allí se dirigían ese viernes, cuando tuvieron comunicación con ellos la última vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mototaxista debía ir al terminal para buscar a una cliente misteriosa que movilizaría a Coloncito, municipio Panamericano; mientras que la muchacha, que apenas acaba de concluir el bachillerato, se supone que esperaría la llegada de su suegra y su cuñada, que llegaban de El Vigía y Caracas, respectivamente, para luego ayudarles a buscar dónde quedarse, pues tenían previsto que al día siguiente visitarían en el CPO al novio de Mairleyda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre Wilmer, un amigo le asegura a la familia que lo vio poco antes de las 8 de esa mañana, a la altura de Caneyes, en sentido norte. Dice que conducía su motocicleta   Empire Owen, roja,  2010,  placas AB9E09V, marcada con el control 31 de la línea de mototaxis, y que además llevaba como pasajera a una joven de cabello largo y negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Mairleyda, su suegra y su cuñada, afirman que  cuando llegaron al terminal, como a las 7 de la mañana, no se encontraron  con ella. Pero en su caso, también una amiga de la familia, indica que la vio y saludó, en horas de la tarde de ese viernes, en una unidad de Iutecsa que se dirigía a La Palmita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó que la chica iba acompañada por una dama de cabello castaño, y que llevaba varias bolsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las dos desapariciones se han convertido en un verdadero misterio para las familias. No saben si una está relacionada con la otra, pero lo que sí es seguro es que la ausencia de los jóvenes mantiene en vilo a sus seres queridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier información sobre Wilmer, la pueden suministrar  por los números telefónicos: 0424-7468452, 0414-7372678, 0424-7584056 y 0276-3944332; y sobre Mairleyda, a través de los números: 0416-3722072, 0426-3287423 y 0276-6720422.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale mencionar que otro joven que también se hallaba desaparecido, un carpintero de nacionalidad colombiana de quien se perdió todo rastro desde el 18 de junio,  cuando desde Cúcuta viajaría a casa de su madre, en Santa Bárbara de Barinas, felizmente apareció sano y salvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayer se comunicó su mamá con este rotativo para informar que su hijo Yorman Albeiro Machado Niño, de 24 años de edad,  la llamó por teléfono para informarle que fue reclutado en Colombia y deberá prestar servicio militar obligatorio. De allí su ausencia y silencio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Localizaron cadáver descompuesto  del llamado “Señor de los Perros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/localizaron-cadaver-descompuesto-del-llamado-senor-de-los-perros/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:16:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/localizaron-cadaver-descompuesto-del-llamado-senor-de-los-perros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este martes a media mañana fue localizado el cadáver en estado de descomposición del llamado “Señor de los Perros”, un personaje muy conocido en La Concordia por su obsesión por los canes, por los que se hacía acompañar a donde  fuera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas veces 20 animales lo escoltaban, aunque ayer, solo ocho con vida fueron hallados a su lado, mientras que otros dos, que estaban siendo devorados por los primeros, habían muerto de hambre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se presume que la muerte de Francisco José García Aguirre, de 68 años de edad, fue natural, un infarto posiblemente; sin embargo, el Cicpc se ocupa  de tramitar la averiguación de la muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho es que este martes, ante el llamado de los vecinos de la carrera 10 con calle 4 de La Concordia, una comisión del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal,  Estación 2, al mando del sargento ayudante Antonio Contreras, acudió hasta la casa número 3-85, de donde expedían olores putrefactos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debieron violentar la puerta principal para poder ingresar a la vivienda  donde  durante  unos 15 años el “Señor de los Perros” convivió con cientos de canes que encontraba en la calle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hallaron el cadáver sobre la cama, no sin antes controlar con chorros de agua a los  ocho perros que se mostraban agresivos con los inesperados visitantes. Dos de los perros dormían a su lado, y otros dos, ya estaban muertos y semidevorados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La data de muerte del sexagenario se estimó en unos cuatro días. El Cicpc fue notificado del hecho y se trasladó al sitio para efectuar el levantamiento y traslado del cuerpo a la morgue del cementerio municipal de San Cristóbal, luego de lidiar con la fiereza de los animales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos vecinos lamentaron la muerte del hombre, otros confesaron que descansarían  de sus perros, que cuando salían a la calle, atacaba a quienes se les atravesaran; que incluso atacaban y hacían caer a los motorizados que se movilizaban por ese sector, razón por la que ya Francisco José había sido denunciado en varias oportunidades ante la prefectura  (Delegación), pero nada había cambiado. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 10 huecos en la 5ta avenida con calle 4</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-10-huecos-en-la-5ta-avenida-con-calle-4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-10-huecos-en-la-5ta-avenida-con-calle-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La situación de la vialidad en la ciudad de San Cristóbal parece un mal de nunca acabar; mientras las autoridades no tomen cartas en el asunto, las condiciones empeoran a causa de las lluvias. Los conductores no dejan de mostrar su descontento, mucho menos en época de invierno, cuando las torrenciales lluvias agravan la problemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 3 meses y 1 año, calculan los transportistas el tiempo que tienen los huecos que se encuentran en la 5ta avenida con calle 4 de La Concordia;  que en los últimos días se han hecho notar a consecuencia de las lluvias, y que más de un carro ha tenido que esquivar  para no caer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conductores de transporte público, motos, taxis y particulares mueven de derecha a izquierda el volante de sus vehículos, para evadir aproximadamente los 14 huecos que se encuentran en el lugar, “es terrible (…) y no solamente es aquí, sino también en otras partes de la ciudad”, señalo José Matos, un taxista que se orilló para esquivar el cráter más  grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La 5ta avenida es una de las vías más transitadas de la ciudad y son muy pocos los conductores que logran evadir las zanjas que se encuentran a la altura de la calle 4, sobre todo cuando hay afluencia de vehículos y el semáforo está en rojo, cada conductor debe esperar su turno para caer lentamente en los cráteres, sin que el vehículo sufra mayor daño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Álvaro Pinto, trabajador de un establecimiento cercano, contó que “cuando llueve, los huecos no se ven por el agua acumulada y más de un conductor ha caído, muchos trenes delanteros de carros se han dañado”, comentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, una ciudadana cuenta que el conductor de un vehículo de marca Toyota,  en horas de la noche  cayó en uno de los huecos, “uno de los cauchos del carro se salió de su lugar, gracias a Dios en ese momento no había casi tránsito ni personas, era un día domingo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solamente son los automotores los que deben esquivar los huecos llenos de agua, sino también los peatones que cruzan la vía por ese lado de la carretera; mientras esperan que el semáforo se coloque en rojo, deben moverse de un lado al otro para evitar que el agua  salpicada por los vehículos llegue a mojarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el mes de marzo el gobierno nacional, a través del Fondo de Compensación Interterritorial (FCI), aprobó más de 87 millones de  bolívares para la ejecución de varias obras viales en el municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de estas obras fue el mejoramiento vial de la avenida  principal de Pueblo Nuevo, tramo Antituberculoso-avenida Ferrero Tamayo, que efectivamente está terminada, pero lamentablemente existen otras arterias viales que las autoridades no pueden descuidar y permitir que se agraven, como este caso de la 5ta avenida con la calle 4 y otros en la ciudad, que no necesitan presupuesto de gran envergadura, por ser sencillos de solventar. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Quebrada La Carbonera se desbordó nuevamente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 20:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas son las mejores gráficas que dejó un recorrido del equipo reporteril de Diario La Nación en La Concordia y la Unidad Vecinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias comunidades se vieron afectadas por el desbordamiento de la quebrada La Carbonera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maquinaria de la alcaldía de San Cristóbal se avocó a remover escombros así como a encauzar las aguas del afluente hídrico.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-1 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-1 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-1 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-1 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-421547 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421552&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>