<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Industria on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/industria/</link>
    <description>Recent content in Industria on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:31:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/industria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cavidea asegura que fallas en el Sica impiden normalizar distribución de alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:31:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cavidea-asegura-que-fallas-en-el-sica-impiden-normalizar-distribucion-de-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Cámara Venezolana de la Industria de Alimentos (Cavidea) expresó en un comunicado que las persistentes fallas que desde el mes de marzo viene presentando el Sistema Integrado de Control Agroalimentario (Sica), impiden a la industria normalizar las operaciones de transporte y despacho tanto de materia prima como de productos terminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estiman que las empresas de alimentos acumulan en sus plantas y centros de distribución inventarios de hasta cinco días, que no pueden ser despachados a tiempo al mercado debido a las recurrentes fallas del sistema, explica El Mundo Economía y Negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas hacen esfuerzos por regularizar la distribución desde que el 19 de junio se presentó una falla mayor que originó el colapso y la interrupción temporal en la emisión de las Guías de Movilización obligatorias para todas las unidades de transporte de alimentos en el país… Una vez restablecido el sistema, siguen presentándose fallas de conexión, acceso y disponibilidad al mismo, lo que impide la distribución eficiente y a tiempo de materia prima y productos terminados”, se lee en el comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavidea hizo un llamado a la Superintendencia Nacional Agroalimentaria (Sunagro) para que ponga en práctica una solución permanente para el sistema que emite las guías de movilización que son obligatorias para poder transportar alimentos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>