<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Franklin on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/franklin/</link>
    <description>Recent content in Franklin on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 09:37:19 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/franklin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comisión Politorbes-Cicpc en San Josecito captura a joven señalado en dos crímenes </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/comision-politorbes-cicpc-en-san-josecito-captura-a-joven-senalado-en-dos-crimenes/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:37:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/comision-politorbes-cicpc-en-san-josecito-captura-a-joven-senalado-en-dos-crimenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422115&#34; style=&#34;width: 197px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Franklin Antón Toyo Siria.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La aprehensión del sospechoso tuvo lugar ayer, a tempranas horas de la mañana, en el sector Walter Márquez, al momento que los funcionarios de ambos organismos de seguridad se encontraban en la zona efectuando labores de investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dijo que el ahora detenido, al notar la presencia policial en la vereda 5 de dicho sector, donde también tiene su domicilio, sin ningún motivo se tornó nervioso y emprendió veloz huida hacia la zona boscosa, siendo perseguido por los uniformados que a los pocos metros le dieron alcance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez sometido, verificaron su identificación ante el sistema policial, que arrojó como resultado que se encuentra bajo presentación ante un tribunal del estado Barinas por el delito de posesión  de sustancias estupefacientes y psicotrópicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, según un vocero policial, está considerado como un azote de barrio, con prontuario, dedicado a la venta  y distribución de droga; a la vez  que era  presuntamente  investigado por el homicidio de  dos jóvenes, específicamente el de un vendedor de dulces  y el de un obrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el primero de los casos, registrado en abril de este año,  la  víctima fue identificada como Franklin Antón Toyo Siria, de 28 años, cuyo cadáver abaleado y en estado de descomposición, fue localizado dentro de bolsas plásticas en un barranco del Walter Márquez, a casi una semana de estar desaparecido, por efectivos de Politorbes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/b8-DLN199555-300x225.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;b8-DLN199555-300x225&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422113&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/b8-DLN199555-300x225.jpg?resize=300%2C225&#34;/&gt;&lt;/a&gt;En el otro homicidio que incriminan al aprehendido, es en el del obrero Eduar Alexis Bautista Romero, de 23 años de edad, asesinado de un tiro de escopeta en junio pasado, por dos sujetos que le dispararon en una parada de transporte público en el sector Walter Márquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serán las investigaciones por venir, las que determinen si el sospechoso está o no  implicado en los hechos que  lo involucran. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>