<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jimmy on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jimmy/</link>
    <description>Recent content in Jimmy on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jimmy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sicario asesinó a mototaxista y a su tío político en una vivienda del barrio Monseñor Ramírez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sicario-asesino-a-mototaxista-y-a-su-tio-politico-en-una-vivienda-del-barrio-monsenor-ramirez/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sicario-asesino-a-mototaxista-y-a-su-tio-politico-en-una-vivienda-del-barrio-monsenor-ramirez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Méndez Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN200019.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Jimmy Eduardo Crespo Franklin, tenía 30 años.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422692&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN200019-201x300.jpg&#34; width=&#34;201&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Jimmy Eduardo Crespo Franklin, tenía 30 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A balazos fueron asesinados dos hombres por un sicario que irrumpió en la casa donde ambos compartían, en el  barrio Monseñor  Ramírez, en La Concordia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doble crimen ocurrió  durante los primeros minutos de la madrugada de este domingo, en  un inmueble sin número de la calle Principal, entre veredas 8 y 9 de la mencionada barriada, donde una de las víctimas asesinadas residía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trataba de Jimmy Eduardo Crespo Franklin, de 30 años de edad, mototaxista de oficio,  con domicilio en el edificio 3 de la urbanización Cumbres Andinas, el cual resultó acribillado a tiros; y su tío político y propietario del inmueble donde ocurrió el hecho, Carlos Méndez Moreno, de 42 años, socio de la Cooperativa “Textileros del Táchira”,  abaleado en al menos cuatro oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según se pudo conocer, Yimmy Crespo y Carlos Méndez, quienes tenían una buena relación de amistad, se encontraban reunidos tomando licor en la sala de la casa, acompañados por la esposa del segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasados solo uno minutos de la medianoche del sábado, en medio de la celebración, Carlos Méndez le pidió a la esposa que fuera a una de las habitaciones y buscara el teléfono celular, para que le hiciera  una fotografía junto a su sobrino político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo hizo la dama. Cuando estaba por regresar a la sala, escuchó por varios segundos  un sin número de disparos dentro de la casa, que la hizo buscar refugio, temiendo además por la vida de sus hijos menores que estaban durmiendo. Ella alcanzó a ver, de espaldas,  a un solo hombre que salió de la vivienda, y usaba una gorra, sin mayores detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cuando la mujer logró reponerse del susto, ya no se podía hacer nada ni por su esposo, ni por su sobrino Jimmy. Ambos murieron en el acto. Los vecinos alarmados, se fueron acercando a  la casa y al entender lo que había pasado, notificaron del doble homicidio a las autoridades policiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí se hicieron presentes funcionarios de la Policía del estado Táchira,  Politáchira y de la Policía Nacional Bolivariana, PNB, que resguardaron las evidencias y custodiaron los cadáveres para evitar que la escena del crimen fuera alterada por los curiosos o por los propios  familiares de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que algunos testigos  confirmaron  la versión de la esposa de Carlos Méndez, en el sentido de que vecinos aseguraron haber visto salir a un solo hombre de la casa en cuestión, el cual luego subió a una motocicleta que era conducida por un cómplice, huyendo con rumbo desconocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio arribaron funcionarios del Eje Contra Homicidios de la policía científica y colectaron evidencias de interés criminalístico, entre ellas gran cantidad de conchas  de bala calibre 9 milímetros, y después llevaron los cuerpos a la morgue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo un vocero policial que el móvil del doble asesinato pudiera estar relacionado con un ajuste de cuentas o venganza, y que el objetivo principal era  Jimmy, en razón de la gran cantidad de balazos que le apreciaron, y que Méndez fue ultimado por encontrarse en el sitio con él; no obstante, serán  las investigaciones que  apenas comiencen las que establezcan con certeza la motivación del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no fue posible conversar con  alguno de los familiares de Jimmy, sí se logró dialogar con  los de Carlos Méndez, quienes lo describieron como “un hombre de conducta  intachable, trabajador, padre y abuelo ejemplar”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>