<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resultado on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/resultado/</link>
    <description>Recent content in Resultado on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/resultado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La palabra presidencial también está devaluada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-palabra-presidencial-tambien-esta-devaluada/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-palabra-presidencial-tambien-esta-devaluada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El primero de julio, Grecia quedó oficialmente en default al no poder pagar las deudas con sus acreedores. Esto que es una tragedia por sus desastrosas consecuencias para el pueblo griego fue motivo de júbilo y celebración para el presidente Nicolás Maduro. Maduro inmediatamente declaró que Grecia debía romper con la tiranía del FMI. Resultado: Al día siguiente, la calificadora Ficth decidió mantener a Venezuela en el grado CCC, lo cual significa muy pocas probabilidades de pagar sus deudas. Y el dólar se disparó a más de 500 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-El domingo 5 de julio triunfó el No en el referéndum griego. Esto significa que la mayoría del pueblo está de acuerdo en que Grecia no pague sus obligaciones. Esta vez el presidente Maduro sugirió que ese es el camino que debería seguir Venezuela. ¿No pagar la deuda? ¿Convocar un referéndum para decidir si se paga o no? Eso no quedó claro. Lo cierto es que en las horas siguientes el dólar dio otro salto de más de 20 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-¿Y por qué sube el dólar? El dólar paralelo sigue subiendo porque hay mucha demanda de divisa americana y muy poca oferta. Quienes pueden prefieren tener dólares más que bolívares dado el insignificante valor de compra de la moneda nacional. Declaraciones irresponsables como las del presidente Maduro insinuando que Venezuela podría no pagar su deuda crean más desconfianza en una población que no cree ni en la palabra de su presidente. La palabra de Nicolás Maduro en materia económica está tan devaluada como la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Voceros del Psuv y del Gobierno han confirmado la estrategia para tratar de vencer en las parlamentarias: Repolitizar el debate. Que se hable de lo político y no de lo económico. Lo político es más difuso. El tema económico es más sensible y preciso para los electores. El argumento de la guerra económica, que nadie cree, es un intento de repolitizar el debate. Avivar irresponsablemente los conflictos limítrofes con Guyana y Colombia es otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Aristóbulo Istúriz en su discurso ante la Asamblea Nacional lo dijo muy claro: “Si eliminamos el control de cambio nos tumban”. Istúriz confirma que la única razón para mantener este foco de corrupción cambiaria es política no económica. Para tratar de retener el control político, el Gobierno no tomará medidas importantes en materia económica hasta después de las elecciones. A menos que… bueno a menos que se vea dramáticamente forzado por las circunstancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Nelson Bocaranda (Runrunes 07-07-15) dijo que para leer la página web NTN24 de Colombia tuvo que usar un VPN para evadir el cerco cibernético del régimen contra los medios. Cada día son más las páginas de información que son bloqueadas por el Gobierno. Es parte de la silenciosa guerra de 4ta generación para tratar de ocultar la verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Igualmente es condenable que Conatel se haya prestado para identificar y ubicar a los tuiteros que hacen críticas al Gobierno. Otra demostración de que estamos frente a una dictadura que, sin enfado, reprime la libertad de expresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Todas la encuestas, hasta las del Gobierno, dicen que el rechazo a Nicolás Maduro es más de 70 %. También dicen que la frustración de los venezolanos con la forma como el Gobierno ha manejado la economía es grande. Y dicen además que ahora hay menos chavistas. ¿Quiere decir esto que la oposición ganará automáticamente las parlamentarias? No necesariamente. Asumiendo que las elecciones se desarrollen en un clima de transparencia y equidad, aún así los candidatos de la oposición tienen que hacer su trabajo de &lt;i&gt;conectar&lt;/i&gt; con los electores. Es un  error pensar que el rechazo al Gobierno se traduce en un endoso automático a la oposición. Los candidatos de la oposición tienen que centrarse en campañas locales con los tres grandes temas nacionales: Crisis económica, inseguridad y corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@humbertotweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>