<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Castellanos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/castellanos/</link>
    <description>Recent content in Castellanos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/castellanos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En seis horas sancristobalenses “devoran” el cajero automático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ahora es común todos los días observar largas filas de personas en espera de obtener dinero de los cajeros automáticos. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis horas, en promedio, dura una recarga de dinero en cajeros automáticos de San Cristóbal, coincidieron fuentes de la banca. El lapso es inferior a la media nacional de ocho horas, calculada al cierre de 2014 en la más reciente memoria y cuenta de la Asociación Bancaria de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada vez más corto tiempo los tarjetahabientes del Táchira están devorando las 800 piezas que admiten las máquinas dispensadoras de efectivo. Cada recarga supone la puesta en la calle de hasta 80.000 bolívares, si todos los billetes son de 100, o menos, si son combinados con denominaciones de 50 o 20 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las dos últimas semanas, usuarios refieren el alargamiento de las colas frente a la mayoría de los 329 cajeros automáticos instalados en el estado, según estadísticas de la Superintendencia de Bancos. La espera alcanza hasta una hora en San Cristóbal y ha llegado a dos horas en pueblos del interior como La Grita, donde los fines de semana suelen quedar una o dos máquinas en funcionamiento para toda la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El problema es la economía”, respondieron fuentes ligadas a la banca, al ser consultadas sobre el por qué del fenómeno. Analizan que estas colas son un reflejo de la continua pérdida del valor de la moneda, de la hiperinflación y del poco poder de compra que traduce el billete de más alta denominación. Refieren que por eso el tachirense está yendo al cajero automático, en promedio, cuatro veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Keynes vive&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siglo pasado John Maynard Keynes habló de la teoría del desgaste de suela de zapatos. Esta determina que, en épocas de alta inflación, las personas consumen más calzado porque tienen que ir más veces al banco a buscar efectivo, aunque cualquier cantidad que se retire no alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que el Táchira está siendo ejemplo de esta teoría. “En estos días se ha logrado imprimir una gran cantidad de billetes a la economía y, al tiempo, han disminuido los niveles de las reservas internacionales. Eso hace que se dispare la inflación y que la cantidad de dinero que se retire nunca sea suficiente”, argumentó la economista Yuraima Suárez, profesora investigadora de la Universidad Católica del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cifras oficiales sobre billetes y reservas dan la razón a la académica. Cuando usted va al cajero, ¿estrena billetes relucientes? Durante el primer semestre de este año el Banco Central de Venezuela puso en circulación 1.237 millones de nuevas piezas de las seis distintas denominaciones que componen la familia de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaca el caso del marrón de 100 bolívares. Su reimpresión experimenta una curva ascendente desde los 1,4 millones de nuevas piezas colocadas en la calle en enero hasta los 167,7 millones de piezas a estrenar sacadas al mercado en junio. Este último dato representa la tercera impresión mensual más alta de billetes de 100 desde la reconversión monetaria al bolívar fuerte del año 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior hizo que, al cierre de junio, 33% de todos los billetes en circulación fuesen de 100 bolívares, según el propio BCV. Esto, a pesar de que siendo el de más alta denominación en el país, equivale a 16 centavos de dólar, como calculó en su edición de este sábado el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, las reservas internacionales volvieron a los bajos niveles del año 2003. Aunque entre el 1° y el 8 de julio cayeron 393 millones de dólares, un reciente préstamo internacional permitió que el día 9 se recuperaran hasta los 16 mil 299 millones de dólares. Esto, sin embargo, traduce una pérdida de casi 6 mil millones con respecto a enero pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajan, según economistas, porque Pdvsa no está aportando suficientes dólares al BCV, y este no puede dejar de subsidiar los servicios de la deuda y las importaciones estatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No llega el de 500&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la ranura del cajero automático cabe un número limitado de billetes. Las colas también se tornan más largas porque, como consecuencia de la inflación, los límites máximos de retiro por operación (desde 600 hasta 4.000 bolívares, según el banco) resultan insuficientes para satisfacer las necesidades de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como son montos que ahora nos resultan tan bajos, la gente tiene que retirar tres o cuatro veces una cantidad, entonces cada persona hace por tres o por cuatro”, explicó la economista Suárez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El paliativo de aumentar el cupo diario de retiro a, por ejemplo, 14.000 bolívares, si bien alivia al tarjetahabiente que lo hace, aguarda dos desventajas que apuntaron fuentes de la banca: se presta servicio a menos clientes y el dinero dura menos en los cajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mejor paliativo sería lo que los banqueros del país pidieron esta semana a las autoridades del Banco Central: quintuplicar el valor del billete de 100. Las entidades financieras alegaron que deben pagar cada vez más camiones blindados para transportar el dinero desde la imprenta a los cajeros automáticos, donde se agotan rápidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos de máquinas situadas en lugares distintos a una agencia bancaria, como universidades, supermercados y clínicas, recargarlas de dinero implica un pago de traslado adicional. Esto puede ayudar a comprender por qué a veces duran vacías varios días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV habría rechazado la idea de lanzar billetes de 500 bolívares a la calle y, en cambio, resolvió aumentar 89% la circulación de los de 100 en un año, citaron agencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la memoria y cuenta 2014 de la Asociación Bancaria de Venezuela se lee: “En virtud de que la dotación máxima de cajeros automáticos tiene una duración promedio de ocho horas, lo que implica activación de operativos de recarga durante el día por parte de los bancos; y por otro lado que existe una normativa del BCV que obliga a recibir combinaciones de billetes de diferentes denominaciones (siendo la de Bs 100 de apenas 30%), se envió una comunicación a la presidencia del BCV en la cual se propone la emisión de billetes cuya denominación pudiera ser de Bs 200 y Bs 500. Esta medida permitiría solventar la problemática planteada con la carga y recarga de dinero de los cajeros automáticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“El cambiazo” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;se metió &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;en la cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la frontera colombo-venezolana sigue prosperando el fenómeno de reproducción de dinero conocido como “el cambiazo”. Esta semana se conoció extraoficialmente que por cada 100.000 bolívares en efectivo que llevan estas personas hasta Cúcuta, las ganancias son del 10%, es decir, 10.000 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a veces ni siquiera es necesario cruzar la frontera. Estas personas llegan a comercios de San Cristóbal que trabajan sobre todo con efectivo y ofrecen comprar los billetes de 50 y 100 bolívares, hechos en el día, pagándolos con márgenes de ganancia y en efectivo de menor denominación, comentó una fuente bancaria, que pidió la reserva de su identidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerentes de agencias explicaron que están arreciando los controles no solo para eliminar nexos entre cajeros de taquilla y personas dedicadas a “el cambiazo”, sino para bloquear chequeras y cuentas de clientes que en circunstancias sospechosas movilizan altas sumas de dinero. A ellos les están pidiendo justificar con pruebas esas transacciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes se han visto descubiertos por estos controles, ahora se han incorporado a las colas de cajeros automáticos, estirándolas todavía más. “Son las típicas personas que tú ves todos los días raspando el límite máximo de retiro de cinco o diez tarjetas de débito que cargan en la mano”, indicó una fuente del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente alargan las colas personas que depositan en taquillas bancarias altos montos con bajas denominaciones (de 5, 10 y 20 bolívares), para luego retirarlos vía cajero electrónico convertidos en piezas de 50 y 100 bolívares. En resumen: un “bachaqueo de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El “solo efectivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;como agravante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si frente a los cajeros llueve, donde hay puntos de venta no escampa. Cada vez son más los comercios que, por necesidad de flujo de caja, colocan los avisos de “solo efectivo” en sus cajas registradoras. En la banca no descartan que algunos también estén comprometidos con “el cambiazo”. Se entiende en el caso de nuevos establecimientos, porque los bancos carecen de puntos de venta debido a la falta de dólares para importarlos. “A los que vemos que no facturan mucho, se los quitamos y se los damos a otro que sí los necesite”, dijo una fuente del sector. Otro agravante es que si un punto de venta o un cajero automático se daña, está resultando complicado repararlos porque las piezas también son importadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permanecieron las colas y hubo estaciones cerradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una doble cola se hizo para abastecer los vehículos de gasolina en la estación de servicio Don Bosco. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en la mañana se mantuvo la ausencia de gasolina en algunas estaciones de servicio del municipio San Cristóbal, hecho que se comprobó luego de un recorrido hecho ayer entre las nueve y once de la mañana, en el municipio capital, en donde además, en las estaciones abiertas el único escenario observado fue el de largas colas. Aunque en la tarde cambió un poco el panorama, porque abrieron más expendios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nerviosismo, inseguridad e impotencia, mostraban en horas de la mañana las personas que por espacio de más de dos horas se mantenían haciendo fila con el único fin de surtir su vehículo de combustible, temerosos de que hoy domingo la situación empeorara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la estación de servicio de la Unidad Vecinal, desde tempranas horas la fila para abastecer los vehículos era muy larga y los conductores aseguraban que tenían horas y horas esperando para poder conseguir llenar el tanque de su vehículo, al mismo tiempo que reclamaban solución a este grave problema que cada día pareciera agravarse más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una estación de servicio en La Concordia en horas de la mañana estaba cerrada, es decir, sin mayor movimiento, no obstante, abrió a las tres de la tarde y de inmediato se formó la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en las primeras horas de la mañana en la bomba La Guacara no había combustible, hecho que sorprendió a muchos conductores que decidieron madrugar para dirigirse al lugar; sin embargo, cerca de las once de la mañana  abrieron  y comenzaron a despachar, de allí que no tenía una cola muy larga, hecho que fue percibido por algunos conductores, los cuales de inmediato buscaron su turno para abastecerse sin hacer una larga fila que le quitara horas de su valioso tiempo y que además le garantizara contar con este hidrocarburo, por lo menos hasta el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba también fuera de servicio la estación de  La Colina, una  de las más utilizadas por los sancristobalenses residentes en el Centro y la parte alta,  allí uno de los trabajadores hablaba de que la gandola arribaría este sábado, pero en horas de la noche, por lo tanto, descargaban y abrirían a partir de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Doble cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las colas más largas en el día de ayer fue la que conducía a la estación de servicio Don Bosco, la situación era tal, que entró a Barrio Obrero, salió de nuevo a la España, para reencontrarse, es decir, se formó una doble cola, hecho que traía como consecuencia un mayor congestionamiento en esta vía principal de San Cristóbal, desde donde un joven que conducía una camioneta, gritó: llevo tres horas en cola, y todavía me faltan cuadras para llegar; entretanto, otro miró el reloj y con su mano derecha expresó que tenía cinco horas esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro conductor, en cambio, preguntó ¿será cierto que van a subir la gasolina a 50 bolívares el litro? “los gobernantes son puras mentiras, prometen y prometen y la situación cada vez está peor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A unas cuadras de esta cola, en la estación de servicio Texaco de Barrio Obrero,  estaban  ubicados los avisos: fuera de servicio, aún así las personas hacían la cola, asegurando que habían escuchado que la gandola llegaría en poco tiempo, entonces era preferible esperar un poco y asegurar la compra de gasolina, porque para mañana (hoy) hay menos estaciones abiertas y esto significa hacer colas más largas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exclamaron las personas: estamos cansados de este gobierno, que no hace nada por mejorar la situación, al contrario, las medidas que aplica no sirven para nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos esperan que mañana comience una semana sin colas en las estaciones, o por lo menos que sean cortas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>