<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Castellanos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/castellanos/</link>
    <description>Recent content in Castellanos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/castellanos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Deslizamientos en masa colapsaron la Troncal 5</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deslizamientos-en-masa-colapsaron-la-troncal-5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deslizamientos-en-masa-colapsaron-la-troncal-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el sector Las Cruces, árboles y roca obstaculizaron el paso. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201388.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Se registró una verdadera emergencia vial en la vía al Llano y las colas fueron interminables. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424533&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201388-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Se registró una verdadera emergencia vial en la vía al Llano y las colas fueron interminables. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fuerte aguacero que  azotó la mañana de este jueves, por más de cinco horas,  parte del estado Táchira, colapsó la Troncal 5, por la serie de deslizamientos que se registraron, incomunicando a San Cristóbal con Torbes y Fernández Feo durante toda la mañana, generando un caos vehicular que obligó a miles de  personas a caminar para intentar llegar a sus sitios de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como se había dicho, la vía al Llano, desde San Cristóbal hasta el municipio Fernández Feo, se ha convertido  en un tramo carretero que se transita a riesgo, lo que este jueves quedó evidenciado  al presentarse una de las peores emergencias que se han conocido en los últimos días  desde que comenzó este temporal lluvioso.
Unos seis sectores a lo largo de la vía hasta San Lorenzo estuvieron con paso interrumpido, teniendo el Ministerio de Transporte  Terrestre que multiplicar esfuerzos con su maquinaria pesada, pues ninguna de las alcaldías: Torbes y Fernández Feo, cuenta con dichos equipos para despejar las vías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco puntos en emergencia
El director regional del Ministerio de Transporte Terrestre, Fabián Sánchez, asumió personalmente  los trabajos de despeje de la vía al Llano, indicando que estaban atacando unos cinco puntos de la emergencia.
&amp;mdash;Tenemos problemas en Río Frío, Mata e’ Café, Zig-Zag, La Hoguera y Las Cruces, además de las afectaciones presentadas en la vía a Rubio. El Gobierno tiene toda su maquinaria pesada desplegada para abrirle paso al pueblo &amp;ndash;señaló el ingeniero Sánchez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesadilla para las comunidades
Desde tempranas horas, cuando la hora de salir a los sitios de trabajo se hacía  necesario, comenzó la pesadilla para las comunidades, sobre todo  los habitantes de Fernández Feo y Torbes, puesto que fue en ese instante cuando los propietarios de las unidades de transporte comenzaron a desaparecer por los tranconazos, debido a los múltiples deslizamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La desesperación de las comunidades empezó a sentirse, teniendo que caminar largos trayectos intentando sortear cada uno de esos obstáculos, mientras que la lluvia no cesaba.
Trancaron la vía por el Mercal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201391.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Maquinaria del MTT trabajó en varios puntos para despejar las vías. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424534&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201391-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Maquinaria del MTT trabajó en varios puntos para despejar las vías. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201393.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Muchas personas tuvieron que caminar largos trayectos en procura de llegar a sus sitios de trabajo, por el colapso de la vía. (Foto/Jorge castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424535&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201393-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Muchas personas tuvieron que caminar largos trayectos en procura de llegar a sus sitios de trabajo, por el colapso de la vía. (Foto/Jorge castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empeorar la situación presentada con los deslizamientos, las comunidades de  San Josecito decidieron trancar también la vía,  protestando por la falta de energía eléctrica, lo que les impedía obtener  los alimentos en la sede de Mercal de esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí fue necesaria la intervención del alcalde Alberto Maldonado, quien pedía a las comunidades  tomaran en consideración la emergencia que se había presentado con las lluvias, mientras buscan solución del problema de la luz con Corpoelec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta amarilla
El alcalde de Torbes, Alberto Maldonado, destacó que en el municipio hubo este jueves alerta amarilla, por este fuerte aguacero que según dijo ha sido el más intenso de los últimos tiempos. “Estuvo lloviendo desde las 2:30 de la mañana y desde esa hora estamos en alerta amarilla, porque  con Protección Civil Municipal y nuestra policía pudimos monitorear todos estos lugares que presagiaban íbamos a tener un día complicado, porque nosotros no tenemos esa maquinaria pesada  para  despejar las vías, y por ello hablamos telefónicamente con el gobernador para que nos facilitara la maquinaria, afortunadamente hemos hecho un trabajo conjunto con el director regional del MTT, ingeniero Fabián Sánchez, quien ha apoyado con la maquinaria para darle paso a nuestro pueblo, que amaneció con este colapso vial y en el que tuvimos que declarar el alerta  amarilla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Áreas más afectadas
Tal como lo había reportado el director del MTT, Fabián Sánchez, las áreas más afectadas por esta fuerte precipitación en la vía al Llano fueron: Río Frío, Mata e’ Café, Zig-Zag, La Hoguera y Las Cruces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sector Las Cruces, gigantescos árboles y piedras cayeron a la calzada, teniendo que utilizarse un canal de ida en sentido contrario. Fue afectado en gran medida el sector de La Hoguera, donde se hizo necesario, por la magnitud, el utilizar  maquinaria pesada del MTT, al igual que en El Zig-Zag, Río Frío y Mata e’ Café.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las 11:00 de la mañana, desde las 7:00, muchos pudieron sortear los inconvenientes y poder llegar a San Cristóbal para cumplir con las obligaciones laborales o con cualquier otro tipo de diligencia. La Troncal 5 estuvo congestionada con paso intermitente durante todo este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unas seis horas duró interrumpido  el paso entre San Cristóbal y Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las rocas de grandes dimensiones estuvieron medio día en la vía, a las 12:00 meridiano se abrió paso por un canal. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424569&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201411.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vía entre San Cristóbal y Rubio también estuvo interrumpida este jueves por más de seis horas, luego que las fuertes precipitaciones hicieron que se deslizaran piedras de grandes dimensiones que obstaculizaron el paso vehicular a la altura de Puente de Oro, en el municipio Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme roca, de unas 9 toneladas, se deslizó desde la cima del cerro en el sector “Los Nísperos”, y hubo necesidad de emplear maquinaria pesada de Corpointa para intentar removerla, logrando abrir paso a riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;La maquinaria se encuentra en el lugar canalizando las soluciones de la situación. Aunque con paso a riesgo, se toman las precauciones ante las amenazas de nuevos deslizamientos- declaró Oscar Álvarez, presidente de Corpointa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que la Gobernación del estado Táchira y la alcaldía de Junín han trasladado maquinaria pesada para proceder a la destrucción de la roca a través de métodos de ingeniería, prever posibles deslizamientos y así evitar saldos trágicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tranca por el gas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un kilómetro antes de donde cayeron las rocas, un sector de la comunidad decidió también “aprovechar” la situación para hacer su propia tranca, exigiendo que la empresa Gas Comunal les llevara el gas doméstico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amas de casa, padres de familias y hasta menores de edad, colocaron sus cilindros en la vía e impidieron que hasta los motorizados cruzaran la línea que se habían trazado, hasta tanto no llegara el camión del gas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la policía del Táchira hicieron los contactos para que desde San Cristóbal  atendieran esta solicitud, y a las 11:50 de la mañana apareció el camión con el pedido, para que los vecinos despejaran la vía; advirtiendo que el próximo mes, si no les llevan el gas, vuelven a tomar la misma medida. Allí dijeron que también tienen problemas con la luz y con  el otro caso que consideran más grave, como es la inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Corpointa y alcaldía de Junín&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para solventar el problema vial, obstaculizado por las rocas, se requirió el trabajo mancomunado de Corpointa y de la alcaldía del municipio Junín. Con su alcalde Yobel Sandoval, quien en todo momento se mantuvo en el sitio girando instrucciones para que se lograra abrir por lo menos sobre las 12:00 del mediodía, un paso a riesgo.
&lt;div&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay leche infantil en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estantes de la leche formulada en las farmacias lucen vacíos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se encuentra en ningún establecimiento de San Cristóbal leche infantil, formulada, ausencia que fue comprobada luego del recorrido hecho entre 15 expendios de medicinas y supermercados de la ciudad, situación que mantiene muy preocupados a los padres que tienen hijos en edades que oscilan entre días de nacidos hasta cinco años, y quienes necesitan con urgencia este alimento diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias de turno, este  domingo, ninguna dijo tener el vital alimento, y las posibilidades que llegaran, no pudieron precisarlas, alegando que en oportunidades pasan hasta meses y la leche de fórmula no llega, a pesar de haber hecho el pedido desde hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los expendios ubicados en las inmediaciones de La Ermita, precisaron: desde el mes de noviembre no llega leche, ya ni siquiera se espera, la última vez dijeron que había que meterse a una página del Sada, la cual nunca abre, como cosa rara, y por ende no se cuenta con este alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó hace como quince días una leche nueva de la Nestlé, que se llama Acticol, pero no duró ni dos días, cuyo costo es de 180 bolívares el pote pequeño, solo se pudieron adquirir 36 unidades, se adquirieron tres cajas, cada una trae doce potes, pero en estos momentos no hay ni la muestra”, contó una farmacéutica que cumplía su turno en una farmacia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&amp;ndash;¿Cuándo puede llegar el próximo pedido?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Vaya usted a saber. En estos momentos nada se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisando el contenido de este producto lácteo se pudo conocer que es utilizado en los adultos con problemas del corazón; sin embargo, los padres optan por llevarlo porque es lo único que se medio encuentran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;En estos momentos no hay nada,  lo que da es tristeza lo que está pasando en el estado con la leche de fórmula, lo que vemos son los anaqueles vacíos&amp;ndash; dijo otro grupo de farmacéuticos que labora en un reconocido expendio de medicinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra botica, ubicada en el Centro, sin titubear expresaron: no hay leche, esta semana se recibieron unas pocas pero volaron y no se sabe cuándo vuelva a llegar otra vez, respuesta que de nuevo se repitió en otro establecimiento, donde además expresaron que lo que más preocupa es la incertidumbre de cuándo vuelve a llegar el producto de los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, en una de las farmacias ubicadas frente al Hospital Central precisaron que la última vez que vendieron leche fue hace aproximadamente mes y medio, y en esa oportunidad apenas lograron adquirir 24 latas para recién nacidos, de cero a seis meses, y no ha llegado más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se ha insistido recordando el pedido, pero no llega nada. No se sabe cuándo  se pueda  contar de nuevo con la leche de fórmula adaptada, porque una vez se agota, nunca dicen las empresas distribuidoras, tal día llega”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó la farmacéutica que les agobia cada vez que llega una madre o un padre pidiendo el producto, incluso unos se ven cansados e impotentes, porque han recorrido entre quince y dieciocho farmacias y supermercados y ninguna la tiene en existencia. Ya ni quiera preguntan si hay Nan o Progress, piden la que sea, pero  igual, a pesar de entender la necesidad de los progenitores  por conseguirla, no se puede hacer nada porque no hay, incluso ni siquiera podemos orientarlos en cuanto a que la busquen en otro lugar, porque se está claro que no hay, sencillamente porque no están produciendo la leche de fórmula para los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación es tal, que incluso la vienen a preguntar los padres que tienen sus niños recién nacidos o que están internados en el Hospital, y esto quiere decir que el principal centro de salud tampoco la tiene para suministrársela a sus pacientes”, aseveraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó otra señora, que buscaba otro medicamento en una de las farmacias: la leche de fórmula venezolana la pueden conseguir en Cúcuta, allí la  mayoría de tarantines donde antes vendían periódicos han sido habilitados para vender este leche, y mientras tanto los niños venezolanos no pueden consumirla y con ello se está afectando todo el proceso de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>