<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Castellanos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/castellanos/</link>
    <description>Recent content in Castellanos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/castellanos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>…Hasta parece otra ciudad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El fin de semana, en varias estaciones de servicio abiertas, los empleados (que a veces tienen harto trabajo) tenían tiempo para un merecido descanso mientras esperaban la clientela. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sábado 25 de julio, en horas de la mañana, en San Cristóbal, pero igual sucedió en la tarde, bastó un recorrido por la ciudad para  comprobar que no había colas en las estaciones de combustible. Esta característica hace ver a la Villa de Juan Maldonado diferente, sobre todo si se tiene en cuenta que 15 días atrás los lugares donde hay bombas eran bordeados por cuadras de carros en fila en espera de poder surtir gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “isleros”,  conocidos popularmente como los bomberos, lucen hasta aburridos. Extrañan el agite de los días cuando todos sus clientes se desesperaron por surtir y no se puede obviar que desde el 2002 no ha existido en este estado fronterizo paz gasolinera, pues el problema es cíclico. La situación aplica también para este domingo, con más estaciones abiertas y pocos carros, como debe ser,  como siempre debió ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aumento de las estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) y el incremento del valor del litro de gasolina, a 83 y 90 bolívares, causaron revuelo, confusión, incertidumbre y desinformación, pues muchos pensaron que ese era el inicio del aumento muchas veces prometido y aún congelado del vital hidrocarburo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegó una semana de colas hasta de tres horas para colocar combustible y luego vino la solución en voz del Gobierno nacional y regional: más combustible para el Táchira y las temidas Safec serían solo las que se instalaron, más dos en proyecto. Una vez disipados los rumores se eliminaron las colas y, aunque parece algo de lo que el premio Nobel de Literatura García Márquez llama lo real maravilloso, es cierto, van dos semanas, incluyendo sábado y domingo, sin filas en las gasolineras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios analistas han dicho que las estaciones Safec sí han funcionado y, de hecho, en los primeros días del aumento del precio del litro de combustible lucían desoladas, ahora ya tienen vehículos en cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que muchas personas del vecino país -no solo los llamados gasolineros o contrabandistas- que no tenían chip debían sortear infinidad de obstáculos para poder surtir y ahora lo hacen con tranquilidad al no requerir Tag, sino solo disponer del dinero necesario para comprar el litro de gasolina a 90 y 83 Bs el litro, en el área limítrofe. Y si llevan la factura, ninguna autoridad los va a cuestionar; es una compra legalísima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Venezuela (Pdvsa), no hay nada ilegal en que las personas, incluyendo a las que tienen placa neogranadina, compren gasolina, ya que la están pagando a precio de exportación y es negocio, es decir, no es subsidiada. Y quienes la compran obtienen su recompensa, pues por el diferencial cambiario entre el bolívar y el peso, aun a 90 bolívares el litro es barata, muchísimo más económica que en su casa nortesantandereana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien puede resultar afectado es el Estado colombiano, pues sus connacionales llevan combustible del vecino país, es decir, de Venezuela; en vez de comprarlo en su patio a su industria; pero bueno, eso no es novedad, lo han hecho toda la vida y, además, allí no sobran los hidrocarburos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta idea -de vender a los colombianos lo que quieran, legalmente, a un precio superior- venía siendo manejada desde hace más de un año por el gobernador José Vielma Mora y, por lo menos en 15 días, ha dado resultado y su éxito estará en que perdure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Táchira sin las colas para surtir gasolina parece otro estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Oposición mira al Sur &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD va con tarjeta única a las parlamentarias. Muchos suspiran al entender que será provechoso canalizar los votos, en una sola referencia, en la maqueta electoral. En Táchira hay dos puntos aún por resolver, para de verdad ir en lo que se llama la unidad verdadera: El caso San Cristóbal, que pese a ser minimizado por los actores principales, aún es tarea pendiente, y la circunscripción de la zona sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este circuito cuatro, conformado por los municipios Cárdenas, Torbes, Fernández Feo, Libertador y Córdoba, lleva como candidato oficial la MUD al joven Juan Requesens, de Caracas, quien fue  apalancado por Primero Justicia en acuerdo nacional. En la cuenta Twitter del aspirante se describe como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La política: Mi profesión. Otro Venezolano más que busca reconstruir la Democracia en Venezuela. Fanático de los Leones del Caracas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inconveniente en el sur surge pues una parte del movimiento estudiantil decidió lanzar por esa zona a Gerardo Carrero, quien tiene meses preso, acusado de promover violencia en los días turbulentos en San Cristóbal, y alegan -como lo ha venido haciendo la oposición en otros casos- que la llave para obtener la libertad es  ser el 6D parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exgobernador Sergio Omar Calderón también ha anunciado que esa será su zona electoral, insiste en que la conoce palmo a palmo y se ofrece para enseñársela al candidato oficial de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La amenaza del socialcristiano “Goyo” Corona, de Copei, quien incluso llevó al TSJ el caso por no existir primarias en ese circuito,  fue solo eso: una amenaza, ya retiró su posible opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Julio García (Psuv) sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PD. A modo de asesoría (ojo, y gratuita). Juan Requesens, en su perfil de Twitter, si quiere ganar votos coloque que su equipo de fútbol es el Deportivo Táchira, pues muchos votantes aman a morir a la oncena atigrada y poco les interesa el béisbol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;…A las mujeres ni con 140 caracteres, ni en las paredes con espray&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hieras a la mujer ni con el pétalo de una rosa”,  dice el conocido y aún más usado proverbio persa.  Lamentablemente, aquí en el Táchira está siendo poco practicado con las damas en política. Bien sea por la vía de redes sociales o en murales se ha atacado a las féminas, en una campaña repudiada. La primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, ha llevado hasta la Fiscalía las agresiones en su contra lanzadas en las redes sociales y hasta en grafitis. Y ahora, el día miércoles, en diversos puntos de la ciudad aparecieron escritos contra la alcaldesa Patricia  Gutiérrez de Ceballos y no criticando su gestión -además, las paredes no son el escenario para ello-,  sino su dignidad como mujer. Ambas son mujeres, madres, hijas y esposas.  ¿Quiénes son los responsables de esos ataques? Las autoridades respectivas deben investigar, ya que no se justifica esa acción&amp;hellip;a las damas ni con el pétalo de una rosa y menos con 140 caracteres o espray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;¿Será varón…será mujer?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién encabezará la lista para las parlamentarias del Psuv?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una pregunta aún sin despejar. ¿Será varón…será mujer?, aún no se sabe. Este lugar, el número uno que saldrá electo por los votos recolectados en todo el estado, es muy apetecible y por ello la dirección nacional lo piensa y repiensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De puertas rojas hacia dentro se dice que pudiera ser Iris Varela, ahora en funciones ministeriales, pero electa por votación popular en comicios efectuados desde 1999 (Constituyente). También mencionan al diputado Darío Vivas, vicepresidente del PSUV, para este estado, y por ende con cierta inmunidad para ello. O pueden decidir  asegurar al diputado Ricardo Sanguino y, aunque va por el circuito de la zona norte en lista, estaría más “amarrado”. Él es hombre de confianza y  tiene años presidiendo la Comisión de Finanzas de la Asamblea Nacional. Tampoco queda fuera de la lista la primera dama Karla de Vielma, quien viene haciendo un activo trabajo por la organización Unión de Mujeres… ¿será varón, será mujer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Con el Santo Cristo hemos topado&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen del Santo Cristo de La Grita, que hasta el Libertador Simón Bolívar visitó, admiró, veneró y respetó, también se encuentra enmarcada en la diatriba política: Gobierno y oposición. Dos cartas públicas con la exposición de alegatos, en contra y a favor, sobre el traslado de la talla milagrosa al santuario construido a la entrada de la capital del municipio Jáuregui, muestran que sí hay trasfondo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las cartas públicas se habla del pueblo, pero las personas que allí viven, el pueblo-pueblo, dicen que no han sido consultadas por los bandos en disputa y se sienten tristes, pues una fiesta religiosa que unía, ahora tiene el efecto contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco comprenden los feligreses por qué se castiga a quienes van a misa, por lo que hizo un grupo de personas al irrumpir en la eucaristía en señal de protesta, acto que ha sido calificado como profanación, y este fin de semana no hubo repique de campanas ni música en la iglesia mayor, como es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador &lt;/b&gt;&lt;b&gt;/&lt;/b&gt;&lt;b&gt;@omairalabradorm&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peligro por el hundimiento  de 3 metros en vía a Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/peligro-por-el-hundimiento-de-3-metros-en-via-a-rubio/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/peligro-por-el-hundimiento-de-3-metros-en-via-a-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los conductores deben esperar su turno para pasar por la laguna.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El hundimiento, de 3 metros, se ha convertido en el mayor temor de los habitantes y conductores.(Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425011&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201717.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; El hundimiento, de 3 metros, se ha convertido en el mayor temor de los habitantes y conductores.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúa restringido el paso por la vía a Rubio, solo vehículos livianos pueden transitar, debido a los deslizamientos y un prominente hundimiento que está socavando la carretera en el tramo Puente de Oro, así se evidenció el día sábado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habitantes del sector, que se encontraban limpiando el sedimento, dirigiendo el paso vehicular y alertando a los conductores sobre el peligro, manifestaron que la situación de la vía se agravó con las precipitaciones del  día jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con las lluvias se produjo un hundimiento, más o menos de 3 metros, que está socavando la carretera y, si pasa una gandola, colapsa. Dios quiera no llueva hoy, como en estos días, porque nos vamos a quedar incomunicados y varias familias van a estar damnificadas”, manifestó César Vásquez, habitante de Puente de Oro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vásquez mencionó que “el problema es una alcantarilla que se encuentra tapada con una  piedra y  el agua está saliendo a la carretera; eso está provocando el hundimiento y llenando la laguna, que también recibe agua de la quebrada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, informó que los habitantes se reunirán, “para ver las acciones a tomar… la comunidad piensa que si se drena la laguna, este paso puede mejorar. Las líneas de transporte están paralizadas, porque el estado de la carretera afecta las camionetas, además del peligro del hundimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Marlene Poveda señaló que: “se debe destapar la alcantarilla y para ello deben traer una retroexcavadora, se lo hemos dicho a los organismos que han venido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, Angélica Moreno, quien se dirigía en su vehículo a Rubio, manifestó que llevaba entre 15 y 20 minutos  en el tramo de Puente de Oro, Los Nísperos y La Vega, mientras que anteriormente solo tardaba 7 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que la vía estaba restringida, solo debían pasar carros livianos, se observó cómo vehículos de carga  circulaban por el lugar. “Si esa gandola que acaba de pasar hubiese estado cargada, la carretera se hubiese ido”, expresó César Vásquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poe ello, dijo, “hago un llamado al Gobierno regional y Protección Civil, necesitamos que canalicen esta situación, porque nos vamos a quedar incomunicados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Más de tres días sin servicio de luz &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Producto de los deslizamientos y caída de árboles, el sector de Puente de Oro estuvo más de 3 días sin servicio eléctrico. “Teníamos 4 días sin luz debido a que, por el movimiento del terreno, los cables se reventaron”, señaló Jonan Ortiz, habitante del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta situación, una cuadrilla de Corpoelec, de San Antonio y Rubio, se encontraba en el sector realizando trabajos para restablecer el servicio: “la caída de unos árboles reventó cables de alta tensión; con los arreglos que estamos haciendo restableceremos el servicio el día de hoy (ayer)”, indicó Andry Blanco, trabajador de la empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blanco, igualmente dijo que las lluvias del día jueves en Rubio dejaron 18 árboles caídos, 13 kilómetros de  cableado eléctrico afectado, y 12 comunidades sin servicio de luz, entre la más afectadas está Pozo Azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Marina Gutiérrez, habitante de Puente de Oro, un poco molesta expresó que, para recibir ayuda de los organismos, “hay que rogar para todo, hasta hoy fue que apareció Corpoelec. Teníamos varios días sin luz y, ahora que la restablecieron, a mi casa no llega. Estoy esperando a ver si me arreglan el problema, porque ellos dicen que ya eso no es de su competencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deslizamientos en masa colapsaron la Troncal 5</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deslizamientos-en-masa-colapsaron-la-troncal-5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/deslizamientos-en-masa-colapsaron-la-troncal-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el sector Las Cruces, árboles y roca obstaculizaron el paso. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201388.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Se registró una verdadera emergencia vial en la vía al Llano y las colas fueron interminables. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424533&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201388-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Se registró una verdadera emergencia vial en la vía al Llano y las colas fueron interminables. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fuerte aguacero que  azotó la mañana de este jueves, por más de cinco horas,  parte del estado Táchira, colapsó la Troncal 5, por la serie de deslizamientos que se registraron, incomunicando a San Cristóbal con Torbes y Fernández Feo durante toda la mañana, generando un caos vehicular que obligó a miles de  personas a caminar para intentar llegar a sus sitios de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como se había dicho, la vía al Llano, desde San Cristóbal hasta el municipio Fernández Feo, se ha convertido  en un tramo carretero que se transita a riesgo, lo que este jueves quedó evidenciado  al presentarse una de las peores emergencias que se han conocido en los últimos días  desde que comenzó este temporal lluvioso.
Unos seis sectores a lo largo de la vía hasta San Lorenzo estuvieron con paso interrumpido, teniendo el Ministerio de Transporte  Terrestre que multiplicar esfuerzos con su maquinaria pesada, pues ninguna de las alcaldías: Torbes y Fernández Feo, cuenta con dichos equipos para despejar las vías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cinco puntos en emergencia
El director regional del Ministerio de Transporte Terrestre, Fabián Sánchez, asumió personalmente  los trabajos de despeje de la vía al Llano, indicando que estaban atacando unos cinco puntos de la emergencia.
&amp;mdash;Tenemos problemas en Río Frío, Mata e’ Café, Zig-Zag, La Hoguera y Las Cruces, además de las afectaciones presentadas en la vía a Rubio. El Gobierno tiene toda su maquinaria pesada desplegada para abrirle paso al pueblo &amp;ndash;señaló el ingeniero Sánchez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesadilla para las comunidades
Desde tempranas horas, cuando la hora de salir a los sitios de trabajo se hacía  necesario, comenzó la pesadilla para las comunidades, sobre todo  los habitantes de Fernández Feo y Torbes, puesto que fue en ese instante cuando los propietarios de las unidades de transporte comenzaron a desaparecer por los tranconazos, debido a los múltiples deslizamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La desesperación de las comunidades empezó a sentirse, teniendo que caminar largos trayectos intentando sortear cada uno de esos obstáculos, mientras que la lluvia no cesaba.
Trancaron la vía por el Mercal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201391.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Maquinaria del MTT trabajó en varios puntos para despejar las vías. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424534&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201391-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Maquinaria del MTT trabajó en varios puntos para despejar las vías. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201393.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Muchas personas tuvieron que caminar largos trayectos en procura de llegar a sus sitios de trabajo, por el colapso de la vía. (Foto/Jorge castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424535&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b9-DLN201393-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Muchas personas tuvieron que caminar largos trayectos en procura de llegar a sus sitios de trabajo, por el colapso de la vía. (Foto/Jorge castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empeorar la situación presentada con los deslizamientos, las comunidades de  San Josecito decidieron trancar también la vía,  protestando por la falta de energía eléctrica, lo que les impedía obtener  los alimentos en la sede de Mercal de esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí fue necesaria la intervención del alcalde Alberto Maldonado, quien pedía a las comunidades  tomaran en consideración la emergencia que se había presentado con las lluvias, mientras buscan solución del problema de la luz con Corpoelec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta amarilla
El alcalde de Torbes, Alberto Maldonado, destacó que en el municipio hubo este jueves alerta amarilla, por este fuerte aguacero que según dijo ha sido el más intenso de los últimos tiempos. “Estuvo lloviendo desde las 2:30 de la mañana y desde esa hora estamos en alerta amarilla, porque  con Protección Civil Municipal y nuestra policía pudimos monitorear todos estos lugares que presagiaban íbamos a tener un día complicado, porque nosotros no tenemos esa maquinaria pesada  para  despejar las vías, y por ello hablamos telefónicamente con el gobernador para que nos facilitara la maquinaria, afortunadamente hemos hecho un trabajo conjunto con el director regional del MTT, ingeniero Fabián Sánchez, quien ha apoyado con la maquinaria para darle paso a nuestro pueblo, que amaneció con este colapso vial y en el que tuvimos que declarar el alerta  amarilla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Áreas más afectadas
Tal como lo había reportado el director del MTT, Fabián Sánchez, las áreas más afectadas por esta fuerte precipitación en la vía al Llano fueron: Río Frío, Mata e’ Café, Zig-Zag, La Hoguera y Las Cruces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sector Las Cruces, gigantescos árboles y piedras cayeron a la calzada, teniendo que utilizarse un canal de ida en sentido contrario. Fue afectado en gran medida el sector de La Hoguera, donde se hizo necesario, por la magnitud, el utilizar  maquinaria pesada del MTT, al igual que en El Zig-Zag, Río Frío y Mata e’ Café.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las 11:00 de la mañana, desde las 7:00, muchos pudieron sortear los inconvenientes y poder llegar a San Cristóbal para cumplir con las obligaciones laborales o con cualquier otro tipo de diligencia. La Troncal 5 estuvo congestionada con paso intermitente durante todo este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unas seis horas duró interrumpido  el paso entre San Cristóbal y Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/unas-seis-horas-duro-interrumpido-el-paso-entre-san-cristobal-y-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las rocas de grandes dimensiones estuvieron medio día en la vía, a las 12:00 meridiano se abrió paso por un canal. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424569&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201411.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Vecinos aprovecharon el momento para hacer también su protesta pidiendo gas. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vía entre San Cristóbal y Rubio también estuvo interrumpida este jueves por más de seis horas, luego que las fuertes precipitaciones hicieron que se deslizaran piedras de grandes dimensiones que obstaculizaron el paso vehicular a la altura de Puente de Oro, en el municipio Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La enorme roca, de unas 9 toneladas, se deslizó desde la cima del cerro en el sector “Los Nísperos”, y hubo necesidad de emplear maquinaria pesada de Corpointa para intentar removerla, logrando abrir paso a riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;La maquinaria se encuentra en el lugar canalizando las soluciones de la situación. Aunque con paso a riesgo, se toman las precauciones ante las amenazas de nuevos deslizamientos- declaró Oscar Álvarez, presidente de Corpointa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que la Gobernación del estado Táchira y la alcaldía de Junín han trasladado maquinaria pesada para proceder a la destrucción de la roca a través de métodos de ingeniería, prever posibles deslizamientos y así evitar saldos trágicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tranca por el gas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un kilómetro antes de donde cayeron las rocas, un sector de la comunidad decidió también “aprovechar” la situación para hacer su propia tranca, exigiendo que la empresa Gas Comunal les llevara el gas doméstico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amas de casa, padres de familias y hasta menores de edad, colocaron sus cilindros en la vía e impidieron que hasta los motorizados cruzaran la línea que se habían trazado, hasta tanto no llegara el camión del gas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la policía del Táchira hicieron los contactos para que desde San Cristóbal  atendieran esta solicitud, y a las 11:50 de la mañana apareció el camión con el pedido, para que los vecinos despejaran la vía; advirtiendo que el próximo mes, si no les llevan el gas, vuelven a tomar la misma medida. Allí dijeron que también tienen problemas con la luz y con  el otro caso que consideran más grave, como es la inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Corpointa y alcaldía de Junín&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para solventar el problema vial, obstaculizado por las rocas, se requirió el trabajo mancomunado de Corpointa y de la alcaldía del municipio Junín. Con su alcalde Yobel Sandoval, quien en todo momento se mantuvo en el sitio girando instrucciones para que se lograra abrir por lo menos sobre las 12:00 del mediodía, un paso a riesgo.
&lt;div&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay leche infantil en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estantes de la leche formulada en las farmacias lucen vacíos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se encuentra en ningún establecimiento de San Cristóbal leche infantil, formulada, ausencia que fue comprobada luego del recorrido hecho entre 15 expendios de medicinas y supermercados de la ciudad, situación que mantiene muy preocupados a los padres que tienen hijos en edades que oscilan entre días de nacidos hasta cinco años, y quienes necesitan con urgencia este alimento diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias de turno, este  domingo, ninguna dijo tener el vital alimento, y las posibilidades que llegaran, no pudieron precisarlas, alegando que en oportunidades pasan hasta meses y la leche de fórmula no llega, a pesar de haber hecho el pedido desde hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los expendios ubicados en las inmediaciones de La Ermita, precisaron: desde el mes de noviembre no llega leche, ya ni siquiera se espera, la última vez dijeron que había que meterse a una página del Sada, la cual nunca abre, como cosa rara, y por ende no se cuenta con este alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó hace como quince días una leche nueva de la Nestlé, que se llama Acticol, pero no duró ni dos días, cuyo costo es de 180 bolívares el pote pequeño, solo se pudieron adquirir 36 unidades, se adquirieron tres cajas, cada una trae doce potes, pero en estos momentos no hay ni la muestra”, contó una farmacéutica que cumplía su turno en una farmacia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&amp;ndash;¿Cuándo puede llegar el próximo pedido?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Vaya usted a saber. En estos momentos nada se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisando el contenido de este producto lácteo se pudo conocer que es utilizado en los adultos con problemas del corazón; sin embargo, los padres optan por llevarlo porque es lo único que se medio encuentran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;En estos momentos no hay nada,  lo que da es tristeza lo que está pasando en el estado con la leche de fórmula, lo que vemos son los anaqueles vacíos&amp;ndash; dijo otro grupo de farmacéuticos que labora en un reconocido expendio de medicinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra botica, ubicada en el Centro, sin titubear expresaron: no hay leche, esta semana se recibieron unas pocas pero volaron y no se sabe cuándo vuelva a llegar otra vez, respuesta que de nuevo se repitió en otro establecimiento, donde además expresaron que lo que más preocupa es la incertidumbre de cuándo vuelve a llegar el producto de los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, en una de las farmacias ubicadas frente al Hospital Central precisaron que la última vez que vendieron leche fue hace aproximadamente mes y medio, y en esa oportunidad apenas lograron adquirir 24 latas para recién nacidos, de cero a seis meses, y no ha llegado más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se ha insistido recordando el pedido, pero no llega nada. No se sabe cuándo  se pueda  contar de nuevo con la leche de fórmula adaptada, porque una vez se agota, nunca dicen las empresas distribuidoras, tal día llega”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó la farmacéutica que les agobia cada vez que llega una madre o un padre pidiendo el producto, incluso unos se ven cansados e impotentes, porque han recorrido entre quince y dieciocho farmacias y supermercados y ninguna la tiene en existencia. Ya ni quiera preguntan si hay Nan o Progress, piden la que sea, pero  igual, a pesar de entender la necesidad de los progenitores  por conseguirla, no se puede hacer nada porque no hay, incluso ni siquiera podemos orientarlos en cuanto a que la busquen en otro lugar, porque se está claro que no hay, sencillamente porque no están produciendo la leche de fórmula para los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación es tal, que incluso la vienen a preguntar los padres que tienen sus niños recién nacidos o que están internados en el Hospital, y esto quiere decir que el principal centro de salud tampoco la tiene para suministrársela a sus pacientes”, aseveraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó otra señora, que buscaba otro medicamento en una de las farmacias: la leche de fórmula venezolana la pueden conseguir en Cúcuta, allí la  mayoría de tarantines donde antes vendían periódicos han sido habilitados para vender este leche, y mientras tanto los niños venezolanos no pueden consumirla y con ello se está afectando todo el proceso de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>