<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linda on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/linda/</link>
    <description>Recent content in Linda on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/linda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Destruidos varios acueductos rurales por desborde de quebrada Agua Linda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/destruidos-varios-acueductos-rurales-por-desborde-de-quebrada-agua-linda/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/destruidos-varios-acueductos-rurales-por-desborde-de-quebrada-agua-linda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421314&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los afluentes han crecido, dañando tuberías.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El desbordamiento por las fuertes precipitaciones de manera continua en  los últimos 28 días, de la quebrada “Agua Linda”, ubicada en la parte alta del sector Cueva del Oso, destruyó varios  acueductos rurales allí ubicados, los cuales abastecen gran parte de los sectores de la ciudad de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal y de la comisión de Desarrollo Urbano, visitó la cabecera de dicha quebrada, constatando el crecimiento y desborde que ocasionó el daño de tal magnitud que perjudica a los habitantes de los barrios: Bolívar, Santa Cecilia, El Lobo, Santa Teresa y Cueva del Oso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la inspección, el presidente de este órgano legislador expresó que “efectivamente pudimos verificar las condiciones en las que se encuentran estos acueductos rurales,  puesto que la crecida de la quebrada ocasionada por las constantes lluvias ha acabado con la captación del agua por parte de estos acueductos, así mismo observamos como los tanques de retención de agua fueron totalmente destruidos por la fuerza del agua”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es necesaria la reconstrucción inmediata de estos acueductos, para así evitar que esta valiosa agua de la quebrada Agua Linda se siga desperdiciando, puesto que es agua casi potable, debido a su alto nivel de pureza, aunado al hecho de evitar que esos sectores de la ciudad sean desabastecidos de agua-, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, destacó que: “también observamos que aunado al alto nivel de pluviosidad en la ciudad, el tema de las invasiones continúa haciendo estragos, debido a que en el sector Bare Bare, ubicado detrás de esta montaña, existen caseríos no autorizados, los cuales han venido socavando el terreno ocasionando que el bosque que resguarda la pureza de esta quebrada sea deteriorado, evitando que los acueductos funcionen eficazmente, puesto que quedan expuestos a todo tipo de contaminación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, Castro mencionó la necesidad de realizar reformas a las leyes que amparan el cuidado de los acueductos rurales; “es necesario regular el manejo de los acueductos rurales, hay personas especializadas en este tema que han contribuido de buena fe al cuidado de estos sistemas de drenajes, pero también hay ciudadanos que utilizan estas aguas potables para actividades económicas y cancelan tarifas muy bajas o no pagan por este servicio de aguas limpias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó como importante la inclusión de proyectos de ingeniería “para poder solventar los daños que se presentan ocasionados por la misma naturaleza, es necesario tener proyectos especializados para recuperar y mantener la captación de aguas limpias en nuestros acueductos, a fin de continuar prestando un servicio oportuno y eficaz a toda la comunidad sancristobalense”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el concejal señaló que “los problemas de infraestructura que se presentan en nuestro municipio son pronunciados, por ello debemos estar preparados para realizar un buen mantenimiento a nuestros acueductos y al resto de los drenajes de la ciudad, puesto que es en cada periodo anual de lluvia cuando vemos el deterioro de los conductos hídricos, reflejados en inundaciones de viviendas y calles del municipio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estaremos convocando a mesas de trabajo a la comisión de Servicios Públicos del Concejo Municipal y a los representantes de la Coordinación de Acueductos Rurales, a fin de revisar las condiciones en la que se encuentran todos estos acueductos, para así poder brindar toda la colaboración posible en la captación de estas aguas y conservación de áreas forestales que mantienen la pureza y calidad de estas aguas-, destacó el concejal Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>