<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Romero on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/romero/</link>
    <description>Recent content in Romero on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/romero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“2.500 familias están incomunicadas en Macanillo  y demás aldeas de la parroquia Romero Lobo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/2-500-familias-estan-incomunicadas-en-macanillo-y-demas-aldeas-de-la-parroquia-romero-lobo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/2-500-familias-estan-incomunicadas-en-macanillo-y-demas-aldeas-de-la-parroquia-romero-lobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Hasta ayer, a las once de la mañana, 2.500 familias estaban incomunicadas y anegadas en la parroquia Francisco Romero Lobo, en Macanillo, y sus aldeas circunvecinas, además están afectadas 26 familias entre los sectores barrio El Río, Metalúrgica y El Cucharo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La estimación corresponde a Leonardo Zambrano, jefe de Gestión de riesgos de Protección Civil Municipal, quien además precisó que ante esta situación se sigue haciendo el monitoreo constante en todas las quebradas que transitan por la ciudad de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“También se está alerta con la población del barrio Eleazar López Contreras, que está atenta, porque se teme que puedan quedar incomunicados, ya que el puente peatonal que comunica a este sector con la troncal 5 está sufriendo daños constantes debido a la lluvia”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo indicó que los resultados de los monitoreos que se hacen a las distintas quebradas indican que está aumentando el nivel de agua en la quebrada  Carbonera, la cual nace en Loma de Pío, baja por la construcción del nuevo centro comercial que se hace al lado de un Terminal privado de pasajeros en La Rotaria, baja por toda la Unidad Vecinal y tuvo su detonante detrás de las instalaciones de Inavi, producto del arrastre de sedimentos que ha tenido en los últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que a esta quebrada se le hacen tres dragas continuas a los cajones durante el día y se sigue sacando la misma cantidad de sedimentos; además, en la parte superior de este afluente hídrico se está haciendo un trabajo en conjunto con otros organismos del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, sostuvo Leonardo Zambrano que se tiene el monitoreo constante de la población de los barrios 8 de Diciembre y Guzmán Blanco, ya que la quebrada La Bermeja en los últimos días ha tenidos fuertes crecidas; se está tratando de hacer una limpieza en la medida de lo posible, ya que el personal humano podría verse afectado en la limpieza que debe hacerse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a los pronósticos de lluvias, sostuvo que en las últimas horas ha estado calmado, pero se aproximan unos fuertes temporales de lluvias en las próximas horas, es por ello que habitantes de San Cristóbal deben prepararse con la debida indumentaria para salir a las calles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se refirió de manera específica al caso del conocido restaurant de Loma de Pío, y dijo que allí se presentó un talud, el cual se deslizó y están llevando a cabo en este sitio unos trabajos que no son recomendables, por lo cual se hace un llamado a fin de que este tipo de trabajo se paralice por los momentos y esperar a que finalice la temporada de lluvia, aguantar un poco para que el terreno compacte mejor y luego sí poder hacer las obras adecuadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También habló el funcionario de Protección Civil sobre el caso del conocido hotel vía a Loma de Pío, y dijo que se sigue haciendo un monitoreo constante, ya que las lluvias no han cesado  y no van a cesar por ahora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está en riesgo la comunidad que se levantó allí ilegalmente, sin ningún tipo de permiso, ocasionó un daño a la loma que sostenía el hotel, quitándole su base y esto ha causado que la estructura nueva del hotel se vea en riesgo”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sería recomendable que estas habitaciones no sean por lo menos alquiladas para los habitantes del municipio San Cristóbal”, concluyó Leonardo Zambrano,  jefe de Gestión de riesgos de Protección Civil Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táchira: afectados piden maquinaria para restablecer paso en comunidades aisladas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afectados-por-precipitaciones-en-tachira-piden-maquinaria-para-restablecer-paso-en-comunidades-aisladas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afectados-por-precipitaciones-en-tachira-piden-maquinaria-para-restablecer-paso-en-comunidades-aisladas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;PC San Cristóbal no ha recibido dotación de equipos, vehículos o maquinaria para afrontar la contingencia generada por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habitantes de las aldeas incomunicadas de la parroquia Francisco Romero Lobo, en el municipio San Cristóbal, han estado trabajando a pico y pala para restablecer el paso a pie y propusieron que con la habilitación de maquinaria y camiones y algunas cuadrillas de obreros, es posible abrir paso a través de un camino rural que está abandonado por el sur de la capital tachirense, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay una vía que comunica a Vega de Aza, El Bote, Macanillo y está en total abandono pero por ahí sería un escape de la parroquia Francisco Romero Lobo y de la gente de todas esas aldeas podrían salir por ahí. Necesitamos maquinaria, camiones, un cargador y un patrol. En dos días se abre paso”, señaló Ezequiel Urbina, habitante de la zona quien contó que en la carretera que desde San Cristóbal conduce hacia el Chorro El Indio, la afectación es de gran magnitud a causa de las lluvias registradas en junio y lo que va de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre Macanillo y La Florida hay como 10 derrumbes en toda la zona”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a los servicios, contó que no han tenido inconvenientes con el agua, gracias a los acueductos rurales que no han tenido afectaciones, sin embargo casi a diario se registran cortes eléctricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Llueve y se va la luz. Hace sol y también se va la luz”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los recursos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danny Lozada, director municipal de Protección Civil en San Cristóbal, señaló que se han extraído unos 40 camiones de sedimentos de la quebrada La Carbonera, afluente cuya abundada a causa de las lluvias de este lunes, causó afectación de vías y anegación de viviendas en los sectores de la Unidad Vecinal y Concordia en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque confirmó que ha habido coordinaciones para realizar algunos trabajos, no han recibido dotación de equipos, herramientas, vehículos o maquinaria  para afrontar la contingencia generada por las lluvias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>