<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juliana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/juliana/</link>
    <description>Recent content in Juliana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 22:02:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/juliana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Modelo colombiana llevaba cocaína a China y podría ser sentenciada a muerte </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/modelo-colombiana-llevaba-cocaina-a-china-y-podria-ser-sentenciada-a-muerte/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 22:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/modelo-colombiana-llevaba-cocaina-a-china-y-podria-ser-sentenciada-a-muerte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Juliana López Sarrazola&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noticia fue confirmada por Alejandro Duque, técnico de su club, Las Divas del Fútbol, quien le explicó a DIARIOADN.CO que la joven había programado su viaje hace varias semanas. &amp;ldquo;Iba a China a comprar &amp;lsquo;souvenirs&amp;rsquo;: gafas, bolsos, accesorios, para venderle a sus amigas aquí&amp;rdquo;, relató. Es el segundo viaje de este tipo que realizaba al país asiático en lo corrido del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último contacto que la modelo de 22 años tuvo con su familia fue el pasado martes, cuando les notificó que estaba en una escala en París. Pero los días pasaron y no hubo más comunicaciones: no contestaba los correos, mensajes en Facebook o Whatsapp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La familia entonces, preocupada, decidió acudir a la Fiscalía que de inmediato contactó a la embajada colombiana en ese país. Así se pudo establecer que la joven estaba detenida, aunque no se tienen mayores detalles sobre el tipo de sustancia encontrada en su computador, ni la cantidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duque se declaró sorprendido por la noticia, pues considera a Juliana como la referente de su equipo: &amp;ldquo;Es una niña tranquila, nunca le conocimos amistades o comportamientos extraños en los cuatro años que la conocemos. Ella era la que daba la cara por el club, hablaba con la prensa, era presentadora de televisión y además estudiante&amp;rdquo;, dijo el técnico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso, en los próximos días iba a estar participando en el certamen de Miss Mundo, pues también era amante de los concursos de belleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El directivo hizo un llamado para que la Cancillería apoye a Juliana en el proceso, pues aunque las leyes chinas contemplan pena de muerte o cadena perpetua para casos de tráfico de drogas, constitucionalmente ningún colombiano debería ser sometido a esas penas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que en los próximos días Las Divas del Fútbol van a realizar un partido benéfico con artistas, para recolectar fondos que permitan que su mamá y un abogado viajen hasta China. &amp;ldquo;La situación es compleja porque allá el tráfico de drogas se castiga con la pena de muerte o cadena perpetua&amp;rdquo;, apuntó Duque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, habilitaron la cuenta de ahorros Bancolombia No. 1013-31885-82 a nombre de Olga Sarrazola, para quienes deseen hacer donaciones directas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>