<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Familias on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/familias/</link>
    <description>Recent content in Familias on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/familias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Atendidas familias de San Antonio  con ayudas  sociales del Gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Familias de la localidad de San Antonio fueron  atendidas por  la Fundación de la Familia Tachirense (FFT), gracias a la labor que adelanta la Oficina Municipal de Enlace en Bolívar, a través de la cual se entregaron ayudas sociales por una inversión superior a los 50 mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yudith Valderrama, encargada de la Oficina Municipal de Enlace Bolívar que brinda atención a las poblaciones fronterizas de San Antonio del Táchira y Ureña, se acercó este lunes para realizar la entrega de 15 solicitudes más de ayudas sociales y retirar insumos y equipos destinados a dar respuesta al pueblo tachirense de forma inmediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hasta los momentos, las necesidades de los solicitantes han sido atendidas progresivamente en las diferentes poblaciones. Estamos realizando la entrega de 15 solicitudes de ayudas y además retirando insumos médicos a fin de ser entregados a quienes ya con anterioridad realizaron su trámite ante la Fundación”, dijo Valderrama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tanque de agua potable, muletas, bastones, impresoras, fueron retiradas por Valderrama en la sede principal de la FFT ubicada en la urbanización Las Lomas, sector Santa Teresa, a fin de ser entregadas lo antes posible a los solicitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente se reciben hasta cinco personas y semanalmente de 15 a 20 son atendidas en la Oficina Municipal de Enlace de la FFT, muchas de sus solicitudes son remitidas a otras instituciones encargadas de brindar respuesta a la población en diferentes casos como vivienda, misiones, operaciones, entre otros.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>