<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zhangsólvida on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/zhangs%C3%B3lvida/</link>
    <description>Recent content in Zhangsólvida on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/zhangs%C3%B3lvida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hallan mosca de hace 105 millones de años en perfecto estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de una de las especies de mosca atrapadas en el ámbar. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ámbar ha permitido la conservación “en perfecto estado” de unamosca Zhangsólvida, que vivió hace 105 millones de años, y en cuyo abdomen se ha encontrado polen de la planta Bennettital, que apareció en el período Triásico y se extinguió en el Cretácico Superior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han localizado dos especies distintas y están perfectamente conservados en el ámbar que se ha analizado en la cueva El Soplao (España), informó el Instituto Geológico y Minero de España (IGME), publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo encargado de la investigación de ese ámbar fue integrado por científicos del IGME, de las universidades de Barcelona, Complutense, Harvard y Cornell, así como del Museo Americano de Historia Natural de Nueva York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de moscas del Cretácico se alimentaban de néctar con una larga trompa muy especializada y polinizaban plantas gimnospermas (que no tienen flores y producen semillas), indica el estudio publicado en la revista Current Biology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa especie, agrega el IGME, tomaba el néctar acercándose a las plantas en vuelo batido, como hacen los colibrís, para lo cual usaba su larga trompa que ha podido conservarse en el ámbar, aunque solo se observa a nivel microscópico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mencionada institución explica que existen pocos casos similares en el mundo en el que se hayan localizados insectos que han quedado fosilizados en ámbar mientras acarreaban polen de una flor a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fósiles encontrados en la cueva cántabra reflejan la relación “muy estrecha” entre esas moscas y las plantas Bennettitales de hace 105 millones de años, lo que supone que esos insectos podían estar polinizando plantas gimnospermas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el estudio apunta que si estos insectos estaban especializados en alimentarse de estructuras de gimnospermas, “es prácticamente seguro que el trascendental paso a las angiospermas (plantas con flores) debió de producirse por entonces”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>