<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imperio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/imperio/</link>
    <description>Recent content in Imperio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/imperio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Independencia:  ¿cuál?, ¿de quién?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/independencia-cual-de-quien/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/independencia-cual-de-quien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El 5 de julio pasado se volvió a celebrar el Día de la Independencia de Venezuela; de la fecha en que dejamos de ser dependientes del Imperio español, fecha en que los líderes de la lucha patriótica, después de un arduo proceso jurídico-político, que costó muchísimas vidas, sudor, lágrimas y un inusitado valor de hombres, mujeres y hasta casi niños (si recordamos la Batalla de La Victoria) que triunfaron dejando una herencia de moral y sacrificio que, ahora muchos se atribuyen (en discursos huecos), a pesar de ser, no pocos de estos, parte de las desgracias y de la vergüenza que cunde sobre nuestro maltratado y traicionado pueblo; sobre el honor que ha sido la divisa de los ciudadanos honestos, creadores y con pudor, de nuestra patria.  Con actitud de teatreros, atribuyéndose méritos que solo pueden corresponder a los que se batieron en luchas y batallas dejando, por el amor a la libertad y a la patria, todas las comodidades, el calor y obligación familiar, las propiedades, y hasta estas últimas entregaron cuando el sentimiento y las necesidades en esa honorabilísima misión de confraternidad y verdadera entrega patriótica, lo hizo perentorio. Calificarse de herederos de Simón Bolívar, de Sucre, Páez, Miranda, Pedro Camejo, Cedeño, Piar y otros de su tamaño histórico y  consistencia  patriótica, es “mucho camisón pa’ Petra”. No recuerdo, además, que alguno de ellos “se haya hecho en los pantalones” o se haya rendido “a la hora de las chiquitas”; ellos fueron hombres de coraje, de valor, de batallar, y llevaban los pantalones bien puestos, como también tenían bien puestas sus pantaletas las compatriotas Manuelita Sáenz, Luisa Cáceres de Arismendi y sus similares.  La libertad de los ciudadanos, así como el crecimiento económico y  del intelecto colectivo son las principales condiciones para ser felices, para que haya INDEPENDENCIA VERDADERA. Ser pobre, carente de preparación mental, falto de interés por el trabajo, sin albedrío, e indiferente ante el rumbo que toma la patria, es ser ESCLAVO. Las causas que indujeron a las luchas por la Independencia fueron: la limitación de los derechos individuales y colectivos, las injusticias, abusos y atropellos de los representantes de los españoles y de los criollos que se sumaron a la degradación, a la corruptela, codicia y delitos de los gobernantes. Igual, el creciente interés por la cultura e ilustración, por parte de los criollos que siguieron los eventos de Independencia de los Estados Unidos del Norte y la Revolución Francesa, que hicieron desaparecer injusticias, limitaciones políticas y trabas económicas. Las ideas de libertad e igualdad propagadas por filósofos del siglo XVIII. La degradación  del régimen imperante, las trabas sagaces para enriquecerse y saciar la codicia, hasta el punto de haber un sentimiento generalizado de impotencia moral, de injusticias, de derechos pisoteados y repunte de la delincuencia y la impunidad. Una creciente antipatía entre españoles y criollos dentro de la lucha de poderes. La decadencia de España y la invasión de ésta por los franceses. El trato dado a los indígenas, que soportaron humillaciones y sumisamente toleraron el agravio, dada su ignorancia y la política de atemorización, del miedo, impuesto por los gobernantes. La pérdida de las esperanzas, de las posibilidades propias y de familiares. La tendencia a forzar las personas para que creyeran que el Rey de España era un escogido por Dios, que ameritaba pleitesía y adoración indeclinable y eterna (era el representante de Dios en la Tierra). Los abusos contra la propiedad de los criollos que tenían bienes heredados. En síntesis, un sistema que fue impuesto durante muchas décadas. El  Libertador, conocedor de todo esto, ante quienes creían que el régimen colonial  de oprobio e injusticias debía mantenerse, seguirse apoyando, dijo: “¿Es que 300 años de injusticia no bastan? El 5 de julio celebramos la Independencia ¿De quién? ¿Cuál independencia? Nos hemos venido apartando de la dominación norteamericana, pero nos hemos venido hundiendo, más rápidamente, en la dominación china. Actualmente, Venezuela, a través de convenios con el imperio chino debe a Pekín una cantidad, en dólares, que supera las reservas internacionales que tenemos. Y esa es una deuda que nos corresponde, a todos, pagar. La libertad y la economía son las bases que sustentan la Independencia. Entonces: ¿Qué celebramos?&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>