<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eduardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/eduardo/</link>
    <description>Recent content in Eduardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/eduardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Magisterio iniciará acciones de protesta para exigir derechos socio económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al finalizar la asamblea los docentes caminaron hasta la residencia de gobernadores para pedir ser escuchados por el Gobernador. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una serie de acciones de protesta para hacer los reclamos por beneficios socioeconómicos tanto para los docentes nacionales, como para los estadales, iniciarán los docentes respaldados por el comando intersindical, según lo acordaron este martes 21 de julio en una asamblea general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cesar Mendoza, coordinador del comando intersindical del magisterio y secretario general de Suma Táchira, informó que el objetivo de la asamblea general hecha con docentes en su mayoría en fase de jubilación, así como docentes afectados por distintas problemáticas, para recoger todos esos reclamos y establecer el pliego de exigencias que comenzarán a hacer a los entes competentes, bien sea Gobernación del estado o Ministerio del poder popular para la Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Mendoza que algunos docentes estadales denunciaron la pretensión de jubilarlos solo con 75 % de su salario, cuando la norma establece que debe ser con 100 % del sueldo integral; además denunció que se decretó un aumento desde el primero de mayo, y el gobernador Vielma Mora les aseguró que ya tenía el dinero para pagar ese incremento, y posteriormente les dijo que los recursos no habían sido aprobados, por lo cual esperan se pague lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que tanto para docentes nacionales como estadales, existe un maltrato en el Ipas Me, con un servicio de pésima calidad, aunque es cancelado por nómina por los profesores de todo el país, y aún así este instituto de previsión del maestro venezolano pretenden entregarlo, cediendo funciones a otros entes y enviando al docente a sufrir las penurias de un servicio peor que es el Seguro Social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cesar Mendoza el director de Educación, Henry Parra, recibió notificación de la celebración de esta asamblea de docentes, pues no tienen por qué pedir permiso para efectuar una acción gremial; al tiempo que enfatizó que no permitirán aprobación de cláusulas en la contratación colectiva que cercenen los derechos de los maestros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que en los próximos días harán tomas del Ipas Me, de la Inspectoría del Trabajo, de la Procuraduría del estado, visitas a la residencia de gobernadores y manifestaciones de calle, además exigirán información sobre el presupuesto en el Táchira destinado para el sector docente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al finalizar la asamblea los asistentes caminaron hasta la residencia oficial de gobernadores, para solicitar una audiencia con el gobernador del estado, y hacerle los planteamientos de las situaciones que afectan al maestro dependiente del despacho regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con normalidad transcurrieron elecciones de FCU en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La participación de electores, a las 10 de la mañana, ya había superado el 25 %. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una actitud cívica, los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) acudieron este martes -21 de julio- a las elecciones para escoger a sus representantes en 224 cargos de gobierno estudiantil, donde por primera vez se designaría a un presidente de Federación de Centros Universitarios (FCU) y un presidente de Centro de Estudiantes para cada carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde tempranas horas de la mañana, bajo un ambiente de respeto y democracia, los jóvenes se hicieron presentes en los centros de votación desplegados en las distintas edificaciones de la universidad, y en algunas de las mesas se observó cola de hasta más de 40 electores para ejercer su derecho al sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí, secretario general de la Comisión Electoral, informó que -pasadas las 10 de la mañana- ya se había superado 25 % de la participación, por parte de más de 9 mil estudiantes que podían votar, cifra que es muy satisfactoria y evidencia el deseo de la comunidad por renovar su dirigencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que a las 7 de la mañana comenzaron con la instalación de las mesas de votación, con presencia de los miembros estudiantiles y personal académico y la entrega del cotillón electoral, y a las 8 de la mañana ya estaba instalado y abierto el 95 % de las mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo reportaron un retraso en la instalación de la mesa de votación en el núcleo La Tuquerena, en Rubio, municipio Junín, por algunos problemas con el transporte del material, pero posteriormente se solventó y pasadas las 8:30 de la mañana ya comenzaron las votaciones, y se daban con normalidad, además, en los demás municipios donde hay sedes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí informó que posiblemente puedan superar la cantidad de electores que participaron en elecciones similares anteriormente: “vemos que los estudiantes creen en la democracia, dejamos atrás a un Centro de Estudiantes, para dar mayor representatividad a los estudiantes, y se ha desarrollado todo con respeto a las normas y a los contrincantes, como debe ser dentro de la academia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tenía previsto el cierre de las mesas de votación a las 5 de la tarde, para iniciar el conteo, que se extendería por varias horas, ya que se trata de la escogencia de más de 200 cargos y la votación se hizo de forma manual, de tal manera que los resultados se conocerían a altas horas de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>