<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eduardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/eduardo/</link>
    <description>Recent content in Eduardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/eduardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Propuesta de reforma de los empresarios no afecta el presupuesto de la Alcaldía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/propuesta-de-reforma-de-los-empresarios-no-afecta-el-presupuesto-de-la-alcaldia/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/propuesta-de-reforma-de-los-empresarios-no-afecta-el-presupuesto-de-la-alcaldia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcaldía y empresarios expusieron sus observaciones. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta de reforma a la Ordenanza de Actividades Económicas que presentaron gremios comerciales e industriales de San Cristóbal garantiza que el presupuesto de la municipalidad esté cubierto. “No lo afecta”, demostraron representantes de la industria, este lunes, durante la segunda consulta pública a la que convocó el Concejo Municipal en el marco de la modificación que se hará al instrumento que determina el cobro de impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una tarde de números y debates, la directora de Hacienda de la Alcaldía, Silvia Méndez, expuso primero el estudio de propuesta sobre la ordenanza que elaboró el Ejecutivo. Lo hizo acompañada por la secretaria general de Gobierno, Sonia Medina. Luego, en representación de los contribuyentes, el presidente de la Cámara de Comercio e Industria del Táchira, Hirwin Lobo, expuso el trabajo hecho y la propuesta generada por los sectores productivos, junto al presidente de la Cámara Automotriz, Freddy Sandoval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Planteamiento de la Alcaldía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ordenanza de Actividades Económicas tiene un peso de 64 % sobre el presupuesto de la Alcaldía, introdujo Méndez, al precisar ante el auditorio que del presupuesto de 2015, que ronda los 1.509 millones de bolívares, los ingresos por actividades económicas ascienden a 971 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inflación calculada entre 150 % y 170 %, la Alcaldía tendría para 2016 un requerimiento presupuestario de 3.770 millones de bolívares, de los cuales el 64 %, o 2.427 millones, deberían salir del pago de los contribuyentes. Méndez se paseó por los tres escenarios posibles: la ordenanza vigente implicaría 20 % de recursos por encima de esa cantidad; la propuesta de la Alcaldía, un 2% por debajo; y la de los empresarios, 48 % por debajo del requerimiento, esto con base en el comportamiento de pagos de este 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los 12.099 contribuyentes del municipio, 6.870 han ido a declarar actividades económicas y 5.898 han pagado efectivamente. Esto es, casi la mitad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Alcaldía propuso: que la declaración estimada se fije para abril y en tres trimestres, un incentivo de descuento para pagos trimestrales, un acuerdo intermedio entre las alícuotas que ellos proponen y las de los empresarios, y, en cuarto lugar, aprobar la reclasificación en 88 rubros de actividades económicas que conforman la propuesta de clasificador elaborada por el sector empresarial. Como aplaudió el concejal Gerardo Rincón, esto último constituye el primer acuerdo entre las propuestas de la alcaldía y los contribuyentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Exposición de empresarios&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Freddy Sandoval, de la Cámara Automotriz, introdujo señalando que empresarios y comerciantes viven una situación crítica de acoso, persecución y atropello, coronada con una Ley de Costos que descapitalizó al empresario sancristobalense. La propuesta que ayer presentaron, detalló, le tomó al equipo más 150 horas de trabajo. “Se cuidó el presupuesto que la Alcaldía necesita”, aclaró, al ratificar que tomaron como premisa la no afectación del presupuesto municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buscamos una ecuación ganar-ganar y no que uno de los sectores pierda. Buscamos un equilibrio consensuado”, dijo Hirwin Lobo, de la Cámara de Comercio e Industria, quien explicó primero cómo desmenuzaron las 564 actividades económicas tipificadas en la ordenanza de 2006, reformada en 2011, y cómo en la modificación de diciembre pasado -la que objetan- se convirtieron en 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta de reforma del sector empresarial proyecta 1.500 millones de bolívares de recaudación municipal, de los cuales la mayoría se logra por efecto de la inflación, un fenómeno que indexa cualquier aumento de impuestos. En la asamblea se explicó cómo los ingresos brutos (base del cálculo de las alícuotas) crecen por la ola inflacionaria: hay empresas que ya en julio de este año han vendido lo mismo que en todo el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Trabajadores en la sesión&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temprano, en el salón de sesiones del Concejo se contaban empresarios, así como trabajadores del Mercado Los Pequeños Comerciantes interesados en la discusión, pero también se constató la presencia de un grupo de trabajadores de la Alcaldía. Al final de la tarde, en su mayoría se mantenían los primeros. La tercera consulta pública será el jueves, a las 3:00 p.m., para profundizar en el tema de las alícuotas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay anticonceptivos en farmacias de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las farmacias reaparecieron los preservativos de distintas marcas.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424352&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariela Molina tuvo que recurrir al dispositivo subdérmico anticonceptivo que se implanta en el brazo, es del tamaño de un fósforo y tiene efecto durante tres años, pues las pastillas que consumía desde hace varios años para prevenir un embarazo no deseado dejaron de existir en las farmacias de San Cristóbal desde hace meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revela que se cansó de recorrer farmacias en busca de las pastillas anticonceptivas cada mes y, ante el temor de quedar embarazada, tuvo que cancelar 3 mil 600 bolívares, más la consulta médica, para que su ginecólogo le hiciera el procedimiento de insertar en el brazo el dispositivo, monto que considera rentable, pues cada caja de píldoras tenía un valor de 240 bolívares y su duración era de un mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como este testimonio se consiguen decenas en la capital tachirense. Hombres y mujeres recorren sin parar las farmacias de la ciudad en busca de los anticonceptivos, pero tal y como lo constató el equipo de Diario La Nación, en un recorrido hecho este miércoles 22 de julio, no hay existencia en ninguno de los establecimientos consultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de farmacias indicaron que solo reciben preservativos de algunas marcas no tan reconocidas y pastillas anticonceptivas de las marcas Cerazette, Arlette y Exluton, pero estas son indicadas solo para mujeres en fase postparto o durante la época en que amamantan, pues tienen más baja carga hormonal, según explicaron los farmacéuticos, si las consume una fémina que no esté en fase de lactancia hay un alto riesgo de embarazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pocas alternativas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta escasez de medicamentos anticonceptivos, gerentes de farmacias de San Cristóbal informaron que las mujeres optaban por usar una inyección cuyo efecto es de un mes. Hasta hace poco ese medicamento, con un costo aproximado de 200 bolívares llegó con regularidad a las droguerías; sin embargo, desde hace poco más de un mes comenzó a fallar, razón por la cual las alternativas cada vez son menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se consigue en las farmacias un anillo intravaginal, que la mujer debe usar como un dispositivo permanente de efecto anticonceptivo para un mes, que también inhibe la producción hormonal y por ende dificulta la fecundación. Este mecanismo tiene un costo de 350 bolívares, pero la mayoría de damas no lo prefiere por temor a efectos secundarios o a que se desplace y no cumpla su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco hay disponibilidad, en ninguna de sus marcas o presentaciones, de la pastilla conocida como “del día después” o de emergencia, que se usa a menos de 24 horas después de haber tenido la relación sexual en la que pudo haber fecundación. Esta era otra opción muy usada en Venezuela, pero salió del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen los trabajadores de las farmacias consultados que cuando reciben pedidos de pastillas anticonceptivas solo llegan entre 2 y 4 cajas de algunas marcas determinadas y, como en la mayoría de los casos, la escasez se debe al precio regulado en el país, que impide a los laboratorios costear los verdaderos gastos de producción del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magisterio iniciará acciones de protesta para exigir derechos socio económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/magisterio-iniciara-acciones-de-protesta-para-exigir-derechos-socio-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al finalizar la asamblea los docentes caminaron hasta la residencia de gobernadores para pedir ser escuchados por el Gobernador. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una serie de acciones de protesta para hacer los reclamos por beneficios socioeconómicos tanto para los docentes nacionales, como para los estadales, iniciarán los docentes respaldados por el comando intersindical, según lo acordaron este martes 21 de julio en una asamblea general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cesar Mendoza, coordinador del comando intersindical del magisterio y secretario general de Suma Táchira, informó que el objetivo de la asamblea general hecha con docentes en su mayoría en fase de jubilación, así como docentes afectados por distintas problemáticas, para recoger todos esos reclamos y establecer el pliego de exigencias que comenzarán a hacer a los entes competentes, bien sea Gobernación del estado o Ministerio del poder popular para la Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Mendoza que algunos docentes estadales denunciaron la pretensión de jubilarlos solo con 75 % de su salario, cuando la norma establece que debe ser con 100 % del sueldo integral; además denunció que se decretó un aumento desde el primero de mayo, y el gobernador Vielma Mora les aseguró que ya tenía el dinero para pagar ese incremento, y posteriormente les dijo que los recursos no habían sido aprobados, por lo cual esperan se pague lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que tanto para docentes nacionales como estadales, existe un maltrato en el Ipas Me, con un servicio de pésima calidad, aunque es cancelado por nómina por los profesores de todo el país, y aún así este instituto de previsión del maestro venezolano pretenden entregarlo, cediendo funciones a otros entes y enviando al docente a sufrir las penurias de un servicio peor que es el Seguro Social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cesar Mendoza el director de Educación, Henry Parra, recibió notificación de la celebración de esta asamblea de docentes, pues no tienen por qué pedir permiso para efectuar una acción gremial; al tiempo que enfatizó que no permitirán aprobación de cláusulas en la contratación colectiva que cercenen los derechos de los maestros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que en los próximos días harán tomas del Ipas Me, de la Inspectoría del Trabajo, de la Procuraduría del estado, visitas a la residencia de gobernadores y manifestaciones de calle, además exigirán información sobre el presupuesto en el Táchira destinado para el sector docente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al finalizar la asamblea los asistentes caminaron hasta la residencia oficial de gobernadores, para solicitar una audiencia con el gobernador del estado, y hacerle los planteamientos de las situaciones que afectan al maestro dependiente del despacho regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Laura Sobral)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con normalidad transcurrieron elecciones de FCU en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La participación de electores, a las 10 de la mañana, ya había superado el 25 %. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una actitud cívica, los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) acudieron este martes -21 de julio- a las elecciones para escoger a sus representantes en 224 cargos de gobierno estudiantil, donde por primera vez se designaría a un presidente de Federación de Centros Universitarios (FCU) y un presidente de Centro de Estudiantes para cada carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde tempranas horas de la mañana, bajo un ambiente de respeto y democracia, los jóvenes se hicieron presentes en los centros de votación desplegados en las distintas edificaciones de la universidad, y en algunas de las mesas se observó cola de hasta más de 40 electores para ejercer su derecho al sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí, secretario general de la Comisión Electoral, informó que -pasadas las 10 de la mañana- ya se había superado 25 % de la participación, por parte de más de 9 mil estudiantes que podían votar, cifra que es muy satisfactoria y evidencia el deseo de la comunidad por renovar su dirigencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que a las 7 de la mañana comenzaron con la instalación de las mesas de votación, con presencia de los miembros estudiantiles y personal académico y la entrega del cotillón electoral, y a las 8 de la mañana ya estaba instalado y abierto el 95 % de las mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo reportaron un retraso en la instalación de la mesa de votación en el núcleo La Tuquerena, en Rubio, municipio Junín, por algunos problemas con el transporte del material, pero posteriormente se solventó y pasadas las 8:30 de la mañana ya comenzaron las votaciones, y se daban con normalidad, además, en los demás municipios donde hay sedes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí informó que posiblemente puedan superar la cantidad de electores que participaron en elecciones similares anteriormente: “vemos que los estudiantes creen en la democracia, dejamos atrás a un Centro de Estudiantes, para dar mayor representatividad a los estudiantes, y se ha desarrollado todo con respeto a las normas y a los contrincantes, como debe ser dentro de la academia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tenía previsto el cierre de las mesas de votación a las 5 de la tarde, para iniciar el conteo, que se extendería por varias horas, ya que se trata de la escogencia de más de 200 cargos y la votación se hizo de forma manual, de tal manera que los resultados se conocerían a altas horas de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>