<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imagen on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/imagen/</link>
    <description>Recent content in Imagen on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2015 18:48:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/imagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desalojadas más de 100 familias de la carretera Panamericana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desalojadas-mas-de-100-familias-de-la-carretera-panamericana/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 18:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desalojadas-mas-de-100-familias-de-la-carretera-panamericana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen tomada de Últimas Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde esta madrugada y hasta las 7 am se desplegó un operativo en el kilómetro 3 de la carretera Panamericana para desalojar a 113 familias que permanecían en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el despliegue participaron 20 funcionarios de Tránsito y Circulación, 24 efectivos de la Motorizada, 8 de la estación San Pedro, 8 de la estación Valle Coche, 8 de la Policía Comunal y de Atención a la Víctima, destacó una fuente policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal web del diario Últimas Noticias reseñó que los accesos fueron cerrados mientras se realizaba el desalojo, lo que generó congestión vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez culminado el desalojo, fueron desplegados efectivos militares para custodiar el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunicado del Minci&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de seguridad ciudadana se desplegaron este viernes en el kilómetro 3.5 de la carretera Panamericana, en la entrada de la zona popular El Cují, con el objetivo de seguir garantizando la seguridad de los habitantes de los Altos Mirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este desplazamiento cumple con lo instruido por el presidente, Nicolás Maduro y cumplido a cabalidad desde el Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz (Mpprijp).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos 300 efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB); Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin); y otros 300 del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana (CPNB) estaban integrados en la labor de patrullaje y seguridad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿En qué país los ciudadanos se sienten más satisfechos con sus cuerpos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente de YouGov mostró que la mayoría de los adultos están contentos con la forma como se ven, y que su confianza aumenta a medida que envejecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De las personas encuestadas en 25 países, los indonesios son los que están más satisfechos con su imagen. El 78% de la población dice estar feliz con su peso y figura, explica CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Indonesia le sigue en esta lista Arabia Saudita, donde el 72% está a gusto con su cuerpo, y Qatar, donde el porcentaje llega a 70%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres en general tienen una mejor imagen de su apariencia, menos en Arabia Saudita, donde son las mujeres las que están más cómodas con su figura. En Estados Unidos, sólo el 52% de las mujeres están felices con su cuerpo, y en los hombres esa tasa es del 63%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio también revela que las mujeres de Hong Kong son las que están menos satisfechas con su imagen, solo un 44%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conviasa: a partir de este viernes venezolanos deben tramitar visa de turismo para viajar a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conviasa, aerolínea venezolana, emitió un comunicado a sus usuarios en el que les informa que, a partir del 24 de julio, los pasajeros que deseen trasladarse a la ciudad de La Habana, Cuba, deberán tramitar visa de turismo en el consulado de dicho país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarjeta turística es exigida por las autoridades migratorias para ingresar a Cuba, por lo que la aerolínea no se hace responsable del embarque de los pasajeros que no hayan cumplido con el requisito, reseñó el portal web del diario 2001.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;und&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ConviasaInforma?src=hash&#34;&gt;#ConviasaInforma&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/MmdwyuFW1u&#34;&gt;pic.twitter.com/MmdwyuFW1u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Línea Aérea Conviasa (@LAConviasa) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LAConviasa/status/623968393981489152&#34;&gt;julio 22, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN: ¿A qué edad casarte para prevenir el divorcio?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio publicado recientemente en el blog del Instituto de Estudios de Familia de Estados Unidos, afirma que aunque hasta hace poco se creía que entre más joven se casara una pareja mayor probabilidad tenía de divorciarse, nuevos hallazgos sugieren que contraer matrimonio después de los 30 también incrementa esta opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el autor del estudio, Nicholas H. Wolfinger, profesor de la Universidad de Utah, los adolescentes todavía se enfrentan a una tasa mayor de divorcio que los adultos, pero aquellos que se casan en sus 30 aumentan la posibilidad de divorciarse 5%, explica un trabajo de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien que se casa a los 25 tiene 50% menos de probabilidad de divorciarse que alguien que lo hace a los 20.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La mayoría de las parejas jóvenes no tienen la madurez, las habilidades de sobreponerse ni el apoyo social que requiere un matrimonio que funciona. Frente a los problemas del día a día de un matrimonio, los adolescentes y los jóvenes en sus 20 no logran resolver los conflictos&amp;rdquo;, afirma el investigador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, casarse después de los veinte disminuye la tasa de divorcio drásticamente porque, a diferencia de la adolescencia, las personas cambian menos de año a año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por estas mismas razones, las parejas que se casan en sus 30 tienen mayor probabilidad de continuar casados porque además tienen más medios económicos. Además, a una mayor edad suele haber mayor educación, y un bajo nivel de estudios se traduce en mayor riesgo de divorcio, sin importar la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El análisis de Wolfinger demostró que antes de los 32, la probabilidad de divorcio se reduce en un 11%. Sin embargo, después de esa edad, la tasa crece un 5% por cada año que pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para casi cualquiera, casarse en los últimos años de sus 20 parece ser la mejor opción&amp;rdquo;, afirma el profesor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las personas que continúan sin casarse después de los 30, Wolfinger afirma que quizá tengan más problemas cuando contraigan matrimonio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si has tenido muchos novios o novias, tus ex pueden amenazar tu matrimonio. Pueden ser una tentación para el adulterio. Así, tener muchas parejas sexuales antes del matrimonio aumenta considerablemente la probabilidad de divorciarse&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE exigirá paridad de género en circuitos donde no se hicieron primarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de dos intentos fallidos el Consejo Nacional Electoral explicó ayer a los partidos (oficialismo y oposición) el Manual de Postulaciones sobre paridad de género. La presidente del CNE, Tibisay Lucena, dijo que reconocerán los candidatos elegidos en las primarias de la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela, y que solo será obligatorio escoger mujeres en los circuitos en los que no hubo consulta interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los resultados de las elecciones primarias se respetan y quedan, porque fueron los electores que escogieron esos candidatos”, afirmó Lucena, quien aseveró que las normas descritas en el Reglamento de Postulaciones con Paridad y en las primarias fueron “claras y consistentes”, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, quienes fueron elegidos como principales y suplentes en los 40 circuitos de la MUD quedan iguales, así como en las 87 circunscripciones principales consultadas por el PSUV, y no importará si en un determinado estado la mayoría de los aspirantes está integrada por hombres. Sin embargo, los partidos deberán postular como mínimo 40% de mujeres en el resto de los circuitos.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Como el 6-D se elegirán 113 nominales (por nombres y apellidos, entre principales y suplentes), y 103 por lista (representantes de partidos), aparte de los representantes indígenas, la MUD tiene que buscar 98 mujeres, distribuidos de la siguiente manera: 10 principales por lista que deben ir en los puestos 1 y 2, más 30 en el resto de la lista, más 29 principales nominales y otras 29 suplentes.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Los representantes de la MUD Tomás Guanipa (Primero Justicia) y Vicente Bello (Un Nuevo Tiempo) explicaron que el “mínimo de mujeres” nominales sería 45, entre principales y suplentes; y en el caso de la lista, 40 mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las dudas fueron aclaradas y ya tenemos a las candidatas”, aseguró Guanipa, pues la inscripción de aspirantes comienza el 3 de agosto y cierra el 8 de ese mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD espera que si surgen otras dudas puedan aclararse, aunque Guanipa dijo que se oponía a que existieran “nuevas normas”, ya que temían que se exigiera la cuota de jóvenes, lo cual podría en apuro a los partidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Manual de Postulaciones favorece a los partidos grandes, sobre todo si van en alianza, porque los porcentajes de paridad se aplicarán en totales nacionales; pero si se trata de organizaciones pequeñas tienen que presentar una correlación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt; en los estados para que puedan ser validadas por el CNE. En caso contrario no serán procesadas, dijo Bello. La disposición mencionada pudiera afectar a movimientos regionales que hayan acordado, por ejemplo, apoyar a un candidato determinado de la MUD o del PSUV en un circuito y tengan opción propia en otra circunscripción, porque tendrían que demostrar que aplicaron la relación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oficialismo busca candidatos. El CNE recibió, en una segunda tanda, a los partidos del oficialismo, y los técnicos de la Junta Nacional Electoral expusieron cómo ejecutarán el Manual de Postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación varía porque las 11 organizaciones del Polo Patriótico efectuaron procesos internos distintos, según sus estatutos. El PSUV eligió candidatos en 87 circuitos pero, a diferencia de la MUD, no incluyó a los suplentes, por lo que debe escoger 36 mujeres como suplentes nominales para cumplir la cuota de 40% y 44 mujeres por lista. A esta cuenta tendría que sumar 57 candidatos suplentes nominales y 58 por lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carlos Aquino, director de propaganda del PCV, dijo que la coalición gubernamental tendría que escoger cuadros en los circuitos plurinominales (donde el PSUV eligió un solo candidato y tienen que ser entre dos y tres), los suplentes que faltan y en voto lista. “El PCV aspira a nominar en todos los estados”, expresó Aquino, quien considera que se trataba de la primera reunión con el CNE, por lo que determinarán las fórmulas en otros encuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Excepción de la norma electoral&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La aplicación de la Regla de Paridad del CNE tiene excepciones. Un caso es el de Thamara Adrián, defensora de los derechos de la población Lgbti. Como aparece en el registro electoral como hombre se le reconocerá a la MUD como cuota de las mujeres candidatas, por resolución del CNE. Así será reflejado en la tarjeta, con el nombre que es conocida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Reglamento de las Postulaciones advierte que las inscripciones serán verificadas tomando en cuenta si el ámbito territorial de constitución de la organización política o grupo de electores y electoras es nacional, regional o distrital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El tema de las inhabilitaciones políticas (cinco) no fue tratado en la reunión CNE-MUD, efectuada ayer. El diputado de Primero Justicia Tomás Guanipa informó que se fijó el punto para otro encuentro con el Poder Electoral: “Las medidas de la Contraloría General son inaceptables porque pretenden sacar del juego político a dirigentes importantes, pero hagan lo que hagan vamos a sortear cada inconveniente y no podrán inhabilitar a más de 10 millones de venezolanos. El contralor se ha convertido en un inquisidor; sin embargo, ni el contralor ni el gobierno inhabilitará al cambio en Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El secretario general del Movimiento Revolucionario Tupamaro, José Pinto, aseveró que no tendrían problema para elaborar la maqueta electoral y que dependerá de las conversaciones con la alianza. El MRT propuso al PSUV 18 dirigentes como abanderados del Polo Patriótico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Por el MEP no asistió Wilmer Nolasco, quien fue designado secretario general en asamblea el 20 de junio, porque el TSJ le quitó las siglas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter eliminó fondos de pantalla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red social removió los fondos de pantalla del área de notificaciones y de los perfiles de sus usuarios desde este martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no hizo un anuncio oficial, Twitter confirmó a los portales de tecnología Mashable y The Verge el cambio. “Estamos removiendo las imágenes de fondo de pantalla del home y las notificaciones de todos los usuarios de web”, dijo un vocero de la red social en un mensaje publicado por ambos sitios, según información reseñada el portal portal Trece Bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los perfiles de los usuarios aparecen en una tonalidad entre blanco y gris. Anteriormente podían colocar la imagen que quisieran detrás de su perfil, la que también aparecía en cualquier parte del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de pantalla ahora solo pueden verse en los enlaces del tuit de un usuario o en sus listas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos usuarios han protestado en la red social contra el retiro de sus fondos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial del Cerebro: siete alimentos para mantenerlo saludable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dia-mundial-del-cerebro-siete-alimentos-para-mantenerlo-saludable/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:27:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dia-mundial-del-cerebro-siete-alimentos-para-mantenerlo-saludable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Mundial de Neurología (WFN, por sus siglas en inglés) estableció el pasado 22 de julio de 2014 el primer Día Mundial del Cerebro, un evento dedicado a remarcar la importancia de la salud cerebral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por conmemorarse hoy este día el portal de Infobae publicó una serie de recomendaciones para mantener tu cerebro saludable, asíq que toma apunte:
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Una dieta deficiente puede afectar de una forma negativa a la mente. Entre las consecuencias se encuentra la disminución de la memoria y la reducción de la capacidad de atención y aprendizaje, así como cambios en el estado emocional y la forma de comunicarse e interactuar con los demás. Por esto, es importante alimentarnos de una forma saludable.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;A medida que envejecemos experimentamos un deterioro cognitivo. Si no se ejercita, ni se cuida, el cerebro se vuelve más lento para el procesamiento de la información. Además, las señales enviadas desde los cinco sentidos se vuelven más débiles y se produce una reducción en la producción de sustancias químicas del cerebro.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Sin embargo, tener una dieta nutritiva, incorporar hábitos saludables y llevar un estilo de vida equilibrado puede ayudar a frenar este proceso natural.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;A continuación, una lista de siete alimentos recomendables para nutrir tu cerebro de una forma saludable:&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;1. Consume dos porciones de verduras de hoja verde todos los días, como acelga, repollo, apio, lechuga, hierbas aromáticas, espinacas y alcachofas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;2. Obtén tu dosis de ácidos grasos Omega 3. Se encuentra en las sardinas, atún, salmón, caballa, arenque, algas marinas, nueces de Castilla, chía y semillas de linaza. Reduce la ingesta total de grasas saturadas (como la manteca) y evita las grasas trans.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;3. Come una gran cantidad de alimentos ricos en vitamina E como las almendras, avellanas, semillas de girasol, sésamo, papas, calabaza, aceitunas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;4. Aumenta tu ingesta de vitaminas B; con mariscos, lácteos, huevos, carne de res, hígado, pollo, legumbres, cereales fortificados, pan de trigo integral, granos enteros, verduras de hoja verde oscuro, verduras crucíferas, nueces, pepinos, espárragos, plátanos.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;5. Ingiere frutas con un alto contenido de antioxidantes como la sandía y las moras. Diferentes estudios revelaron que los arándanos mejoran la memoria en adultos mayores.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;6. Empieza a utilizar la canela en tus recetas. Un estudio demostró que tiene una acción neuroprotectora, ya que alivia los efectos negativos que una dieta alta en fructosa y alta en grasas tiene en el cerebro.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;7. Bebe suficiente agua. Entre 2,5 y tres litros (13 tazas) para los hombres y dos litros (9 tazas) para las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Por otro lado, es muy recomendable realizar ejercicio físico. Lo ideal es practicar un deporte aeróbico tres veces por semana durante 40 minutos y cuidar las horas de sueño. Además, también ayuda si reduces tu exposición a las neurotoxinas: elige productos de limpieza ecológicos, productos orgánicos y polvo para hornear libre de aluminio.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;No te olvides de desafiar a tu cerebro con diferentes ejercicios. Puede ser armando un rompecabezas, haciendo malabares, memorizando la letra de una canción y haciendo uso de tu visión periférica (mirando al frente a un punto fijo, sin mover la cabeza y conscientemente poniendo atención a los objetos que están a ambos lados, es decir, en un rango de 180 grados). Trata de aprender un nuevo idioma o tocar un instrumento. Incluso, socializar en una fiesta y visitar un museo son actividades adicionales que mantienen una mente activa.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Para tener una vida saludable es necesario trabajar para incorporar hábitos saludables. Por eso es también es importante la educación de los más pequeños para que incluyan estas actitudes desde temprana edad para que luego te agradezcan de grandes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yacimientos descubiertos en Guyana valdrían más que su economía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/yacimientos-descubiertos-en-guyana-valdrian-mas-que-su-economia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/yacimientos-descubiertos-en-guyana-valdrian-mas-que-su-economia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El descubrimiento de petróleo y gas natural realizado por la petrolera Exxon Mobil en Guyana podría valer 12 veces más que la economía de la nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los yacimientos del pozo Liza-1, ubicado en un área limítrofe del océano Atlántico entre Guyana y Venezuela, contendrían el equivalente a más de 700 millones de barriles de petróleo y podrían comenzar a producir crudo a finales de la década, informó el ministro del gobierno guyanés, Raphael Trotman, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Producto Interno Bruto (PIB) de Guyana en 2014 fue de 3.230 millones de dólares de acuerdo al Banco Mundial. La nación se ha negado a señalar un estimado para el pozo Liza-1, el cual está valorado en 341 mil millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un descubrimiento de esta magnitud para un país como el nuestro, que se encuentra en el extremo inferior de la escala de los países de este hemisferio, esto podría ser transformacional &amp;ldquo;, dijo Trotman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después de hablar con expertos de Exxon, tiene que haber algo más de 700 millones de barriles”, señaló.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas: 4 hombres fueron asesinados en Artigas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noche de este martes la zona de Artigas de Caracas se vistió de sangre con el asesinato de 4 jóvenes en el sector Atlántico. Los infortunados respondían a los nombres: Docmael Dudamel, Juan Calzadilla, Charlys Febres. Juan Carlos Calzadilla, padre de una de las víctimas indicó que los jóvenes se encontraban hablando cuando de repente llego una camioneta desde donde empezaron a disparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos de los 6 jóvenes que se encontraban en el sitio resultaron heridos. Juan Carlos Calzadillas uno de los infortunados trabajaba en una pizzería. Otro de los muertos era un joven estudiante de bachillerato a quien le despojaron de su teléfono celular y una laptop, reseñó el diario El Impulso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor Calzadilla indica que la &amp;ldquo;tesis del enfrentamiento es falsa como publicaron algunos medios de comunicación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 69° del Área Metropolitana de Caracas, Lino Hidalgo, a fin que de dirija la investigación relacionada con la muerte de los cuatro jóvenes en la parroquia San Juan, municipio Libertador del Distrito Capital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo ataque en Siria causó la muerte de 12 personas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: HispanTV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos doce personas murieron y decenas resultaron heridas en un bombardeo de la aviación del régimen del presidente Bashar al Assad en la localidad de Qasr al Brich, en el norte de Siria y controlada por el grupo terrorista Estado Islámico (EI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, entre los fallecidos hay un hombre, una mujer y cuatro menores de la misma familia; así como una embarazada, publicó El Universal con información de  EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque fue perpetrado por helicópteros militares que lanzaron barriles de explosivos sobre esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONG no descartó que el número de víctimas mortales aumente porque hay varios heridos graves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qasr al Brich se encuentra en las inmediaciones de la ciudad de Al Bab, uno de los bastiones del EI en el norte de la provincia septentrional de Alepo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas, Al Bab ha sido blanco de los ataques de aviones y helicópteros gubernamentales, que han ocasionado decenas de muertos y heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siria es escenario de un conflicto desde hace cuatro años, que ha causado más de 230.000 fallecidos, según el recuento el Observatorio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politáchira captura a atracador armado en Barrio Obrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/politachira-captura-a-atracador-armado-en-barrio-obrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un delincuente de 24 años, con prontuario judicial, fue capturado este lunes en horas de la madrugada por funcionarios de la Policía del Táchira en Barrio Obrero, luego que fuera sorprendido cuando merodeaba sospechosamente la zona comercial a bordo de un vehículo y portando un arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Ángel Arias, director del referido cuerpo de seguridad, indicó que los hechos se originaron cerca de las 2 am cuando comisiones patrulleras avistaron al antisocial a bordo de un Taxi Daewoo Lanus, color blanco, placas 7A9C8CS, el cual rondaba suspicazmente la calle 14 entre carreras 18 y 19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que tal acción irregular, tomando en cuenta la hora y el lugar, llamó poderosamente la atención de los uniformados, quienes procedieron a intervenirlo ante la presunción que planeaba cometer un asalto en algún inmueble residencial o hurto en un local comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al impartirle la voz de alto intentó darse a la fuga acelerando el automotor pero el efectivo despliegue de los funcionarios les permitió alcanzarlo y cercarlo, logrando hallar debajo del asiento del conductor un arma de fuego de fabricación artesanal calibre 9mm, contentivo de un cartucho sin percutir”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la evidente flagrancia, precisó que fue llevado al Cuartel de Prisiones de Politáchira donde quedó identificado como W. Romero, venezolano, de 24 años, quien presentó registro delincuencial por delitos contra la persona, quedando detenido a órdenes de la Fiscalía del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No descartamos que se trate de otro integrante de la banda de los ´topos´ quienes se dedican a saquear establecimientos comerciales en Barrio Obrero y el centro de la ciudad en horas de la madrugada, así como también a desvalijar vehículos sustrayendo especialmente baterías y computadoras”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, advirtió que el vehículo y el arma de fuego fueron remitidos al Cicpc donde serán objeto de experticias y análisis balísticos, respectivamente, que determinen si el carro es robado y el arma se encuentra involucrada en algún hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Atracaba a comerciantes &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;con escopeta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro procedimiento resaltante dijo el jefe policial que el domingo en horas de la noche efectuaron la detención de un azote en el barrio San Mateo de La Tendida cuando se desplazaba en una motocicleta Bera Socialista, color gris, placa AX9Z18A, llevando consigo una escopeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este peligroso hampón, apodado el ´mono´, tenía atemorizada a la comunidad del municipio Samuel Darío Maldonado, cometiendo toda clase de fechorías entre la que destaca el robo a comerciantes y a motociclistas, usando para intimidar a sus víctimas una escopeta marca Winchester calibre 16mm con los seriales devastados”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que una vez en la sede policial fue identificado como J. Chávez, colombiano, de 28 años, quien quedó detenido en la sede policial de La Fría bajo órdenes de la Fiscalía Vigésima Séptima del Ministerio Público por el delito de porte ilícito de arma de fuego. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ suspendió a concejal de Socopó por aliarse con el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado, la junta de la dirección nacional de Primero Justicia (PJ) informó su decisión de pasar al tribunal disciplinario al concejal de Socopó (Barinas), Trino Hurtado, quien además quedó suspendido de la militancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la tolda amarilla, Hurtado estaba aliado con el oficialismo y usaba instituciones para supuestamente atacar a alcaldes de la Unidad, “como es el caso del alcalde Ronald Aguiar, del municipio Antonio José de Sucre, en Barinas, quien está siendo acosado”, informó el partido a través de una nota de prensa.
&lt;div&gt;“En Primero Justicia continuamos en la calle trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos y lograr el cambio a través de una nueva mayoría en la Asamblea Nacional”.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imputados mujer y su hijo adolescente por asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen obtenida de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35). El Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien murió posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple promete mejoras con el iPhone 6S</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/apple-promete-mejores-con-el-iphone-6s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple revelará en septiembre, como es usual, un nuevo modelo de su exitoso teléfono iPhone 6, que desde el 2007 hasta marzo de este año ha vendido unas 500 millones de unidades, lo que lo ha convertido en uno de los smartphones más exitosos del planeta. Con estas cifras no es extraña la expectativa que ha generado el próximo lanzamiento. La red hierve con toda clase de anuncios sobre lo que traerá el iPhone 6S.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no lo tiene fácil, pues su predecesor ha sido tal vez una de las referencias de mayor éxito con más de 10 millones de preórdenes en los primeros tres días de disponibilidad, reseñó el diario El Comercio de Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el iPhone 6S, sitios como 9To5Mac.com, que tradicionalmente acierta con sus revelaciones, han presentado una amplia variedad de datos y hasta fotos de lo que sería este smartphone, que se caracterizará por un mejor desempeño de cámara, pantalla y potencia en general. Los avances, entonces, serán más que todo en sus componentes internos y no tanto en su exterior.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;El iPhone 6S daría un salto cuántico en tres aspectos. Mejor cámara: por fin los celulares de Apple dejarán la resolución de ocho megapíxeles (MP), presente desde el modelo 4S, y subirán a 12 MP, con una mayor apertura de diafragma. Esto significa que las fotos y videos serán mejores que con cualquier otro modelo de la marca.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Pantalla: si bien vendrá en los mismos tamaños que ofrecen los actuales iPhone 6 (de 4,5 y 5,5 pulgadas), contendrían la tecnología force touch, un sistema inventado por la compañía e implementado en su reloj (Apple Watch) que reconoce el tipo de toque y la cantidad de presión que se hace con los dedos en la pantalla. Por ejemplo, presionar duro un texto desplegaría un menú de edición, mientras que hacerlo suave permitiría compartirlo en redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, otra novedad sería su potencia en general, que de por sí es bastante eficiente, pero que con un nuevo tipo de ‘cerebro’ (de un A8 pasaría a un A9), y más capacidad de memoria RAM (de 1 GB a 2 GB). Con esto se notaría en una operación aún más veloz e intuitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que el nuevo modelo de iPhone llegue a Latinoamérica hacia finales de noviembre o comienzos de diciembre, como ha sido tradicional luego del anuncio internacional en septiembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Opinión: Intenso bachaqueo de billetes desborda a la banca fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las últimas semanas, las colas para retirar dinero de los cajeros automáticos y para efectuar transacciones en las taquillas de la mayoría de las agencias bancarias de San Cristóbal se han incrementado de forma exponencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando sobre las razones de este fenómeno, el diario La Opinión conversó con un grupo de banqueros, comerciantes y también algunos contrabandistas dedicados a la movilización masiva de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos coinciden en aceptar que la situación viene impulsada por la crítica economía venezolana y por la brecha que se ha abierto en el diferencial cambiario entre el peso y el bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comercialización (bachaqueo) de billetes ha desbordado la banca, ha encontrado nuevas maneras de eludir los controles de las instituciones bancarias y se ha trasladado al comercio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sabemos de casos en los que una persona llega a un establecimiento de estos que reciben principalmente efectivo, y le proponen al comerciante ‘comprarle’ todos los billetes de 100 y 50 bolívares que pueda reunir al final del día, los cuales son cancelados en moneda de menor denominación pero a un precio de 120 bolívares por los de cien y de sesenta por los de cincuenta; lo que para el comerciante representa una ganancia de un 20% sin salir de su negocio”, explicó un entrevistado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Jorge, es abogado, pero no ejerce su profesión, por el contrario, se gana la vida haciendo cola en los cajeros automáticos, trabaja para un grupo de ‘clientes’ quienes le facilitan varias tarjetas de débito para que este extraiga con ellas los montos máximos diarios que permite cada entidad bancaria días tras día hasta reunir el monto suficiente para ir a Cúcuta a venderlos por un 30 o 40% más de su valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que antes tenían un ‘acuerdo’ con el gerente de la agencia bancaria y uno de los cajeros para que el gerente entregara la mayor parte de los billetes de 100 a ese cajero en particular, y luego *Jorge hacía un jugoso retiro, cancelaba un porcentaje que sería repartido entre el cajero y el gerente y “todos felices”, pero acota que esta práctica fue descubierta por los superiores de los trabajadores bancarios, poniendo coto a la situación, por lo que ahora ha optado por retirar de las máquinas, con varias tarjetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra modalidad que hemos observado, es que las personas depositan por taquilla  cinco mil, diez mil bolívares en billetes de dos, de cinco, de diez (…) y una vez hecho el depósito salen, hacen la cola en el cajero, y retiran cinco mil bolívares que es nuestro máximo diario de retiro por esta vía. El detalle está en que los cajeros entregan principalmente billetes de 50 y 100 bolívares, que son los más usados para el bachaqueo”, explicó, por otra parte, el gerente de una agencia bancaria local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación afecta a los ciudadanos que requieren efectivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>