<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imagen on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/imagen/</link>
    <description>Recent content in Imagen on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/imagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El reto para cuba: que el consumismo no &#34;deslumbre&#34; a los jóvenes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-reto-para-cuba-que-el-consumismo-no-deslumbre-a-los-jovenes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-reto-para-cuba-que-el-consumismo-no-deslumbre-a-los-jovenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Web)
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;La Habana.- &lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El número dos del gobernante Partido Comunista de Cuba, José R. Machado Ventura, llamó a los jóvenes cubanos a no dejarse &amp;ldquo;deslumbrar&amp;rdquo; por el consumismo y las &amp;ldquo;cosas bonitas&amp;rdquo;, en la nueva era que plantea el proceso de restablecimiento de relaciones diplomáticas entre Cuba y EEUU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;El primer reto es no dejarse deslumbrar por el consumismo y las cosas bonitas, que llaman la atención de los jóvenes&amp;rdquo;, dijo Machado Ventura, en una entrevista que publica la edición dominical del periódico oficial Juventud Rebelde, portavoz de la Unión de Jóvenes Comunistas, filial juvenil del PCC, con motivo del décimo congreso que celebrará esa organización la próxima semana, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Cuba y Estados Unidos confirmaron a principios de este mes su decisión de restablecer las relaciones diplomáticas, rotas en 1961, y además anunciaron la reapertura de embajadas en sus respectivas capitales a partir del próximo 20 de julio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La apertura de las sedes diplomáticas se producirá a partir del 20 de julio de 2015, según el comunicado de la Cancillería cubana divulgado en su página web.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El también vicepresidente del Gobierno insistió en que las nuevas generaciones de cubanos deben estar &amp;ldquo;más preparados y saber moverse entre bambalinas&amp;rdquo;, así como conocer lo que está pasando para &amp;ldquo;no dejarse conquistar por la sociedad de consumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo les pidió no olvidar sus &amp;ldquo;raíces, la historia, el tipo de confrontación de fondo que hemos tenido con el imperialismo norteamericano&amp;rdquo;, y defender el socialismo &amp;ldquo;próspero y sostenible que nos estamos planteando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;Eso conlleva firmeza y no dejarnos confundir, pues las ideas del imperialismo siguen siendo las mismas. Tenemos que adquirir mayores conocimientos y una fuerte preparación; saber que, como mismo han planteado las autoridades de Estados Unidos, ellos por ahora solo cambian los métodos para intentar, mediante otras formas, destruir el sistema político de Cuba&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El veterano dirigente comunista dijo que hay que plantearles a los jóvenes que con su nueva política &amp;ldquo;ellos (EE.UU.) buscan llevarnos a la Cuba del capitalismo, y que a eso no podemos volver&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Sobre el uso de las nuevas tecnologías y el acceso a internet, Machado Ventura reconoció que suponen &amp;ldquo;una gran oportunidad&amp;rdquo;, porque en su opinión resultan &amp;ldquo;novedosas y vitales&amp;rdquo;, no solo para la comunicación entre las personas, sino además para el desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;Todo el mundo sabe por qué en Cuba no hay más internet, porque ello tiene un alto costo. Existen algunos que nos la quieren dar gratis, pero no lo hacen con el fin de que el pueblo cubano se comunique, sino con el propósito de penetrarnos y hacer trabajo ideológico para lograr una nueva conquista&amp;rdquo;, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En ese sentido afirmó que &amp;ldquo;pretenden reblandecer ideológicamente&amp;rdquo; a los jóvenes, porque considera que muchas veces estas plataformas tecnológicas pueden ser también &amp;ldquo;mecanismos de subversión potenciadas por los grandes capitales y sus medios de comunicación&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Pero abogó por utilizar las tecnologías para &amp;ldquo;influir más&amp;rdquo; en los jóvenes, &amp;ldquo;aprovecharlas para que defiendan lo que hemos construido en estos años de Revolución&amp;rdquo; y para que &amp;ldquo;no estén alejados del mundo de hoy&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan mosca de hace 105 millones de años en perfecto estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de una de las especies de mosca atrapadas en el ámbar. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ámbar ha permitido la conservación “en perfecto estado” de unamosca Zhangsólvida, que vivió hace 105 millones de años, y en cuyo abdomen se ha encontrado polen de la planta Bennettital, que apareció en el período Triásico y se extinguió en el Cretácico Superior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han localizado dos especies distintas y están perfectamente conservados en el ámbar que se ha analizado en la cueva El Soplao (España), informó el Instituto Geológico y Minero de España (IGME), publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo encargado de la investigación de ese ámbar fue integrado por científicos del IGME, de las universidades de Barcelona, Complutense, Harvard y Cornell, así como del Museo Americano de Historia Natural de Nueva York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de moscas del Cretácico se alimentaban de néctar con una larga trompa muy especializada y polinizaban plantas gimnospermas (que no tienen flores y producen semillas), indica el estudio publicado en la revista Current Biology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa especie, agrega el IGME, tomaba el néctar acercándose a las plantas en vuelo batido, como hacen los colibrís, para lo cual usaba su larga trompa que ha podido conservarse en el ámbar, aunque solo se observa a nivel microscópico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mencionada institución explica que existen pocos casos similares en el mundo en el que se hayan localizados insectos que han quedado fosilizados en ámbar mientras acarreaban polen de una flor a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fósiles encontrados en la cueva cántabra reflejan la relación “muy estrecha” entre esas moscas y las plantas Bennettitales de hace 105 millones de años, lo que supone que esos insectos podían estar polinizando plantas gimnospermas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el estudio apunta que si estos insectos estaban especializados en alimentarse de estructuras de gimnospermas, “es prácticamente seguro que el trascendental paso a las angiospermas (plantas con flores) debió de producirse por entonces”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>