<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imagen on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/imagen/</link>
    <description>Recent content in Imagen on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 19:08:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/imagen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Windows 10 excluyó a smartphones de la actualización</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-excluyo-a-smartphones-de-la-actualizacion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/windows-10-excluyo-a-smartphones-de-la-actualizacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Microsoft lanza oficialmente este miércoles el Windows 10 en 190 países, sin embargo, la actualización solo estará disponible por el momento para las PC, laptops y algunas tablets, pero no para los smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La versión que liberamos el 29 (de julio) efectivamente es para los clientes de PC, tablet, y laptop y más adelante liberamos la versión para celulares. Todavía hay fecha por confirmar, pero sí va a ser unas semanas más adelante, no hemos confirmado la fecha”, dijo en entrevista Carlos Pérez Valdes, director de Windows Microsoft México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195435&#34;&gt;&lt;/span&gt;CNN Expansión explica que la variedad de la fecha se debe a que la empresa priorizó la versión del sistema operativo para PC, pero sin dejar de trabajar en una versión para &lt;em&gt;smartphones, &lt;/em&gt;de acuerdo con el directivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando con partners de Windows Phone 8.1 para que la actualización de Windows 10 esté disponible para la mayoría de los teléfonos a finales de este año (&amp;hellip;) “La disponibilidad de la actualización a Windows 10 para dispositivos Windows Phone 8.1 puede variar según la operadora móvil y el operador”, indica la página web del sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tienes PC, laptop o tablet estos con los pasos a seguir antes de descargar Windows 10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Respalda tus aplicaciones y archivos:&lt;/strong&gt; Las aplicaciones, los archivos y las configuraciones migran de forma automática cuando actualizas Windows, sin embargo puede ser que algunas se pierdan, por lo que es recomendable respaldarlas ya sea en servicios en la nube como One Drive, Google Drive, Dropbox o cualquiera de tu elección.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de los antivirus y antimalware, Windows desinstalará la aplicación, pero conservará las configuraciones. Una vez completada la actualización a Windows 10, se instalará la última versión disponible de ese antivirus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Sistemas actualizados: &lt;/strong&gt;Windows 7 SP1 y Windows 8.1 Update, sino sabes si tu computadora tiene alguno de estos compruébalo a través de esta página.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si necesitas descargar estas versiones puedes hacerlo de forma gratuita aquí para Windows 7 SP1 y aquí para Windows 8.1 Update.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Revisa el estado de computadora: &lt;/strong&gt;Además de actualizar a Windows a 7 SP1 o 8.1 Update, estos son los otros requisitos mínimos que debe tener tu computadora o tablet para que Windows 10 funcione de manera óptima, según Pérez Valdes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procesador: De 1 GHz o más rápido o SoC&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memoria RAM de 1 gigabyte (GB) para 32 bits o 2 GB para 64 bits&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espacio en disco duro de 16 GB para un sistema operativo de 32 bits o 20 GB para un sistema operativo de 64 bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tarjeta gráfica: DirectX 9 o posterior con un controlador WDDM 1.0&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pantalla: 1024 x 600&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.&lt;strong&gt; Haz una reservación&lt;/strong&gt;: Una vez que tu computadora o tablet ya tenga Windows 7 SP1 o Windows 8.1 Update, verás un logo de Windows en la esquina inferior derecha de la barra de tareas, pasa el cursor o pulsa sobre él, y aparecerá un mensaje que dice: &amp;ldquo;Get Windows 10 (Consigue Windows 10)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después haz clic en &amp;ldquo;Reserva tu actualización gratuita&amp;rdquo; en la ventana de la aplicación, escribe tu dirección de correo electrónico y recibirás una confirmación de la reservación.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mantente al pendiente de la notificación:&lt;/strong&gt; Este miércoles recibirás una notificación directamente en tu dispositivo que te permitirá descargar Windows 10, puedes hacerlo otro día aunque tienes máximo un año.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ten paciencia: &lt;/strong&gt;Carlos Pérez Valdes indicó que hay un orden en que los usuarios de Windows irán recibiendo la actualización gratuita a Windows 10.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;“Vamos de alguna manera paulatinamente porque nos interesa garantizar la satisfacción del cliente. Primero serán los del grupo Windows Insider, un grupo de personas que se registraron y bajaron la versión de prueba de Windows 10 desde octubre pasado, después siguen todos los que hicieron el proceso se reserva y tienen la configuración de hardware más robusta (sus dispositivos tienen más espacio en disco duro, RAM y un mejor procesador del mínimo y después los que tienen una configuración más ligera (que csólo umple con los requisitos mínimos)”, indicó el directivo de Microsoft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Espera luz verde:&lt;/strong&gt; Una vez que descargues la versión de Windows 10, el sistema hará una revisión de tu dispositivo para comprobar que cumple con los requisitos necesarios. Podrás ver un semáforo que indica lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojo: Tu sistema no cumple con los requisitos mínimos o ya es obsoleto para la instalación de Windows 10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amarillo. Necesitas instalar drivers o limpiar tu disco duro o memoria Ram para tener más espacio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verde: Tu dispositivo es óptimo para que se instale el nuevo sistema operativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada caso Windows te dirá qué hacer y te llevará de la mano para la instalación del sistema&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya no es necesario que ambos padres estén presentes para expedir pasaporte a menores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Saime, Dante Rivas, ofreció una rueda de prensa para anunciar los resultados de la gestión en la reducción de los lapsos para la tramitación y entrega de pasaportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas informó que las citas para la solicitud del documento tienen una demora de un día en todo el país, a excepción de los estados Monagas y Falcón, donde se concreta la cita en 5 días, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario notificó que la entrega del documento se toma en la actualidad tres días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director Saime, por otra parte, anunció la eliminación del requisito de la presencia de los dos padres para otorgar el pasaporte a los menores de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas indicó que durante los fines de semana, de 8 de la mañana a 2 de la tarde, a lo largo de las vacaciones escolares, estarán habilitadas 140 oficinas en todo el país para que los niños, niñas y adolescentes pueden sacarse la cédula de identidad. Los únicos requisitos para tramitar este documento serán tener más de 9 años y el original de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos crearon pastilla para los intolerantes al gluten</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:40:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/cientificos-crearon-pastilla-que-para-los-intolerantes-al-gluten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los intolerantes al gluten, o celíacos no pueden ingerir una proteína que se encuentra presente en el trigo, la avena, el centeno y la cebada, es por esto que deben llevar una dieta libre de estos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, gracias a las investigaciones de un grupo de científicos de la Universidad de Alberta de Canadá han creado una pastilla que permite a los celíacos comer algunos de estos alimentos con gluten, publicó el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los especialistas generaron un medicamento a partir de la yema de huevo de gallina que podría hacer desaparecer la intolerancia por algunos instantes. La pastilla debe tomarse minutos antes de ingerir la comida para que la misma cumpla con la función de neutralizar el gluten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo pronto los investigadores continúan trabajando para desarrollarla para la venta comercial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Rumores indican que iPhone 7 no necesitará cargador de batería</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videorumores-indican-que-iphone-7-no-necesitara-cargador-de-bateria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videorumores-indican-que-iphone-7-no-necesitara-cargador-de-bateria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p class=&#34;capital&#34;&gt;En un ritual que se renueva lanzamiento tras lanzamiento, los fanáticos de Apple y algunos diseñadores de telefonía celular comenzaron las rondas de rumores sobre lo que traerá el nuevo próximo iPhone de la firma de la manzana. Esa mística, seguramente, es parte de la explicación de que cada nuevo smartphone de Apple rompe los números de venta del anterior en Estados Unidos: los del iPhone 6 fueron récord, y seguramente el 7 repetirá la historia.&lt;/p&gt;
Como siempre, el hermetismo es lo que manda, y todavía ni siquiera se conoce la fecha de lanzamiento, que podría ser entre septiembre de este año y los comienzos de 2016. Así y todo, hay algunas características filtradas por supuestas fuentes confiables que develan algunos detalles, explica el portal La Voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las novedades sobre las que se especula en redes sociales y foros de fans, se habla de una cámara de 16 megapíxeles, pantalla curva en los extremos y -algo que podría cambiar el concepto de smartphones-  podría no necesitar de un cargador para la batería gracias a unas células fotoeléctricas que le permitirían alimentarse con energía solar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, lo fabricarían con materiales diferentes, como cristal de zafiro, para que aumente su durabilidad, y podría ser resistente al agua. Una de las firmas que trabajan para Apple deslizó que el packaging que está produciendo para el próximo smartphone de Apple trae etiquetas de 32, 64 y 128 GB, con lo que se dejaría de comercializar la versión de 16 GB (o sea, adiós a la idea del iPhone más económico).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, ya se viralizó las redes sociales un video en el que se desarrolla visualmente cómo podría ser el iPhone 7, realizado por dos reconocidos diseñadores europeos de celulares, Ivo Maric y Tomislav Rastovac.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/vpLDu38vdpA&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|Mujeres que acusan de agresión sexual a Bill Cosby posaron para New York Magazine</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotomujeres-que-acusan-de-agresion-sexual-a-bill-cosby-posaron-para-new-york-magazine/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotomujeres-que-acusan-de-agresion-sexual-a-bill-cosby-posaron-para-new-york-magazine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Treinta y cinco mujeres que han acusado a Bill Cosby de agresión sexual aparecen en la portada actual de la revista New York en un comunicado impresionante de unidad contra el legendario comediante.
&lt;span id=&#34;more-195086&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fotografía en blanco y negro de las mujeres sentadas en poses similares aparece en la edición del 27 de julio. El titular dice: &amp;ldquo;Cosby: Las Mujeres. Una hermandad no deseada&amp;rdquo;, explicó el portal de CNN Money.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;35 women speak about being assaulted by Bill Cosby, and the culture that wouldn&amp;rsquo;t listen: &lt;a href=&#34;http://t.co/H5dss5F2F4&#34;&gt;http://t.co/H5dss5F2F4&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/RCF0BWBrxA&#34;&gt;pic.twitter.com/RCF0BWBrxA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— New York Magazine (@NYMag) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NYMag/status/625472029173645312&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosby, quien no ha sido formalmente acusado de ningún delito, ha negado reiteradamente las acusaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, las acusaciones en su contra ganaron tracción en las últimas semanas cuando un documento de 2005 salió a la superficie en el que el comediante admitió que había comprado metacualona en la década de los 70 con la intención de drogar a las mujeres para tener relaciones sexuales con ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, nunca admitió que le hubiera dado el medicamento a las mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sitio web de NYMag estuvo caído en la mañana de este lunes por lo menos durante seis horas y continúa fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta edición tiene entrevistas con cada una de las mujeres que lo acusan, que describieron los presuntos incidentes con detalles desgarradores, incluyendo sus dificultades para recibir el apoyo de la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de ellas es PJ Masten, quien le dijo a NYMag que una amiga le dijo: &amp;ldquo;¿Sabes que él es el mejor amigo de [Hugh] Hefner, no? Nadie te va a creer. Te sugiero que te calles la boca&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La portada de la revista estalló en Twitter, con comentarios que la calificaron como &amp;ldquo;brillante&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;la mejor portada del año (tristemente) y, simplemente, &amp;ldquo;wowww&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algunos mensajes vía Twitter también han atacado a las mujeres, llamándolas &amp;ldquo;mentirosas&amp;rdquo; y criticando su apariencia física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿En serio?&amp;rdquo;, respondió uno de los usuarios de la red social. &amp;ldquo;¿Un grupo de mujeres se junta para hablar hablar de lo que pasó y son atacadas por la manera como lucen?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;New York Magazine dijo aunque enviaron emails a cuatro de los abogados y representantes de prensa de Cosby, no han recibido respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN Money no pudo obtener respuesta inmediata del abogado de Cosby, Martin Singer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante de Cosby, Andrew Wyatt, dijo con respecto a esta publicación que por el momento no tenía comentarios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejos para ahorrar espacio en tu smartphone</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/consejos-para-ahorrar-espacio-en-tu-smartphone/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:05:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/consejos-para-ahorrar-espacio-en-tu-smartphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay apps que permiten al &lt;label&gt;usuario&lt;/label&gt; saber qué programas o carpetas están ocupando un mayor espacio en la &lt;label&gt;memoria&lt;/label&gt; del &lt;label&gt;dispositivo, reseñó el portal de 20 Minutos&lt;/label&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro truco para ganar memoria es utilizar una &lt;label&gt;tarjeta&lt;/label&gt; SD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la hora de &lt;label&gt;comprar&lt;/label&gt; un smartphone o tablet, la memoria es uno de los factores a tener en cuenta, junto con la duración de la batería o el tamaño de la pantalla. Desde Eroski Consumer ofrecen una serie de consejos para eliminar en el dispositivo aquellos archivos o aplicaciones que no se usan, o bien sustituir algunas apps por otras que cumplan los mismos requisitos, pero que ocupen menos espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpieza del dispositivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso es fijarse en qué apps hay instaladas y no se utilizan, fotografías duplicadas, vídeos o imágenes que se envían por WhatsApp, así como la música que hay almacenada en el móvil o tablet. Tras este &amp;lsquo;escaneo&amp;rsquo; manual es posible hacer un primer descarte de aquellos documentos que ocupan innecesariamente espacio en el dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También cabe la posibilidad de trasladar los archivos que no se quieran borrar a una &amp;lsquo;nube&amp;rsquo; como Dropbox o a plataformas online como Flickr, que cuenta con su versión para móviles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liberar espacio o recuperar el espacio perdido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay aplicaciones que permiten saber al usuario qué programas o carpetas están ocupando un mayor espacio en la memoria del dispositivo, como por ejemplo Disk Usage &amp;amp; Storage Analyzer. Esta app emplea gráficos que permiten distinguir, de un simple vistazo, qué es lo que más ocupa en el smartphone o tablet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy similares son también Avira Optimizer o Clean Master, que escanean las aplicaciones instaladas para ver cuáles son las que más espacio llenan en la memoria. Otra app que permite borrar de una vez la caché de todas las aplicaciones instaladas es App Cache Cleaner. Si lo que te sobran en el móvil son imágenes y no sabes cómo descartarlas está la app Gallery Doctor, que detecta aquellas imágenes borrosas o de mala calidad que perfectamente se pueden eliminar del dispositivo para ganar más espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emplear una tarjeta SD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro truco para ganar memoria en los dispositivos Android es utilizar una tarjeta externa SD (o micro SD) para almacenar en ella aquellas aplicaciones que más espacio ocupen. Las hay que incluso disponen de casi tanta memoria como el propio dispositivo, por lo que son una buena alternativa para liberar espacio en el móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para trasladar las aplicaciones a la tarjeta SD basta con ir a &amp;lsquo;Ajustes&amp;rsquo; y desde ahí entrar en &amp;lsquo;Aplicaciones&amp;rsquo; o &amp;lsquo;Administrar aplicaciones&amp;rsquo;, seleccionar el programa y &amp;lsquo;mover a tarjeta SD&amp;rsquo;. Cabe recordar que no todas las aplicaciones se pueden mover a la tarjeta externa, aunque archivos como música e imágenes sí se pueden trasladar a ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cambiar las apps que más pesan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ocasiones es complicado deshacerse de algunas aplicaciones que llegan a ocupar hasta más de 100 MB, pero aun así toda aplicación necesaria tiene una alternativa que acapara menos espacio en la memoria, aunque con menores opciones avanzadas. Es el caso de los navegadores: en vez de utilizar Chrome, Firefox o Dolphin Browser, por ejemplo, existe Naked Browser, que ocupa 117 KB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una app sustituta de Facebook es Facebook Lite, que ocupa apenas 500 KB, o en el caso de Twitter está Tinfoil for Twitter, que necesita poco más de 400 KB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ant-Man debutó de primera en la taquilla estadounidense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Ant-Man (&amp;lsquo;El &lt;label&gt;hombre&lt;/label&gt; hormiga&amp;rsquo;) se mantuvo este &lt;label&gt;fin&lt;/label&gt; de &lt;label&gt;semana&lt;/label&gt; en la cima de la taquilla norteamericana y desplazó al segundo lugar a la &lt;label&gt;comedia&lt;/label&gt; retro de videojuegos Pixels, según datos provisorios anunciados este domingo por la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ant-Man, con el actor Paul Rudd en el papel del superhéroe Lang Scott, obtuvo 24,7 millones de dólares, menos de la mitad de lo que recaudó en su estreno la semana pasada, afirmó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pixels, en la que la estrella Adam Sandler lucha contra una invasión extraterrestre inspirada por un videojuego, queda en segunda posición en su primer fin de semana, con unos ingresos de 24 millones de dólares, según cifras de la &lt;label&gt;empresa&lt;/label&gt; Exhibitor Relations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tercer lugar se sitúa Los Minions y sus pequeños personajes amarillos, que recaudaron 22 millones en su tercera semana en las salas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trainwreck, una comedia romántica con la actriz en boga Amy Schumer, quedó en cuarto puesto en su segunda semana consiguiendo casi 17,3 millones, y Southpaw, con Jake Gyllenhaal como boxeador en los últimos años de su carrera, debuta el fin de semana con unos respetables 16,5 millones de dólares recaudados, que la sitúan en quinta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estrenada este fin de semana se encuentra Paper Towns, en sexta posición con 12,5 millones recaudados, mientras la obra de Disney Inside Out, traducida como &amp;ldquo;Intensa Mente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Del revés&amp;rdquo;, ocupa el séptimo lugar en su sexta semana en las salas norteamericanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del octavo al décimo lugar quedaron Jurassic World (6,8 millones de dólares en su séptima semana y 611 millones desde su estreno en Norteamérica); Mr Holmes (2,8 millones de dólares recaudados) y Terminator: Genisys (2,4 millones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNB incauta 35 kilos de droga en isla de Margarita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Prensa GNB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida. De acuerdo a las investigaciones, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional adscritos al Destacamento 711 y del Comando Nacional Antidroga en el estado Nueva Esparta, incautaron un cargamento de 35 kilos de droga, cocaína, que intentaba ser introducido a la isla de Margarita, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por el General de Brigada, Jesús Ramón Rondón, Comandante de la Zona 71 de la GNB en Nueva Esparta. Afirmó que manejaban algunos datos previos, por lo que en un operativo de revisión de vehículos a la salida del ferry en el terminal de Punta de Piedras, detectaron en actitud sospechosa a un joven que manejaba una camioneta Blazer, y efectivamente el perro antidroga detectó la mercancía en un doble fondo del maletero del vehículo, 30 panelas de droga de un kilogramo 200 cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las investigaciones de las primeras horas, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda. El trabajo ahora es detectar a quien sería entregada en la isla, para lo cual buscan conexiones ya que la misma venia marcada con la figura de un toro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hallazgo es representativo en relación a anteriores decomisos, sobre todo porque ante la cercanía de la temporada vacacional presumimos que hay bandas queriendo penetrar en la región para distribuir en los lugares nocturnos y dañar a la juventud&amp;rdquo;, dijo el General Rondón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso pasó a manos del Fiscal Cuarto del Ministerio Público. En la prueba pública realizada pudo determinarse que la droga es de alta pureza, pues el polvo reaccionó inmediatamente a los reactivos tornándose de un intenso color azul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desalojadas más de 100 familias de la carretera Panamericana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desalojadas-mas-de-100-familias-de-la-carretera-panamericana/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 18:48:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desalojadas-mas-de-100-familias-de-la-carretera-panamericana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen tomada de Últimas Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde esta madrugada y hasta las 7 am se desplegó un operativo en el kilómetro 3 de la carretera Panamericana para desalojar a 113 familias que permanecían en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el despliegue participaron 20 funcionarios de Tránsito y Circulación, 24 efectivos de la Motorizada, 8 de la estación San Pedro, 8 de la estación Valle Coche, 8 de la Policía Comunal y de Atención a la Víctima, destacó una fuente policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal web del diario Últimas Noticias reseñó que los accesos fueron cerrados mientras se realizaba el desalojo, lo que generó congestión vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez culminado el desalojo, fueron desplegados efectivos militares para custodiar el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunicado del Minci&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de seguridad ciudadana se desplegaron este viernes en el kilómetro 3.5 de la carretera Panamericana, en la entrada de la zona popular El Cují, con el objetivo de seguir garantizando la seguridad de los habitantes de los Altos Mirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este desplazamiento cumple con lo instruido por el presidente, Nicolás Maduro y cumplido a cabalidad desde el Ministerio para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz (Mpprijp).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos 300 efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB); Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin); y otros 300 del Cuerpo de Policía Nacional Bolivariana (CPNB) estaban integrados en la labor de patrullaje y seguridad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿En qué país los ciudadanos se sienten más satisfechos con sus cuerpos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente de YouGov mostró que la mayoría de los adultos están contentos con la forma como se ven, y que su confianza aumenta a medida que envejecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De las personas encuestadas en 25 países, los indonesios son los que están más satisfechos con su imagen. El 78% de la población dice estar feliz con su peso y figura, explica CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Indonesia le sigue en esta lista Arabia Saudita, donde el 72% está a gusto con su cuerpo, y Qatar, donde el porcentaje llega a 70%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres en general tienen una mejor imagen de su apariencia, menos en Arabia Saudita, donde son las mujeres las que están más cómodas con su figura. En Estados Unidos, sólo el 52% de las mujeres están felices con su cuerpo, y en los hombres esa tasa es del 63%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio también revela que las mujeres de Hong Kong son las que están menos satisfechas con su imagen, solo un 44%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conviasa: a partir de este viernes venezolanos deben tramitar visa de turismo para viajar a Cuba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/a-partir-de-este-viernes-venezolanos-deben-tramitar-visa-de-turismo-para-viajar-a-cuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conviasa, aerolínea venezolana, emitió un comunicado a sus usuarios en el que les informa que, a partir del 24 de julio, los pasajeros que deseen trasladarse a la ciudad de La Habana, Cuba, deberán tramitar visa de turismo en el consulado de dicho país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarjeta turística es exigida por las autoridades migratorias para ingresar a Cuba, por lo que la aerolínea no se hace responsable del embarque de los pasajeros que no hayan cumplido con el requisito, reseñó el portal web del diario 2001.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;und&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ConviasaInforma?src=hash&#34;&gt;#ConviasaInforma&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/MmdwyuFW1u&#34;&gt;pic.twitter.com/MmdwyuFW1u&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Línea Aérea Conviasa (@LAConviasa) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LAConviasa/status/623968393981489152&#34;&gt;julio 22, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN: ¿A qué edad casarte para prevenir el divorcio?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cnn-a-que-edad-casarte-para-prevenir-el-divorcio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio publicado recientemente en el blog del Instituto de Estudios de Familia de Estados Unidos, afirma que aunque hasta hace poco se creía que entre más joven se casara una pareja mayor probabilidad tenía de divorciarse, nuevos hallazgos sugieren que contraer matrimonio después de los 30 también incrementa esta opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el autor del estudio, Nicholas H. Wolfinger, profesor de la Universidad de Utah, los adolescentes todavía se enfrentan a una tasa mayor de divorcio que los adultos, pero aquellos que se casan en sus 30 aumentan la posibilidad de divorciarse 5%, explica un trabajo de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguien que se casa a los 25 tiene 50% menos de probabilidad de divorciarse que alguien que lo hace a los 20.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La mayoría de las parejas jóvenes no tienen la madurez, las habilidades de sobreponerse ni el apoyo social que requiere un matrimonio que funciona. Frente a los problemas del día a día de un matrimonio, los adolescentes y los jóvenes en sus 20 no logran resolver los conflictos&amp;rdquo;, afirma el investigador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, casarse después de los veinte disminuye la tasa de divorcio drásticamente porque, a diferencia de la adolescencia, las personas cambian menos de año a año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por estas mismas razones, las parejas que se casan en sus 30 tienen mayor probabilidad de continuar casados porque además tienen más medios económicos. Además, a una mayor edad suele haber mayor educación, y un bajo nivel de estudios se traduce en mayor riesgo de divorcio, sin importar la edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El análisis de Wolfinger demostró que antes de los 32, la probabilidad de divorcio se reduce en un 11%. Sin embargo, después de esa edad, la tasa crece un 5% por cada año que pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para casi cualquiera, casarse en los últimos años de sus 20 parece ser la mejor opción&amp;rdquo;, afirma el profesor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las personas que continúan sin casarse después de los 30, Wolfinger afirma que quizá tengan más problemas cuando contraigan matrimonio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si has tenido muchos novios o novias, tus ex pueden amenazar tu matrimonio. Pueden ser una tentación para el adulterio. Así, tener muchas parejas sexuales antes del matrimonio aumenta considerablemente la probabilidad de divorciarse&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE exigirá paridad de género en circuitos donde no se hicieron primarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:31:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-exigira-paridad-de-genero-en-circuitos-donde-no-se-hicieron-primarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de dos intentos fallidos el Consejo Nacional Electoral explicó ayer a los partidos (oficialismo y oposición) el Manual de Postulaciones sobre paridad de género. La presidente del CNE, Tibisay Lucena, dijo que reconocerán los candidatos elegidos en las primarias de la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela, y que solo será obligatorio escoger mujeres en los circuitos en los que no hubo consulta interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los resultados de las elecciones primarias se respetan y quedan, porque fueron los electores que escogieron esos candidatos”, afirmó Lucena, quien aseveró que las normas descritas en el Reglamento de Postulaciones con Paridad y en las primarias fueron “claras y consistentes”, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, quienes fueron elegidos como principales y suplentes en los 40 circuitos de la MUD quedan iguales, así como en las 87 circunscripciones principales consultadas por el PSUV, y no importará si en un determinado estado la mayoría de los aspirantes está integrada por hombres. Sin embargo, los partidos deberán postular como mínimo 40% de mujeres en el resto de los circuitos.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Como el 6-D se elegirán 113 nominales (por nombres y apellidos, entre principales y suplentes), y 103 por lista (representantes de partidos), aparte de los representantes indígenas, la MUD tiene que buscar 98 mujeres, distribuidos de la siguiente manera: 10 principales por lista que deben ir en los puestos 1 y 2, más 30 en el resto de la lista, más 29 principales nominales y otras 29 suplentes.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Los representantes de la MUD Tomás Guanipa (Primero Justicia) y Vicente Bello (Un Nuevo Tiempo) explicaron que el “mínimo de mujeres” nominales sería 45, entre principales y suplentes; y en el caso de la lista, 40 mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las dudas fueron aclaradas y ya tenemos a las candidatas”, aseguró Guanipa, pues la inscripción de aspirantes comienza el 3 de agosto y cierra el 8 de ese mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD espera que si surgen otras dudas puedan aclararse, aunque Guanipa dijo que se oponía a que existieran “nuevas normas”, ya que temían que se exigiera la cuota de jóvenes, lo cual podría en apuro a los partidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Manual de Postulaciones favorece a los partidos grandes, sobre todo si van en alianza, porque los porcentajes de paridad se aplicarán en totales nacionales; pero si se trata de organizaciones pequeñas tienen que presentar una correlación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt; en los estados para que puedan ser validadas por el CNE. En caso contrario no serán procesadas, dijo Bello. La disposición mencionada pudiera afectar a movimientos regionales que hayan acordado, por ejemplo, apoyar a un candidato determinado de la MUD o del PSUV en un circuito y tengan opción propia en otra circunscripción, porque tendrían que demostrar que aplicaron la relación &lt;sup&gt;60&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oficialismo busca candidatos. El CNE recibió, en una segunda tanda, a los partidos del oficialismo, y los técnicos de la Junta Nacional Electoral expusieron cómo ejecutarán el Manual de Postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación varía porque las 11 organizaciones del Polo Patriótico efectuaron procesos internos distintos, según sus estatutos. El PSUV eligió candidatos en 87 circuitos pero, a diferencia de la MUD, no incluyó a los suplentes, por lo que debe escoger 36 mujeres como suplentes nominales para cumplir la cuota de 40% y 44 mujeres por lista. A esta cuenta tendría que sumar 57 candidatos suplentes nominales y 58 por lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carlos Aquino, director de propaganda del PCV, dijo que la coalición gubernamental tendría que escoger cuadros en los circuitos plurinominales (donde el PSUV eligió un solo candidato y tienen que ser entre dos y tres), los suplentes que faltan y en voto lista. “El PCV aspira a nominar en todos los estados”, expresó Aquino, quien considera que se trataba de la primera reunión con el CNE, por lo que determinarán las fórmulas en otros encuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Excepción de la norma electoral&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La aplicación de la Regla de Paridad del CNE tiene excepciones. Un caso es el de Thamara Adrián, defensora de los derechos de la población Lgbti. Como aparece en el registro electoral como hombre se le reconocerá a la MUD como cuota de las mujeres candidatas, por resolución del CNE. Así será reflejado en la tarjeta, con el nombre que es conocida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Reglamento de las Postulaciones advierte que las inscripciones serán verificadas tomando en cuenta si el ámbito territorial de constitución de la organización política o grupo de electores y electoras es nacional, regional o distrital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El tema de las inhabilitaciones políticas (cinco) no fue tratado en la reunión CNE-MUD, efectuada ayer. El diputado de Primero Justicia Tomás Guanipa informó que se fijó el punto para otro encuentro con el Poder Electoral: “Las medidas de la Contraloría General son inaceptables porque pretenden sacar del juego político a dirigentes importantes, pero hagan lo que hagan vamos a sortear cada inconveniente y no podrán inhabilitar a más de 10 millones de venezolanos. El contralor se ha convertido en un inquisidor; sin embargo, ni el contralor ni el gobierno inhabilitará al cambio en Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;El secretario general del Movimiento Revolucionario Tupamaro, José Pinto, aseveró que no tendrían problema para elaborar la maqueta electoral y que dependerá de las conversaciones con la alianza. El MRT propuso al PSUV 18 dirigentes como abanderados del Polo Patriótico.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Por el MEP no asistió Wilmer Nolasco, quien fue designado secretario general en asamblea el 20 de junio, porque el TSJ le quitó las siglas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter eliminó fondos de pantalla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red social removió los fondos de pantalla del área de notificaciones y de los perfiles de sus usuarios desde este martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no hizo un anuncio oficial, Twitter confirmó a los portales de tecnología Mashable y The Verge el cambio. “Estamos removiendo las imágenes de fondo de pantalla del home y las notificaciones de todos los usuarios de web”, dijo un vocero de la red social en un mensaje publicado por ambos sitios, según información reseñada el portal portal Trece Bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los perfiles de los usuarios aparecen en una tonalidad entre blanco y gris. Anteriormente podían colocar la imagen que quisieran detrás de su perfil, la que también aparecía en cualquier parte del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de pantalla ahora solo pueden verse en los enlaces del tuit de un usuario o en sus listas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos usuarios han protestado en la red social contra el retiro de sus fondos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial del Cerebro: siete alimentos para mantenerlo saludable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dia-mundial-del-cerebro-siete-alimentos-para-mantenerlo-saludable/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:27:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/dia-mundial-del-cerebro-siete-alimentos-para-mantenerlo-saludable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Mundial de Neurología (WFN, por sus siglas en inglés) estableció el pasado 22 de julio de 2014 el primer Día Mundial del Cerebro, un evento dedicado a remarcar la importancia de la salud cerebral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por conmemorarse hoy este día el portal de Infobae publicó una serie de recomendaciones para mantener tu cerebro saludable, asíq que toma apunte:
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Una dieta deficiente puede afectar de una forma negativa a la mente. Entre las consecuencias se encuentra la disminución de la memoria y la reducción de la capacidad de atención y aprendizaje, así como cambios en el estado emocional y la forma de comunicarse e interactuar con los demás. Por esto, es importante alimentarnos de una forma saludable.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;A medida que envejecemos experimentamos un deterioro cognitivo. Si no se ejercita, ni se cuida, el cerebro se vuelve más lento para el procesamiento de la información. Además, las señales enviadas desde los cinco sentidos se vuelven más débiles y se produce una reducción en la producción de sustancias químicas del cerebro.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Sin embargo, tener una dieta nutritiva, incorporar hábitos saludables y llevar un estilo de vida equilibrado puede ayudar a frenar este proceso natural.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;A continuación, una lista de siete alimentos recomendables para nutrir tu cerebro de una forma saludable:&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;1. Consume dos porciones de verduras de hoja verde todos los días, como acelga, repollo, apio, lechuga, hierbas aromáticas, espinacas y alcachofas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;2. Obtén tu dosis de ácidos grasos Omega 3. Se encuentra en las sardinas, atún, salmón, caballa, arenque, algas marinas, nueces de Castilla, chía y semillas de linaza. Reduce la ingesta total de grasas saturadas (como la manteca) y evita las grasas trans.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;3. Come una gran cantidad de alimentos ricos en vitamina E como las almendras, avellanas, semillas de girasol, sésamo, papas, calabaza, aceitunas.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;4. Aumenta tu ingesta de vitaminas B; con mariscos, lácteos, huevos, carne de res, hígado, pollo, legumbres, cereales fortificados, pan de trigo integral, granos enteros, verduras de hoja verde oscuro, verduras crucíferas, nueces, pepinos, espárragos, plátanos.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;5. Ingiere frutas con un alto contenido de antioxidantes como la sandía y las moras. Diferentes estudios revelaron que los arándanos mejoran la memoria en adultos mayores.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;6. Empieza a utilizar la canela en tus recetas. Un estudio demostró que tiene una acción neuroprotectora, ya que alivia los efectos negativos que una dieta alta en fructosa y alta en grasas tiene en el cerebro.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;7. Bebe suficiente agua. Entre 2,5 y tres litros (13 tazas) para los hombres y dos litros (9 tazas) para las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Por otro lado, es muy recomendable realizar ejercicio físico. Lo ideal es practicar un deporte aeróbico tres veces por semana durante 40 minutos y cuidar las horas de sueño. Además, también ayuda si reduces tu exposición a las neurotoxinas: elige productos de limpieza ecológicos, productos orgánicos y polvo para hornear libre de aluminio.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;No te olvides de desafiar a tu cerebro con diferentes ejercicios. Puede ser armando un rompecabezas, haciendo malabares, memorizando la letra de una canción y haciendo uso de tu visión periférica (mirando al frente a un punto fijo, sin mover la cabeza y conscientemente poniendo atención a los objetos que están a ambos lados, es decir, en un rango de 180 grados). Trata de aprender un nuevo idioma o tocar un instrumento. Incluso, socializar en una fiesta y visitar un museo son actividades adicionales que mantienen una mente activa.&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34;&gt;Para tener una vida saludable es necesario trabajar para incorporar hábitos saludables. Por eso es también es importante la educación de los más pequeños para que incluyan estas actitudes desde temprana edad para que luego te agradezcan de grandes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>