<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>General on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/general/</link>
    <description>Recent content in General on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscal general asegura que existe campaña contra el Estado venezolano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la República. (Foto: CNP-Caracas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró el día de hoy que existe una campaña contra el Estado venezolano, y en particular contra el Ministerio Público, apoyada en &amp;ldquo;grupos conservadores&amp;rdquo; que buscan legitimar acciones contra el Estado e infundir miedo en la población con tal de generar consecuencias electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró que existe una campaña internacional para atacar al Gobierno venezolano y las instituciones que componen al Estado, entre las que señaló al Ministerio Público, con tal de generar e infundir miedo &amp;ldquo;sobre todo en un año electoral&amp;rdquo;. Esto lo declaró en entrevista al canal Televen, en el programa &amp;ldquo;José Vicente Hoy&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Está en marcha una campaña contra el estado venezolano y sobre todo contra el sistema de justicia y se deba a lo que es el estado fallido. Hay grupos conservadores minoritarios que tienen mucho poder nacional e internacional que han venido forjando la opinión de que el Estado no protege los derechos de los ciudadanos y vinculan al Estado con vínculos de violencia criminal y lo señalan de violador de derechos humanos. Esto busca legitimar cualquier ataque al Estado venezolano&amp;rdquo;, dijo la representante de Fiscalía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que esta campaña también busca &amp;ldquo;invisibilizar&amp;rdquo; los que calificó como &amp;ldquo;los grandes avances que hay derechos humanos&amp;rdquo; del país e &amp;ldquo;infundir miedo, crear y generar confusión, y sobre todo en un año electoral, para confundir al electorado, ganar electores o alejarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante estos presuntos ataques, la Fiscal General aseguró que &amp;ldquo;aquí lo que hay que tener es mucha fortaleza y mucha entereza, sobre todo los que están al frente de las instituciones (&amp;hellip;) El llamado que hago esa es parte de las responsabilidades asumir estos ataques y estar fortalecidos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las elecciones parlamentarias, indicó que se reunirá con el ministro de Defensa y jefe del Ceofanb, Vladimir Padrino López, a fin de impartir talleres a los efectivos del Plan República previo a las elecciones para que estén al tanto de cuáles podrían ser posibles delitos electorales en los próximos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La labor del Ministerio Público&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal aprovechó la entrevista para señalar que la labor del Ministerio Público ha sido transparente y destacar el &amp;ldquo;compromiso con los DDHH&amp;rdquo; por parte del ente que dirige. En este sentido, aseguró que para &amp;ldquo;contrarrestar la matriz de opinión&amp;rdquo; en contra de Fiscalía se debe &amp;ldquo;generar otra matriz&amp;rdquo; a favor de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Al pueblo se le tiene que informar del trabajo que hacen las instituciones siempre, cuidando que en el Ministerio Público hemos informado a la colectividad sobre el trabajo que hacemos&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que entre los meses de enero y junio de 2015 &amp;ldquo;se han acusado a 231 personas e imputado a 260. En cuanto a impunidad, en lucha contra corrupción, hasta el mes de junio se han acusado 631 personas, aprehendidas 775 y condenados en juicio oral 51. En la lucha contra las drogas, se han incautado 14.155 kg de drogas y han sido incineradas 13.900 kg, a falta de pruebas de laboratorio. Se han acusado 3010 personas por drogas, 3728 detenidos, 1194 tienen privativa de libertad en esta área, 2280 tienen medidas cautelares, otros 1015 han sido acusaciones y 158 sobreseimientos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Ministerio Público creo que se requieren más fiscales, más preparación, esto tiene que empezar por la idoneidad de la persona ante la función, la capacitación, aumentar los laboratorios. Estoy trabajando para realizar un centro de investigación forense, o algo así como una morgue, ya tenemos un proyecto bien grande&amp;rdquo;, adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay responsabilidad de fiscales en el retardo procesal. O funcionamos bien todos. La realización de las audiencias que traen retardo procesal, las audiencias deben realizarse cuando son convocadas&amp;rdquo;. Esta fue la declaración de Ortega Díaz con relación a los puntos que reforzaría de la institución que dirige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encuentro en Ginebra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal también se refirió a su comparecencia en Ginebra ante la comisión de Derechos Humanos de la ONU, la que calificó como &amp;ldquo;un éxito nuestra presencia&amp;rdquo;, donde aseguró se mostró el trabajo realizado en derechos civiles y políticos del país, y desestimó las críticas que sobre su ponencia se generaron en el organismo internacional y fuera de este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no dejó de señalar que hay &amp;ldquo;desventajas&amp;rdquo; al momento de declarar ante los comisionados de la ONU pues &amp;ldquo;brindamos toda la información transparente. El espacio para formular preguntas es muy amplio y para responder es muy reducido (&amp;hellip;) Habían respuestas que se daban y se insistía en la pregunta, había una serie de desventajas (&amp;hellip;) Cuando terminó la reunión, no te voy a decir que los 18, pero la mayoría, empezando por el presidente que es un argentino, se nos acercaron para señalarme algunas afirmaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guyana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que hubo &amp;ldquo;un letargo y es bueno refrescar los conceptos&amp;rdquo; con relación a la forma en que se ha manejado la diplomacia y la política territorial con relación al caso de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la Fiscal se plegó al discurso ofrecido por el mandatario nacional, Nicolás Maduro, y aseguró que &amp;ldquo;muchas personas estaban esperando que el presidente Nicolás Maduro tuviera un discurso distinto al de la paz, pero no fue así&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respaldó que Venezuela, a través de la canciller de la República, Delcy Rodríguez, entregara una carta al secretario general de la Organización de las Naciones Unidas, Bam Ki Moon, para solicitar la designación del buen oficiante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>También respalda la MUD regional continuidad de la candidatura de Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tambien-respalda-la-mud-regional-continuidad-de-la-candidatura-de-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La mesa nacional se pronunció y dijo que el compañero Daniel Ceballos puede competir en los comicios parlamentarios de diciembre a pesar de la inhabilitación administrativa impuesta por la Contraloría General de la República, por no haber presentado la declaración jurada de patrimonio, luego de ser destituido irregularmente del cargo de alcalde de San Cristóbal mientras se encontraba detenido y aislado en la cárcel de Ramo Verde”, precisó Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que la MUD nacional apeló a jurisprudencia de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia de 2011, según la cual hay dos tipos de inhabilitaciones, la política y la administrativa. “La política surge cuando hay una sentencia firme, mientras que la administrativa tiene carácter preventivo pero no definitivo, e indica que quien es sancionado con la inhabilitación administrativa no puede ejercer cargos administrativos pero sí puede ser diputado de la Asamblea Nacional”; y por eso la MUD regional se adhiere a esta posición”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, consideró el vocero que “la situación debe ser discutida y resuelta entre la MUD nacional y los excandidatos del Circuito de San Cristóbal de una vez por todas, para no seguir en este debate público que no le hace bien a la unidad, porque incluso ya hay amenazas de demandas judiciales, por lo cual llamamos a la ponderación y a no perder la sindéresis por culpa de estas trampas que tiende el Gobierno para dividirnos”, expresó Contreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “hay que enfocarse de ahora en adelante en la organización de los comandos circuitales y las comisiones regionales y municipales de trabajo para apoyar a los candidatos de la Unidad, y eso requiere de mucha voluntad de trabajo por parte de todos los partidos de la MUD y de los independientes que quieren un cambio para Venezuela, pero también todos debemos tener claridad de objetivos, unidad de propósitos y mucha sinceridad”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Leidy Zafra)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy serán exhumados restos de Adriana Urquiola</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-seran-exhumados-restos-de-adriana-urquiola/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-seran-exhumados-restos-de-adriana-urquiola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la república, informó que los restos de la intérprete de señas, Adriana Urquiola, serán exhumados para proseguir con las investigaciones sobre su muerte y el juicio a Yonny Bolívar, presunto autor de su asesinato, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En el día de hoy el Ministerio Público va a realizar la exhumación de los restos de Adriana Urquiola. La Fiscal 59º a nivel nacional solicitó ante el Tribunal de Control y esto fue acordado. La causa por la que se está solicitando la exhumación es para corroborar la ubicación del orificio de entrada del proyectil con el cual perdió la vida”, precisó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortega indicó que este procedimiento lo realizará la unidad criminalística contra la vulneración de Derechos fundamentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Tribunal acordó que en el procedimiento se realizará un perfil genético y estudios radiológicos que realizarán los peritos de la unidad criminalística contra la vulneración de Derechos fundamentales, así como los patólogos, odontólogos y forenses”, aseguró la fiscal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Urquiola murió como consecuencia de dos disparos que recibió durante las protestas de marzo de 2014, en la región de los Altos Mirandinos. Estaba embarazada al momento de la muerte. Los disparos fueron realizados presuntamente por Jhonny Bolívar, quien fue apresado en Colombia, país que lo expulsó. Permanece privado de libertad en Venezuela donde se le abrió un proceso judicial por ese hecho, apuntó El Universal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Ceballos fuera del tablero electoral: Contraloría ratifica inhabilitación por un año</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-ceballos-fuera-del-tablero-electoral-contraloria-ratifica-inhabilitacion-por-un-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-ceballos-fuera-del-tablero-electoral-contraloria-ratifica-inhabilitacion-por-un-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Ya es oficial. La Contraloría General de la República efectivamente impuso al exalcalde Daniel Ceballos una medida de inhabilitación para el ejercicio de cualquier cargo público por un lapso de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Resolución 01-00-000193, que circuló este lunes con la Gaceta Oficial 40695, argumenta que el órgano contralor pudo verificar ante el Sistema de Administración de Registro de Órganos y Entes, que Ceballos “no realizó la declaración jurada de patrimonio”, conforme lo prevé la Ley Contra la Corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La decisión de inhabilitarlo, sin embargo, ya había sido tomada por la Contraloría el pasado 17 de abril de 2015. Lo que circuló este lunes fue la respuesta negativa a un recurso de reconsideración de esa medida que había consignado su apoderado judicial, el abogado constitucionalista Enrique Sánchez Falcón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contralor general de la República, Manuel Galindo, firmante de la resolución, no solo ratifica en 10 páginas de contenido la inhabilitación política al exalcalde, sino que lo insta a subsanar el incumplimiento en cuanto a la presentación de su declaración jurada de patrimonio. En el texto también se afirma que Ceballos habría sido notificado de la medida sancionatoria el pasado 5 de mayo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, en rueda de prensa celebrada el 20 de mayo, la dirigencia de Voluntad Popular enseñó a los medios lo que aseguraron es la declaración jurada de bienes del exalcalde de San Cristóbal, fechada el 4 de febrero de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No podrá ser candidato&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noticia llevó otra vez el nombre de Daniel Ceballos a las tendencias de Twitter, sobre todo porque la decisión de la Contraloría saca al exalcalde del tablero electoral del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Prohibir los derechos políticos a la disidencia es una violación al derecho humano de elegir de todos los electores”, reaccionó en la red social el abogado Rodrigo Diamanti. El analista político Edgard Gutiérrez opinó que las inhabilitaciones son el gran garrote que altera la competencia electoral sin necesidad de una campaña. “Un plumazo y se elimina al adversario”, escribió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde cuentas oficialistas se celebró la medida, alegando que Ceballos no solo es “terrorista” sino que ahora se certifica que es “corrupto” al no declarar su patrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnicamente en agosto próximo, cuando el Consejo Nacional Electoral reciba las postulaciones de candidaturas a las elecciones parlamentarias, la opción de Ceballos no podrá encabezar la circunscripción de San Cristóbal por la Mesa de la Unidad Democrática, a pesar de haber ganado las primarias del 17 de mayo con 13.400 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Los lapsos no cuadran&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La resolución de la Contraloría divulgada este lunes deja, sin embargo, una ventana abierta: en la comunicación que harán llegar al inhabilitado le advertirán que podrá ejercer un recurso contencioso administrativo de nulidad ante la Sala Político Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia, dentro de los seis meses siguientes a la fecha en que se lo notifiquen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la vez pasada transcurrieron 18 días entre la decisión de Contraloría y la notificación formal, Ceballos tendría un margen de tiempo ajustado para ejercer el recurso y obtener respuesta del máximo juzgado antes del lapso de inscripción de candidaturas, pautado entre el 3 y el 7 de agosto próximos; exactamente dentro de un mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo pronto, al ingresar la cédula de identidad del dirigente político, ahora preso en el Helicoide del Sebin en Caracas, en la consulta de datos del Registro Electoral del CNE aparece el mensaje: “Inhabilitado para ejercer funciones públicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata, sin embargo, del segundo lapso en el cual Ceballos está inhabilitado políticamente. El primero se cumplió desde el 25 de marzo de 2014, cuando el Tribunal Supremo de Justicia lo sancionó a un año de cárcel y por accesoria de ley lo destituyó del cargo del alcalde y lo inhabilitó para cargos públicos, también durante un lapso de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, Daniel Ceballos, quien lleva 15 meses y medio encarcelado, solo ha estado políticamente habilitado durante 22 días.(DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quedó inhabilitado oficialmente Daniel Ceballos por 12 meses</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/quedo-inhabilitado-oficialmente-daniel-ceballos-por-12-meses/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/quedo-inhabilitado-oficialmente-daniel-ceballos-por-12-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En una resolución emitida por la Contraloría General de la República, se confirma la inhabilitación del exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Gaceta Oficial N° 40.695, se declara Sin Lugar el recurso de reconsideración interpuesto por el apoderado Judicial del ciudadano Daniel Omar Ceballos Morales, y se confirma en todos sus términos la Resolución que en ella se menciona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta medida le prohíbe al opositor postularse o ejercer cualquier cargo público por un lapso de 12 meses. Había sido postulado como candidato de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) por el circuito 5 de San Cristóbal para las próximas elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, señaló el diario La Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado 20 de mayo había iniciado una huelga de hambre en la cárcel 26 de julio en San Juan de los Morros, estado Guárico. La protesta la realizó durante 20 días hasta que se le trasladó al Sebin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, esposa del exmandatario, denunció que le mantienen aislado y que no ha recibido la atención médica que requiere tras su protesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceballos cumple 15 meses detenido luego que se le imputara por los cargos de rebelión civil, agavillamiento y asociación para delinquir.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>