<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ángel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/%C3%A1ngel/</link>
    <description>Recent content in Ángel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/%C3%A1ngel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 9 mil procedimientos practicó Polisancristóbal en el primer semestre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el director de Polisancristóbal, Ángel Perdomo, ofreció el balance operativo en los primeros seis meses del años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de nueve mil quinientos procedimientos realizó la Policía Municipal de San Cristóbal, durante el primer semestre del año 2015, de acuerdo a lo señalado por Ángel Perdomo, director general de la institución policial, que en compañía del supervisor jefe, Eduardo Rojas; del subdirector, José Caraballo; el director de gestión, y el coordinador de educación, supervisor Marcos Durán, ofrecieron una rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó Perdomo que, la policía en aras de cumplir con las disposiciones emanadas del Ministerio del Interior, Justicia y Paz,  así como parte de las políticas de la gestión de la alcaldesa Patricia de Ceballos, viene  prestando  un excelente servicio de  Vigilancia y Tránsito Terrestre,  donde  se han corregido 3.945 infracciones, como desatender indicaciones del semáforo, utilizar equipos de comunicación mientras conduce, no portar los respectivos documentos del vehículo, estacionados en sitios prohibidos, estar insolventes con los impuestos y  hacer maniobras prohibidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijo que durante el primer semestre lograron levantar 108 accidentes de tránsito; 2 mil 41 vehículos, mediante el Plan Remolque, con la finalidad de desarrollar acciones de corrección a infracciones establecidas en las leyes y ordenanzas del municipio San Cristóbal, manejando como valores fundamentales la educación, el respeto y firmeza al actuar para lograr conductores que estacionen en forma correcta en la vía, respetando las demarcaciones y facilitando la movilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trabajo de educación y seguridad  vial – destacó – “hemos realizado un trabajo interesante a través de las escuelas y donde también se han ejecutado varias visitas fuera de San Cristóbal, como los municipios Bolívar, Pedro María Ureña, Guásimos y Fernández Feo, donde se están haciendo campañas de prevención de accidentes, logrando capacitar  más de mil niños en materia de seguridad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó además que este cuerpo policial trabaja de la mano con la Alcaldía de San Cristóbal  y diferentes comunidades, atendiendo en los primeros seis meses del año, 2 mil 31 servicios en escolta de desechos sólidos; asfaltado; demarcación;  poda de árboles; Consejo de Protección de Niños, Niñas y Adolescentes;  operativos de licores, control de locales nocturnos,  puntos de seguridad en recaudación; Instituto Autónomo Municipal del Deporte y la Recreación, vialidad, Cementerio, mantenimiento de alcantarillas, mercados municipales y servicios  especiales a diferentes organismos educativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó diciendo que se sigue trabajando con la Secretaría de Seguridad Ciudadana de la Gobernación del Estado, la Zodi, 171 y con los diferentes organismos de atención primaria como el Cuerpo de Bomberos y Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó que el servicio de Policía Comunal viene haciendo un trabajo preventivo, permanente, de proximidad con las comunidades, con 37 reportes comunitarios, 49 mesas de trabajo,  55 denuncias atendidas, 19 asambleas de ciudadanos y 64 reportes a las comunidades, las cuales han conllevado a mejorar de manera directa los índices delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que Polisancristóbal ha atendido más de cien casos por diferentes delitos, quedando unos bajo las órdenes del Ministerio Público y  otros detenidos que se encuentran en este cuerpo de seguridad.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro mes sin ninguna señal de vida cumple  Luis Ángel Páez Molina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ángel Páez Molina, 14 meses desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado 25 de julio se cumplen 14 meses de la desaparición del joven carpintero valenciano Luis Ángel Páez Molina, de 24 años, quien desde Carabobo viajó a El Vigía y de allí a Ureña, en el estado Táchira, donde finiquitaría un trabajo de carpintería para el que lo contratarían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento, cuando se supone que pisó la fronteriza población de Ureña, desapareció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Sonia Molina, su madre, quien desde Valencia  se encuentra pendiente de lo que ocurra en Táchira con la identificación de las  osamentas recientemente halladas en Ureña, estos catorce meses han sido para ella y  su familia un verdadero tormento, confesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda  Sonia  que Luis Ángel viajó con un amigo, pero hasta el momento no ha podido conocer quién  era él, ni la suerte que pudo haber  corrido; lo cierto es que la ausencia de su hijo, quien el 28 de junio cumplió los 24 años de edad, le ha traído  un  estado de zozobra constante e, incluso,  también problemas serios de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que a la fecha, ella y muchas personas en su misma situación ignoran la identidad de las restantes seis osamentas que localizaron en Ureña en el mes de mayo; aunque se dice de manera extraoficial que éstas serían de unos obreros colombianos  que fueron asesinados por paramilitares en una finca de esa localidad limítrofe con Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo pidió al presidente Nicolás Maduro, a la fiscal general de la República y a todos  los que tengan esta responsabilidad de encontrar a ciudadanos venezolanos que desaparecen sin  dejar huellas y sin  ningún  motivo, que hagan lo posible para encontrarlos, y así calmar el dolor de tantas madres, esposas e hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A Luis Ángel solo quiero decirle, cumples 14 meses desde que te alejaron de nuestras vidas y parece que fuera hoy… ¿Sabes? Santiago todos los días pregunta por ti y siempre te espera, hijo. Yo sé que nunca quisiste dejarnos, pero te alejaron en contra de tu voluntad, al igual qua a todos los jóvenes que están como tú, desaparecidos. Sólo  pido a Dios que me dé fuerzas para seguir luchando. Tú ni te imaginas con la gente que he hablado y los  lugares que he visitado; pero yo todo  esto se lo dejo a Dios. Siempre te amaré, papi”, el mensaje que Sonia le envió a su hijo. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>