<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colmenares on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/colmenares/</link>
    <description>Recent content in Colmenares on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/colmenares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Engañan con candidatura de Daniel Ceballos  para hacer cambios oscuros de última hora”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/enganan-con-candidatura-de-daniel-ceballos-para-hacer-cambios-oscuros-de-ultima-hora/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/enganan-con-candidatura-de-daniel-ceballos-para-hacer-cambios-oscuros-de-ultima-hora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Hafid Colmenares, miembro principal de la MUD, concejal suplente del municipio San Cristóbal, y suplente de la candidatura de Carlos Casanova. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio del dirigente político Hafid Colmenares, el engaño de decir que se podrá inscribir la candidatura de Daniel Ceballos a la Asamblea Nacional por el municipio San Cristóbal a pesar de estar inhabilitado, es con el fin de realizar un cambio oscuro de última hora, a espaldas de la voluntad popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Colmenares, miembro principal de la Mesa de la Unidad Democrática, concejal suplente del municipio San Cristóbal, y suplente de la candidatura de Carlos Casanova en las primarias de la oposición realizadas recientemente, “no se puede ser tan ingenuo ante este gobierno, ya que los voceros de la candidatura a diputado a la Asamblea Nacional por San Cristóbal aseguran que su abanderado a pesar de la inhabilitación se inscribirá, y no recuerdan que ya en oportunidades anteriores gran cantidad de presos e inhabilitados han intentado inscribirse y no han podido, por ello la historia se repite”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido expresó que: “los sancristobalenses no somos ingenuos ni mucho menos ignorantes, para que se nos trate como vulgares seguidores. Les recuerdo a quienes hoy nos mienten, que su poca o nula credibilidad está en juego, respetar las reglas del juego es de demócratas y los ciudadanos se expresaron, por lo tanto la candidatura de Carlos Casanova fue la única que en buena lid, y cumpliendo todas las normas, recibió la venia del electorado sin necesidad de recurrir a medidas irreales con una carga de viveza criolla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Hafid Colmenares varias situaciones similares en la historia reciente de la política venezolana: “el caso del exalcalde William Méndez, de quien aseguraron sus voceros que se inscribiría a pesar del dictamen jurídico, y para sorpresa de los ciudadanos, apareció inscrita otra señora. Más recientemente el caso de Leopoldo López, de quien se dijo que aspiraría a ser diputado a la Asamblea Nacional, pero al observar los pronunciamientos de los entes gubernamentales sobre su imposibilidad, desistió de esa idea, a pesar de que su inhabilitación también es de carácter administrativo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, indicó el dirigente que de ahí el principio de ingenuidad que se maneja con el caso San Cristóbal, “ya que hacen presumir todo el engaño al que nos han sometido, tanto a la MUD  como a los ciudadanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró que el reglamento es muy claro al expresar que ningún candidato inhabilitado podría participar en las primarias, “medida que sabiamente adoptó la MUD con el fin de evitar caer en el juego del Gobierno y pasar por ingenuos, aun así se mantuvo la aseveración de que el candidato que se encontraba preso por el régimen sí reunía las condiciones desde el principio, y la MUD, como ente democrático y de muy buena fe, aceptó esta postulación basados en la credibilidad y seriedad en la que se deben basar todos los aspirantes a legislar por este estado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colmenares hizo un llamado a la cordura y la conciencia de quienes no aceptan que la honestidad en el discurso y la sensatez de las decisiones terminen imponiéndose tarde o temprano, “ya que la lucha que se nos avecina desde la Asamblea Nacional no aceptará personajes con debilidades de carácter y discursos de plastilina que sucumban ante las maniobras antidemocráticas usadas por el Gobierno para mantenerse en el poder”. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco camiones cisternas recibió Hidrosuroeste</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cinco-camiones-cisternas-recibio-hidrosuroeste/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:09:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cinco-camiones-cisternas-recibio-hidrosuroeste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;“Cinco cisternas nuevas fueron asignadas por las autoridades nacionales a Hidrosuroeste  a fin de contar con este tipo de vehículo cuando se tenga problemas con las afectaciones de los acueductos rurales”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El general Jacinto Colmenares, recordó que la lluvia caída en el territorio tachirense ha sido muy fuerte, intensa durante 25 días por eso fueron apoyados con cuatro camiones cisternas que en este momento están a lo largo de varios municipios llevando el servicio de agua a las comunidades que tienen interrumpido este servicio por cuanto los acueductos rurales han sido afectados considerablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Con estos nuevos camiones junto con los otros cuatro recibidos hace dos meses aproximadamente, el pueblo del Táchira puede estar tranquilo en cuanto al suministro de agua potable se refiere” dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte sostuvo el general Jacinto Colmenares que lamentablemente ya se estaba terminando el acueducto Zúñiga, solo quedaba la colocación de una viga en el  desarenador para poder inaugurarlo, no obstante, la furia de la crecida del rio del mismo nombre, prácticamente destruyó en un gran porcentaje el dique toma y arrastró unos 600 metros de tubería, de los cuales 400 metros son de 30 pulgadas y 200 metros de 20 pulgadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lamentamos esta situación, en estos momentos se están haciendo las evaluaciones técnicas, se tendrá nuevamente que hacer un diagnóstico desde el punto de vista hidráulico para ver  cómo nuevamente se puede construir el dique toma, si en el mismo sitio o en otro diferente, eso lo evaluarán ingenieros hidráulicos y civiles que son especialistas en este tipo de proyectos quienes se aboquen a elaborar el nuevo proyecto “, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto  agregó el presidente de Hidrosuroeste se estará pendiente para la adquisición de la nueva tubería y la colocación de la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó Colmenares, que tenían previsto para los meses de septiembre, octubre, estar inaugurando este acueducto ahora quedará para el año que viene, por cuanto se requiere la nueva construcción del dique toma y la construcción de la nueva tubería que si pudiera hacer en dos o tres meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para iniciar el trabajo de tique toma habrá que esperar que llegue el verano para construirlo nuevamente en unos tres o cuatro meses” dijo el presidente de la Hidrológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que siempre se había dicho que la construcción del acueducto del río Zúñiga era muy difícil y que cuando se terminará sería más vulnerable, complicado, de mucha dificultad técnica para su construcción y su funcionamiento en virtud de la topografía y los tipos de suelo que hay en la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En esta oportunidad con  la energía y la crecida del río Zúñiga una roca del tamaño de una casa arremetió contra el dique y lo destruyó en una buena parte y el deslizamiento de los cerros, arrastraron con la tubería”, precisó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cree que lo primero que se debe hacer es una protección hidráulica, la construcción de unos diques aguas arriba a fin de mermar un poco la energía que trae el río y evitar que nuevamente vuelva a ocurrir esta situación que nunca pensaron podía suceder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabíamos que se iban arrastrar rocas, pero no de un tamaño gigantesco como se presentó esa roca y destruyó el dique toma. Se pasará un informe a Caracas para buscar los recursos con el propósito de construir un nuevo dique tomando en cuenta las consideraciones técnicas que hayan a lugar en vista de esta experiencia, colocarán  nuevamente la tubería, se debe trabajar con maquinaria pesada para hacer el terraceo correspondiente y quitar un poco de peso al cerro que se vino” concluyó Jacinto Colmenares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecen servicio de energía eléctrica en Macanillo </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-servicio-de-energia-electrica-en-macanillo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-servicio-de-energia-electrica-en-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421692&#34; style=&#34;width: 310px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Jacinto Colmenares dijo que el trabajo es duro, pero mancomunado.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este lunes, el ingeniero Iván Sanguino, gerente general de Corpoelec, anunció que se restableció nuevamente el servicio de energía eléctrica en el sector de Macanillo, al tiempo que continúan con labores de mantenimiento y reparación en otros sectores críticos, afectados por las fuertes lluvias caídas en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Permanentemente hemos atendido a las zonas afectadas, y ya para este lunes solventamos el servicio eléctrico en el circuito de Macanillo, gracias a la respuesta inmediata que estamos dando a cada uno de los sectores afectados-, ratificó el vocero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Sanguino que a través de Protección Civil las comunidades reportan sobre daños eléctricos, a fin de que las cuadrillas de Corpoelec puedan atender oportunamente cualquier eventualidad y restablecer en tiempo récord el servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente anunció que, desde este lunes iniciaron un plan especial de limpieza en tanques subterráneos de cableado eléctrico, para prevenir que el desborde de las aguas cause interrupción del servicio, tal y como ocurrió en el sector de la Unidad Vecinal en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El coronel Jacinto Colmenares, presidente de Hidrosuroeste, informó que en la sede de Protección Civil funciona un puesto permanente, con funcionarios de esta empresa y de Corpoelec, para responder a cualquier contingencia ocasionada por el daño de estos servicios vitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al servicio de agua potable, recordó que un gran número de acueductos rurales resultaron afectados por las fuertes precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Tenemos un registro de daños en los sistemas de Piedra del Jurungo, barrios Bolívar, El Lobo, Santa Cecilia, barrio Sucre y otras zonas del municipio San Cristóbal, colapsadas por esta emergencia-, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que la colaboración de la comunidad es fundamental a la hora de atender y reparar estos acueductos, pues en algunos casos y dependiendo de la magnitud de los daños, se puede restablecer el servicio de agua en tiempo corto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros casos más severos, acotó Colmenares, las comunidades deben suministrar a Protección Civil datos con la ubicación exacta, para suministrarles el vital líquido con camiones cisternas, mientras dure la contingencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a las lluvias torrenciales, comentó el funcionario, el Acueducto Regional del Táchira no ha reportado daños considerables y el servicio de agua potable se está brindando normalmente a las poblaciones que se surten de esta matriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>