<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ojalá on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ojal%C3%A1/</link>
    <description>Recent content in Ojalá on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ojal%C3%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-8/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;ANTE AQUELLA máxima: “Se aprende a escribir escribiendo, a dibujar dibujando y a leer leyendo”, nos preguntamos: ¿Cómo? Por si no lo sabían, la escasez ya llegó a las librerías, en donde brilla la ausencia de los textos que, antes convertidos en best seller, se vendían como pan caliente&amp;hellip;LOS ANAQUELES de los libreros lucen solitarios en su mayoría o los pocos títulos que hay están a precios prohibitivos, incluso para los más fanáticos lectores&amp;hellip;Y SI SE QUIERE refugiar en los periódicos, estos no logran cubrir la demanda, primero por la falta de papel, que los ha llevado a reducir su circulación, a aminorar su número de páginas y a desaparecer muchas de sus secciones, por lo que su alcance es cada vez menor en el mercado&amp;hellip;POR SI NO LO han notado, ya casi no se publican revistas institucionales, mucho menos folletos, boletines y hasta panfletos, y los pocos magazines que se ven en los kioscos prácticamente sobreviven y, por su costo, invernan en sus puestos&amp;hellip;ESTO REVELA que la ignorancia no solo galopa, sino que le va ganando la carrera a la ilustración, pues ya nos estamos acostumbrando a esa época negra del oscurantismo de la era medioeval, sin analizar cuál es el tipo de generaciones que estamos preparando para el futuro&amp;hellip;NOS PREGUNTAMOS: ¿De qué manera nuestros educadores pueden cultivarse con las nuevas tendencias si sus sueldos apenas les alcanzan para comer y los libros que necesitan, tanto ellos como los profesionales de las distintas disciplinas, o no los hay o simplemente están demasiado caros?&amp;hellip;NADIE HABLA de esta situación, pues la gran mayoría debe estar a esta hora o haciendo una larga cola para comprar leche, aceite, café o pañales, y la otra parte viendo cómo estirar su presupuesto para comprarle lo que necesita al “bachaquero”, que se ha convertido en el personaje del momento&amp;hellip;SI NO LEEMOS jamás comprenderemos el ejercicio de nuestro entendimiento ni el enriquecimiento de nuestros conocimientos, pues pese a que creemos que el Internet es la lámpara mágica, la vida no puede transcurrir en la dependencia de estar pegando temas para salvar la carrera, o cayendo a veces en contradicciones por no entender lo que nos ofrece esta famosa autopista de la información&amp;hellip;AL NO HABER libros a la disposición, ¿cómo podremos exigir a nuestros niños y adolescentes la importancia que tiene la lectura? No todos tenemos la posibilidad de contar con una computadora, tener acceso al Internet y de ir cantando por la vida en medio de la oscuridad. Ojalá estemos equivocados.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS Universales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Acabo de leer lo último de Vargas Llosa”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS los bendiga…¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>