<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nilo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nilo/</link>
    <description>Recent content in Nilo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 15:44:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nilo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aumentó a 21 las víctimas en hundimiento de barco en el río Nilo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Veintiuna personas murieron al hundirse el barco a bordo del que viajaban en el río Nilo, después de que chocara con otra embarcación, en el norte de El Cairo, según el último recuento de víctimas facilitado hoy a Efe por fuentes de seguridad.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Además de los fallecidos, cinco personas resultaron heridas y nueve salieron ilesas del agua, mientras que las labores de rescate continúan en estos momentos para recuperar los cadáveres de los demás pasajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El accidente se produjo anoche frente a las costas del barrio de Al Warraq, situado en la ribera este del río Nilo, en el norte de la capital egipcia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según pudo constatar Efe en el lugar del suceso, se registraron escenas de dolor entre los familiares de las víctimas y uno de los parientes intentó saltar al agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El Ministerio del Interior anunció anoche en un comunicado que 15 personas habían perdido la vida y seis habían resultado heridas, mientras que el portavoz del Ministerio de Sanidad, Hossam Abdel Gafar, rebajó a 14 el número de fallecidos.&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>