<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Villa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/villa/</link>
    <description>Recent content in Villa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/villa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El papa ofició misa ante un millón  de fieles en santuario de Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-oficio-misa-ante-un-millon-de-fieles-en-santuario-de-paraguay/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-oficio-misa-ante-un-millon-de-fieles-en-santuario-de-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alrededor de un millón de personas tomó la Villa Serrana de Caacupé, 50 km al este de Asunción, donde miles pasaron la noche a la intemperie, indicó una fuente de la Policía Nacional paraguaya.(Foto/AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asunción (AFP) - Un fervor multitudinario acompañó este sábado al papa Francisco en el santuario de la Virgen de los Milagros de Caacupé, patrona de Paraguay donde, más cansado que otros días, se emocionó al pedir no perder la memoria, las raíces, ni la razón de sus luchas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alrededor de un millón de personas tomó la Villa Serrana de Caacupé, 50 km al este de Asunción, donde miles pasaron la noche a la intemperie, indicó una fuente de la Policía Nacional paraguaya a la AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estar aquí con ustedes es sentirme en casa, a los pies de nuestra Madre La Virgen de los Milagros de Caacupé”, dijo ante una multitud que cargaba pancartas con frases célebres del sumo pontífice y ondeaba banderas con los colores del Vaticano, de Paraguay e incluso de la argentina natal de Francisco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los momentos de mayor alegría colectiva ocurrió al rezar el padre nuestro en guaraní, cuando se vio al papa articular unas palabras en esta lengua, oficial al igual que el castellano, en esta nación de siete millones de habitantes, 90% de ellos católicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa, de 78 años, saludó a enfermos y minusválidos al interior de la basílica, donde un coro entonó canciones religiosas a ritmo de la polca paraguaya, que emocionaron tanto a Francisco que demoró su salida a la misa pública, indicó el obispo de Caacupé, Claudio Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el rostro algo descompuesto reapareció e inició la misa con voz fuerte y habitual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como han podido ver ustedes mismos el pontífice está bien, todo ok”, aseguró el portavoz del Vaticano, Federico Lombardi, negando que la ausencia por once minutos del papa al retirarse de la procesión hubiera sido causada por problemas de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como pueblo, hemos venido a nuestra casa, a la casa de la patria paraguaya, a escuchar una vez más esas palabras que tanto bien nos hacen: ‘Alégrate, el Señor está contigo’. Es un llamado a no perder la memoria, las raíces, los muchos testimonios que han recibido del pueblo creyente y jugado por sus luchas”, clamó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¡Hagan lío!” fue alguna de sus frases célebres que se leyeron en pancartas entre una multitud que lo esperó con cantos y gritos en Paraguay, última etapa de su gira a Sudamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras visitar Ecuador y Bolivia, Francisco llegó el viernes a este país, una visita considerada como la más espiritual de su periplo, marcado por su histórico pedido el jueves para que “el mundo cambie”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las críticas al actual modelo económico que sólo respeta la lógica de la ganancia, multiplica el número de excluidos y destruye la naturaleza, forman parte del mensaje que el papa argentino llevó a tres de los países más pobres de Sudamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de trasladarse a Caacupé, el pontífice visitó el hospital de niños enfermos de cáncer Acosta Ñu, en las afueras de Asunción, donde improvisó un emotivo mensaje a los padres de los menores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda-936/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda-936/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A PASO LENTO pero sostenido, San Cristóbal sigue su rumbo de convertirse de ser la capital del estado a Villa Miseria, si contamos las peripecias vividas en los últimos tiempos, en donde las interminables filas para conseguir comida o artículos de higiene personal, combustible para los vehículos, sumadas al permanente recorrido por farmacias en busca de una medicina o de tiendas si necesitamos repuestos, nos hacen terminar cada día envueltos en la ira, en la impotencia y en víctimas del estrés….. Y NO ES PARA menos, porque además del desespero de que todo está sumamente caro, que el sueldo no alcanza para cubrir nuestras necesidades, y encima que el clima ha causado tantos destrozos, nos da autoridad, quizá la única, pues quienes son las indicadas ni saben cómo ejercerlas, para insistir que nuestra calidad de vida cada 24 horas se arrastra por los suelos….. ES TRISTE ante tales circunstancias tener que evocar el pasado para asirnos al dicho popular que cada tiempo pasado fue mejor, para que nos sirva de argumento que en los actuales momentos estamos más hundidos que nunca….. EL BOLÍVAR fuerte frente al dólar no puede estar más envilecido. Los servicios cada día peor. La pérdida de tiempo por las colas frenando nuestra productividad, y la caída a los brazos de los bachaqueros, a la orden del día….. SITUACIONES como estas hasta nos hacen cambiar de carácter. Por ejemplo, en la mañana del miércoles que pasó, vi cómo inusualmente la periodista Zulma López en su programa 30 Minutos por TRT, al lado de Lorena Arráiz, mostraba su enfado y desazón por haber tenido que estar esperando tras el volante de su carro más de dos horas para la compra de la gasolina necesaria, asustada porque ya le habían hablado de los “atracos exprés” que hacen motorizados contra los pacientes conductores, y se sintió humillada como venezolana, nativa de un país con sopotocientos millones de petróleo en reservas, y que castigue de manera tan implacable a sus ciudadanos….. SI ZULMA hubiese estado ayer en las mismas condiciones en donde habían carros montados por todas partes y en números impresionantes esperando turno, a lo mejor hasta hubiese sentido un infarto, pues las colas ya eran demenciales, y la paciencia que se agotaba hacía escupir sapos y culebras de los consternados choferes….. SALIR DE ESTE trámite tras horas de espera, perder medio día o tarde del trabajo, y además meterse en un hueco vial a causa de las lluvias, llegar a casa y saber que no se encontró la leche, el aceite, el arroz, no solo es para volverse loco sino para salir directo a Peribeca e internarse en el psiquiátrico. No hay de otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;**&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>