<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/servicio/</link>
    <description>Recent content in Servicio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/servicio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Detrás del aumento de bombas Safec puede haber un evento desestabilizador”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detras-del-aumento-de-bombas-safec-puede-haber-un-evento-desestabilizador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Apoyamos las ampliaciones del sistema del Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) pues constituyen un golpe certero a los pimpineros de Cúcuta y a los militares corruptos que se encuentran destacados en el área fronteriza. Sin embargo, sospechamos que detrás de esta medida que debió planificarse y prever las consecuencias, es decir, la migración de vehículos a las bombas  de la zona metropolitana, pudiera haber un intento de avivar eventos desestabilizadores en San Cristóbal, ante el colapso de las colas”, manifestó Juan Carlos Guevara, secretario general del PPT en el Táchira y candidato a la Asamblea Nacional por voto lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara señaló que, según información que maneja su organización, el gerente nacional de la Unidad de Prevención y Control de Pérdidas de Pdvsa, Carlos Ortega, es el responsable de la apertura de las estaciones Safec,  “que las aprobamos y pedimos que se multipliquen para hacerle frente al contrabando, pero este funcionario debió prever otras acciones paralelamente, como prever a dónde surtirían los conductores de vehículos nacionales que antes lo hacían en las bombas que se convirtieron en internacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La omisión de estos planes de previsión, son motivos suficientes para que sea destituido este funcionario, porque nos hace pensar que no sabe de gerencia o forma parte de un plan de desestabilización, dado que el colapso en las bombas es caldo de cultivo para que vuelvan a instalar las guarimbas en San Cristóbal y otros municipios”, enfatizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitó el candidato a diputado el incremento de las cuotas de abastecimiento en cada estación de servicio del Táchira, así como la ampliación del horario del suministro, incluso las 24 horas,  porque “estamos en presencia de un asunto de seguridad de Estado; todas las instituciones deben avocarse a responder y solventar esta situación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo Guevara un llamado de alerta  a la población y emplazó a las autoridades militares a “vigilar las estaciones de servicio para evitar que haya sabotaje, porque hemos observado establecimientos donde opera una sola isla, por ejemplo, y no se les garantiza seguridad personal a los usuarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Guevara “a pocos días de vigencia de estas nuevas estaciones de servicios internacionales, sus efectos han sido contundentes; se observa una baja estrepitosa en los precios de la pimpina de gasolina en Cúcuta, de 35 mil pesos para la venta ha bajado a un promedio de 14 mil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo anterior, indicó, “se traduce en que las ganancias que quedaban en manos de los pimpineros y militares torcidos ahora le están entrando al Estado venezolano, es decir, al pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió que: “En el PPT somos partidarios de construir en el breve plazo el mayor número posible estaciones internacionales, principalmente en los municipios más cercanos a la frontera para aprovechar ese mercado potencial que existe del otro lado, convirtiéndolo en beneficios para el erario público, sin que sea necesario seguir suprimiendo las estaciones nacionales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, opinó que en el caso de la frontera con Colombia, “el cobro de combustible debe efectuarse en pesos, pues es la moneda que ellos portan cotidianamente, pero con base en la tasa oficial de los bancos centrales, es decir, un promedio de 200 pesos por cada bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Esto representaría una fuente importante de ingresos de divisas colombiana que luego serían incorporadas a las nuevas casas de cambio con el valor justo del bolívar frente al peso colombiano, acción que golpearía mortalmente al flagelo del contrabando pues se trata de imponer en la frontera la tasa oficial de ambas monedas y no la que atribuyan mafias—, propuso. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Propongo al pueblo y gremios evaluar en asamblea &lt;/b&gt;&lt;b&gt;ir a un paro general por el desgobierno en Táchira”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422267&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Ante la situación de emergencia que se vive en el estado y la decisión inconsulta de instalar en el Táchira estaciones de servicio para expender el combustible a precios internacionales, sin que eso contribuya a contrarrestar el contrabando, convocamos a la sociedad civil y a todos los gremios y fuerzas vivas del estado para que unifiquemos esfuerzos y en una gran asamblea decidamos a las acciones claras y contundentes que tengamos que tomar para repudiar este desgobierno”, declaró el diputado copeyano Gustavo Delgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nombre del bloque de parlamentarios opositores, Delgado sostuvo: “No tenemos un gobernador que se ocupe de resolver los problemas y tampoco tiene el poder para tal fin. Solicitaremos ante la plenaria del Parlamento que el gobernador exhorte a las autoridades de Pdvsa dejar sin efecto las estaciones de servicio internacionales que empezaron a operar recientemente, porque han generado un caos en todo el estado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, según el legislador, “se ha disminuido el envío de gasoil para la entidad. Hoy, miles de productores agrícolas y pecuarios tienen paralizada su producción porque no tienen gasoil, tampoco hay en los hospitales públicos y centros asistenciales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el Parlamento regional, “por unanimidad, los once legisladores del Táchira aprobamos que se interpelara a la autoridades de Pdvsa y lamentablemente no vinieron al Táchira. Por lo tanto, si no hay quién solucione la problemática, le corresponderá a la sociedad civil hacer un pronunciamiento y ejercer acciones claras y contundentes para exigir una solución inmediata y que cese la improvisación del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió el diputado que mantienen conversaciones permanentes con los representantes de todos los gremios económicos, profesionales y gremiales del estado y en las próximas horas anunciarán si procederán con el llamado a paro y a partir de cuándo se hará, esto como medida de presión para que el Gobierno actúe y sean eliminadas las colas  en las gasolineras y se atienda oportunamente a toda la población afectada por las lluvias.  (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Debe investigar la Contraloría a dónde irán recursos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;adicionales percibidos en las bombas internacionales” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_422268&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.  &#34; class=&#34;size-full wp-image-422268&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a5-DLN199689.jpg?resize=600%2C372&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Laidy Gómez y Franklyn Duarte, candidatos de la unidad a la Asamblea Nacional por el Circuito de Frontera, junto con dirigentes comunales.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Transcurridos cinco días de la implementación del nuevo esquema de bombas internacionales en Junín, Ureña y Bolívar se sabe que el fondo del problema sigue siendo la devaluación monetaria y que la instalación de estos expendios no controlarán en contrabando, porque ahora pueden surtir más de dos veces al día; ahora las gasolineras están abarrotadas y la gente debe soportar colas de tres y cuatro horas. Entonces, la pregunta es ¿cuál es el objetivo real de dicha acción? ¿Cuál será el destino de los recursos adicionales recabados? ¿Será que necesita el Gobierno recursos para enfrentarse a una campaña electoral en vísperas de las parlamentarias del 6-D?”, señaló la candidata a diputada por la frontera, Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del candidato suplente Franklyn Duarte y dirigentes vecinales y gremiales, la dirigente se preguntó: “¿Cuál es la razón por la cual se inicia un experimento de carácter económico en la frontera y seguir transgrediendo a nuestros ciudadanos?, ¿este experimento del Estado lo inician aquí para seguir propagándolo en el resto del estado y luego todo el país? ¿Por qué empezaron por la frontera, en Junín, Bolívar y Ureña? ¿Por qué no implementaron la medida primero en Petare y en Catia? ¿Será porque el gobernador no quiere a los gochos y le tiene rabia a los ciudadanos que vivimos aquí?”, cuestionó Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos cerraron la frontera desde hace un año aproximadamente, nos limitan el paso, ahora nos instalan bombas internacionales donde debemos comprar la gasolina a 83 bolívares, pero el contrabando continúa. La realidad es que el contrabando venezolano está siendo encontrado por la Policía Nacional de Colombia, como se ha conocido públicamente específicamente contrabando de carne y de leche en Cúcuta; y ¿dónde están los organismos de seguridad venezolanos que deben resguardar y velar por nuestra soberanía alimentaria?— criticó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Cobrará la frontera con votos errores del Gobierno el 6-D” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró la candidata a diputada por la Unidad que “la frontera cobrará con votos al Gobierno y le pasará factura por tanta improvisación y manejo inadecuado de la política económica el próximo 6 de diciembre. Si hoy nos dolarizan el precio de la gasolina, de esa misma forma cobraremos nosotros con votos en contra del Gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ratificó que la medida de incrementar las bombas internacionales fue “inconsulta y violatoria de los derechos constitucionales porque genera un impacto económico importante y no hubo un referendo consultivo, es decir, no se le consultó al poder popular que tanto el Gobierno pregona”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró que en reunión con autoridades municipales de Bolívar se volvió a plantear la solicitud de un derecho de palabra del alcalde ante la plenaria del Consejo Legislativo y ante esa petición se ha hecho caso omiso, al igual que el exhorto al Ministerio de Energía y Minas para explique a los burgomaestres fronterizos las medidas implementadas respecto a los combustibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Exigimos que se nos explique la razón social de esta última medida. Ya basta de la agresión contra nuestros pobladores; somos ciudadanos venezolanos también y merecemos una amplia explicación de parte de las autoridades competentes”, insistió Laidy Gómez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuitero que publicó foto del cadáver de Robert Serra habría sido liberado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tuitero-que-publico-foto-del-cadaver-de-robert-serra-habria-sido-liberado/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tuitero-que-publico-foto-del-cadaver-de-robert-serra-habria-sido-liberado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este jueves fue liberado Víctor Andrés Ugas Azocar tras permanecer más de ocho meses en la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) por haber publicado en su cuenta en la red social Twitter una fotografía del cadáver del diputado Robert Serra, que presuntamente fue enviada por correo electrónico a un grupo de personas, entre ellas Ugas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información trascendió a través de la red social Twitter, publicó el diario Panorama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación se inició el 10 de octubre de 2014, cuando en las redes sociales fueron divulgadas varias imágenes del parlamentario fallecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El joven fue detenido el 15 de octubre de 2014, y privado de libertad desde el día 17 por funcionarios del Sebin, en atención a una orden de aprehensión solicitada por el Ministerio Público y acordada por la referida instancia judicial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seniat informa sobre declaración sucesoral en línea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Una jornada de inducción en materia de sucesiones electrónicas, dirigida a representantes de la banca pública y privada que hacen vida en la entidad, llevó a cabo el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), por medio de la Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes; como parte de las acciones destinadas a orientar al sector público y privado del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de asistentes recibió una completa orientación en la que se dieron a conocer aspectos como la naturaleza del Impuesto Sucesoral; los hechos imponibles; sujetos y responsables del impuesto; exenciones, rebajas y otros beneficios; así como una explicación exhaustiva sobre el proceso requerido para la Declaración Sucesoral a través del portal fiscal (www.seniat.gob.ve).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valga acotar que el proceso que respalda la Declaración Sucesoral en línea, entró en vigencia con la publicación en Gaceta Oficial Nº 40216, del 29 de julio de 2013, por medio de la cual se establece que los beneficiarios de herencias y legados, están obligados a declarar electrónicamente el Impuesto sobre Sucesiones Donaciones y demás Ramos Conexos,  así como las sustitutivas en caso de que hubieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello deben seguir las especificaciones técnicas dispuestas en el instructivo con el que cuenta el portal del Seniat, a través de su página web. En el caso del Impuesto Sobre Donaciones y demás Ramos Conexos, este continuará presentándose de forma manual, con el formulario ya preexistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, el organismo mantiene los lineamientos destinados a formar en materia aduanera y tributaria a la población venezolana, tal como lo promueve la máxima autoridad del ente recaudador, el Superintendente José David Cabello Rondón. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La PNB rescató a dama y una bebé de casa anegada en barrio La Playa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-pnb-rescato-a-dama-y-una-bebe-de-casa-anegada-en-barrio-la-playa/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-pnb-rescato-a-dama-y-una-bebe-de-casa-anegada-en-barrio-la-playa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Efectivos de la PNB pertenecientes al Servicio de Policía Comunal, adscritos al núcleo barrio El Río, lograron rescatar de lo que posiblemente  pudo ser una  tragedia segura a una dama de 48 años y a su nieta, de año y medio de vida, al momento en que su residencia se estaba inundando en el sector La Playa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El rescate de la dama y la bebé lo efectuaron a las 11:30 de la mañana de este lunes, cuando los uniformados fueron advertidos de que en una de las viviendas de la calle El Tapón yacían al menos dos personas, que, contrario al resto de los vecinos, no habían logrado salir,  a pesar de que  el agua y el lodo inundaban rápidamente el inmueble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomando las medidas de seguridad necesarias, los uniformados ingresaron a la casa y hallaron a la mujer,  que luchaba por apartar con una sola mano varios de los enseres que le impedían  salir; y en el otro brazo,  con dificultad,  cargaba a la pequeña, que casualmente  resultó  ser  hija de una funcionaria de la PNB que para ese momento estaba ajena a lo que ocurría, pues  se encontraba trabajando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambas fueron sacadas de la casa al momento en que la altura del agua estaba cercana a los 30 centímetros. Afuera ya esperaban funcionarios de Protección Civil que también fueron alertados del hecho,  y que una vez en tierra firme procedieron a brindarles los primeros auxilios  a la abuela y la nieta, que no sufrieron ningún daño. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreciarán las lluvias en próximas 48 horas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreciaran-las-lluvias-en-proximas-48-horas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreciaran-las-lluvias-en-proximas-48-horas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según informe del Servicio de Meteorología de la Aviación, en las próximas 48 horas se presentarán precipitaciones significativas en la zona metropolitana del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Douglas Umbría, meteorólogo de la Estación de San Antonio del Táchira, informó que las lluvias durante este período se deben a un flujo de viento procedente del suroeste de la región, onda que viene cargada con bastante humedad y que generará núcleos de nubosidad, intensificándose durante estos dos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que para el día miércoles las precipitaciones pudieran presentarse más débiles y continuarán monitoreando las ondas tropicales que se desplazan sobre el Atlántico, las cuales pudieran generar lluvias para los días jueves y viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos mantenemos en alerta y en constante monitoreo para informar de manera oportuna a la colectividad de las condiciones meteorológicas para la región– dijo Umbría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que las precipitaciones se mantendrán en la zona metropolitana y zona sur del estado, a la vez que se ha observado que las mismas condiciones se presentarán en otras regiones del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el teniente coronel Umbría, las precipitaciones que se esperan en este período serán entre débiles, moderadas y fuertes, por lo cual la colectividad debe tener precaución al conducir por los diferentes sectores de la ciudad capital y municipios cercanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es importante que las comunidades mantengan los drenajes y alcantarillas libres de obstáculos para que las aguas pluviales fluyan por los canales destinados para ello, y así evitar que se generen desbordamientos, entre otras situaciones de emergencia- advirtió el teniente coronel.(AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>