<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pablo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pablo/</link>
    <description>Recent content in Pablo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pablo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Afirman las Farc que no puede haber  justicia si el Estado queda impune</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (EFE).- Los negociadores de las Farc afirmaron  este sábado en La Habana que no se puede esperar justicia al término del proceso de paz si el Estado colombiano queda impune y la responsabilidad con las víctimas del conflicto recae solo en la guerrilla una vez firmada la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria, se produce tras el debate sobre la paz en las sesiones de esta semana del Congreso colombiano y el intento de agilizar los diálogos bilaterales que hace más de un año abordan el tema de la reparación de las víctimas, entre otros asuntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No se puede pactar un modelo de justicia en que el Estado y los determinadores queden impunes”, destacó el representante de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (Farc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Catatumbo” recordó los “falsos positivos”, los millones de desplazados, torturados y desaparecidos, las masacres atribuidas al paramilitarismo y la participación de menores en el conflicto, y se preguntó si “los partidos políticos, el empresariado, los terratenientes y las trasnacionales no asumirán ninguna responsabilidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La guerrilla criticó, además, la posición del Gobierno de Juan Manuel Santos al “estigmatizar cuestiones que la contraparte considera determinantes” y advirtió que “la paz será una quimera” si se confunde la determinación de buscar la paz con una señal de “rendición o sometimiento”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: Podemos pierde apoyo a seis meses de los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-podemos-pierde-apoyo-a-seis-meses-de-los-comicios/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-podemos-pierde-apoyo-a-seis-meses-de-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Podemos, el partido de Pablo Iglesias perdió tres puntos porcentuales en la última encuesta publicada. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La intención de voto por el PSOE se ubicó en un 23,%, mientras que el PP consiguió un respaldo de 23,1%, de acuerdo al sondeo elaborado por Metroscopia. Podemos y Ciudadanos aparecían en tercer y cuarto lugar con 18,1% y 16%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El respaldo electoral al partido antiausteridad Podemos quedó muy por debajo al de los dos grupos políticos tradicionales de España en un sondeo publicado el sábado por el diario El País, cuando faltan menos de seis meses para las elecciones generales de noviembre, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El apoyo a Podemos bajó al tercer lugar en la encuesta, y el gobernador Partido Popular (PP) y la oposición socialista del Partido Socialista Obrero Español (PSOE) permanecen codo a codo en el primer y segundo lugar, informó Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La intención de voto por el PSOE se ubicó en un 23,%, mientras que el PP consiguió un respaldo de 23,1%, de acuerdo al sondeo elaborado por Metroscopia. Podemos y Ciudadanos aparecían en tercer y cuarto lugar con 18,1% y 16%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resultado para Podemos lo ubica con 3 puntos porcentuales menos que su anterior nivel de respaldo visto en el mismo sondeo hace un mes y 10 puntos porcentuales por debajo de su máxima intención de voto registrada en enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, el jefe de la encuestadora GAD3 señaló que el menor apoyo a Podemos, que a menudo es vinculado con los principios del partido Syriza de Grecia, se debió en parte a la situación en Grecia, que ahora está en negociaciones para recibir un tercer rescate de la zona euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recuperación de la economía española, que ahora crece a uno de los ritmos más veloces en la zona euro, ha favorecido al gobernante PP. La tasa de desempleo de España cedió a su menor nivel en más de tres años en el segundo trimestre, de acuerdo a datos revelados el jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metroscopia encuestó a 1.000 personas entre el 22 y el 22 julio para su más reciente sondeo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 111 años nació Pablo Neruda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Pablo Neruda, poeta chileno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 12 de julio de 1904 nació en Parral, Chile, Ricardo Eliecer Neftalí Reyes Basoalto, conocido por su seudónimo como Pablo Neruda, considerado como uno de los poetas más importantes del siglo XX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su madre Rosa Basoalto murió de tuberculosis al dar la luz. Su padre, José del Carmen Reyes Morales se casó con Trinidad Cambia Marverde, a quien Neruda la describía como una mujer “dulce y diligente, tenía sentido del humor campesino y una bondad activa e infatigable”, explica el diario 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su padre siempre se opuso a que el joven se dedicara a escribir, por lo que escogió el apodo de Neruda al azar para despistar a su progenitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el año 1921, comenzó a estudiar pedagogía en francés en la Universidad de Chile y obtuvo su primer premio de la Fiesta de la Primavera por su poema “La canción de fiesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1923 publica “Crepusculario”, y es reconocido por varios escritores como Alone, Raúl Silva Castro y Pedro Prado. Luego apareció en la Editorial Nascimento con sus 2Veinte poemas de amor y una canción desesperada&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde publica tres de sus libros llamados: &amp;ldquo;El habitante y su esperanza&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Anillos&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Tentativa del hombre infinito&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue nombrado cónsul en Rangún, Birmania en el año 1927. Conoció a Federico García Lorca y a Rafael Alberti en sus viajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la guerra civil española, es destituido de su cargo como cónsul y escribe &amp;ldquo;España en el corazón&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus premios se encuentran: El premio Nacional de Literatura (1945), el Título de Doctor Honoris por la Universidad de Oxford en Gran Bretaña (1965) y el Premio Nobel de Literatura (1971).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murió en Santiago el 23 de septiembre de 1973.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>