<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simón on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sim%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Simón on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sim%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Libertador vs. Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-libertador-vs-chavez/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-libertador-vs-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Venezuela se ha convertido, o mejor, la han convertido, en escenario de lo absurdo, donde la locura, la mentira, la Libertad, el honor, la valentía, y muchos otros conceptos han sido invertidos. Y dentro de toda esa translocación de lo verdadero con lo falso, de lo real con lo fantasioso, se ha oficializado la idea de que Simón Bolívar es comparable con Hugo Chávez; así se ha venido pregonando y el pasado 24 de julio se hizo un montaje en la celebración oficial del natalicio del único ser humano que lleva legítima, honrosamente, y por méritos, el título de LIBERTADOR y, además, lo sentimos, con muy legítimo orgullo, como el Padre de los venezolanos y de los naturales de las naciones hermanas que alcanzaron la libertad mediante su gesta y la de los otros insignes hombres y mujeres que llevaban en el alma, en sus sueños, en su voluntad, su empeño y razón el sentimiento de LIBERTAD. Bolívar fue el único que alcanzó el derecho para enarbolar y desenvainar una espada para amputar cualquier nudo opresor. Esa es la única espada sagrada que existe en suelo americano y, mas, dentro del territorio mil veces recorrido por el Supremo paladín de la libertad en esta parte del suelo terráqueo. Simón Bolívar, que nació en noble cuna recibió la enseñanza pero, además, el sentimiento de amor a la libertad, de insignes maestros, de prohombres plenos de sabiduría y portadores de corazones gigantes, que aún hoy, luego de muchas décadas, son reconocidos como excepcionales. Fueron ellos los que sembraron en su cuerpo la excelsitud, el afán de gloria libertaria, el amor por la Humanidad y pusieron en su mano el ascua que encendió el Olimpo suramericano. El hombre más libertario de la humanidad tuvo, por ello, un intelecto que es una grosería el compararlo con cualquiera, jamás habló ramplonerías y pronunció discursos que siguen siendo modelos en el mundo y que debieran, al menos  leer, los que dicen saber de política y han creado la falacia de que estadista es cualquier “pelucón” (como dice Maduro) que habla pamplinadas por televisión o pega cuatro gritos llenos de vulgaridades, descalificativos, indultos, patrioterismo y mentiras o quieren que le admiren a través de cuentos de cuando vendía pasteles, arepas o buñuelos. Nuestro Padre Libertador Eterno estuvo muy lejos de esas “sutilezas”, pues usaba su tiempo y su poder para cosas útiles. El Hijo más ilustre de Caracas y de Venezuela solo regaló su hombría, su condición de macho (en el mejor sentido de la palabra), su sudor derramado en el fragor de las batallas, bajo el Sol que tostó su piel  y le daba energía suprema para no desmayar su brazo y sus arengas, las mismas que le dieron el mérito para ser seguido por millares de personas, de todos los estratos, por las sendas de América, de igual a igual, pasando las mismas vicisitudes, afrontando los mismos riesgos, el calor, el frío, la sed, el hambre, el mal dormir, con su pueblo, cuando las circunstancias lo imponían. Peleó muchas veces, cuerpo a cuerpo, y a veces quitando las armas a sus enemigos, dando el ejemplo (véase lo ocurrido en la Batalla de Araure). Por ello cuando leíamos al Hermano Nectario María  y vemos los cuadros de Tito Salas y recordamos las lecciones de los verdaderos maestros, que nos hacían conocer nuestra Historia Patria, se nos hace un nudo en la garganta y henchimos el pecho, porque el amor a nuestra tierra se debe llevar por dentro, el sentido de Libertad e Independencia va mucho, muchísimo más allá, de una parada militar y un discurso lisonjero y de poner pendientes o botones sobre un vestido. El amor a la Patria impone, innegociablemente, el sagrado respeto por nuestros héroes, el ubicar nuestros forjadores de la Libertad en el sitial que les pertenece y les corresponde por valores ganados; también, es obligante, ético, el hacer honores, el pararse firme, civiles y militares, con la mente centrada en el recuerdo de nuestros gloriosos antepasados, pensándolos, admirándolos, agradeciéndoles, como lo hacemos cuando agradecemos y oramos por nuestros padres carnales. Así nos enseñaron, así nos lo inculcó la buena enseñanza, así lo vimos de los servidores de la patria (civiles y militares) que llevaban con honor y respeto sus divisas, los símbolos y valores de nuestra patria. Así lo hice, hace unos cuantos años, cuando un día me entregaron la bandera para un desfile durante la “Semana de la Patria”.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimaron a balazos a un hombre a las afueras de una tasca en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A balazos ultimaron este sábado en la madrugada  a un hombre, entre 25 y 30 años de edad y que aún no  ha sido identificado, a las afueras de un establecimiento nocturno de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver lo hicieron   moradores  de la  zona que, hacia las 3:00 de la madrugada de ayer, escucharon varias detonaciones en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos, al salir a la calle para cerciorarse de qué se trataba, se encontraron con un hombre ensangrentado, tendido en el pavimento, frente a la tasca y cervecería Los Chamarreros, pero al parecer nadie vio nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente notificaron del hecho a las autoridades policiales, que se trasladaron hasta el sitio. Al confirmar que la víctima yacía sin vida y que se trataba de un homicidio, alertaron a funcionarios de la policía científica, de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al  ser chequeado por los investigadores, no le hallaron  ningún documento de identidad, y le apreciaron varios impactos de bala, por lo que, en calidad de “desconocido”, fue trasladado hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde hasta las 4:00 de la tarde del sábado no había sido identificado, en virtud de que ningún familiar había acudido  a reconocerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el homicidio de este hombre, suman tres los crímenes perpetrados en los últimos días en Ureña, siendo el primero de estos el de  un joven que el domingo pasado salió de su casa para vender una motocicleta y su cadáver fue hallado tres días después (miércoles), en el sector Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  fue abaleada presuntamente para despojarle de su motocicleta, una Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S,  en la parte alta de Brisas de Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo miércoles, en la noche, una  mujer de 26 años de edad fue acribillada a balazos  por dos sicarios que la interceptaron frente a su casa, en la vereda 9 con calle 5 del barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Dayana Velazco Vinasco se encontraba con su progenitora y su hija de 10 años, las cuales también buscaron refugio en el interior de la casa al ser atacadas por los desconocidos, que persiguieron y remataron a la muchacha dentro de la vivienda. Se dijo que le contaron 17 tiros. En el tiroteo, la madre y la niña resultaron heridas, aunque no de gravedad. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>