<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simón on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sim%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Simón on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sim%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ultimaron a balazos a un hombre a las afueras de una tasca en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A balazos ultimaron este sábado en la madrugada  a un hombre, entre 25 y 30 años de edad y que aún no  ha sido identificado, a las afueras de un establecimiento nocturno de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver lo hicieron   moradores  de la  zona que, hacia las 3:00 de la madrugada de ayer, escucharon varias detonaciones en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos, al salir a la calle para cerciorarse de qué se trataba, se encontraron con un hombre ensangrentado, tendido en el pavimento, frente a la tasca y cervecería Los Chamarreros, pero al parecer nadie vio nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente notificaron del hecho a las autoridades policiales, que se trasladaron hasta el sitio. Al confirmar que la víctima yacía sin vida y que se trataba de un homicidio, alertaron a funcionarios de la policía científica, de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al  ser chequeado por los investigadores, no le hallaron  ningún documento de identidad, y le apreciaron varios impactos de bala, por lo que, en calidad de “desconocido”, fue trasladado hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde hasta las 4:00 de la tarde del sábado no había sido identificado, en virtud de que ningún familiar había acudido  a reconocerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el homicidio de este hombre, suman tres los crímenes perpetrados en los últimos días en Ureña, siendo el primero de estos el de  un joven que el domingo pasado salió de su casa para vender una motocicleta y su cadáver fue hallado tres días después (miércoles), en el sector Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  fue abaleada presuntamente para despojarle de su motocicleta, una Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S,  en la parte alta de Brisas de Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo miércoles, en la noche, una  mujer de 26 años de edad fue acribillada a balazos  por dos sicarios que la interceptaron frente a su casa, en la vereda 9 con calle 5 del barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Dayana Velazco Vinasco se encontraba con su progenitora y su hija de 10 años, las cuales también buscaron refugio en el interior de la casa al ser atacadas por los desconocidos, que persiguieron y remataron a la muchacha dentro de la vivienda. Se dijo que le contaron 17 tiros. En el tiroteo, la madre y la niña resultaron heridas, aunque no de gravedad. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>