<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simón on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sim%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Simón on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sim%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Informales y “pimpineros” cerraron el puente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Comerciantes informales, maleteros y “pimpineros” de la localidad colombiana de La Parada  cerraron durante una hora aproximadamente este viernes al mediodía, el tráfico vehicular por el puente internacional “Simón Bolívar”,  que comunica a San Antonio del Táchira con Cúcuta, en protesta por las medidas  que  autoridades de ambos países vienen aplicando contra el contrabando en la frontera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de manifestantes  se apostó de manera  pacífica en la mitad del puente binacional, impidiendo el paso de vehículos en ambos sentido, lo que de inmediato congestionó el tránsito vehicular tanto en la avenida Venezuela de San Antonio, como en la localidad de La Parada.  Entre los manifestantes había comerciantes informales,  vendedores de gasolina,  motociclistas y “maleteros” que pasan mercancía de manera ilegal desde el territorio venezolano hacia Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según indicaron, la acción de  protesta se debe a la aprobación de la Ley Anticontrabando colombiana, que pena con prisión a la persona que comercie mercancía proveniente de contrabando, pero también reclamaban por los supuestos abusos que los militares  venezolanos  estarían cometiendo contra la gente que trata de pasar algún  producto desde San Antonio hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana  pasada, los comerciantes informales y vendedores de gasolina de La Parada  también protestaron  contra la ley colombiana,   afirmando además que les “viola el derecho al  trabajo”.  Ante el bloqueo que se produjo este viernes,  intervinieron funcionarios de la Policía Nacional de Colombia,  quienes  por la vía del diálogo, conminaron  a los manifestantes a levantar la protesta,  logrando el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasada la una de la tarde se disolvió pacíficamente la manifestación sobre la mitad del puente, permitiendo el restablecimiento del tráfico vehicular. Durante la hora que duró el cierre, los peatones  sí podían cruzar la frontera,  aunque algunos nuevamente se quejaban por los contratiempos que acarrea el cierre del puente  internacional, así sea por corto tiempo. Debido a la gran cantidad de vehículos que pasan hacia uno u otro lado, cualquier obstrucción,  por momentánea que sea,  genera de inmediato  congestión vehicular.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevarán propuestas ante instancias gubernamentales las autoridades civiles y fuerzas vivas de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Ante la situación que se ha generado  con la conversión de estaciones de servicio nacionales de combustible a  bombas Safec o  internacionales,  autoridades civiles del municipio Bolívar  se reunieron este miércoles con representantes del gremio de comerciantes, algunos consejos comunales y  habitantes de San Antonio, a fin de  definir acciones y elevar algunas  propuestas ante diferentes instancias del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la reunión,  que no contó con mucha asistencia,  estuvieron presentes el alcalde Simón Vargas,  algunos concejales,  funcionarios  municipales, directivos de la Cámara de Comercio de San Antonio,  representantes de algunos consejos comunales,  usuarios  del combustible y  habitantes de San Antonio,  quienes  expresaron su preocupación por las repercusiones que ha tenido  la conversión de la estación de servicio Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordaron convocar a las fuerzas vivas  del municipio para una  nueva  reunión  el próximo martes, en el auditórium de la municipalidad. No  obstante,  entre las propuestas que el alcalde  Simón Vargas  planteó,  está  la de solicitar un derecho de  palabra ante el Consejo  Regional Legislativo para exponer la situación  presentada en San Antonio  y formular  propuestas que ya fueron elevadas ante  la Mesa de Combustible del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde expresó que la  medida  adoptada por el Gobierno no  reducirá el problema del contrabando de  gasolina,   sino que afectará a los residentes de los municipios  Bolívar y Ureña,  al  restarle las  posibilidades de abastecer combustible  en las estaciones nacionales.  Reiteró que una alternativa  es sincerar el parque automotor de San Antonio, porque  asegura que hay alrededor de 5 mil vehículos que se llevan el combustible y no pernoctan  en territorio venezolano.  Al sincerar el parque automotor  se debiera eliminar  el  Tag a esos vehículos que no pernoctan en la frontera venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, Vargas  manifestó que no está en contra de la instalación de bombas  Safec pero que se mantengan las nacionales para  no perjudicar a los residentes de San Antonio.  “El año pasado propusimos  la instalación de dos  estaciones Safec en las afueras de  San Antonio para  atender a los  conductores de Norte de Santander,  pero que también generen un  ingreso  fiscal al municipio”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Carlos Chacón  propuso  la  elaboración de un documento  firmado por la sociedad del municipio para  elevarlo a la  Defensoría del  Pueblo, mientras  que el edil  José Luis Guerrero planteó la posibilidad de un paro activo con la participación de todos los sectores, como acciones de reclamo.  Otros voceros que intervinieron, asimismo,  expresaron la necesidad de definir acciones  para protestar  no solo  por el tema de la  gasolina, sino del desabastecimiento de alimentos,  los  excesivos controles  militares,  etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de  los participantes en la reunión  también coincidieron en que la conversión de  estaciones nacionales  a Safec,  pudiera ser una  especie de plan  piloto  que se inició en la frontera para  luego  ampliarlo al  estado Táchira y otras regiones del  país,  con el propósito de incrementar el precio de la gasolina subsidiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las bacterias ayudan a mantener un buen estado de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-bacterias-ayudan-a-mantener-un-buen-estado-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-bacterias-ayudan-a-mantener-un-buen-estado-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alimentación tiene un rol importante en el mantenimiento de la salud. Una mala nutrición puede llevar al individuo a sufrir de algunas enfermedades o alteraciones en su organismo. Y es aquí donde la microbiota intestinal juega un rol importante, pues es la responsable de proteger al organismo de ciertas alteraciones o patologías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora Yolmar Valero de la Universidad Simón Bolívar (USB), quien es licenciada en bioanálisis, explica que “la microbiota intestinal es la cantidad de microorganismos o bacterias beneficiosas o no que podemos tener en el intestino grueso, y que va a ejercer un papel importante en el mantenimiento de la salud”, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las bacterias buenas ayudan a mantener la salud intestinal formando una barrera de vellosidades que evitan que los microorganismos patógenos entren en el organismo y causen algún tipo de daño”, explica la investigadora, quien añade que son las responsables de sintetizar ciertas vitaminas, lo que permite una mejor absorción y protección por parte del organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra de las funciones que se les atribuye es el mantenimiento de la inmunidad, ya que  produce ciertos compuestos químicos que ayudan a mantener en buen estado la primera línea de defensa del cuerpo humano, además de transformar los alimentos no digeribles en ácidos grasos de cadena corta, que producen la energía que el cuerpo requiere para el desenvolvimiento de las actividades de cada individuo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valero, quien también tiene un Magíster en Ciencia de los Alimentos, arguye que la microbiota puede verse alterada por diferentes causas, entre ellas la dieta del individuo, los antibióticos de larga prescripción médica, el estrés, y el consumo de alimentos probióticos y prebióticos, variación que es denominada disbiosis y puede conllevar a un aumento de la obesidad; y la  diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No en vano un estudio reciente realizado a la etnia venezolana Yanomami reveló que la microbiota de esta población es  lo más parecida a un estado ideal, y ello tiene que ver con la costumbre ancestral de esta población de alimentarse  con una dieta rica en semillas  poco procesadas, y con un alto consumo de fibra y almidón, que favorece la aparición de los microorganismos beneficiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Modulación de la microbiota&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La profesora aseguró que la universidad trabaja en la sustitución de la harina de trigo por leguminosas en productos horneados como barras nutricionales, mezcla para tortas, panes y pasta larga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo es ver, mediante una prueba in vitro, cómo se comporta la fibra soluble de estos alimentos con los microorganismos, y comprobar si se puede llegar a modular la microbiota intestinal de un individuo mediante un cambio en la dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los resultados de estos estudios, que están en pleno desarrollo, permitirán al país ponerse a la par de otras naciones en el diagnóstico temprano de enfermedades como la diabetes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simón Vargas: “Es perjudicial para los habitantes del municipio conversión de estaciones de servicio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- El alcalde de Bolívar, Simón  Vargas,  calificó de  perjudicial para los habitantes de la jurisdicción la medida adoptada por el Gobierno  al convertir estaciones de servicio de combustible  nacionales  en Safec, y propuso que una opción viable para evitar el contrabando  de gasolina es  sincerar verdaderamente el parque automotor del municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que  esa propuesta,  junto con la puesta en funcionamiento de dos  estaciones  Safec en las afueras del municipio Bolívar,  donde la gente de Norte de Santander  pudiera surtir combustible, fue planteada  hace  tiempo al Gobierno,  “pero no tuvieron  la receptividad necesaria por  posiciones políticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El propósito de sincerar el parque automotor es para que realmente sean los conductores del municipio Bolívar  los que surtan gasolina en  las estaciones nacionales de San Antonio. El alcalde asegura que es mayor la cantidad de conductores que viene del Norte de Santander a abastecer  combustible en  San Antonio,   que el número de usuarios del municipio. Es  una cantidad exagerada de vehículos  que no forman parte de nuestro municipio.  Allí está uno de los detalles que se  pudiera tomar en cuenta  para minimizar el tema del contrabando de extracción y  atender a la ciudadanía como corresponde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sincerar el parque  automotor es una medida práctica, los números,  la estadística la tiene  la Comisión de Hidrocarburos de Pdvsa,  porque  cuando se ha  cerrado la frontera, las estaciones de combustible de San Antonio se quedan prácticamente solas  y la gente echa combustible sin hacer cola.  Si tenemos  esa información,   por qué no sinceramos el parque  automotor, eliminamos el Tag a las personas que no viven  ni en San Antonio ni en Ureña, y de esa manera contribuimos con  mejorar la calidad de vida y  con descongestionar el municipio Bolívar”,   precisó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conversión de  las  estaciones nacionales a internacionales  en la frontera son decisiones inconsultas  del Gobierno que  traen como consecuencia  malestar  y desmejoran la calidad de vida de los habitantes de la frontera, acotó Vargas.  Refirió que en San Antonio ahora solo quedan  tres estaciones  nacionales, de las cuales  una  atiende exclusivamente a los vehículos tipo taxi,  otra al  transporte de carga,  y sólo quedará una para abastecer al resto de  usuarios que tienen vehículo con  dispositivo Tag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha dicho que  eso va a descongestionar, que va a evitar de alguna manera el contrabando de extracción  y eso es  totalmente falso,  –dijo el alcalde–  porque las mismas personas que abastecían en esa  estación  con Tag ahora lo harán en otra  estación  nacional, lo que  incrementará  la cantidad de  usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente señaló que a la conversión de las estaciones  nacionales  a internacionales “se  puede dar otra lectura  y es que sí  hay combustible, entonces  si hay combustible,  por qué  se les reduce el  combustible a los tachirenses. Eso  de alguna manera nos hace pensar que efectivamente  una vez más están atropellando a los habitantes del municipio Bolívar y Pedro María Ureña”. (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>