<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vladimir on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vladimir/</link>
    <description>Recent content in Vladimir on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 19:01:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vladimir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Putin considera que Blatter se merece el Premio Nobel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Putin, presidente de Rusia. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Rusia, Vladimir Putin, aseguró que el todavía presidente de la FIFA, Joseph Blatter, merece ganar el Premio Nobel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo que hombres como Blatter o jefes de otras organizaciones deportivas internacionales deberían recibir reconocimientos especiales. &amp;ldquo;Si hay alguien que se merezca el Premio Nobel, es esa gente&amp;rdquo;, dijo Putin en una entrevista con la televisión suiza SRF, reseñado por el diario ABC de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder ruso expresó que las investigaciones de Estados Unidos tienen como objetivo boicotear los Mundiales de Rusia 2018 y Qatar 2022, en lugar de frenar la corrupción en la FIFA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Putin defendió a Blatter de todas las acusaciones por corrupción.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela niega la incursión  de tropas en territorio colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-niega-la-incursion-de-tropas-en-territorio-colombiano/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-niega-la-incursion-de-tropas-en-territorio-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Padrino López, ministro de Defensa venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El ministro de Defensa venezolano, Vladimir Padrino López, negó este lunes la supuesta incursión de tropas de la Guardia Nacional Bolivariana de su país (GNB, policía militarizada) en territorio colombiano, tal como aseguraron campesinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hay tal incursión en ningún sector de la frontera ni ningún paso de tropas venezolanas hacia el lado colombiano”, aseguró Padrino López durante un acto de su despacho transmitido por la televisión estatal VTV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro aseguró que “la incursión que se denuncia en Colombia, allá en Tibú, al norte de Santander, que hace frontera con el estado Zulia, esa incursión por parte de la Fuerza Armada Nacional, está totalmente negada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos negados por Padrino se refieren a una supuesta incursión armada que habría sucedido el pasado jueves y denunciada por campesinos colombianos ante la Defensoría del Pueblo de ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Campesinos del lugar aseguraron que “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes, dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal”, explicó en su momento la Defensoría del Pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias de los habitantes de la zona, los presuntos agresores “retuvieron irregularmente a un joven de 18 años, a quien previamente lanzaron al suelo y le hicieron un disparo cerca de la cabeza, así como a un hombre de 28 años”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la denuncia, la Defensoría del Pueblo pidió a la Cancillería colombiana “realizar las averiguaciones necesarias a fin de determinar la veracidad de las denuncias y establecer mecanismos de cooperación para garantizar los derechos de quienes viven en la zona limítrofe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cancillería envió una nota al Gobierno venezolano para que le ayudara a aclarar si supuestos agentes de la GNB realizaron la incursión armada en territorio colombiano, según informó el pasado sábado la canciller colombiana, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Colombia comparten una frontera de 2.219 kilómetros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>