<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ureña on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ure%C3%B1a/</link>
    <description>Recent content in Ureña on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ure%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En paro más de mil transportistas de carbón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-paro-mas-de-mil-transportistas-de-carbon/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-paro-mas-de-mil-transportistas-de-carbon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Ureña.- Unos mil 200 transportistas venezolanos que  movilizan el carbón colombiano desde el Departamento Norte de Santander  hasta  los puertos de Maracaibo y La Ceiba,  paralizaron  la operación para exigir a los generadores de carga  el reajuste del flete, debido a la  situación inflacionaria  que vive el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el transporte de carbón intervienen  unos 400  camiones  agrupados en cinco cooperativas que hacen el acarreo de carbón desde Cúcuta hasta  Ureña,  y unas  900 gandolas que llevan el carbón  algunas veces desde los depósitos in bond de  Ureña o directamente desde el Norte de Santander hasta los puertos sobre el Lago de Maracaibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Cámara Social de Transporte de Carga del estado  Táchira, Jorge Casanova,  explicó que  al igual que  lo hicieron a mediados de  julio de 2014,  en este momento los transportistas que  trabajan en la operación del  transporte de carbón en tránsito paralizaron esta actividad  para solicitar a los generadores de  la carga el ajuste de  los fletes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El reajuste de los fletes se hace  necesario ante la situación inflacionaria  que estamos viviendo. La inflación en lo que va de año ya está rondando el 65 por  ciento aproximadamente  en el primer semestre,  lo cual ha hecho que los precios de los insumos y repuestos para las unidades de carga se sigan disparando,  a precios insostenible”,   dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, a los importadores  de piezas y partes  no les han otorgado las divisas  necesarias para hacer la importación  y por eso en el mercado no se encuentran ni cauchos, ni repuestos,  ni baterías para los vehículos. Eso ha hecho que los transportistas se hayan visto en la necesidad de llegar a una paralización forzosa porque no consiguen los  insumos  necesarios  para mantener los equipos productivos.  Casanova indicó que al no encontrar  repuestos en el mercado venezolano, los transportistas de la zona fronteriza han tenido que recurrir al mercado colombiano,  donde se encuentran con el impacto desfavorable derivado de la devaluación de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vocero refirió que el transporte de carbón es prácticamente la única fuente de trabajo que  tienen en la frontera,  pero la operación se hace insostenible si no se reajustan los fletes.  En ese sentido,  los transportistas venezolanos están haciendo el llamado a los generadores de la carga  para que se sienten a dialogar  y se haga el reajuste de  fletes,  a  fin de sincerar los costos  porque con el precio actual del  flete se hace imposible continuar con la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  gremio de transportistas del Táchira  está solicitando el reajuste de 40 por ciento en el precio actual del  flete para los transportadores que hacen el acarreo  entre  Norte de Santander  y Ureña,   igualmente 40 por ciento de ajuste para los vehículos que van  en tránsito directo desde las minas de Norte de Santander  hasta los puertos sobre el Lago de Maracaibo, y 70 por ciento de incremento  para los transportistas que  hacen la  operación desde   Ureña  hasta los puertos de Maracaibo y La Ceiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Se agotan los inventarios en carbón en los depósitos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a la paralización del traslado de carbón colombiano, los inventarios del mineral en los depósitos  in bond de  Ureña se están agotando. Eso  ha hecho que  las gandolas que movilizan  el producto  hacia  los puertos,  paralicen la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de Transporte de Carga añadió que están haciendo el llamado a los generadores de carga que se establezcan  mesas de diálogo  y se busque una pronta solución,  porque la paralización de actividades está afectando a diferentes sectores involucrados, no sólo a los transportistas,   sino también a unos 4 mil padres de familia que directa o indirectamente depende de esta  operación.   (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convulsionó el abastecimiento de combustible la conversión de bombas nacionales en Safec </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/convulsiono-el-abastecimiento-de-combustible-la-conversion-de-bombas-nacionales-en-safec/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/convulsiono-el-abastecimiento-de-combustible-la-conversion-de-bombas-nacionales-en-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- La conversión de algunas bombas nacionales  en estaciones  Safec o internacionales,  desde el pasado lunes, ha convulsionado el abastecimiento de  gasolina no sólo en  la zona fronteriza sino también en los municipios del interior del estado,  donde la gente se queja por el incremento de  las colas para surtir a precio nacional, los problemas que se generan para las familias que viven cerca de las estaciones de servicio,  la eliminación de la preferencia que tenían  algunos funcionarios y, en muchos casos,  la compra  casi  obligada de  gasolina a 83 bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En San Antonio y Ureña, desde hace años  existen las estaciones del Sistema de Abastecimiento  Fronterizo Especial de Combustible (Safec), más conocidas como bombas internacionales,  donde  hasta hace  poco cualquier  usuario  venezolano ajeno a la realidad  que se vive en la zona, se admiraba al  saber que el litro de gasolina costaba 80 bolívares o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta hace pocos días en San Antonio del Táchira  existía una sola estación Safec, mientras que en Ureña  existían dos,  donde prácticamente sólo surtían gasolina los vehículo de matrícula  extranjera  o  carros con placa venezolana que  no tienen el dispositivo  Tag.  Sin embargo, a mediados de  junio el Ministerio de Energía y Petróleo, a través de la Dirección General de Mercado Interno de Combustible,  comenzando un proceso de conversión de  estaciones nacionales  a Safec, iniciando con la estación de servicio  internacional Ureña,  ubicada en Aguas Calientes,  destinada  exclusivamente al transporte de carga,  donde comenzó a venderse la gasolina y el gasoil a 83  bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El cambio provocó algunas reacciones  por parte de los transportistas de carga,  pero una vez los representantes del ministerio y de Pdvsa  explicaron que  todo vehículo que preste  el servicio de transporte de carga  internacional debe surtir gasolina a precio Safec, los transportadores parecieran  haber asimilado la medida, sobre todo una vez que los generadores  de carga en Colombia se comprometieron a asumir  el costo  del incremento del  precio del combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proceso de conversión de estaciones  nacionales  a Safec continuó el pasado  lunes con una  bomba de San Antonio,  otra de Rubio, una de La Fría  y otra cerca de El Piñal, las cuales  estaban destinadas al uso de vehículos  particulares. Exceptuando la de San Antonio donde el litro de  gasolina vale 83 bolívares,  en las demás el precio es de 50 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto  y controversia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Como era de esperarse,  el cambio  ha causado impacto y controversia en la población. En San Antonio,  los usuarios que surtían en la estación  convertida en Safec ahora se trasladaron a dos de las  tres estaciones nacionales que quedan en la población, porque una está destinada a abastecer exclusivamente a los  vehículos tipo  taxi.  Además, en una de las dos disponibles para  vehículos particulares,   abastece gasolina diariamente  el transporte de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo conocer,  estas dos estaciones  siguen recibiendo la misma cantidad de combustible, que en promedio diario alcanza para unos 400  carros. Sin embargo, la cantidad de vehículos y motocicletas que hacen fila para tratar de abastecer es mayor,  porque a la cola que habitualmente existía se sumaron los automóviles  que surtían en  la estación ahora  convertida en Safec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las colas en las estaciones nacionales de San Antonio triplicaron y hay conductores que hacen fila desde hoy hasta mañana para  poder abastecer combustible. Esa presencia permanente de carros y conductores,  ha generado problemas para la gente que  tiene  su residencia cerca de las estaciones de servicio o en las calles  por donde se hace la fila, ya que muchos de esos usuarios generan ruido a toda hora,  hacen  sus  necesidades fisiológicas en la vía  pública  o con sus vehículos  obstaculizan  la salida de los estacionamientos residenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El incremento de las colas  en las estaciones nacionales de San Antonio, conllevó a las autoridades  encargadas del control del abastecimiento de combustible a eliminar  los privilegios que tenían  algunos  funcionarios  para surtir su vehículo,  quienes  diariamente, en horario específico, hacían  una fila  separada para abastecer  gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la reducción de las posibilidades de abastecer combustible en las estaciones nacionales de San Antonio y Rubio,  muchos usuarios han optado por acudir a las bombas de otras  localidades cercanas  como los Capachos, Zorca,  Táriba, San Cristóbal  y Palmira,  lo cual  hace que  también  se haya multiplicado las colas en esos municipios,  causando más  contratiempos de los que ya tenían los  usuarios  residentes  en esas jurisdicciones del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Desmejoran derechos de  los tachirenses con nuevos precios en bombas fronterizas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desmejoran-derechos-de-los-tachirenses-con-nuevos-precios-en-bombas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desmejoran-derechos-de-los-tachirenses-con-nuevos-precios-en-bombas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Este lunes la población de frontera fue sorprendida por la internacionalización de los precios de los combustibles en tres estaciones de servicio en la frontera, de Bolívar, Pedro María Ureña y Rubio respectivamente.  En San Antonio y Ureña el precio es de 83 bolívares  por litro y en Rubio es de 52. Esto no es más que la continuación del desmejoramiento de nuestros derechos  como venezolanos”, opinó el concejal de Bolívar y dirigente regional de Primero Justicia, Carlos Chacón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo Chacón que “se trata de una nueva equivocación del Gobierno al creer que todos los habitantes de la frontera somos bachaqueros y contrabandistas. Esta nueva medida se suma a las ya fracasadas medidas como el Tag, cierre de frontera, los controles excesivos en el antiguo peaje de Peracal, las limitantes para traer los productos de primera necesidad a la frontera, cierre del aeropuerto y los diferentes abusos por parte de los efectivos militares, pero ¿cuándo le colocan un verdadero control a los verdaderos responsables de la situación en la frontera?”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Las medidas que aplica administración central y regional, siempre van en detrimento de los habitantes de la frontera, padecen de “fronterofobia”, demostrando un odio hacia nuestros pobladores con todas estas medidas. Si ya existen tres estaciones internacionales en la frontera, ¿para qué sacrificar los derechos de nuestra población? Con esta nueva medida sepultan sus propias mentiras como lo es la Zona Económica Especial donde pretenden crearla, internacionalizando precios— afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “ahora  tener un vehículo en la frontera se convirtió en un súper lujo, porque si sacamos la cuenta, el mínimo de utilización de combustible para un vehículo semanal es de 40 litros, y con el nuevo precio una familia gastaría 13.280 bolívares solo en combustible, que si lo comparamos con el pírrico aumento no alcanza ni para dar las gracias al bombero”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ahora las estaciones de servicio que quedan vendiendo a precio nacional verán mermada su distribución pero aumentará la demanda, impactando directamente al ciudadano común. El llamado es a que se haga un estudio antes de que se emita cualquier medida y evitar la improvisación”, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el edil “es necesario que la comunidad se organice para protestar de manera pacífica contra estas medidas que afectan a todos por igual, sin distingo político, ya que inclusive existen muchos simpatizantes del oficialismo que me han llamado para protestar por este nuevo golpe al bolsillo, que de nada servirá para descongestionar la ciudad, ni mermar el contrabando de combustible; si quieren acabar con el contrabando, revisen a lo interno”. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>