<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ureña on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ure%C3%B1a/</link>
    <description>Recent content in Ureña on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ure%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Joven no fue raptado en Ureña: lo detuvo el Cicpc por un doble crimen del domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/joven-no-fue-raptado-en-urena-lo-detuvo-el-cicpc-por-un-doble-crimen-del-domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/joven-no-fue-raptado-en-urena-lo-detuvo-el-cicpc-por-un-doble-crimen-del-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El detenido, junto con algunas evidencias de interés criminalístico vinculadas al doble crimen del barrio La Integración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar que hasta este lunes se manejaba como presunto rapto, porque “se lo llevaron por la fuerza” de su casa, a un joven de Ureña, este martes  se pudo conocer que en realidad fue detenido por efectivos de la subdelegación Ureña del Cicpc, por su supuesta participación en el doble homicidio perpetrado en la madrugada del domingo, en el barrio La Integración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La confusión o la tergiversación de la información surgió tras la denuncia que formuló ante Politáchira la familia del presunto raptado, L. Becerra, de 20 años, a quien “un grupo de sujetos desconocidos y armados se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte, mientras departía en su casa de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil”, a las 4:30 de la tarde del domingo, en la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y también se debió al hermetismo  policial que privó con respecto a dicha detención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al muchacho aprehendido, el Cicpc lo investiga por estar involucrado en el homicidio del comerciante José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, administrador del bar El Nuevo 70, y  del instructor de spinning de un gimnasio de Ureña, Javier Alexander Rodríguez, de 20 años, perpetrado horas antes en el barrio La Integración, y se entiende que las averiguaciones están en pleno desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho es que, a la par de la detención de Becerra, los funcionarios también colectaron evidencias de interés criminalístico, entre ellas algunas pertenencias de las víctimas, así  como una pistola y dos motocicletas que estarían  incriminadas en el hecho de sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte se dijo que se tienen previstos otros allanamientos en varios sectores de Ureña, en busca de los demás participantes en el doble crimen. Con el procedimiento desarrollado el domingo, el Cicpc de Ureña considera el caso policialmente esclarecido en tiempo récord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A  Cárdenas y a Rodríguez, además de torturarlos, los apuñalaron en repetidas oportunidades. Al primero le dispararon en una oportunidad, todo en el marco de un cuantioso robo, toda vez que los asesinos cargaron con una alta suma de dinero en efectivo que el comerciante había llevado el domingo en la noche, con ayuda de Rodríguez, en bolsas negras hasta su casa de La Integración, monto que estaba destinado a la compra de un vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También les robaron sus pertenencias personales e incluso una caja fuerte, y un Ford Fiesta, negro, propiedad de Cárdenas, entre otros artículos de valor que aún no han recuperado.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimaron a balazos a un hombre a las afueras de una tasca en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/ultimaron-a-balazos-a-un-hombre-a-las-afueras-de-una-tasca-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A balazos ultimaron este sábado en la madrugada  a un hombre, entre 25 y 30 años de edad y que aún no  ha sido identificado, a las afueras de un establecimiento nocturno de  Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver lo hicieron   moradores  de la  zona que, hacia las 3:00 de la madrugada de ayer, escucharon varias detonaciones en la avenida Intercomunal Simón  Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos, al salir a la calle para cerciorarse de qué se trataba, se encontraron con un hombre ensangrentado, tendido en el pavimento, frente a la tasca y cervecería Los Chamarreros, pero al parecer nadie vio nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente notificaron del hecho a las autoridades policiales, que se trasladaron hasta el sitio. Al confirmar que la víctima yacía sin vida y que se trataba de un homicidio, alertaron a funcionarios de la policía científica, de la subdelegación Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al  ser chequeado por los investigadores, no le hallaron  ningún documento de identidad, y le apreciaron varios impactos de bala, por lo que, en calidad de “desconocido”, fue trasladado hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde hasta las 4:00 de la tarde del sábado no había sido identificado, en virtud de que ningún familiar había acudido  a reconocerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el homicidio de este hombre, suman tres los crímenes perpetrados en los últimos días en Ureña, siendo el primero de estos el de  un joven que el domingo pasado salió de su casa para vender una motocicleta y su cadáver fue hallado tres días después (miércoles), en el sector Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  fue abaleada presuntamente para despojarle de su motocicleta, una Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S,  en la parte alta de Brisas de Tienditas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo miércoles, en la noche, una  mujer de 26 años de edad fue acribillada a balazos  por dos sicarios que la interceptaron frente a su casa, en la vereda 9 con calle 5 del barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Dayana Velazco Vinasco se encontraba con su progenitora y su hija de 10 años, las cuales también buscaron refugio en el interior de la casa al ser atacadas por los desconocidos, que persiguieron y remataron a la muchacha dentro de la vivienda. Se dijo que le contaron 17 tiros. En el tiroteo, la madre y la niña resultaron heridas, aunque no de gravedad. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En las próximas horas trasladan a Caracas la osamenta humana localizada en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-las-proximas-horas-trasladan-a-caracas-la-osamenta-humana-localizada-en-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/en-las-proximas-horas-trasladan-a-caracas-la-osamenta-humana-localizada-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el hallazgo de la osamenta que se hizo el martes en un área boscosa de Ureña, estuvieron el Cicpc, representantes del Ministerio Público y del Senamecf .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fin de descartar que pertenezca a alguno de los tantos jóvenes desaparecidos  en Ureña en el último año en esa zona fronteriza, en las próximas horas la osamenta humana localizada este martes, en el sector Zamurito vía La Mulata, de Ureña, será trasladada a Caracas para someterla a pruebas de ADN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que, pese a que existe poca posibilidad de que sea de alguno de estos desaparecidos, en virtud de que aún vestía un uniforme y botas militares; es decir, que la mayor presunción es de que pertenezca a  algún irregular, las pruebas se cotejarán con los familiares de todas estas personas que han denunciado las desapariciones de sus seres queridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sólo con las muestras ya existentes, a raíz de que fueron tomadas tras el hallazgo de 12 restos humanos hallados en tres fosas comunes allí  mismo en Ureña, sino que las autoridades regionales ya están previendo a otras familias, a las que no les pidieron  en esa primera oportunidad que  se las tomaran, que en cualquier momento serían convocados para que viajen a Caracas y se sometan  a las pruebas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la nueva osamenta, tal como ocurrió en mayo pasado, hasta la fecha las autoridades  no se han pronunciado abiertamente sobre el suceso, por lo que la información que sobre ello existe es muy imprecisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo se sabe que la data de muerte podría superar el año; que en el sitio, además de prendas militares y ropas de civil, encontraron utensilios de cocina y de higiene personal, en una especie de cambuche, por lo que se podría pensar que si éste no funcionaba como un pequeño campamento, bien pudiera considerarse que tuvieron allí a un posible  secuestrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los restos humanos colectados por funcionarios del Cicpc de la subdelegación Ureña, en compañía de representantes de la Fiscalía 20 del Ministerio Público y del Servicio Nacional de Medicina y Ciencias Forenses (Senamecf), se encuentra un cráneo fracturado; piezas  dentales;  huesos de diversos tamaños y formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También de manera extraoficial, debido al hermetismo presente, el hallazgo  de esta osamenta se logró a través  de la información que suministró un presunto irregular que  hace pocos días resultó herido durante un enfrentamiento en la frontera, el cual actualmente se encuentra bajo custodia militar en un centro asistencial que no ha sido revelado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los restos yacían insepultos, no  en una fosa, como  se mencionó inicialmente; en un apartado y boscoso lugar que conduce a La Mulata, a unos dos kilómetros de la finca “Las Hayas”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan otras 2 osamentas en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-otras-2-osamentas-en-urena/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-otras-2-osamentas-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los restos humanos de dos personas, cuyo sexo, edad, así como causa  y data de muerte se ignora hasta el momento, fueron localizados este martes en una zona boscosa de La Mulata, municipio Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el hallazgo, autoridades policiales y militares  regionales se trasladaron hasta el sector Zamurito, donde efectuaron el levantamiento de las osamentas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los cadáveres vestía lo que parecía un uniforme militar, verde oliva y calzaba botas negras, también  de corte militar. Fueron trasladados a la morgue de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que las autoridades lo que presumen es que el sitio donde hallaron las osamentas, era una especie de pequeño campamento o cambuche y que las víctimas desconocidas pudieran ser irregulares, por cuando allí colectaron otras prendas de vestir, ollas y utensilios de higiene personal. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>