<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goyo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/goyo/</link>
    <description>Recent content in Goyo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/goyo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Retiró Jesús “Goyo” Corona  su candidatura por la zona sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/retiro-jesus-goyo-corona-su-candidatura-por-la-zona-sur/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/retiro-jesus-goyo-corona-su-candidatura-por-la-zona-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Gregorio “Goyo” Corona, aspiraba la candidatura a la AN por la zona sur del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retiro de su candidatura a la Asamblea Nacional por el circuito número 4 del estado Táchira, anunció este sábado el dirigente político Jesús Gregorio “Goyo” Corona, quien indicó que después de varias semanas de debates y análisis sobre la situación del país y específicamente de la entidad, decidió hacerse a un lado a favor de la unidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos decidido no participar en las elecciones parlamentarias simplemente por el hecho de fortalecer la unidad, aunque hoy queremos reiterar que no estamos de acuerdo con las decisiones tomadas por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) en el circuito de la zona sur de imponer candidatos importados, que no representan el sentimiento del tachirense. Creemos que la lucha debe ser superior y que en este momento del país debemos dedicarnos a ayudar a Venezuela a salir de la crisis”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corona recordó que hace meses emprendió una lucha para que se realizaran elecciones primarias en el circuito de la zona sur, y acudió incluso al Tribunal Supremo de Justicia –TSJ-, a la misma Mesa de la Unidad y sus organizaciones políticas, con el fin de hacerlos entender que la imposición no era la medida correcta, por cuanto este sector tachirense tiene líderes propios que lo representen dignamente en la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció a quienes lo han acompañado en su lucha, a su equipo de trabajo, a organizaciones políticas que lo apoyaron, dirigentes comunales y vecinales de la zona sur, al tiempo que aclaró que no va al proceso, no por falta de liderazgo, ni por prebendas, sino porque considera que puede seguir luchando en este momento a favor del estado, sin tener un cargo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Decirle a los candidatos que se enfrentarán el 6 de diciembre que tienen un compromiso muy grande con la zona sur del Táchira, que tienen un compromiso muy grande con estos cinco municipios que hoy están totalmente deteriorados, por falta de una administración eficiente. Esperamos que ustedes sean garantes de los problemas que tiene este circuito”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que se unirá a la campaña de la MUD para las elecciones del 6 de diciembre, a pesar de las diferencias que mantiene con ellos, por considerar que son mejor opción que la del Partido Socialista Unido de Venezuela –Psuv-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jesús Goyo Corona hoy más que nunca sigue en las calles, siguen con la política transparente y de servicio social. Le digo al candidato que sea electo diputado, que Jesús Goyo Corona y su equipo serán sus contralores, para que haga el trabajo bien. Lo apoyaremos en lo que sea necesario”, dijo, a la vez que envió un mensaje a la MUD para que no defraude el clamor del Táchira.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>