<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Profesores on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/profesores/</link>
    <description>Recent content in Profesores on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 22:14:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/profesores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gremios suspenden paro en la UCV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ucv-anuncian-suspension-de-paro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad Central de Venezuela (Apucv), Víctor Márquez, anunció la tarde de este miércoles la suspensión del paro que convocaron los distintos gremios de esa casa de estudios el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y producirse pago de la deuda. La unidad es victoria”, informó Márquez a través de su cuenta en Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que el conflicto con la Oficina de Planificación del Sector Universitario fue solucionado y esta misma tarde, la UCV empezará a cancelar el retroactivo de mayo y junio a los empleados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos hacia la victoria en la segunda convención”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los trabajadores de la casa de estudios superiores más grande del país denunciaban un pago incompleto de sus salarios y bonos vacacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La OPSU pretende que tu bono vacacional no contemple el incremento de la tabla reconstruida”, expresó Márquez el lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nos pagan completo el aumento de la tabla reconstruida o se incrementa el conflicto”, había comentado el representante de Apucv.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gremios de la UCV anuncian suspensión del paro al alcanzar objetivos trazados y  producirse pago de la deuda. La unidad es victoria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La victoria de todos los trabajadores de la UCV es producto de la unidad de gremios y sindicatos.hacia la victoria en la  segunda convencion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Victor Marquez Corao (@marquezcvm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marquezcvm/status/618886551976734721&#34;&gt;July 8, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paro de 48 horas en la ULA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paro-de-48-horas-en-la-ula/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paro-de-48-horas-en-la-ula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un nuevo paro de 48 horas inicia hoy, martes 7 de julio, en la Universidad de los Andes, convocado por la Asociación de Profesores de esta casa de estudios, al asegurar que la institución se encuentra en crisis, por el retraso en la discusión de la Contratación Colectiva Única y por el presupuesto deficitario para funcionamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por Omar Contreras Molina, presidente de la Asociación de Profesores de la Universidad de los Andes Táchira (Apula), quien señaló que el paro es una medida de presión que asumen los docentes, cuyo salario cada vez es más insuficiente para cancelar las necesidades básicas de sus grupos familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Omar Contreras Molina las universidades venezolanas atraviesan una de sus peores crisis en la historia, por la falta de recursos para funcionamiento, ya que tienen presupuesto para funcionar hasta el mes de julio, y de allí iniciarían las solicitudes de créditos adicionales que tienen un trámite largo, el cual no permitiría cubrir de inmediato las necesidades de las instituciones, y por ello consideran que las universidades están a las puertas de un cierre técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además señaló que la discusión de la contratación colectiva se ha retardado demasiado, y no se ha llevado a mesa aún el tema de las tablas salariales, razón por la cual el jueves 9 de julio, en asamblea general en Mérida, los trabajadores de la ULA analizarán si van a paro indefinido a partir de esta semana, o esperan a que termine el lapso antes del receso docente, que es desde el 31 de julio hasta el 9 de septiembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó el profesor Contreras Molina que la Universidad de Carabobo y Universidad Pedagógica Experimental Libertador acordaron hacer paros escalonados seguidos, mientras que la Universidad Central de Venezuela y la Universidad Lisandro Alvarado ya iniciaron el paro indefinido.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>