<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Profesores on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/profesores/</link>
    <description>Recent content in Profesores on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/profesores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Apula convoca paro de 72 horas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/apula-convoca-paro-de-72-horas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/apula-convoca-paro-de-72-horas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La intergremial de la Universidad de los Andes, encabezada por la Asociación de Profesores de esa institución (Apula), convocó a un paro de 72 horas dentro de esta institución en sus distintas sedes y núcleos, a partir de hoy martes 28 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal y como lo habían anunciado desde la semana pasada los gremios universitarios, las instituciones vuelven a paralizarse en esta ocasión, debido al retraso en la discusión de las cláusulas que corresponden a las tablas salariales y otros beneficios socio-económicos, que revisten gran interés para los trabajadores, debido a los bajos salarios que perciben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, la Federación de Asociaciones de Profesores Universitarios de Venezuela (Fapuv), informó a través de un comunicado que se logró un avance en la discusión del segundo contrato colectivo universitario, con un acuerdo en la cláusula número 56, que contempla los servicios de Hospitalización, Cirugía y Maternidad (HCM), para el personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron desde Fapuv que a pesar de los ataques por parte de un sector patronal, se logró preservar la vigencia de los Institutos de Previsión de los Profesores (IPP), como una herramienta más de beneficios para los docentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, las asociaciones y sindicatos reiteraron su descontento por la evasión de llegar a la discusión de las cláusulas donde se establecen las nuevas tablas salariales, situación que consideran una burla para el sector universitario, que atraviesa una de sus peores crisis económicas de la historia y que espera desde hace mucho tiempo por los aumentos que dignifiquen sus salarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto reiteraron el llamado a paro a partir de este martes 28 de julio y por tres días consecutivos, como una medida de presión, y anunciaron que se efectuarán distintas actividades de protesta pacífica en varias ciudades del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>