<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Registro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/registro/</link>
    <description>Recent content in Registro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 15:51:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/registro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desde hoy se podrá impugnar datos incorrectos del Registro Electoral </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 25 de julio hasta el 08 de agosto, se activará el período de impugnación a la información del Registro Electoral, preliminar de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lapso de tiempo se dispone para los ciudadanos que tengan errores en la información del sistema que pueda condicionar o limitar la participación de sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso es alterno e independiente a la auditoria que realizan los diferentes partidos políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son algunas de las irregularidades que usted debe verificar para impugnar el Registro Electoral:
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;1) Ciudadanos que se hayan inscrito y no aparezcan incorporados en el registro de votantes.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;2) Electores que este inscritos con antigüedad y fueran excluidos o cambiados de su centro de votación&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;3) Personas que estén fallecidas, pero aún aparecen como electores activos.&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Qué hacer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padrón de votación preliminar puede verificarse a través del módulo de consulta del RE en la página web del organismo, llamando al número telefónico 0800-VOTEMOS (0800-8683667) o enviando un SMS al 2637 incluyendo el número de cédula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez consultado el RE Preliminar se detectan errores, el elector (a) deberá descargar de la página web del organismo comicial la Planilla de Reclamos desde el siguiente url (&lt;a href=&#34;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&#34;&gt;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&lt;/a&gt;) ó puede solicitar esta planilla en las Oficinas Regionales Electorales ubicadas en la capital de cada estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de familiares de fallecidos es necesario consignar ante el CNE el acta original de defunción y una copia legible, cédula de identidad del fallecido u otra identificación válida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los recaudos deben entregarse en las oficinas regionales del CNE hasta el 8 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>