<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Registro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/registro/</link>
    <description>Recent content in Registro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/registro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comienza  fase de impugnación de electores  para las elecciones parlamentarias del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ya comienza la cuenta regresiva paras las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) El cronograma para los comicios parlamentarias venezolanas del 6 de diciembre abrió ayer su fase de impugnación del Registro Electoral que el pasado 8 de julio cerró la inscripción, reubicación y actualización de datos de los electores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN) dio cuenta de que desde este sábado y por un lapso de 15 días los electores “tendrán la opción de presentar sus impugnaciones” a la lista de unos 20 millones de votantes preparada por el Consejo Nacional Electoral (CNE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la principal actividad del proceso en marcha desde que el pasado 22 de junio el ente rector del voto anunció que el 6 de diciembre se celebrarán los comicios que renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente actividad del proceso será la campaña electoral de promoción de los candidatos que el CNE decidió que comience el 13 de noviembre y culmine la noche del 3 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las parlamentarias del 6 de diciembre mantendrán la misma estructura utilizada por el CNE en las elecciones precedentes de hace cinco años y en esta ocasión la autoridad electoral ha ratificado su invitación a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que envíe a sus observadores electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de los venezolanos, Tibisay Lucena, subrayó al anunciar la fecha de los comicios que, la limpieza del sufragio “está garantizada” e insistió en que todo el proceso es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, apostilló ese día, que Venezuela es “el único país del mundo que da resultados oficiales el mismo día” de la celebración de los comicios, a diferencia de otras naciones que para ello deben esperar no solo semanas sino “incluso meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También destacó que los procesos electorales venezolanos se someten a auditorías públicas previas, posteriores e incluso en el mismo momento de la votación, con participación directa de técnicos de todas las fuerzas políticas involucradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El CNE organizó y efectuó recientemente las elecciones internas con las cuales los opositores simpatizantes de la alianza Mesa de la Unidad Democrática (MUD) y los del oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) decidieron con qué candidatos afrontarán unos y otros las parlamentarias de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desde hoy se podrá impugnar datos incorrectos del Registro Electoral </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 25 de julio hasta el 08 de agosto, se activará el período de impugnación a la información del Registro Electoral, preliminar de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lapso de tiempo se dispone para los ciudadanos que tengan errores en la información del sistema que pueda condicionar o limitar la participación de sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso es alterno e independiente a la auditoria que realizan los diferentes partidos políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son algunas de las irregularidades que usted debe verificar para impugnar el Registro Electoral:
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;1) Ciudadanos que se hayan inscrito y no aparezcan incorporados en el registro de votantes.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;2) Electores que este inscritos con antigüedad y fueran excluidos o cambiados de su centro de votación&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;3) Personas que estén fallecidas, pero aún aparecen como electores activos.&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Qué hacer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padrón de votación preliminar puede verificarse a través del módulo de consulta del RE en la página web del organismo, llamando al número telefónico 0800-VOTEMOS (0800-8683667) o enviando un SMS al 2637 incluyendo el número de cédula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez consultado el RE Preliminar se detectan errores, el elector (a) deberá descargar de la página web del organismo comicial la Planilla de Reclamos desde el siguiente url (&lt;a href=&#34;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&#34;&gt;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&lt;/a&gt;) ó puede solicitar esta planilla en las Oficinas Regionales Electorales ubicadas en la capital de cada estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de familiares de fallecidos es necesario consignar ante el CNE el acta original de defunción y una copia legible, cédula de identidad del fallecido u otra identificación válida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los recaudos deben entregarse en las oficinas regionales del CNE hasta el 8 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>