<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobernación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Gobernación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Paso intermitente en la vía Chorro El Indio hacia Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Vielma Mora, gobernador del Táchira. (Foto: Gobernación del Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Reabierto el paso de manera intermitente en la vía que conduce del Chorro El Indio hacia Macanillo, anunció el gobernador del Táchira, José Vielma Mora durante su programa semanal Vielma Mora Construye.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Fueron nueve días de trabajo constante, cuatro días con lluvias intensas donde el personal permaneció allí respondiendo y si hubiese prevalecido buen clima se hubieran hecho en menos tiempo”, afirmó el mandatario regional.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Agregó Vielma Mora que para dar respuesta a esta situación se emplearon más de 591 camiones volteos de 7 y 16 toneladas de metros cúbicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos colocados más 5 mil 39 metros cúbicos de material granular para poder resolver este problema en tiempo récord,” señaló&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se trabajaron -continuó Vielma- más de 23 mil horas en todo el estado Táchira en especial en este sector, de lunes a lunes, desde las 5 de la mañana hasta las 12 de la medianoche y si el tiempo lo permitía 24 horas continúas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Asimismo informó que desde el gobierno regional se están cubriendo las necesidades de más de 5 mil familias de 19 aldeas, siendo atendidas no solo en la parte vial, sino también en alimentación, gas, electricidad, medicamentos y asistencia médica.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos realizado un gran trabajo y seguimos avanzando, la comunidad está muy contenta y muy atenta a lo que vamos hacer, seguiremos trabajando para resolver las fallas de bordes de que se encuentran activas en el ramal 14”, aseveró el gobernador Vielma Mora.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Óscar Álvarez Nisperuza, presidente de Corpointa afirmó que con el trabajo del gobierno regional y el equipo conformado por organismos regionales como nacionales, se dio respuesta inmediata a las situaciones presentadas en la zona a raíz de las lluvias.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Explicó que para los trabajos en El Nevada, se destinaron más de 5 mil 029 metros cúbicos de material granular y se empleó un equipo de maquinaria para poder trasladar todo el material.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se emplearon 20 camiones que suman más de 589 viajes desde tempranas horas de la mañana hasta altas horas de la tarde- noche, que conformaron 4 terrazas cada una a 7 metros con una división de geotextil para poder cumplir ese filtro y evitar que la calzada se siga deslizando y provoque nuevamente la falla de borde”, agregó Álvarez Nisperuza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Destacó que todas y cada una de las fallas de borde que se observan en a lo largo y ancho del ramal son producto de la intervención del hombre sin medir el impacto que se produce por el rompimiento de las cunetas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Aunado a esta situación – prosiguió Álvarez – se encuentra la falta de atención a la vía por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, ya que el nivel friático en el sector es muy elevado y se hace necesario un mantenimiento constante para evitar que se produzcan las erosiones y se percole el agua a través de la calzada.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>