<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobernación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Gobernación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 15:07:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Solicitan que se expulse Laura Bozzo de México y se cancele su programa en Televisa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La conductora peruana  se encuentra nuevamente en el ojo de la tormenta. Esta vez, la Secretaría de Gobernación de México evalúa su talk show Laura debido a que la diputada del Partido de la Revolución Democrática Verónica Juárez pidió su expulsión del país por considerar que el contenido del programa de Televisa atenta contra la integridad de los mexicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la Secretaría de Gobernación informóque ya analiza una petición en la que se solicita la expulsión del país de Laura Bozzo, así como la cancelación de su programa”, menciona un dictamen sobre la solicitud de la parlamentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Comisión Permanente del Congreso de México refirió en su Gaceta que, en la sesión del pasado 10 de junio, se presentó la propuesta con punto de acuerdo que exhorta a la Secretaría de Gobernación a realizar el “seguimiento puntual y exhaustivo del contenido del programa de la conductora” peruana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mencionado dictamen señala que Laura Bozzo Rotondo, que llegó a México en 2009, “es ampliamente reconocida por un programa cotidiano lleno de mediocridad, amarillismo, incitación a la violencia y falsedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se caracteriza por “acciones humillantes y denigrantes para las personas que deciden participar en este programa televisivo y que es transmitido en un horario inapropiado, ya que niños y adolescentes también lo ven”, dice la propuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destaca que “de manera constante y flagrante, vía los medios de comunicación, conocemos de una tras otra violación e interferencia en asuntos de escrupuloso carácter nacional, con el apoyo y protección de la empresa televisiva a la cual (Laura Bozzo) presta sus servicios, Televisa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que se solicite la expulsión de México de Laura Bozzo. La plataforma Change.org ha tenido diversas iniciativas para reunir firmas, como la impulsada por Creamos México AC, que reunió más de 150 mil firmas en 2013, informa Perú21.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laura Bozzo responde: &amp;ldquo;No pierdan el tiempo conmigo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que la Secretaria de Gobernación anunciará que está analizando la petición de expulsión de Laura Bozzo del país, la peruana asegura que eso es una cortina de humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay cosas más importantes en el país, en lugar de que estén perdiendo el tiempo conmigo&amp;rdquo;, comentó vía telefónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la conductora no perderá el tiempo en distracciones ni cosas absurdas y que en este momento está dedicada a resolver casos de trata de personas.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&amp;ldquo;La televisión es la institución más democrática del país, porque puedes apagarla si no quieres verla y prenderla cuando tú quieras&amp;rdquo;, agregó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Bozzo explicó que las intenciones de un grupo de izquierda deben de enfocarse en tareas más importantes del país como la resolución de conflictos como la fuga de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay un descontento generalizado de la población y como decimos en Perú, estas cortinas de humo son una distracción y no voy a perder el tiempo en estupideces&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, la Señorita Laura no tomará ninguna acción al respecto y seguirá con su trabajo para su programa vespertino, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que se pongan a trabajar y combatan a la corrupción&amp;rdquo;, finalizó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>