<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobernación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Gobernación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Paso intermitente en la vía Chorro El Indio hacia Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paso-intermitente-en-la-via-chorro-el-indio-hacia-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Vielma Mora, gobernador del Táchira. (Foto: Gobernación del Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Reabierto el paso de manera intermitente en la vía que conduce del Chorro El Indio hacia Macanillo, anunció el gobernador del Táchira, José Vielma Mora durante su programa semanal Vielma Mora Construye.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Fueron nueve días de trabajo constante, cuatro días con lluvias intensas donde el personal permaneció allí respondiendo y si hubiese prevalecido buen clima se hubieran hecho en menos tiempo”, afirmó el mandatario regional.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Agregó Vielma Mora que para dar respuesta a esta situación se emplearon más de 591 camiones volteos de 7 y 16 toneladas de metros cúbicos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos colocados más 5 mil 39 metros cúbicos de material granular para poder resolver este problema en tiempo récord,” señaló&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se trabajaron -continuó Vielma- más de 23 mil horas en todo el estado Táchira en especial en este sector, de lunes a lunes, desde las 5 de la mañana hasta las 12 de la medianoche y si el tiempo lo permitía 24 horas continúas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Asimismo informó que desde el gobierno regional se están cubriendo las necesidades de más de 5 mil familias de 19 aldeas, siendo atendidas no solo en la parte vial, sino también en alimentación, gas, electricidad, medicamentos y asistencia médica.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Hemos realizado un gran trabajo y seguimos avanzando, la comunidad está muy contenta y muy atenta a lo que vamos hacer, seguiremos trabajando para resolver las fallas de bordes de que se encuentran activas en el ramal 14”, aseveró el gobernador Vielma Mora.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Óscar Álvarez Nisperuza, presidente de Corpointa afirmó que con el trabajo del gobierno regional y el equipo conformado por organismos regionales como nacionales, se dio respuesta inmediata a las situaciones presentadas en la zona a raíz de las lluvias.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Explicó que para los trabajos en El Nevada, se destinaron más de 5 mil 029 metros cúbicos de material granular y se empleó un equipo de maquinaria para poder trasladar todo el material.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;“&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Se emplearon 20 camiones que suman más de 589 viajes desde tempranas horas de la mañana hasta altas horas de la tarde- noche, que conformaron 4 terrazas cada una a 7 metros con una división de geotextil para poder cumplir ese filtro y evitar que la calzada se siga deslizando y provoque nuevamente la falla de borde”, agregó Álvarez Nisperuza.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Destacó que todas y cada una de las fallas de borde que se observan en a lo largo y ancho del ramal son producto de la intervención del hombre sin medir el impacto que se produce por el rompimiento de las cunetas.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;color: #222222;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: Arial, sans-serif;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: medium;&#34;&gt;Aunado a esta situación – prosiguió Álvarez – se encuentra la falta de atención a la vía por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, ya que el nivel friático en el sector es muy elevado y se hace necesario un mantenimiento constante para evitar que se produzcan las erosiones y se percole el agua a través de la calzada.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restituyen vialidad en San Vicente de la Revancha y Rio Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con un pool de maquinaria conformada por jumbos, retroescavadores y cargadores, la Gobernación del Táchira realiza trabajos de despeje y limpieza de la vía que conduce hacia San Vicente de la Revancha y Río Chiquito  parroquias Quinimarí  y La Petrólea del municipio Junín respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Gregorio Vielma Mora explicó que se trasladó hacia la zona la maquinaria necesaria para restituir el paso de manera inmediata, ya que estas poblaciones por ser unas de las más  productivas del Estado tienen que ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona, el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En horas de la noche de este viernes 10 de julio fueron trasladados tres mil litros de gasolina y otros equipos para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades”, señalo el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de atender la vialidad, agregó, la población ha sido favorecida con jornadas de Mercal, Pdval, cemento, asesoría agrícola, atención médico – asistencial, siendo atendidas unas tres mil familias aproximadamente distribuidas en diferentes caseríos y aldeas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Vielma Mora la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito, lo cual ha permitido en estos 15 días de lluvia permanente, tener una estabilidad emocional y buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del Gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras para que tanto las parroquias Quinimarí y La Petrólea estén comunicadas,” afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la prefecta de la parroquia Quinimarí Aimara Conde, agradeció al primer mandatario regional la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción por la ayuda recibida por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo  que viene realizando la Gobernación, los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para  poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informe de daños ocasionados por lluvias en Táchira conoció el Gobierno nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informe-de-danos-ocasionados-por-lluvias-en-tachira-conocio-el-gobierno-nacional/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informe-de-danos-ocasionados-por-lluvias-en-tachira-conocio-el-gobierno-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La  Gobernación del Táchira, consignó ante  instancias del Gobierno nacional, el informe  sobre los daños ocasionados por las  lluvias en la infraestructura vial  y  en  las zonas más afectadas de la geografía tachirense,   “con miras de avanzar en los trámites  para la consecución y búsqueda de recursos para inversión en la atención de las contingencias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  gobernador  Vielma Mora, entregó esta misión al titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, quien  para tales efectos sostuvo encuentro con el Viceministro  Bernardo López del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el alto funcionario del Poder Central  se explanó  lo referente a la acentuación de las diversas  problemáticas, de orden social, que se continúan generando en la entidad como consecuencia de las precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó Franceschini que dicho informe condensa  la localización de un total de 56  fallas generadas por los fuertes aguaceros, cuya  cuantificación y descripción de las mismas  fue levantadas por comisiones técnicas mixtas del Gabinete Estadal de Gestión de Riesgos y Administración de Desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Cumpliendo directrices del primer mandatario regional,  hicimos formal entrega de informe pormenorizado de los daños registrados en las zonas más afectadas del estado Táchira, a los efectos de que sea considerado por las autoridades del Gobierno nacional y poder avanzar en la pronta asignación de recursos adicionales para la atención de tales contingencias-, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que se abordó con el viceministro Bernardo López la magnitud de los daños presentados en la vialidad del Ramal 14 entre  Chorro El Indio-Macanillo-La Florida, no sólo desde el punto de vista del colapso de distintos tramos de la  carretera, sino también el fuerte impacto social que están confrontando más de 5.000 habitantes que hoy día  se encuentran totalmente incomunicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es realmente preocupante la situación que viven las comunidades de las aldeas  de Caño Seco; El Ron; Loma de Pánaga; Las Martínez; La Batea; Loma del Viento; Pedraza –Agua Linda; Chorro El Indio; Paramito; Mesa del Chaucha; La Blanca, Albarico y La Florida junto a otras zonas circunvecinas que quedaron aisladas, cuya problemática en profundidad explicamos al Viceministro-, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que gracias a la gran sensibilidad social que caracteriza a la gestión bolivariana  se emprendió un  solidario operativo humanitario, “el cual está  llevando a cabo  el gobernador Vielma Mora y  la primera  Dama del Estado, Karla Jiménez de Vielma, junto a los organismos en pleno del Gobierno bolivariano del Táchira focalizado en socorrer a las familias damnificadas”. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>