<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobernación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Gobernación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jul 2015 04:30:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Informe de daños ocasionados por lluvias en Táchira conoció el Gobierno nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informe-de-danos-ocasionados-por-lluvias-en-tachira-conocio-el-gobierno-nacional/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informe-de-danos-ocasionados-por-lluvias-en-tachira-conocio-el-gobierno-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La  Gobernación del Táchira, consignó ante  instancias del Gobierno nacional, el informe  sobre los daños ocasionados por las  lluvias en la infraestructura vial  y  en  las zonas más afectadas de la geografía tachirense,   “con miras de avanzar en los trámites  para la consecución y búsqueda de recursos para inversión en la atención de las contingencias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  gobernador  Vielma Mora, entregó esta misión al titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, quien  para tales efectos sostuvo encuentro con el Viceministro  Bernardo López del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el alto funcionario del Poder Central  se explanó  lo referente a la acentuación de las diversas  problemáticas, de orden social, que se continúan generando en la entidad como consecuencia de las precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó Franceschini que dicho informe condensa  la localización de un total de 56  fallas generadas por los fuertes aguaceros, cuya  cuantificación y descripción de las mismas  fue levantadas por comisiones técnicas mixtas del Gabinete Estadal de Gestión de Riesgos y Administración de Desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Cumpliendo directrices del primer mandatario regional,  hicimos formal entrega de informe pormenorizado de los daños registrados en las zonas más afectadas del estado Táchira, a los efectos de que sea considerado por las autoridades del Gobierno nacional y poder avanzar en la pronta asignación de recursos adicionales para la atención de tales contingencias-, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que se abordó con el viceministro Bernardo López la magnitud de los daños presentados en la vialidad del Ramal 14 entre  Chorro El Indio-Macanillo-La Florida, no sólo desde el punto de vista del colapso de distintos tramos de la  carretera, sino también el fuerte impacto social que están confrontando más de 5.000 habitantes que hoy día  se encuentran totalmente incomunicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es realmente preocupante la situación que viven las comunidades de las aldeas  de Caño Seco; El Ron; Loma de Pánaga; Las Martínez; La Batea; Loma del Viento; Pedraza –Agua Linda; Chorro El Indio; Paramito; Mesa del Chaucha; La Blanca, Albarico y La Florida junto a otras zonas circunvecinas que quedaron aisladas, cuya problemática en profundidad explicamos al Viceministro-, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que gracias a la gran sensibilidad social que caracteriza a la gestión bolivariana  se emprendió un  solidario operativo humanitario, “el cual está  llevando a cabo  el gobernador Vielma Mora y  la primera  Dama del Estado, Karla Jiménez de Vielma, junto a los organismos en pleno del Gobierno bolivariano del Táchira focalizado en socorrer a las familias damnificadas”. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>