<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Delgado on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/delgado/</link>
    <description>Recent content in Delgado on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/delgado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Exigimos a la alcaldesa y el gobernador que se pongan a asfaltar las calles de la ciudad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-a-la-alcaldesa-y-el-gobernador-que-se-pongan-a-asfaltar-las-calles-de-la-ciudad/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-a-la-alcaldesa-y-el-gobernador-que-se-pongan-a-asfaltar-las-calles-de-la-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un llamado de “urgencia” hizo el diputado socialcristiano Gustavo Delgado, del Consejo Legislativo, tanto a las autoridades de la alcaldía del municipio San Cristóbal como a la Gobernación del Táchira, para que “se pongan a asfaltar las calles y avenidas de la ciudad, porque nunca antes las arterias viales habían estado tan deterioradas y ocasionando malestar entre los conductores, mientras la burgomaestre capitalina y el gobernador solo discuten públicamente, pero no trabajan por resolver demandas inmediatas del ciudadano, como esta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Delgado que: “totalmente deteriorada se encuentra la vialidad del municipio por falta de mantenimiento e inversión, y en vez de mostrar esas peleas estériles contra la oposición que reflejan los medios, exhorto al gobernador a ocuparse de gobernar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con mucho respeto y seriedad hago el llamado a la señora alcaldesa y al señor gobernador, para que dejen la diatriba política y coordinen acciones inmediatas, porque vemos hoy a una San Cristóbal con sus carreteras destruidas. Sabemos que la Gobernación tiene una partida para estas obras de vialidad y una planta de asfalto como Caimta; y el ayuntamiento debe ejecutar la partida para mantenimiento de la vialidad”, expuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Insistimos en este llamado porque los conductores están reclamando por todas partes que las autoridades se pongan de acuerdo y de una vez por todas reparen la vialidad de la capital tachirense, y no es justo que los ciudadanos paguen la ineficacia e irresponsabilidad de las autoridades, tanto de la Alcaldía como de la Gobernación, que no se unen para solucionarles los problema, pero sí se ocupan de otras cosas triviales que al pueblo no le interesan -enfatizó Delgado-.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>