<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Delgado on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/delgado/</link>
    <description>Recent content in Delgado on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/delgado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hinterlaces: 59% de los venezolanos prefiere  que Maduro resuelva problemas económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De acuerdo al sondeo, los venezolanos están preocupados por la situación económica y esperan que mejore. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) Un 59% de los venezolanos prefiere que sea el Gobierno del presidente Nicolás Maduro el que resuelva los problemas económicos del país, contra un 33% que cree que ello solo será posible con un Gobierno de oposición, según una encuesta publicada ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuestadora Hinterlaces dijo que de cara a las parlamentarias del 6 de diciembre, su sondeo del 2 de julio “sobre comportamiento electoral” determinó que “la mayoría de los venezolanos aspira a que la situación económica del país mejore, pero dentro del actual modelo de inclusión social y política” que le achaca al Gobierno. Hinterlaces sostuvo que consultó a 1.200 adultos también para conocer la fluctuación mensual del estado de ánimo de los electores y que la mayoría admitió estar “molesto” y “preocupado”, principalmente por el desabastecimiento de productos de consumo masivo, una de las expresiones más sensibles de la crisis actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin perjuicio de ello, también una mayoría se confesó en el sondeo “optimista” (60%), “tranquilo” (63%), “feliz” (56%) y “esperanzado” (78 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinterlaces atribuye a sus encuestas un 95% de confianza y un margen de error máximo admisible de +/- 2,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Consejo Nacional Electoral (CNE) decidió que el 6 de diciembre próximo los electores acudan a las urnas para renovar la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional, 99 de los cuales se encuentran ocupados actualmente por diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a que el voto en Venezuela es voluntario, y por ende la inscripción en el listado electoral, el CNE, contabilizó hasta el 31 de mayo pasado un total de 19.571.043 habilitados para sufragar, de los 30 millones de habitantes que tiene el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), liderado por Maduro, como la Mesa de la Unidad Democrática MUD), que aglutina a una treintena de partidos opositores, celebraron recientemente primarias organizadas por el ente electoral para que la ciudadanía escogiera directamente a parte de los candidatos de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licorerías serán centros de acopio para donativos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/licorerias-seran-centros-de-acopio-para-donativos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/licorerias-seran-centros-de-acopio-para-donativos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En vista de la situación de emergencia y motivado por el espíritu de solidaridad que prevalece en el empresariado tachirense, la Cámara de Licoreros del estado decidió habilitar un espacio en cada licorería para que las personas pueden hacer sus donativos, en aras de solidarizarse con las familias que se encuentran en situación de damnificadas y/o afectadas por las lluvias en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo informó Jhonson Delgado, vicepresidente de la Junta Directiva de este gremio empresarial, quien indicó que todos los dueños de licorerías esperan colocar su “granito de arena” en esta hora de urgencia social y económica por la que atraviesan cientos de familias, a raíz de las copiosas lluvias que han azotado por más de 28 días el área metropolitana de la ciudad de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La intención es que nuestra clientela y todas aquellas personas caritativas y solidarias puedan hacer sus aportes para estas familias que han sufrido los estragos de las lluvias en numerosas poblaciones del área rural y urbana de los municipios San Cristóbal, Cárdenas, Andrés Bello, Capacho Nuevo y Capacho Viejo, Junín, Córdoba, San Josecito y Fernández Feo, al igual que en el Distrito del Alto Apure, cuya capital es Guadualito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido exhortan a materializar los donativos en alimentos no perecederos, tales como: agua, enlatados, arroz, azúcar, leche en polvo, café, granos, mermeladas, etc. Asimismo lencería en buen estado: sábanas, cobijas, almohadas, colchones o colchonetas; ropa usada en buen estado para niños, niñas y adultos. Para el hogar: cocinas eléctricas de una o dos hornillas, platos, cubiertos, ollas; además de medicinas como acetaminofén, alcohol, algodón, curitas, adhesivo, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La Junta Directiva de la Cámara de Licoreros del estado Táchira, cumpliendo con su deber de responsabilidad social con la comunidad a la cual sirve, está convocando a los hombres y mujeres de buena voluntad para que se incorporen en esta cruzada de solidaridad con los damnificados por las lluvias en nuestro estado—.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que todos los donativos que se recopilen en las sedes de los establecimientos licoreros serán entregados en la sede de Aceta a las autoridades correspondientes, como lo son: Protección Civil Táchira, Protección Civil Municipal, Cuerpo de Bomberos y Cruz Roja, cuya función es precisamente administrar las situaciones de crisis y emergencias causadas por motivos naturales o conmoción social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Se avizoran más problemas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el gremio vislumbra un fuerte racionamiento de la cerveza, que ya entró en rigor en otros estados del país, a razón de una caja por persona, así como un incremento desmesurado del producto que hoy se vende a 1.000 bolívares la caja, de 36 unidades. Además, está a la espera de una providencia que posiblemente les reduzca el horario laboral, con lo cual se agravaría la crisis que atraviesa el sector. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>