<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>José on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jos%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in José on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jos%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Ante la desidia de la alcaldía de San Cristóbal  voy a asumir la competencia de la Policía Municipal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ante-la-desidia-de-la-alcaldia-de-san-cristobal-voy-a-asumir-la-competencia-de-la-policia-municipal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ante-la-desidia-de-la-alcaldia-de-san-cristobal-voy-a-asumir-la-competencia-de-la-policia-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador José Gregorio Vielma Mora en rueda de prensa. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante lo que calificó  una indolencia de políticas de seguridad por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, el gobernador bolivariano José Gregorio Vielma Mora anunció la creación de cuatro centros de coordinación de seguridad ciudadana en San Cristóbal, “prácticamente uno en cada parroquia”.
Dijo el mandatario que, “ante tanta desidia, voy a asumir la competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal; es responsabilidad de la Alcaldía de San Cristóbal, pero como no lo hace, yo lo asumo”.
Estos centros policiales estarán distribuidos, según lo dio a conocer el gobernador, así: uno en la parroquia La Concordia, otro en Pedro María Morantes, un tercero en San Sebastián y uno en San Juan Bautista.
Explicó el gobernador que en todo el Táchira aumentarán, de 12 centros policiales a 20. “En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena”.
El vocero dijo que existe una campaña de descrédito por parte de un diario regional hacia la Policía del Táchira. “Hay una política en contra del pueblo del Táchira, esos periódicos insultantes son enemigos del Táchira, les dicen a ustedes ‘tombos’, no respetan su trabajo”.
“No acepto que por manipulación, de políticas malsanas, manipulen y golpeen a mi policía, la mejor de Venezuela, lo dice el Ministerio del Interior y Justicia”.
Vielma Mora dijo que va a combatir las bandas criminales que operan en el municipio Michelena, que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes.
“Voy con mi policía por ustedes”, sentenció el gobernador bolivariano a las bandas organizadas que operan en el corazón del Táchira.
También informó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en la frontera.
El primer mandatario agregó que el Gobierno Bolivariano del Táchira ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.
El primer mandatario regional además se refirió a la distribución de combustible en el estado y aseguró que han llegando 101 gandolas para atender la demanda.
“86 gandolas al mercado interno, y las otras para el Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec)”, exclamó.
Recordó que son ocho las estaciones de servicio Safec en la región andina orientadas a satisfacer la demanda de combustible del tránsito internacional.El gobernador del Táchira anunció que se elevó una solicitud para desincoporar el chip, ante instancias del Ministerio de Finanzas y Pdvsa. Así “la gente no tiene que hacer cola para la obtención del TAG”. (LZ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Ningún guarimbero volverá&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;a alterar la paz del Táchira”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario tachirense ratificó que el diputado Juan Carlos Palencia “sí tiene una casa en Cúcuta, y está a nombre de un ciudadano colombiano. Ahí usted hace videoconferencias con el concejal José Vicente García para crear caos en la Ula y la Unet. Desmiéntame que dieron una orden para trasladar un camión volteo frente al Seguro Social y la Ula”
“Claro que esa casa no la tiene a nombre suyo, sino de un testaferro; ahí se ‘enconcha’ para idear sus actos criminales y de hostigamiento en contra del Táchira”, expresó.
Refirió el mandatario que entre los planes violentos citados en las referidas videoconferencias entre los líderes de oposición, figuraba la intención de destruir unidades de Transtáchira, a propósito de la nueva entrega de buses al estado para ampliar el servicio.
“La revolución vino al Táchira para quedarse y para defender a quienes apuestan por el desarrollo y la paz. Amamos al Táchira y no vamos a permitir que guarimberos vengan nuevamente a quemar las universidades y las instituciones, comportándose como los paramilitares colombianos cuando operan sus actos delincuenciales”, sentenció Vielma Mora.
Instó al legislador adeco a que responda a la Gobernación, porque “usted debe dos cheques que le entregó Pérez Vivas para una fundación; estamos esperando los recaudos para que justifique la plata que gastó, el último cheque es de fecha 21 de diciembre de 2012”, recalcó.
“No mandé citar a Duarte
ni a Carvajal”
Vielma Mora se refirió a las declaraciones del diputado suplente de la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien señaló que el gobernador del estado mandó a investigar a los líderes sindicales del Transporte, Germán Duarte y Cristóbal Carvajal, y desmintió tal aseveración.
“Yo no he mandado a citar a nadie, ellos fueron citados por el Ministerio Público porque hicieron un paro de transporte, no en mi contra sino en contra del ciudadano de a pie, de los niños, de los universitarios (…)”, señaló.
No obstante, aclaró que aunque la medida la ejercieron los organismos competentes, en su condición de gobernante del estado no permitirá que “se burlen de quienes usan el transporte público porque no tienen dinero para un carro”. (LZ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Entregó el Gobernador 29 unidades de Transtáchira&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201295.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El gobernador Vielma Mora hizo entrega de nuevas unidades de Transtáchira.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424324&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201295-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El gobernador Vielma Mora hizo entrega de nuevas unidades de Transtáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inversión de más de 81 millones de  bolívares, este miércoles, fueron entregadas 29 nuevas unidades, marca Yutong, año 2015, por parte del Gobierno regional, al sector transporte de la entidad, desde las instalaciones del aeródromo de San Cristóbal, en Paramillo.
En el acto de entrega, el gobernador Vielma Mora explicó que 15 unidades están destinadas para el sistema Transtáchira y serán distribuidas para las rutas suburbanas que funcionan en los municipios Torbes y Ayacucho; y 14 para transportistas que solicitaron la sustitución de sus vehículos obsoletos por modernas unidades, a través de la Misión Transporte.
Señaló que las mismas serán canceladas a través de un sistema de financiamiento y cubrirán diferentes rutas, para “ofrecer un servicio de seguridad y confort a los usuarios”.
Comentó el primer mandatario regional que las nuevas unidades ya cuentan con el Tag del combustible, y se establecerá una línea preferencial para el transporte público del Táchira, a fin de agilizar el reemplazo del dispositivo cuando un vidrio se quiebre o se presente cualquier otro inconveniente.
Así, los autobuses de la línea del Gobierno regional suman 68 en todo el estado Táchira. “Estamos reivindicando al gremio de los profesionales del volante del estado Táchira”, afirmó el gobernador.
“Hay que sumar voluntades para cuidar estas unidades, pues el Gobierno nacional está haciendo un gran esfuerzo para mejorar el servicio público de transporte, vendiendo los vehículos a precios realmente económicos”, afirmó Vielma Mora
Durante la entrega de los autobuses, los beneficiados manifestaron su agradecimiento al gobernador.  Hasta la fecha se han entregado en el país mil 223 unidades: 715 autobuses urbanos, 150 autobuses interurbanos, 100 motocicletas, 133 camiones y 125 taxis.
180 vehículos para taxis
Anunció el mandatario regional que, a través de la Misión Transporte, en los próximos meses llegarán al Táchira 180 nuevos vehículos, tipo taxi, marca Orinoco, equipados con tecnología de punta, aire acondicionado, GPS, cámara interna, botón de pánico, entre otros elementos, para brindar “excelente” servicio a la colectividad.
Emplazó a Cristóbal Carvajal, presidente del gremio de taxistas, a que se reúna con la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y Franklin Delgado, presidente de Transtáchira, a fin de definir la asignación de estos vehículos, que serán vendidos a través de la concesionaria socialista de la Gobernación. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mavet dictará conferencia: “La luz,  la fotografía y la expansión del universo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo” será dictada en el Mavet, este jueves -23 de julio-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves 23 de julio, a las 5:00 p.m., en el Mavet, se presentará la conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo”, de José Mora, en homenaje al Año Internacional de la Luz, auspiciado por el Centro Astronómico Caronte de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta investigación histórica de la cosmología contemporánea se conocerá cómo desde los mismos orígenes de la humanidad, hasta bien entrado el siglo XX, el ser humano se asomó al universo por esa estrecha ventana electromagnética que llamamos luz visible; asimismo, veremos cómo por más de 100 años la fotografía tradicional gozó de un lugar único en astronomía, aunque hoy en día haya sido sustituida casi totalmente por métodos electrónicos para capturar la débil luz proveniente del espacio exterior”, explicó Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, continuó Mora, “a diferencia del ojo humano, la fotografía tiene la capacidad de recoger y registrar la luz muy débil, y, después del revelado, mostrar dónde inició la luz sobre la película sensible. Es gracias a este inusual triple papel de sistema de detección, de registro y de visualización, que la fotografía comenzó la revolución de la astronomía, 40 años después de su invención, hasta finales del siglo XX”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, argumentó el ponente que: “En esta presentación se verá cómo el estudio de la luz está en la misma génesis de la exploración del universo, y cómo la introducción de la fotografía en la astronomía hizo posible la astrofísica y la cosmología moderna, para así sentar la base para nuestra comprensión actual de la distribución y la naturaleza de las estrellas, nebulosas, galaxias y de las dimensiones del universo en sí mismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento contará con entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, casona 25, del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: Policía municipal no realiza su trabajo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 22:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Gregorio Vielma Mora, gobernador del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional del Táchira manifestó su preocupación por el repunte del sicariato en la entidad y que reforzaría los planes de acción y seguridad para combatirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Vielma Mora anunció la creación de cuatro Centros de Coordinación de Seguridad Ciudadana en San Cristóbal porque considera que por parte de la Alcaldía de San Cristóbal hay &amp;ldquo;indolencias de políticas de seguridad&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que el tema de seguridad en la capital tachirense es competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal, &amp;ldquo;pero como no lo hace yo lo asumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los centros policiales estarán distribuidos en las parroquias La Concordia, Pedro María Morantes, San Sebastián y en San Juan Bautista. &amp;ldquo;En todo el Táchira aumentarán de 12 Centro Policiales a 20. En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatir bandas criminales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional aseguró que va a combatir las bandas criminales que hacen vida en el municipio Michelena y que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes. &amp;ldquo;Voy con mi policía por ustedes&amp;rdquo;, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora acotó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, dijo que su gestión gubernamental ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>