<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>José on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jos%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in José on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jos%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“No venimos a hacer promesas  sino a trabajar con la comunidad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-venimos-a-hacer-promesas-sino-a-trabajar-con-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-venimos-a-hacer-promesas-sino-a-trabajar-con-la-comunidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora estuvo en el barrio San Cristóbal para observar avances de las obras de la misión Barrio Nuevo-Barrio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional  José Gregorio Vielma Mora sostuvo este domingo que “no andamos en plan de hacer promesas, sino invitando a las comunidades a participar y trabajar con nosotros para lograr las mejoras que queremos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el barrio San Cristóbal, en la parte baja del “23 de Enero”, inició  un recorrido para observar el avance de las obras pertinentes a la Misión “Barrio Nuevo-Barrio Tricolor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el propio escenario de las obras, el mandatario estadal observó desarrollo de las mejoras y recibió información de los moradores del lugar sobre los trabajos que se ejecutan en distintas viviendas del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con los vecinos de la mencionada comunidad, el jefe del gobierno tachirense se dedicó por varias horas a verificar el estado y las condiciones de las viviendas que en estos momentos son sometidas a mejoras como parte de la citada misión social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la rehabilitación a que son sometidos los hogares de las familias del barrio San Cristóbal, el gobernador Vielma Mora enumeró la sustitución de techos que se adelanta, así como la refacción y pintura de fachadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay techos con mucha piedra, latas de zinc oxidadas, viejas y que son vulnerables ante cualquier eventualidad natural, además que observamos árboles que tienen connotación, porque van haciendo mella sobre los techos”, sentenció el primer magistrado regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos sitios “hay que construir muros de contención para evitar que en el futuro con lluvias como las que hemos tenido entre junio y julio, puedan ocurrir situaciones trágicas o lamentables”, de acuerdo con el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para brindar mayor seguridad a la gente de la comunidad y a las propias viviendas, podemos construir un escalón más largo pero horizontal, o hacemos dos pendientes y tomando en cuenta que no sea resbaloso. Eso debe verlo la comunidad como una obra para su seguridad y por el valor que van a tener sus viviendas”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona y acompañado por vecinos que se le acercaban para apoyarlo y hacerle sugerencias y peticiones   Vielma Mora giró instrucciones para que se inicie un programa de mejoramiento de las redes eléctricas porque en la zona hay muchos cables y eso se presta para acometer las mejoras que se proponen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente el gobernante insistió con las familias del sector sobre la importancia que tiene en estos casos la cooperación, la integración e incorporación de toda la comunidad en la ejecución de los trabajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Que la gente ayude a retirar los techos dañados y a colocar los nuevos, que vengan y ayuden a pintar y reparar lo que se deba arreglar, es decir que la gente no se convierta en solo espectadores, sino que se vinculen con el trabajo que se está haciendo”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que una vez ejecutados los trabajos de refacción de las viviendas, mejorará el aspecto visual de la barriada y el sector en general. “Más adelante podemos hacer aquí un mirador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el gobernador tachirense  cumplió una gira de inspección por el barrio Las Margaritas de La Concordia, donde igualmente se trabaja con la Misión Barrio Nuevo-Barrio Tricolor. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a administrador  de un bar y a su amigo en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Luis Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34; Javier Alexander Rodríguez.&#34; class=&#34;wp-image-425041 size-medium&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780-240x300.jpg&#34; width=&#34;240&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Javier Alexander Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El administrador de un conocido bar de Ureña, y un joven amigo que lo acompañaba, fueron asesinados a puñaladas  y tiros, por parte de desconocidos, presuntos asaltantes que los sometieron en el interior de la residencia de la primera de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo de los cuerpos lo efectuaron este domingo a primera hora de la mañana en la casa marcada con el número 19 de la calle 17 del sector III del barrio La Integración,  frente al Simoncito, propiedad del comerciante  José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, quien fungía como administrador del bar El Nuevo 70, situado en el casco central  de Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Cárdenas le apreciaron múltiples heridas por arma blanca, así  como  un balazo en la cabeza; mientras que a su joven amigo, identificado como Javier Alexander Rodríguez, de 21 años de edad, colombiano, quien era instructor de spinning en un gimnasio de la localidad , le observaron también gran cantidad de heridas producidas por arma blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente se dejó escuchar que ambos cuerpos habían sido atados, pero luego se aclaró que no fue así. Los hallaron en el interior de una habitación en la que se evidenció la violencia que privó al momento de asesinarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También  observaron la casa en completo desorden, gavetas de la peinadora fiera de su lugar, sobre la cama, así como otras áreas de la vivienda que denota que fue  suficientemente registrada por los asesinos, tal vez en busca de dinero, joyas u objetos de valor; de hecho, le robaron al comerciante un vehículo, específicamente un  Ford Fiesta, negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio  se hicieron presentes funcionarios de Politáchira que preservaron la escena del crimen, hasta el arribo de una comisión del Cicpc-Ureña, que se encargó del procedimiento, colectar evidencias, buscar posibles testigos y trasladar los cadáveres hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el doble homicidio de ayer, ya totalizan cinco los asesinatos registrados en menos de una semana en el municipio Ureña, si se toma en consideración que el miércoles en la madrugada, en Brisas de Tienditas hallaron el cadáver  de Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  quien el domingo anterior había salido de su casa  para vender una moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la noche del miércoles, una muchacha de 26 años, Leidy Dayana Velazco Vinasco, fue acribillada por dos sicarios que la interceptaron a las puertas de su casa, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, hecho en el que los asesinos  también hirieron a una hija y a la madre de la joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este sábado en la madrugada ultimaron a las afueras  de una tasca de Ureña, al conductor de un cisterna de agua, a quien más tarde su familia identificó como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación mantendría preocupada no solo a la población sino también a las autoridades policiales  y militares, pues hasta el momento ninguno de los responsables de estos últimos cinco asesinatos, han sido identificados o aprehendidos. (MB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De múltiples cuchilladas matan a vigilante</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/de-multiples-cuchilladas-matan-a-vigilante/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/de-multiples-cuchilladas-matan-a-vigilante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El vigilante, quien laboraba en un bingo de la avenida La Cruz y el Mar, había amanecido tomando cerveza en su domicilio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vigilante Diomer José García Caibe, de 34 años, fue asesinado a las 6:00 am de ayer de siete cuchilladas en el tórax y cuatro en el brazo izquierdo, al lado de su vivienda,  en el callejón Vista al Mar del barrio Las Delicias, en Puerto La Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El guachimán, quien laboraba en un bingo de la avenida  La Cruz y el Mar,  había amanecido tomando cerveza en su domicilio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García salió a comprar una “fría” en un negocio cercano, y cuando llegaba a su casa lo sometieron tres  azotes de la barriada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos testigos que prefirieron mantenerse en el anonimato contaron  que “peter” y “chucho” agarraron a García, para   que  lo asesinara su compinche “Miguel”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los criminales escaparon en un carro verde que guiaba el tío de uno de ellos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detectives de la policía científica llevaron, a las 8:56 am, los restos del vigilante  a la morgue del hospital Luis Razetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí la vendedora de comida Beatriz Labastidas y el cabillero  Douglas  Caibe, prima y hermano de Diomer José, reclamaron justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía &lt;a href=&#34;http://eltiempo.com.ve/sucesos/suceso/azote-de-barrio-mato-a-vigilante-de-11-cuchilladas/189289&#34;&gt;El Tiempo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspenden traslado de Ríos Montt a  hospital mental por admisión de recurso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guatemala (EFE).- El traslado del exdictador guatemalteco José Efraín Ríos Montt a un sanatorio mental, previsto para  este sábado por orden judicial, quedó suspendido por la admisión de un recurso interpuesto por sus abogados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El letrado Jaime Hernández, miembro del equipo de defensores del general retirado, explicó a periodistas que la Sala de Apelaciones del Ramo Penal admitió a trámite un recurso de exhibición personal (hábeas corpus) presentado por el equipo, y ordenó la suspensión del traslado de Ríos Montt, de 89 años de edad, al Hospital Carlos Federico Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala ordenó al Juzgado de Turno de Femicidio y Otras Formas de Violencia Contra la Mujer y Violencia Sexual y Explotación y Trata de Personas, verificar junto con un forense la situación de salud de Ríos Montt, en arresto domiciliario, y presentar un informe en un plazo de 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pide al Tribunal B de Mayor Riesgo, a cargo del juicio por genocidio al exjefe de Estado (1982-1983), rendir un informe sobre este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La resolución de la Sala señala que “se ordena suspender el traslado del exhibido al Hospital Nacional de Salud Mental en tanto se tengan los informes solicitados en aras de proteger su derecho a la vida e integridad como derecho humano”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Debe integrarse toda la comunidad  a trabajar en recuperación de la zona”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-integrarse-toda-la-comunidad-a-trabajar-en-recuperacion-de-la-zona/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-integrarse-toda-la-comunidad-a-trabajar-en-recuperacion-de-la-zona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora, junto a funcionarios del Ejecutivo recorrió el Páramo de La Laja, Capacho Nuevo, y habló con las familias afectadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Participación activa de la comunidad en cuanto a cooperar con funcionarios y organismos para restablecer la normalidad en los municipios afectados por las lluvias, pidió desde el municipio Capacho Nuevo, el gobernador  José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadal inspeccionó este sábado las labores de recuperación de vías que se adelantan en el sector Pedro El Diablo del Páramo La Laja, en trabajo conjunto del Ejecutivo regional y la Alcaldía de Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solicitud del gobernador Vielma Mora consiste en que “la comunidad se organice y ayude a limpiar las canales y parte de la calzada, y que dejen todos los escombros a un lado, que luego nosotros los recogemos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que una vez cumplida esta fase, “vamos a acelerar los trabajos en lo que a reparación de todas las fallas de borde activas respecta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observó la  primera autoridad del estado Táchira que, parte de las fallas de borde se dan en algunos casos “por acumulación de sedimento, mucha basura, y descuido de la comunidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La gente debe entender -aseveró el gobernador-, que estamos trabajando para todo un estado, el cual por cierto es el que tiene el mayor número de vialidad agrícola del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gracias a las lluvias que han caído incesantemente en el Táchira, nos ha dado la oportunidad de reconocer algunos problemas, trabajar en alianza y sobre todo, atender a la comunidad”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció visitar de nuevo el municipio este domingo para “hacer una inspección al Barrio Nuevo-Barrio Tricolor, viendo los avances de estos trabajos, los cuales vamos a ejecutar en forma responsable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió una vez más en que “para obtener los mejores resultados y efectuar una labor realmente importante y satisfactoria, la comunidad debe incorporarse o integrarse, es decir, lo que llamamos como empoderamiento, que la comunidad se empodere”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador también expresó su disposición para colaborar con la rehabilitación de la escuela de la zona y fortalecer el Programa de Alimentación Escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me comprometo a suministrar los materiales, la comunidad nos va a ayudar a construir, con el asesoramiento de ingenieros y arquitectos que voy a enviar para eso”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó la importancia de que la gente “se empape de lo que estamos haciendo, que se motive para poder trabajar en esto. Creo que no se trata de recursos financieros, se trata de actitud por parte de las personas en ayudarnos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció finalmente al gobierno nacional por la asignación de ocho camiones volteo de 8 toneladas, “nos llegó maquinaria nueva, también recibimos retroexcavadores, cargadores y jumbos que los vamos a incorporar a estas faenas”. (LS)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Afectadas 23 familias en Páramo de La Laja&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas 23 familias residenciadas en el Páramo de la Laja, municipio Capacho Nuevo, han resultado afectadas por las fuertes y constantes lluvias que han azotado al estado Táchira durante los meses de junio y julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira e integrante de la Comisión de Asistencia Inmediata y Seguimiento de Emergencias (Caise), suministró la información durante inspección que cumplió este sábado por la mencionada zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el funcionario del gobierno estadal que, la información la transmitieron los mismos vecinos del sector luego de la falla geodinámica que ocurrió en junio y que afectó la vialidad de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que esa falla es tangible en la parte superior de la montaña, donde se registra un deslizamiento continuo debido a la saturación de agua que tienen las laderas y las montañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por ello, el gobernador alertó al IVT, Corpointa, Barrio Nuevo-Barrio Tricolor e Intavi a establecer los trabajos de mitigación, reducción y recuperación de esta importante vía para las familias que habitan en esta zona que es productora agrícola”, señaló Canal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adelantó que conjuntamente con el Instituto de Vialidad del estado Táchira comenzaron a ejecutar la remoción de escombros y hacer la intervención para posteriormente trabajar en la rehabilitación de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Guásimos celebró  el natalicio del Libertador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Se contó con la presencia del alcalde, funcionarios públicos y comunidad en general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un acto protocolar encabezado por el alcalde William José Galavís Bernal, ayer 24 de julio, en la plaza Bolívar de Palmira, se celebraron los 232 años del nacimiento del Libertador Simón Bolívar, los 192 años la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y el Día de la Armada Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el evento contó con la presencia de autoridades municipales, concejales, funcionarios de la alcaldía y sociedad civil en general, además de la participación de la banda municipal José del Carmen Torres, dirigida por Anselmo Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo el frío que caracteriza al pueblo de Palmira, el alcalde Galavís recordó parte de la historia del Libertador de América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, en su discurso el burgomaestre señaló que: “Venezuela es un país maravilloso, lamentablemente los privilegios se han perdido, necesitamos un país sin fronteras, sin yugos, hacer colas es un yugo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó también la presencia de quienes trabajan con él en la alcaldía y de todos quienes estuvieron en el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, fungió como orador, escritor, músico, educador y abogado Oscar Díaz, destacado habitante del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, Díaz, en su discurso dijo que: “Hoy más que nunca Bolívar emerge como el ave fénix para guiar al pueblo contra los atropellos y desmanes de la propia sociedad. Resurge para asomar caminos y rutas de entendimiento. Resurge para enseñar nuevamente que todo debe darse por su amada Venezuela. Resurge para enfatizar que no debemos desmayar en la lucha por los ideales, sueños y obras a favor de un país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Ante la desidia de la alcaldía de San Cristóbal  voy a asumir la competencia de la Policía Municipal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ante-la-desidia-de-la-alcaldia-de-san-cristobal-voy-a-asumir-la-competencia-de-la-policia-municipal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ante-la-desidia-de-la-alcaldia-de-san-cristobal-voy-a-asumir-la-competencia-de-la-policia-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador José Gregorio Vielma Mora en rueda de prensa. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante lo que calificó  una indolencia de políticas de seguridad por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, el gobernador bolivariano José Gregorio Vielma Mora anunció la creación de cuatro centros de coordinación de seguridad ciudadana en San Cristóbal, “prácticamente uno en cada parroquia”.
Dijo el mandatario que, “ante tanta desidia, voy a asumir la competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal; es responsabilidad de la Alcaldía de San Cristóbal, pero como no lo hace, yo lo asumo”.
Estos centros policiales estarán distribuidos, según lo dio a conocer el gobernador, así: uno en la parroquia La Concordia, otro en Pedro María Morantes, un tercero en San Sebastián y uno en San Juan Bautista.
Explicó el gobernador que en todo el Táchira aumentarán, de 12 centros policiales a 20. “En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena”.
El vocero dijo que existe una campaña de descrédito por parte de un diario regional hacia la Policía del Táchira. “Hay una política en contra del pueblo del Táchira, esos periódicos insultantes son enemigos del Táchira, les dicen a ustedes ‘tombos’, no respetan su trabajo”.
“No acepto que por manipulación, de políticas malsanas, manipulen y golpeen a mi policía, la mejor de Venezuela, lo dice el Ministerio del Interior y Justicia”.
Vielma Mora dijo que va a combatir las bandas criminales que operan en el municipio Michelena, que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes.
“Voy con mi policía por ustedes”, sentenció el gobernador bolivariano a las bandas organizadas que operan en el corazón del Táchira.
También informó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en la frontera.
El primer mandatario agregó que el Gobierno Bolivariano del Táchira ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.
El primer mandatario regional además se refirió a la distribución de combustible en el estado y aseguró que han llegando 101 gandolas para atender la demanda.
“86 gandolas al mercado interno, y las otras para el Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec)”, exclamó.
Recordó que son ocho las estaciones de servicio Safec en la región andina orientadas a satisfacer la demanda de combustible del tránsito internacional.El gobernador del Táchira anunció que se elevó una solicitud para desincoporar el chip, ante instancias del Ministerio de Finanzas y Pdvsa. Así “la gente no tiene que hacer cola para la obtención del TAG”. (LZ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Ningún guarimbero volverá&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;a alterar la paz del Táchira”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario tachirense ratificó que el diputado Juan Carlos Palencia “sí tiene una casa en Cúcuta, y está a nombre de un ciudadano colombiano. Ahí usted hace videoconferencias con el concejal José Vicente García para crear caos en la Ula y la Unet. Desmiéntame que dieron una orden para trasladar un camión volteo frente al Seguro Social y la Ula”
“Claro que esa casa no la tiene a nombre suyo, sino de un testaferro; ahí se ‘enconcha’ para idear sus actos criminales y de hostigamiento en contra del Táchira”, expresó.
Refirió el mandatario que entre los planes violentos citados en las referidas videoconferencias entre los líderes de oposición, figuraba la intención de destruir unidades de Transtáchira, a propósito de la nueva entrega de buses al estado para ampliar el servicio.
“La revolución vino al Táchira para quedarse y para defender a quienes apuestan por el desarrollo y la paz. Amamos al Táchira y no vamos a permitir que guarimberos vengan nuevamente a quemar las universidades y las instituciones, comportándose como los paramilitares colombianos cuando operan sus actos delincuenciales”, sentenció Vielma Mora.
Instó al legislador adeco a que responda a la Gobernación, porque “usted debe dos cheques que le entregó Pérez Vivas para una fundación; estamos esperando los recaudos para que justifique la plata que gastó, el último cheque es de fecha 21 de diciembre de 2012”, recalcó.
“No mandé citar a Duarte
ni a Carvajal”
Vielma Mora se refirió a las declaraciones del diputado suplente de la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien señaló que el gobernador del estado mandó a investigar a los líderes sindicales del Transporte, Germán Duarte y Cristóbal Carvajal, y desmintió tal aseveración.
“Yo no he mandado a citar a nadie, ellos fueron citados por el Ministerio Público porque hicieron un paro de transporte, no en mi contra sino en contra del ciudadano de a pie, de los niños, de los universitarios (…)”, señaló.
No obstante, aclaró que aunque la medida la ejercieron los organismos competentes, en su condición de gobernante del estado no permitirá que “se burlen de quienes usan el transporte público porque no tienen dinero para un carro”. (LZ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Entregó el Gobernador 29 unidades de Transtáchira&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201295.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El gobernador Vielma Mora hizo entrega de nuevas unidades de Transtáchira.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424324&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201295-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El gobernador Vielma Mora hizo entrega de nuevas unidades de Transtáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inversión de más de 81 millones de  bolívares, este miércoles, fueron entregadas 29 nuevas unidades, marca Yutong, año 2015, por parte del Gobierno regional, al sector transporte de la entidad, desde las instalaciones del aeródromo de San Cristóbal, en Paramillo.
En el acto de entrega, el gobernador Vielma Mora explicó que 15 unidades están destinadas para el sistema Transtáchira y serán distribuidas para las rutas suburbanas que funcionan en los municipios Torbes y Ayacucho; y 14 para transportistas que solicitaron la sustitución de sus vehículos obsoletos por modernas unidades, a través de la Misión Transporte.
Señaló que las mismas serán canceladas a través de un sistema de financiamiento y cubrirán diferentes rutas, para “ofrecer un servicio de seguridad y confort a los usuarios”.
Comentó el primer mandatario regional que las nuevas unidades ya cuentan con el Tag del combustible, y se establecerá una línea preferencial para el transporte público del Táchira, a fin de agilizar el reemplazo del dispositivo cuando un vidrio se quiebre o se presente cualquier otro inconveniente.
Así, los autobuses de la línea del Gobierno regional suman 68 en todo el estado Táchira. “Estamos reivindicando al gremio de los profesionales del volante del estado Táchira”, afirmó el gobernador.
“Hay que sumar voluntades para cuidar estas unidades, pues el Gobierno nacional está haciendo un gran esfuerzo para mejorar el servicio público de transporte, vendiendo los vehículos a precios realmente económicos”, afirmó Vielma Mora
Durante la entrega de los autobuses, los beneficiados manifestaron su agradecimiento al gobernador.  Hasta la fecha se han entregado en el país mil 223 unidades: 715 autobuses urbanos, 150 autobuses interurbanos, 100 motocicletas, 133 camiones y 125 taxis.
180 vehículos para taxis
Anunció el mandatario regional que, a través de la Misión Transporte, en los próximos meses llegarán al Táchira 180 nuevos vehículos, tipo taxi, marca Orinoco, equipados con tecnología de punta, aire acondicionado, GPS, cámara interna, botón de pánico, entre otros elementos, para brindar “excelente” servicio a la colectividad.
Emplazó a Cristóbal Carvajal, presidente del gremio de taxistas, a que se reúna con la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y Franklin Delgado, presidente de Transtáchira, a fin de definir la asignación de estos vehículos, que serán vendidos a través de la concesionaria socialista de la Gobernación. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mavet dictará conferencia: “La luz,  la fotografía y la expansión del universo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/mavet-dictara-conferencia-la-luz-la-fotografia-y-la-expansion-del-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo” será dictada en el Mavet, este jueves -23 de julio-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves 23 de julio, a las 5:00 p.m., en el Mavet, se presentará la conferencia “La luz, la fotografía y la expansión del universo”, de José Mora, en homenaje al Año Internacional de la Luz, auspiciado por el Centro Astronómico Caronte de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En esta investigación histórica de la cosmología contemporánea se conocerá cómo desde los mismos orígenes de la humanidad, hasta bien entrado el siglo XX, el ser humano se asomó al universo por esa estrecha ventana electromagnética que llamamos luz visible; asimismo, veremos cómo por más de 100 años la fotografía tradicional gozó de un lugar único en astronomía, aunque hoy en día haya sido sustituida casi totalmente por métodos electrónicos para capturar la débil luz proveniente del espacio exterior”, explicó Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, continuó Mora, “a diferencia del ojo humano, la fotografía tiene la capacidad de recoger y registrar la luz muy débil, y, después del revelado, mostrar dónde inició la luz sobre la película sensible. Es gracias a este inusual triple papel de sistema de detección, de registro y de visualización, que la fotografía comenzó la revolución de la astronomía, 40 años después de su invención, hasta finales del siglo XX”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, argumentó el ponente que: “En esta presentación se verá cómo el estudio de la luz está en la misma génesis de la exploración del universo, y cómo la introducción de la fotografía en la astronomía hizo posible la astrofísica y la cosmología moderna, para así sentar la base para nuestra comprensión actual de la distribución y la naturaleza de las estrellas, nebulosas, galaxias y de las dimensiones del universo en sí mismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento contará con entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, casona 25, del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: Policía municipal no realiza su trabajo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 22:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Gregorio Vielma Mora, gobernador del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional del Táchira manifestó su preocupación por el repunte del sicariato en la entidad y que reforzaría los planes de acción y seguridad para combatirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Vielma Mora anunció la creación de cuatro Centros de Coordinación de Seguridad Ciudadana en San Cristóbal porque considera que por parte de la Alcaldía de San Cristóbal hay &amp;ldquo;indolencias de políticas de seguridad&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que el tema de seguridad en la capital tachirense es competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal, &amp;ldquo;pero como no lo hace yo lo asumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los centros policiales estarán distribuidos en las parroquias La Concordia, Pedro María Morantes, San Sebastián y en San Juan Bautista. &amp;ldquo;En todo el Táchira aumentarán de 12 Centro Policiales a 20. En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatir bandas criminales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional aseguró que va a combatir las bandas criminales que hacen vida en el municipio Michelena y que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes. &amp;ldquo;Voy con mi policía por ustedes&amp;rdquo;, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora acotó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, dijo que su gestión gubernamental ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>