<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bomberos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bomberos/</link>
    <description>Recent content in Bomberos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bomberos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bomberos hallaron anaconda de 6 metros en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;Bomberos de Guasdualito recibieron, este jueves, una llamada notificando la presencia de una serpiente&lt;/strong&gt; en las inundaciones registradas &lt;strong&gt;en el sector La Arenosa, del municipio Páez de Apure.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos de la zona  se alarmaron ante la presencia de una culebra anaconda de unos 6 metros de largo, aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bomberos presumen que la serpiente pudo salir de las aguas del río Sarare tras el desbordamiento de su cauce.  &lt;/strong&gt;
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt; El teniente Luis Contreras, de los Bomberos Marinos del Inea, explicó que dicha especie puede llegar a medir hasta  8 metros de largo y pesar alrededor de 200  kilos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron del depósito de la ZE-Táchira  12 computadoras y luego lo incendiaron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-del-deposito-de-la-ze-tachira-12-computadoras-y-luego-lo-incendiaron/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-del-deposito-de-la-ze-tachira-12-computadoras-y-luego-lo-incendiaron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Efectivos del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal controlaron el incendio y constataron que el portón principal fue violentado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, aproximadamente a las 4:00 de  la madrugada, los mismos sujetos que habrían irrumpido en un depósito de la Zona Educativa-Táchira, en la  avenida García de Hevia, conocida como la Quinta avenida, Edificio 5 y 6, para apoderarse de unas 12 computadoras, habrían posteriormente incendiado el lugar para cubrir sus huellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llamado de auxilio que les hicieron a las 4:15 de la madrugada, acudieron efectivos del Cuerpo de Bomberos  de San Cristóbal, que  pudieron, luego de varios minutos, controlar la situación y poder ingresar al depósito para refrescar la  zona, donde  constataron las considerables pérdidas materiales que en toda la  estructura ocasionó  el incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, representantes de la Zona Educativa que se hicieron presentes en el lugar fueron los que se percataron del robo de los equipos de computación, entre otras cosas. Lo que no pudieron hurtar, fue parcial o completamente consumido por las llamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez  se constató de que no fue un incendio  fortuito, sino evidentemente intencional, toda vez que además  notaron que una lámina del portón  del depósito fue violentada, notificaron del hecho a la policía científica, cuyos  funcionarios se trasladaron hasta el lugar para iniciar las respectivas indagaciones, con base  en las experticias que practicarían los  expertos del Departamento de Investigaciones de Incendios, del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, que trataban de identificar, entre otras cosas, qué tipo de acelerante utilizaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuerpo de Bomberos de Rubio no tiene insumos  para enfrentar temporada de fuertes lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuerpo-de-bomberos-de-rubio-no-tiene-insumos-para-enfrentar-temporada-de-fuertes-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Cuerpo  de Bomberos de Rubio, mayor Alexis Serrano, informó que desde hace unos meses presentan fallas de insumos para prestar a cabalidad los servicios de seguridad, sobre todo en esta temporada de fuertes lluvias en el estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, aseguró Serrano que “con escasos recursos y herramientas los Bomberos de Rubio enfrentan las consecuencias de lluvias en el municipio; apenas con seis unidades de emergencia fuera de servicio, por falta de repuestos como motor, cauchos, baterías y otras herramientas básicas tales como palas, picos, cuerdas, linternas y herramientas puntuales como motosierras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, indicó Sierra que con un municipio con más de 90 habitantes, incluyendo los municipios vecinos que no cuentan con un Cuerpo de Bomberos que les preste la ayuda que demandan, ellos los han socorrido para enfrentar las situaciones de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Cuerpo de Bomberos de Rubio, ha aten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ido más de 300 servicios y solicitudes en atención de emergencia de la presente temporada de lluvias originadas por los diferentes fenómenos meteorológicos”, explicó Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, Serrano precisó que “hemos activado el plan de prevención llamado ‘Invierno 2015’, conformado por un equipo multidisciplinario con el ciudadano alcalde Joel Sandoval y el Departamento de Ingeniería Municipal y Servicio General en todo Rubio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Serrano puntualizó “hemos atendido parroquias como Quinimarí y  La Petrolea que son zonas que se encuentran en alto riesgo por desastres naturales,  aún con los escasos recursos de alguna manera se ha podido ayudar y dar respuestas a estas emergencias tanto en vialidad, acueductos, reparación de ambulancias y maquinaria. Así mismo, queremos resaltar que nosotros  hemos solicitado al Gobierno regional y nacional los insumos para equipar adecuadamente este organismo de seguridad ciudadana”. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendio consumió histórica fábrica de puros cubanos en EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/incendio-consumio-historica-fabrica-de-puros-cubanos-en-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 22:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/incendio-consumio-historica-fabrica-de-puros-cubanos-en-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un incendio acabó al medio día de hoy con una histórica fábrica de cigarrillos cubanos en Tampa EEUU, al noreste de Miami, informaron las autoridades, que tratan de establecer si hubo víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Departamento de Bomberos de Tampa, en Florida, sofocaron el incendio y declararon la “pérdida total” de la emblemática fábrica Corina, construida en 1893 por la compañía de cigarros Vicente Guerra, en el área de Palmetto Beach, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por seguridad, los cuerpos de rescate no han podido entrar de inmediato en la propiedad, que prácticamente colapsó y necesitará trabajos de demolición, para verificar si adentro se encontraba alguien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El costo del inmueble de tres plantas, ubicado en el número 201 en el norte de la calle 26, se calcula en 284.000 dólares, reportó el diario local &lt;em&gt;Tampa Bay Tribune.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fabricantes de puros cubanos llegaron a Tampa en la década de 1890, y desde entonces establecieron allí varias fábricas de cigarrillos, especialmente en Ybor City, un histórico vecindario fundado a finales del siglo XIX por el español Vicente Martínez Ybor.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>