<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opri on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/opri/</link>
    <description>Recent content in Opri on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:37:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/opri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Rincón de los Oprimidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-rincon-de-los-oprimidos-4/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:37:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/el-rincon-de-los-oprimidos-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¡¡HOLAA!!, Opri’s. Hoy es el día de San Joaquín y Santa ANA los padres de nuestra Madre la Virgen María y mañana es el día de las más grande Nuestra Señora de la MISERICORDIA, Celebremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNA DE LAS actividades más importantes del día de hoy en el Táchira, es la elección del Presidente de la Asociación de Ganaderos del Estado, donde el favorito es el LDO. LEONARDO FIGUEROA, para presidirla y decimos que es el favorito, porque lo conocemos desde hace 30 años donde se ha destacado en todos los campos que le ha tocado demostrar su valía. El equipo de colaboradores que lo acompañan en la PLANCHA #2, está conformado por los ganaderos del futuro quienes han sido integrados por la experiencia de sus padres y preparados a través de años lidiando con el campo y la ganadería. EL LEMA de esta nueva junta será MAS GANADO ¡MAS LECHE!, PARA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA DE TODOS LOS Tachirenses. Hasta ahora la vida de LEONARDO, ha sido un compromiso TOTAL con Venezuela cuestión que nos enorgullece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TODAVÍA no sabemos porqué los ciclistas cuando van a la cabeza miran p’a atrás. No lo entendemos porque la misión es mirar pa’lante donde está la meta. No se me parece a mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;POR inconsistencia, ocultamiento y falta de información en la declaración jurada de bienes del patrimonio, ¡LA CONTRALORÍA!! y la Asamblea Nacional ¡¡¡inhabilitará!! A seis candidatos del PSUV y Polo Patriótico, entre ellos dos del Táchira. ¡Dígalo ahí José Vicente!!.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA MINISTRA de la mujer, nos visitó por San Cristóbal y nos recomendó esta perla: ¡¡TODOS!! Tenemos que ir a un PROCESO de repolitización Y REIDEOLOGIZACIÓN y todo lo que termine en música como Canción, Cosa más grande tú, diría Fidel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESOS MALOS vecinos que compran el Diario La Nación bien tempranito para leer nuestra COLUMNA deberían de darse golpes de pecho por haber SAPEADO al autor de que por causa de nuestra casa y el ECO BUS llegaron todas las desgracias al Parque Nacional Chorro El INDIO, porque así se lo pintaron al Gobernador. Pues bien son ellos los que viven en la parte alta de la ESCUELITA quienes ¡¡nunca!! quisieron reparar las filtraciones y el pozo séptimo que está colapsado desde hace tres años ¡¡imagínense! 40 personas diariamente durante cinco días utilizando estas instalaciones. Quien suscribe se cansó de avisar a las autoridades lo que nos esperaba y ¿quién fue el más perjudicado?, la Señora NANCY PULIDO propietaria del terrenito, además como propietarios de la mayoría de las tierras de Loma de Pio ¡¡nunca!! han colaborado, para abrir las alcantarillas, abren huecos donde les da la gana y por el terreno de la Señora Nancy pasan esas familias toda clase de mangueras que han sido las culpables de las filtraciones, ero como ponen cara de que ellos NO FUERON pues vienen las desgracias. De paso en nuestro escrito del día 18 de Julio en el Editorial del Diario La Nación se quedó en los talleres la reflexión de nuestro Justo Comandante: EL CAMINO MAS CORTO PARA LLEGAR AL AMOR ¡ES LA PAZ!! Así que tratemos de practicar para que en el futuro no tengamos que lamentar otros deslavitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNA PREGUNTITA  ¿Por qué los agricultores han disminuido la producción agrícola?, pues como los gobiernos se volvieron pícaros y se dieron cuenta de que trabajando menos ganan más los campesinos se agarran de esa cola y dicen qué necesidad tengo yo de sembrar mil hectáreas de papa y matarme la vida si sembrando 100 gano lo mismo. Pensamiento revolucionario que nos llevará al éxito ¡INFLACIONARIO!!. Sigan así que de acuerdo a lo que lo oímos a la DILMA ROUSSEFF, en esa reunión de UNASUR, o Mercosur, o Alba quién quita si lo que pasa en Venezuela nos pueda pasar a todos los países de Latinoamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NO SABEMOS por qué todas las comisiones que se nombran para cualquier pistolada donde la emoción dura máximo un mes, siempre está formada por los mismos que tienen los altos cargos en el Gobierno. Ahora nombraron otra para la DEFENSA del ESEQUIBO (que es tuyo, mío y nuestro) y es tierra venezolana, cuando esa comisión debería ser conformada por TODOS LOS VENEZOLANOS y no por el mismo grupito de siempre. Al igual que un verdadero CONSEJO DE ESTADO totalmente independiente para luchar contra los ataques a nuestra Patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESTA ES UNA buena noticia, para los países miembros de la OPEP y concretamente para Venezuela. Los inventarios de crudo de EE.UU, están descendiendo, por lo tanto los estaremos esperando en la bajadita. Pero también tenemos una mala que IRAN a quien le levantaron el embargo comercial al cuadrar con la Comunidad Mundial la eliminación de los cabezotes nucleares pues ahora aportará 2 millones de barriles diarios a la Organización y ¿Qué vamos a hacer NICO? ¿será que exportaremos todo lo que estamos importando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LES HABÍAMOS adelantado la persecución en caliente que le tenía la democracia participativa y protagónica a PABLO PÉREZ y a ENZO ESCARANO, y cuídense que un exdirector de FUNDATACHIRA tiene el rabo pegado a la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EL CHAPO Guzmán se regresó al túnel a instalarle la cerámica, que le había olvidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SIGUE cada vez mas encabronado NICO&amp;amp;DADO, ahora con Guyana y la EXXON MOBIL a quien le debemos el pie derecho FELICIDADES TÁCHIRA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>