<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/</link>
    <description>Recent content in Reportajes Y Especiales on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 11:55:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/reportajes-y-especiales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cómo vive un occidental en Corea del Norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/como-vive-un-occidental-en-corea-del-norte/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:55:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/como-vive-un-occidental-en-corea-del-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Durante los cuatro meses que vivió como estudiante en Corea del Norte, el joven Alessandro Ford pasaba cada mañana por delante de una estatua de seis metros de alto de Kim Jong-Il, líder supremo del país hasta su fallecimiento en 2011.&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Todos los estudiantes iban hablando, haciendo bromas, pero al pasar por delante había que callarse, ponerse en fila y hacer una reverencia&amp;rdquo;, publicó BBC Mundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue una de las primeras experiencias que tuvo en este país aislado y gobernado por un líder despótico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me sentí muy sorprendido y bastante intimidado la primera vez que vi esa forma de actuar&amp;rdquo;, explicó Ford, hijo de un político laborista británico y educado en una escuela internacional en Bruselas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El joven de 18 años estuvo en Corea del Norte entre agosto y diciembre del año pasado, aprendiendo coreano en la Universidad de Kim Il-sung.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue el primer estudiante occidental en poner pie en esa universidad, aunque Corea del Norte acepta a otros alumnos extranjeros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con los que mejor pudo comunicarse el joven fue con los chinos porque &amp;ldquo;su inglés era mucho mejor que el del resto&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero con un poco de esfuerzo y lo que sabe de coreano, Alessandro pudo entablar amistad con algunos locales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dice que la mayoría de los estudiantes estaba &amp;ldquo;totalmente fascinado por conocer cómo es la vida fuera&amp;rdquo; del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos lo bombardearon con preguntas sobre cómo es vivir fuera del régimen más cerrado del planeta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el tiempo que estuvo en Corea del Norte, Alessandro admite que estuvo vigilado, pero dice que no fue &amp;ldquo;tan siniestro como parece&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los estudiantes que fueron puestos en el dormitorio universitario estaban ahí para ayudarnos con la educación y para que tuvieran un ojo en nosotros&amp;rdquo;, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esas circunstancias, en un país tan lejano y cerrado, el joven se sintió aislado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero esto le llevó a reflexionar sobre cómo viven los ciudadanos de un país con ese nivel de aislamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Yo estuve aislado durante cuatro meses. Ellos llevan así más de 60 años&amp;rdquo;, dijo el joven.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando dejó el país en un vuelo a Pekín, Ford se sintió abrumado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tuve que mirarme los pies durante tres horas porque no podía gestionar tantos estímulos&amp;rdquo;, relató.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
