<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mujica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mujica/</link>
    <description>Recent content in Mujica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mujica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El socialismo de Chávez  según Pepe Mujica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-socialismo-de-chavez-segun-pepe-mujica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-socialismo-de-chavez-segun-pepe-mujica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Definitivamente ¿el socialismo construye o destruye?  La respuesta a esta pregunta la dará el tiempo y la historia, lo cierto del caso es que los socialistas del mundo sacarán de sus foros como ejemplo de socialismo al caso venezolano, por ser el modelo más parecido al que durante 70 años dominó a Europa del este y que a la caída del muro de Berlín con el colapso de la antigua URRSS mostró la cara oculta de un sistema que dominó a millones de ciudadanos en base a represión y ocultamiento de la verdad, sólo las políticas de apertura y trasparencia conocidas como Glasnost y perestroika le dijeron al mundo que el socialismo real en Europa del este no había construido un carajo solo pobres y estados forajidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos sabemos que fue Pepe Mujica y no Wall Street quien lanzó el portazo de la realidad en la cara de los que arruinaron la nación, esos que hoy no encuentran la forma de tapar el déficit de una economía híper inflacionaria y van experimentando cómo aumentar la gasolina sin que explote juan bimba y toman al Táchira como su laboratorio. Cargamos los venezolanos con una deuda que al cierre de 2014 sumaba la astronómica suma de 249.523 millones U$ y que al 2015 se calcula en 300 millones de U$ según fuentes financieras de los medios de comunicación (10 veces el monto de nuestras ya mermadas reservas internacionales), de los cuales 20.000 millones U$ correspondían para ese momento al fondo chino, hay que sumar el endeudamiento de este año con los asiáticos para ver cómo les debemos hasta las lumpias. Por eso, no preguntemos con tanta inocencia ¿para qué es el aumento de la gasolina? Ya lo sabe,  para al menos tapar el enorme hueco de nuestra deuda interna.  Otro caramelito de este modelo fracasado son  los índices de pobreza. Cuando llego Chávez al poder LA POBREZA  era del 45%, casi la mitad del país vivía en esa condición, de allí el innegable fracaso social de la 4ta República, sus políticas sociales durante los primeros 5 años la redujeron a un 30% pero, como se trataba de un gobierno populista y asistencialista, no desarrolló soluciones estructurales,  por lo tanto los que habían salido de su condición de pobres,  volvieron a serlo y otros segmentos de la población que no lo eran o estaban en la raya cayeron en ese estado, hoy  48,4% de la población está en situación de pobreza superando los indicadores del año 99 cuando esta logia militarista llegó al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En materia de salario Vs inflación, Venezuela es un caso insólito, al fin y al cabo consecuencia de la distorsión institucional donde un BCV  sin autonomía no publica los indicadores económicos del país por órdenes del gobierno, sin embargo, los datos y el real problema de la calle con el kilo de carne a 1.000 Bs o el cartón de huevos a 500, con una cesta básica alimentaria de 30 mil Bs mensuales, sabemos  que la inflación ya está por encima del 70% en junio  y según la proyección del FMI podría cerrar 2015 en  96,8%  con un salario mínimo de 7.421,00 Bs equivalente a 44U$, a una tasa equivalente a 170 Bs x U$ (si lo calculamos a Dólar Today no se ponga a llorar, siga guapeando). Así,  este socialismo protege a los trabajadores, quienes sobreviven con el promedio de un dólar por día, además con un 50% de índice de escasez en productos de la cesta básica  y hasta un 90% en productos esenciales como medicinas; sin embargo, como el cuento del ciego, todavía echamos cabeza para descubrir la razón de las colas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a Pepe Mujica y al libro sobre su vida política “una oveja negra al poder”, el velo de santidad con que se cubría el socialismo de Chávez se cayó; hoy sabemos según el expresidente uruguayo y verdadero socialista de acción y ejemplo, que en Venezuela ese socialismo “no construyó un carajo”.  Maduro recibió un país prácticamente en la quiebra y este, como buen discípulo que según Mujica “no fue capaz de desarrollar su propio perfil político”, terminó la tarea de su fallecido mentor y predecesor con creces; si Alfredo Tarre Murzi SANIN viviera, escribiría otro libro que seguro titularía “de la Venezuela saudita de CAP a la Venezuela quebrada de Chávez 2 modelos nocivos e irrepetibles”,  ojalá,  como lo escribió el historiador  Temístocles Salazar en esta página, volvamos al país donde había de todo como en botica, es lo menos que se merece este pueblo engañado de todas las horas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>