<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Obama on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/obama/</link>
    <description>Recent content in Obama on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/obama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El presidente Obama visita a Nairobi  entre drásticas medidas de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-presidente-obama-visita-a-nairobi-entre-drasticas-medidas-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-presidente-obama-visita-a-nairobi-entre-drasticas-medidas-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El presidente Obama comparte con su medio hermana Auma Obama (izq.) y su abuela mamá Sarah, en un hotel en Nairobi. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nairobi (AFP) El presidente estadounidense, Barack Obama, llegó este viernes en la noche a Kenia, el país de sus antepasados, en medio de drásticas medidas de seguridad por temor a los shebab, los yihadistas somalíes afiliados a Al Qaida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su primera visita al país desde que es presidente de Estados Unidos, Obama tiene previsto participar en una cumbre mundial de emprendedores en Nairobi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense, que bajó solo la pasarela del avión presidencial Air Force One, fue recibido por una niña vestida de blanco que le entregó un ramo de flores, tras lo cual estrechó la mano de su homólogo, Uhuru Kenyatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, Obama saludó a varios altos funcionarios kenianos -entre los que estaba su media hermana, Auma-, firmó el libro de visitas y se subió a la limusina que lo transporta. En su visita, el mandatario tiene previsto abordar cuestiones económicas, de seguridad y de respeto de los derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“África es un lugar con un dinamismo increíble, donde se encuentran algunos de los mercados que más crecen en el mundo, gente extraordinaria, de una resiliencia extraordinaria”, declaró Obama en Washington, antes de su viaje. “Las oportunidades son extraordinarias y debemos romper los tópicos y las barreras”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la visita, las autoridades implementaron fuertes medidas de seguridad. Una parte de Nairobi, la capital de Kenia, se ha blindado ante la llegada de Obama que permanecerá allí hasta el domingo por la noche, cuando vuele a Etiopía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes en la tarde, una hora en la que habitualmente se registran los peores embotellamientos de la semana, las calles ya estaban vacías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comandante de la policía de Nairobi, Benson Kibue, aseguró el miércoles que se desplegarán 10.000 policías en la capital, esto es, un cuarto de los efectivos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aviación civil keniana cerró el espacio aéreo 50 minutos antes de la llegada de Obama y volverá a clausurarlo 40 minutos después de su partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El centro de las preocupaciones radica en el grupo yihadista somalí shebab, que han llevado a cabo varios ataques mortíferos en Kenia, como el que se cobró la vida de 67 personas en el centro comercial Westgate de Nairobi en 2013&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La sombra de la CPI -
La visita de Obama ha suscitado una creciente expectación en Kenia. Kenyatta espera que ayudará al país a afirmarse como un líder continental y que permitirá mejorar una imagen empañada en los últimos años por los problemas de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este viernes los dos principales diarios del país compartían la misma portada “Karibu Obama” (“Bienvenido Obama” en suahili).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periódico The Standard prometía “una recepción espectacular” para uno de los suyos, mientras que el presidente Kenyatta recordaba “los vínculos de amistad y también familiares” que unen Obama y Kenia, en una tribuna publicada por el diario Daily Nation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense no pudo viajar antes a Kenia por la inculpación de Kenyatta por la Corte Penal Internacional (CPI) en relación con su presunto papel en las violencias postelectorales de finales de 2007 y principios de 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La CPI abandonó sus acciones judiciales en diciembre porque el gobierno keniano obstaculizaba su labor, según la fiscal del tribunal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama se siente frustrado por no tener una ley que restrinja el uso de armas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-se-siente-frustrado-por-no-tener-una-ley-que-restrinja-el-uso-de-armas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-se-siente-frustrado-por-no-tener-una-ley-que-restrinja-el-uso-de-armas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Barack Obama, presidente de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las frustraciones más grandes del presidente Barack Obama es su inhabilidad para pasar una ley que restrinja el uso de armas, según le dijo a la BBC justo horas antes de un tiroteo en un teatro de Luisiana este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si me pregunta cuál es el área donde siento que he tenido más frustración y obstáculos, es el hecho de que Estados Unidos sea una de las naciones desarrolladas del mundo donde no tenemos suficiente, sentido común, ley de seguridad contra armas”, dijo Obama. “Incluso de cara a repetidas matanzas masivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal de CNN en Espñol publicpó que los comentarios son especialmente notables después de que el jueves un hombre armado en Lafayette, Luisiana, disparara en un teatro durante la proyección de la película Trainwreck y matara a dos personas, hiriera a otras nueve y después se quitara la vida, según la policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía identificó al sospechoso como John Russell Houser, un hombre de 59 años que había llegado hacía pocos días desde Alabama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de la Casa Blanca, Josh Ernest, dijo este viernes en la mañana que la consejera de seguridad nacional, Lisa Monaco, había informado a Obama durante el vuelo del Air Force One sobre el tiroteo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El presidente le dijo a su equipo que lo mantuviera informado sobre la investigación y el estado de las víctimas del tiroteo”, dijo Ernest. “Los pensamientos y oraciones de todos en la Casa Blanca, incluidos los de la primera dama, están con la comunidad de Lafayette, Luisiana, especialmente con las familias de quienes murieron”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiroteos masivos y violencia han marcado la presidencia de Obama, como el de la representante republicana Gabby Gifforfds, en 2011, y el tiroteo masivo en Aurora, Colorado, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de las súplicas más fuertes del presidente por el control de armas fue en diciembre de 2012, luego del tiroteo en la escuela primaria de Sandy Hook, donde murieron 20 niños de ese centro educativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el presidente dijo en BBC el jueves que no parará su trabajo en este campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros no haber resuelto este asunto ha sido algo angustioso, pero no es algo en lo que yo vaya a dejar de trabajar en los últimos 18 meses”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>