<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nazaret on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nazaret/</link>
    <description>Recent content in Nazaret on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nazaret/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sobró pan  aunque había crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El evangelio de Juan habla de “signos” y no de “milagros” realizados por Jesús de Nazaret. Aunque se refiere a los mismos hechos. Jesús preguntó a uno de sus discípulos cómo se podría dar comida a la multitud que escuchaba su prédica. El discípulo no era ministro de Alimentación, pero tenía la sensatez que con frecuencia falta a los técnicos. Respondió: poco se puede hacer con cinco panes y unos pescados que un vendedor ambulante nos ofrece. Sabemos lo que sucedió: Jesús tomó los panes, hizo una oración y los repartió a la gente sentada sobre la grama del campo. Comieron todos y con lo sobrante llenaron doce cestas. El público aplaudió y se convenció de que Jesús “era el profeta que tenía que venir”. Se escabulló entre la gente para que no le proclamaran rey (Jn 6,1-15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién era Jesús? El evangelista recuerda a Moisés. El pueblo de Israel se moría de hambre y de sed en el desierto. Moisés sacó agua de una roca y logró que un bando de perdices cayera sobre el campamento; también alimentó al pueblo con un pan misterioso que llamaron maná, Jesús, por tanto, era un nuevo Moisés. O más que Moisés. Por eso quisieron proclamarlo rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días leía este pasaje del evangelio mientras una emisora de radio gritaba: unas señoras, que hacían cola esperando su turno, se agarraron de las greñas, porque el aceite que vendían en el Mercal se terminó; una de ellas llevaba tres libros mientras para otras no había aceite. Este signo realizado por Jesús es oportuno en tiempo de crisis y carestías alimenticias. ¿De dónde le venía a Jesús el poder para multiplicar los alimentos? Le venía de Dios, pues era Dios. Solo Dios puede hacer milagros. Pero Dios quiere que los hombres seamos generosos, la generosidad también logra multiplicar los bienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan hace una larga reflexión a partir de esta multiplicación de los panes. En realidad hace la teología de la Eucaristía. No cuenta en detalles la Última Cena, solo relata el lavatorio de los pies. Su enseñanza sobre el sacramento de la Eucaristía se halla en este largo capítulo de su evangelio. Jesús es el Pan de vida. Jesús superaba a Moisés, que solo proporcionó al pueblo pan material y agua temporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La multiplicación de los panes es signo elocuente. Nos advierte que cuando se comparte lo que se tiene, aunque sea poco, hay para todos. Venezuela podría pagar toda su deuda externa con el dinero que tienen en cuentas secretas unos cuantos venezolanos. Compartir es repartir. Repartir es solucionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pan se multiplica también en la Eucaristía: Jesús se ofrece a todos los que quieran compartir su mesa. Además, producir el trigo y elaborar el pan supone la colaboración de muchas personas. Todos trabajamos para todos. El trabajo comunitario es meritorio y es signo de buen corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>