<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ministerio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ministerio/</link>
    <description>Recent content in Ministerio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ministerio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Imputados mujer y su hijo adolescente por asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/imputados-mujer-y-su-hijo-adolescente-por-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen obtenida de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35). El Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien murió posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP investiga fuga de 16 detenidos de la sede del Cicpc en Quinta Crespo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 2º del Área Metropolitana de Caracas (AMC), Jesús Hernández, para investigar la evasión de 16 detenidos del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalistas (Cicpc) ubicado en Quinta Crespo, hecho ocurrido en horas de la madrugada de este lunes 13 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el fiscal se encuentra en el lugar coordinando las actuaciones de los organismos policiales, en aras de determinar las responsabilidades penales correspondientes. Entre las actuaciones se destacan la inspección técnica del lugar donde ocurrió la fuga y la recolección de elementos de interés criminalístico, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, aproximadamente a las cuatro de la madrugada de este lunes, un total de 16 detenidos vinculados con robo y hurto de vehículos abrieron un boquete en las paredes de los calabozos del Cicpc, para huir del sitio por el estacionamiento que se encuentra adyacente a esa sede policial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a doméstica y a su hijo involucrados en muerte de Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(Caracas). Este sábado el Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo, de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35), ocurrida en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó la medida privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, ubicado en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El precio del petróleo baja 4,08 dólares y cierra a 50,70 el barril </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El precio del barril venezolano cerró esta semana en 50,70 dólares, experimentando una importante baja al perder 4,08 dólares desde los 54,78 de la semana anterior, según el informe difundido hoy por el Ministerio de Petróleo y Minería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La incertidumbre en torno al crecimiento económico de la zona euro, dada la situación financiera de Grecia y el incremento en los inventarios comerciales de crudos y gasolinas en Estados Unidos, fueron los principales factores que ejercieron presión sobre los precios petroleros durante la presente semana”, dice el informe oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La baja del precio del crudo también se reflejó en el de la cesta de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), de la que Venezuela es miembro fundador, que pasó de 58,93 a 55,93 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Brent también sufrió una baja importante, al terminar en 57,87 frente a los 62,59 de siete días antes, así como el precio del Intermedio de Texas (WTI) en Estados Unidos que pasó de 58,26 a 53,24 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con el registro de esta semana, el precio de venta promedio en lo que va de año se sitúa en 49,84, por debajo de los 88,42 dólares del año pasado y de los 98,08 dólares de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cesta venezolana experimentó una curva de descenso que comenzó el pasado 12 de septiembre, cuando se cotizaba a 90,19 dólares el barril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela, quinto exportador mundial de crudo, vende alrededor de 3 millones de barriles de petróleo diarios, en su mayor parte a Estados Unidos y China.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El petróleo proporciona más del 90 por ciento de las divisas que recibe el país y la mitad de los ingresos del presupuesto fiscal, calculado para 2015 sobre un precio del barril de 60 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desplome sostenido del crudo venezolano obligó al Gobierno de Venezuela a implementar medidas económicas para aminorar el impacto por la caída de los ingresos, que disminuyeron en al menos un 30 por ciento. EFE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doméstica y su hijo fueron implicados en crimen de cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/domestica-y-su-hijo-fueron-implicados-en-crimen-de-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas. El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz, y su hijo de 15 años, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 6 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el  fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes, con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán a una mujer y a un adolescente por el asesinato de la cantante Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presentaran-a-una-mujer-y-a-un-adolescente-por-el-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:35:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presentaran-a-una-mujer-y-a-un-adolescente-por-el-asesinato-de-la-cantante-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control a Petra Ramona Quiroz y su hijo de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho ocurrió en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputará a la mujer por la presunta comisión de delitos previstos en la legislación venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputará al joven de 15 años por delitos establecidos en la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fueron descubiertos, le efectuaron un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petra Quiroz, quien trabajaba como doméstica en la residencia de la cantante, habría facilitado información a su hijo sobre los objetos de valor que se encontraban en la vivienda de la artista.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Zona Educativa viola derechos laborales al mandar a trabajar a docentes incapacitados” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un total de 496 docentes dependientes del Ministerio del poder popular para la Educación en condición de incapacitados, recibieron notificación por parte de la Zona Educativa Táchira para que se reincorporen a sus labores, situación que fue denunciada por el comando intersindical del estado, quienes alegan que se trata de una violación a los derechos laborales al ignorar los severos problemas de salud de estos trabajadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cesar Mendoza, secretario general del Sindicato Unitario del Magisterio (Suma Táchira) y miembro de la coalición sindical, informó que acudieron al Ipas Me, a solicitar que se revisen las condiciones de esos docentes para incapacidad o cambio de actividad, y se negaron a atenderlos, alegando que debían ahora hacer los trámites por el Instituto Venezolano del Seguro Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el representante sindical, de esta forma se viola el estatuto y la razón de ser del Ipas Me, que legalmente es el ente que lleva la previsión de salud de los docentes, los reposos, las juntas médicas, y las decisiones de este tipo: “parece que el señor director del Ipas Me, señor Freddy Acevedo, quiere entregar el Ipas Me, olvidando que son los docentes quienes pagan para que este instituto funcione.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Informaron que el Instituto Venezolano del Seguro Social, creó una junta médica, integrada por dos médicos que no se sabe de qué especialidad son, quienes pretendían evaluar a los 496 docentes aún cuando  se trata de enfermedades diferentes “hicieron unas evaluaciones breves, sin estudios médicos a profundidad, y así sin más les dicen que no tienen ningún problema de salud, y les ordenan reincorporarse, parece que son reyes de la medicina porque saben desde psiquiatría hasta traumatología”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron que en el Ipas Me se niegan a darles los reposos, argumentando que ya fueron evaluados por la junta médica designada, y el personal del Ipas Me maltrata al docente con fuertes ofensas verbales “ustedes señores que trabajan en ese instituto, están ahí porque los docentes pagamos, ustedes están ahí para prestar atención a los maestros venezolanos”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hicieron un llamado a Vilma Vivas para que recapacite y revoque todos los documentos que ha firmado, sin tomar en cuenta las patologías que presentan estos docentes, pues en las comunicaciones firmadas por la jefe de la Zona Educativa con fecha del 12 de junio, donde establece que “el docente solo tiene 5% de incapacidad para trabajar” y les ordena retomar sus labores, aún cuando la funcionaria no tiene ningún conocimiento sobre medicina.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Usted, señora Vilma Vivas, será la culpable de cualquier situación que se presente con alguno de estos docentes, si empeoran sus condiciones de salud físicas e incluso mentales, por firmar estos documentos, y acudiremos a la vía legal para que se le apliquen sanciones, porque usted no saldrá con una sonrisa después de que un docente quede en una cama por esas decisiones arbitrarias” dijo Cesar Mendoza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron además que el director asistencial del Ipas Me, quien también está en condición de incapacitado y jubilado, y no entienden por qué está cumpliendo funciones activas, y dedicado a maltratar a los docentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de numerosos testimonios de docentes con distintas patologías, incluso con casos de tumor cerebral, y otras condiciones extremas, los representantes sindicales anunciaron acciones legales y protestas para detener este atropello, al tiempo que otro grupo de educadores se movilizó este lunes 6 de julio a la Fiscalía del Ministerio Público para iniciar el proceso legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Condenan a Capitán de aviación militar por acaparamiento de harina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/condenan-a-capitan-de-aviacion-militar-por-acaparamiento-de-harina/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 15:10:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/condenan-a-capitan-de-aviacion-militar-por-acaparamiento-de-harina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue ofrecida por el Ministerio Público en nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el inicio del juicio oral y público, la fiscal 1° de esa jurisdicción, Celia González, ratificó la acusación contra el hombre por la comisión del delito de acaparamiento, previsto y sancionado en la Ley Orgánica de Precios Justos.&lt;br/&gt;
Luego de la admisión de hechos por parte del militar, el Tribunal 1° de Juicio de Carabobo dictó la referida sentencia condenatoria contra el hombre, quien permanece recluido en la sede de la policía regional, ubicada en Puerto Cabello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale mencionar que por este caso continúan en la etapa de juicio Jorge Cruz, José Luis Barbeito, Rayte Benavides, Henry Montilla, Leonardo Vargas y Gregory Porte, quienes fueron acusados en su oportunidad por el delito de acaparamiento en grado de cómplices no necesarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El citado día, funcionarios de la Guardia de la Nacional Bolivariana observaron que desde el depósito de una panadería, siete hombres se encontraban cargando en un camión varios bultos de harina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al acercase al lugar, los efectivos castrenses solicitaron a Betancourt Sequera, quien alegó ser el propietario de la mercancía, la documentación legal de la misma, sin embargo, éste no poseía las facturas que lo demostrara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el momento de realizar la inspección al vehículo y al depósito de la panadería se logró comprobar el acaparamiento de 10 mil 200 kilos de diversas marcas de harina de maíz, trigo y de arroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal motivo, los siete hombres fueron detenidos y puestos a la orden del Ministerio Público.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministerio Público imputó a los 10 narcotraficantes detenidos en La Fría </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministerio-publico-imputo-a-los-10-narcotraficantes-detenidos-en-la-fria/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 09:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministerio-publico-imputo-a-los-10-narcotraficantes-detenidos-en-la-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para 10 personas, por su presunta responsabilidad el tráfico de 103 kilos con 450 gramos de marihuana, incautados el pasado 03 de julio en la población de La Fría, municipio García de Hevia del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 29º de la referida jurisdicción, Mariano Portillo, imputó al colombiano José Asarias Vargas Cárdenas (50) y a Leonel Vargas Solano (25), Robert Hidalgo Rangel (28), Carlos Martínez (32) y Brayan Labrador (26), por la comisión de los delitos de tráfico ilícito de sustancias estupefacientes y psicotrópicas, y asociación para delinquir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el fiscal imputó a Igor Alvarado (34), Yerixon Ropero Flores (24), Luis Sánchez (20), Jorge Silva (21) y José Silva (25) por los mismos delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicionalmente, Vargas Cárdenas y Vargas Solano fueron imputados por aprovechamiento de cosas provenientes del delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tales tipos penales se encuentran previstos y sancionados en la Ley Orgánica de Drogas, Ley Orgánica contra Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo, y en el Código Penal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez evaluados los elementos de convicción expuestos por el representante del Ministerio Público, el Tribunal 5º de Control de Táchira dictó la medida privativa de libertad contra los 10 hombres, quienes se encuentran recluidos en la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas (Cicpc), en La Fría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el citado día funcionarios del Cicpc y del Servicio Bolivariano Inteligencia Nacional (Sebin) realizaban labores de patrullaje por el sector La Esmeralda de la referida población, cuando observaron al colombiano junto a cinco de los hoy imputados con actitud sospechosa al lado de un camión de carga y un autobús.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, procedieron a realizar una revisión corporal a los hombres, quienes se mostraron nerviosos por el procedimiento, razón por la cual realizaron una revisión exhaustiva de los vehículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el chequeo, los efectivos hallaron ocultos en el camión 211 envoltorios de marihuana que arrojaron un peso total de 103 kilos con 450 gramos de la droga. Además, el transporte de carga estaba denunciado como robado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minutos más tarde, la labor investigativa condujo a la aprehensión de los otros cuatros hombres en el terminal de pasajeros de La Fría, debido a su vinculación con la carga incautada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: detienen a una mujer que reclutaba niños para ISIS</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/espana-detienen-a-una-mujer-que-reclutaba-ninos-para-isis/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 22:47:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/espana-detienen-a-una-mujer-que-reclutaba-ninos-para-isis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La policía española arrestó este martes a una mujer acusada de reclutar niñas y adolescentes para enviarlas a zonas controladas por la organización terrorista ISIS en Siria e Iraq, informó el Ministerio del Interior en un comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-184798&#34;&gt;&lt;/span&gt;La mujer, de nacionalidad española y conversa al islam, mantenía contacto directo con operativos de ISIS ubicados en Siria, de quien recibía instrucciones para reclutar y facilitar el viaje a las mujeres, para integrarse en la organización yihadista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las niñas y adolescentes captadas, motivadas principalmente por una creencia religiosa absoluta, una vez en destino eran explotadas sexualmente, o desarrollaban actividades tales como ejercer labores de apoyo doméstico y hospitalario, realizar funciones de policía fiscalizadora, en el ámbito femenino, de la sharia y un grupo muy reducido se integraría a las filas de combatientes de ISIS, informó el Ministerio del Interior español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, las informaciones obtenidas por la policía han permitido conocer la voluntad de la detenida de desplazarse también a la zona controlada por ISIS en la región sirio-iraquí, para adquirir un mayor compromiso con la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La operación, que continúa abierta, se desarrolló en Lanzarote, Canarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con este arresto son ya más de 40 las personas detenidas en España en lo que va de año por presunta colaboración con ISIS, fundamentalmente por el reclutamiento y envío de combatientes a las zonas controladas por los terroristas, informó la agencia Efe.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros resultados en Grecia dan la victoria parcial al No</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/primeros-resultados-en-grecia-dan-la-victoria-parcial-al-no/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 18:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/primeros-resultados-en-grecia-dan-la-victoria-parcial-al-no/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;13Con más del 70% de los votos del referendo escrutados, los griegos rechazan hasta el momento, y de manera decisiva, los términos de un rescate internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras publicadas por el Ministerio del Interior muestran que el 61% de los votantes apoyó el “No”, frente al 39% de los votos por el “Sí”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El referendo les preguntaba a los griegos si aceptaban o rechazaban los términos del rescate financiero internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 60% del censo electorál de más de 10 millones de electores acudió a las urnas este domingo para atender el llamado del primer ministro, Alexis Tspiras, quien había instado a los votantes a oponerse al paquete de ayuda, describiendo como “humillantes” sus condiciones.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;De confirmarse la tendencia del “no”, la intención del gobierno griego es que Tsipras viaje a Europa para que legitimado por el resultado de las urnas, negocie unos mejores términos de rescate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, la campaña del “sí” enfatizó que el referendo era una consulta sobre la pertenencia de Grecia a la eurozona y líderes europeos advirtieron que rechazar las propuestas resultaría en una salida de Grecia de la eurozona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Altos funcionarios europeos también habían dicho que un “no” sería visto como un rechazo a las negociaciones con los acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, funcionarios del gobierno griego han insistido en que un “no” fortalecerá su posición cuando sean reanudadas las negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos griegos se reabrirá el martes, según informó el gobierno griego.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;‘Nuevo mandato popular’&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El mandato del pueblo griego es para que el gobierno defienda su propia propuesta y sus propias posiciones”, dijo el portavoz del gobierno, Gabriel Sakellaridis, cuando empezaron a conocerse los resultados del referendo.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 634px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705181539_sp_greece_referendum_624x351_reuters.jpg?resize=620%2C349&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los resultados parciales indican que el 61% de los griegos rechaza la propuesta de los acreedores.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“Las verdaderas negociaciones deben comenzar a partir de esta noche”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Euclides Tsakalotos, viceministro de Relaciones Exteriores de Grecia, dijo en televisión local dos factores le permitirán a Grecia conseguir “una solución económicamente viable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En primer lugar, el gobierno tiene ahora un nuevo mandato popular, y el segundo, es el más reciente informe (del Fondo Monetario Internacional), que dice que la deuda griega es insostenible”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grecia había estado bloqueada en las negociaciones con sus acreedores durante meses cuando el gobierno griego convocó inesperadamente un referéndum sobre los términos de la oferta de los acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos fueron cerrados y se dio una situación de control de capital, desde el lunes pasado, después de que el Banco Central Europeo se negó a darle a Grecia más fondos de emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los retiros en cajeros automáticos fueron limitados a 60 euros por día.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Reuniones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro de Finanzas griego, Yanis Varoufakis, se reunirá este domingo con representantes del sector financiero griego, según informó la agencia de noticias Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, el Grupo de Trabajo del Euro se reunirá el lunes para analizar los resultados del referéndum en Grecia, para transmitir sus conclusiones al Eurogrupo, según informó la agencia EFE, citando fuentes europeas.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 634px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705185058_sp_greece_yanis_varoufakis_624x351_afp.jpg?resize=620%2C349&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El ministro de Finanzas griego había dicho que si ganaba el “sí” renuciaría a su cargo.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;El Eurogrupo es el foro informal de los ministros de Finanzas que comparten la moneda única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, a través de su cuenta de Twitter, el gobierno de Francia informó que el presidente François Hollande se reunirá con la mandataria alemana Angela Merkel para evaluar la situación tras el referendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión se llevará a cabo en París.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Una jornada tranquila&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ministro del Interior, Nikos Vutsis, dijo que el Gobierno está “satisfecho” con el transcurso de la jornada en la que la que participó cerca del 60% de los casi 11 millones del censo electoral, según informó la agencia de noticias EFE.&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 314px&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;null&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/05/150705172311_sp_greece_referendum_304x171_reuters.jpg?resize=304%2C171&#34;/&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Las encuentras previas al referendo daban un resultado más apretado entre el sí y el no.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Vutsis destacó la tranquilidad con la que se desarrolló el día y destacó que el referendo fue organizado en “en tan sólo seis días”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las urnas estuvieron abiertas durante 12 horas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>