<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Integral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/integral/</link>
    <description>Recent content in Integral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/integral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fuerza Armada y organismos del estado atienden a los habitantes de Macanillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fuerza-armada-y-organismos-del-estado-atienden-a-los-habitantes-de-macanillo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fuerza-armada-y-organismos-del-estado-atienden-a-los-habitantes-de-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En una operación logística las unidades militares de la Zona Operativa de Defensa Integral Táchira, conjuntamente con Protección Civil, Pdvsa, Gas Comunal y la misma comunidad organizada, proporcionaron apoyo en cuanto a combustible  (gasolina y gasoil) y Gas Comunal a la población de Macanillo, caserío ubicado aproximadamente a unos 11,96 kilómetros de la ciudad capital, y a unos 1083 metros sobre el nivel del mar, a través de la ruta de Vega de Aza, sector Las Minas, por vía terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo dio a conocer el general de división José Temístocles Morantes Torres, comandante de la Zodi-Táchira,  quien explicó que “el día viernes se realizó un trasbordo de 350 litros de gasoil; 750 litros de gasolina,  así como 17 cilindros de gas de 10 kgs, 112 cilindros de 18 kgs, 30 de gas de 27 kgs y 8 cilindros de 43 kgs con el fin de garantizar un continuo apoyo y de atención no solo a la población afectada de Macanillo sino también a los asentamientos cercanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, señaló el general Morantes Torres que, la Zodi –Táchira, junto a los organismos mencionados del estado continuarán en las próximas horas haciendo reconocimiento y evaluación de las rutas de acceso por el municipio Cárdenas, específicamente en dirección a Cordero, Pan de Azúcar, Silla Presidente, Páramo Las Mayas, Potosí y La Florida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Seguiremos proporcionando ayuda humanitaria a las poblaciones que se encuentran en situación de aislamiento debido a las fuertes lluvias y trabajando de manera conjunta con todos los organismos involucrados las 24 horas del día-, destacó  el comandante de la Zodi  Táchira.(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>