<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pudiera on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pudiera/</link>
    <description>Recent content in Pudiera on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pudiera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La espada de doble filo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cualquiera diría que la mala suerte nos está acorralando a los venezolanos. Las colas para comprar alimento, para surtir de gasolina el auto y hasta para sacar dinero de los cajeros parecen un mal augurio. Aunque como nación hemos atravesado muchas situaciones difíciles, esta que estamos viviendo pareciera más cruel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudiera ser cierto todo esto, pero muchos países han demostrado que se puede vencer cualquier adversidad si nos lo proponemos todos juntos. A las autoridades les toca su parte, aunque me sumo a quienes dicen que no hay señales ciertas de que estén trabajando con acierto en las soluciones. Pero este artículo no es para criticar al gobierno, aunque se lo merezca. No quiero perder más tiempo en eso. Mi intención es hablar de lo que nosotros, los gobernados, podemos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla la gente en las colas? ¿Cómo se expresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es usual escuchar las maldiciones y los improperios que le lanzan a los gobernantes. No discuto si lo tienen merecido o no, solo propongo que edifiquemos en todo momento. Créanme que maldiciendo no edificamos al país. Las maldiciones son como los latigazos. Cada uno suma más dolor a quien lo recibe, y en este caso lo recibe Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propongo que hagamos un esfuerzo de superar nuestra ira y frustración para bendecir en vez de maldecir. Bendecir a Venezuela. Desear el bien a nuestro país. Declarar que esto va a cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisto en que las palabras tienen poder. Tienen tanto poder que la Biblia dice que todos daremos cuenta a Dios de cada palabra ociosa que hayamos dicho. Por ociosa entendamos aquella palabra que no edifica, como la maldición, la cual sólo enciende más la ira del iracundo y envenena el corazón del oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido la lengua se convierte en una espada de doble filo. Un filo para el bien y el otro para el mal. Cada quien la usa según sus fines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero yo les invito a usar el poder de la lengua y de las palabras para quebrantar en los aires de nuestro país las sombras que marcan el mal momento que vivimos. El primer beneficiado será el oyente. Haga la prueba. En la próxima cola no maldiga ni apoye a quien lo haga. Invite a bendecir a la nación y a declarar que esto pasará pronto, para que comience a ver los efectos positivos que trae. No faltará quien se resista y discuta, porque muchos corazones están envenenados. Pero pronto encontrará aliados. Hallará a quienes entiendan lo que usted dice y se sumarán a su voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el mejor de todos los aliados es el mismo Dios que nos creó. Está escrito que si nosotros siendo malos sabemos dar buenas dádivas a nuestros hijos, cuánto más lo hará el Señor, quien es bueno. Si clamamos, ¿acaso no nos oirá? Y si nos oye, ¿acaso no nos contestará? Qué clase de padre sería si no lo hiciese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Declaremos en público en el nombre de Jesucristo que Venezuela se enrumba hacia un destino mejor, que vendrán los cambios necesarios para ello. Cambios de personas, de políticas, de circunstancias y de actitud en quienes están contribuyendo a escondidas a que esta situación se mantenga, porque ellos sacan provecho económico. Y también que venga la inteligencia sobre quienes están en posición de resolver o ayudar a resolver esta triste realidad. A todos nos conviene. Y entre todos podemos ayudar desde lo espiritual a crear las circunstancias para la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>