<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gregorio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gregorio/</link>
    <description>Recent content in Gregorio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 22:23:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gregorio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: Policía municipal no realiza su trabajo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 22:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/vielma-mora-policia-municipal-no-realiza-su-trabajo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Gregorio Vielma Mora, gobernador del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional del Táchira manifestó su preocupación por el repunte del sicariato en la entidad y que reforzaría los planes de acción y seguridad para combatirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira José Vielma Mora anunció la creación de cuatro Centros de Coordinación de Seguridad Ciudadana en San Cristóbal porque considera que por parte de la Alcaldía de San Cristóbal hay &amp;ldquo;indolencias de políticas de seguridad&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que el tema de seguridad en la capital tachirense es competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal, &amp;ldquo;pero como no lo hace yo lo asumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los centros policiales estarán distribuidos en las parroquias La Concordia, Pedro María Morantes, San Sebastián y en San Juan Bautista. &amp;ldquo;En todo el Táchira aumentarán de 12 Centro Policiales a 20. En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combatir bandas criminales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional aseguró que va a combatir las bandas criminales que hacen vida en el municipio Michelena y que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes. &amp;ldquo;Voy con mi policía por ustedes&amp;rdquo;, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora acotó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, dijo que su gestión gubernamental ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>