<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gregorio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gregorio/</link>
    <description>Recent content in Gregorio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gregorio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asignadas 20 cisternas  más para cubrir el transporte de combustible</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asignadas-20-cisternas-mas-para-cubrir-el-transporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;“El viernes 10 de julio ingresaron 86 cisternas de combustible al Táchira, somos el estado que maneja la movilidad más completa y compleja de cisternas de todo el país, es donde tenemos el mayor número de chutos dañados porque tenemos terrenos complejos y se deterioran las unidades, y este sábado 11 de julio llegaron 98 gandolas de combustible, ya hay un plan organizado, y desde el sábado ustedes observan que ya han bajado las colas; además Pdvsa asignó 20 cisternas nuevos adicionales, para cubrir el déficit que hay de chutos dañados en el sector privado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue emitida por el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, al reiterar que para el lunes 13 de julio ya debe estar normalizada en su totalidad la situación de venta de combustible en las estaciones de servicio del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario atribuyó las colas en las estaciones, en parte a informaciones falsas: “dijeron que el Táchira era un ensayo del aumento del precio de la gasolina en el país, eso lo hacen los políticos irresponsables; dijeron que estamos colocando todas las estaciones con precio internacional (Safec), eso es falso, solo las aumentamos, y ya tenían años existiendo, y lo hacemos en respuesta a una petición. Tercer elemento, dijeron que faltaba combustible en los distribuidores, y eso también es falso, los centros de llenado están full de combustible, el elemento real es que el sector privado, que tenía que hacer la carga por chuto, bajó el número de chutos privados, y ya Pdvsa va a asumir eso, vienen 20 cisternas nuevas al Táchira para hacer el servicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira habían 5 estaciones de servicio Safec, e incrementaron a 13, de un total de 113 que hay en toda la región, 103 son al precio regulado en el país, y trabajan para todo el público; de las 10 Safec está una inoperativa, es la estación de servicio de Puerto Santander, donde los técnicos del Cicpc trabajan para ponerla al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que un equipo de Pdvsa hará cambios de 60 surtidores en algunas estaciones para hacer más rápido el despacho, con atención específica a las bombas donde surte el transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que en Táchira las nuevas estaciones de servicio tipo Safec son: Irco en Fernández Feo, allí se va a vender el litro de gasolina y el litro de gasoil a 50 bolívares; la estación de servicio Venezuela, en San Antonio del Táchira, es otra nueva, va a cargar combustible a 83 bolívares por litro solo gasolina; la estación de servicio El Carmen en Rubio, municipio Junín, ahora es Safec, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina; la estación Guarumito en García de Hevia, va a cargar a 50 bolívares el litro de gasolina y 50 bolívares el litro de diesel; más dos en Ureña. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cárdenas registra 5 viviendas afectadas por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cardenas-registra-5-viviendas-afectadas-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cardenas-registra-5-viviendas-afectadas-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Cinco viviendas y un local comercial resultaron afectados por las fuertes precipitaciones en el municipio Cárdenas durante los últimos días, según&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;lo informó José Gregorio Pérez, director&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Protección Civil municipal, quien indicó que siguiendo instrucciones del alcalde Ricardo Hernández,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se hicieron presentes en cada uno de los sectores para brindar atención inmediata a las familias afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Informó que en San Rafael, específicamente en la vereda&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;4, el deslizamiento de parte de la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;montaña sobre la quebrada La García, ocasionó el socavamiento y colapso de una vivienda en la que habitan dos familias, entre ellas cuatro adultos y un menor de edad. Asimismo, señaló que también inspeccionaron las condiciones de una vivienda en riesgo en la vereda 2&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;del mismo sector, donde viven tres adultos y un menor, quienes permanecen en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Pérez indicó que además atendieron la emergencia presentada en El Topón, en donde una vivienda colapsó, resultando afectados tres adultos y un menor de edad.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;De igual forma, acudieron al sector Las Cuadras de Palo Gordo, para atender el deslizamiento de terreno que&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;ocasionó graves daños a una vivienda en la que habitan un adulto y tres menores de edad.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;“Se procederá a desalojar a estas personas de sus casas para realizar el respectivo trámite de ubicación en refugios solidarios”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El director&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de Protección Civil Cárdenas informó que los propietarios de las viviendas deberán firmar un compromiso de demolición inmediata de las mismas, a fin de que no vuelvan a ser habitadas, ya que los daños ocurridos son irreparables y este es un requisito indispensable para acceder a la ayuda de los entes competentes y así garantizar que en un futuro no se presenten nuevas emergencias”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;&lt;b&gt;Emergencia en Táriba y Zapatoca&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Pérez&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;señaló que atendiendo el llamado de la comunidad se trasladaron al sector Zapatoca de Palo Gordo, donde una vivienda en la que habitan dos adultos, sufrió daños menores producto de un deslizamiento de terreno que penetró en el patio de la misma. Dijo que en el lugar&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;no hubo hechos de lamentar, pero que realizarán las labores de remoción de sedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Precisó que funcionarios de Protección Civil Cárdenas se mantendrán alerta ante cualquier eventualidad que pudiera presentarse en el municipio, por lo que hizo un llamado a la comunidad a mantener la calma, indicando que “tenemos un equipo de profesionales trabajando las 24 horas del día y monitoreando todos los sectores del municipio, principalmente aquellas zonas de alto riesgo”.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>