<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Auditoría on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/auditor%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Auditoría on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/auditor%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Funcionarios del Concejo Municipal recibieron  asesoría sobre responsabilidad administrativa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/funcionarios-del-concejo-municipal-recibieron-asesoria-sobre-responsabilidad-administrativa/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/funcionarios-del-concejo-municipal-recibieron-asesoria-sobre-responsabilidad-administrativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La oficina de Auditoría Interna del Concejo Municipal de San Cristóbal, dictó el taller denominado “Supuestos que generan responsabilidad administrativa”, a fin de orientar a  aquellos trabajadores que administren y dispongan de recursos públicos, dentro de este organismo  legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damary Rodríguez, auditora interna del cuerpo edilicio local, expresó que: “hoy estamos capacitando a nuestro personal sobre los Supuestos Generadores de Responsabilidad Administrativa, que representan aquellas irregularidades en que pueden incurrir los funcionarios públicos en el ejercicio de sus funciones; por ejemplo, la expedición ilegal de licencias y autorizaciones de manera ilegal o no ajustada a la verdad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que en este taller se dieron a conocer temas como la expedición de licencias, malversación genérica, la destinación de fondos para fines distintos a los establecidos, la responsabilidad que tienen los altos funcionarios con los trabajadores, los cuales están enmarcados dentro de las competencias de la Oficina de Auditoría Interna de este Concejo Municipal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La auditora interna resaltó como positiva la jornada de capacitación: “aplaudimos el interés que han mostrado los trabajadores por asistir a este taller, ya que anteriormente no existía la oficina de Auditoría Interna, pero afortunadamente en la actualidad los trabajadores del Concejo Municipal de San Cristóbal cuentan con nuestro apoyo para orientarles en todo lo correspondiente a la responsabilidad administrativa y control de las diversas gestiones legislativas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró  la importancia de que los funcionarios conozcan los procedimientos sancionatorios, los cuáles son las sanciones, multas y el reparo que debe hacerse cuando se comete alguna infracción pues la Contraloría General de la República puede determinar en caso de alguna irregularidad la destitución o inhabilitación del cargo de quienes estén inmersos en irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que algunas actividades a realizarse por este departamento auditor “estaremos realizando para el mes de julio o agosto un taller de Control Interno, para continuar capacitando a nuestro personal a fin de que las actividades administrativas sigan realizándose de forma eficiente y por supuesto a pegados a todo lo que establece la ley”. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>