<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Egresaron on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/egresaron/</link>
    <description>Recent content in Egresaron on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/egresaron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 200 profesionales egresaron  del Diplomado de psicología infantil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Egresaron 252 profesionales, capaces de manejar niños y adolescentes con problemas académicos, emocionales y conductuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este domingo, 26 de julio, el auditorio de la Casa Sindical fue el escenario propicio para que más de 200 profesionales recibieran el certificado del 4to Diplomado de psicología infantil y el 2do en psicología del niño y adolescente especial, por parte del distinguido C. E. Unidad de Atención Psicológica y Psiquiátrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las 5 y 6 pm del día de ayer, 252 egresados con la tradicional toga y birrete  se acercaron al presídium para recibir directamente de la mano del director académico de la institución, psicólogo Carlos René Roa, el certificado que los acredita como personas actas para garantizar el bienestar integral de niños y jóvenes especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta ocasión ha sido de mucho agrado y satisfacción, porque sabemos que hemos contribuido con la formación de buenos profesionales, de manera eficaz y directa con una serie de módulos de estudio que engloban todo lo relacionado con el manejo de niños, niñas y adolescentes”, manifestó el especialista Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El psicólogo, considerando a la familia como un núcleo de influencias en la vida de los seres humanos, expresó que “para poder cambiar la sociedad se debe trabajar la familia, porque si transformamos a la familia, valga la redundancia,  estaremos transformando la vida del niño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diplomados que ofrece la institución a profesionales no solamente del área de educación sino también aquellos que tienen contacto directo con jóvenes y niños, como trabajadores sociales, terapeutas, abogados, etc., tiene como objetivo formar a los participantes en todas las técnicas conductuales y de ajuste para el manejo de infantes con problemas de tipo académico, emocional y conductual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los asociamos en el mejor manejo de los niños en el aula, porque muchas veces no saben cómo actuar y abordar estos casos, donde muchas veces permiten que vengan otras personas a hacer un trabajo que quizás no está a la altura de las necesidades que se presentan”, resaltó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El centro educativo, que tiene 8 años contribuyendo con la formación de cientos de personas, hoy cuenta con el apoyo de la ilustre Universidad de Los Andes, “estudió nuestro caso y trayectoria, y hemos hecho una alianza cooperativa para darle a los estudios más formalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, Carlos René Roa invitó a profesionales, estudiantes y amas de casa a participar en los próximos diplomados a desarrollarse en el mes de septiembre, que ya está en proceso de inscripción, con el objetivo de seguir brindado una mejor vida a niños y jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de inscripción se está realizando en el edificio Cemoc, piso 1, consultorio 115. Números telefónicos: 0276-5161076 /4249029 o 0424-7268576. Pagina web: www.uappt.com.ve. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>