<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>París on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/par%C3%ADs/</link>
    <description>Recent content in París on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/par%C3%ADs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Papa desea ante alcaldes del mundo  un acuerdo rápido sobre cambio climático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ciudad del Vaticano (AFP).- El papa Francisco deseó este martes ante más de 60 alcaldes de todo el mundo reunidos en el Vaticano que se llegue a un acuerdo en diciembre en París (Francia) para frenar el cambio climático, uno los mayores desafíos del mundo moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tengo la esperanza de que en la cumbre de París se llegará a un acuerdo fundamental”, confesó el papa argentino al referirse a la cumbre de la ONU sobre cambio climático que se realizará del 30 noviembre al 11 de diciembre en la capital francesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos 60 alcaldes de todo el mundo, entre ellos de grandes ciudades de América Latina, como Río de Janeiro, Sao Paulo y Bogotá, se reunieron el martes en el Vaticano para examinar formas de luchar contra el cambio climático y la trata de seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos dramas que el papa Francisco condena claramente en su encíclica “Laudato si’” y que considera fenómenos entrelazados con la pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No, no es una encíclica, no es verde, es una encíclica social”, explicó el pontífice argentino, quien considera que “el crecimiento desmedido” de las ciudades es “un fenómeno mundial” que con sus “cordones de pobreza y miseria” afecta el medio ambiente y desata fuertes migraciones con sus consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Santa Sede puede hacer muchos discursos en la ONU, pero si el mensaje no proviene de las periferias al centro, no tendrá algún efecto”, reconoció Francisco, quien tomará por primera vez la palabra en la sede de la ONU de Nueva York el 25 de septiembre próximo.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>