<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>París on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/par%C3%ADs/</link>
    <description>Recent content in París on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 18:46:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/par%C3%ADs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Meg Ryan desata polémica por radical cambio en su rostro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/meg-ryan-desata-polemica-por-radical-cambio-en-su-rostro/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 18:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/meg-ryan-desata-polemica-por-radical-cambio-en-su-rostro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Siempre fue considerada una de las mujeres más bellas en los años 90. Pero el paso del tiempo hizo que la afamada actriz Meg Ryan (53) se sometiera a una serie de intervenciones que cambiaron totalmente su rostro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta semana llegó hasta la Semana de la moda de París, tras un año alejada de los ‘flashes’. Su paso, no obstante, revivió uno de los temas que más se comenta en Hollywood: el abuso de las cirugías estéticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>París  y Berlín ofrecen diálogo a Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paris-y-berlin-ofrecen-dialogo-a-grecia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paris-y-berlin-ofrecen-dialogo-a-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;París (EFE) Francia y Alemania dejaron este lunes abierta la puerta al diálogo con Grecia tras el triunfo del “no” en el referéndum del domingo, pero avisaron de que el tiempo apremia más que nunca y que solo aceptarán una propuesta “seria y creíble”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente francés, François Hollande, y la canciller alemana, Angela Merkel, se reunieron durante hora y media en el Elíseo para buscar una respuesta conjunta al rechazo griego a las últimas propuestas de los acreedores internacionales, después de ciertas disonancias entre Berlín y París la semana pasada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mensaje fue tan claro como esperado: existe un resquicio para el entendimiento, pero ahora es responsabilidad del primer ministro griego, Alexis Tsipras, presentar de forma urgente un plan aceptable y preciso. Se espera que la nueva propuesta griega llegue mañana a la cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de la zona euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La puerta está abierta a las discusiones. Ahora le toca al gobierno de Alexis Tsipras hacer propuestas serias y creíbles para que esta voluntad de seguir en la zona euro pueda traducirse en un programa duradero”, sentenció Hollande en una declaración conjunta con Merkel tras la reunión y antes de una cena de trabajo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>