<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mesa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mesa/</link>
    <description>Recent content in Mesa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 15:23:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mesa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mueren 7 personas al ser alcanzadas por un rayo en centro de México </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-7-personas-al-ser-alcanzadas-por-un-rayo-en-centro-de-mexico/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-7-personas-al-ser-alcanzadas-por-un-rayo-en-centro-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Siete miembros de una familila, entre ellos cuatro menores, murieron este viernes y otros dos resultaron heridos al ser alcanzados por un rayo este viernes en el estado mexicano de Guanajuato (centro), informaron autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las víctimas son &amp;ldquo;cuatro menores y tres mujeres adultas y fueron alcanzadas por un rayo en una tormenta eléctrica mientras realizaban tareas en el campo&amp;rdquo; en la localidad de Mesa Cuata, dijo a la AFP vía telefónica personal de ptotección civil de Guanajuato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los menores fallecidos tenían tres, cinco, nueve y 14 años de edad y acompañaban a las tres mujeres, de 19, 32 y 44 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También resultaron heridos un menor de ocho años y otra mujer de 26, precisó la fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona donde ocurrió el incidente, en la Sierra Gorda, una zona montañosa de Querétaro, fue golpeada la tarde del viernes por una violenta tormenta eléctrica, de acuerdo con autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AFP&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD acordó unificar tarjeta, estrategia y campaña para parlamentarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-acordo-unificar-tarjeta-estrategia-y-campana-para-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Mesa de la Unidad Democrática finalmente alcanzó la unanimidad en la definición de la estrategia de campaña de cara a las elecciones parlamentarias y definió que hará todas las postulaciones de candidatos a diputados, en alianza perfecta, con la tarjeta azul de la MUD, así como que tendrá un comando de campaña unificado, cuyos miembros serán dados a conocer en los próximos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avanzada la noche del miércoles, Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la alianza, informó que los miembros suscribieron cuatro acuerdos en los que se define, no sólo la actuación desde ahora y hasta el 6D, sino lo que la Unidad Democrática hará con su mayoría parlamentaria. El portavoz hizo expreso reconocimiento de los partidos que dieron el debate, a saber: Primero Justicia, Voluntad Popular, Acción Democrática, Un Nuevo Tiempo, Copei, La Causa R, Alianza Bravo Pueblo y Vente Venezuela. De los partidos que integran el equipo permanente, sólo VP no había decidido plegarse a la tarjeta azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Promoveremos desde la nueva AN las soluciones a la crisis y el cambio político en el primer semestre de 2016 antes de las elecciones regionales. Impulsaremos renovación del CNE y el TSJ llenando vacantes que surjan con apego estricto a la Constitución. Revisaremos nombramientos irregulares. Recuperaremos para la AN las dos funciones que le asigna la CRBV: Legislar (adiós habilitantes) y control de gestión (hola interpelaciones)&amp;ldquo;, indica uno de los documentos aprobados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La estrategia aprobada destaca el respaldo a los presos, exiliados y perseguidos políticos, y a los familiares y víctimas de la represión. La estrategia aprobada contempla la presión para lograr junto a las ONG observación electoral calificada y condiciones electorales justas&amp;rdquo;, indicó Torrealba en su cuenta de Twitter, donde fue desgranando el contenido de cuatro documentos donde se precisan las líneas de acción a seguir, informa El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si cualquier otro poder intenta bloquear las soluciones a la crisis que promoverá la Representación Nacional encarnada en la nueva AN, el Soberano por ella representada activará los mecanismos previstos en la Constitución para resolver tal situación. Tales mecanismos son la enmienda constitucional, la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente. La selección del mecanismo constitucional a utilizar será decidido por la Unidad a la luz de la situación concreta, optando por el que en ese caso específico se considere más expedito, más inclusivo y mas generador de participación y estabilidad. ¡Dentro de la Constitución todo, fuera de la Constitución nada!&amp;rdquo;, precisó el portavoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa indica en su declaración que la mayoría parlamentaria por la que luchan será empleada para &amp;ldquo;la construcción de soluciones urgentes a la crisis económica, social y de inseguridad&amp;rdquo;. Asimismo dejaron previsto que todas las organizaciones que integran la alianza ejercerán los cargos directivos en la Asamblea Nacional de forma rotatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ejerceremos la mayoría que seremos en la AN de manera democrática, respetando el derecho de las distintas fracciones oficialistas a estar representadas en la directiva parlamentaria y en las comisiones, demostrando en los hechos cómo se conduce democráticamente un Parlamento. Obviamente, también cambiaremos el Reglamento de Interior y de Debates y el canal de televisión de la Asamblea cubrirá actividades de todos los miembros del Parlamento&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Mesa definió que con su mayoría parlamentaria se ocupará de promover &amp;ldquo;la producción nacional de alimentos y medicinas, respetando la propiedad privada y la libertad de trabajo, garantizando la seguridad jurídica a las inversiones y el cese a las expropiaciones, estatizaciones, confiscaciones y otras formas de apropiación indebida. Legislaremos para: viabilizar mecanismos de emergencia para garantizar el acceso de la población a alimentos y medicinas, con énfasis en los más pobres. Legislaremos para Cesar toda política oficial de complicidad o &amp;ldquo;acuerdos&amp;rdquo; con bandas hamponiles, reformando y fortaleciendo integralmente el sistema de justicia para garantizar su imparcialidad y combatir la impunidad, impulsando una política efectiva para que el Estado Venezolano recupere el control del territorio y el ejercicio del monopolio de la violencia legal, desarmando a las bandas delictivas y a cualquier otro grupo o &amp;ldquo;colectivo&amp;rdquo; que irregularmente intente usurpar el papel que la Ley y la Constitución reservan a los cuerpos civiles de seguridad y a la Fuerza Armada Nacional&amp;rdquo;, precisa el segundo documento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senadores españoles y suramericanos  comienzan hoy una visita a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senadores-espanoles-y-suramericanos-comienzan-hoy-una-visita-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La opositora Mesa de la Unidad (MUD) anunció una visita de senadores de España y de países suramericanos a Venezuela, enfocada en los “presos políticos” y las inhabilitaciones de opositores para participar en las elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general de la MUD, Jesús Torrealba, informó de que la visita tendrá lugar de miércoles a viernes de esta semana, para “atender básicamente la situación venezolana en su integralidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que la visita estará enfocada “en el tema de los presos políticos” y las inhabilitaciones para ejercer cargos públicos que han recibido en los últimos días algunos de los integrantes de la oposición, varios de ellos elegidos candidatos por la MUD para las elecciones al Parlamento del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que los visitantes acudirán con integrantes de la MUD, en una fecha que no especificó, a las cárceles en las que se encuentran recluidos los opositores Leopoldo López y Daniel Ceballos y tratarán de reunirse con el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, quien cumple arresto domiciliario por motivos de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además van a reunirse con los inhabilitados”, agregó y recordó que esta es una de las “acciones” a nivel nacional e internacional que la coalición opositora anunció que llevaría a cabo hace unos días para denunciar unas sanciones que considera “ilegales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los visitantes están, según Torrealba, los senadores españoles Dionisio García, del Partido Popular (PP), Iñaki Anasagasti, del Partido Nacionalista Vasco (PNV) y José Miguel Camacho y Andrés Gil García, por el Partido Socialista Obrero Español (PSOE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además aseguró la presencia del uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente, entre otros parlamentarios suramericanos que no especificó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que estos ilustres visitantes tengan una visión completa no solamente de los abusos políticos del Gobierno, sino además del drama humanitario, del drama social, que sirve de contexto a estos abusos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba aseguró que los senadores visitantes “han promovido el encuentro con autoridades oficiales de distinto nivel”, pero que desconoce sí estos han recibido una respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tienen espacio en la agenda para eventualmente reunirse con voceros oficiales”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes será suscrita y publicada la “Declaración de Caracas”, en la que se expondrán “los elementos fundamentales de la visita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Parlamento Europeo pospuso el pasado 15 de julio el viaje de una delegación de eurodiputados que pensaban reunirse con miembros del Gobierno, así como con representantes de la sociedad civil y la oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>