<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Macario on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/macario/</link>
    <description>Recent content in Macario on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/macario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Es repudiable el engaño de VP  al electorado de la capital del estado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-repudiable-el-engano-de-vp-al-electorado-de-la-capital-del-estado/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-repudiable-el-engano-de-vp-al-electorado-de-la-capital-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En opinión del dirigente del Psuv, Macario Sandoval, “es repudiable y absolutamente cuestionable que se insista en engañar a  mentir a la gente como lo ha hecho Voluntad Popular (VP) con el pueblo de San Cristóbal, manteniendo una candidatura que a la luz del estado de derecho no es posible, porque el ciudadano Daniel Ceballos está inhabilitado administrativa y políticamente, por haber faltado al cumplimiento de una norma como es la declaración jurada de patrimonio para saber con cuánto entró y con cuánto salió al final de su gestión este funcionario”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No se puede esperar que quienes no creen en el estado de derecho, vayan a respetar una decisión jurídica como la que acaba de señalar la Contraloría de la República a este señor Ceballos, quien fue electo para ejercer como alcalde de San Cristóbal pero hoy está enjuiciado”, expuso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opinó que “tampoco se puede esperar un comportamiento distinto de una organización política que se lanzó a la calle planteando salidas de fuerza y desconociendo el estado de derecho y que participó en el golpe de Estado de 2002”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Difícilmente se puede esperar que tengan actitudes realmente democráticas porque sus posiciones violentan las normas y leyes, e incluso el mandato constitucional de la República Bolivariana de Venezuela”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, consideró que “el accionar de VP es una manera de desconocer  lo que habían convenido en la norma interna para seleccionar entre sus propias filas quiénes podían ser el primero o el segundo. Seguramente también es para cerrarle el paso a quienes por la medida ajustada al derecho, le da oportunidad a quien seguramente había quedado de segundo o tercero en la votación interna que ellos promovieron”, apuntó Macario Sandoval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>