<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mayorista on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mayorista/</link>
    <description>Recent content in Mayorista on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mayorista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inspeccionaron mercado mayorista de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes, desde tempranas horas de la mañana, se dio una nueva inspección a los locales del Mercado Mayorista de Táriba, municipio Cárdenas, por parte de diversos organismos del estado, en busca de artículos de primera necesidad acaparados para la venta con sobreprecio, además de otras irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana, la Superintendencia de Precios Justos (Sundee), tomaron las instalaciones del Mercado para verificar la existencia en los locales comerciales, además se apostaron en los distintos accesos, respaldados también por un grupo de funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magaly Rodríguez, directora de la Sundee en el Táchira, no pudo ofrecer información sobre el procedimiento, ya que este se extendió hasta el final de la tarde, pues aguardaban autorización para algunos procedimientos legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda la mañana llamó la atención que, la mayoría de los locales donde se podía ver por medio de los portones, mercancía, como papel higiénico y arroz, permanecieron cerrados y sus propietarios no se hicieron presentes, aun cuando los lunes es uno de los días más activos de ventas en este popular mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, se hizo presente en el mercado, e informó que recientemente fue cambiada la administración de este recinto. Recordó que desde su llegada como gerente del municipio ha buscado los mecanismos para poner orden e higienizar el lugar, y se mostró presto a colaborar con los funcionarios nacionales en cualquier información que pudieran requerir y que estuviera al alcance de la administración del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, los funcionarios nacionales que dirigían la inspección, señalaron que este tipo de acciones forman parte de los mecanismos implementados contra el boicot y la guerra económica, que desvía los productos que deben llegarle al pueblo, y aseguraron que quienes incurran en estos delitos serán sancionados conforme a la ley, y la mercancía retenida.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>