<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marco on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/marco/</link>
    <description>Recent content in Marco on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/marco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro aprobó 50 millones de dólares para Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El ministro para la Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, informó este miércoles que por instrucciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, se acordó el financiamiento de 50 millones de dólares para atender la situación de emergencia en el estado Apure, que ha sido producto de las intensas lluvias registradas estos últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por instrucciones del Presidente Nicolás Maduro, acordamos el financiamiento de USD 50 millones para atender al estado Apure”, escribió el ministro a través de su cuenta en Twitter (@RMarcoTorres), tras una reunión de trabajo que sostuviera con el presidente de la Corporación Andina de Fomento-Banco de Desarrollo de América Latina (CAF), Enrique García, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, indicó que ante la situación presentada en Apure, específicamente en Guasdualito, donde unas 900 familias han resultado afectadas, CAF oficializó también la donación de 50.000 dólares, los cuales ya están depositados en el Fondo de Emergencia. “¡Solidaridad con el pueblo de Apure!”, recalcó Marco Torres.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>