<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marco on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/marco/</link>
    <description>Recent content in Marco on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/marco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Magistrados del TSJ darán a conocer  novedades de la reforma del CPC</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/magistrados-del-tsj-daran-a-conocer-novedades-de-la-reforma-del-cpc/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/magistrados-del-tsj-daran-a-conocer-novedades-de-la-reforma-del-cpc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Magistrado Marco Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala de Prensa del Estadio Polideportivo de Pueblo Nuevo será el escenario donde se darán cita el presidente de la Sala de Casación Civil del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), magistrado Guillermo Blanco Vásquez; el vicepresidente de la Sala de Casación Civil del Máximo Juzgado del país, magistrado Luis Antonio Ortiz Hernández; el juez rector del estado Táchira, Marco Medina Salas, y los jueces y juezas de la Circunscripción Judicial de la entidad, a fin  de deliberar sobre la propuesta de reforma del Código de Procedimiento Civil (CPC), cuya premisa es fortalecer el acercamiento entre la justicia y las comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también presidente del Circuito Judicial Penal de Táchira, Marco Medina, informó que en el marco del ciclo de conferencias sobre el Proyecto de Reforma del Código de Procedimiento Civil,  integrantes del alto juzgado venezolano, además de los operadores de justicia, darán a conocer las bondades, los cambios, las atribuciones de este instrumento jurídico, en beneficio de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), presidido por la magistrada Gladys María Gutiérrez Alvarado, continúa desplegado por el país para dar a conocer las novedades del Proyecto de Reforma del CPC, que busca ajustarse al nuevo esquema de justicia social, donde las comunidades tengan una justicia de mayor calidad, es decir, que sean decisiones que se tomen con base en los nuevos principios constitucionales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-resaltó-. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>