<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tierra on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tierra/</link>
    <description>Recent content in Tierra on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tierra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sicarios detonan explosivos  en gasolineras de Michoacán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sicarios-detonan-explosivos-en-gasolineras-de-michoacan/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sicarios-detonan-explosivos-en-gasolineras-de-michoacan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Morelia (México)(EFE).- Presuntos sicarios al servicio del crimen organizado causaron este sábado incendios mediante artefactos explosivos en dos gasolineras de la región de Tierra Caliente del estado mexicano de Michoacán e intentaron replicar los ataques en un hotel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las primeras investigaciones apuntan a que el primer incendio fue provocado alrededor de las 04.00 hora local (09.00 GMT) por hombres armados que colocaron un explosivo en la zona de bombas de gasolina y diesel de una estación de servicio en el cruce vial “Cuatro Caminos”, en el municipio de Múgica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado hizo detonar un segundo artefacto explosivo en una tienda de autoservicio de la gasolinera, sin que se registraran pérdidas humanas al encontrarse la estación fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De forma casi simultánea, los sicarios colocaron también un explosivo en el hotel Xcaret, situado junto a la gasolinera, que sin embargo no estalló. Ambos establecimientos son propiedad del empresario Jorge Eli Cisneros Esquivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agresores también detonaron artefactos en otra gasolinera ubicada a un kilómetro de la primera, así como en un centro de autoservicio de venta de cerveza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera ocasión en que sicarios atacan esta estación de servicio, que ya ha sufrido atentados a balazos e incendios provocados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren a Kepler 452b el planeta más parecido a la Tierra hasta ahora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descubren-a-kepler-452b-el-planeta-mas-parecido-a-la-tierra-hasta-ahora/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descubren-a-kepler-452b-el-planeta-mas-parecido-a-la-tierra-hasta-ahora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Astrónomos descubrieron un planeta similar a la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miami (AFP) Los astrónomos que están a la caza de otra Tierra hallaron un astro que puede ser lo más parecido hasta ahora: un planeta rocoso que orbita su estrella a la misma distancia que la Tierra del Sol, informó la Nasa el jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto significa que el planeta, distante unos 1.400 años luz, podría ofrecer una idea de lo que será el apocalíptico futuro de la Tierra, según los científicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bautizado Kepler 452b, el planeta fue detectado por telescopio espacial Kepler de la agencia espacial estadounidense, aparato que ha estado escudriñando los cielos en busca de otros mundos desde 2009.
“Kepler 452b está orbitando a un primo cercano del Sol, pero que es 1.500 millones de años más viejo”, informó la Nasa en un comunicado. Además, esa estrella es 4% más grande que el Sol y 10% más brillante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El planeta da una vuelta completa en torno a su estrella en 385 días y su radio es 60% mayor que el de la Tierra. También hay muchas posibilidades de que sea rocoso, tiene una atmósfera espesa y podría tener agua en estado líquido que facilite la existencia de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el planeta es rocoso &amp;ndash;y los científicos tienen razones para pensar que lo es&amp;ndash; entonces podría estar en medio de un escenario terrible, ya que el calor de su moribunda estrella estaría evaporando los lagos y océanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si Kepler 542b es en efecto un planeta rocoso, su ubicación respecto a su estrella podría significar que está pasando por la peor fase de efecto invernadero de su historia climática”, dijo Doug Caldwell, científico de la misión Kepler de Seti (Search for Extraterrestrial Intelligence), un instituto que busca vida extraterrestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La creciente energía de su envejecido sol podría estar calentando la superficie y evaporando cualquier océano que haya. El vapor de agua podría estar perdiéndose del planeta para siempre”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, “Kepler 452b podría estar experimentando ahora lo que sufrirá la Tierra de aquí a 1.000 millones de años, a medida que el Sol envejezca y se vuelva más brillante”.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Catálogo planetario -
La misión Kepler arrancó en 2009 con el objetivo de buscar exoplanetas &amp;ndash;es decir planetas fuera del Sistema Solar&amp;ndash; en particular aquéllos que son del tamaño de la Tierra o más pequeños.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“Hoy, miles de descubrimientos después, los astrónomos están a punto de encontrar algo que la gente ha soñado desde hace miles de años: otra Tierra”, escribió la Nasa en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves, la Nasa divulgó el último catálogo de exoplanetas candidatos y añadió más de 500 nuevos posibles planetas a los 4.175 que ya ha encontrado el telescopio espacial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este catálogo contiene nuestro primer análisis de todos los datos de Kepler, así como una evaluación atomatizada de estos resultados”, dijo Jeffrey Coughlin, científico del instituto Seti.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASA hayó planeta similar a la Tierra y es habitable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:06:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: AFP/NASA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión espacial Kepler descubrió un planeta de similares características a la Tierra, aunque más antiguo y más grande, anunció la NASA en un comunicado. Lo llaman &amp;ldquo;el primo mayor&amp;rdquo; de nuestro planeta por las similitudes &amp;ldquo;habitables&amp;rdquo; que posee. Su nombre lleva la identidad de la conocida misión espacial: Kepler-452b y está ubicado a 1.400 años luz de distancia de la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &amp;ldquo;nuevo&amp;rdquo; integrante del sistema orbita en una &amp;ldquo;zona habitable&amp;rdquo; alrededor de una estrella similar al Sol. Con este descubrimiento, el total de planetas se eleva ahora a 1.030, según comunicó la agencia espacial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de la NASA tiene como objetivo encontrar un planeta de similares características a laTierra y parece que éste es el más importante de esos hallazgos. Kepler-452b orbita alrededor de una estrella G2, de cualidades muy parecidas a las del Sol. La distancia entre ambos hace posible que el agua no se evapore y permanezca en la superficie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepler-452b es un 60 por ciento más grande en su diámetro que la Tierra y es considerado por los investigadores como una &amp;ldquo;Súper Tierra&amp;rdquo;. Todavía su masa y composición no han sido determinadas. &amp;ldquo;La exploración ha descubierto un planeta y una estrella que están muy cerca de parecerse a la Tierra y nuestro Sol&amp;rdquo;, señaló John Grunsfeld, administrador asociado de la misión científica de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este emocionante resultado nos provee un paso más para encontrar una Tierra 2.0&amp;rdquo;, agregó el científico. &amp;ldquo;Podemos pensar en Kepler-452b como un mayor y más grande primo de la Tierra, que provee una oportunidad para entender el medioambiente que rodea a nuestro planeta&amp;rdquo;, dijo Jon Jenkins, analista de la NASA.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;A Kepler&amp;rsquo;s Dozen: Small Habitable Zone Planets - Kepler-452b makes a dozen! &lt;a href=&#34;http://t.co/VDpqYFAvsE&#34;&gt;http://t.co/VDpqYFAvsE&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/N04KQv1Hdw&#34;&gt;pic.twitter.com/N04KQv1Hdw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NASA Kepler (@NASAKepler) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NASAKepler/status/624254928047968256&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>