<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politorbes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/politorbes/</link>
    <description>Recent content in Politorbes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/politorbes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ascendidos ocho funcionarios de Policía Municipal de Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ascendidos-ocho-funcionarios-de-policia-municipal-de-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El acto se llevó a cabo este martes en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho funcionarios policiales de Politorbes fueron ascendidos, y otro grupo fue condecorado, en acto realizado este martes en la mañana  presidido  por el alcalde Alberto Maldonado, en el marco del recientemente celebrado Día Nacional del Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo acompañaron la primera dama del municipio, Ana Sofía Díaz; el director de Politorbes, comisionado Richard Osorio;  el presidente del Concejo Municipal,  Pedro Vivas; los concejales Jorge Elí Hernández y Margarita Sánchez; los directores de la alcaldía y familiares de los funcionarios agasajados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención destacó  Maldonado la labor que vienen realizando los agentes de  seguridad en beneficio de los ciudadanos torbenses, pese a las limitaciones de recursos que enfrenta dicha administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, exhortó a los policías a no “perder el camino de los valores y principios para poder mirar a los ojos a los ciudadanos y tener la solvencia moral de trabajar por una sociedad que sufre la inseguridad y día a día es víctima de la descomposición social por falta de educación y oportunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó el comisionado Richard Osorio, director de Politorbes que en el acto fueron ascendidos al grado superior inmediato los funcionarios: Rommy  Rangel a Oficial Jefe; a Oficiales Agregados ascendieron los funcionarios Edwin Ortega; Álvaro  Martínez; Diego  Pernía; Elba Depablos;  Jhonder Pérez;  Érika Rojas y Jessica Briceño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió Osorio que además de los ascensos, durante el acto se entregaron reconocimientos a 25 agentes policiales  que se destacaron en diferentes procedimientos contra el delito en todo el municipio Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad Maldonado  para informar que en los próximos días evaluará un posible aumento salarial para esta institución policial “para dignificar  su labor y así evitar que los funcionarios policiales se dejen sobornar y tomen el camino de la corrupción”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>