<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacida on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacida/</link>
    <description>Recent content in Nacida on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 19:24:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Panda Jia Jia logró dos récords Guinness en su cumpleaños 37</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/panda-jia-jia-logro-dos-records-guinness-en-su-cumpleanos-37/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/panda-jia-jia-logro-dos-records-guinness-en-su-cumpleanos-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jia Jia fue reconocida además este martes con dos records Guinness, la panda más mayor de la historia y la panda gigante viva más longeva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La osa panda en cautividad más vieja del mundo probó una tarta elaborada con vegetales congelados y, por supuesto, bambú en la celebración de su trigésimo séptimo aniversario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jia Jia fue reconocida además este martes con dos récords Guinness, la panda más mayor de la historia y la panda gigante viva más longeva, publicó la agencia AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacida en 1978, Jia Jia vive en el Ocean Park de Hong Kong desde 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del servicio veterinario del parque, Paolo Martelli, dijo que la esperanza media de vida de un panda es de unos 20 años, y solo ocho de los 400 que viven en cautividad hoy en día tienen más de 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, agregó, &amp;ldquo;es bastante excepcional que un panda alcance esas edad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La edad de Jia Jia equivaldría a 110 años en un humano. Sufre hipertensión y dolores articulares aunque su salud se mantiene estable.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>