<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Durante on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/durante/</link>
    <description>Recent content in Durante on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/durante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 20 millones de litros de gasolina llegarán al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-20-millones-de-litros-de-gasolina-llegaran-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;550 gandolas, es decir, 20 millones 900 mil litros de combustible se espera que arriben al Táchira por órdenes de Pdvsa, entre este viernes 10 y el próximo martes 14, y de ser necesario enviarán más, hasta que se normalice la demanda y se erradiquen las colas, según informó el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una rueda de prensa, por el despacho de un lote de dotación humanitaria a las familias aisladas y afectadas por las lluvias en la entidad, desde el aeropuerto de Paramillo,  el mandatario regional precisó que por videoconferencia conversó con autoridades de Pdvsa y el ministro de Finanzas.  “Iremos a todos los municipios donde falta gasolina. Queremos entregar 115 gandolas este viernes, 115 más el sábado, 90 el domingo, el lunes esperamos que no exista ningún problema en particular, pero se tiene previsto el despacho de 115 gandolas para este día y el martes 14 también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que en San Cristóbal de las 34 bombas que existen, 26 estaban activadas a las once de la mañana de este viernes, y estimaba que a las cuatro de la tarde de ayer y que también las 111 bombas del Táchira estuvieran surtidas totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Hasta las ocho de la mañana habían llegado 52 gandolas de las 115 que arribarían este viernes y estimamos que a las cuatro de la tarde ingresen las restantes. Por la Troncal 001 – continuó Vielma- vienen rodando vía a San Cristóbal un número significativo de cisternas a fin de abastecer los municipios que permanecen sin gasolina”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Vielma Mora que: “Nos molestan esas colas, pero también la gente tiene que ser consciente de la situación del Táchira. Nuestro problema, lo reconocemos, es falta de transporte para poder mover la gasolina, y también la inconsciencia de vender combustible a Colombia en contra de la patria de Bolívar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—60% de la gasolina era transportada por vehículos privados, parte de esos se han alejado y eso ha hecho que tengamos que traer gandolas de otros estados para surtir al Táchira, estado que tiene el mayor nivel de consumo en el país, y el Gobierno tiene la instrucción de enviar la que se requiera para el bienestar del pueblo y así cubrir su demanda diaria— enfatizó el gobernante.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Gasolina hay bastante. No hemos utilizado la reserva estratégica, porque se había dicho que había un problema en los centros de distribución, lo cual es totalmente falso. Ayer estuvo inspeccionando las plantas de Falcón y de El Vigía el mismo presidente de Pdvsa, Elodio del Pino.  Todas las fuentes están a tope”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También dijo que evaluaron “el excesivo transitar de vehículos de Colombia en Venezuela porque aumentó el precio del combustible en el vecino país y, resulta que mucha gente quiere cargar gasolina barata en Venezuela; otro elemento es que la gente se ha venido a la zona metropolitana a echar gasolina para no pagarla a los estándares internacionales, cuyas tarifas están por debajo de la norma internacional”,  explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desestimó el anuncio de los taxistas organizados de no laborar en horario nocturno y dijo: “Por ahí los amigos taxistas dijeron que no iban a operar de noche, no importa, no lo hagan. Nosotros vamos a vender vehículos y taxis nuevos a gente que sí quiera trabajar a toda hora, porque  tenemos siempre una amenaza contra el Gobierno y la gente no dice y ¿por qué no aumentamos el monto del voltaje de la electricidad? o ¿por qué no apoyamos a las alcaldías aumentando el canon de recolección de basura? o ¿por qué no aumentamos la gasolina?  O ¿por qué no dejamos de arrojar basura a las quebradas para que el Gobierno no sea el único responsable?”, cuestionó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó el mandatario regional que “habrá una rueda de prensa mañana (hoy sábado) de Pdvsa, para ofrecer información precisa, cuyas autoridades también emitirán un comunicado para explicar que antes en el país existían cinco  bombas del Safec y cuatro en Táchira, estas se aumentaron a 28, sé que para el Táchira vienen cuatro más para un total de ocho; otras para Zulia, por primera vez abrirán en Apure y Amazonas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó: “tengo entendido que hay diferentes precios en unas cuesta 83 bolívares el litro de gasolina, otro monto al gasoil y otros al combustible dependiendo de la ubicación geográfica, eso lo precisará Pdvsa”; y añadió que una de las características que tendrán las bombas Safec es que “no regularán la venta por vehículo”. &lt;b&gt;Leidy Zafra &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llaman a voluntarios para sumarse &lt;/b&gt;&lt;b&gt;al operativo de ayuda humanitaria  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario regional refirió que PC civil hace seguimiento a los eventos propiciados por las lluvias al tiempo que se encuentra en fase de formación de voluntarios, por lo cual llamó “a profesionales de diferentes ramos, ingenieros, médicos, enfermeras, periodistas, a quienes queremos darle entrenamiento y certificado para que sean parte de esta acción humanitaria, ya que se requiere personal de apoyo y asistencia para el manejo de los puntos de abastecimiento, control y comunicación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más de 500 profesionales especialistas en las áreas de ingeniería, arquitectura, técnicos, maquinistas, operadores, volqueteros desplegados en toda la región, actualmente trabajan en las fallas de borde de la Ramal 14, la vía que conduce de Macanillo a San Cristóbal, donde más de 5 mil familias son atendidas luego de que fueran afectadas por las lluvias, destacó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que un equipo al mando del coronel Sarmiento del Cuerpo de Ingenieros se encuentra en San Vicente de la Revancha, en el sector Río Chiquito, parroquias Quinimarí y La Petrólea, municipio Junín, donde “se vino todo el cerro sobre la vía y estamos trabajando allí con yumbo, cargadores, retroexcavadores para solventar el problema”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro equipo permanece destacado en Uribante, vía al municipio Libertador donde se registran doce fallas de borde, deslizamientos y “se atienden con sumo cuidado otras acciones en la zonas metropolitana; también entre Queniquea y San José de Bolívar, donde hubo derrumbes por las copiosas lluvias”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que funcionarios del Ministerio del Ecosocialismo y Transporte Terrestre ejecutan dragados preventivos en la zona norte a fin de evitar daños en los puentes y vías de la troncal 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el gobernador que el gabinete de gestión de riesgo mantiene controladas las actividades y trabajan en función de garantizar las ayudas humanitarias en todas las zonas afectadas, en áreas como higiene, aseo, agua potable, alimentación y recolección  y distribución de productos y destacó el aporte de la empresa privada en estas jornadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que este viernes saldría el segundo equipo de expedición de directores de la Gobernación que,  junto con efectivos de la Fanb, pernoctarán en 19 aldeas y pueblos incomunicados por vía terrestre, atenderán sus solicitudes  y retornarán el domingo en la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt; (LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lluvias han afectado los acueductos &lt;/b&gt;&lt;b&gt;de la frontera, Córdoba y Cárdenas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Según informó el mandatario regional Vielma Mora, las persistentes precipitaciones han ocasionado daños al acueducto El Mezón de la zona de frontera, “porque se nos fueron unas tuberías producto de un deslizamiento; esperamos cuatro o cinco horas para hacer las conexiones de las tuberías, volver a llenar de agua el acueducto y darle agua a Ureña y San Antonio del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a Junín dijo: “Vamos a esperar de cinco a seis horas porque fue tapado parte del acceso del agua al acueducto y debemos hacer un sedimento para evitar que la gente tome agua contaminada, es decir, hay que esperar que baje el caudal para poder meter un yumbo y efectuar la limpieza para tener el agua potable que surte a esta localidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en el municipio Córdoba, en Santa Ana del Táchira, precisó que “funcionarios de Corpoelec trabajan en conexiones eléctricas debido a que el agua llega por bombeo, porque tres transformadores fueron fracturados producto de unos rayos que cayeron. Una vez restituidos los transformadores, se reanudará el bombeo de agua para esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó que en Santa Eduviges, municipio Cárdenas, “ya resolvimos el problema que había con la desconexión de una tubería, vamos a esperar unas dos horas para que se llenen los acueductos y darle agua a esta población”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual modo, mencionó que en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, Corpointa trabaja en el despeje de las vías para atender “con rapidez a los campesinos y productores de leche”; y reiteró que continúan el monitoreo del río Torbes y otros; además, se desplazarán hacia San Vicente de La Revancha para atender cualquier demanda de vialidad u otros. (LZ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johnny Depp sorprende en hospital infantil vestido de Jack Sparrow</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/johnny-depp-sorprende-en-hospital-infantil-vestido-de-jack-sparrow/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/johnny-depp-sorprende-en-hospital-infantil-vestido-de-jack-sparrow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Durante tres horas el actor estadounidense Johnny Depp visitó a los pacientes de un hospital infantil australiano. Y lo hizo caracterizado como su personaje más popular: el capitán Jack Sparrow, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue de habitación en habitación para visitar a todos los niños que no podían levantarse de la cama”, señaló la madre de uno de los niños ingresados en declaraciones al &lt;em&gt;ABC News&lt;/em&gt;. “Fue realmente maravilloso”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor de 52 años sorprendió a los pacientes del Children’s Hospital Foundation, de la ciudad australiana de Brisbane. Allí posó en fotos y bromeó con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depp y el actor Stephen Graham, quien encarna al pirata Scrum, aterrizaron en helicóptero en el tejado de la clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor estadounidense pasó en Autralia los últimos meses debido al rodaje de la quinta entrega de &lt;em&gt;Piratas del Caribe&lt;/em&gt;. El actor había hecho algo similar antes, cuando acudió a un colegio británico vestido como el Capitán del Perla Negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros actores también hicieron lo mismo. Recientemente Robert Downey Jr. visitó a uin niño para entregarle una prótesis a nombre de Tony Stark. Chris Evans (&lt;em&gt;Capitán América&lt;/em&gt;) y Chris Pratt (&lt;em&gt;Jurassic Park&lt;/em&gt;) también lo hicieron en una clínica de Seattle.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los cambios que hizo Maduro en el Alto Mando Militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estos-son-los-cambios-que-hizo-maduro-en-el-alto-mando-militar/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 13:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estos-son-los-cambios-que-hizo-maduro-en-el-alto-mando-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Durante el acto de graduación de oficiales en la Academia Militar, el presidente Nicolás Maduro anunció las nuevas designaciones en las comandancias generales de los componentes de la FANB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– El primero de los cambios correspondió al mayor general García Toussaintt, quien fue nombrado Comandante General del Ejército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–  Nombró al almirante Franklin Monplasier como nuevo comandante general de la Armada Bolivariana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– El Mayor General Édgar Cruz Arteaga fue nombrado como nuevo comandante de la Aviación Militar Bolivariana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–  El Mayor General del Ejército, César Vega González, fue nombrado como comandante general de la Milicia Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Por último, ratificó al mayor general (GNB) Néstor Reverol Torres como comandante general de éste componente.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay venderá a Venezuela arroz, leche en polvo y otros productos de primera necesidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/uruguay-vendera-a-venezuela-arroz-leche-en-polvo-y-otros-productos-de-primera-necesidad/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 21:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/uruguay-vendera-a-venezuela-arroz-leche-en-polvo-y-otros-productos-de-primera-necesidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Durante una reunión de gobiernos acordaron que Uruguay venderá a Venezuela, por un total de unos 300 millones de dólares, de aquí a fin de año: arroz, leche en polvo, soja, pollo y queso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Uruguay, Tabaré Vázquez, anunció este lunes que su gobierno y el Ejecutivo venezolano alcanzaron un acuerdo para saldar deudas bilaterales respectivas por petróleo y alimentos, luego de que un atraso por parte de Caracas perjudicara a empresas uruguayas. Los presidentes de Uruguay, Tabaré Vázquez, y Venezuela, refrendarán el 17 de julio en Brasilia los acuerdos bilaterales suscritos hoy, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El acuerdo incluye además la venta de alimentos por parte de Uruguay a Venezuela por unos 300 millones de dólares hasta fin de año, reseña AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uruguay cancela su deuda (de unos 400 millones de dólares por compra de petróleo a Venezuela, pagaderos inicialmente en 15 años) a precios actuales, con una quita de aproximadamente un 38%”, explicó el presidente uruguayo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esa forma, con ese descuento, “el monto de deuda de ANCAP (la petrolera estatal uruguaya) con Pdvsa (su par venezolana), pasa a ser de 262 millones de dólares aproximadamente”, señaló Vázquez en rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En contrapartida a este pago por parte de Uruguay, Venezuela se comprometió a cancelar de inmediato adeudos con empresas uruguayas productoras de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La deuda que mantenía Venezuela con exportadores uruguayos (de lácteos y productos avícolas) por 38 millones de dólares (…) Venezuela los paga en este momento y quedan ambas deudas de los dos países absolutamente honradas, cumplidas”, resumió Vázquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abastecimiento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguay y el gobierno de Venezuela, que padece fuerte escasez de productos básicos, acordaron asimismo colocar alimentos uruguayos en tierras venezolanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Venezuela está necesitada de comprar productos alimenticios y Uruguay tiene en este momento una buena producción (…) y dificultades de colocar nuestros productos en algunos mercados del mundo”, expresó Vázquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por un total de unos 300 millones de dólares, Uruguay venderá de aquí a fin de año a Venezuela 120.000 toneladas de arroz, 44.000 toneladas de leche en polvo, 80.000 toneladas de soja, 9.000 toneladas de pollo y 12.000 toneladas de queso, indicó el mandatario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El total, sostuvo, es de “unas 265.000 toneladas de alimento de aquí al mes de diciembre. Uruguay está seguro que tiene disponibilidad para enviar estos alimentos a Venezuela”, resumió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el antecedente de una deuda que Venezuela tardó en saldar con empresas uruguayas, el mecanismo de pago acordado en esta ocasión es el depósito en garantía de 300 millones de dólares en un fideicomiso en el banco venezolano Bandes en Uruguay. Las empresas cobrarán sobre ese fondo a medida que vayan exportando sus productos, explicó Vázquez.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>