<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Durante on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/durante/</link>
    <description>Recent content in Durante on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/durante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Iniciará 7mo. Plan Vacacional  Comunitario en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Durante seis semanas, niños y adolescentes de los 29 municipios recibirán atención en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la atención semanal de 17.500 infantes y adolescentes, el venidero martes 4 de agosto   iniciará la séptima edición del Plan Vacacional Comunitario, promovido por el gobierno del Táchira. Las jornadas se desarrollarán hasta el 13 de septiembre en las bases de misiones, canchas deportivas, parques y plazas de los 29 municipios del estado, con apoyo del Movimiento de Recreadoras y Recreadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó Dizzy Carrillo, directora del Instituto Autónomo Consejo Nacional de Derechos de Niños, Niñas y Adolescentes (Idenna), destacando que en el territorio tachirense se desplegarán 125 puntos semanales y en cada uno se distribuirán 1.186 recreadores, aproximadamente, que durante seis semanas brindarán atención a los niños y niñas en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La también representante de la Mesa del Vivir Bien en la entidad andina agregó que las actividades propias a desarrollar en el periodo vacacional 2015 se están preparando conjuntamente entre varios organismos, como: Ministerio de la Juventud y Deporte, Comunas, Misión Cultura Corazón Adentro, Oficina Nacional Antidrogas (ONA), Zona Educativa Táchira, Inparques, Movimiento Ecologista y Barrio Adentro Deportivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Plan Vacacional Comunitario se desarrollará hasta el próximo 13 de septiembre, con una programación de martes a domingo que incluye actividades de prevención integral, juegos tradicionales, recreando arte, deporte y salud integral”, dijo la presidenta del Idenna Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además resaltó que en esta séptima edición del Plan Vacacional Comunitario se prevé atender 17.500 infantes y adolescentes, semanalmente. Los puntos de recreación se instalarán en las 20 bases de misiones sociales, los corredores de la Misión Barrio Nuevo, Barrio Tricolor, urbanismos de la Gran Misión Vivienda Venezuela, parques nacionales, canchas deportivas y plazas, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan vacacional está dirigido a niños, niñas y adolescentes, en edades comprendidas entre los 6 y 17 años. Para los padres interesados en que sus hijos participen, el procedimiento se realizará a través de los consejos comunales, las comunas, Unidades de Batalla Social (Ubch) y las bases de misiones sociales, apuntó Carrillo. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo conectarse a redes wifi públicas de manera segura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/como-conectarse-a-redes-wifi-publicas-de-manera-segura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/como-conectarse-a-redes-wifi-publicas-de-manera-segura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Existen distintos puntos que se deben tomar en cuenta a la hora de conectarse en una red. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el próximo feriado largo, cientos de personas se conectarán a redes Wifi públicas durante sus viajes, lo que las pone en peligro de ser víctimas de hackers que pueden robar información valiosa como contraseñas y datos personales gracias a la poca seguridad que tienen estas redes, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, algunas recomendaciones básicas que te ayudarán a evitar ser víctima de los cibercriminales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, es importante que los dispositivos móviles estén actualizados en todo momento, ya que las compañías fabricantes mejoran sus medidas de seguridad con cada actualización, recomienda la empresa en seguridad informática G Data Software AG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la compañía, hacer esto es ideal para evitar el robo de datos personales antes y durante los días que se estén fuera de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el experto en ciberseguridad de G Data, Eddy Willems, indica que las redes inalámbricas públicas no suelen estar protegidas y para un cibercriminal es muy sencillo obtener datos sensibles de los usuarios al interceptar el tráfico que circula por las redes wifi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, el especialista recomienda no hacer operaciones bancarias o compras en línea mediante una red wifi pública, porque los datos bancarios podrían ser robados y vendidos en el mercado negro de Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de iniciar un viaje se aconseja instalar un software de seguridad, activar la protección antirrobo, encriptar información y actualizar el equipo para proteger los dispositivos móviles ante un ciberataque, acota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía de seguridad recomienda también que es necesario deshabilitar conexiones bluetooth y el servicio de geolocalización (GPS), en caso no uzarlos, así como bloquear el dispositivo con una contraseña para impedir que terceros hagan mal uso del dispositivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Opinión: Intenso bachaqueo de billetes desborda a la banca fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las últimas semanas, las colas para retirar dinero de los cajeros automáticos y para efectuar transacciones en las taquillas de la mayoría de las agencias bancarias de San Cristóbal se han incrementado de forma exponencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando sobre las razones de este fenómeno, el diario La Opinión conversó con un grupo de banqueros, comerciantes y también algunos contrabandistas dedicados a la movilización masiva de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos coinciden en aceptar que la situación viene impulsada por la crítica economía venezolana y por la brecha que se ha abierto en el diferencial cambiario entre el peso y el bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comercialización (bachaqueo) de billetes ha desbordado la banca, ha encontrado nuevas maneras de eludir los controles de las instituciones bancarias y se ha trasladado al comercio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sabemos de casos en los que una persona llega a un establecimiento de estos que reciben principalmente efectivo, y le proponen al comerciante ‘comprarle’ todos los billetes de 100 y 50 bolívares que pueda reunir al final del día, los cuales son cancelados en moneda de menor denominación pero a un precio de 120 bolívares por los de cien y de sesenta por los de cincuenta; lo que para el comerciante representa una ganancia de un 20% sin salir de su negocio”, explicó un entrevistado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Jorge, es abogado, pero no ejerce su profesión, por el contrario, se gana la vida haciendo cola en los cajeros automáticos, trabaja para un grupo de ‘clientes’ quienes le facilitan varias tarjetas de débito para que este extraiga con ellas los montos máximos diarios que permite cada entidad bancaria días tras día hasta reunir el monto suficiente para ir a Cúcuta a venderlos por un 30 o 40% más de su valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que antes tenían un ‘acuerdo’ con el gerente de la agencia bancaria y uno de los cajeros para que el gerente entregara la mayor parte de los billetes de 100 a ese cajero en particular, y luego *Jorge hacía un jugoso retiro, cancelaba un porcentaje que sería repartido entre el cajero y el gerente y “todos felices”, pero acota que esta práctica fue descubierta por los superiores de los trabajadores bancarios, poniendo coto a la situación, por lo que ahora ha optado por retirar de las máquinas, con varias tarjetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra modalidad que hemos observado, es que las personas depositan por taquilla  cinco mil, diez mil bolívares en billetes de dos, de cinco, de diez (…) y una vez hecho el depósito salen, hacen la cola en el cajero, y retiran cinco mil bolívares que es nuestro máximo diario de retiro por esta vía. El detalle está en que los cajeros entregan principalmente billetes de 50 y 100 bolívares, que son los más usados para el bachaqueo”, explicó, por otra parte, el gerente de una agencia bancaria local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación afecta a los ciudadanos que requieren efectivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>