<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Partido on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/partido/</link>
    <description>Recent content in Partido on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/partido/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El reto para cuba: que el consumismo no &#34;deslumbre&#34; a los jóvenes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-reto-para-cuba-que-el-consumismo-no-deslumbre-a-los-jovenes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-reto-para-cuba-que-el-consumismo-no-deslumbre-a-los-jovenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Web)
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;La Habana.- &lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El número dos del gobernante Partido Comunista de Cuba, José R. Machado Ventura, llamó a los jóvenes cubanos a no dejarse &amp;ldquo;deslumbrar&amp;rdquo; por el consumismo y las &amp;ldquo;cosas bonitas&amp;rdquo;, en la nueva era que plantea el proceso de restablecimiento de relaciones diplomáticas entre Cuba y EEUU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;El primer reto es no dejarse deslumbrar por el consumismo y las cosas bonitas, que llaman la atención de los jóvenes&amp;rdquo;, dijo Machado Ventura, en una entrevista que publica la edición dominical del periódico oficial Juventud Rebelde, portavoz de la Unión de Jóvenes Comunistas, filial juvenil del PCC, con motivo del décimo congreso que celebrará esa organización la próxima semana, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Cuba y Estados Unidos confirmaron a principios de este mes su decisión de restablecer las relaciones diplomáticas, rotas en 1961, y además anunciaron la reapertura de embajadas en sus respectivas capitales a partir del próximo 20 de julio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La apertura de las sedes diplomáticas se producirá a partir del 20 de julio de 2015, según el comunicado de la Cancillería cubana divulgado en su página web.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El también vicepresidente del Gobierno insistió en que las nuevas generaciones de cubanos deben estar &amp;ldquo;más preparados y saber moverse entre bambalinas&amp;rdquo;, así como conocer lo que está pasando para &amp;ldquo;no dejarse conquistar por la sociedad de consumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo les pidió no olvidar sus &amp;ldquo;raíces, la historia, el tipo de confrontación de fondo que hemos tenido con el imperialismo norteamericano&amp;rdquo;, y defender el socialismo &amp;ldquo;próspero y sostenible que nos estamos planteando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;Eso conlleva firmeza y no dejarnos confundir, pues las ideas del imperialismo siguen siendo las mismas. Tenemos que adquirir mayores conocimientos y una fuerte preparación; saber que, como mismo han planteado las autoridades de Estados Unidos, ellos por ahora solo cambian los métodos para intentar, mediante otras formas, destruir el sistema político de Cuba&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El veterano dirigente comunista dijo que hay que plantearles a los jóvenes que con su nueva política &amp;ldquo;ellos (EE.UU.) buscan llevarnos a la Cuba del capitalismo, y que a eso no podemos volver&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Sobre el uso de las nuevas tecnologías y el acceso a internet, Machado Ventura reconoció que suponen &amp;ldquo;una gran oportunidad&amp;rdquo;, porque en su opinión resultan &amp;ldquo;novedosas y vitales&amp;rdquo;, no solo para la comunicación entre las personas, sino además para el desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;Todo el mundo sabe por qué en Cuba no hay más internet, porque ello tiene un alto costo. Existen algunos que nos la quieren dar gratis, pero no lo hacen con el fin de que el pueblo cubano se comunique, sino con el propósito de penetrarnos y hacer trabajo ideológico para lograr una nueva conquista&amp;rdquo;, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En ese sentido afirmó que &amp;ldquo;pretenden reblandecer ideológicamente&amp;rdquo; a los jóvenes, porque considera que muchas veces estas plataformas tecnológicas pueden ser también &amp;ldquo;mecanismos de subversión potenciadas por los grandes capitales y sus medios de comunicación&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Pero abogó por utilizar las tecnologías para &amp;ldquo;influir más&amp;rdquo; en los jóvenes, &amp;ldquo;aprovecharlas para que defiendan lo que hemos construido en estos años de Revolución&amp;rdquo; y para que &amp;ldquo;no estén alejados del mundo de hoy&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María Bolívar calificó a la AN “como muy mala y gris”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los venezolanos valoran la labor de la Asamblea Nacional en el último quinquenio “como muy mala y gris”, así lo asegura la presidenta del Partido Democrático Unido por la Paz y la Libertad, a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;María Bolívar dijo estar de acuerdo con el sentir de los venezolanos respecto a la labor de la Asamblea Nacional, en los últimos cinco años, la cual fue calificada como pésima. “Han sido periodos legislativos perezosos y complacientes, además de arbitrarios por parte de quienes ostentan el poder”, refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información del diario Panorama, la excandidata presidencial considera que poco se avanza en la aprobación de leyes.  “Ha sido un parlamento de ‘haladores’, que han pasado por encima de quien sea con tal de complacer las habilitantes presidenciales que solo han servido para nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criticó que se haya usado el poder para destituir diputados que les resultaran incómodos al gobierno. “Tanto que defienden a las mujeres, sin embargo, lo que hicieron con María Corina Machado fue una arbitrariedad de proporciones dictatoriales. No podemos volver a votar por una Asamblea Nacional que le pase por encima al voto del pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la bancada opositora dijo: “Empezaron como en carreras de caballos, y terminaron como en carreras de burros. Faltó contundencia al momento de defender el derecho de sus votantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay que luchar y luchar para aprobar el bono de alimentación para los pensionados, y el bono salud. También Hay que defender un presupuesto justo para las universidades”, recalcó Bolívar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomadas 180 escuelas para funcionar como centros electorales este domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tomadas-180-escuelas-para-funcionar-como-centros-electorales-este-domingo/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tomadas-180-escuelas-para-funcionar-como-centros-electorales-este-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Desde este jueves 25 de junio fueron tomados 180 planteles que funcionarán como centros electorales este domingo 28 de junio en las elecciones internas del Partido Socialista Unido de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por Vilma Vivas, jefe de la Zona Educativa Táchira, quien señaló que, únicamente en esas 180 escuelas que serán centros de votación, se decidió suspender las actividades durante dos días previos al proceso electoral, con la finalidad de facilitar la instalación de las máquinas y demás implementos necesarios para el proceso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó Vilma Vivas que el proceso de elecciones internas del Psuv es una fiesta democrática, que permitirá a las bases del partido escoger a los hombres y mujeres que los representarán de cara a las elecciones a la Asamblea Nacional, a efectuarse el 6 de diciembre de este mismo año, y que es esta organización la que permite una verdadera participación donde se da oportunidad a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;6 escuelas con daños menores por lluvias&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro orden de ideas Vilma Vivas, dijo que se mantienen atentos por las fuertes lluvias caídas en los últimos días en el Táchira, y aseguró que no se han presentado afectaciones graves en los planteles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al respecto enfatizó que varias escuelas tienen problemas con el acceso, ya que las vías de comunicación se han visto deterioradas o inundadas por las precipitaciones, pero aseguró que para ello el gobierno regional desde el primer momento ha iniciado trabajos en todas las comunidades para así dar respuesta inmediata a estos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además señaló que hay 6 escuelas con afectaciones menores la Escuela Técnica Antonio Ignacio Rodríguez del municipio Simón Rodríguez; la unidad Educativa José Trinidad Colmenares en el municipio Samuel Darío Maldonado; el Simoncito Negra Matea, el Centro de Educación Inicial La Integración, que ya recibía reparaciones por los daños ocasionados por un fuerte sismo este mismo año; y la Escuela Técnica Simón Rodríguez, estas últimas en Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_419632&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Vilma Vivas, jefe de la Zona Educativa Táchira.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>