<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bill on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bill/</link>
    <description>Recent content in Bill on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 15:33:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bill/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Foto|Mujeres que acusan de agresión sexual a Bill Cosby posaron para New York Magazine</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotomujeres-que-acusan-de-agresion-sexual-a-bill-cosby-posaron-para-new-york-magazine/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotomujeres-que-acusan-de-agresion-sexual-a-bill-cosby-posaron-para-new-york-magazine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Treinta y cinco mujeres que han acusado a Bill Cosby de agresión sexual aparecen en la portada actual de la revista New York en un comunicado impresionante de unidad contra el legendario comediante.
&lt;span id=&#34;more-195086&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fotografía en blanco y negro de las mujeres sentadas en poses similares aparece en la edición del 27 de julio. El titular dice: &amp;ldquo;Cosby: Las Mujeres. Una hermandad no deseada&amp;rdquo;, explicó el portal de CNN Money.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;35 women speak about being assaulted by Bill Cosby, and the culture that wouldn&amp;rsquo;t listen: &lt;a href=&#34;http://t.co/H5dss5F2F4&#34;&gt;http://t.co/H5dss5F2F4&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/RCF0BWBrxA&#34;&gt;pic.twitter.com/RCF0BWBrxA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— New York Magazine (@NYMag) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NYMag/status/625472029173645312&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosby, quien no ha sido formalmente acusado de ningún delito, ha negado reiteradamente las acusaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, las acusaciones en su contra ganaron tracción en las últimas semanas cuando un documento de 2005 salió a la superficie en el que el comediante admitió que había comprado metacualona en la década de los 70 con la intención de drogar a las mujeres para tener relaciones sexuales con ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, nunca admitió que le hubiera dado el medicamento a las mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sitio web de NYMag estuvo caído en la mañana de este lunes por lo menos durante seis horas y continúa fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta edición tiene entrevistas con cada una de las mujeres que lo acusan, que describieron los presuntos incidentes con detalles desgarradores, incluyendo sus dificultades para recibir el apoyo de la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de ellas es PJ Masten, quien le dijo a NYMag que una amiga le dijo: &amp;ldquo;¿Sabes que él es el mejor amigo de [Hugh] Hefner, no? Nadie te va a creer. Te sugiero que te calles la boca&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La portada de la revista estalló en Twitter, con comentarios que la calificaron como &amp;ldquo;brillante&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;la mejor portada del año (tristemente) y, simplemente, &amp;ldquo;wowww&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algunos mensajes vía Twitter también han atacado a las mujeres, llamándolas &amp;ldquo;mentirosas&amp;rdquo; y criticando su apariencia física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿En serio?&amp;rdquo;, respondió uno de los usuarios de la red social. &amp;ldquo;¿Un grupo de mujeres se junta para hablar hablar de lo que pasó y son atacadas por la manera como lucen?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;New York Magazine dijo aunque enviaron emails a cuatro de los abogados y representantes de prensa de Cosby, no han recibido respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN Money no pudo obtener respuesta inmediata del abogado de Cosby, Martin Singer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante de Cosby, Andrew Wyatt, dijo con respecto a esta publicación que por el momento no tenía comentarios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasión Nobel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pasion-nobel/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/pasion-nobel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En la vida privada del hombre público siempre hay aspectos que despiertan curiosidad y siempre habrá encumbrados que fracasen en el intento de perpetuar secretos, tal como una vez le ocurrió a Bill Clinton mientras era todopoderoso, al sucumbir a enredos nunca bien satisfechos con aquella gordita Mónica Lewinsky de ciertos encantos. Es la atracción y el peligro de lo prohibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque son casos con diferencias substanciales, algo así acaba de sacudir la vida de ese intelectual de solidez matrimonial cuasi envidiable llamado Mario Vargas Llosa, quien con arrestos de adolescente desafía los convencionalismos sociales y se pone a punto de caramelo para una disputa económica de múltiples aristas. Él, así, decidió entregarse al fuego ardiente sin miramiento alguno. Luce como niño con juguete nuevo, acepta fotos en brazos de la experimentada Isabel Presley, viaja y baila con ella porque todo “va muy bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una pasión incubada en un período corto o largo. Nadie lo sabe o, mejor, solo ellos lo saben. Las revistas del corazón especulan que la prima-esposa lo intuía o había sido informada por el escritor, pero lo cierto es que cuando el escándalo estalló él trató de insinuar que estaba separado desde hacía tiempo. Con su artilugio verbal dosificaba la verdad al no suministrar detalles sobre la relación fruto de infidelidad, pero fue una dosificación de pocos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo, poco maniqueo en asuntos de amor, nada tengo que criticarle a Vargas Llosa. Todo lo contrario, solo puedo desearle un mundo de placer con la elegante y vistosa señora Presley, e imagino que, como es lógico suponer, los poderosos agentes de Pfizer y de Lilly ahora se enfrascarán en una encarnizada batalla por tocar a su puerta con aportes inspiradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no es difícil pensar que el oportunismo pacato de algunos se desatará para tratar de descalificar el compromiso del escritor con la defensa de valores democráticos y de condena firme a los regímenes autocráticos. Por eso, me declaro entre quienes oran porque los amores con la señora Presley sean fértiles para nuevas obras literarias y, así como una vez leí con deleite La tía Julia y el escribidor, me siento con derecho a esperar el instante de ver” después de mi prima Patricia” o algo así. ¡Admiro a Vargas Llosa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/ricardoescalante@yahoo.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>