<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Director on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/director/</link>
    <description>Recent content in Director on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/director/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“En 68 % disminuyeron los homicidios  en comparación con la gestión anterior”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/en-68-disminuyeron-los-homicidios-en-comparacion-con-la-gestion-anterior/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/en-68-disminuyeron-los-homicidios-en-comparacion-con-la-gestion-anterior/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Director de Política, Luis Díaz: Hay una campaña en contra de Politáchira y las políticas de seguridad de la Gobernación (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las estadísticas oficiales, “en 68 % ha disminuido la tasa del delito de homicidio en el estado Táchira y 80 % en el municipio San Cristóbal, en comparación con la gestión anterior de Pérez Vivas”, aseguró el director de Política del Gobierno regional, Luis Díaz, quien a su vez denunció que existe una “campaña sistemática de descrédito en contra de  Politáchira y las políticas de seguridad emprendidas por el gobierno bolivariano en esta materia en la entidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, junto con la secretaria de Gobierno, Miriam Febres; el director de Politáchira, Miguel Ángel Arias, y Doris Suescum, directora del 171,  Díaz acusó al diputado Homero Ruiz y al edil Eduardo Delgado, ambos copeyanos, de formular  denuncias “irresponsables, panfletarias y electoreras en contra de la política de seguridad ciudadana en Táchira, que buscan elevar los niveles de intolerancia entre el pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dicen que hay una gran cantidad de funcionarios que están migrando del organismo y que no ha habido una política de acompañamiento por parte del ciudadano gobernador, lo cual es completamente falso”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz mostró estadísticas y cifras comparativas entre las gestiones de Pérez Vivas y del gobernador José Gregorio Vielma Mora, para evidenciar la forma como esta administración regional ha manejado la política de seguridad ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Citó, por ejemplo, que entre 2012 y 2015, el homicidio -considerado el delito más grave “que puede sufrir cualquier sociedad del mundo”- disminuyó durante el primer semestre de este año, en 67,65 %, pasando de 340 a 110 del 2012 al 2015».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se remitió a estadísticas que sobre la misma materia se manejaron durante 2013 y señaló que en el mismo período de tiempo se registraron 268 crímenes, y en el año 2014 la cifra fue de 160 homicidios, en el primer semestre de ese año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero, comparando 2012 y 2015, en el mismo lapso, es decir enero-junio, podemos decir que en el estado Táchira solamente ocurrieron 110 homicidios, casi una tercera parte de los sucedidos en el primer semestre de 2012”, dijo el funcionario regional, lo cual demuestra que hay una política efectiva en materia de seguridad ciudadana -explicó Díaz-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo referencia a la situación de San Cristóbal, donde desde el año 2013 “hemos articulado planes especiales, toda vez que a partir de ese año existe la Policía Nacional Bolivariana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre enero y junio de 2013, de acuerdo con las cifras reportadas por el director de Política del gobierno bolivariano del Táchira, fueron perpetrados 93 asesinatos y 19 homicidios en lo que va de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tal y como lo ha reiterado el gobernador Vielma Mora, el sicariato o muerte por encargo sigue siendo el medio más expedito para la comisión del delito de homicidio”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La ignorancia a veces es atrevida. Los que manejaron al estado Táchira y quienes estuvieron en Politáchira en funciones de conducción o dirección sin ser funcionarios policiales, desconocen con seguridad que en una sociedad cuando se habla de 20 homicidios por cada cien mil habitantes, estamos promediando una tasa media, según los organismos internacionales -enfatizó el funcionario-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que hasta finales de 2012, la tasa de homicidios en la entidad era de 48 por cada 100 mil habitantes y ahora es de 23, con lo cual corroboró que entonces “no había una política de seguridad ciudadana, que ahora debemos defender porque hay una tendencia a la baja”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el director de Política tildó de “embustero” al diputado de Copei ante la AN, Homero Ruiz, quien a través de las redes sociales anunció “a la ligera” la eliminación de la patrulla motorizada de la Policía del estado Táchira, y ratificó que es falsa tal aseveración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mentiroso y cínico, cuando él y ninguno de sus compañeros han hecho nada ni han aportado una propuesta o idea positiva para ayudar a combatir la inseguridad y brindar más protección a la ciudadanía”, recalcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Necesitamos avanzar para ser más eficientes y dar una sensación o percepción de seguridad y confianza en los organismos de seguridad del Táchira; por eso exhortamos a la población a recobrar la confianza en las instituciones, abandonar la improvisación a través de las llamadas cifras negras, y por ello, además de reivindicar la función policial, trabajamos en función de medir, cuantificar dónde, cómo, a quiénes y quién comete los actos delictivos, para dirigir las acciones y atacar el delito -apuntó-.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>