<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Madrid on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/madrid/</link>
    <description>Recent content in Madrid on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/madrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tintori agradece a líderes españoles su ayuda para Venezuela en paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE).- La esposa del opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori agradeció a los líderes políticos españoles su ayuda para que su país pueda avanzar en paz, bienestar y progreso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori dio ese mensaje en un video emitido este viernes en la apertura de una conferencia política del gobernante Partido Popular (PP, centroderecha), que durante dos días debate las propuestas para las próximas elecciones legislativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje Tintori agradeció al actual jefe del Ejecutivo, Mariano Rajoy, por haber sido el primer presidente de Gobierno que ha escuchado a personas como ella y como la mujer del alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, también encarcelado por el Gobierno de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López también quiso reconocer la actitud de los expresidentes José María Aznar (PP) y Felipe González (socialista) y se mostró convencida de que “con fe y la ayuda de todos” se va a lograr una Venezuela en paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori lamentó la injusticia que están sufriendo los opositores venezolanos por parte de un régimen “antidemocrático e ineficiente” y abogó por la libertad de los que considera presos políticos en Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repsol inicia la explotación de gas en Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/repsol-inicia-la-explotacion-de-gas-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/repsol-inicia-la-explotacion-de-gas-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Madrid (EFE) La petrolera española Repsol ha puesto en marcha el primer pozo productor del megacampo Perla, en Venezuela, el mayor descubrimiento de gas en la historia de la compañía y el campo marino más grande de Latinoamérica, informó la empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El megacampo Perla está situado en aguas del Golfo de Venezuela, a 50 kilómetros de la costa, y contiene unos 17 billones de pies cúbicos de gas, lo que equivale a 18 veces el consumo anual de España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repsol espera iniciar la producción con 150 millones de pies cúbicos al día para alcanzar los 450 millones a finales de año. Este gas se destinará al consumo local de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las siguientes fases del proyecto, la producción irá en aumento hasta llegar a 1.200 millones de pies cúbicos al día en 2020, volumen que se mantendrá hasta el final del contrato en 2036.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repsol y la compañía italiana Eni descubrieron en 2009 el bloque Cardón IV, en el que se encuentra el campo Perla, y ya han perforado en él siete de los veintiséis pozos previstos en el Plan de Desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos pozos se pondrán en producción a través de cuatro plataformas y conexiones submarinas que llevarán el gas hasta la costa para su procesamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La licencia del bloque está operada por la empresa Cardón IV SA, constituida al 50 % por Repsol y Eni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la compañía española, la entrada en producción de este megacampo “marca un hito en la estrategia de desarrollo” de Repsol, ya que supone la puesta en marcha del octavo proyecto clave de crecimiento fijado en el Plan Estratégico 2012-2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los otros proyectos ya operativos son Sapinhoa (Brasil), Midcontinent (EEUU), AROG (Rusia), Margarita-Huacaya (Bolivia), Lubina y Montanazo (España), Carabobo (Venezuela) y Kinteroni (Perú).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repsol está presente en Venezuela desde 1993 y el año pasado alcanzó una producción neta de 36.800 barriles equivalentes de petróleo al día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La petrolera española cuenta con derechos mineros sobre ocho bloques en producción que suman una superficie neta de 853 kilómetros cuadrados.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aznar: el populismo ha contribuido con la crítica situación venezolana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aznar-el-populismo-ha-contribuido-con-la-critica-situacion-venezolana/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aznar-el-populismo-ha-contribuido-con-la-critica-situacion-venezolana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE) El expresidente del Gobierno español José María Aznar afirmó en la localidad madrileña de Guadarrama (centro) que el “populismo español no solamente ha aprendido de Venezuela, sino que ha contribuido” a la situación del país suramericano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una sesión dedicada a Venezuela por la Fundación FAES, próxima al conservador Partido Popular (PP) y presidida por el exgobernante, Aznar intervino junto a Mitzy Capriles, esposa del alcalde de Caracas, Antonio Ledezma, que señaló que su país “es víctima de los atropellos del odio y de escandalosos índices de corrupción, violencia y muerte”, según un comunicado remitido por FAES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El expresidente del Ejecutivo español (1996-2004) alertó de que “cuando el populismo llega, llega para quedarse, vaciar las instituciones y perpetuarse en el poder”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es tan de sentido común y tan de cajón que es exactamente lo contrario de lo que se está haciendo en España”, dijo Aznar, quien advirtió de que el populismo “no es una alternativa democrática” y subrayó que hay que evitar pactar con quienes llegan “para quedarse, para no respetar las reglas y cambiarlas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ha contribuido en Bolivia, ha redactado textos legales, ha contribuido en Ecuador y en tantos sitios”, aseguró Aznar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>