<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Parral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/parral/</link>
    <description>Recent content in Parral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/parral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hace 111 años nació Pablo Neruda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Pablo Neruda, poeta chileno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 12 de julio de 1904 nació en Parral, Chile, Ricardo Eliecer Neftalí Reyes Basoalto, conocido por su seudónimo como Pablo Neruda, considerado como uno de los poetas más importantes del siglo XX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su madre Rosa Basoalto murió de tuberculosis al dar la luz. Su padre, José del Carmen Reyes Morales se casó con Trinidad Cambia Marverde, a quien Neruda la describía como una mujer “dulce y diligente, tenía sentido del humor campesino y una bondad activa e infatigable”, explica el diario 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su padre siempre se opuso a que el joven se dedicara a escribir, por lo que escogió el apodo de Neruda al azar para despistar a su progenitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el año 1921, comenzó a estudiar pedagogía en francés en la Universidad de Chile y obtuvo su primer premio de la Fiesta de la Primavera por su poema “La canción de fiesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1923 publica “Crepusculario”, y es reconocido por varios escritores como Alone, Raúl Silva Castro y Pedro Prado. Luego apareció en la Editorial Nascimento con sus 2Veinte poemas de amor y una canción desesperada&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde publica tres de sus libros llamados: &amp;ldquo;El habitante y su esperanza&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Anillos&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Tentativa del hombre infinito&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue nombrado cónsul en Rangún, Birmania en el año 1927. Conoció a Federico García Lorca y a Rafael Alberti en sus viajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la guerra civil española, es destituido de su cargo como cónsul y escribe &amp;ldquo;España en el corazón&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus premios se encuentran: El premio Nacional de Literatura (1945), el Título de Doctor Honoris por la Universidad de Oxford en Gran Bretaña (1965) y el Premio Nobel de Literatura (1971).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murió en Santiago el 23 de septiembre de 1973.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>