<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sanguino on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sanguino/</link>
    <description>Recent content in Sanguino on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sanguino/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En unión cívico-militar se festejó  el 24 de julio en la línea fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/en-union-civico-militar-se-festejo-el-24-de-julio-en-la-linea-fronteriza/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/en-union-civico-militar-se-festejo-el-24-de-julio-en-la-linea-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado Ricardo Sanguino, y el alcalde Willigton Vivas, presidieron el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades civiles y militares, encabezadas por el alcalde de García de Hevia, Willington Vivas Bayter y la presidenta del Concejo Municipal, Carolina Espinosa; junto con miembros de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana y el diputado de la Asamblea Nacional, Ricardo Sanguino, se congregaron este viernes en la fronteriza parroquia de Boca de Grita, para honrar los 232 años del Natalicio del Libertador de la patria, Simón Bolívar, y a su vez  los 192 años de la Batalla Naval del Lago y Día de la Armada Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad se desarrolló en horas de la mañana y tras las respectivas ofrendas florales, enmarcadas en el protocolo,  se realizó una sesión solemne por parte del Concejo Municipal de García de Hevia, en donde se conmemoraron estas tres efemérides patrias, en compañía del pueblo de Boca de Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estamos haciendo historia en Boca de Grita, primera vez que hacemos esta actividad en conjunto con el pueblo y la Fuerza Armada Nacional Bolivariana. La Fuerza Armada junto con el pueblo, el sueño de Bolívar, la unión cívico-militar, por eso vengo a entregar mi cariño y mi corazón a Boca de Grita-, indicó el alcalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acto estuvo marcado por la unión cívico-militar en la que estuvieron presentes varios componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como el Ejército Bolivariano, la Guardia Nacional Bolivariana y la Milicia Nacional Bolivariana; así como el equipo de gobierno municipal, los miembros del Concejo Municipal, representantes de la Policía del Táchira y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Hoy Bolívar está más vivo que nunca y aquí está el pueblo uniformado para cumplir la orden que nos impartió en su última proclama, cuando dijo: ‘los militares empuñando sus espadas en defensa de las garantías sociales’ y siguiendo el legado de nuestro comandante supremo Hugo Rafael Chávez Frías, bajo las órdenes de su hijo Nicolás Maduro, Comandante en Jefe de las Fuerza Armada Nacional Bolivariana, hacemos presencia en la zona norte del estado Táchira para convertirnos en factor de armonía y progreso, con la plena convicción de impedir que grupos al margen de la ley atemoricen a nuestro pueblo y pretendan perturbar la economía nacional y el buen orden-, señaló el general de brigada Bermúdez, comandante de la 25 Brigada de Infantería Mecanizada general de división Juan Manuel Valdés y ADI Morotuto, con sede en La Fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sesión solemne inició con las palabras del burgomaestre de García de Hevia, quien resaltó la importancia de la fecha, así como el hecho de asistir junto con todo su equipo de gobierno a Boca de Grita en una fecha patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Lo más importante es resolver los problemas y la única forma de salir adelante es uniéndonos, pensando en el bienestar del pueblo”, agregó la primera autoridad municipal-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el acto estuvo como orador de orden el teniente coronel, Norberto Atilio Colmenares Caballero, comandante del 251 Batallón de Infantería Mecanizada general de división Cornelio Muñoz Silva,  ubicado en el municipio Panamericano, quien hizo una narración sobre los hechos históricos militares y humanos dentro de la vida del Padre de la Patria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>