<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sanguino on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sanguino/</link>
    <description>Recent content in Sanguino on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sanguino/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Restablecen servicio de energía eléctrica en Macanillo </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-servicio-de-energia-electrica-en-macanillo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-servicio-de-energia-electrica-en-macanillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421692&#34; style=&#34;width: 310px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Jacinto Colmenares dijo que el trabajo es duro, pero mancomunado.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este lunes, el ingeniero Iván Sanguino, gerente general de Corpoelec, anunció que se restableció nuevamente el servicio de energía eléctrica en el sector de Macanillo, al tiempo que continúan con labores de mantenimiento y reparación en otros sectores críticos, afectados por las fuertes lluvias caídas en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Permanentemente hemos atendido a las zonas afectadas, y ya para este lunes solventamos el servicio eléctrico en el circuito de Macanillo, gracias a la respuesta inmediata que estamos dando a cada uno de los sectores afectados-, ratificó el vocero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó Sanguino que a través de Protección Civil las comunidades reportan sobre daños eléctricos, a fin de que las cuadrillas de Corpoelec puedan atender oportunamente cualquier eventualidad y restablecer en tiempo récord el servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente anunció que, desde este lunes iniciaron un plan especial de limpieza en tanques subterráneos de cableado eléctrico, para prevenir que el desborde de las aguas cause interrupción del servicio, tal y como ocurrió en el sector de la Unidad Vecinal en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El coronel Jacinto Colmenares, presidente de Hidrosuroeste, informó que en la sede de Protección Civil funciona un puesto permanente, con funcionarios de esta empresa y de Corpoelec, para responder a cualquier contingencia ocasionada por el daño de estos servicios vitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al servicio de agua potable, recordó que un gran número de acueductos rurales resultaron afectados por las fuertes precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Tenemos un registro de daños en los sistemas de Piedra del Jurungo, barrios Bolívar, El Lobo, Santa Cecilia, barrio Sucre y otras zonas del municipio San Cristóbal, colapsadas por esta emergencia-, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que la colaboración de la comunidad es fundamental a la hora de atender y reparar estos acueductos, pues en algunos casos y dependiendo de la magnitud de los daños, se puede restablecer el servicio de agua en tiempo corto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros casos más severos, acotó Colmenares, las comunidades deben suministrar a Protección Civil datos con la ubicación exacta, para suministrarles el vital líquido con camiones cisternas, mientras dure la contingencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a las lluvias torrenciales, comentó el funcionario, el Acueducto Regional del Táchira no ha reportado daños considerables y el servicio de agua potable se está brindando normalmente a las poblaciones que se surten de esta matriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>