<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/</link>
    <description>Recent content in Foto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 20:03:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los riesgos de las bebidas azucaradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-riesgos-de-las-bebidas-azucaradas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-riesgos-de-las-bebidas-azucaradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Estudios científicos comprueban que los efectos metabólicos de las bebidas endulzadas incluyen picos rápidos de glucemia, azúcar en sangre. (Foto: ABC.es)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con sólo reducir una al día, disminuye en 25% el riesgo de sufrir diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las bebidas, el azúcar se disfraza mejor. Al contrario de lo que ocurre con las comidas sólidas, muchas personas no están conscientes de la enorme cantidad de azúcar que ingieren con los líquidos, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, ¿usted comería, seguiditas, doce cucharadas de azúcar? Pues es aproximadamente lo que ingiere cuando toma un refresco -cualquiera- de lata, según estimaciones realizadas por Mariángel Paolini, química de alimentos y directora de Cocinasegura.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo mismo ocurre con los jugos de caja diseñados especialmente para niños. Ese pequeño envase incluye entre 12 y 18 gramos de azúcar según la marca. Eso equivale a entre tres y cuatro sobrecitos y medio de azúcar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros cálculos realizados por María Soledad Tapia, bióloga con máster y doctorado en alimentos, refieren que una sola lata de refresco con azúcar cubre 7% de las necesidades nutricionales de un adulto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema es que las personas no se limitan a ingerir una bebida azucarada diaria, sino que consumen varias al día. Esta gama incluye el café endulzado con azúcar, los tés fríos, los refrescos, las bebidas energéticas y los jugos comerciales o caseros azucarados, entre otras bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, sorbo a sorbo, la cantidad de azúcares que entra al torrente sanguíneo es excesiva y supera, por mucho, el supuesto 10% que debería conformar dentro de toda la alimentación, según recomienda la Organización Mundial de la Salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente ofrece una cruda conclusión sobre esta realidad. Realizado por científicos de las universidades estadounidenses Tufts y Harvard en Boston y Washington en Seattle y la británica Imperial College of London, publicado en Circulation (link: &lt;a href=&#34;http://circ.ahajournals.org/content/early/2015/06/25/CIRCULATIONAHA.114.010636.abstract&#34;&gt;http://circ.ahajournals.org/content/early/2015/06/25/CIRCULATIONAHA.114.010636.abstract&lt;/a&gt;) concluyó que las bebidas dulces pueden ser causa importante de alrededor de 184 mil decesos de adultos cada año, en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos encuentran que el azúcar de las bebidas dulces -específicamente las que contienen por lo menos 50 calorías en 237 mililitros-, es factor importante de enfermedades cardiovasculares, diabetes e incluso cáncer, que pueden ser fatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los autores -que basaron sus resultados en encuestas realizadas a 611.971 individuos realizadas entre 1980 y 2010 en 51 países- le achacaron a las bebidas dulces, 133 mil muertes por diabetes, 45 mil por enfermedades cardiovasculares y 6.450 por cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Soledad Tapia, quien también es parte del equipo de MiradorSalud (www.miradorsalud.com), destaca sobre este estudio que 76% de las muertes relacionadas con bebidas azucaradas se produjo en países de bajos o medianos ingresos, donde son muy populares las bebidas endulzadas caseras y comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En general, el porcentaje de enfermedades crónicas atribuidas a las bebidas endulzadas fue más alto en los adultos jóvenes que en los adultos mayores. Esto es muy importante porque los adultos más jóvenes forman un gran sector de la población activa en muchos países, por lo que el impacto económico de las muertes y la discapacidad relacionada a las bebidas azucaradas puede ser significativo&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro problema es el futuro, pues si los jóvenes continúan consumiendo altos niveles de bebidas azucaradas, sus efectos serán agravados debido al envejecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Una buena noticia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de todo esto, hay una buena noticia: con sólo suprimir una bebida endulzada al día, es decir, sustituirla por agua, café o té sin azúcar, reduce entre 14 y 25% el riesgo de contraer diabetes tipo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explica María Soledad Tapia que &amp;ldquo;la sustitución de las bebidas azucaradas por agua o el café o té sin azúcar puede ser un paso simple para que las personas empiecen a reducir el azúcar de su dieta&amp;rdquo;. Este es un paso decisivo, además, para acercarse al cumplimiento de las directrices sugeridas por la Organización Mundial de la Salud que rezan que el consumo de azúcares libres no debe sobrepasar el 10% de la ingesta calórica total diaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este beneficio no se reportó con las bebidas endulzadas artificialmente, con edulcorantes sustitutos del azúcar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta conclusión se llegó con el estudio EPIC-Norfolk, que incluyó a más de 25 mil hombres y mujeres entre 40 a 79 años en Reino Unido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Así actúan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Soledad Tapia asegura que varios estudios científicos han comprobado que los efectos metabólicos de las bebidas endulzadas incluyen picos rápidos de glucemia, azúcar en sangre, y de los niveles de insulina que produce el páncreas para ayudar a la glucosa a entrar a las células del cuerpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La insulina es la hormona que controla los niveles de azúcar en la sangre. Con el tiempo, los picos de azúcar en la sangre y de insulina pueden causar que las personas pierdan su sensibilidad a la hormona, y esta resistencia a la insulina se convierte en un precursor de la diabetes 2&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agrega que los resultados del estudio de Norfolk no prueban que un refresco al día (que contienen más de 50 calorías en 237 mililitros que es el límite que se advirtió en el estudio publicado en Circulation), pero sí &amp;ldquo;suma sólida información a la existente para establecer una relación causa-efecto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Asociación Americana de Bebidas se ha pronunciado sobre este tipo de estudios, oponiéndose a culpar directamente a los líquidos azucarados pues consideran que la diabetes 2, al igual que otras patologías como las cardiovasculares, son causadas por múltiples factores, como sobrepeso, el sedentarismo y los antecedentes familiares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a la mujer que intentó matar a sus hijos en Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/privan-de-libertad-a-la-mujer-que-intento-matar-a-sus-hijos-en-zul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/privan-de-libertad-a-la-mujer-que-intento-matar-a-sus-hijos-en-zul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para Yelitza Josefina Peña Aldana (36) por haber intentado asesinar a sus hijos de 9 y 12 años de edad, hecho ocurrido el pasado sábado 18 de julio en una vivienda ubicada en el sector Altamira Sur de Maracaibo, estado Zulia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, la fiscal 35ª de esa jurisdicción, Jhovana Martínez, imputó a la mujer por la presunta comisión del delito de homicidio calificado en grado de frustración, previsto y sancionado en el Código Penal, publicó El Nacional con información del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de analizar los elementos de convicción expuestos por la representante del Ministerio Público, el Tribunal 7º de Control del estado Zulia dictó medida privativa de libertad para Peña Aldana y fijó como sitio de reclusión la sede de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ubicada en la parroquia Cristo de Aranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, el citado día en horas de la tarde, los vecinos del sector escucharon que los mencionados niños estaban pidiendo auxilio. Al acercarse, los pequeños manifestaron a los presentes que su mamá les había dado algo para desparasitarlos, por lo que mostraron el sobre de lo que ingirieron y de este modo los vecinos se percataron de que se trataba de veneno para roedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, trasladaron a los niños al Hospital Chiquinquirá, donde se les realizó un lavado estomacal y actualmente se encuentran en recuperación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los vecinos dieron aviso a los funcionarios del PNB, quienes se trasladaron al lugar para aprehender a la mujer. Una vez en el sitio, hallaron a Peña Aldana con heridas cortantes en sus muñecas, por lo que fue llevada al Hospital General del Sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este martes 21 de julio, Peña Aldana fue trasladada a la sede del tribunal de control que dictó la mencionada medida, luego de ser dada de alta médica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Mérida protestan en la ULA por la cancelación de cursos intensivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-merida-protestan-en-la-ula-por-la-cancelacion-de-cursos-intensivos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-merida-protestan-en-la-ula-por-la-cancelacion-de-cursos-intensivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El rector de la ULA, Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el MEU la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector de la Universidad de Los Andes (ULA), Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el Ministerio de Educación Superior la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La no realización de los cursos intensivos en la Universidad de Los Andes (ULA) mantiene a la ciudad estudiantil en caos tras varias protestas que se registran, protagonizadas por varios sectores estudiantiles, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El lunes durante el día, estudiantes que hacen oposición al gobierno, protestaron responsabilizando al Ministerio de Educación Universitaria (MEU) por la no realización de los intensivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche, un grupo de estudiantes identificados con la izquierda, decidió apostarse a las afueras del edificio rectorado de la universidad y pernoctar allí, para exigir los cursos intensivos 2015 y responsabilizar al Consejo Universitario (CU) y a las autoridades de la ULA, por la nula disposición a realizar los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La avenida 3 Independencia, entre calles 23 y 24 fue cerrada por los jóvenes, quienes son dirigentes del Frente Universitario Reivindicativo de la Izquierda Aliada (Furia) y el martes, esa protesta junto a otras que se registraron en las avenidas Las Américas, esquina del viaducto Campo Elías y Tulio Febres Cordero, generaron un gran caos en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samuel Escalante, integrante de Furia, resaltó que la toma del rectorado es pacífica y busca que la ULA haga los cursos, ya sea porque los estudiantes cancelen la matrícula y el MEU reintegre el dinero, o porque la ULA asuma el costo que luego le cancelará el ministerio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escalante dijo que la única universidad del país que no hará cursos intensivos es la ULA, pues aseguró que el resto de casa de estudios los ejecutará con las modalidades que se aplican para tal fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vemos que desde el CU se aúpa un cierre técnico de la ULA porque truncan el ejercicio del intensivo, convocan, no directamente, pero si de manera cómplice, a un paro indefinido, que va en perjuicio de los estudiantes&amp;rdquo;, señaló Escalante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes identificados con la izquierda, dijeron estar totalmente de acuerdo con el aumento salarial que exigen los trabajadores universitarios, por lo que dijeron que es necesario y pertinente que se haga un ajuste a la tabla salarial; sin embargo, rechazan un paro de actividades indefinido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, otro grupo de estudiantes continuó con las protestas, exigiéndole al gobierno que otorgue los recursos a la ULA para hacer los cursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los jóvenes de esta corriente política aseguran que a través del presupuesto, el gobierno pasa factura a los estudiantes que han manifestado públicamente oposición al gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son 34 millones de bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector de la ULA, Mario Bonucci, informó que hace más de un mes se consignó en el MEU la solicitud de recursos para realizar el curso intensivo 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se requieren cerca de 11 millones de bolívares para gastos de funcionamiento, 6 millones de bolívares para pagar personal externo a la ULA y 17 millones de bolívares para el pago de los profesores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Eso suma cerca de 34 millones de bolívares y sirve para atender 17 mil estudiantes con una sola asignatura en promedio, por lo que cada estudiante deberá pagar en promedio cerca mil bolívares por la segunda asignatura&amp;rdquo;, expresó Bonucci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó el rector que se fijó fecha para organizar los intensivos y ante la falta de respuesta a la solicitud de recursos y la imposibilidad de que con el presupuesto ordinario, que sirvió para 6 meses de funcionamiento, se puedan hacer los intensivos, los mismos no se ejecutarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mario Bonucci resaltó que hace 3 semanas habló con el Viceministro de Educación Universitaria, quien le ofreció ayuda, &amp;ldquo;pero pasó el tiempo y ni siquiera una llamada&amp;rdquo;.
En cuanto al pago de los intensivos, &amp;ldquo;existe un precedente de incumplimiento. El año pasado el Ministerio se comprometió a reembolsar a los estudiantes el pago de una asignatura del intensivo 2014. Pasó el año y nunca pagaron&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pide restablecer el orden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la toma del edificio rectorado, la autoridad de la ULA manifestó que no hubo ni siquiera intento de diálogo de los tomistas, quienes según sus palabras, acudieron a la violencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A pesar de que la Gobernación queda a pocos metros del Rectorado, las fuerzas de seguridad no han actuado para restablecer el paso por la avenida 3 Independencia&amp;rdquo;, señaló el rector, quien además hizo un llamado a la calma y a no usar la violencia como mecanismo de diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, llamó a las fuerzas de seguridad del Estado para restablezcan el orden y desalojen el edificio del Rectorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinero está apartado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante del MEU ante el CU-ULA, Rubén Darío Castellanos, aseguró que la solicitud de intensivo de la ULA está en trámites, al igual que el resto de las universidades públicas, por ello consideró que el CU puede levantar la medida de no hacer los cursos porque no ha llegado el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Castellanos aseguró que los recursos están apartados y que la ULA no es la única universidad que se encuentra en esta situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que hay disposición del MEU en que se hagan los cursos intensivos, pero que el dinero no será enviado previamente y ante la deuda del año pasado, manifestó que son casos puntuales que presentaron problemas con los datos de identidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Jorge Galiano: &#34;Capacho Nuevo está en alerta por no decir que está en emergencia&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotosjorge-galiano-capacho-nuevo-esta-en-alerta-por-no-decir-que-esta-en-emergencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las zonas de los páramos son las más afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El municipio Capacho Nuevo se ha visto gravemente afectado en los últimos días debido a las fuertes lluvias que se han puesto a 65 familias en riesgo, y afectando la vialidad, especialmente hacia la zona de los páramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Galiano, alcalde de Capacho Nuevo, y Luis Castrillón, jefe de Protección Civil del municipio, dieron parte de lo acontecido en las últimas 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos una grave situación que se viene presentando en el  páramo de La Laja, páramo de La Sabana y La Neblina donde las lluvias causaron desplazamientos en masa generando daños a residencia”, informó el burgomaestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424275&#34; height=&#34;259&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-13-300x225.jpg&#34; width=&#34;345&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Galiano indicó que 65 familias están en riesgo. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que muchas personas se han quedado sin vivienda, esto aunado a lo que ya aconteció en el páramo de La Laja, y en el páramo del Diablo, el cual quedó incomunicado: “Sin dejar de mencionar la zona de Puente Cristo donde tres fallas de borde nos tienen el tránsito incomunicado hacia Independencia, El Topón, El Molino y Peribeca”, manifestó Galiano al acotar que además se ha ofrecido apoyo con maquinarias  por parte de los organismos de la Gobernación, pero aún no ha llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&#34; class=&#34; wp-image-424276&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/unnamed-21-300x225.jpg&#34; width=&#34;355&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Autoridades municipales piden al gobernador Vielma Mora y al vicepresidente Arreaza ayuda para las zonas afectadas. (Foto: Alcaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El municipio está en alerta por no decir que está en emergencia, necesitamos una mirada al municipio, hago un llamado al Gobernador y al Vicepresidente de la República, porque hay bastantes familias en situación de damnificados”, dijo Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Luis Castrillón, jefe de PC Capacho Nuevo, advirtió 65% de la vía está completamente destruida en el sector Puente Cristo: “De seguir esta situación estaríamos hablando de 750 familias que no van a tener ninguna vía de acceso, igual en el páramo de La Laja pues los deslizamientos no han cesado”, sentenció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios hicieron un llamado a los organismos competentes a abocarse a los problemas que presenta este municipio, pues la gran cantidad de sedimentos que arrastran sus quebradas, aunado a la composición arcillosa de sus tierras los convierten en sitios muy vulnerables en esta época de lluvias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump llamó &#34;idiota&#34; a uno de sus rivales y publicó su número telefónico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El polémico aspirante a la candidatura presidencial republicana Donald Trump llamó a uno de sus rivales de partido, el senador Lindsey Graham, “idiota” en un acto público y conminó a los asistentes a que le telefoneasen a su número privado, que él mismo les facilitó.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate inmobiliario, que ha llamado a los inmigrantes mexicanos “violadores”, no modera su discurso pese a las recientes críticas de sus rivales republicanos y hoy criticó a Graham por llamarle “jackass” (imbécil), publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump llamó “idiota” en un evento celebrado precisamente en Carolina del Sur, el estado por el que es senador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No parece un tipo muy brillante. Probablemente no sea más brillante que Rick Perry (exgobernador de Texas y otro aspirante republicano a la Casa Blanca). Puede que hasta Perry sea más inteligente que Lindsey Graham”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump contó que Graham le “rogó” ayuda para que hablarán bien de él en un programa del canal conservador de noticias Fox News y que le dio su número de teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, el magnate de 69 años leyó el número de teléfono del senador y conminó a la audiencia a que le llamaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador Graham confirmó al diario Político que su teléfono se inundó de llamadas y lamentó que Trump, con sus salidas de tono, esté desviando la atención de asuntos legislativos y de política nacional verdaderamente importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Graham había criticado a Trump por haber puesto en duda este domingo que el senador John McCain, candidato republicano a la Presidencia en 2008, fuera un héroe de guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mitin de hoy, Trump se refirió de nuevo a sus declaraciones sobre México y aseguró: “tengo mucho respeto por México y mucha gente va por ahí diciendo que no me gusta México, pero yo amo México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Amo a los mexicanos. Tengo millones de mexicanos trabajando para mí. Vendo apartamentos por millones de dólares a mexicanos. Los amo y ellos me aman a mí”, continuó Trump con sus expresivas gesticulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy el único que va a ganar el voto hispano”, aventuró Trump, quien explicó que lo hará trayendo a Estados Unidos servicios que han sido externalizados a China, Japón y México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La polémica y la exposición mediática le están dando rédito a Trump, pues, según una encuesta divulgada este lunes, es el favorito de los electores entre todos los aspirantes a la candidatura presidencial republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo, realizado por la cadena de televisión ABC y el diario The Washington Post, indica que Trump es el candidato favorito para el 24 % de los votantes republicanos registrados y de los independientes que se inclinan por un candidato republicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente es el gobernador de Wisconsin, Scott Walker, que anunció su candidatura hace una semana y cuenta con un 13 % de respaldo, seguido de cerca por el exgobernador de Florida Jeb Bush, con un 12 %, según la encuesta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: detienen a un hombre que reclutaba mujeres para el EI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-detienen-a-un-hombre-que-reclutaba-mujeres-para-el-ei/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-detienen-a-un-hombre-que-reclutaba-mujeres-para-el-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica el hombre es custodiado por efectivos policiales de la ciudad de Melilla, España. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Interior destaca en su nota que operaciones policiales han impedido &amp;ldquo;la captación de un numeroso colectivo de mujeres, siendo algunas menores de edad&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;ha paralizado los procesos de radicalización que todos los detenidos estaban desarrollando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agentes de la Policía española detuvieron este miércoles en la ciudad autónoma de Melilla, situada al norte de Marruecos, a un hombre de 29 años que presuntamente adoctrinaba y captaba a mujeres para enviarlas a Siria e Irak e integrarlas en la organización terrorista Estado Islámico (EI), publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informó el Ministerio de Interior en un comunicado, el arrestado, de nacionalidad española, era responsable de &amp;ldquo;la captación, adoctrinamiento y radicalización de terceras personas y de promover la adhesión a organizaciones yihadistas&amp;rdquo; como el EI, destacó DPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación policial se adelantó ante la intención del detenido de huir, según explicó el ministro de Interior, Jorge Fernández Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agentes registraron su domicilio e incautaron archivos multimedia &amp;ldquo;de carácter yihadista&amp;rdquo;, que exponía ante su hijo, menor de edad, para familiarizarlo con las tácticas yihadistas. El detenido llegó incluso a vestir al niño de negro y a facilitarle un &amp;ldquo;machete de grandes dimensiones&amp;rdquo;, según especificó Interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del material propagandístico que tenía el arrestado estaba dirigido exclusivamente a la radicalización de mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la investigación, producía grabaciones de voz con sermones &amp;ldquo;de carácter doctrinal radical&amp;rdquo; que pretendían imponer la Sharia o ley islámica. En ellos instaba, además, a no mantener contacto con los llamados &amp;ldquo;infieles&amp;rdquo; y a rechazar cualquier sistema de gobierno que fuera el impuesto por el Estado Islámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación policial es continuación de las llevadas a cabo en 2014 en diversos puntos de España, que se saldaron con la detención de nueve personas. También tiene relación con la detención en la isla de Lanzarote, hace unos dáis, de una mujer que presuntamente reclutaba niñas y adolescentes, también para el EI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Interior destaca en su nota que estas operaciones han impedido &amp;ldquo;la captación de un numeroso colectivo de mujeres, siendo algunas menores de edad&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;ha paralizado los procesos de radicalización que todos los detenidos estaban desarrollando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que va de año, 49 personas fueron detenidas y puestas a disposición judicial en relación con el terrorismo yihadista, según apuntó el ministro de Interior. El número asciende a 572 desde el 11 de marzo de 2004, cuanto tuvieron lugar en Madrid los atentados que mataron a 191 personas y que fueron atribuidos a un grupo yihadista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medicamentos contra la diabetes podrían reducir riesgo de padecer Parkinson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicamentos-contra-la-diabetes-podrian-reducir-riesgo-de-padecer-parkinson/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicamentos-contra-la-diabetes-podrian-reducir-riesgo-de-padecer-parkinson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos problemáticos medicamentos para la diabetes asociados con preocupantes efectos secundarios podrían reducir el riesgo de que los pacientes desarrollen el mal de Parkinson, un hecho que ofrecería un trampolín para futuras investigaciones, dijeron científicos el martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un análisis de más de 160.000 diabéticos británicos halló que quienes tomaban rosiglitazona o pioglitazona tenían 28% menos de incidencia del Parkinson que las personas que se sometían a otros tratamientos para la diabetes, publicó la agencia Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos medicamentos, cuyas patentes ya no están vigentes, fueron desarrollados por GlaxoSmithKline y Takeda, respectivamente, y vendidos con las marcas Avandia y Actos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de la rosiglitazona fue suspendido debido a preocupaciones por efectos cardíacos, aunque las restricciones después se levantaron, mientras que la pioglitazona generó temores de una posible relación con cáncer de vejiga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos, que publicaron sus hallazgos en la revista especializada PLOS Medicine, no recomiendan el uso de estos fármacos para tratar directamente el Parkinson pero dicen que las vías biológicas que activan deberían ser exploradas en futuras investigaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con frecuencia escuchamos sobre los efectos secundarios negativos asociados con la medicación, pero a veces pueden existir efectos beneficiosos no buscados”, dijo el investigador Ian Douglas de la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestros hallazgos brindan una evidencia única que esperamos pueda impulsar futuras investigaciones sobre los potenciales tratamientos del mal de Parkinson”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio fue financiado por la Fundación Michael J Fox para la Investigación sobre el Parkinson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo incluyó pacientes con diabetes que no habían sido diagnosticados con Parkinson y por lo tanto no podía demostrar si tomar los fármacos hacía más lentos o evitaba el avance de la enfermedad cerebral degenerativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra prueba clínica recientemente publicada halló que era probable que la pioglitazona no modificara el avance en las primeras etapas del Parkinson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turismo creció en Cuba luego del deshielo con EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Cuba.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque siempre fue un destino codiciado, Cuba está viviendo un boom turístico. Desde el acercamiento diplomático con Estados Unidos en diciembre, la cantidad de turistas que recibe sigue en crecimiento. También se activó el mercado de los cruceros, con nuevas recaladas y pedidos de compañías norteamericanas para desembarcar en puertos cubanos. Por otro lado aumentó la oferta de alojamiento en casas de familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante mayo, últimos registros, la llegada de turistas internacionales a la isla creció 21,1% respecto del mismo mes de 2014, lo que representa una cifra récord en los registros de ese período en los últimos quince años, según datos oficiales, publicó El Nacional con información del GDA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los 237.254 visitantes extranjeros que arribaron durante mayo, la cifra de turistas internacionales a Cuba en los 5 primeros meses de 2015 asciende a más de 1,7 millones, lo que supone un aumento del 15,3% respecto del período enero-mayo de 2014, según el último reporte de la Oficina Nacional de Estadísticas (ONE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canadá se reafirma como principal emisor de viajeros en esta etapa, seguido por Alemania, Francia, Inglaterra, Italia, Argentina y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos meses se nota en La Habana mayor presencia de visitantes estadounidenses tras la flexibilización de las restricciones para viajar a la isla decretada por el presidente Barack Obama en enero último, si bien el turismo abierto a Cuba aún no está totalmente permitido para los ciudadanos norteamericanos (los viajes tienen que estar relacionados con la educación y el intercambio cultural, entre otras razones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crucero a la vista. De los nuevos visitantes, muchos están llegando en cruceros, actividad que vive un fuerte repunte. Entre enero y mayo, el puerto recibió 174 visitas de buques y más de 62.000 pasajeros. En todo 2014, un buen año en comparación con los anteriores, se registraron 139 escalas con 37.519 pasajeros, según el Ministerio de Transporte de Cuba, que destacó que cruceros de una naviera italiana comenzarán a llegar a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía MSC Cruceros empezará a operar en la isla en diciembre tomando a La Habana como puerto base. El crucero MSC Opera recibirá a sus pasajeros por vuelos chárters y ofrecerá viajes a 16 destinos del Caribe desde La Habana, entre diciembre de 2015 y abril de 2016. En Estados Unidos, Carnival anunció que recibió autorización de Washington para comenzar a operar barcos a Cuba, lo que espera hacer a partir de mayo de 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba también llegó al portal Airbnb, especializado en alquileres entre particulares, que en abril agregó a la isla en su catálogo de oferta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente la empresa californiana consiguió 1.000 anuncios de particulares cubanos, mientras que &amp;ldquo;en San Francisco y Berlín nos tomó tres años alcanzar ese umbral&amp;rdquo;, cuenta Jordi Torres, director de América Latina de Airbnb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres meses más tarde, el portal tiene 2.000 ofertas de hospedaje en Cuba. Airbnb espera que &amp;ldquo;Cuba se convierta en uno de los destinos principales, junto con México y Buenos Aires&amp;rdquo;, indica Torres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el responsable de Airbnb, el rápido crecimiento de la oferta se basa esencialmente en la red de casas particulares. Bajo el impulso de la apertura de la isla al turismo, el gobierno cubano autorizó en 1997 que los turistas se hospedaran en casas particulares a menor precio, en un país donde la oferta hotelera era limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melvis Sarduy, de 54 años, alquila por 66 dólares la noche su vivienda de dos habitaciones en La Habana Vieja. Por su licencia debe pagar al gobierno cubano una tasa de 35 dólares por mes por habitación y el equivalente al 10% del precio de cada alquiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la cuota para Airbnb es el 3% del monto de la transacción y la del inquilino, de entre el 6 y 12%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy se reanuda la audiencia de Marcelo Crovato</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014. (Foto: El Impulso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abogado y director de Foro Penal Venezolano, Gonzalo Himiob, indicó a través de su cuenta en Twitter que este miércoles se tiene previsto continuar con la audiencia del también abogado Marcelo Crovato y otros jóvenes detenidos durante las protestas ocurridas hace un año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para hoy está pautada en Caracas la continuación de la audiencia preliminar de Marcelo Crovato y otros”, señaló Himiob en la red social, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado mes de febrero a Crovato le fue otorgada una medida de arresto domiciliario. El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue detenido mientras prestaba su atención profesional durante un allanamiento, ejecutado en el ambiente de protestas que sucedieron en el país desde el mes de febrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo ataque en Siria causó la muerte de 12 personas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: HispanTV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos doce personas murieron y decenas resultaron heridas en un bombardeo de la aviación del régimen del presidente Bashar al Assad en la localidad de Qasr al Brich, en el norte de Siria y controlada por el grupo terrorista Estado Islámico (EI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, entre los fallecidos hay un hombre, una mujer y cuatro menores de la misma familia; así como una embarazada, publicó El Universal con información de  EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque fue perpetrado por helicópteros militares que lanzaron barriles de explosivos sobre esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONG no descartó que el número de víctimas mortales aumente porque hay varios heridos graves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qasr al Brich se encuentra en las inmediaciones de la ciudad de Al Bab, uno de los bastiones del EI en el norte de la provincia septentrional de Alepo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas, Al Bab ha sido blanco de los ataques de aviones y helicópteros gubernamentales, que han ocasionado decenas de muertos y heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siria es escenario de un conflicto desde hace cuatro años, que ha causado más de 230.000 fallecidos, según el recuento el Observatorio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niños disfrutaron de su día en Guásimos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños disfrutaron de diversas actividades recreativas. (Foto: Alcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía de Guásimos y la Fundación del Niño Simón festejó este domingo 19 de julio, el Día del Niño, en el centro artesanal El Abejal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un domingo diferente lleno de sonrisas, sorpresas&amp;rdquo;, explicó Teresa Ramírez de Galavís,  presidenta de la Fundación del Niño con el apoyo de William Galavís, alcalde de Guásimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 600 niños disfrutaron de danzas, actividades recreativas, cotillones, bebidas, presentación de la banda municipal José del Carmen Torres, fue &amp;ldquo;un día lleno de sorpresas para los niños del municipio&amp;rdquo;, explicó la también primera dama del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Teresa Ramírez de Galavís, la participación y colaboración de todos quienes de una u otra manera realizaron su  aporte para hacer posible la celebración de los más chicos de la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la presidenta de la fundación que: “Artesanos, funcionarios de la alcaldía, empresas privadas, fueron parte fundamental al lograr el objetivo de darle a nuestros niños y niñas un día de felicidad, pues son el futuro y la generación de relevo de un país que necesita de hombres y mujeres de bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte William Galavís, alcalde de Guásimos, señaló que el evento se realizó para el disfrute de los niños: “A los más pequeños de la casa debemos inculcarles valores, porque ellos son el futuro del país y con buenos valores los guiamos por el buen camino de la vida”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescentes de EEUU tenían más sexo en la década de los 80</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos. (Foto: Thinkstock)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos de la mitad de los adolescentes de EEUU son sexualmente activos hoy, muy por debajo de la cifra de finales de los años 1980, según un informe del gobierno estadounidense publicado este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que se basa en datos de la Encuesta Nacional sobre la Familia (National Survey of Family Growth), da un panorama sobre la evolución de las prácticas sexuales, el uso de métodos anticonceptivos y la tasa de embarazos entre jóvenes de 15 a 19 años entre 1988 y 2013, publicó el Nacional con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 44% de las chicas y el 47% de los varones de entre 15 y 19 años habían tenido sexo&amp;rdquo;, cuenta el informe del Centro Nacional de Estadísticas para la Salud (National Center for Health Statistics). &amp;ldquo;Este porcentaje bajó de forma significativa, en un 14% para las chicas y un 22% para los varones, en 25 años&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1988, el 51% de las chicas y el 60% de los varones eran sexualmente activos, mientras el período 2006-2010 fue en el que una menor cantidad de chicas declaró haber tenido, al menos, una relación sexual (un 43%). Para los varones, fue en 2002 (un 46%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los 19 años, casi dos adolescentes de cada tres tuvieron al menos una relación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La baja de la tasa de jóvenes sexualmente activos coincide con los resultados de un estudio anterior que demostró un fuerte descenso de la tasa de nacimientos entre las adolescentes (27 cada 1.000 en 2013 frente a las 96 de cada 1.000 en 1957).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al método anticonceptivo líder, se mantuvo sin cambios: el preservativo encabeza las preferencias, el coito interrumpido le sigue y los anticonceptivos orales quedan en tercer lugar, según el estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 79% de las adolescentes y el 84% de los adolescentes usaron un método anticonceptivo durante su primera relación sexual&amp;rdquo;, destaca. El uso de un anticonceptivo de emergencia entre las mujeres pasó del 8% en 2002 al 22% en 2011-2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el país en que menos se fuma?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El consumo de cigarro mata cada año casi seis millones de personas. (Foto: Ipuss)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo 8% de la población de este país acostumbra a fumar cigarrillos, según un estudio realizado por la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turkmenistán, exrepública soviética de Asia central, es el país en el que menos se fuma en el mundo, anunció este martes la directora general de la Organización Mundial de la Salud (OMS), Margaret Chan, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un reciente estudio de la OMS muestra que solamente el 8% de la población fuma en Turkmenistán&amp;rdquo;, declaró Chan, durante un foro médico internacional an Asjabad, la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es la tasa nacional más baja del mundo. Los felicito por este progreso&amp;rdquo;, subrayó, citada por los medios de comunicación estatales, cuando se dirigía al presidente turkmeno, Gurbanguly Berdymujamedov.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Turkmenistán, uno de los países más aislados del mundo, ratificó en 2011 la convención de la OMS para la lucha antitabaco, tras haber prohibido fumar en los lugares públicos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En 1990, 27% de los hombres mayores de 15 años y el 1% de las mujeres fumaban en este país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, en 2000, las autoridades prohibieron fumar en los sitios públicos, edificios gubernamentales y en el ejército. También está prohibida la publicidad sobre el tabaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentista de formación, el actual presidente llegó al poder en 2006 tras la muerte del dictador Saparmurat Niazov, quien había instaurado en Turkmenistán un gran culto a su personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exdictador, que luchaba sin tregua contra el tabaquismo, hizo construir una escalera de 36 kilómetros de largo en las montañas, no lejos de la capital, y obligaba a los miembros del gobierno a recorrerla una vez al año para mejorar su salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Países con mayor consumo de Tabaco&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chile figura entre los cinco países del mundo con mayor prevalencia en consumo de tabaco en mayores de 15 años, con un 37,7%, después de Grecia, Bosnia, Rusia y Bulgaria, y en el primer lugar en el consumo de alcohol en el continente, con 10,3 litros per cápita al año. Así lo señala el último informe de la Organización Mundial de la Salud (OMS) sobre Enfermedades no Transmisibles, reseñó el Instituto de Políticas Públicas en Salud de la Universidad San Sebastián en Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Datos y cifras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la nota descriptiva número 339 correspondiente al mes de julio de 2015, la OMS señaló que:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata hasta la mitad de sus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata cada año a casi 6 millones de personas, de las que más de 5 millones son consumidores del producto y más de 600 000 son no fumadores expuestos al humo de tabaco ajeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Casi el 80% de los mil millones de fumadores que hay en el mundo viven en países de ingresos bajos o medios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>