<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/</link>
    <description>Recent content in Foto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 15:13:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|Samsung presentó monitor con cargador inalámbrico para móviles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videosamsung-presento-monitor-con-cargador-inalambrico-para-moviles/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:13:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/videosamsung-presento-monitor-con-cargador-inalambrico-para-moviles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Samsung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para muchos el cargador inalámbrico es la respuesta a ese incómodo momento en el que el celular se queda sin batería. Teniendo en mente esa premisa, la surcoreana Samsung presentó el monitor SE370.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un monitor que integra la tecnología Qi para cargas inalámbricas; es decir, basta con colocar el smartphone en la base de la pantalla para que automáticamente el celular empiece a cargarse, según información de El Comercio de Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es un gran avance, ya que Samsung está integrando nuevas tecnologías que permitirán a sus dispositivos interactuar entre sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Qi es el estándar más conocido de cargas inalámbricas. Permite que el teléfono se cargue al entrar en contacto con una superficie que integre esta tecnología. Pero no todos los dispositivos son compatibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del nuevo monitor de Samsung, solo funciona con equipos como el Galaxy S6 o el LG G3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Samsung SE370 estará disponible en dos versiones. La primera será de 23.6 pulgadas, mientras que la segunda tendrá  27. En ambos casos, la resolución es de 1920x1080 pixeles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el monitor ha sido diseñado para gamers, ya que posee la tecnología AMD FreeSync que permite que los videojuegos corran de un manera más fluida, aunque solo funciona si uno usa una tarjeta gráfica AMD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente todavía no tiene fecha de salida al mercado o un precio aproximado.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/D_uNw-ueAZM&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podría la frontera quedar incomunicada producto del colapso de las vías en Capacho Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/podria-la-frontera-quedar-incomunicada-producto-del-colapso-de-las-vias-en-capacho-nuevo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 21:32:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/podria-la-frontera-quedar-incomunicada-producto-del-colapso-de-las-vias-en-capacho-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Las fallas de borde están siendo constantes en Capacho Nuevo, lo que amenaza con dejar sin vías transitables la zona. (Foto: Acaldía de Capacho Nuevo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De seguir lloviendo y presentándose los deslizamientos en Capacho Nuevo, la frontera podría quedar incomunicada, afectándose además cuatro municipios, afirmó el alcalde Jorge Galiano, luego de un recorrido por las diferentes vías del municipio, donde se han observado graves fallas de borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las zonas afectadas se encuentran La Chicharronera, la salida de Peribeca, Puente Cristo y las carreteras de Los Páramos, situaciones que por estarse presentando de forma simultánea podrían dejar sin vías de tránsito y acceso a Capacho Nuevo, Capacho Viejo, Bolívar, Pedro María Ureña y Cúcuta, explica la municipalidad a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quiero  agradecer la atención de gobernador  a los trabajos que  ya se han iniciado en el Páramo, donde  desplazamientos en masa, han dañado algunas vivienda, sin embargo aún necesitamos que se le preste atención a nuestras vías”, manifestó Galiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un llamado a Oscar Álvarez, presidente de Corpointa, para que inicie trabajos urgentes en los tramos antes mencionados, sobre todo en la Troncal 5, sector La Chicharronera, principal vía de acceso hacia la frontera, por donde transitan todas las rutas de transporte público de los 4 municipios de frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que las otras zonas que están en riesgo de ceder completo son vías alternas, como lo es Las Adjuntas de Peribeca y Puente Cristo, rutas que sirven de desahogo de la principal y prácticamente la única que quedaría a la hora de presentarse un colapso de la principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Galiano dijo que los habitantes de varias comunidades, entre las que destacan Campo C amenazan trancar la vía si no se toman cartas en el asunto, pues de suceder lo pronosticado sus viviendas se verían también afectadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron por tercera vez un ambulatorio en Paraguaná</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/robaron-por-tercera-vez-un-ambulatorio-en-paraguana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Notitarde)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La coordinadora del ambulatorio Las Margaritas, en la ciudad de Punto Fijo, estado Falcón, Karina Cumare, informó que el robo se registró en horas de la madrugada de este domingo y fue sustraída la nevera donde estaban los medicamentos para los pacientes diabéticos de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cumare detalló que en las oportunidades anteriores que han sido víctimas del hampa le han hurtado tensiómetro, peso, aires acondicionados y medicamentos. La representante del centro asistencial instó a las autoridades a aumentar el patrullaje policial durante el fin de semana en el sector Las Margaritas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el director de Policarirubana, José Lugo, informó que ya están realizando labores de inteligencia con los consejos comunales para identificar a las personas responsables de estos robos y poder recuperar los objetos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medellín: todo listo para realizar la mayor exhumación en la historia de Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, comenzó la mayor exhumación de la historia de Colombia, en la que decenas de expertos buscarán hasta varios centenares de cadáveres en un convulso sector dedicado también a arrojar escombros, informaron colectivos de víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo, que puede durar meses, se centrará en el sector conocido como La Escombrera, en la comuna 13 de Medellín, una popular barriada en la que viven unas 130.000 personas, muchas de ellas en condiciones de pobreza, publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta zona, escenario frecuente del conflicto armado que azota Colombia desde hace más de medio siglo, tuvieron fuerte presencia el Movimiento 19 de Abril (M-19), las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y el Ejército de Liberación Nacional (ELN), y posteriormente paramilitares, además de bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diligencia buscará a un número indeterminado de personas que fueron asesinadas por estos grupos y luego arrojados a &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo;, donde la acumulación de residuos ocultaba sus cadáveres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los testimonios de familiares de desaparecidos, se calcula que en este sector fueron sepultados varios centenares de cuerpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarea comenzará en el sector de La Arenera y estará dirigida por expertos de la Fiscalía que, según indicaron fuentes de la institución a Efe, protegerán el acceso a la zona para evitar incursiones de curiosos y poder trabajar sin interrupciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excavación se iniciará en el polígono número uno, donde se removerán 24.000 metros cúbicos de tierra y se cavará hasta una profundidad de ocho metros para encontrar suelo natural, indicó a medios la directora de Articulación de Fiscalías Nacionales Especializadas, Caterine Heyck Puyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se establecerán tres anillos de acordonamiento, &amp;ldquo;el primero para los expertos en excavaciones, el segundo para las autoridades, pues se requiere presencia permanente de la Policía, y el tercero para que las víctimas estén todo el tiempo presentes&amp;rdquo;, precisó el consejero para la Convivencia, la Reconciliación y la Vida de la Alcaldía de Medellín, Jorge Mejía Martínez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de eso, está previsto que a las 09.00 hora local se realice un acto simbólico en memoria de los desaparecidos de la Comuna 13.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa está liderada por la organización Mujeres Caminando por la Verdad, y se realiza en coordinación con la Fiscalía, la Alcaldía de Medellín, el Museo Casa de la Memoria y la Unidad para la Atención y Reparación a las Víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido por el colectivo de abogados José Alvear, las mujeres que reclaman desde hace 13 años una exhumación masiva para encontrar a sus seres queridos aseguraron que ven este proceso como &amp;ldquo;una gota de esperanza en un mar de impunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que el sector de &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo; es considerado un lugar estratégico para saber la verdad de lo acontecido en la Comuna 13, especialmente en lo referido a las desapariciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡75 primaveras! Bugs Bunny está de cumpleaños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/75-primaveras-bugs-bunny-esta-de-cumpleanos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/75-primaveras-bugs-bunny-esta-de-cumpleanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Bugs Bunny ha hecho reír a varias generaciones. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hay de nuevo? ¡Que estás viejo, viejo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día como hoy, en 1940, se exhibió en la pantalla grande &amp;ldquo;A Wild Hare&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;La liebre loca&amp;rdquo;, un cortometraje que tenía por protagonista a un conejo desenfadado y un poco insolente, nacido en Brooklyn, Nueva York, un personaje que se volvió tan popular que terminó convirtiéndose en un ícono cultural: Bugs Bunny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este lunes cumple 75 años, reseña el portal de la BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estos tres cuartos de siglo, ha aparecido en innumerables cortometrajes (163 durante la Edad de Oro de la animación estadounidense), largometrajes, programas de televisión, programas en vivo, videojuegos, libros de caricaturas y hasta estampillas postales (fue el primer personaje de caricaturas en figurar en una estampilla en Estados Unidos, en 1997). A Bugs se le otorgó también su propia estrella en el Paseo de la Fama, en 1985.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no tiene intenciones de retirarse.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Nueva serie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
A finales del mes pasado se anunció un acuerdo entre Warner Bros y Boomerang, canal por cable que pertenece a Turner Broadcasting, para la producción de 450 &amp;ldquo;capítulos&amp;rdquo; de media hora, con Bugs Bunny y Scooby Doo a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo es poner a convertir a Boomerang, que ha vivido de retransmitir episodios clásicos de Warner Bros por años, en un competidor serio en el segmento de niños, dominado por pesos pesados como Disney y Nickelodeon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Podrá enamorar a la generación 2.0?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿Qué pienso de Bugs Bunny? Es historia antigua&amp;rdquo;, dice Aquiles, de 7 años, quien dice haberlo visto la última vez &amp;ldquo;en algún momento del mes pasado&amp;rdquo;&amp;hellip; como si se tratara, claro está, de hace siglos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todo lo que hace es comer zanahorias, atropellar a la gente y ser secuestrado por extraterrestres&amp;rdquo;, cuenta, aludiendo a un episodio en particular que le quedó en la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;He oído de él&amp;rdquo;, dice Mateo, también de siete años. &amp;ldquo;Cuando mami y papi eran niños lo veían. Yo he visto una foto&amp;rdquo;, agrega.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;¿Y qué más sabes de él? - le preguntamos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ehhhhh&amp;hellip; (mente en blanco).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es gracioso&amp;rdquo;, dice Lucía, de 9 años, más bien con tibieza. &amp;ldquo;Sí, yo lo veía cuando tenía 7 u 8 años, me gustaban los &lt;i&gt;Looney Tunes &lt;/i&gt;(Fantasías Animadas de ayer y hoy)&amp;ldquo;, agrega su hermano Sebastián, ahora de 12, encogiéndose de hombros.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Quién?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Varios padres consultados coincideron en que a sus pequeños &amp;ldquo;no les llama la atención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mi Samuel tiene 4 años. No tiene ni idea de quién es Bugs Bunny. Tampoco sabe del Correcaminos, ni del Pájaro Loco, ni de ninguno de los de nuestra época, salvo Tom y Jerry, que se lo ponen en la escuela&amp;rdquo;, cuenta Mabel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Bugs Bunny y Coyote&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727115749_bugs_bunny_coyote_304x171_getty.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Bugs Bunny, el coyote y otros personajes de Looney Toons hoy tienen una dura competencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;En alguna ocasión hemos puesto los dibujos de nuestra época a Iker y no le atraen. Son muy pálidos y poco atractivos. Creo que es un tema de colorido, temática, diálogos&amp;rdquo;, comenta Nancy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, muchos mencionaron caricaturas que van desde Peppa Pig para los más pequeños hasta Hora de Aventura (Adventure Time) para los más grandes, pasando por Phineas y Ferb, Ben 10 y demás niños superhéroes del siglo XXI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si Bugs quiere darle la pelea a personajes como Finn, el humano, y Jake, el perro, tendrá que sacar un buen conejo del sombrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nunca ha estado involucrado en un escándalo, ha sido un buen modelo porque se come todos sus vegetales y le ha suministrado risas interminables a muchas generaciones&amp;rdquo;, opina, con aire optimista, el editor de premios de la revista Variety, Tim Gray.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Feliz cumpleaños&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Ojalá no sea muy supersticioso y no crea, como algunos, que lo que ocurre en el día de su natalicio marca todo el año que empieza: su agenda de compromisos esta mañanita (que cantaba el rey David) no pinta muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cuenta Gray, no habrá fiesta ni pastel para Bugs: Warner Bros no celebra los cumpleaños de sus personajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque, conociéndolo un poco, es probable que ese detalle no haga que se le despeluque su cola de algodón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se le antoja un pastel lo obtendrá seguro. De pie, mordisqueando una zanahoria, apoyado de una repisa, como quien no quiere la cosa. Mientras pone a todo el mundo de cabeza.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>…Hasta parece otra ciudad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hasta-parece-otra-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El fin de semana, en varias estaciones de servicio abiertas, los empleados (que a veces tienen harto trabajo) tenían tiempo para un merecido descanso mientras esperaban la clientela. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sábado 25 de julio, en horas de la mañana, en San Cristóbal, pero igual sucedió en la tarde, bastó un recorrido por la ciudad para  comprobar que no había colas en las estaciones de combustible. Esta característica hace ver a la Villa de Juan Maldonado diferente, sobre todo si se tiene en cuenta que 15 días atrás los lugares donde hay bombas eran bordeados por cuadras de carros en fila en espera de poder surtir gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “isleros”,  conocidos popularmente como los bomberos, lucen hasta aburridos. Extrañan el agite de los días cuando todos sus clientes se desesperaron por surtir y no se puede obviar que desde el 2002 no ha existido en este estado fronterizo paz gasolinera, pues el problema es cíclico. La situación aplica también para este domingo, con más estaciones abiertas y pocos carros, como debe ser,  como siempre debió ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aumento de las estaciones de Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec) y el incremento del valor del litro de gasolina, a 83 y 90 bolívares, causaron revuelo, confusión, incertidumbre y desinformación, pues muchos pensaron que ese era el inicio del aumento muchas veces prometido y aún congelado del vital hidrocarburo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegó una semana de colas hasta de tres horas para colocar combustible y luego vino la solución en voz del Gobierno nacional y regional: más combustible para el Táchira y las temidas Safec serían solo las que se instalaron, más dos en proyecto. Una vez disipados los rumores se eliminaron las colas y, aunque parece algo de lo que el premio Nobel de Literatura García Márquez llama lo real maravilloso, es cierto, van dos semanas, incluyendo sábado y domingo, sin filas en las gasolineras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios analistas han dicho que las estaciones Safec sí han funcionado y, de hecho, en los primeros días del aumento del precio del litro de combustible lucían desoladas, ahora ya tienen vehículos en cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que muchas personas del vecino país -no solo los llamados gasolineros o contrabandistas- que no tenían chip debían sortear infinidad de obstáculos para poder surtir y ahora lo hacen con tranquilidad al no requerir Tag, sino solo disponer del dinero necesario para comprar el litro de gasolina a 90 y 83 Bs el litro, en el área limítrofe. Y si llevan la factura, ninguna autoridad los va a cuestionar; es una compra legalísima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Venezuela (Pdvsa), no hay nada ilegal en que las personas, incluyendo a las que tienen placa neogranadina, compren gasolina, ya que la están pagando a precio de exportación y es negocio, es decir, no es subsidiada. Y quienes la compran obtienen su recompensa, pues por el diferencial cambiario entre el bolívar y el peso, aun a 90 bolívares el litro es barata, muchísimo más económica que en su casa nortesantandereana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien puede resultar afectado es el Estado colombiano, pues sus connacionales llevan combustible del vecino país, es decir, de Venezuela; en vez de comprarlo en su patio a su industria; pero bueno, eso no es novedad, lo han hecho toda la vida y, además, allí no sobran los hidrocarburos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta idea -de vender a los colombianos lo que quieran, legalmente, a un precio superior- venía siendo manejada desde hace más de un año por el gobernador José Vielma Mora y, por lo menos en 15 días, ha dado resultado y su éxito estará en que perdure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Táchira sin las colas para surtir gasolina parece otro estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Oposición mira al Sur &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD va con tarjeta única a las parlamentarias. Muchos suspiran al entender que será provechoso canalizar los votos, en una sola referencia, en la maqueta electoral. En Táchira hay dos puntos aún por resolver, para de verdad ir en lo que se llama la unidad verdadera: El caso San Cristóbal, que pese a ser minimizado por los actores principales, aún es tarea pendiente, y la circunscripción de la zona sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este circuito cuatro, conformado por los municipios Cárdenas, Torbes, Fernández Feo, Libertador y Córdoba, lleva como candidato oficial la MUD al joven Juan Requesens, de Caracas, quien fue  apalancado por Primero Justicia en acuerdo nacional. En la cuenta Twitter del aspirante se describe como:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La política: Mi profesión. Otro Venezolano más que busca reconstruir la Democracia en Venezuela. Fanático de los Leones del Caracas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inconveniente en el sur surge pues una parte del movimiento estudiantil decidió lanzar por esa zona a Gerardo Carrero, quien tiene meses preso, acusado de promover violencia en los días turbulentos en San Cristóbal, y alegan -como lo ha venido haciendo la oposición en otros casos- que la llave para obtener la libertad es  ser el 6D parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exgobernador Sergio Omar Calderón también ha anunciado que esa será su zona electoral, insiste en que la conoce palmo a palmo y se ofrece para enseñársela al candidato oficial de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La amenaza del socialcristiano “Goyo” Corona, de Copei, quien incluso llevó al TSJ el caso por no existir primarias en ese circuito,  fue solo eso: una amenaza, ya retiró su posible opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Julio García (Psuv) sonríe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PD. A modo de asesoría (ojo, y gratuita). Juan Requesens, en su perfil de Twitter, si quiere ganar votos coloque que su equipo de fútbol es el Deportivo Táchira, pues muchos votantes aman a morir a la oncena atigrada y poco les interesa el béisbol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;…A las mujeres ni con 140 caracteres, ni en las paredes con espray&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hieras a la mujer ni con el pétalo de una rosa”,  dice el conocido y aún más usado proverbio persa.  Lamentablemente, aquí en el Táchira está siendo poco practicado con las damas en política. Bien sea por la vía de redes sociales o en murales se ha atacado a las féminas, en una campaña repudiada. La primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, ha llevado hasta la Fiscalía las agresiones en su contra lanzadas en las redes sociales y hasta en grafitis. Y ahora, el día miércoles, en diversos puntos de la ciudad aparecieron escritos contra la alcaldesa Patricia  Gutiérrez de Ceballos y no criticando su gestión -además, las paredes no son el escenario para ello-,  sino su dignidad como mujer. Ambas son mujeres, madres, hijas y esposas.  ¿Quiénes son los responsables de esos ataques? Las autoridades respectivas deben investigar, ya que no se justifica esa acción&amp;hellip;a las damas ni con el pétalo de una rosa y menos con 140 caracteres o espray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;¿Será varón…será mujer?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién encabezará la lista para las parlamentarias del Psuv?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una pregunta aún sin despejar. ¿Será varón…será mujer?, aún no se sabe. Este lugar, el número uno que saldrá electo por los votos recolectados en todo el estado, es muy apetecible y por ello la dirección nacional lo piensa y repiensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De puertas rojas hacia dentro se dice que pudiera ser Iris Varela, ahora en funciones ministeriales, pero electa por votación popular en comicios efectuados desde 1999 (Constituyente). También mencionan al diputado Darío Vivas, vicepresidente del PSUV, para este estado, y por ende con cierta inmunidad para ello. O pueden decidir  asegurar al diputado Ricardo Sanguino y, aunque va por el circuito de la zona norte en lista, estaría más “amarrado”. Él es hombre de confianza y  tiene años presidiendo la Comisión de Finanzas de la Asamblea Nacional. Tampoco queda fuera de la lista la primera dama Karla de Vielma, quien viene haciendo un activo trabajo por la organización Unión de Mujeres… ¿será varón, será mujer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Con el Santo Cristo hemos topado&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen del Santo Cristo de La Grita, que hasta el Libertador Simón Bolívar visitó, admiró, veneró y respetó, también se encuentra enmarcada en la diatriba política: Gobierno y oposición. Dos cartas públicas con la exposición de alegatos, en contra y a favor, sobre el traslado de la talla milagrosa al santuario construido a la entrada de la capital del municipio Jáuregui, muestran que sí hay trasfondo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las cartas públicas se habla del pueblo, pero las personas que allí viven, el pueblo-pueblo, dicen que no han sido consultadas por los bandos en disputa y se sienten tristes, pues una fiesta religiosa que unía, ahora tiene el efecto contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco comprenden los feligreses por qué se castiga a quienes van a misa, por lo que hizo un grupo de personas al irrumpir en la eucaristía en señal de protesta, acto que ha sido calificado como profanación, y este fin de semana no hubo repique de campanas ni música en la iglesia mayor, como es la costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador &lt;/b&gt;&lt;b&gt;/&lt;/b&gt;&lt;b&gt;@omairalabradorm&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muere una empleada de Hipermercado Baratta que resultó gravemente lesionada en un choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/muere-una-empleada-de-hipermercado-baratta-que-resulto-gravemente-lesionada-en-un-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familiares y compañeros de trabajo de la chica se reunieron este sábado en la morgue. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en horas de la madrugada, falleció en la sala de shock del hospital del Seguro Social, de Santa Teresa, una empleada del centro de compras Hipermercado Baratta, quien desde hace casi un mes  se encontraba en estado crítico, luego de sufrir lesiones graves a nivel del cráneo cuando la camioneta en la que viajaba se quedó sin frenos y se estrelló contra un muro de contención en el sector San Rafael, municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue identificada por su familia como Yaritza Zambrano Sánchez, de 31 años de edad, domiciliada en San Rafael, quien laboraba en el área de charcutería del reconocido  supermercado en Pueblo Nuevo. Falleció a las 3:30 de la madrugada. Deja tres hijos huérfanos. Contaron sus allegados que el accidente ocurrió el 2 de julio, a las 6.30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zambrano estaba libre del trabajo ese día, pero debía realizar algunas diligencias personales, por  lo que  subió a su camioneta, una Blazer, año 95, azul, en la que  emprendió viaje hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, unos metros más adelante, el sistema de frenos del vehículo falló y presumen sus familiares que,  luego de maniobrar en vano para no colisionar otros carros, optó por estrellarse contra un muro de contención que antecede a una casa vecina a la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí fue trasladada de emergencia hasta el hospital Dr. Patrocinio Peñuela Ruiz, donde quedó recluida por estos 23 días, cuando se produjo su muerte, sin que pudiera recobrar la consciencia en ningún momento debido al daño craneoencefálico que sufrió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer en la tarde, luego de que trasladaran el cadáver a la morgue del Hospital Central, familiares, amigos y compañeros de  trabajo, incluyendo el esposo, se reunieron en esas instalaciones para llorar y lamentar su pronta partida. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNB incauta 35 kilos de droga en isla de Margarita</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/gnb-incauta-35-kilos-de-droga-en-isla-de-margarita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Prensa GNB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida. De acuerdo a las investigaciones, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional adscritos al Destacamento 711 y del Comando Nacional Antidroga en el estado Nueva Esparta, incautaron un cargamento de 35 kilos de droga, cocaína, que intentaba ser introducido a la isla de Margarita, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información fue dada a conocer por el General de Brigada, Jesús Ramón Rondón, Comandante de la Zona 71 de la GNB en Nueva Esparta. Afirmó que manejaban algunos datos previos, por lo que en un operativo de revisión de vehículos a la salida del ferry en el terminal de Punta de Piedras, detectaron en actitud sospechosa a un joven que manejaba una camioneta Blazer, y efectivamente el perro antidroga detectó la mercancía en un doble fondo del maletero del vehículo, 30 panelas de droga de un kilogramo 200 cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detenido fue identificado como Galindo Sanabria kelvi, de 24 años de edad, venezolano, residenciado en la ciudad de Maracay, sin antecedentes policiales ni penales, y propietario de la camioneta detenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las investigaciones de las primeras horas, el alijo viene desde los Valles del Tuy, en el estado Miranda. El trabajo ahora es detectar a quien sería entregada en la isla, para lo cual buscan conexiones ya que la misma venia marcada con la figura de un toro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hallazgo es representativo en relación a anteriores decomisos, sobre todo porque ante la cercanía de la temporada vacacional presumimos que hay bandas queriendo penetrar en la región para distribuir en los lugares nocturnos y dañar a la juventud&amp;rdquo;, dijo el General Rondón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso pasó a manos del Fiscal Cuarto del Ministerio Público. En la prueba pública realizada pudo determinarse que la droga es de alta pureza, pues el polvo reaccionó inmediatamente a los reactivos tornándose de un intenso color azul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Nasa divulgó hoy nuevas imágenes de Plutón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/la-nasa-divulgo-hoy-nuevas-imagenes-de-pluton/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/la-nasa-divulgo-hoy-nuevas-imagenes-de-pluton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La misión de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; también detectó en las imágenes pruebas de &amp;ldquo;hielos exóticos&amp;rdquo; a lo largo de la superficie de Plutón y señales de una actividad geológica reciente. (Foto: lanasa.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La NASA divulgó hoy nuevas imágenes de Plutón captadas por la nave espacial estadounidense &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; y reveló que el tono rojizo del planeta enano tiene mucho que ver con la niebla que cubre su superficie por encima de unas placas de hielo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo;, que la semana pasada llegó lo más cerca que se ha estado del desconocido Plutón en una misión que comenzó hace casi una década, continúa enviando información a la Tierra, y hoy la Agencia Aeroespacial Estadounidense (NASA) compartió las últimas revelaciones, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nuestras expectativas se han visto más que superadas. Con hielo suelto, una química exótica en su superficie, cordilleras y una amplia niebla, Plutón está mostrando una diversidad verdaderamente emocionante de geología planetaria&amp;rdquo;, dijo en un comunicado John Grunsfeld, uno de los directores adjuntos de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nave capturó imágenes que muestran nieblas de hasta 130 kilómetros por encima de la superficie de Plutón, con dos capas bien diferenciadas, una de hasta 80 kilómetros y otra de alrededor de 50 kilómetros, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las nieblas detectadas en esta imagen son un elemento clave en la creación de los complejos compuestos de hidrocarburos que dan a la superficie de Plutón su tono rojizo&amp;rdquo;, afirmó en el comunicado Michael Summers, un coinvestigador de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; en la Universidad de George Mason en Fairfax (Virginia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alan Stern, el principal investigador para &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; en Boulder (Colorado), describió el entorno como &amp;ldquo;una atmósfera extraterrestre&amp;rdquo; de una &amp;ldquo;increíble belleza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, los científicos habían calculado que las temperaturas en Plutón serían demasiado cálidas para que se formaran nieblas a altitudes mayores de 30 kilómetros por encima de la superficie del planeta enano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vamos a necesitar nuevas ideas para averiguar lo que está ocurriendo&amp;rdquo;, señaló Summers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; también detectó en las imágenes pruebas de &amp;ldquo;hielos exóticos&amp;rdquo; a lo largo de la superficie de Plutón y señales de una actividad geológica reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una llanura del tamaño del estado de Texas, llamada informalmente Sputnik Planum y situada en el lado oeste de una región de Plutón que tiene forma de corazón, una placa de hielo parece haberse desplazado, y podría seguir desplazándose, de forma similar a los glaciares de la Tierra, según la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Solo hemos visto superficies así en mundos activos como la Tierra y Marte&amp;rdquo;, afirmó el coinvestigador de la misión John Spencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, la NASA anunció que había descubierto &amp;ldquo;un conjunto de montañas con picos de hasta 3.500 metros por encima del cuerpo de hielo&amp;rdquo; en Plutón, que se formaron &amp;ldquo;hace no más de 100 millones de años&amp;rdquo; en un sistema que tiene más de 4.500 millones de años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nave &amp;ldquo;New Horizons&amp;rdquo; despegó de Cabo Cañaveral (Florida) en enero de 2006, y hasta el pasado 14 de julio no llegó a acercarse a la superficie del planeta enano, tras casi 5.000 millones de kilómetros de travesía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias e inundaciones en Pakistán causaron 36 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El saldo que deja las torrenciales precipitaciones son 36 muertos y 250.000 personas afectadas. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las lluvias torrenciales caídas en Pakistán y las inundaciones causaron al menos 36 muertos y afectaron a 250.000 personas, además de provocar cuantiosos destrozos en cientos de aldeas, informaron este sábado los responsables gubernamentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Condiciones meteorológicas extremas causaron estragos en el norte y el sur del país, barriendo decenas de carreteras y puentes en el distrito de Chitral (norte), mientras que las riadas anegaban pueblos al sur de Punyab, según las autoridades gubernamentales, publicó El Universal con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varias personas han sido arrastradas por el agua en la provincia de Baluchistán (sudoeste) y en la región de Cachemira (nordeste).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Según los balances recibidos por el momento, 26 personas murieron en Chitral, tres en la provincia del Punyab y siete en Baluchistán&amp;rdquo;, declaró a la AFP Ahmed Kamal, portavoz de la Autoridad Nacional de Gestión de Catástrofes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hasta 350 aldeas sufrieron daños en la provincia de Jíber Pakhtunkhwa y 422 en el Punyab. En total, 250.000 personas se han visto afectadas por las inundaciones&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diócesis de Cabimas celebró 50 años de fe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Catedral de Cabimas. (Foto: Noticia al Día)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; el obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas y la presidenta del ClEZ, Magdely Valbuena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fe y el amor a Dios crecen día a día en cada una de las parroquias, por eso estamos presentes en cada lugar de esta subregión zuliana, donde tenemos fieles con mucha vocación espiritual, afirmó monseñor William Delgado, durante su intervención en la ceremonia especial con motivo de los 50 años de la creación de la Diócesis de Cabimas, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo acompañado de los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; del obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas; la presidenta del Clez, Magdely Valbuena; diputados y ediles del parlamento regional y de la cámara municipal, alcaldes de los municipios de la Costa Oriental del Lago y demás miembros del tren ejecutivo y representantes de diversas instituciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monseñor William Delgado afirmó que &amp;ldquo;para mí es una gran alegría participar en esta celebración de la iglesia de Cabimas, un templo para toda la Costa Oriental&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los actos comenzaron con la procesión de Nuestra Señora del Rosario y de San Benito de Palermo, quienes fueron llevados desde la Catedral hasta el Domo de Cabimas, junto a numerosos devotos y grupos de chimbangueles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sesión por las Bodas de Oro, se entregaron reconocimientos y se anunció la donación de más de 900 mil bolívares por parte del gobierno regional, para apoyar las obras benéficas de esta diócesis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos aquí para acompañar a este pueblo lleno de fe y con entusiasmos&amp;rdquo;, dijo el gobernador Francisco Arias Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que &amp;ldquo;los cinco obispos que han estado en la Diócesis han ejercido un trabajo constante, para mantener e impulsar la fe en nuestro pueblo y han sido parte de las mejores obras de crecimiento y desarrollo de los municipios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la sesión Monseñor Delgado recibió distinciones por parte del CLEZ y de los alcaldes, por la labor que ha desempeñado en la sede eclesiástica de Cabimas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campaña en Colombia busca corregir errores ortográficos en tatuajes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Este tipo de errores ya no serán problema. (Foto: web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatuarse &amp;ldquo;Dios Vendice mi familia&amp;rdquo; podrá dejar de ser una buena intención mal escrita gracias a una curiosa campaña del Instituto Caro y Cuervo de Colombia, que busca promover la corrección de las faltas ortográficas de los tatuajes a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa, que se llevará a cabo en septiembre y es promocionada con la etiqueta #caroycuervoink, hace parte del Cuarto Festival de la Palabra que organiza el instituto, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea, promovida a través de Twitter, es que las personas envíen fotografías de tatuajes que tengan errores y horrores ortográficos o de redacción al correo caroycuervoinkúgmail.com. A cambio, podrán tener una oportunidad para que expertos tatuadores corrijan el error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frases como: &amp;ldquo;La vida no es fasil&amp;rdquo; o &amp;ldquo;ai vamos&amp;rdquo;, dejarán de ser elementos vergonzosos para los portadores de grabaciones corporales, que recuperarán el orgullo con el que originalmente fueron inspirados, reseñó AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Caro y Cuervo, dedicado a promover la investigación científica en los campos de la filología, la lingüística, los estudios literarios y la historia cultural, fue creado en 1942 y está adscrito al Ministerio de la Cultura de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La entidad debe su nombre a dos ilustres intelectuales colombianos del siglo XIX: Miguel Antonio Caro y Rufino José Cuervo, cuyas obras sobre el español americano son ampliamente conocidas y respetadas por la comunidad científica internacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenos Aires será la capital mundial de la inteligencia artificial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/buenos-aires-sera-la-capital-mundial-de-la-inteligencia-artificial/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:43:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/buenos-aires-sera-la-capital-mundial-de-la-inteligencia-artificial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los científicos reunidos en la capital Argentina, discutirán temas relacionados a esa área de la ciencia. (Foto: web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buenos Aires se convertirá entre hoy y el próximo viernes en la capital mundial de la inteligencia artificial (IA) al acoger a más de 1.200 investigadores que trabajan para &amp;ldquo;lograr que las computadoras piensen y aprendan&amp;rdquo;, tal y como describió esta ciencia el pionero estadounidense John McCarthy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Conferencia Internacional Conjunta de Inteligencia Artificial incluirá ponencias de los mayores cerebros en esta área, como los investigadores de Google Evgeniy Gabrilovich y Julien Cornebise, el neurocientífico especializado en el estudio de la conciencia Christoph Koch y la profesora de ciencias de la computación y robótica Manuela M. Veloso, informó la organización en su página web, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los participantes podrán presenciar exhibiciones de prototipos en vivo, participar en talleres y en una &amp;ldquo;noche de juegos&amp;rdquo; coordinada por el investigador estadounidense Nathan Sturtevant, quien anticipó a través de la red social Twitter que será &amp;ldquo;muy divertida&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El estado actual de las distintas técnicas de inteligencia artificial, si bien no ha alcanzado el desarrollo que se auguraba en los ochenta o los noventa, resulta lo suficientemente potente y consolidado como para ser trasladado a la industria&amp;rdquo;, opinó Ricardo Rodríguez, integrante del comité organizador, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodríguez, director del grupo de inteligencia artificial de la Facultad de Ciencias Exactas de la Universidad de Buenos Aires, resalta la importancia de celebrar esta conferencia en la capital argentina, la primera sede latinoamericana para la formación del medio centenar de profesionales argentinos que trabajan en este campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro de sus máximos referentes en el país suramericano es Agustín Gravano, quien estudia los sistemas que permiten la comunicación oral entre las computadoras y el hombre, en su rol de investigador asistente del Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas (Conicet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Usamos técnicas de machine learning (aprendizaje automático) que es una de las grandes ramas dentro de la IA que consiste en crear programas capaces de aprender comportamiento con base en ejemplos&amp;rdquo;, aclara Gravano en un artículo difundido este viernes por el Conicet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente a la conferencia internacional, el Centro Cultural Borges acogerá a partir de mañana la exposición &amp;ldquo;Inteligencia artificial. Nuevos Medios&amp;rdquo;, con la presencia de artistas como el australiano Jon McCormack y el francés Patrick Tresset, entre otros&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hija de Fujimori encabeza preferencias para comicios de 2016 en Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hija-de-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios-de-2016-en-peru/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hija-de-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios-de-2016-en-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El sondeo de la empresa CPI reveló que Fujimori perdió 2 puntos porcentuales desde mayo pasado. (Foto: El País)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La líder opositora Keiko Fujimori, hija del expresidente Alberto Fujimori (1990-2000), sigue encabezando las encuestas de intención de voto con miras a las elecciones presidenciales de 2016 en Perú con el 31,7 %, de acuerdo a una encuesta difundida hoy en Lima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo de la empresa CPI reveló que Fujimori perdió 2 puntos porcentuales desde mayo pasado, pero que conserva el doble de preferencias de su más cercano competidor, el exministro Pedro Pablo Kuczynski, que tiene 15,4 %, publicó Últimas Noticias con información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el expresidente Alan García (1985-1990 y 2006-2011) tiene un 9,5 % y el exmandatario Alejandro Toledo (2001-2006) posee 8,7 % de intención de voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exministro del Interior Daniel Urresti, que representa la carta del actual Gobierno de Ollanta Humala, reúne un 4,5 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiko Fujimori se impondría por 47,4 % contra 21,1 % a García en una eventual segunda vuelta electoral, y también vencería a Kuczynski por 42,5 % contra 35 %, precisó la encuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 71,6 % de encuestados opinó que estos probables candidatos no reúnen la capacidad y honradez para hacer una buena gestión en el Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De otro lado, el sondeo indicó que la falta de seguridad ciudadana y el incremento de la delincuencia es el principal problema en el país para el 64,3 % de los entrevistados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las soluciones propuestas figuran dar leyes más drásticas contra la delincuencia (38,9 %), contratar más policías (24,5 %) y permitir la intervención de las fuerzas armadas (19,2 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuesta fue aplicada entre el 22 y 27 de junio a una muestra de 1.200 personas en las principales ciudades del país, tiene un nivel de confianza de 95,5 % y un margen de error de 2,8 %.
Leer más en: &lt;a href=&#34;http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/actualidad/mundo/keiko-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios.aspx#ixzz3gw6QowuU&#34;&gt;http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/actualidad/mundo/keiko-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios.aspx#ixzz3gw6QowuU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo conectarse a redes wifi públicas de manera segura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/como-conectarse-a-redes-wifi-publicas-de-manera-segura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/como-conectarse-a-redes-wifi-publicas-de-manera-segura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Existen distintos puntos que se deben tomar en cuenta a la hora de conectarse en una red. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el próximo feriado largo, cientos de personas se conectarán a redes Wifi públicas durante sus viajes, lo que las pone en peligro de ser víctimas de hackers que pueden robar información valiosa como contraseñas y datos personales gracias a la poca seguridad que tienen estas redes, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, algunas recomendaciones básicas que te ayudarán a evitar ser víctima de los cibercriminales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, es importante que los dispositivos móviles estén actualizados en todo momento, ya que las compañías fabricantes mejoran sus medidas de seguridad con cada actualización, recomienda la empresa en seguridad informática G Data Software AG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la compañía, hacer esto es ideal para evitar el robo de datos personales antes y durante los días que se estén fuera de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el experto en ciberseguridad de G Data, Eddy Willems, indica que las redes inalámbricas públicas no suelen estar protegidas y para un cibercriminal es muy sencillo obtener datos sensibles de los usuarios al interceptar el tráfico que circula por las redes wifi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, el especialista recomienda no hacer operaciones bancarias o compras en línea mediante una red wifi pública, porque los datos bancarios podrían ser robados y vendidos en el mercado negro de Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de iniciar un viaje se aconseja instalar un software de seguridad, activar la protección antirrobo, encriptar información y actualizar el equipo para proteger los dispositivos móviles ante un ciberataque, acota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía de seguridad recomienda también que es necesario deshabilitar conexiones bluetooth y el servicio de geolocalización (GPS), en caso no uzarlos, así como bloquear el dispositivo con una contraseña para impedir que terceros hagan mal uso del dispositivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>