<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/</link>
    <description>Recent content in Foto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 15:59:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Medicamentos contra la diabetes podrían reducir riesgo de padecer Parkinson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicamentos-contra-la-diabetes-podrian-reducir-riesgo-de-padecer-parkinson/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/medicamentos-contra-la-diabetes-podrian-reducir-riesgo-de-padecer-parkinson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos problemáticos medicamentos para la diabetes asociados con preocupantes efectos secundarios podrían reducir el riesgo de que los pacientes desarrollen el mal de Parkinson, un hecho que ofrecería un trampolín para futuras investigaciones, dijeron científicos el martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un análisis de más de 160.000 diabéticos británicos halló que quienes tomaban rosiglitazona o pioglitazona tenían 28% menos de incidencia del Parkinson que las personas que se sometían a otros tratamientos para la diabetes, publicó la agencia Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos medicamentos, cuyas patentes ya no están vigentes, fueron desarrollados por GlaxoSmithKline y Takeda, respectivamente, y vendidos con las marcas Avandia y Actos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uso de la rosiglitazona fue suspendido debido a preocupaciones por efectos cardíacos, aunque las restricciones después se levantaron, mientras que la pioglitazona generó temores de una posible relación con cáncer de vejiga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los científicos, que publicaron sus hallazgos en la revista especializada PLOS Medicine, no recomiendan el uso de estos fármacos para tratar directamente el Parkinson pero dicen que las vías biológicas que activan deberían ser exploradas en futuras investigaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con frecuencia escuchamos sobre los efectos secundarios negativos asociados con la medicación, pero a veces pueden existir efectos beneficiosos no buscados”, dijo el investigador Ian Douglas de la Escuela de Higiene y Medicina Tropical de Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestros hallazgos brindan una evidencia única que esperamos pueda impulsar futuras investigaciones sobre los potenciales tratamientos del mal de Parkinson”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio fue financiado por la Fundación Michael J Fox para la Investigación sobre el Parkinson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo incluyó pacientes con diabetes que no habían sido diagnosticados con Parkinson y por lo tanto no podía demostrar si tomar los fármacos hacía más lentos o evitaba el avance de la enfermedad cerebral degenerativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra prueba clínica recientemente publicada halló que era probable que la pioglitazona no modificara el avance en las primeras etapas del Parkinson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turismo creció en Cuba luego del deshielo con EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Cuba.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque siempre fue un destino codiciado, Cuba está viviendo un boom turístico. Desde el acercamiento diplomático con Estados Unidos en diciembre, la cantidad de turistas que recibe sigue en crecimiento. También se activó el mercado de los cruceros, con nuevas recaladas y pedidos de compañías norteamericanas para desembarcar en puertos cubanos. Por otro lado aumentó la oferta de alojamiento en casas de familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante mayo, últimos registros, la llegada de turistas internacionales a la isla creció 21,1% respecto del mismo mes de 2014, lo que representa una cifra récord en los registros de ese período en los últimos quince años, según datos oficiales, publicó El Nacional con información del GDA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los 237.254 visitantes extranjeros que arribaron durante mayo, la cifra de turistas internacionales a Cuba en los 5 primeros meses de 2015 asciende a más de 1,7 millones, lo que supone un aumento del 15,3% respecto del período enero-mayo de 2014, según el último reporte de la Oficina Nacional de Estadísticas (ONE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canadá se reafirma como principal emisor de viajeros en esta etapa, seguido por Alemania, Francia, Inglaterra, Italia, Argentina y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos meses se nota en La Habana mayor presencia de visitantes estadounidenses tras la flexibilización de las restricciones para viajar a la isla decretada por el presidente Barack Obama en enero último, si bien el turismo abierto a Cuba aún no está totalmente permitido para los ciudadanos norteamericanos (los viajes tienen que estar relacionados con la educación y el intercambio cultural, entre otras razones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crucero a la vista. De los nuevos visitantes, muchos están llegando en cruceros, actividad que vive un fuerte repunte. Entre enero y mayo, el puerto recibió 174 visitas de buques y más de 62.000 pasajeros. En todo 2014, un buen año en comparación con los anteriores, se registraron 139 escalas con 37.519 pasajeros, según el Ministerio de Transporte de Cuba, que destacó que cruceros de una naviera italiana comenzarán a llegar a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía MSC Cruceros empezará a operar en la isla en diciembre tomando a La Habana como puerto base. El crucero MSC Opera recibirá a sus pasajeros por vuelos chárters y ofrecerá viajes a 16 destinos del Caribe desde La Habana, entre diciembre de 2015 y abril de 2016. En Estados Unidos, Carnival anunció que recibió autorización de Washington para comenzar a operar barcos a Cuba, lo que espera hacer a partir de mayo de 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba también llegó al portal Airbnb, especializado en alquileres entre particulares, que en abril agregó a la isla en su catálogo de oferta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente la empresa californiana consiguió 1.000 anuncios de particulares cubanos, mientras que &amp;ldquo;en San Francisco y Berlín nos tomó tres años alcanzar ese umbral&amp;rdquo;, cuenta Jordi Torres, director de América Latina de Airbnb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres meses más tarde, el portal tiene 2.000 ofertas de hospedaje en Cuba. Airbnb espera que &amp;ldquo;Cuba se convierta en uno de los destinos principales, junto con México y Buenos Aires&amp;rdquo;, indica Torres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el responsable de Airbnb, el rápido crecimiento de la oferta se basa esencialmente en la red de casas particulares. Bajo el impulso de la apertura de la isla al turismo, el gobierno cubano autorizó en 1997 que los turistas se hospedaran en casas particulares a menor precio, en un país donde la oferta hotelera era limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melvis Sarduy, de 54 años, alquila por 66 dólares la noche su vivienda de dos habitaciones en La Habana Vieja. Por su licencia debe pagar al gobierno cubano una tasa de 35 dólares por mes por habitación y el equivalente al 10% del precio de cada alquiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la cuota para Airbnb es el 3% del monto de la transacción y la del inquilino, de entre el 6 y 12%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy se reanuda la audiencia de Marcelo Crovato</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:43:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hoy-se-reanuda-la-audiencia-de-marcelo-crovato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014. (Foto: El Impulso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abogado y director de Foro Penal Venezolano, Gonzalo Himiob, indicó a través de su cuenta en Twitter que este miércoles se tiene previsto continuar con la audiencia del también abogado Marcelo Crovato y otros jóvenes detenidos durante las protestas ocurridas hace un año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para hoy está pautada en Caracas la continuación de la audiencia preliminar de Marcelo Crovato y otros”, señaló Himiob en la red social, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado mes de febrero a Crovato le fue otorgada una medida de arresto domiciliario. El profesional del Derecho había intentado suicidarse dentro de su celda en Yare III, donde permanecía recluido desde abril de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue detenido mientras prestaba su atención profesional durante un allanamiento, ejecutado en el ambiente de protestas que sucedieron en el país desde el mes de febrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623825657743679489&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&#34;&gt;https://twitter.com/HimiobSantome/status/623828332925329408&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo ataque en Siria causó la muerte de 12 personas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: HispanTV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos doce personas murieron y decenas resultaron heridas en un bombardeo de la aviación del régimen del presidente Bashar al Assad en la localidad de Qasr al Brich, en el norte de Siria y controlada por el grupo terrorista Estado Islámico (EI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, entre los fallecidos hay un hombre, una mujer y cuatro menores de la misma familia; así como una embarazada, publicó El Universal con información de  EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque fue perpetrado por helicópteros militares que lanzaron barriles de explosivos sobre esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONG no descartó que el número de víctimas mortales aumente porque hay varios heridos graves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qasr al Brich se encuentra en las inmediaciones de la ciudad de Al Bab, uno de los bastiones del EI en el norte de la provincia septentrional de Alepo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas, Al Bab ha sido blanco de los ataques de aviones y helicópteros gubernamentales, que han ocasionado decenas de muertos y heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siria es escenario de un conflicto desde hace cuatro años, que ha causado más de 230.000 fallecidos, según el recuento el Observatorio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niños disfrutaron de su día en Guásimos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ninos-disfrutaron-de-su-dia-en-guasimos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños disfrutaron de diversas actividades recreativas. (Foto: Alcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía de Guásimos y la Fundación del Niño Simón festejó este domingo 19 de julio, el Día del Niño, en el centro artesanal El Abejal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un domingo diferente lleno de sonrisas, sorpresas&amp;rdquo;, explicó Teresa Ramírez de Galavís,  presidenta de la Fundación del Niño con el apoyo de William Galavís, alcalde de Guásimos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 600 niños disfrutaron de danzas, actividades recreativas, cotillones, bebidas, presentación de la banda municipal José del Carmen Torres, fue &amp;ldquo;un día lleno de sorpresas para los niños del municipio&amp;rdquo;, explicó la también primera dama del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Teresa Ramírez de Galavís, la participación y colaboración de todos quienes de una u otra manera realizaron su  aporte para hacer posible la celebración de los más chicos de la casa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la presidenta de la fundación que: “Artesanos, funcionarios de la alcaldía, empresas privadas, fueron parte fundamental al lograr el objetivo de darle a nuestros niños y niñas un día de felicidad, pues son el futuro y la generación de relevo de un país que necesita de hombres y mujeres de bien”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte William Galavís, alcalde de Guásimos, señaló que el evento se realizó para el disfrute de los niños: “A los más pequeños de la casa debemos inculcarles valores, porque ellos son el futuro del país y con buenos valores los guiamos por el buen camino de la vida”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adolescentes de EEUU tenían más sexo en la década de los 80</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/adolescentes-de-eeuu-tenian-mas-sexo-en-la-decada-de-los-80/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos. (Foto: Thinkstock)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos de la mitad de los adolescentes de EEUU son sexualmente activos hoy, muy por debajo de la cifra de finales de los años 1980, según un informe del gobierno estadounidense publicado este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que se basa en datos de la Encuesta Nacional sobre la Familia (National Survey of Family Growth), da un panorama sobre la evolución de las prácticas sexuales, el uso de métodos anticonceptivos y la tasa de embarazos entre jóvenes de 15 a 19 años entre 1988 y 2013, publicó el Nacional con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 44% de las chicas y el 47% de los varones de entre 15 y 19 años habían tenido sexo&amp;rdquo;, cuenta el informe del Centro Nacional de Estadísticas para la Salud (National Center for Health Statistics). &amp;ldquo;Este porcentaje bajó de forma significativa, en un 14% para las chicas y un 22% para los varones, en 25 años&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1988, el 51% de las chicas y el 60% de los varones eran sexualmente activos, mientras el período 2006-2010 fue en el que una menor cantidad de chicas declaró haber tenido, al menos, una relación sexual (un 43%). Para los varones, fue en 2002 (un 46%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los 19 años, casi dos adolescentes de cada tres tuvieron al menos una relación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La baja de la tasa de jóvenes sexualmente activos coincide con los resultados de un estudio anterior que demostró un fuerte descenso de la tasa de nacimientos entre las adolescentes (27 cada 1.000 en 2013 frente a las 96 de cada 1.000 en 1957).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al método anticonceptivo líder, se mantuvo sin cambios: el preservativo encabeza las preferencias, el coito interrumpido le sigue y los anticonceptivos orales quedan en tercer lugar, según el estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 2011-2013, el 79% de las adolescentes y el 84% de los adolescentes usaron un método anticonceptivo durante su primera relación sexual&amp;rdquo;, destaca. El uso de un anticonceptivo de emergencia entre las mujeres pasó del 8% en 2002 al 22% en 2011-2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta investigación se llevó a cabo con una muestra de 1.037 mujeres y 1.088 varones en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el país en que menos se fuma?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El consumo de cigarro mata cada año casi seis millones de personas. (Foto: Ipuss)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo 8% de la población de este país acostumbra a fumar cigarrillos, según un estudio realizado por la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turkmenistán, exrepública soviética de Asia central, es el país en el que menos se fuma en el mundo, anunció este martes la directora general de la Organización Mundial de la Salud (OMS), Margaret Chan, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un reciente estudio de la OMS muestra que solamente el 8% de la población fuma en Turkmenistán&amp;rdquo;, declaró Chan, durante un foro médico internacional an Asjabad, la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es la tasa nacional más baja del mundo. Los felicito por este progreso&amp;rdquo;, subrayó, citada por los medios de comunicación estatales, cuando se dirigía al presidente turkmeno, Gurbanguly Berdymujamedov.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Turkmenistán, uno de los países más aislados del mundo, ratificó en 2011 la convención de la OMS para la lucha antitabaco, tras haber prohibido fumar en los lugares públicos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En 1990, 27% de los hombres mayores de 15 años y el 1% de las mujeres fumaban en este país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, en 2000, las autoridades prohibieron fumar en los sitios públicos, edificios gubernamentales y en el ejército. También está prohibida la publicidad sobre el tabaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentista de formación, el actual presidente llegó al poder en 2006 tras la muerte del dictador Saparmurat Niazov, quien había instaurado en Turkmenistán un gran culto a su personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exdictador, que luchaba sin tregua contra el tabaquismo, hizo construir una escalera de 36 kilómetros de largo en las montañas, no lejos de la capital, y obligaba a los miembros del gobierno a recorrerla una vez al año para mejorar su salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Países con mayor consumo de Tabaco&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chile figura entre los cinco países del mundo con mayor prevalencia en consumo de tabaco en mayores de 15 años, con un 37,7%, después de Grecia, Bosnia, Rusia y Bulgaria, y en el primer lugar en el consumo de alcohol en el continente, con 10,3 litros per cápita al año. Así lo señala el último informe de la Organización Mundial de la Salud (OMS) sobre Enfermedades no Transmisibles, reseñó el Instituto de Políticas Públicas en Salud de la Universidad San Sebastián en Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Datos y cifras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la nota descriptiva número 339 correspondiente al mes de julio de 2015, la OMS señaló que:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata hasta la mitad de sus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata cada año a casi 6 millones de personas, de las que más de 5 millones son consumidores del producto y más de 600 000 son no fumadores expuestos al humo de tabaco ajeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Casi el 80% de los mil millones de fumadores que hay en el mundo viven en países de ingresos bajos o medios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>