<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Foto/ on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/</link>
    <description>Recent content in Foto/ on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/foto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Masiva  participación en elección  de nueva junta directiva de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/masiva-participacion-en-eleccion-de-nueva-junta-directiva-de-asogata/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/masiva-participacion-en-eleccion-de-nueva-junta-directiva-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa, candidato a la presidencia por la plancha # 2 al momento de acudir a votar. (Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1 junto a parte de su equipo.(Foto/ Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425019&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN201772.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1 junto a parte de su equipo.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una participación no antes vista en los 58 años de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, transcurrió este domingo, 26 de julio,  la elección de la nueva junta directiva de la organización para el período 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 11 am  el 40% de los electores ya había ejercido su derecho al voto y la Comisión Electoral esperaba que en el transcurso de la tarde, 623 socios acudieran a las urnas electorales a escoger a su candidato, con el objetivo de completar el 100% de los participantes en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que cerca de las 12 m, en las afueras del centro fueron recibidos entre aplausos y consignas los representantes de la plancha número 1 y  2, después de  cumplir con el procedimiento normal de verificación de datos y sufragar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1, mencionó la extraordinaria participación de los asociados y su deseo de seguir produciendo por Venezuela, “todos sabemos que la situación del país es difícil y los productores saben que a través de los gremios se puede ayudar a resolver los problemas, por eso han acudido hoy a votar, regalándonos las elecciones más concurridas del gremio ganadero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Leonardo Figueroa, candidato de la plancha # 2 expresó en su salida sentirse orgulloso de las elecciones y del sutil acto de democracia: “a partir de hoy, se comenzará a construir la gran unión de nuestro gremio y al final de la tarde todos nos vamos a dar un gran abrazo para celebrar el triunfo de la democracia en Asogata”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el presidente de la Comisión Electoral, Rubén Rojas,  precisó que a las 6 pm se cerrarían las mesas de votación, “pero si hay electores en fila los atenderemos hasta que no se quede nadie sin votar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, estimó que entre las 8 y 9 pm se conocerían los resultados del proceso debido a la afluencia de participantes,  “una vez cerradas las mesas, la junta electoral procede a contar todas las boletas que deben coincidir con el número de votantes de los cuadernos electorales, luego son introducidas nuevamente en las urnas y las personas son invitadas a presenciar el conteo de los votos y a conocer el ganador del proceso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de la afluencia de votantes en las primeras horas de la mañana el  proceso de votación fue rápido; los electores antes de pasar a las urnas verificaban la mesa donde les tocaría ejercer su derecho al sufragio, posteriormente ingresaban al centro con cedula en mano para su verificación y después se dirigían a la seleccionar la plancha de su preferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>