<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antonio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/antonio/</link>
    <description>Recent content in Antonio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/antonio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Atendidas familias de San Antonio  con ayudas  sociales del Gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Familias de la localidad de San Antonio fueron  atendidas por  la Fundación de la Familia Tachirense (FFT), gracias a la labor que adelanta la Oficina Municipal de Enlace en Bolívar, a través de la cual se entregaron ayudas sociales por una inversión superior a los 50 mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yudith Valderrama, encargada de la Oficina Municipal de Enlace Bolívar que brinda atención a las poblaciones fronterizas de San Antonio del Táchira y Ureña, se acercó este lunes para realizar la entrega de 15 solicitudes más de ayudas sociales y retirar insumos y equipos destinados a dar respuesta al pueblo tachirense de forma inmediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hasta los momentos, las necesidades de los solicitantes han sido atendidas progresivamente en las diferentes poblaciones. Estamos realizando la entrega de 15 solicitudes de ayudas y además retirando insumos médicos a fin de ser entregados a quienes ya con anterioridad realizaron su trámite ante la Fundación”, dijo Valderrama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tanque de agua potable, muletas, bastones, impresoras, fueron retiradas por Valderrama en la sede principal de la FFT ubicada en la urbanización Las Lomas, sector Santa Teresa, a fin de ser entregadas lo antes posible a los solicitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente se reciben hasta cinco personas y semanalmente de 15 a 20 son atendidas en la Oficina Municipal de Enlace de la FFT, muchas de sus solicitudes son remitidas a otras instituciones encargadas de brindar respuesta a la población en diferentes casos como vivienda, misiones, operaciones, entre otros.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con millón 200 mil bs ocultos en el vehículo  detienen a venezolano en alcabala de Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Con un millón 200 mil bolívares ocultos en un compartimiento del maletero del vehículo,  la Guardia Nacional Bolivariana detuvo en el punto de control de la Aduana Subalterna de Ureña a un ciudadano venezolano, que se dirigía hacia Cúcuta,  presuntamente con la intención de cometer un ilícito cambiario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron militares adscritos a la Tercera Compañía del Destacamento 212 de la GNB, cuando procedieron a efectuar las labores de control y supervisión que realiza diariamente en los distintos puntos fijos ubicados en el eje fronterizo del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212 del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana destacados en la Aduana Principal, al realizar la revisión minuciosa del maletero del vehículo que conducía un ciudadano venezolano, detectaron en los compartimientos utilizados para guardar herramientas, varios fajos de billetes de papel moneda de la República Bolivariana de Venezuela, de la denominación de cien bolívares,  los cuales al ser contabilizados arrojaron la cantidad de un millón doscientos mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villamizar reveló que el ciudadano detenido, de 36 años de edad, se trasladó desde el estado Mérida en un vehículo marca Ford, modelo Explorer, clase camioneta, tipo Sport Wagon, año 2005, de uso particular.  Se dirigía hacia la ciudad de Cúcuta, República de Colombia, por lo que los funcionarios militares procedieron de inmediato a su detención preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que el ciudadano antes descrito fue puesto a orden de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de Legitimación de Capitales. Además,  Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informales y “pimpineros” cerraron el puente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Comerciantes informales, maleteros y “pimpineros” de la localidad colombiana de La Parada  cerraron durante una hora aproximadamente este viernes al mediodía, el tráfico vehicular por el puente internacional “Simón Bolívar”,  que comunica a San Antonio del Táchira con Cúcuta, en protesta por las medidas  que  autoridades de ambos países vienen aplicando contra el contrabando en la frontera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de manifestantes  se apostó de manera  pacífica en la mitad del puente binacional, impidiendo el paso de vehículos en ambos sentido, lo que de inmediato congestionó el tránsito vehicular tanto en la avenida Venezuela de San Antonio, como en la localidad de La Parada.  Entre los manifestantes había comerciantes informales,  vendedores de gasolina,  motociclistas y “maleteros” que pasan mercancía de manera ilegal desde el territorio venezolano hacia Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según indicaron, la acción de  protesta se debe a la aprobación de la Ley Anticontrabando colombiana, que pena con prisión a la persona que comercie mercancía proveniente de contrabando, pero también reclamaban por los supuestos abusos que los militares  venezolanos  estarían cometiendo contra la gente que trata de pasar algún  producto desde San Antonio hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana  pasada, los comerciantes informales y vendedores de gasolina de La Parada  también protestaron  contra la ley colombiana,   afirmando además que les “viola el derecho al  trabajo”.  Ante el bloqueo que se produjo este viernes,  intervinieron funcionarios de la Policía Nacional de Colombia,  quienes  por la vía del diálogo, conminaron  a los manifestantes a levantar la protesta,  logrando el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasada la una de la tarde se disolvió pacíficamente la manifestación sobre la mitad del puente, permitiendo el restablecimiento del tráfico vehicular. Durante la hora que duró el cierre, los peatones  sí podían cruzar la frontera,  aunque algunos nuevamente se quejaban por los contratiempos que acarrea el cierre del puente  internacional, así sea por corto tiempo. Debido a la gran cantidad de vehículos que pasan hacia uno u otro lado, cualquier obstrucción,  por momentánea que sea,  genera de inmediato  congestión vehicular.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niegan los familiares de un mototaxista que esté siendo buscado por autoridades </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A juicio de los familiares del mototaxista José Antonio Carrillo Carrillo, quien recientemente apareció publicado como uno de los delincuentes más buscados en la zona norte del Táchira, obedeció a un error, y que este no se encuentra involucrado en ningún tipo de delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nombre de la familia, Mayra Alejandra y Sonia Carrillo, hermana y madre, respectivamente de José Antonio, de 39 años, quisieron hacer la aclaratoria, en virtud de que consideran que la mención de su nombre en esta situación, por demás delicada, podría poner en riesgo su integridad física, sobre todo por el oficio al que se dedica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicaron que actualmente José Antonio, afiliado a la línea de mototaxis “Táchira Potencia”, está residiendo en el barrio Las Delicias, de La Fría, pero que en el sector donde vivió antes había otro vecino con el mismo apodo como lo conocen a él: “El Zorro”; creen que de allí podría provenir toda la confusión por parte de las autoridades.&lt;br/&gt;
Dijeron que, previamente a que José Antonio apareciera en esta lista, su casa fue allanada por las autoridades, las cuales lo buscaban insistentemente.“El único problema que él ha tenido fue en 97, durante su divorcio, problemas del hogar con quien era su esposa. De allí en adelante no ha tenido ninguno otro y menos de carácter policial.  No tiene antecedentes. Puede ser que esta equivocación tenga que ver con su sobrenombre, porque donde vivía ante, en el barrio El Paraíso, había alguien a quien también llamaban así”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pero solo lo preguntaban por su apodo. Fue una mala información que hubo. Como él no estaba en la casa, se presentó a los dos días, acompañado por un abogado ante las autoridades y en la Fiscalía del Ministerio Público, donde les dijeron que todo se debía a una confusión, que dejaran eso así. Allí arreglaron ese problema. Lo “radiaron” y no apareció solicitado. Ya comprobamos que es inocente”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorizados asesinaron a dueño de agropecuaria en San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El dueño de una agropecuaria de San Antonio del Táchira, municipio Bolívar, fue asesinado a balazos por sicarios motorizados que lo interceptaron cerca de su casa, en el barrio Pueblo Nuevo, este miércoles a finales de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El crimen del comerciante tachirense fue perpetrado poco después de las 6:30 de la tarde, cuando llegaba a su casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue identificado como Héctor Manuel Moreno Tovar, de 38 años de edad, propietario de la Agropecuaria  La Venezolana Difca,  situada  cerca del Cementerio central de San Antonio, y domiciliado en el barrio Pueblo Nuevo, apenas a dos casas de la que en cuyo frente fue tiroteado por los asesinos, inmueble marcado con el número 6-27, en la calle 8 entre carreras 6 y 7, diagonal a la Notaría Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno Tovar regresaba a su casa luego de comprar algunos víveres. Unos  pocos minutos antes del suceso le envió un mensaje de texto a su esposa, en el que le indicó que estaba cerca, instantes después la dama escuchó gran cantidad de detonaciones en la calle y al salir para ver qué pasaba, halló al comerciante gravemente herido, tendido en el pavimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De emergencia lo trasladaron en un vehículo particular hasta una clínica privada de la localidad, denominada Los Andes,  donde  fue ingresado sin signos vitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los posibles testigos del crimen  no ofrecieron ninguna información sobre lo que pudieron haber visto, la tesis de que fueron sicarios motorizados los que le causaron la muerte al comerciante, se desprende de que tras las detonaciones, allegados a la víctima, escucharon arrancar velozmente del sitio una motocicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos seis balazos le apreciaron a Moreno Tovar en distintas partes del cuerpo.  Funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Antonio del Táchira que conocieron del hecho estuvieron en la escena del crimen, donde colectaron evidencias de interés criminalística, entre ellas viarias conchas de bala, calibre 9 milímetros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego acudieron a la clínica privada, donde revisaron el cadáver que luego trasladaron a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los familiares del comerciante no había un motivo conocido que llevara a su asesinato puesto que, a su juicio, se dedicaba a trabajar honestamente y no había manifestado a los suyos que tuviera algún problema o situación tan grave que le hiciera temer por su vida. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen en Las Dantas a dos individuos con camión robado en el estado Aragua </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Militares de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), adscritos a la Segunda Compañía del Destacamento 212,  detuvieron en el punto de control Las Dantas, ubicado en el municipio Bolívar,  a dos  individuos venezolanos pertenecientes a la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, y recuperaron un vehículo de carga  robado en el estado Aragua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de los individuos detenidos, al parecer, era llevar el vehículo robado a territorio colombiano y venderlo ilegalmente, pero el hecho fue frustrado  por los efectivos de la  Guardia Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212, del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en el Puesto de Control Fijo Las Dantas, cumpliendo labores de control y revisión a los diversos vehículos que transitan por este punto de control, lograron recuperar el vehículo de carga solicitado por la Comisaría del Cicpc, con sede en  Villa de Cura, estado Aragua, y además se realizó la aprehensión de dos ciudadanos venezolanos integrantes de la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, banda organizada dedicada al robo y hurto de vehículos en esa entidad.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los ciudadanos detenidos fueron identificados como José N., de 22 años de edad, quien conducía el vehículo robado de carga, marca Chevrolet, modelo NPR, color blanco, placas A31BD8A, año 2012, tipo camión, clase volteo, y Luis H., de 36 años de edad, quien guiaba al conductor del vehículo antes mencionado, tripulando  una moto marca Kawasaki, modelo KLR 650, color negro, placas AF5Y75G, año 2014, de uso particular, quien además intentó sobornar a los funcionarios militares para que dejasen en libertad al conductor y al vehículo de carga antes descrito, siendo infructuosa esta acción, por lo que los funcionarios de inmediato procedieron a su detención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que los ciudadanos antes mencionados fueron puestos a orden de la Fiscalía Vigésimo Cuarta del Ministerio Publico de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de robo de vehículo e intento de soborno. Además, Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convulsionó el abastecimiento de combustible la conversión de bombas nacionales en Safec </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/convulsiono-el-abastecimiento-de-combustible-la-conversion-de-bombas-nacionales-en-safec/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/convulsiono-el-abastecimiento-de-combustible-la-conversion-de-bombas-nacionales-en-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- La conversión de algunas bombas nacionales  en estaciones  Safec o internacionales,  desde el pasado lunes, ha convulsionado el abastecimiento de  gasolina no sólo en  la zona fronteriza sino también en los municipios del interior del estado,  donde la gente se queja por el incremento de  las colas para surtir a precio nacional, los problemas que se generan para las familias que viven cerca de las estaciones de servicio,  la eliminación de la preferencia que tenían  algunos funcionarios y, en muchos casos,  la compra  casi  obligada de  gasolina a 83 bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En San Antonio y Ureña, desde hace años  existen las estaciones del Sistema de Abastecimiento  Fronterizo Especial de Combustible (Safec), más conocidas como bombas internacionales,  donde  hasta hace  poco cualquier  usuario  venezolano ajeno a la realidad  que se vive en la zona, se admiraba al  saber que el litro de gasolina costaba 80 bolívares o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta hace pocos días en San Antonio del Táchira  existía una sola estación Safec, mientras que en Ureña  existían dos,  donde prácticamente sólo surtían gasolina los vehículo de matrícula  extranjera  o  carros con placa venezolana que  no tienen el dispositivo  Tag.  Sin embargo, a mediados de  junio el Ministerio de Energía y Petróleo, a través de la Dirección General de Mercado Interno de Combustible,  comenzando un proceso de conversión de  estaciones nacionales  a Safec, iniciando con la estación de servicio  internacional Ureña,  ubicada en Aguas Calientes,  destinada  exclusivamente al transporte de carga,  donde comenzó a venderse la gasolina y el gasoil a 83  bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El cambio provocó algunas reacciones  por parte de los transportistas de carga,  pero una vez los representantes del ministerio y de Pdvsa  explicaron que  todo vehículo que preste  el servicio de transporte de carga  internacional debe surtir gasolina a precio Safec, los transportadores parecieran  haber asimilado la medida, sobre todo una vez que los generadores  de carga en Colombia se comprometieron a asumir  el costo  del incremento del  precio del combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proceso de conversión de estaciones  nacionales  a Safec continuó el pasado  lunes con una  bomba de San Antonio,  otra de Rubio, una de La Fría  y otra cerca de El Piñal, las cuales  estaban destinadas al uso de vehículos  particulares. Exceptuando la de San Antonio donde el litro de  gasolina vale 83 bolívares,  en las demás el precio es de 50 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto  y controversia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Como era de esperarse,  el cambio  ha causado impacto y controversia en la población. En San Antonio,  los usuarios que surtían en la estación  convertida en Safec ahora se trasladaron a dos de las  tres estaciones nacionales que quedan en la población, porque una está destinada a abastecer exclusivamente a los  vehículos tipo  taxi.  Además, en una de las dos disponibles para  vehículos particulares,   abastece gasolina diariamente  el transporte de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo conocer,  estas dos estaciones  siguen recibiendo la misma cantidad de combustible, que en promedio diario alcanza para unos 400  carros. Sin embargo, la cantidad de vehículos y motocicletas que hacen fila para tratar de abastecer es mayor,  porque a la cola que habitualmente existía se sumaron los automóviles  que surtían en  la estación ahora  convertida en Safec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las colas en las estaciones nacionales de San Antonio triplicaron y hay conductores que hacen fila desde hoy hasta mañana para  poder abastecer combustible. Esa presencia permanente de carros y conductores,  ha generado problemas para la gente que  tiene  su residencia cerca de las estaciones de servicio o en las calles  por donde se hace la fila, ya que muchos de esos usuarios generan ruido a toda hora,  hacen  sus  necesidades fisiológicas en la vía  pública  o con sus vehículos  obstaculizan  la salida de los estacionamientos residenciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El incremento de las colas  en las estaciones nacionales de San Antonio, conllevó a las autoridades  encargadas del control del abastecimiento de combustible a eliminar  los privilegios que tenían  algunos  funcionarios  para surtir su vehículo,  quienes  diariamente, en horario específico, hacían  una fila  separada para abastecer  gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la reducción de las posibilidades de abastecer combustible en las estaciones nacionales de San Antonio y Rubio,  muchos usuarios han optado por acudir a las bombas de otras  localidades cercanas  como los Capachos, Zorca,  Táriba, San Cristóbal  y Palmira,  lo cual  hace que  también  se haya multiplicado las colas en esos municipios,  causando más  contratiempos de los que ya tenían los  usuarios  residentes  en esas jurisdicciones del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;José G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos usuarios obligados a pagar a 83 bolívares el litro de gasolina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/algunos-usuarios-obligados-a-pagar-a-83-bolivares-el-litro-de-gasolina/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/algunos-usuarios-obligados-a-pagar-a-83-bolivares-el-litro-de-gasolina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;San Antonio.- En la nueva estación Safec de San Antonio, este miércoles en la mañana la afluencia de usuarios era mayor a la del pasado lunes, cuando dicha bomba comenzó a operar bajo el Sistema de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible, con el precio de 83 bolívares por litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo apreciar, la mayoría de los vehículos que se disponía a surtir gasolina  era de matrícula venezolana y muchos de ellos con el dispositivo Tag. También había una afluencia considerable de motocicletas. Algunos conductores de vehículos venezolanos que fueron consultados,  expresaron que se vieron obligados a comprar gasolina en la Safec porque la cola en las nacionales era demasiado larga y no creían que la gasolina alcanzara para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos usuarios  apenas  compraban en la Safec 10, 15 o 20 litros,  lo necesario para llegar hasta estaciones de servicio de otros municipios para  llenar el tanque del vehículo.  La señora  María González, quien vive  y trabaja en San Antonio, y conducía una camioneta venezolana con el dispositivo Tag,  manifestó que la diferencia de precio entre la gasolina  subsidiada y la  que venden  en la Safec “es muchísima  pero  uno puede perder un día de trabajo   haciendo  la cola en la bomba nacional para que le echen 30 litros,  entonces  prefiero pagar  aquí en la internacional, que al menos es más rápido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo  hacía cola en las otras bombas, solamente iba una vez a la semana,  pero ahora se está demorando  5 ó 6 horas; aquí en la Safec  el combustible  sale  muchísimo más costoso,  pero gana  uno en tiempo.  Voy a colocar 20 litros  porque el dinero  tampoco alcanza para  tanto”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo,  un conductor que labora  como mototaxista en San Antonio,  expresó que se ve en la necesidad de acudir  a la estación  Safec porque  no tiene  el dispositivo Tag para su motocicleta. Sin  embargo,  dijo que le parece  bien que  hayan creado la  estación Safec  porque eso de alguna manera  ayudará a  contrarrestar  “la reventa de gasolina  que  ya hay en las casas y calles, donde ya están revendiendo el litro a 150  bolívares para los que no tenemos chip. Lamentablemente,  la Gobernación no  se ha preocupado por mandar  jornadas de chip para acá para San Antonio,  pero me parece hasta un precio justo a 83 bolívares  en comparación con el precio de la  gasolina revendida.  Claro,  apenas  echamos lo que necesitamos para trabajar,  porque  si  llenamos el tanque  obviamente sale  caro”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El usuario añadió que a pesar de tener que pagar la gasolina a 83  bolívares, el trabajo de  mototaxista  le deja  rentabilidad  “porque trabajamos aquí en la frontera  y  nos beneficiamos con los colombianos que  vienen para acá  y nos  solicitan el servicio hacia el otro lado.  Cobramos  en pesos  y al cambio nos da  resultado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, un conductor que se disponía a llenar en la Safec el tanque de un carro con matrícula  colombiana, se limitó a decir  que “tanquear  aquí  me cuesta la mitad de lo que vale  allá en Cúcuta”.  En las estaciones de servicio de  Cúcuta,  el  galón de gasolina  (3.7 litros)  vale 5433 pesos, es decir que el litro cuesta  alrededor de  1468 pesos,  que  equivalen a 253  bolívares  aproximadamente al cambio actual bolívar – peso. Mientras  tanto,  en las  Safec  el  litro de gasolina  vale 83  bolívares. &lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Sindicato de la derecha estuvo de acuerdo con fijación de cupo de gasolina para taxistas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sindicato-de-la-derecha-estuvo-de-acuerdo-con-fijacion-de-cupo-de-gasolina-para-taxistas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sindicato-de-la-derecha-estuvo-de-acuerdo-con-fijacion-de-cupo-de-gasolina-para-taxistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;San Antonio.-&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;El presidente del Sindicato&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Bolivariano de Transportistas del estado Táchira,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Eugenio Pérez, afirmó que los dirigentes sindicales de la derecha estuvieron de acuerdo con la Mesa de Combustible en la fijación&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;del cupo mensual de mil&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;litros de gasolina para los taxistas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;“Queremos desmentir además, la versión del señor Celestino Moreno, quien&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;representa a un sindicato que es ilegal,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;quien dijo que representantes del Sindicato Bolivariano de Transportistas&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se reunieron con él para&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;gestionar ante Pdvsa&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;una cuestión que fue aprobada, acordada por la mayoría de los directivos de los Sindicatos de la derecha en San&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Cristóbal,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;los integrantes de la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Mesa de Combustible del estado”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—El Sindicato Bolivariano –agregó Pérez– en ningún momento se ha reunido con este señor&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;y jamás&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;nos verán reunido&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con él, pues siempre mantienen la posición de convocar a “hora cero”, paros, guarimbas&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;acciones que solo perjudican a la comunidad. El Sindicato Bolivariano siempre ha apostado al diálogo constructivo, reivindicativo, por eso en ningún momento&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;nos reuniremos con el&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;sindicato de la derecha, porque nos deslindamos de todo ese tipo de situaciones anormales.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Respecto al cupo de combustible, el presidente del Sindicato Bolivariano refirió que los&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;taxistas&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;anteriormente tenían 1350 litros mensuales, pero la Mesa de Combustible decidió&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;asignar&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;mil litros mensuales&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;y&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;ese cupo fue aceptado&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;por&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;el&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;señor&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Germán Duarte, Cristóbal Carvajal, Gerson Parra&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;y demás dirigentes del sindicato de la derecha. Allí aprobaron que los vehículos de las líneas de taxis iban a recibir solo mil&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;litros mensuales de combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;No obstante,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;apuntó que a través de la Mesa de Combustible se está estudiando&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;la posibilidad de aumentar&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;en 200 litros el&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;cupo mensual de gasolina para los&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;taxistas, pero es una cuestión que está en estudio.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;El proyecto fue presentado&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;ante el gobernador y&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;la decisión todavía no ha salido. “Esperamos que pronto se resuelva y que sea la Mesa&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de Combustible la que otorgue el litraje que le corresponde a&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;los trabajadores del transporte de la frontera, porque&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;a los&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;taxistas de esta zona no se puede medir con la misma vara que se mide a los taxistas de San Cristóbal o de otros municipios”,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;indicó Pérez.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;“Nosotros estamos en la frontera&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;y la situación aquí es muy diferente. Una carrera hasta el aeropuerto de Santo Domingo,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;requiere de un litraje mayor a los 40 litros que se les han otorgado&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;hoy día.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Igualmente, una carrera para Cúcuta&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;requiere de un litraje superior,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;en primer&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;lugar, por las colas para&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;pasar.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Esperamos que esa situación se normalice pero en ningún momento&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;nos hemos reunido&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;este señor&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;ni hemos autorizado a ningún directivo del Sindicato&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Bolivariano, para que se reúna con estos señores del sindicato de la derecha que&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;no piensan sino en la economía de ellos,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;y no en los transportistas ni en la comunidad”, dijo finalmente Eugenio Pérez. &lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevarán propuestas ante instancias gubernamentales las autoridades civiles y fuerzas vivas de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Ante la situación que se ha generado  con la conversión de estaciones de servicio nacionales de combustible a  bombas Safec o  internacionales,  autoridades civiles del municipio Bolívar  se reunieron este miércoles con representantes del gremio de comerciantes, algunos consejos comunales y  habitantes de San Antonio, a fin de  definir acciones y elevar algunas  propuestas ante diferentes instancias del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la reunión,  que no contó con mucha asistencia,  estuvieron presentes el alcalde Simón Vargas,  algunos concejales,  funcionarios  municipales, directivos de la Cámara de Comercio de San Antonio,  representantes de algunos consejos comunales,  usuarios  del combustible y  habitantes de San Antonio,  quienes  expresaron su preocupación por las repercusiones que ha tenido  la conversión de la estación de servicio Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordaron convocar a las fuerzas vivas  del municipio para una  nueva  reunión  el próximo martes, en el auditórium de la municipalidad. No  obstante,  entre las propuestas que el alcalde  Simón Vargas  planteó,  está  la de solicitar un derecho de  palabra ante el Consejo  Regional Legislativo para exponer la situación  presentada en San Antonio  y formular  propuestas que ya fueron elevadas ante  la Mesa de Combustible del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde expresó que la  medida  adoptada por el Gobierno no  reducirá el problema del contrabando de  gasolina,   sino que afectará a los residentes de los municipios  Bolívar y Ureña,  al  restarle las  posibilidades de abastecer combustible  en las estaciones nacionales.  Reiteró que una alternativa  es sincerar el parque automotor de San Antonio, porque  asegura que hay alrededor de 5 mil vehículos que se llevan el combustible y no pernoctan  en territorio venezolano.  Al sincerar el parque automotor  se debiera eliminar  el  Tag a esos vehículos que no pernoctan en la frontera venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, Vargas  manifestó que no está en contra de la instalación de bombas  Safec pero que se mantengan las nacionales para  no perjudicar a los residentes de San Antonio.  “El año pasado propusimos  la instalación de dos  estaciones Safec en las afueras de  San Antonio para  atender a los  conductores de Norte de Santander,  pero que también generen un  ingreso  fiscal al municipio”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Carlos Chacón  propuso  la  elaboración de un documento  firmado por la sociedad del municipio para  elevarlo a la  Defensoría del  Pueblo, mientras  que el edil  José Luis Guerrero planteó la posibilidad de un paro activo con la participación de todos los sectores, como acciones de reclamo.  Otros voceros que intervinieron, asimismo,  expresaron la necesidad de definir acciones  para protestar  no solo  por el tema de la  gasolina, sino del desabastecimiento de alimentos,  los  excesivos controles  militares,  etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de  los participantes en la reunión  también coincidieron en que la conversión de  estaciones nacionales  a Safec,  pudiera ser una  especie de plan  piloto  que se inició en la frontera para  luego  ampliarlo al  estado Táchira y otras regiones del  país,  con el propósito de incrementar el precio de la gasolina subsidiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La audiencia del alcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, fue suspendida nuevamente por el tribunal que lleva su caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La defensa del alcalde Metropolitano informó que la misma se realizará el próximo 28 de julio, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por lo pronto ya el juez fijó para el 28 de julio la nueva audiencia, pero conocemos que hay una reticencia del Poder Ejecutivo en abrir este juicio”, declararon sus abogados a Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alegato para suspender la audiencia nuevamente, fue la imposibilidad de trasladar a testigos del caso.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evalúan los transportistas de Rubio cambios en estaciones de servicio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/evaluan-los-transportistas-de-rubio-situacion-presentada-con-el-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/evaluan-los-transportistas-de-rubio-situacion-presentada-con-el-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Transportistas de líneas  urbanas  y suburbanas de empresas  por puesto y  taxis  de Rubio, municipio  Junín,  se reunieron este  lunes para  evaluar  la situación presentada con la estación de servicio El Carmen,  que fue  convertida en bomba  internacional,  donde el litro de gasolina  cuesta 50 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de  algunas empresas de transporte  que cubren la ruta Rubio-San Antonio-Cúcuta  y viceversa,   expresaron que  en dicha  bomba se abastecía  diariamente una parte del parque automotor de carros por puesto  y  de taxis del municipio Junín. Además de la conversión de nacional a internacional de esta  estación de servicio,   este  lunes en Rubio  otras gasolineras   tenían problemas  con el sistema  automatizado  y comenzaron a despachar  combustible  un poco tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transportistas indicaron que eran gigantescas las colas de vehículos en las tres estaciones de Rubio que siguen funcionando como nacionales,  mientras que la bomba internacional estaba vacía,  porque muy pocos  usuarios estaban comprando  gasolina a 50 bolívares el litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la mañana  hubo  una reunión entre directivos de las diferentes empresas de transporte por puesto urbano, suburbano, taxis;  y  para  la tarde del lunes tenían previsto reunirse con las autoridades de la Guardia Nacional Bolivariana en esa jurisdicción.  Se informó que el transporte público que se abastecía en la bomba El Carmen, desde ayer estación Safec,  sería  reasignado a otra estación nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, los transportistas del municipio Junín no descartaron algunas acciones de protesta  por la medida adoptada con la conversión de una estación nacional a internacional. Incluso,    expresaron que este lunes  el transporte trabajó a “media máquina”.  Para la ruta de la frontera  que es San Antonio, Ureña, Cúcuta,  apenas  laboraron 25 de las  unidades de  transporte,   porque ante la situación presentada  con las estaciones de  Rubio,  algunos carros debieron trasladarse  hasta San Cristóbal a abastecer  gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los transportistas  consideran que las largas colas que se originan en las tres estaciones de servicio nacionales, de Rubio,  les impide salir a trabajar  temprano y prestar  un servicio eficiente a la comunidad,  tal como lo exigen los usuarios,  concejales  y alcaldes de la jurisdicción. Asimismo,  manifestaron que  pagando  el litro de gasolina a 50  bolívares,  no les resulta rentable para trabajar,   porque 100  litros  valen 5 mil bolívares.   El pasaje de Rubio a Cúcuta  cuesta 350 bolívares y además  cada unidad debe  pagar mil  bolívares por listín, para salir del Terminal de pasajeros de  Cúcuta.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorprendió a conductores del área fronteriza conversión de estaciones nacionales a Safec</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sorprendio-a-conductores-del-area-fronteriza-conversion-de-estaciones-nacionales-a-safec/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sorprendio-a-conductores-del-area-fronteriza-conversion-de-estaciones-nacionales-a-safec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;(San Antonio).- Aunque desde la semana pasada se venía  corriendo el rumor,   los usuarios  que habitualmente acudían a las estaciones de servicio Venezuela, de San Antonio;  y  El Carmen,  ubicada  en Rubio,  en su mayoría, quedaron sorprendidos este lunes en la mañana cuando  acudieron a abastecer  combustible  y  el litro de gasolina  tenía  el precio de 83 y 50  bolívares,  respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto en San Antonio como en Rubio,  las estaciones de servicio  donde el ministerio de  Petróleo y Minería,  a través de la Dirección General de Mercado Interno,  hizo la conversión de nacional a Safec,  lucieron vacías,  un ambiente completamente  distinto al que se observaba  habitualmente  con las tempraneras y largas  colas de vehículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según se pudo conocer,  personal del ministerio y Pdvsa estuvo el pasado sábado en la estación de servicio Venezuela, de San Antonio,   haciendo el ajuste respectivo del precio en las máquinas de los surtidores de gasolina  y desde  este lunes dicha  estación  comenzó a funcionar como Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec).  Igual ocurrió en la estación de   Rubio, así como la estación Guarumito, de García de Hevia,  y  en otra situada cerca de El Piñal,  con la diferencia de que en la nueva bomba Safec de San Antonio el litro de gasolina  cuesta  83  bolívares, mientras que en las  otras bombas  Safec creadas en los demás  municipios  el litro  vale 50 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;San Antonio ahora cuenta con dos  bombas Safec,  pues desde hace años había una  en funcionamiento.  En la nueva  estación internacional de  esta localidad podrán abastecer vehículos particulares, camiones,  transporte de pasajeros, motocicletas,  a precio internacional, de 6 de la mañana a 6 de la tarde, de lunes a domingo.  Pueden surtir gasolina, a 83  bolívares el litro, carros de matrícula  extranjera o venezolana, con  Tag o sin Tag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de esta estación de servicio manifestaron que apenas hace pocos días  fueron  notificados sobre la conversión de la bomba,  pero sin dar más detalles.  Por su parte,  algunos usuarios que se encontraban en la misma,  se mostraron sorprendidos  porque dicen que  viven en el municipio Bolívar y a ese precio  les resulta  imposible pagar la gasolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un usuario que se identificó como Marcos y dijo vivir en Llano Jorge, municipio Bolívar,  consideró que la medida adoptada por el ministerio no es la más correcta,  “porque  resulta que para nosotros los habitantes de San Antonio, los que vivimos del día a día y no comerciamos  con la gasolina, se nos  hace difícil  comprar  porque el  costo es demasiado  elevado;  para  un colombiano le vale 680 pesos  el litro,   y ese precio equivale a medio litro de gasolina en Colombia. Ellos pueden  echar  combustible aquí a  precio internacional  y todavía les queda un margen de ganancia, mientras que  a nosotros  los que la  necesitamos para el trabajo se  nos hace  imposible  comprarla a ese precio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por eso le  estamos diciendo a los responsables de esta  medidas que no es la  indicada, se debe adoptar otra medida,  mientras Colombia ayuda a establecer un cambio legal  de la moneda, porque nos está perjudicando a los que vivimos en San Antonio”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que siempre acudía a la estación de servicio Venezuela a abastecer combustible  y ahora se verá obligado a parar su carro,  porque las bombas nacionales de San Antonio  están más congestionadas y el trabajo no le da tiempo de ir a surtir en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro usuario,  por su parte, manifestó que el carro al que le estaba surtiendo “es del patrón, que viene de Cúcuta y trabaja aquí” y no tenía  problema para comprar  gasolina a 83  bolívares el litro. Igualmente,  otro conductor que  estaba llenando el tanque de un carro venezolano dijo que prefería pagar la gasolina  a ese precio que hacer  la cola en las bombas nacionales, donde  además, dijo,  “se ven muchas irregularidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante gran parte de la mañana,  la nueva estación Safec de San Antonio se observó desolada. Los carros  ingresaban esporádicamente,  mientras que otros usuarios,  quizás al observarla  vacía, acudían a preguntar si  estaba funcionando y se sorprendían al saber que allí la gasolina ahora estaba a precio internacional. Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana se siguen encargando de la custodia y seguridad de la estación de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;José  G. Hernández&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simón Vargas: “Es perjudicial para los habitantes del municipio conversión de estaciones de servicio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- El alcalde de Bolívar, Simón  Vargas,  calificó de  perjudicial para los habitantes de la jurisdicción la medida adoptada por el Gobierno  al convertir estaciones de servicio de combustible  nacionales  en Safec, y propuso que una opción viable para evitar el contrabando  de gasolina es  sincerar verdaderamente el parque automotor del municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que  esa propuesta,  junto con la puesta en funcionamiento de dos  estaciones  Safec en las afueras del municipio Bolívar,  donde la gente de Norte de Santander  pudiera surtir combustible, fue planteada  hace  tiempo al Gobierno,  “pero no tuvieron  la receptividad necesaria por  posiciones políticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El propósito de sincerar el parque automotor es para que realmente sean los conductores del municipio Bolívar  los que surtan gasolina en  las estaciones nacionales de San Antonio. El alcalde asegura que es mayor la cantidad de conductores que viene del Norte de Santander a abastecer  combustible en  San Antonio,   que el número de usuarios del municipio. Es  una cantidad exagerada de vehículos  que no forman parte de nuestro municipio.  Allí está uno de los detalles que se  pudiera tomar en cuenta  para minimizar el tema del contrabando de extracción y  atender a la ciudadanía como corresponde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sincerar el parque  automotor es una medida práctica, los números,  la estadística la tiene  la Comisión de Hidrocarburos de Pdvsa,  porque  cuando se ha  cerrado la frontera, las estaciones de combustible de San Antonio se quedan prácticamente solas  y la gente echa combustible sin hacer cola.  Si tenemos  esa información,   por qué no sinceramos el parque  automotor, eliminamos el Tag a las personas que no viven  ni en San Antonio ni en Ureña, y de esa manera contribuimos con  mejorar la calidad de vida y  con descongestionar el municipio Bolívar”,   precisó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conversión de  las  estaciones nacionales a internacionales  en la frontera son decisiones inconsultas  del Gobierno que  traen como consecuencia  malestar  y desmejoran la calidad de vida de los habitantes de la frontera, acotó Vargas.  Refirió que en San Antonio ahora solo quedan  tres estaciones  nacionales, de las cuales  una  atiende exclusivamente a los vehículos tipo taxi,  otra al  transporte de carga,  y sólo quedará una para abastecer al resto de  usuarios que tienen vehículo con  dispositivo Tag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha dicho que  eso va a descongestionar, que va a evitar de alguna manera el contrabando de extracción  y eso es  totalmente falso,  –dijo el alcalde–  porque las mismas personas que abastecían en esa  estación  con Tag ahora lo harán en otra  estación  nacional, lo que  incrementará  la cantidad de  usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente señaló que a la conversión de las estaciones  nacionales  a internacionales “se  puede dar otra lectura  y es que sí  hay combustible, entonces  si hay combustible,  por qué  se les reduce el  combustible a los tachirenses. Eso  de alguna manera nos hace pensar que efectivamente  una vez más están atropellando a los habitantes del municipio Bolívar y Pedro María Ureña”. (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>