<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sudamérica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sudam%C3%A9rica/</link>
    <description>Recent content in Sudamérica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sudam%C3%A9rica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Recibido el papa en Paraguay en un clima  festivo que incluyó hasta las presas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;ASUNCIÓN (AFP) – Paraguay, base principal de las misiones jesuitas en Sudamérica y donde un obispo se convirtió en presidente en 2008, recibió el viernes al papa Francisco bajo la lluvia pero en un clima de euforia y fiesta con tradiciones guaraníes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Papa Francisco bienvenido al Paraguay”, entonaron con guitarras y arpas un grupo de 51 reclusas de una hacinada cárcel de mujeres de Asunción, donde el pontífice se detuvo cuatro minutos tras su arribo al país en un acto ajeno a la agenda oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin paraguas, el papa Francisco descendió hacia las 15H00 locales  del avión que lo trajo desde la ciudad boliviana de Santa Cruz hasta Asunción, en la última escala de una gira sudamericana que lo llevó a Ecuador y Bolivia, y terminará el domingo con una misa campal a la que se prevé asistirán unos tres millones de fieles, entre ellos cientos de miles de brasileños y argentinos como él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice arribó al aeropuerto Silvio Pettirossi, aledaño a Asunción, y antes de subir al papamóvil para trasladarse hasta la capital, un coro de 200 niños de escuelas públicas entonó canciones típicas para luego dar pie a una ceremonia laica con bailarines sobre la pista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enérgico y risueño, el papa recibió con afecto los abrazos espontáneos de niñas y hasta bailarines que aprovecharon su cercanía para tocarlo, al igual que niños minusválidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los actos más esperados del papa argentino destaca la misa que efectuará este sábado en la Basílica de la Virgen de Caacupé, 50 km al este de Asunción, patrona de los paraguayos y de la cual es devoto desde sus tiempos de arzobispo en Buenos Aires, donde realizó trabajos en barrios pobres con inmigrantes paraguayos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco ya está en Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-ya-esta-en-paraguay/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 20:57:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-ya-esta-en-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Minutos antes de las 3:00 p.m. (hora local), el papa Francisco llegó a Asunción en la última etapa de la gira por Sudamérica que incluyó a Ecuador y Bolivia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santo Padre arribó al aeropuerto internacional Silvio Pettirossi a bordo del avión de Alitalia con las banderas de Paraguay y del Vaticano, reseñó el portal de Aciprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue recibido por las autoridades locales lideradas por el presidente Horacio Cartes. Saludó rápidamente a los líderes civiles, militares y a los obispos, debido a la ligera lluvia que caía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la ceremonia de bienvenida, coros de niños entonaron para el Pontífice canciones en español, guaraní y aché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la colorida y alegre ceremonia se mostró un breve documental para recordar la visita de San Juan Pablo II, que llegó el 16 de mayo de 1988 y canonizó a San Roque Santa Cruz y compañeros mártires, todos jesuitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tres niños le obsequiaron luego unas flores características de la región ubicada al este del río Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de baile presentó una colorida danza típica paraguaya. Junto al elenco aparecieron tres actores representando a Cristo, a San Roque y a Nuestra Señora de Caacupé, la patrona de Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este país el Santo Padre se encontrará con las autoridades locales, visitará un hospital infantil, sostendrá un encuentro con los obispos y otro con los jóvenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidirá también una Misa en el Santuario Mariano de Caacupé en donde se espera la participación, además de los paraguayos, de dos millones de argentinos aproximadamente.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papa Francisco arribó a Ecuador, la primera etapa de su gira por Sudamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/papa-francisco-arribo-a-ecuador-la-primera-etapa-de-su-gira-por-sudamerica/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 20:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/papa-francisco-arribo-a-ecuador-la-primera-etapa-de-su-gira-por-sudamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco llegó a Sudamérica. El avión Alitalia que transportaba al pontífice aterrizó en el Aeropuerto Internacional Mariscal Sucre, donde se las autoridades de Ecuador le dan la bienvenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-184308&#34;&gt;&lt;/span&gt;Ecuador es la primera etapa del viaje en el que visitará también Bolivia y Paraguay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La última visita de un papa al Ecuador fue hace 30 años, con el viaje de Juan Pablo II, reseña CNN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice hará el lunes una visita de cortesía al presidente Rafael Correa en el Palacio de Carondelet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco estará en Quito y Guayaquil, y luego viajará a Bolivia y Paraguay. Es la primera gira que realiza por tres países en un mismo viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, es la primera vez que un pontífice de habla española se dirige a la población en su propio idioma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa, de 78, tiene programadas varias actividades y su viaje implica numerosos cambios de temperatura. En Bolivia, por ejemplo, ascenderá a más de 4.000 metros sobre el nivel del mar. Por eso ha pedido que recen por él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será un viaje en el que podrá sentir ese abrazo de multitudes que desean verlo, escucharlo, palpitarlo, expresarle con su presencia ese lugar entrañable que Francisco ocupa ya en sus almas, en sus propias esencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>