<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>España on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/espa%C3%B1a/</link>
    <description>Recent content in España on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/espa%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cae banda en España que pasó 20 mil TC de venezolanos sin salir del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;Desmantelan una organización que se dedicaba al blanqueo de capitales a nivel internacional. El operativo&lt;strong&gt; logró el arresto de 12 personas de la organización, cuya infraestructura permitía raspar el cupo sin tener que ir a España y obtener divisas a un cambio preferencial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios estimaron que &lt;strong&gt;al menos 20.000 venezolanos solicitaron tarjetas y no salieron del país. &lt;/strong&gt;El arrestó se logró gracias al trabajo de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil de España, con la colaboración de autoridades panameñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la banda criminal &lt;strong&gt;podían canjear la tarjeta por dinero en efectivo, gracias a los terminales puntos de venta (TPV) que disponían y a las empresas fantasmas que habían creado&lt;/strong&gt;. Luego, la organización se quedaba una comisión y el ciudadano la mayor parte de la estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La organización utilizaba las empresas que había &lt;strong&gt;creado para abrir “multitud de cuentas bancarias” con el fin de conseguir puntos de venta de bancos españoles que posteriormente se trasladaban a Panamá,&lt;/strong&gt; de manera que los ciudadanos pudieran justificar que habían salido al extranjero y que habían realizado pagos (falsos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Civil, asegura que la investigación ha sido posible gracias a “las estrechas relaciones” con los cuerpos policiales de otros estados. Los detenidos serán imputados por los delitos de blanqueo de capitales y falsificación de documentos mercantiles.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Peña Nieto y su esposa protagonizaron episodio incómodo en España</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videopena-nieto-y-su-esposa-protagonizaron-episodio-incomodo-en-espana/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 20:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videopena-nieto-y-su-esposa-protagonizaron-episodio-incomodo-en-espana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un video del presidente mexicano y su esposa durante la visita de los reyes de España a ese país se ha vuelto viral en las redes sociales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un video grabado por la televisora del Estado mexicano muestra el momento en el que el presidente y la primera dama ingresan a un recinto en compañía del rey Felipe VI y la reina Letizia, explica el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peña Nieto y Angélica Rivera protagonizaron una escena aparentemente incómoda que está siendo muy comentada en las redes mexicanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;303&#34; src=&#34;http://edition.cnn.com/video/api/embed.html#/video/spanish/2015/07/06/cnnee-vo-pena-and-rivera-in-awkward-moment.cnn&#34; width=&#34;538&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temperatura en Europa llega a los 40 grados centígrados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/temperatura-en-europa-llega-a-los-40-grados-centigrados/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 21:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/temperatura-en-europa-llega-a-los-40-grados-centigrados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los europeos pasan apuros para encontrar alivio a las temperaturas inusualmente elevadas, pero la agencia meteorológica de la ONU dijo que el continente está mejor preparado que nunca para evitar fallecimientos por el calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde España hasta Polonia, las temperaturas se han elevado después de que una masa de aire caliente proveniente de África ha avanzado hacia el norte. En algunas ciudades ha habido temperaturas cerca o por encima de los 40 grados centígrados (104 Fahrenheit) y se espera que continúen elevadas el fin de semana, reseñó AP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clare Nullis, portavoz de la Organización Meteorológica Mundial, dijo a periodistas el viernes que Europa está “mucho, mucho mejor preparada” para hacer frente al calor que en 2003, cuando decenas de miles de personas perdieron la vida en una ola de temperaturas elevadas, la mayoría de ellas ancianos en Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora muchos gobiernos europeos tienen sistemas de advertencia temprana instalados. Las autoridades francesas se están poniendo en contacto con las personas vulnerables y alentando a los desamparados a que utilicen los baños públicos. En Berlín, el albergue de animales más grande de Europa está permitiendo que los perros se refresquen en una piscina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un repentino chubasco iluminado por el sol, el cual estuvo acompañado por un arcoíris, refrescó a las decenas de miles de personas que aguardaban el viernes a que el papa Francisco se presentara en la Plaza de San Pedro en Roma, donde las temperaturas alcanzaron 33 grados C (91 F).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primero el calor y luego un chubasco. El Señor es bueno”, dijo un sonriente Francisco a los fieles, muchos de los cuales sostenían paraguas para mantener a raya tanto al sol como a la lluvia. “Incluso el agua es bienvenida, ya que el Señor la hizo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los meteorólogos dicen que es probable que la ola de calor se abata con toda su fuerza sobre Roma el domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras tanto, las autoridades en el estado suroccidental de Baden-Wuerttemberg en Alemania impusieron un límite de velocidad de 80 kilómetros por hora (50 millas por hora) en todas las carreteras de concreto para prevenir accidentes. El calor extremo hace que este material se expanda hacia arriba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, los expertos sopesaban los posibles efectos del cambio climático sobre la ola de calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El calentamiento global generado por el hombre incrementa en gran medida el número de este tipo de olas de calor”, afirmó Stefan Rahmstorf del Instituto de Postdam para la Investigación del Impacto del Clima en un comunicado, en el que mencionó las temperaturas elevadas en Europa, así como en Pakistán, la India y el oeste de Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros dijeron que es demasiado pronto como para saberlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es prematuro decir si puede atribuirse al cambio climático o si se debe a una variabilidad natural en el clima”, dijo Omar Baddour, que coordina el Programa Mundial de Datos y Vigilancia del Clima, perteneciente a las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>