<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>España on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/espa%C3%B1a/</link>
    <description>Recent content in España on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 16:24:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/espa%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>España: detienen a un hombre que reclutaba mujeres para el EI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-detienen-a-un-hombre-que-reclutaba-mujeres-para-el-ei/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-detienen-a-un-hombre-que-reclutaba-mujeres-para-el-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica el hombre es custodiado por efectivos policiales de la ciudad de Melilla, España. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Interior destaca en su nota que operaciones policiales han impedido &amp;ldquo;la captación de un numeroso colectivo de mujeres, siendo algunas menores de edad&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;ha paralizado los procesos de radicalización que todos los detenidos estaban desarrollando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agentes de la Policía española detuvieron este miércoles en la ciudad autónoma de Melilla, situada al norte de Marruecos, a un hombre de 29 años que presuntamente adoctrinaba y captaba a mujeres para enviarlas a Siria e Irak e integrarlas en la organización terrorista Estado Islámico (EI), publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informó el Ministerio de Interior en un comunicado, el arrestado, de nacionalidad española, era responsable de &amp;ldquo;la captación, adoctrinamiento y radicalización de terceras personas y de promover la adhesión a organizaciones yihadistas&amp;rdquo; como el EI, destacó DPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación policial se adelantó ante la intención del detenido de huir, según explicó el ministro de Interior, Jorge Fernández Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agentes registraron su domicilio e incautaron archivos multimedia &amp;ldquo;de carácter yihadista&amp;rdquo;, que exponía ante su hijo, menor de edad, para familiarizarlo con las tácticas yihadistas. El detenido llegó incluso a vestir al niño de negro y a facilitarle un &amp;ldquo;machete de grandes dimensiones&amp;rdquo;, según especificó Interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del material propagandístico que tenía el arrestado estaba dirigido exclusivamente a la radicalización de mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la investigación, producía grabaciones de voz con sermones &amp;ldquo;de carácter doctrinal radical&amp;rdquo; que pretendían imponer la Sharia o ley islámica. En ellos instaba, además, a no mantener contacto con los llamados &amp;ldquo;infieles&amp;rdquo; y a rechazar cualquier sistema de gobierno que fuera el impuesto por el Estado Islámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación policial es continuación de las llevadas a cabo en 2014 en diversos puntos de España, que se saldaron con la detención de nueve personas. También tiene relación con la detención en la isla de Lanzarote, hace unos dáis, de una mujer que presuntamente reclutaba niñas y adolescentes, también para el EI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Interior destaca en su nota que estas operaciones han impedido &amp;ldquo;la captación de un numeroso colectivo de mujeres, siendo algunas menores de edad&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;ha paralizado los procesos de radicalización que todos los detenidos estaban desarrollando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que va de año, 49 personas fueron detenidas y puestas a disposición judicial en relación con el terrorismo yihadista, según apuntó el ministro de Interior. El número asciende a 572 desde el 11 de marzo de 2004, cuanto tuvieron lugar en Madrid los atentados que mataron a 191 personas y que fueron atribuidos a un grupo yihadista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>