<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ingenieros on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ingenieros/</link>
    <description>Recent content in Ingenieros on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ingenieros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Colegio de Ingenieros dispuesto a trabajar con la gobernación por el bien del estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colegio-de-ingenieros-dispuesto-a-trabajar-con-la-gobernacion-por-el-bien-del-estado/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colegio-de-ingenieros-dispuesto-a-trabajar-con-la-gobernacion-por-el-bien-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La directiva del Colegio de Ingenieros del estado Táchira (Ciet), encabezada por Cecilia de Roche, expresó su preocupación por la emergencia en materia de vialidad e infraestructura que vive el estado y en especial San Cristóbal, razón por la cual recordaron que están dispuestos a brindar asesoría técnica al Ejecutivo regional por el bien de las comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia de Roche señaló que en varias ocasiones han enviado comunicaciones al Ejecutivo regional, en busca de un acercamiento para ofrecerle diversos estudios que se tienen sobre la situación en la región y cómo mejorarla, pero no han sido atendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso, mencionó la presidenta del Ciet que uno de los últimos intentos de acercarse a la Gobernación fue a través de una comunicación con la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres: “nos dieron la cita y asistimos, pero luego de la espera enviaron al portero, quien nos informó que la ingeniero Febres no estaba en su oficina, que había salido de emergencia y que durante el día nos llamarían y que estuviéramos a disposición, y a la fecha no nos han llamado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que este colegio agrupa a especialistas de diversos temas que pueden ser muy útiles en estos momentos de emergencia, e incluso pueden servir de asesores a los consejos comunales, que ameritan casi siempre este tipo de ayuda; por lo cual reiteraron la disposición de conversar con los representantes de la Gobernación, y de ser posible con el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Crean Premio de Periodismo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante un desayuno con representantes de los medios de comunicación, la junta directiva del Centro de Ingenieros del Estado Táchira, anunció la creación del “Premio de Periodismo”, que entregará este cuerpo gremial a partir de junio del 2016, en reconocimiento al arduo trabajo de los comunicadores en la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia de Roche, acompañada de los directivos Thayde Vargas, Liliana Salcedo, Agustín Peña y Laura Romero, subrayó que se está trabajando sobre las bases de este premio, cuyo nombre se decidirá en los próximos días, con el reconocimiento a un ingeniero, arquitecto o profesional afín, que  haya aportado sus líneas o actuación con los medios de comunicación social para enaltecer el rol de esta profesión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó Roche que, los periodistas constituyen “una fuente de poder informativo, por lo que la verdad siempre debe estar por delante, ello ha enaltecido el sistema democrático. Actualmente sabemos que ejercer la profesión es todo un reto, por lo que reconocemos el respaldo, la asesoría, la valentía y la tolerancia de los periodistas del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ustedes son el eco de instituciones y gremios como el nuestro, que tienen una tarea muy importante como entes asesores del estado y proyectan nuestra voz como  parte de nuestra sociedad. Nos muestran nuestros aciertos y nuestras omisiones o fallas y siguen siendo “los medios con los que cuenta la comunidad, los entes públicos y/o privados y las personas en particular, para proyectar la información de interés colectivo”, dijo a los comunicadores presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La junta directiva del Ciet entregó reconocimiento y un presente a los periodistas que asistieron a la cita matutina, “destacando la labor de los comunicadores Humberto Rodríguez, Laura Sobral, Augusto Medina, Sandra Rondón, Manuel Cardozo y la  comunicadora Yaimely Labrador, que viene consolidando un trabajo de imagen corporativa que nos ha fortalecido como gremio”, puntualizó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>