<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Precisamente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/precisamente/</link>
    <description>Recent content in Precisamente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/precisamente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Llueve y no escampa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llueve-y-no-escampa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llueve-y-no-escampa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A veces, más que imaginación para escribir, lo que realmente necesitamos es del soplo inspirador que nos despierte el alma y nos haga encender el fuego y las llamas  de la  fe y la esperanza. Precisamente,  esa “troika” de palabras  es la que se desboca presurosa por los cauces de los sueños, las fantasías, las ilusiones, las pesadillas y las verdades, para llegar finalmente al valle de las ideas y el pensamiento, donde  la realidad brilla resplandeciente, con sus olores y  sus perfumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, apenas redacto este primer párrafo, la lluvia se desparrama sobre la ciudad y sus aguas se juntan con el silencio y la soledad para recorrer sus calles dañadas, donde pareciera que más que una gestión de gobierno municipal, lo que hay es un acto de venganza  terrible hacia  las ciudadanas y ciudadanos que habitan este valle, supuestamente cordial. San Cristóbal ha sido gobernada por más de cincuenta años por la detestable derecha venezolana. Durante la execrable época del Puntofijismo, gobernaron los adecos y los copeyanos, con sus consecuencias de peste verde y pestilencia blanca; luego le sucedió la época de la dinastía de Narciso, el alcalde que se mandó a hacer una estatua. Ese dúo  se divorció de la realidad, pero aun así gobernaron el municipio por varios periodos, con sus consecuencias colaterales, por supuesto. Luego, en una noche de truenos y relámpagos, llegó el temible Nerón y en pocas horas quiso prenderle fuego a la ciudad y convertir a San Cristóbal en la capital de la “guarimba” y de la muerte. Durante tres meses lograron imponer el terror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigo escribiendo, sigue lloviendo. Todo está en silencio  y en medio de este sigilo sigo sin entender por qué se perdió la racionalidad a la hora de elegir al alcalde o la alcaldesa de la ciudad. A pesar de la basura en las calles, de la violencia ejercida por la derecha, a pesar del secuestro del que fueron víctima las familias de San Cristóbal, las mismas terminan eligiendo a la improvisación y a la ineficiencia. No puede ser que pueda más el odio que la racionalidad de la gente.  Y toda esa situación nos lleva a decir que la ciudad no tiene gobierno municipal, porque el mismo se consumió en las nefastas barricadas de la “guarimba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en medio de esa palpitación dolorosa,  la lluvia no cesa, así como tampoco  cesa la ineficiencia de un gobierno municipal, que solo se ejerce para visitar al infractor, que se desliza por las ramas verdes de los barrotes fríos de la celda. Así que no podemos esperar deslumbramientos, ni destellos claros y gloriosos del actual gobierno municipal. Mientras otras ciudades del país respiran el aire fresco de la modernización, esta ciudad cada día se hunde en los pantanos de la inercia municipal. Respecto a esta situación, los opositores se hacen la vista gorda, como si nada sucediera. Se ensañan contra el gobernador del Estado, pero no miran puertas adentro de esa alcaldía, donde las aguas de la indolencia  se estancan en el olvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto el tiempo va pasando, la noche se hace más silenciosa. Una brisa fría sale de la montaña para dejar ver que los vientos de lluvia vienen cargados de agua. No se le puede dejar todo a la Gobernación, porque la alcaldía tiene la responsabilidad de actuar, de hacer y planificar. No puede ser que el gobierno del municipio San Cristóbal tape su inercia con su propia inercia.  Ineficiencia pertinaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Politólogo. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/eduardojm51@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La unidad es usted</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-unidad-es-usted/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-unidad-es-usted/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El ciudadano es requerido para elegir y resolver los asuntos públicos de forma permanente. El ciudadano elige su representante en el consejo comunal, vota para evaluar la gestión de sus integrantes. La Constitución definió a “la asamblea de ciudadanos” como vinculante para los organismos públicos en razón de la “democracia protagónica”. El ciudadano elige con su voto los que asumirán cargos públicos, vota en referendo, en consultas populares, vota para revocar mandatos; tiene el ciudadano iniciativas legislativas, participa de asambleas de ciudadanos. Tiene el ciudadano el derecho de asociarse con fines políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente por el hecho de con su voto definir situaciones, es por lo que surgen derechos constitucionales como los anteriores, que le garantizan el derecho de tener información veraz y oportuna (que no le escondan la verdad, que no se haga campaña mentirosa), derecho de libre pensamiento y libre expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mesa de la unidad democrática que agrupa a la mayoría de los partidos es una parte de la oposición, pero no lo es toda. Cuando la mesa decide sus reglamentos, establece solo dos posibilidades de escogencia de candidatos. Por “acuerdo unitario” y por primarias. Esto es en el caso de San Cristóbal, decidió que el ciudadano elige quién debe ser ese candidato. Hemos sido solidarios con los inhabilitados por constituirse en una forma de persecución política contra los opositores. La primaria, con la participación popular, legitima todo el proceso y legitima a los que participan en ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El código civil señala que “el engaño” es un vicio del consentimiento, su voluntad está viciada por el engaño. Lo engañaron, no le dieron toda la información para que firmara un contrato o emitiera un voto. Todo acto en ejercicio de un vicio del consentimiento forjado, entre otras por el engaño, hace nulo su resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El engaño es penado con la anulabilidad del acto logrado por engaño. En el caso que nos ocupa, se le violentó al ciudadano su derecho de información, no le dieron la información veraz, le dieron otra para persuadir su voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El propio reglamento MUD establece que quien no reúne condiciones de elegibilidad no puede ser ni candidato ni proclamarse. Frente a esta circunstancia probada de que a Ceballos  el gobierno lamentablemente lo inhabilitó un mes antes (17 de abril)  de la primaria que se verifica el 17 de mayo, la MUD no hizo nada para garantizar el derecho de los demás a quienes convocó. No obstante, comparto el criterio de que se debe ir hasta el CNE a presentarlos como candidatos. Por cierto, la MUD debió convocar la marcha a la Contraloría General de la república.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema surge es en el mecanismo de sustitución, la mesa dice que si no lo dejan inscribir por inhabilitación ellos rápidamente postulan a otro que no participó de la primaria. Lo que sucederá es precisamente eso, si desde el 17 de abril está inhabilitado y la mesa no quiere admitirlo, el CNE no lo admitirá, pues en su portal ya aparece como inhabilitado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nada se convoca la primaria si la mesa no respeta sus propios acuerdos. Así es fácil ser candidato, salido del sombrero de la MUD sin darle la cara a los electores, sin hacer campaña, sin pedir el voto, sin presentar propuestas. La primaria legitimó a tres personas, a Daniel Ceballos, a Javier Tarazona y a quien firma este artículo, que fue el más votado, incluso por encima de los que ganaron circuitos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay forma de explicar que el que no participa de una primaria tenga más derechos que quien se elige con votos del ciudadano. Un designado no tiene más legitimidad que aquel que participa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visto así, los independientes somos buenos para trabajar si es por la MUD, buenos para votar si es por un designado de la MUD, pero con derechos negados a la hora de postular un independiente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La MUD procede de esa manera en razón de su prepotencia de creer que ellos son la unidad y obligatoriamente hay que votar por lo que ellos digan, olvidándose que el poder lo tiene el ciudadano que es el depositario de la real unidad, la unidad es la mayoría popular. El que se abra de la primaria está tratando de dividir el mandato que 30 mil electores dieron.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>